{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-expansion-eyed-by-acuity-knowledge-partners-amid-soft-peg-collapse-97938/",
  "time_ut": 1658888460,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka expansion eyed by Acuity Knowledge Partners amid soft-peg collapse",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka expansion eyed by Acuity Knowledge Partners amid soft-peg collapse",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Acuity Knowledge Partners, a knowledge process outsourcing firm said its Sri Lanka unit will increase its headcount 10 percent this year despite monetary instability and has raised employee benefits to protect them.",
        "The company plans to increase its headcount to 500 from the current 450.",
        "“Acuity Knowledge Partners has played an instrumental role in Sri Lanka’s capital market talent creation over the last two decades.",
        "“The organisation has established long standing relationships with all the major state universities and global professional bodies such as ACCA, CIMA and CFA, with whom it has close ties,” Chanakya Dissanayake, Managing Director and Country Head, Sri Lanka said,",
        "“Through these relationships Acuity is growing the pool oftechnically sound finance and research talent in Sri Lanka.",
        "“As the country experiences increasing challenges, the company continues to invest substantially in its people, recognising the importance of professional servicesto the continued functioning of financial markets, and contributing meaningfully to its employees, clients and communities.”",
        "Sri Lanka’s inflation has topped 50 percent in the 12 months to June 2022 while the rupee has fallen from 200 to 360 to the US dollar.",
        "Sri Lanka has an intermediate regime central bank operating a highly unstable flexible exchange rate (soft-peg) which is neither a clean float nor a hard peg, triggering currency crises, forex shortages and high inflation.",
        "Fro July 01, 2022, Acuity’s Colombo-based employees will get a higher medical insurance cover, an increase in annual base salary as a long-term measure and an additional monthly cost-of-living allowance for at least the next six months.",
        "Surgical and hospitalisation cover will be raised 25 percent, life insurance will be raised 25 percent and out patient cover has also been raised.",
        "Employees were also given higher salaries and performance bonuses in April.",
        "In addition to the enhancement of medical insurance and OPD covers, Acuity is providing even increased allowances for transport, meals and other expenses.",
        "“While the current economic conditions present many challenges, these will not deter Acuity Knowledge Partners from expanding its presence in Sri Lanka,” Chief executive Robert King said.",
        "“We have grown both our global and Sri Lankan staff significantly since 2020 and we expect the growth momentum to continue in the future.",
        "“The creation of centres of excellence and the sustainability of high-quality talent is a long-term project.Acuity has been proudly present in Sri Lanka since 2003.”",
        "“In the past two decades, Acuity has played a significant role in Colombo’s rise as a centre for international financial services. We will continue that commitment.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Acuity Knowledge Partners",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "450",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last two decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ACCA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIMA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chanakya Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Country Head",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the 12 months to June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 01, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Acuity’s Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "at least the next six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "25 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "OPD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Robert King",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past two decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Soft-peg කඩා වැටීම මධ්‍යයේ Acuity Knowledge Partners විසින් ශ්‍රී ලංකා ව්‍යාප්තිය දෙස බලා සිටී",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Acuity Knowledge Partners, දැනුම ක්‍රියාවලි බාහිරින් ලබා දෙන ආයතනයක් වන තම ශ්‍රී ලංකා ඒකකය මුදල් අස්ථාවරත්වය නොතකා මේ වසරේ සිය සේවක සංඛ්‍යාව සියයට 10 කින් වැඩි කරන බවත් ඔවුන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා සේවක ප්‍රතිලාභ ඉහළ නංවා ඇති බවත් පැවසීය.",
        "සමාගම දැනට සිටින 450 සිට 500 දක්වා වැඩි කිරීමට සැලසුම් කරයි.",
        "“පසුගිය දශක දෙක තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රාග්ධන වෙළෙඳපොළ කුසලතා නිර්මාණය කිරීමේදී Acuity Knowledge Partners ප්‍රධාන කාර්යභාරයක් ඉටු කර ඇත.",
        "\"සංවිධානය සියලුම ප්‍රධාන රාජ්‍ය විශ්ව විද්‍යාල සහ සමීප සබඳතා ඇති ACCA, CIMA සහ CFA වැනි ගෝලීය වෘත්තීය ආයතන සමඟ දිගුකාලීන සබඳතා ගොඩනඟා ගෙන ඇත,\" ශ්‍රී ලංකාවේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ සහ රටේ ප්‍රධානී චානක්‍ය දිසානායක මහතා පැවසීය.",
        "“මෙම සබඳතා හරහා Acuity ශ්‍රී ලංකාව තුළ තාක්ෂණික වශයෙන් හොඳ මූල්‍ය හා පර්යේෂණ කුසලතා සංචිතය වර්ධනය කරයි.",
        "\"රට වැඩිවන අභියෝගවලට මුහුණ දෙන බැවින්, මූල්‍ය වෙලඳපොලවල අඛණ්ඩ ක්‍රියාකාරිත්වය සඳහා වෘත්තීය සේවාවන්හි වැදගත්කම හඳුනා ගනිමින් සහ එහි සේවකයින්, සේවාදායකයින් සහ ප්‍රජාවන්ට අර්ථවත් ලෙස දායක වෙමින් සමාගම සිය ජනතාව වෙනුවෙන් සැලකිය යුතු ලෙස ආයෝජනය කරයි.\"",
        "2022 ජුනි දක්වා මාස 12 තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ උද්ධමනය සියයට 50 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇති අතර රුපියල එක්සත් ජනපද ඩොලරයට 200 සිට 360 දක්වා පහත වැටී ඇත.",
        "මුදල් අර්බුද, විදේශ විනිමය හිඟය සහ ඉහළ උද්ධමනය අවුලුවාලන පිරිසිදු පාවෙන හෝ දෘඩ තලයක් නොවන ඉතා අස්ථායී නම්‍යශීලී විනිමය අනුපාතයක් (මෘදු-පෙග්) ක්‍රියාත්මක වන අතරමැදි පාලන මහ බැංකුවක් ශ්‍රී ලංකාව සතුව ඇත.",
        "2022 ජූලි 01 දින සිට, Acuity හි කොළඹ පදනම් කරගත් සේවකයින්ට ඉහළ වෛද්‍ය රක්‍ෂණ ආවරණයක්, දිගු කාලීන පියවරක් ලෙස වාර්ෂික මූලික වැටුප වැඩි කිරීමක් සහ අවම වශයෙන් ඉදිරි මාස හය සඳහා අමතර මාසික ජීවන වියදම් දීමනාවක් ලැබෙනු ඇත.",
        "ශල්‍ය හා රෝහල්ගත වීමේ ආවරණය සියයට 25 කින් ද, ජීවිත රක්ෂණය සියයට 25 කින් ද, බාහිර රෝගී ආවරණය ද ඉහළ නංවා ඇත.",
        "අප්‍රේල් මාසයේදී සේවකයන්ට ඉහළ වැටුප් සහ කාර්ය සාධන ප්‍රසාද දීමනා ද ලබා දී ඇත.",
        "වෛද්‍ය රක්ෂණය සහ OPD ආවරණ වැඩි දියුණු කිරීමට අමතරව, Acuity ප්‍රවාහනය, ආහාර සහ අනෙකුත් වියදම් සඳහා වැඩි දීමනා පවා ලබා දෙයි.",
        "\"වර්තමාන ආර්ථික තත්ත්වයන් බොහෝ අභියෝග ඉදිරිපත් කරන අතර, මේවා ශ්‍රී ලංකාව තුළ සිය පැවැත්ම ව්‍යාප්ත කිරීමෙන් Acuity Knowledge හවුල්කරුවන්ට බාධාවක් නොවනු ඇත,\" ප්‍රධාන විධායක රොබට් කිං පැවසීය.",
        "“අපි 2020 වසරේ සිට අපගේ ගෝලීය සහ ශ්‍රී ලාංකික කාර්ය මණ්ඩලය සැලකිය යුතු ලෙස වර්ධනය කර ඇති අතර අනාගතයේ දී වර්ධන වේගය දිගටම පවතිනු ඇතැයි අපි අපේක්ෂා කරමු.",
        "\"විශිෂ්ඨත්වයේ මධ්‍යස්ථාන නිර්මාණය කිරීම සහ උසස් තත්ත්වයේ කුසලතාවන්ගේ තිරසාරභාවය දිගුකාලීන ව්‍යාපෘතියකි. Acuity 2003 වසරේ සිට ශ්‍රී ලංකාව තුළ අභිමානවත් ලෙස පවතී.\"",
        "“පසුගිය දශක දෙක තුළ, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය සේවා සඳහා මධ්‍යස්ථානයක් ලෙස කොළඹ නැගීම සඳහා Acuity සැලකිය යුතු කාර්යභාරයක් ඉටු කර ඇත. අපි ඒ කැපවීම දිගටම කරගෙන යනවා.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "තියුණු දැනුම හවුල්කරුවන්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 10 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "450",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දශක දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ACCA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIMA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සටන් විරාම ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චානක්‍ය දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රටේ නායකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 50 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි සිට මාස 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 ජූලි 01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Acuity's Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් ඉදිරි මාස හය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 25 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 25 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බාහිර රෝගී අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රොබට් කිං",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය දශක දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சாஃப்ட்-பெக் சரிவுக்கு மத்தியில் அக்யூட்டி நாலெட்ஜ் பார்ட்னர்களால் இலங்கை விரிவாக்கம் கவனிக்கப்படுகிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - Acuity Knowledge Partners, ஒரு அறிவு செயல்முறை அவுட்சோர்சிங் நிறுவனமானது, பண ஸ்திரமின்மை இருந்தபோதிலும், அதன் இலங்கை அலகு இந்த ஆண்டு தனது பணியாளர்களின் எண்ணிக்கையை 10 சதவிகிதம் அதிகரிக்கும் மற்றும் அவர்களைப் பாதுகாப்பதற்காக ஊழியர்களின் நன்மைகளை உயர்த்தியுள்ளது.",
        "தற்போது 450 ஆக இருக்கும் பணியாளர்களின் எண்ணிக்கையை 500 ஆக உயர்த்த நிறுவனம் திட்டமிட்டுள்ளது.",
        "“கடந்த இரண்டு தசாப்தங்களாக இலங்கையின் மூலதனச் சந்தை திறமைகளை உருவாக்குவதில் Acuity Knowledge Partners முக்கிய பங்கு வகித்துள்ளது.",
        "இலங்கையின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளரும் நாட்டின் தலைவருமான சாணக்ய திஸாநாயக்க கூறுகையில், “இந்த அமைப்பு அனைத்து முக்கிய அரச பல்கலைக்கழகங்களுடனும், ACCA, CIMA மற்றும் CFA போன்ற உலகளாவிய தொழில்முறை அமைப்புகளுடனும் நீண்டகால உறவுகளை ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "“இந்த உறவுகளின் ஊடாக Acuity இலங்கையில் தொழில்நுட்ப ரீதியாக சிறந்த நிதி மற்றும் ஆராய்ச்சி திறமைகளை வளர்த்து வருகிறது.",
        "\"நாடு அதிகரித்து வரும் சவால்களை அனுபவிப்பதால், நிறுவனம் அதன் மக்களில் கணிசமான முதலீடுகளைத் தொடர்கிறது, நிதிச் சந்தைகளின் தொடர்ச்சியான செயல்பாட்டிற்கு தொழில்முறை சேவைகளின் முக்கியத்துவத்தை உணர்ந்து, அதன் ஊழியர்கள், வாடிக்கையாளர்கள் மற்றும் சமூகங்களுக்கு அர்த்தமுள்ள பங்களிப்பை அளிக்கிறது.\"",
        "2022 ஜூன் வரையிலான 12 மாதங்களில் இலங்கையின் பணவீக்கம் 50 சதவீதத்தை தாண்டியுள்ளது, அதே நேரத்தில் அமெரிக்க டாலருக்கு ரூபாயின் மதிப்பு 200 இலிருந்து 360 ஆக வீழ்ச்சியடைந்துள்ளது.",
        "நாணய நெருக்கடிகள், அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை மற்றும் உயர் பணவீக்கத்தைத் தூண்டும் ஒரு சுத்தமான மிதவை அல்லது கடினமான பெக் அல்லாத மிகவும் நிலையற்ற நெகிழ்வான மாற்று விகிதத்தை (சாஃப்ட்-பெக்) செயல்படுத்தும் இடைநிலை ஆட்சி மத்திய வங்கியை இலங்கை கொண்டுள்ளது.",
        "ஜூலை 01, 2022 முதல், Acuity இன் கொழும்பை தளமாகக் கொண்ட ஊழியர்கள் அதிக மருத்துவக் காப்பீடு, நீண்ட கால நடவடிக்கையாக வருடாந்திர அடிப்படை சம்பள அதிகரிப்பு மற்றும் குறைந்தபட்சம் அடுத்த ஆறு மாதங்களுக்கு கூடுதல் மாதாந்திர வாழ்க்கைச் செலவுக் கொடுப்பனவைப் பெறுவார்கள்.",
        "அறுவைசிகிச்சை மற்றும் மருத்துவமனை காப்பீடு 25 சதவீதம் உயர்த்தப்படும், ஆயுள் காப்பீடு 25 சதவீதம் உயர்த்தப்படும் மற்றும் வெளிநோயாளர் காப்பீடும் உயர்த்தப்பட்டுள்ளது.",
        "ஏப்ரல் மாதத்தில் ஊழியர்களுக்கு அதிக சம்பளம் மற்றும் செயல்திறன் போனஸ் வழங்கப்பட்டது.",
        "மருத்துவக் காப்பீடு மற்றும் OPD கவர்கள் மேம்படுத்தப்படுவதோடு, போக்குவரத்து, உணவு மற்றும் இதர செலவுகளுக்கான கூடுதல் கொடுப்பனவுகளையும் அக்யூட்டி வழங்குகிறது.",
        "\"தற்போதைய பொருளாதார நிலைமைகள் பல சவால்களை முன்வைக்கும் அதே வேளையில், இவை இலங்கையில் அதன் இருப்பை விரிவுபடுத்துவதில் இருந்து Acuity Knowledge Partners ஐத் தடுக்காது\" என்று பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி Robert King தெரிவித்தார்.",
        "“2020 ஆம் ஆண்டிலிருந்து எங்களின் உலகளாவிய மற்றும் இலங்கை ஊழியர்களை கணிசமான அளவில் வளர்த்துள்ளோம், மேலும் வளர்ச்சி வேகம் எதிர்காலத்திலும் தொடரும் என்று எதிர்பார்க்கிறோம்.",
        "\"சிறப்பு மையங்களை உருவாக்குதல் மற்றும் உயர்தர திறமைகளை நிலைநிறுத்துதல் ஆகியவை ஒரு நீண்ட கால திட்டமாகும். 2003 ஆம் ஆண்டு முதல் Acuity இலங்கையில் பெருமையுடன் உள்ளது.\"",
        "“கடந்த இரண்டு தசாப்தங்களில், சர்வதேச நிதிச் சேவைகளுக்கான மையமாக கொழும்பின் எழுச்சியில் Acuity கணிசமான பங்கைக் கொண்டுள்ளது. அந்த உறுதிமொழியை நாங்கள் தொடர்வோம்” என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "கூர்மை அறிவு பங்குதாரர்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "450",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ACCA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIMA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாணக்கிய திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாட்டின் தலைவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 2022 முதல் 12 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 01, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அக்யூட்டியின் கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது அடுத்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "25 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "OPD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராபர்ட் கிங்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு தசாப்தங்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}