{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131152",
  "time_ut": 1657436944,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "புரட்சியே தீர்வா ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Revolution is the solution?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "When global crises occur, it is natural for every country to falter. It is the nature of some countries to take appropriate action and overcome crises, while others falter.",
        "Due to the political, social and economic structural deficiencies prevailing in some countries, they will be drowned in the crisis that has hit them.",
        "Another such unfortunate nation is Lebanon. The nation is in a state of human catastrophe, caught in a massive debt crisis due to the tainted decisions of a corrupt administration.",
        "The signs of economic crisis started showing in October 2019. After the government of then-ruling Prime Minister Saad Hariri began taxing calls made through WhatsApp, Lebanese people took to the streets to protest.",
        "Initially, people protested with the demand to abolish the tax. Hariri's government stepped down when the demonstration erupted into a revolution with slogans calling for an end to corruption within the tainted administration.",
        "However, the problems are not over. For the first time in history, the economic crisis intensified to the point where bad debt was unrepayable. Demonstrations continued. The then prime minister, Hassan Diab, implemented an economic recovery plan and sought financial assistance from the International Monetary Fund.",
        "We need to talk about the conditions for providing financing. The government is not interested in negotiations. It does not continue. In this case, in August 2020, a chemical substance called ammonium nitrate, which was stored in a large amount in the port of Beirut, exploded.",
        "The explosion didn't stop there from wreaking havoc on Lebanon's economy. It also shed light on corruption and fraud in the administration. This issue presented a huge question before the rulers. Because of this, Hasan Diab resigned.",
        "On the one hand, the consequences of the corona pandemic are global inflation. On the other hand, amid the damage caused by the Beirut explosion, there are also problems in forming a stable government. Hariri resigned again in July 2021, claiming he was unable to form a government following nine months of political deadlock in parliament.",
        "He was replaced by billionaire businessman Najeeb Mikkatti, who formed a new government. The Mikati-led government may have sought a solution to the problem. By then there was a political problem again.",
        "Amidst this, last January IMF officials held talks with the Lebanese side. Subsequently, the IMF stipulated that the Lebanese government implement reforms in the financial sector. Negotiations continued. An agreement was reached at the official level to provide aid worth three billion to Lebanon over the next four years.",
        "To receive this assistance, reforms must be carried out or agreements reached with the IMF and donor countries. It is imperative to form a government with such authority. This is the problem. In Lebanon's governance structure, forming a government that works by consensus is a pipe dream, but not an exaggeration.",
        "Parliamentary elections were held last May with the aim of resolving Lebanon's prolonged political deadlock. In this election, more reform-minded politicians than old politicians won and were elected to the parliament.",
        "Najib Mikati is the prime minister to be appointed in the new government. Even if he tries to form a government, it is doubtful that it will be possible. Even if Najib Mikati forms a government, another presidential election should be held at the end of this year. At this point, the government will have to resign.",
        "This is because of Lebanon's governance system. As a solution to the protracted civil war in the country, a constitutional reform was passed that emphasized national reconciliation. Accordingly, power centers were set up to reflect the ethnic groups in Lebanon in governance.",
        "For example, the president must be a Christian. The Prime Minister will be from the Sunnatul Jamaat sect and the Speaker will be from the Shia sect. The Hizbullah movement also sought a role in this arrangement. According to this, more than one-third of the total number of ministers must belong to the Hezbollah movement.",
        "At the present moment, the International Monetary Fund; In order to receive funding, a consensus-based economic reform plan must be approved in parliament. In this place, not only the political deadlock, but also the opposition to the project proposed by the banking sector are at a standstill. It is the demand of the government that the banks should come forward to compensate the losses caused by the economic recession.",
        "However, Banks disagreed. Banks argue that the government should allow them to sell assets to repay their customers. How to resolve this issue within the intransigent Lebanese cabinet is a difficult question.",
        "Inflation may worsen if public sector salaries are increased to appease the people. Every hour spent building a political consensus only exacerbates the problem. Besides, dollars can't be spent either. Because Lebanon's foreign exchange reserves are $11 billion from $30 billion; The governor of the country's central bank says that there has been a decline.",
        "Against this backdrop, opposition parties criticize the policies of the government. Opposition leader Ibrahim Naimneh suggested that people should take to the streets to end the standoff. With what demand will people take to the streets?",
        "With the demand that food is enough to satisfy our hunger, with the slogan of eliminating corruption in the administrative structure or with the slogan of changing the administrative system that cannot do anything? We will wait and see."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Lebanon",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "October 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Saad Hariri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lebanese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hariri",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Hassan Diab",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Beirut",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lebanon",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hasan Diab",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Beirut",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hariri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nine months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Najeeb Mikkatti",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mikati",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last January IMF",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lebanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lebanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "three billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lebanon",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next four years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lebanon",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lebanon",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Najib Mikati",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Najib Mikati",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the end of this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lebanon",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lebanon",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Christian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Shia",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hizbullah",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than one-third",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hezbollah",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lebanese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Every hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Lebanon",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$11 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$30 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ibrahim Naimneh",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විප්ලවය විසඳුමද?",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ගෝලීය අර්බුද ඇති වූ විට සෑම රටක්ම අඩපණ වීම ස්වභාවිකය. සුදුසු ක්‍රියාමාර්ග ගෙන අර්බුද ජය ගැනීම ඇතැම් රටවල ස්වභාවය වන අතර තවත් සමහරක් අඩපණ වීම ය.",
        "ඇතැම් රටවල පවතින දේශපාලන, සමාජීය සහ ආර්ථික ව්‍යුහාත්මක දුර්වලතා හේතුවෙන් ඔවුන් තමන්ට එල්ල වී ඇති අර්බුදයේ ගිලී යනු ඇත.",
        "තවත් එවැනි අවාසනාවන්ත ජාතියක් වන්නේ ලෙබනනයයි. දූෂිත පාලනයක දූෂිත තීන්දු තීරණ නිසා දැවැන්ත ණය අර්බුදයක සිරවී සිටින ජාතිය මානව ව්‍යසනයකට පත්ව ඇත.",
        "ආර්ථික අර්බුදයේ සලකුණු 2019 ඔක්තෝම්බර් මාසයේදී පෙනෙන්නට පටන් ගත්තේය. එවකට පාලනය කළ අගමැති සාද් හරීරිගේ රජය WhatsApp හරහා ලබා ගන්නා ඇමතුම්වලට බදු පැනවීම ආරම්භ කිරීමෙන් පසු ලෙබනන් ජනතාව වීදි බැස විරෝධතාවයේ නිරත වූහ.",
        "මුලදී ජනතාව උද්ඝෝෂණ කළේ බද්ද අහෝසි කරන ලෙස ඉල්ලමින්. අපිරිසිදු පරිපාලනය තුළ දූෂණය අවසන් කරන ලෙස ඉල්ලා සටන් පාඨ සමඟ පෙළපාලිය විප්ලවයක් දක්වා පුපුරා ගිය විට හරීරිගේ ආන්ඩුව ඉවත් විය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ගැටළු අවසන් නොවේ. ඉතිහාසයේ පළමු වතාවට බොල් ණය ගෙවාගත නොහැකි තරමට ආර්ථික අර්බුදය උග්‍ර විය. පෙළපාලි දිගටම පැවතුනි. එවකට අගමැති හසන් ඩයබ් ආර්ථික ප්‍රතිසාධන සැලැස්මක් ක්‍රියාත්මක කළ අතර ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලෙන් මූල්‍ය ආධාර ඉල්ලා සිටියේය.",
        "මූල්ය පහසුකම් සැපයීම සඳහා කොන්දේසි ගැන කතා කළ යුතුය. රජය සාකච්ඡාවලට උනන්දු නැහැ. එය දිගටම සිදු නොවේ. මෙම අවස්ථාවේ දී, 2020 අගෝස්තු මාසයේදී, බේරූට් වරායේ විශාල වශයෙන් ගබඩා කර තිබූ ඇමෝනියම් නයිට්රේට් නම් රසායනික ද්‍රව්‍යයක් පුපුරා ගියේය.",
        "පිපිරීම ලෙබනනයේ ආර්ථිකයට විනාශයක් ගෙන ඒමෙන් නතර වූයේ නැත. පරිපාලනයේ දූෂණ හා වංචා පිළිබඳව ද එමගින් ආලෝකයක් ලැබී ඇත. මේ ප්‍රශ්නය පාලකයන් ඉදිරියේ දැවැන්ත ප්‍රශ්නයක් ඉදිරිපත් කළා. මේ නිසා හසන් ඩයබ් ඉල්ලා අස්විය.",
        "එක් අතකින් කොරෝනා වසංගතයේ ප්‍රතිවිපාක ගෝලීය උද්ධමනයයි. අනෙක් අතට බේරූට් පිපිරීමෙන් සිදුවූ හානිය මධ්‍යයේ ස්ථාවර ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමේ ගැටලුද මතුව තිබේ. පාර්ලිමේන්තුවේ මාස නවයක දේශපාලන අර්බුදයෙන් පසු රජයක් පිහිටුවීමට නොහැකි වූ බව පවසමින් හරීරි 2021 ජූලි මාසයේදී නැවත ඉල්ලා අස්විය.",
        "ඔහු වෙනුවට නව රජයක් පිහිටවූයේ ප්‍රකෝටිපති ව්‍යාපාරික නජීබ් මික්කට්ටි විසිනි. මිකාටි ප්‍රමුඛ රජය ප්‍රශ්නයට විසඳුමක් සොයන්නට ඇත. ඒ වෙද්දි ආයෙත් දේශපාලන ප්‍රශ්නයක් ආවා.",
        "මේ අතර පසුගිය ජනවාරි මාසයේදී IMF නිලධාරීන් ලෙබනන් පාර්ශවය සමඟ සාකච්ඡා පැවැත්වීය. පසුව, ලෙබනන් රජය මූල්‍ය අංශයේ ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාත්මක කරන ලෙස IMF නියම කළේය. සාකච්ඡා දිගටම පැවතුනි. ඉදිරි වසර හතර තුළ ලෙබනනයට බිලියන තුනක ආධාර ලබාදීමට නිල මට්ටමින් එකඟතාවකට පැමිණියා.",
        "මෙම ආධාර ලබා ගැනීම සඳහා, ප්‍රතිසංස්කරණ සිදු කළ යුතු හෝ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සහ ආධාර දෙන රටවල් සමඟ ගිවිසුම් ඇති කර ගත යුතුය. එවැනි අධිකාරියක් ඇති ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම අනිවාර්යයි. මේක තමයි ගැටලුව. ලෙබනනයේ පාලන ව්‍යුහය තුළ, සම්මුතියෙන් වැඩ කරන රජයක් පිහිටුවීම හීනයක් මිස අතිශයෝක්තියක් නොවේ.",
        "ලෙබනනයේ දීර්ඝ කාලීන දේශපාලන අර්බුදය විසඳීමේ අරමුණින් පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණය පසුගිය මැයි මාසයේදී පැවැත්විණි. මෙම මැතිවරණයේදී පැරණි දේශපාලකයන්ට වඩා ප්‍රතිසංස්කරණ අදහස් ඇති දේශපාලනඥයන් ජයග්‍රහණය කර පාර්ලිමේන්තුවට තේරී පත් විය.",
        "නව ආණ්ඩුවේ පත් කිරීමට නියමිත අගමැතිවරයා වන්නේ නජීබ් මිකාටි ය. ආණ්ඩුවක් හදන්න හැදුවත් ඒක කරන්න පුළුවන් වෙයිද කියලා සැකයි. නජීබ් මිකාටි ආණ්ඩුවක් හැදුවත් මේ වසර අවසානයේ තවත් ජනාධිපතිවරණයක් පැවැත්විය යුතුයි. මේ අවස්ථාවේදී ආණ්ඩුවට ඉල්ලා අස්වීමට සිදුවනු ඇත.",
        "මෙයට හේතුව ලෙබනනයේ පාලන ක්‍රමයයි. රටේ දිග්ගැස්සුනු සිවිල් යුද්ධයට විසඳුමක් ලෙස ජාතික සංහිඳියාව අවධාරණය කරන ව්‍යවස්ථා ප්‍රතිසංස්කරණයක් සම්මත කර ගත්තා. ඒ අනුව, ලෙබනනයේ ජනවාර්ගික කණ්ඩායම් පාලනය තුළ පිළිබිඹු වන පරිදි බල මධ්‍යස්ථාන පිහිටුවන ලදී.",
        "නිදසුනක් වශයෙන්, ජනාධිපතිවරයා කිතුනුවකු විය යුතුය. අග්‍රාමාත්‍යවරයා සුන්නතුල් ජමාත් නිකායෙන්ද කථානායකවරයා ෂියා නිකායෙන්ද කටයුතු කරනු ඇත. හිස්බුල්ලා ව්‍යාපාරයද මෙම වැඩපිළිවෙළෙහි භූමිකාවක් අපේක්ෂා කළේය. මේ අනුව මුළු ඇමතිවරුන් සංඛ්‍යාවෙන් තුනෙන් එකකට වඩා හිස්බුල්ලා ව්‍යාපාරයට අයත් විය යුතුය.",
        "මේ මොහොතේ ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල; අරමුදල් ලැබීමට නම් සම්මුතිය පදනම් කරගත් ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ සැලැස්මක් පාර්ලිමේන්තුවේදී අනුමත කළ යුතුය. මෙම ස්ථානයේ, දේශපාලන අවහිරය පමණක් නොව, බැංකු ක්ෂේත්‍රය විසින් යෝජනා කරන ලද ව්‍යාපෘතියට එරෙහි විරෝධය ද ඇනහිට ඇත. ආර්ථික අවපාතයෙන් සිදු වූ පාඩුව පියවා ගැනීමට බැංකු ඉදිරිපත් විය යුතු බව රජයේ ඉල්ලීමයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, බැංකු එකඟ නොවීය. බැංකු තර්ක කරන්නේ රජය තම ගනුදෙනුකරුවන්ට ආපසු ගෙවීම සඳහා වත්කම් විකිණීමට ඉඩ දිය යුතු බවයි. නොසැලෙන ලෙබනන් කැබිනට් මණ්ඩලය තුළ මෙම ප්‍රශ්නය විසඳන්නේ කෙසේද යන්න දුෂ්කර ප්‍රශ්නයකි.",
        "මහජනතාව සතුටු කිරීමට රාජ්‍ය අංශයේ වැටුප් වැඩි කළහොත් උද්ධමනය තවත් නරක අතට හැරිය හැක. දේශපාලන සම්මුතියක් ගොඩනගා ගැනීමට ගතවන සෑම පැයක්ම ගැටලුව තවත් උග්‍ර කරයි. අනික ඩොලර් වියදම් කරන්නත් බෑ. ලෙබනනයේ විදේශ විනිමය සංචිතය ඩොලර් බිලියන 30 සිට ඩොලර් බිලියන 11 ක් වන නිසා; අඩුවීමක් සිදුව ඇති බව එරට මහ බැංකු අධිපතිවරයා පවසයි.",
        "මේ පසුබිම තුළ විපක්ෂයේ පක්ෂ ආණ්ඩුවේ ප්‍රතිපත්ති විවේචනය කරයි. විපක්‍ෂ නායක ඊබ්‍රහිම් නයිම්නේ මහතා යෝජනා කළේ ගැටුම අවසන් කිරීමට ජනතාව පාරට බැසිය යුතු බවයි. ජනතාව පාරට බහින්නේ කුමන ඉල්ලීමක් ඇතිවද?",
        "බඩගින්න නිවන්න කෑම ප් රමාණවත් කියන ඉල්ලීමත් එක්ක, පරිපාලන ව් යුහයේ දූෂණය නැති කරනවා කියන සටන් පාඨයත් එක්කද, එහෙමත් නැත්නම් මුකුත් කරන්න බැරි පරිපාලන ක් රමය වෙනස් කරන සටන් පාඨයත් එක්කද? අපි බලාගෙන ඉමු."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ලෙබනනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019 ඔක්තෝබර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සාද් හරිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෙබනන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරිරි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හසන් ඩයබ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බීරූට්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෙබනනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හසන් ඩයබ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බීරූට්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හරිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස නවයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නජීබ් මික්කට්ටි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිකාටි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය ජනවාරි IMF",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෙබනන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෙබනන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බිලියන තුනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෙබනනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර හතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෙබනනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෙබනනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නජීබ් මිකාටි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නජීබ් මිකාටි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෙබනනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෙබනනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්රිස්තියානි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ෂියා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හිස්බුල්ලා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුනෙන් එකකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හිස්බුල්ලා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෙබනන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම පැයකටම",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ලෙබනනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 11 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 30 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊබ්‍රාහිම් නයිම්නේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புரட்சியே தீர்வா ?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "உலக அளவில் நெருக்கடிகள் ஏற்படுகையில், ஒவ்வொரு நாடும் தள்ளாட்டம் காண்பது இயல்பு. சில நாடுகள் தக்க நடவடிக்கை எடுத்து நெருக்கடிகளை சமாளிப்பதும், சில நாடுகள் சமாளிக்க முடியாமல் தடுமாறுவதும் இயல்பு.",
        "இன்னும் சில நாடுகளில் நிலவும் அரசியல், சமூக, பொருளாதார கட்டமைப்பு ரீதியான குறைபாடுகளால், இவை தம்மைத் தாக்கிய பேரலைக்குள் அமிழ்ந்து போய்விடும்.",
        "இத்தகைய துரதிஷ்டவசமான இன்னொரு தேசமே லெபனான். ஊழல் மிகுந்த ஆட்சி நிர்வாகத்தின் கறைபடிந்த தீர்மானங்களால் பெரும் கடன் நெருக்கடிக்குள் சிக்கி, மனிதப் பேரவலம் நிகழ்ந்து கொண்டிருக்கும் தேசமாகவுள்ளது.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியின் அறிகுறிகள், 2019ஆம் ஆண்டு ஒக்டோபர் மாதமே வெளித்தெரியத் தொடங்கி விட்டன. அப்போது ஆட்சி பீடத்தில் இருந்த பிரதமர் சாத் ஹரீரியின் அரசாங்கம், வட்ஸ்-அப் செயலியின் மூலமான அழைப்புக்களுக்கு வரி அறவிடத் தொடங்கியதை அடுத்து, லெபனான் மக்கள் வீதியில் இறங்கி ஆர்ப்பாட்டம் செய்தார்கள்.",
        "ஆரம்பத்தில் வரியை நீக்க வேண்டும் என்ற கோரிக்கையுடன் தான் மக்கள் ஆர்ப்பாட்டம் செய்தார்கள். இந்த ஆர்ப்பாட்டமானது கறைபடிந்த ஆட்சி நிர்வாகத்திற்குள் நிலவும் ஊழலை ஒழிக்க வேண்டும் என்ற கோஷத்துடன் புரட்சியாக வெடித்தபோது, ஹரீரியின் அரசாங்கம் பதவி விலகியது.",
        "எனினும், பிரச்சினைகள் தீரவில்லை. வரலாற்றில் முதற்தடவையாக, படுகடனை திருப்பிச் செலுத்த முடியாத அளவிற்கு பொருளாதார நெருக்கடி தீவிரம் பெற்றது. ஆர்ப்பாட்டங்கள் தொடர்ந்தன. அப்போதைய பிரதமர் ஹசன் தியாப், பொருளாதார மீட்சித் திட்டத்தை நிறைவேற்றி, சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் நிதியுதவி கோரினார்.",
        "நிதியுதவி வழங்க நிபந்தனைகள் பற்றி பேச வேண்டும். பேச்சுவார்த்தையில் அரசாங்கம் அக்கறை காண்பிக்கவில்லை. அது தொடரவும் இல்லை. இந்நிலையில் 2020ஆம் ஆண்டு ஓகஸ்ட் மாதம் பெய்ரூட் துறைமுகத்தில் பெருமளவில் களஞ்சியப்படுத்தி வைக்கப்பட்டிருந்த அமோனியம் நைற்ரேற் என்ற இரசாயன பதார்த்தம் வெடித்துச் சிதறியது.",
        "இந்தப் பெருவெடிப்பு லெபனானின் பொருளாதாரத்தில் பெருந்தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியதுடன் நிற்கவில்லை. ஆட்சி நிர்வாகத்தில் நிலவும் ஊழல் மோசடிகளையும் வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டியது. இந்தப் பிரச்சினை ஆட்சியாளர்களின் முன்னிலையில் மிகப்பெரியதொரு கேள்வியை முன்னிறுத்தியது. இதன் காரணமாக, ஹசன் தியாப் பதவி விலகினார்.",
        "ஒரு புறத்தில், கொரோனா பெருந்தொற்றின் விளைவுகள், உலகளாவிய ரீதியிலான பணவீக்கம். மறுபுறத்தில் பெய்ரூட் பெருவெடிப்புச் சம்பவத்தால் விளைந்த பாதிப்புக்கள் போன்றவற்றிற்கு மத்தியில், ஸ்திரமான அரசாங்கத்தை அமைப்பதிலும் சிக்கல்கள். பாராளுமன்றத்தில் ஒன்பது மாத காலமாக நீடித்த அரசியல் இழுபறி நிலையைத் தொடர்ந்து, தம்மால் அரசாங்கத்தை அமைக்க முடியாதெனக் கோரி, 2021ஆம் ஆண்டு ஜூலை மாதம் ஹரீரி மீண்டும் பதவி விலகினார்.",
        "அவருக்கு பதிலாக கோடீஸ்வர வர்த்தகர் நஜீப் மிக்காட்டி புதிய அரசாங்கத்தை அமைத்தார். மிக்காட்டி தலைமையிலான அரசாங்கம் பிரச்சினையைத் தீர்க்கும் வழியை நாடியிருக்கலாம். அதற்குள் மீண்டும் அரசியல் பிரச்சினை ஏற்பட்டது.",
        "இதற்கு மத்தியில், கடந்த ஜனவரி மாதம் சர்வதேச நாணயநிதிய அதிகாரிகள் லெபனான் தரப்புக்களுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்தினார்கள். அதன் தொடர்ச்சியாக, லெபனான் அரசாங்கம் நிதித் துறையில் சீர்திருந்தங்களை அமுலாக்க வேண்டும் என்ற சர்வதேச நாணயநிதியத்தின் தரப்பில் நிபந்தனை விதிக்கப்பட்டது. பேச்சுவார்த்தைகள் தொடர்ந்தன. அடுத்து வரும் நான்கு வருடங்களில் லெபனானுக்கு மூன்று பில்லியன் பெறுமதியான உதவிகளை வழங்குவது பற்றி அதிகாரிகள் மட்டத்தில் இணக்கம் காணப்பட்டதாக அறிவிக்கப்பட்டது.",
        "இந்த உதவியைப் பெற வேண்டுமானால், சீர்திருத்தங்களை நிறைவேற்ற வேண்டும் அல்லது சர்வதேச நாணயநிதியம் மற்றும் நன்கொடை நாடுகளுடன் உடன்படிக்கை செய்ய வேண்டும். இதற்குரிய அதிகாரம் கொண்ட அரசாங்கமொன்றை அமைப்பது கட்டாயம். இதில் தான் பிரச்சினை. லெபனானின் ஆட்சி நிர்வாகக் கட்டமைப்பில், கருத்தொற்றுமையுடன் இயங்கக்கூடிய அரசாங்கத்தை அமைத்தல் என்பது சிம்ம சொப்பனமான விடயம் என்றால், அது மிகையில்லை.",
        "லெபனானில் நீடித்த அரசியல் ஸ்தம்பித நிலைக்குத் தீர்வு காணும் நோக்கத்துடன் கடந்த மே மாதம் பாராளுமன்றத் தேர்தல் நடத்தப்பட்டது. இந்தத் தேர்தலில் பழைய அரசியல்வாதிகளை விடவும் சீர்திருத்தத்தில் நாட்டம் கொண்ட அரசியல்வாதிகள் கூடுதலாக வெற்றி பெற்று பாராளுமன்றத்திற்கு தெரிவானார்கள்.",
        "புதிய அரசாங்கத்தில் பிரதமராக நியமிக்கப்பட இருப்பவர், நஜீப் மிக்காட்டி. இவர் அரசாங்கத்தை அமைக்க முனைந்தாலும் அது சாத்தியப்படுவது சந்தேகமே. நஜீப் மிக்காட்டி அரசாங்கத்தை அமைத்தாலும் இவ்வருட இறுதியில் மீண்டும் ஜனாதிபதித் தேர்தல் நடத்தப்பட வேண்டும். இதன்போது, அரசாங்கம் பதவி விலகுவது கட்டாயமாகவுள்ளது.",
        "இதற்குக் காரணம் லெபனானின் ஆட்சி நிர்வாக முறைமை. இந்நாட்டில் நீடித்த சிவில் யுத்தத்திற்குத் தீர்வாக, தேசிய நல்லிணக்கத்திற்கு முக்கியத்துவம் அளிக்கக்கூடிய அரசியல் யாப்பு சீர்திருத்தம் நிறைவேற்றப்பட்டது. இதன் பிரகாரம், லெபனானில் உள்ள இனக்குழுமங்களை ஆட்சி நிர்வாகத்தில் பிரதிபலிக்கக்கூடிய விதத்தில் அதிகார மையங்கள் அமைக்கப்பட்டன.",
        "உதாரணமாக, ஜனாதிபதி கிறிஸ்தவராக இருக்க வேண்டும். பிரதமர் சுன்னத்துல் ஜமாஅத் பிரிவைச் சேர்ந்தவராகவும், சபாநாயகர் ஷியா பிரிவைச் சேர்ந்தவராகவும் இருப்பார். இந்த ஏற்பாட்டுக்குள் ஹிஸ்புல்லா இயக்கமும் பங்கு கேட்டது. இதன் பிரகாரம், அமைச்சர்களின் மொத்த எண்ணிக்கையில் மூன்றிலொரு பங்கை விட கூடுதலானவர்கள் ஹிஸ்புல்லா இயக்கத்தை சேர்ந்தவர்களாக இருக்க வேண்டும்.",
        "தற்போதைய தருணத்தில், சர்வதேச நாணயநிதியத்தின்; நிதியுதவியைப் பெற வேண்டுமானால், பாராளுமன்றத்தில் கருத்தொற்றுமையை எட்டிய பொருளாதார சீர்திருத்தத் திட்டத்திற்கு அங்கீகாரம் பெற வேண்டும். இந்த இடத்தில் அரசியல் ஸ்தம்பித நிலை மாத்திரமன்றி, வங்கித்துறை முன்வைத்த திட்;டத்தின் மீதான எதிர்ப்பும் முட்டுக்கட்டையாக நிற்கின்றன. பொருளாதார வீழ்;ச்சியால் விளைந்த இழப்பை ஈடு செய்வதற்கு வங்கிகள் தான் முன்வர வேண்டும் என்பது அரசாங்கத்தின் கோரிக்கையாக இருக்கிறது.",
        "எனினும், வங்கிகள் உடன்படவில்லை. தமது வாடிக்கையாளர்களுக்குத் திருப்பிச் செலுத்த சொத்துக்களை விற்பதற்கு அரசாங்கம் அனுமதிக்க வேண்டும் என வங்கிகள் வாதிடுகின்றன. இந்த விடயத்தை கருத்தொற்றுமை காண முடியாத லெபனான் அமைச்சரவைக்குள் எவ்வாறு தீர்ப்பதென்பது சிக்கலான கேள்வி.",
        "மக்களைத் திருப்திப்படுத்துவதற்காக மக்களுக்கு சலுகை அளித்து, அரச துறையின் சம்பளத்தை அதிகரித்தால், பணவீக்கம் மென்மேலும் மோசமடையலாம். அரசியல் ரீதியான கருத்தொற்றுமையை ஏற்படுத்துவதற்காக செலவழிக்கும் ஒவ்வொரு மணித்தியாலமும் பிரச்சனையை மேலும் தீவிரமாக்கும். தவிர, டொலர்களையும் செலவழிக்க முடியாது. ஏனெனில், லெபனானின் அந்நிய செலாவணி கையிருப்பு 30 பில்லியன் டொலர்களில் இருந்து 11பில்லியன் டொலர்கள்; வரை வீழ்ச்சி கண்டுள்ளது என அந்நாட்டு மத்திய வங்கி ஆளுனர் கூறுகிறார்.",
        "இத்தகைய பின்புலத்தில், எதிர்க்கட்சிகள் அரசாங்கத்தின் கொள்கைகளை விமர்சிக்கின்றன. ஸ்தம்பித நிலைக்கு முற்றுப்புள்ளி வைக்க வேண்டுமாயின், மக்கள் வீதிகளில் இறங்க வேண்டும் என எதிர்க்கட்சி முக்கியஸ்தர் இப்ராஹிம் நெய்ம்நெஹ் என்பவர் யோசனை கூறியுள்ளார். மக்கள் எந்தக் கோரிக்கையோடு வீதியில் இறங்குவார்கள்?",
        "எமது பசியைப் போக்க உணவு தா என்ற கோரிக்கையுடனா, ஆட்சி நிர்வாக கட்டமைப்பில் ஊழலை ஒழிக்க வேண்டும் என்ற பதாதைகளை ஏந்தியா அல்லது எதையுமே செய்ய முடியாத ஆட்சி நிர்வாக முறையை மாற்ற வேண்டும் என்ற கோஷத்துடனா? நாமும் பொறுத்திருந்து பார்ப்போம்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அக்டோபர் 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாத் ஹரிரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பகிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரிரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹசன் டியாப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெய்ரூட்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹசன் டியாப்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெய்ரூட்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹரிரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்பது மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நஜீப் மிக்கட்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மிகடி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஜனவரி மாதம் ஐ.எம்.எஃப்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மூன்று பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த நான்கு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நஜிப் மிகடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நஜிப் மிகடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிறிஸ்துவர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஷியா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹிஸ்புல்லா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றில் ஒரு பங்கிற்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹிஸ்புல்லாஹ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒவ்வொரு மணி நேரமும்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$11 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$30 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இப்ராஹிம் நைம்னே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}