{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-presidential-hopeful-withdrawn-opposition-leader-say-move-was-to-solve-crisis-97659/",
  "time_ut": 1658238300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s presidential hopeful, withdrawn opposition leader say move was to solve crisis",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s presidential hopeful, withdrawn opposition leader say move was to solve crisis",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s Presidential hopeful Dullas Alahapperuma and Opposition Leader Sajith Premadasa, who withdrew his nomination to back his rival in a surprise move, said they started a “collaborative journey” to bring the country out of crisis.",
        "Premadasa, who announced his nomination last week finally proposed Alahapperuma’s name in a rare coalition which analysts see as a move to defeat their common rival – Acting President Ranil Wickremesinghe.",
        "Addressing the public on Tuesday (19) Alahapperuma said that he was grateful for the “immense sacrifice” made by Premadasa in stepping down from the Presidential race that is scheduled on Wednesday (20).",
        "“He has made a huge sacrifice,” Alahapperuma said in a recorded statement while Premadasa was seating near him.",
        "Premadasa’s Samagi Jana Balavegaya and the ruling party had decided to embark on a journey of unity, he said.",
        "“[Sri Lanka] is in the midst of extreme economic and social crisis. Parliamentarians at times might not understand what the people want. The people were calling for a change, and the people in parliament to unite for the good of the public.",
        "“It is an act of unity that happened here, not one of greed for power.”",
        "Alahapperuma said that the public must take a leaf from the Parliament’s book in terms of uniting to bring the country forward and out of the ongoing crisis.",
        "“No one party or one leader can take this country out of the crisis. It is that reality that we have bowed down to.”",
        "Premadasa’s withdrawal has increased Alahapperuma’s chances of winning the vote. However, analysts are not convinced over how all the lawmakers would use the secret ballot. Many analysts still say Wickremesinghe still has more votes to win the most unprecedented presidential poll in 29 years.",
        "In 1993, Wickremesinghe became the prime minister after then prime minister D B Wijetunga was elected by the parliament after the untimely death of President Ranasinghe Premadasa, the father of Sajith.",
        "Alahepperuma has offered the Prime Minister post if he wins Presidential vote on Wednesday.",
        "Opposition leader Sajith Premadasa said that “a large majority” of Parliamentarians had agreed to collaborate on the “new and creative journey” to bring prosperity to the country.",
        "“This is the moment where we take the first step towards achieving prosperity for everyone regardless of [background]. We have made this sacrifice on behalf of the people,” he said in the same recorded video clip.",
        "“Personal political victories must turn into victories for the country.”",
        "Premadasa stated that the collaboration was an opportunity to give the constitutional reforms that people were expecting and increase participatory governance.",
        "“We are committed to safeguard the political economic social religious rights of the people. The aim of this journey to strengthen and protect the country,” he said. (Colombo/July 18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balavegaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "29 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "D B Wijetunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranasinghe Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliamentarians",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 18/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපති අපේක්‍ෂාවෙන් ඉවත් වූ විපක්ෂ නායකවරයා පවසන්නේ අර්බුදය විසඳීම සඳහා පියවර ගත් බවයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපති අපේක්ෂක ඩලස් අලහප්පෙරුම සහ විපක්‍ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස තම ප්‍රතිවාදියාට විස්මිත පියවරක් ලෙස සහාය දැක්වීම සඳහා නාමයෝජනා ඉල්ලා අස්කර ගත් අතර, රට අර්බුදයෙන් මිදීමට “සහයෝගී ගමනක්” ආරම්භ කළ බව පැවසීය.",
        "පසුගිය සතියේ නාමයෝජනා ප්‍රකාශයට පත් කළ ප්‍රේමදාස අවසානයේ දුර්ලභ හවුලකින් අලහප්පෙරුමගේ නම යෝජනා කළ අතර එය ඔවුන්ගේ පොදු ප්‍රතිවාදියා වන වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ පරාජය කිරීමේ පියවරක් ලෙස විශ්ලේෂකයෝ දකිති.",
        "ප්‍රේමදාස මහතා බදාදා (20දා) පැවැත්වීමට නියමිත ජනාධිපතිවරණ සටනින් ඉවත්වීමේදී කළ “අසීමිත පරිත්‍යාගයට” ස්තූතිවන්ත වන බව අලහප්පෙරුම මහතා අඟහරුවාදා (19) ජනතාව අමතමින් පැවසීය.",
        "“ඔහු විශාල කැපකිරීමක් කර තිබෙනවා,” අලහප්පෙරුම ප්‍රේමදාස ඔහු අසල අසුන්ගෙන සිටියදී පටිගත කරන ලද ප්‍රකාශයකින් පැවසීය.",
        "ප්‍රේමදාසගේ සමගි ජන බලවේගය සහ ආණ්ඩු පක්ෂය සමගියෙන් ගමනක් යාමට තීරණය කර ඇති බවද ඔහු පැවසීය.",
        "“[ශ්‍රී ලංකාව] සිටින්නේ ආන්තික ආර්ථික හා සමාජ අර්බුදයක මධ්‍යයේ ය. ජනතාවට අවශ්‍ය කුමක්දැයි ඇතැම් විට පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ට නොතේරෙන්න පුළුවන්. ජනතාව වෙනසක් ඉල්ලා සිටි අතර, මහජනතාවගේ යහපත සඳහා පාර්ලිමේන්තුවේ සිටින ජනතාව එක්වන ලෙස ඉල්ලා සිටියහ.",
        "\"මෙතන සිදුවූයේ එකමුතුකමේ ක්‍රියාවක් මිස බලයට කෑදරකමින් නොවේ.\"",
        "පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් රට ඉදිරියට ගෙන ඒම සඳහා ජනතාව ඒකරාශී වීම සම්බන්ධයෙන් පාර්ලිමේන්තු පොතෙන් කොළයක් ගත යුතු බව අලහප්පෙරුම මහතා පැවසීය.",
        "“කිසිම පක්ෂයකට හෝ නායකයෙකුට මේ රට අර්බුදයෙන් ගොඩ ගන්න බැහැ. ඒ යථාර්ථයට තමයි අපි වැඳ වැටුණේ.”",
        "ප්‍රේමදාසගේ ඉවත්වීම අලහප්පෙරුමගේ ඡන්ද දිනීමේ අවස්ථාව වැඩි කර ඇත. කෙසේ වෙතත්, සියලුම නීති සම්පාදකයින් රහස් ඡන්දය භාවිතා කරන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳව විශ්ලේෂකයින්ට ඒත්තු ගැන්වී නොමැත. බොහෝ විශ්ලේෂකයින් තවමත් පවසන්නේ වසර 29 කින් පෙර නොවූ විරූ ජනාධිපතිවරණය ජයග්‍රහණය කිරීමට වික්‍රමසිංහට තවමත් වැඩි ඡන්ද ප්‍රමාණයක් ඇති බවයි.",
        "1993 දී සජිත්ගේ පියා වන රණසිංහ ප්‍රේමදාස ජනාධිපතිවරයාගේ අකල් වියෝවෙන් පසුව එවකට අගමැති ඩී බී විජේතුංග පාර්ලිමේන්තුවට තේරී පත්වීමෙන් පසු වික්‍රමසිංහ අගමැති විය.",
        "බදාදා පැවැත්වෙන ජනාධිපතිවරණයෙන් තමන් ජයග්‍රහණය කළහොත් අග්‍රාමාත්‍ය ධුරය පිරිනැමීමට අලහප්පෙරුම මහතා ඉදිරිපත් වී ඇත.",
        "විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා ප්‍රකාශ කළේ රටට සෞභාග්‍යය ගෙන ඒමේ “නව සහ නිර්මාණාත්මක ගමනට” සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීමට පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ගෙන් “විශාල බහුතරයක්” එකඟ වී ඇති බවයි.",
        "“[පසුබිම] නොසලකා සැමට සෞභාග්‍යය ළඟා කර ගැනීම සඳහා අපි පළමු පියවර තබන මොහොත මෙයයි. අපි මේ කැපකිරීම කළේ ජනතාව වෙනුවෙන්,” ඔහු එම පටිගත කළ වීඩියෝ පටයේම පැවසීය.",
        "\"පෞද්ගලික දේශපාලන ජයග්‍රහණ රටේ ජයග්‍රහණ බවට පත් විය යුතුයි.\"",
        "ප්‍රේමදාස ප්‍රකාශ කළේ සහයෝගීතාවය ජනතාව අපේක්ෂා කරන ව්‍යවස්ථා ප්‍රතිසංස්කරණ ලබා දීමට සහ සහභාගීත්ව පාලනය වැඩි කිරීමට අවස්ථාවක් බවයි.",
        "“ජනතාවගේ දේශපාලන ආර්ථික සමාජ ආගමික අයිතීන් සුරැකීමට අපි කැපවී සිටිමු. රට ශක්තිමත් කර රැකගැනීම මේ ගමනේ අරමුණයි.” (කොළඹ/ජූලි 18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 29 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩී බී විජේතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රණසිංහ ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 18/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிறிலங்காவின் ஜனாதிபதித் தேர்தல் நம்பிக்கையில் இருந்து விலகிய எதிர்க்கட்சித் தலைவர், நெருக்கடியைத் தீர்ப்பதற்கான நடவடிக்கை என்று கூறுகிறார்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையின் ஜனாதிபதி வேட்பாளர் டலஸ் அழகப்பெரும மற்றும் எதிர்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச ஆகியோர், ஆச்சரியமான நடவடிக்கையில் தனது போட்டியாளரை ஆதரிப்பதற்காக வேட்புமனுவை வாபஸ் பெற்றனர், நாட்டை நெருக்கடியிலிருந்து வெளியே கொண்டு வருவதற்கு தாங்கள் ஒரு \"கூட்டுப் பயணத்தை\" தொடங்கினோம்.",
        "கடந்த வாரம் தனது வேட்புமனுவை அறிவித்த பிரேமதாச, இறுதியாக ஒரு அரிய கூட்டணியில் அழகப்பெருமவின் பெயரை முன்மொழிந்தார், இது அவர்களின் பொது எதிரியான பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவை தோற்கடிக்கும் நடவடிக்கையாக ஆய்வாளர்கள் கருதுகின்றனர்.",
        "செவ்வாய்கிழமை (19) பொதுமக்களிடம் உரையாற்றிய அழகப்பெரும, புதன் கிழமை (20) நடைபெறவுள்ள ஜனாதிபதி தேர்தலில் இருந்து விலகி பிரேமதாச செய்த மகத்தான தியாகத்திற்கு நன்றி தெரிவிப்பதாக தெரிவித்தார்.",
        "பிரேமதாச தனக்கு அருகில் அமர்ந்திருந்த போது, ​​பதிவு செய்யப்பட்ட அறிக்கையில் அழஹப்பெரும, “அவர் பெரும் தியாகத்தை செய்துள்ளார்.",
        "பிரேமதாசவின் சமகி ஜன பலவேகயவும் ஆளும் கட்சியும் ஐக்கியப் பயணத்தை மேற்கொள்ளத் தீர்மானித்துள்ளதாக அவர் கூறினார்.",
        "“[இலங்கை] தீவிர பொருளாதார மற்றும் சமூக நெருக்கடிக்கு மத்தியில் உள்ளது. மக்களுக்கு என்ன வேண்டும் என்று சில சமயங்களில் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் புரிந்து கொள்ள மாட்டார்கள். மக்கள் மாற்றத்திற்கு அழைப்பு விடுத்தனர், பொது மக்களின் நலனுக்காக நாடாளுமன்றத்தில் மக்கள் ஒன்றிணைய வேண்டும்.",
        "\"இங்கு நடந்தது ஒற்றுமையின் செயல், அதிகார பேராசையால் அல்ல.\"",
        "நாட்டை முன்னெடுத்துச் செல்வதற்கும், தற்போது நிலவும் நெருக்கடியிலிருந்து விடுபடுவதற்கும் ஒன்றிணைவது தொடர்பில் பொதுமக்கள் நாடாளுமன்றத்தின் புத்தகத்திலிருந்து ஒரு இலையை எடுக்க வேண்டும் என அழகப்பெரும தெரிவித்துள்ளார்.",
        "“இந்த நாட்டை நெருக்கடியிலிருந்து எந்தக் கட்சியும் அல்லது ஒரு தலைவரும் எடுக்க முடியாது. அந்த யதார்த்தத்திற்குத்தான் நாங்கள் தலைவணங்கி இருக்கிறோம்.”",
        "பிரேமதாசவின் விலகல் அழகப்பெருமவின் வாக்குகளை வெல்லும் வாய்ப்பை அதிகரித்துள்ளது. இருப்பினும், அனைத்து சட்டமியற்றுபவர்களும் இரகசிய வாக்கெடுப்பை எவ்வாறு பயன்படுத்துவார்கள் என்பது குறித்து ஆய்வாளர்கள் நம்பவில்லை. 29 வருடங்களில் முன்னோடியில்லாத வகையில் ஜனாதிபதித் தேர்தலில் வெற்றிபெற விக்கிரமசிங்கவுக்கு இன்னும் அதிகமான வாக்குகள் இருப்பதாக பல ஆய்வாளர்கள் இன்னும் கூறுகின்றனர்.",
        "1993 இல், சஜித்தின் தந்தையான ஜனாதிபதி ரணசிங்க பிரேமதாசவின் அகால மரணத்தின் பின்னர், அப்போதைய பிரதமர் டி பி விஜேதுங்க பாராளுமன்றத்தால் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டதை அடுத்து, விக்கிரமசிங்க பிரதமரானார்.",
        "புதன் கிழமை ஜனாதிபதி தேர்தலில் வெற்றி பெற்றால் பிரதமர் பதவியை வழங்குவதாக அலஹெப்பெரும தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டிற்கு சுபீட்சத்தை கொண்டு வரும் \"புதிய மற்றும் ஆக்கப்பூர்வமான பயணத்தில்\" ஒத்துழைக்க \"பெரும்பான்மையான\" நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் இணங்கியுள்ளதாக எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச தெரிவித்தார்.",
        "“[பின்னணி] பொருட்படுத்தாமல் அனைவருக்கும் செழிப்பை அடைவதற்கான முதல் படியை எடுத்து வைக்கும் தருணம் இது. நாங்கள் மக்கள் சார்பாக இந்த தியாகத்தை செய்துள்ளோம், ”என்று அவர் அதே பதிவு செய்யப்பட்ட வீடியோ கிளிப்பில் கூறினார்.",
        "\"தனிப்பட்ட அரசியல் வெற்றிகள் நாட்டின் வெற்றிகளாக மாற வேண்டும்.\"",
        "மக்கள் எதிர்பார்க்கும் அரசியலமைப்பு சீர்திருத்தங்களை வழங்குவதற்கும் பங்கேற்பு ஆட்சியை அதிகரிப்பதற்கும் இந்த ஒத்துழைப்பு ஒரு வாய்ப்பாக அமைந்ததாக பிரேமதாச குறிப்பிட்டார்.",
        "“மக்களின் அரசியல் பொருளாதார சமூக மத உரிமைகளைப் பாதுகாப்பதில் நாங்கள் உறுதியாக உள்ளோம். நாட்டைப் பலப்படுத்துவதும் பாதுகாப்பதும் இந்தப் பயணத்தின் நோக்கம்” என்றார். (கொழும்பு/ஜூலை 18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "29 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டி பி விஜேதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணசிங்க பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 18/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}