{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-ayurvedic-hospital-staff-protest-medicine-shortages-corruption-98795/",
  "time_ut": 1660977300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s ayurvedic hospital staff protest medicine shortages, corruption",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s ayurvedic hospital staff protest medicine shortages, corruption",
      "author": "Dulya de Silva",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Staff at Sri Lanka’s Ayurveda Teaching Hospital in Borella held a demonstration to bring attention to several issues including medicine shortages faced by Ayurvedic practitioners around the island and to protest systemic corruption.",
        "The protest, held on Friday August 19 was on behalf of several groups including the Sri Lanka Government Ayurveda Medical Officers’ Association, the All Ceylon Nurses’ Union and All Ceylon Ayurveda Health Service Union.",
        "“There are no medicines in the Ayurveda hospitals. If we need 100, we only have 20. Doctors have to give close substitutes or sometimes turn patients away empty handed,” said protest organiser P D N S J Bandara.",
        "Bandara said that despite having the capability to produce medicines locally, the government’s lack of planning meant that 90 percent of raw materials for Ayurvedic medicines had to be imported.",
        "“We have around 5 Osu Uyan (medicinal herb gardens) in Sri Lanka, but the government has always come between development of those areas, preventing experimentation. All the medicines we need can be produced in the country, but because there are no proper policies, the gardens have been neglected and become forests,” he said.",
        "The hospital had to campaign hard for funds to provide meals for patients who were admitted there, Bandara said.",
        "“The people coming here are not rich people; but when they get admitted we can’t even feed them. There was a time when patients only had rice and gravy.”",
        "Bandara alleged that funding was not getting through to hospitals.",
        "“If we are allocated 600 million, we end up seeing only 100 million. This is the economic policy of this country.”",
        "While Sri Lanka has a bloated public sector, Bandara said that Ayurvedic hospitals were critically understaffed to the point that it was almost impossible to function.",
        "“This is because for 10 years no new recruitments have been made properly at the Ayurvedic hospitals. The International Monetary Fund (IMF) is saying there are too many state workers. Do they think we are getting paid in dollars? We are only getting a very poor salary, compared to the rest of the Asian region.”",
        "Similar protests were being carried out in front of Ayurveda hospitals in Kurunegala, Pallekele, Ratnapura, Kegalla, Meegoda and the Chamal Rajapaksha Ayurveda Hospital in Hambantota, Bandara said. (Colombo/Aug19/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ayurveda Teaching Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Borella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ayurvedic",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday August 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Government Ayurveda Medical Officers’ Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the All Ceylon Nurses’ Union and All Ceylon Ayurveda Health Service Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ayurveda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "90 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Ayurvedic",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Bandara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "600 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "only 100 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bandara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ayurvedic",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ayurvedic",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pallekele",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kegalla, Meegoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Chamal Rajapaksha Ayurveda Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bandara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo/Aug19/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ආයුර්වේද රෝහල් කාර්ය මණ්ඩලය ඖෂධ හිඟය සහ දූෂණයට විරෝධය පළ කරයි",
      "author": "දුල්යා ද සිල්වා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - දිවයින පුරා සිටින ආයුර්වේද වෛද්‍යවරුන් මුහුණ දෙන ඖෂධ හිඟය ඇතුළු ගැටළු කිහිපයක් පිළිබඳව අවධානය යොමු කිරීම සහ පද්ධතිමය දූෂණයට විරෝධය පළ කිරීම සඳහා බොරැල්ලේ පිහිටි ශ්‍රී ලංකා ආයුර්වේද ශික්ෂණ රෝහලේ කාර්ය මණ්ඩලය විසින් උද්ඝෝෂණයක් පවත්වන ලදී.",
        "ශ්‍රී ලංකා රජයේ ආයුර්වේද වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමය, සමස්ත ලංකා හෙද සංගමය සහ සමස්ත ලංකා ආයුර්වේද සෞඛ්‍ය සේවා සංගමය ඇතුළු කණ්ඩායම් කිහිපයක් වෙනුවෙන් අගෝස්තු 19 සිකුරාදා පැවැත්වුණු මෙම විරෝධතාවය පැවැත්විණි.",
        "“ආයුර්වේද රෝහල්වල බෙහෙත් නැහැ. අපිට 100ක් අවශ්‍ය නම් 20යි. වෛද්‍යවරුන්ට ආසන්න ආදේශක ලබා දීමට හෝ ඇතැම් විට හිස් අතින් රෝගීන් හරවා යැවීමට සිදු වෙනවා” යැයි විරෝධතා සංවිධායක පී.ඩී.එන්.එස්.ජේ බණ්ඩාර පැවසීය.",
        "බණ්‌ඩාර කියා සිටියේ දේශීයව ඖෂධ නිෂ්පාදනය කිරීමේ හැකියාවක්‌ තිබුණද රජයේ සැලසුම් නොමැතිකම නිසා ආයුර්වේද ඖෂධ සඳහා අවශ්‍ය අමුද්‍රව්‍යවලින් සියයට 90 ක්‌ ආනයනය කිරීමට සිදුව ඇති බවයි.",
        "“අපට ශ්‍රී ලංකාවේ ඔසු උයන් (ඖෂධීය ඔසු උයන්) 5 ක් පමණ ඇත, නමුත් රජය සෑම විටම එම ප්‍රදේශවල සංවර්ධනය අතරට පැමිණ අත්හදා බැලීම් වළක්වයි. අපට අවශ්‍ය සියලුම ඖෂධ රට තුළම නිෂ්පාදනය කළ හැකි නමුත් නිසි ප්‍රතිපත්ති නොමැති නිසා උද්‍යාන නොසලකා හැර වනාන්තර බවට පත්වී තිබෙනවා.",
        "රෝහලට ඇතුළත් කළ රෝගීන්ට ආහාර සැපයීම සඳහා මුදල් ඉල්ලා දැඩි උද්ඝෝෂණයක් කිරීමට සිදු වූ බව බණ්ඩාර මහතා පැවසීය.",
        "“මෙතැනට එන අය ධනවතුන් නොවේ; නමුත් ඔවුන් ඇතුළත් වූ විට අපට ඔවුන්ට පෝෂණය කිරීමට පවා නොහැකිය. රෝගීන්ට බත් සහ හොදි පමණක් තිබූ කාලයක් තිබුණා.",
        "බණ්ඩාර චෝදනා කළේ රෝහල්වලට මුදල් නොලැබෙන බවයි.",
        "“අපිට මිලියන 600ක් වෙන් කළොත් අපිට දකින්න ලැබෙන්නේ මිලියන 100යි. මේක තමයි මේ රටේ ආර්ථික ප්‍රතිපත්තිය.”",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය අංශය පිම්බෙන අතර, බණ්‌ඩාර පැවසුවේ ආයුර්වේද රෝහල්වල ක්‍රියාත්මක වීමට නොහැකි තරමට කාර්යමණ්‌ඩල හිඟයක්‌ පවතින බවයි.",
        "“මේකට හේතුව වසර 10ක් තිස්සේ ආයුර්වේද රෝහල්වල නව බඳවාගැනීම් නිසියාකාරව සිදු නොකිරීමයි. ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල (IMF) පවසන්නේ රාජ්‍ය සේවකයින් වැඩි සංඛ්‍යාවක් සිටින බවයි. උන් හිතන් ඉන්නේ අපිට ඩොලර් වලින් ගෙවනවා කියලද? සෙසු ආසියානු කලාපයට සාපේක්ෂව අපට ලැබෙන්නේ ඉතා දුර්වල වැටුපක් පමණයි.”",
        "කුරුණෑගල, පල්ලෙකැලේ, රත්නපුර, කෑගල්ල, මීගොඩ යන ප්‍රදේශවල ආයුර්වේද රෝහල් ඉදිරිපිට ද හම්බන්තොට චමල් රාජපක්ෂ ආයුර්වේද රෝහල ඉදිරිපිට ද මෙවැනි විරෝධතා ක්‍රියාත්මක වන බව බණ්ඩාර මහතා පැවසීය. (කොළඹ/අගෝස්තු 19/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආයුර්වේද ශික්ෂණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බොරැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආයුර්වේද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 19 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජයේ ආයුර්වේද වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමස්ත ලංකා හෙද සංගමය සහ සමස්ත ලංකා ආයුර්වේද සෞඛ්‍ය සේවා සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආයුර්වේදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බණ්ඩාර ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 90ක්",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ආයුර්වේද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බණ්ඩාර ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බණ්ඩාර ය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 600 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 100 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාර ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආයුර්වේද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 10 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආයුර්වේද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පල්ලෙකැලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කෑගල්ල, මීගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චමල් රාජපක්ෂ ආයුර්වේද රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාර ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/අගෝ.19/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் ஆயுர்வேத வைத்தியசாலை ஊழியர்கள் மருந்து தட்டுப்பாடு, ஊழலுக்கு எதிர்ப்புத் தெரிவிக்கின்றனர்",
      "author": "துல்யா டி சில்வா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் பொரளையில் உள்ள ஆயுர்வேத போதனா வைத்தியசாலையின் ஊழியர்கள், நாடளாவிய ரீதியில் உள்ள ஆயுர்வேத வைத்திய நிபுணர்கள் எதிர்நோக்கும் மருந்துப் பற்றாக்குறை உட்பட பல பிரச்சினைகள் மற்றும் முறையான ஊழலுக்கு எதிர்ப்புத் தெரிவிக்கும் வகையில் ஆர்ப்பாட்டம் ஒன்றை நடத்தினர்.",
        "இலங்கை அரசாங்க ஆயுர்வேத வைத்திய அதிகாரிகள் சங்கம், அகில இலங்கை தாதியர் சங்கம், அகில இலங்கை ஆயுர்வேத சுகாதார சேவை சங்கம் உள்ளிட்ட பல குழுக்களின் சார்பில் ஆகஸ்ட் 19 வெள்ளிக்கிழமையன்று போராட்டம் நடைபெற்றது.",
        "“ஆயுர்வேத மருத்துவமனைகளில் மருந்துகள் இல்லை. எங்களுக்கு 100 தேவை என்றால், எங்களிடம் 20 மட்டுமே உள்ளது. மருத்துவர்கள் நெருங்கிய மாற்றுகளை வழங்க வேண்டும் அல்லது சில நேரங்களில் நோயாளிகளை வெறுங்கையுடன் திருப்பி விட வேண்டும், ”என்று போராட்ட அமைப்பாளர் பி டி என் எஸ் ஜே பண்டார கூறினார்.",
        "உள்நாட்டில் மருந்துகளை உற்பத்தி செய்யும் திறன் இருந்தும், அரசாங்கத்தின் திட்டமிடல் இன்மையால் ஆயுர்வேத மருந்துகளுக்கான மூலப்பொருட்களில் 90 சதவீதத்தை இறக்குமதி செய்ய வேண்டிய நிலை ஏற்பட்டுள்ளதாக பண்டார தெரிவித்தார்.",
        "“இலங்கையில் எங்களிடம் சுமார் 5 ஓசு உயான் (மருந்து மூலிகைத் தோட்டங்கள்) உள்ளன, ஆனால் அரசாங்கம் எப்போதும் அந்தப் பகுதிகளின் வளர்ச்சிக்கு இடையில் வந்து, பரிசோதனையைத் தடுக்கிறது. நமக்குத் தேவையான அனைத்து மருந்துகளையும் நாட்டிலேயே உற்பத்தி செய்யலாம், ஆனால் முறையான கொள்கைகள் இல்லாததால், தோட்டங்கள் புறக்கணிக்கப்பட்டு காடுகளாக மாறிவிட்டன,'' என்றார்.",
        "மருத்துவமனையில் அனுமதிக்கப்பட்ட நோயாளிகளுக்கு உணவு வழங்குவதற்கு நிதிக்காக கடுமையாக பிரச்சாரம் செய்ய வேண்டியிருந்தது, பண்டார கூறினார்.",
        "“இங்கு வருபவர்கள் பணக்காரர்கள் அல்ல; ஆனால் அவர்கள் அனுமதிக்கப்பட்டால் அவர்களுக்கு உணவளிக்க கூட முடியாது. நோயாளிகளுக்கு சாதம் மற்றும் குழம்பு மட்டுமே இருந்த காலம் இருந்தது.",
        "பண்டார, மருத்துவமனைகளுக்கு நிதி வழங்கப்படவில்லை என்று குற்றம் சாட்டினார்.",
        "“600 மில்லியன் ஒதுக்கப்பட்டால், நாம் 100 மில்லியன் மட்டுமே பார்க்கிறோம். இதுதான் இந்நாட்டின் பொருளாதாரக் கொள்கை” என்றார்.",
        "இலங்கையில் பெருந்தொகையான பொதுத் துறை இருக்கும் அதே வேளையில், ஆயுர்வேத மருத்துவமனைகள் மிகக் குறைவான பணியாளர்கள் இருப்பதால், அது செயல்படுவது கிட்டத்தட்ட சாத்தியமற்றது என்று பண்டார கூறினார்.",
        "“ஆயுர்வேத மருத்துவமனைகளில் 10 ஆண்டுகளாக புதிய ஆட்சேர்ப்பு எதுவும் முறையாக மேற்கொள்ளப்படவில்லை என்பதே இதற்குக் காரணம். சர்வதேச நாணய நிதியம் (IMF) அரசு ஊழியர்கள் அதிகமாக இருப்பதாக கூறுகிறது. டாலர்களில் சம்பளம் வாங்குகிறோம் என்று நினைக்கிறார்களா? ஆசிய பிராந்தியத்தின் மற்ற பகுதிகளுடன் ஒப்பிடுகையில், நாங்கள் மிகவும் மோசமான சம்பளத்தையே பெறுகிறோம்.",
        "குருநாகல், பல்லேகல, இரத்தினபுரி, கேகாலை, மீகொட ஆகிய இடங்களில் உள்ள ஆயுர்வேத வைத்தியசாலைகள் மற்றும் ஹம்பாந்தோட்டையில் உள்ள சமல் ராஜபக்ஷ ஆயுர்வேத வைத்தியசாலைக்கு முன்பாகவும் இவ்வாறான போராட்டங்கள் முன்னெடுக்கப்பட்டு வருவதாக பண்டார தெரிவித்தார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்19/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயுர்வேத போதனா வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொரளை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆயுர்வேத",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 19 வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்க ஆயுர்வேத வைத்திய அதிகாரிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அகில இலங்கை தாதியர் சங்கம் மற்றும் அகில இலங்கை ஆயுர்வேத சுகாதார சேவை சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயுர்வேதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பண்டார",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "90 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆயுர்வேத",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பண்டார",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "600 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100 மில்லியன் மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பண்டார",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயுர்வேத",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆயுர்வேத",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பல்லேகலே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கேகால்ல, மீகொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமல் ராஜபக்ஷ ஆயுர்வேத மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பண்டார",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஆகஸ்ட்19/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}