{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/CPC-filling-stations-to-dispense-fuel-from-July-21-under-QR-Code-vehicles-last-number-Fuel-Station-Owners/342-241314",
  "time_ut": 1658159005,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CPC filling stations to dispense fuel from July 21 under QR Code, vehicle’s last number: Fuel Station Owners",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CPC filling stations to dispense fuel from July 21 under QR Code, vehicle’s last number: Fuel Station Owners",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Dispensing fuel through the Ceylon Petroleum Corporation (CPC) filling stations will commence on July 21 and it will take place according to the QR code and the last number on the vehicles' number plates, Fuel Station Owners' Association (FSOA) Chairman Kumara Rajapaksa today said.",
        "Therefore, he requested the public not to wait in queues as arrangements have been made to dispense fuel from that date.",
        "He further said that the tokens issued by the army will be nullified from 21 onwards.",
        "\"Under the QR code system, vehicle owners would get fuel for two days. The fuel will be provided under a quota system. Accordingly, he said that the government has planned to provide adequate fuel to all petrol sheds in Sri Lanka.",
        "The vehicles will be refuelled under a quota system. The person who gets the QR code needs to present it and get fuel from any location.",
        "\"It is a long-term plan, and therefore, the chairman requested the public not to queue up at filling stations creating unwanted issues,\" he said.",
        "The registered vehicles will be dispensed fuel in the volume determined according to the fuel quota. As a result, CPC filling stations will not issue fuel to any vehicle in order to fill their tanks.",
        "The pump operators at the CPC filling stations across the country are currently undergoing training to operate this QR code from the CPC officials. We are trying to provide smart phones to respective filling stations, but there is a shortage in the market.",
        "However, we will be providing the service from July 21 without inconveniencing the people. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "July 21",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dispensing",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fuel Station Owners' Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kumara Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "CPC පිරවුම්හල් QR කේතය යටතේ ජූලි 21 සිට ඉන්ධන නිකුත් කිරීමට, වාහනයේ අවසාන අංකය: ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ (CPC) ඉන්ධන පිරවුම්හල් හරහා ඉන්ධන නිකුත් කිරීම ජූලි 21 වැනිදා ආරම්භ වන අතර එය QR කේතය සහ වාහනවල අංක තහඩුවල අවසන් අංකයට අනුව සිදු කෙරෙන බව ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමයේ (FSOA) සභාපති කුමාර රාජපක්ෂ මහතා අද පැවසීය. කිව්වා.",
        "එබැවින් එදින සිට ඉන්ධන නිකුත් කිරීමට කටයුතු යොදා ඇති බැවින් පෝලිම්වල රැඳී නොසිටින ලෙස ඔහු ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "යුද හමුදාව විසින් නිකුත් කරන ලද සංකේත ලබන 21 වැනිදා සිට බල රහිත කරන බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "QR කේත ක්‍රමය යටතේ වාහන හිමියන්ට දින දෙකක ඉන්ධන ලැබෙනු ඇත. කෝටා ක්‍රමයක් යටතේ ඉන්ධන ලබා දෙන බවත් ඒ අනුව ශ්‍රී ලංකාවේ සියලුම පෙට්‍රල් ෂෙඩ් සඳහා ප්‍රමාණවත් ඉන්ධන සැපයීමට රජය සැලසුම් කර ඇති බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "කෝටා ක්‍රමයක් යටතේ වාහනවලට ඉන්ධන ලබා දෙනවා. QR කේතය ලබා ගන්නා පුද්ගලයා එය ඉදිරිපත් කර ඕනෑම ස්ථානයක සිට ඉන්ධන ලබා ගත යුතුය.",
        "එය දීර්ඝ කාලීන සැලසුමක් බවත්, එබැවින් අනවශ්‍ය ප්‍රශ්න ඇතිකරමින් ඉන්ධන පිරවුම්හල් අසල පෝලිම් ගැසීමෙන් වළකින ලෙස සභාපතිවරයා ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටින බවද ඔහු පැවසීය.",
        "ලියාපදිංචි වාහන සඳහා ඉන්ධන කෝටාව අනුව තීරණය කරන ලද පරිමාව තුළ ඉන්ධන නිකුත් කරනු ලැබේ. මේ නිසා CPC ඉන්ධන පිරවුම්හල් තම ටැංකි පිරවීම සඳහා කිසිදු වාහනයකට ඉන්ධන නිකුත් නොකරයි.",
        "රට පුරා පිහිටි ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල පොම්ප ක්‍රියාකරුවන් මේ වන විට ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ නිලධාරීන්ගෙන් මෙම QR කේතය ක්‍රියාත්මක කිරීමට පුහුණුව ලබමින් සිටිති. අපි අදාළ පිරවුම්හල් වෙත ස්මාර්ට් ජංගම දුරකථන ලබා දීමට උත්සාහ කරන නමුත් වෙළඳපොලේ හිඟයක් පවතී.",
        "නමුත් ජුලි 21 වැනිදා සිට ජනතාවට අපහසුතාවයක් ඇති නොවන පරිදි එම සේවාව ලබා දෙනවා. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ජූලි 21",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බෙදා හැරීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුමාර රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "CPC நிரப்பு நிலையங்கள் ஜூலை 21 முதல் QR குறியீட்டின் கீழ் எரிபொருள் விநியோகிக்கப்படும், வாகனத்தின் கடைசி எண்: எரிபொருள் நிலைய உரிமையாளர்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் (CPC) எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் ஊடாக எரிபொருள் விநியோகம் ஜூலை 21 ஆம் திகதி ஆரம்பமாகவுள்ளதுடன் அது QR குறியீடு மற்றும் வாகனங்களின் இலக்கத் தகடுகளில் உள்ள கடைசி இலக்கத்தின் பிரகாரம் இடம்பெறும் என எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் (FSOA) தலைவர் குமார ராஜபக்ஷ இன்று தெரிவித்தார். கூறினார்.",
        "எனவே, அன்றைய தினம் முதல் எரிபொருள் விநியோகம் செய்ய ஏற்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளதால், பொதுமக்கள் வரிசையில் காத்திருக்க வேண்டாம் என அவர் கேட்டுக்கொண்டுள்ளார்.",
        "மேலும், ராணுவத்தால் வழங்கப்படும் டோக்கன்கள் 21ஆம் தேதி முதல் ரத்து செய்யப்படும் என்றும் அவர் தெரிவித்தார்.",
        "\"QR code முறையின் கீழ், வாகன உரிமையாளர்களுக்கு இரண்டு நாட்களுக்கு எரிபொருள் கிடைக்கும். கோட்டா முறையில் எரிபொருள் வழங்கப்படும். அதன்படி, இலங்கையில் உள்ள அனைத்து பெட்ரோல் கொட்டகைகளுக்கும் போதுமான எரிபொருளை வழங்க அரசாங்கம் திட்டமிட்டுள்ளது.",
        "வாகனங்களுக்கு ஒதுக்கீடு முறையின் கீழ் எரிபொருள் நிரப்பப்படும். QR குறியீட்டைப் பெறுபவர் அதைச் சமர்ப்பித்து எந்த இடத்திலிருந்தும் எரிபொருளைப் பெற வேண்டும்.",
        "இது ஒரு நீண்ட கால திட்டமாகும், எனவே தேவையற்ற பிரச்சினைகளை உருவாக்கி எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் வரிசையில் நிற்க வேண்டாம் என்று தலைவர் பொதுமக்களிடம் கேட்டுக்கொண்டார்.",
        "பதிவு செய்யப்பட்ட வாகனங்களுக்கு எரிபொருள் ஒதுக்கீட்டின் படி நிர்ணயிக்கப்பட்ட அளவு எரிபொருள் விநியோகிக்கப்படும். இதன் விளைவாக, CPC நிரப்பு நிலையங்கள் தங்கள் தொட்டிகளை நிரப்புவதற்காக எந்த வாகனத்திற்கும் எரிபொருளை வழங்காது.",
        "நாடு முழுவதும் உள்ள CPC நிரப்பு நிலையங்களில் உள்ள பம்ப் ஆபரேட்டர்கள் தற்போது CPC அதிகாரிகளிடமிருந்து இந்த QR குறியீட்டை இயக்குவதற்கான பயிற்சியை மேற்கொண்டு வருகின்றனர். அந்தந்த ஃபில்லிங் ஸ்டேஷன்களுக்கு ஸ்மார்ட் போன்களை வழங்க முயற்சிக்கிறோம், ஆனால் சந்தையில் பற்றாக்குறை உள்ளது.",
        "எனினும் மக்களுக்கு இடையூறு ஏற்படாத வகையில் ஜூலை 21ஆம் திகதி முதல் சேவை வழங்கவுள்ளோம். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஜூலை 21",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "விநியோகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எரிபொருள் நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குமார ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}