{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/14/teenage-boy-drowns-in-rideegama/",
  "time_ut": 1660463940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Teenage boy drowns in Rideegama",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Teenage boy drowns in Rideegama",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); A teenage boy had died after drowning in Ogodopola Mahayaya Canal in Rideegama.",
        "Police stated that the student met with the tragedy while swimming with a group of children.",
        "The deceased was identified as a 16-year-old resident of Polgolla.",
        "Police say that this group of students were on their way back after visiting a school in the Gokarella area for a sports competition, when they subsequently drowned in the canal after attempting to go swimming.",
        "Will support from Opposition until Tamil people are satisfied: C.V. Wigneswaran"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rideegama",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ogodopola Mahayaya Canal",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Rideegama",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "16-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Polgolla",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gokarella",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "C.V. Wigneswaran",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රිදීගමදී නව යොවුන් වියේ තරුණයෙක් දියේ ගිලී මරුට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); රිදීගම, ඕගොඩපොල මහයාය ඇළේ ගිලීමෙන් තරුණයෙකු මියගොස් තිබේ.",
        "ළමුන් පිරිසක් සමඟ දියනෑමට යමින් සිටියදී සිසුවා මෙම ඛේදවාචකයට මුහුණ දී ඇති බවයි පොලිසිය සඳහන් කළේ.",
        "මියගොස් ඇත්තේ පොල්ගොල්ල ප්‍රදේශයේ පදිංචි 16 හැවිරිදි තරුණයෙකි.",
        "ක්‍රීඩා තරගයක් සඳහා ගොකරැල්ල ප්‍රදේශයේ පාසලකට ගොස් ආපසු එමින් සිටියදී මෙම සිසුන් පිරිස දිය නෑමට ගොස් ඇළේ ගිලී මියගොස් ඇති බව පොලිසිය පවසයි.",
        "දෙමළ ජනතාව තෘප්තිමත් වන තුරු විපක්ෂයේ සහය දෙනවා: සී.වී. විග්නේෂ්වරන්"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රිදීගම",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඔගොඩපොල මහයාය ඇළ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රිදීගම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "16 හැවිරිදි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොල්ගොල්ල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගොකරැල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CV. විග්නේෂ්වරන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரிதீகமவில் டீனேஜ் சிறுவன் நீரில் மூழ்கி பலி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ரிதீகம, ஓகொடோபொல மஹாய கால்வாயில் மூழ்கி பதின்ம வயது சிறுவன் ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "சிறுவர்கள் குழுவுடன் நீராடும்போது மாணவி இந்த அனர்த்தத்தை சந்தித்துள்ளதாக பொலிஸார் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "உயிரிழந்தவர் பொல்கொல்ல பிரதேசத்தை சேர்ந்த 16 வயதுடையவர் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளார்.",
        "கொகரெல்ல பிரதேசத்தில் உள்ள பாடசாலையொன்றிற்கு விளையாட்டு போட்டிக்காக சென்றுவிட்டு திரும்பிக் கொண்டிருந்த மாணவர்கள், நீராடச் செல்ல முற்பட்ட பின்னர் கால்வாயில் மூழ்கி உயிரிழந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "தமிழ் மக்கள் திருப்தி அடையும் வரை எதிர்க்கட்சிகளின் ஆதரவு: சி.வி. விக்னேஸ்வரன்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரிதீகம",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒகோடோபொல மஹாயய கால்வாய்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரிதீகம",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "16 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "போல்கொல்லா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோகரெல்லா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுயவிவரம். விக்னேஸ்வரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}