{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130198",
  "time_ut": 1656241565,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நாட்டிற்கு பயனற்று போயுள்ள தாமரை கோபுரம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The lotus tower that has become useless to the country",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Many of the projects that have been undertaken in conjunction with China as development projects have become a burden to the country today and they have created a huge debt burden.",
        "With Sri Lanka facing the worst economic crisis today, even income-centric plans have become ineffective. The Lotus Tower is one such example.",
        "The lotus tower, which boasts of being the tallest tower in South Asia, has so far received no benefit to the country.",
        "Construction work on the Lotus Tower in central Colombo began on January 20, 2012. It took about 7 years to build the largest tower in South Asia.",
        "According to the Telecommunications Regulatory Commission of Sri Lanka, US $ 104.5 million has been spent on the construction of the Lotus Tower.",
        "The US Telecommunications Regulatory Commission of Sri Lanka has received US $ 67 million in funding from China and the rest has been spent.",
        "At 356 meters, it is considered to be the tallest tower in South Asia and the 19th tallest tower in the world, measuring 30,600 square feet.",
        "Parking facilities for about 200 vehicles are also provided at this place.",
        "It has been announced that Sri Lanka Television and Radio will be broadcasting light and digital technology in the near future through this tower.",
        "The first and second floors of the tower are reserved for television and radio services.",
        "The third and fourth floors of the Lotus Tower are used as halls for ceremonies. The 6th floor is said to have been built to occupy a very special place.",
        "That is, the restaurant, located on the 6th floor, is built to rotate. This gives people the opportunity to see the whole city of Colombo in the color of food.",
        "The 7th floor is reported to be located at the top of the tower and overlooks the city of Colombo.",
        "Built on the 7th floor, the tower is a niche tower that offers digital technology.",
        "A special feature of this tower with 8 elevators is that it is equipped with Sri Lanka's first high speed elevator which can reach 7 meters per second.",
        "With the construction of the Lotus Tower, it was expected that Sri Lanka's television and radio services would be digitalized in the near future and would greatly benefit the Sri Lankan national economy. But it is noteworthy that the Lotus Tower is not useful to the country today."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Lotus Tower",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Lotus Tower",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "January 20, 2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about 7 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Telecommunications Regulatory Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 104.5 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Lotus Tower",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The US Telecommunications Regulatory Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 67 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "356 meters",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "30,600 square feet",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Television",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Lotus Tower",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "6th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "7 meters",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Lotus Tower",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Lotus Tower",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රටට වැඩක් නැති නෙළුම් කුළුණ",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "සංවර්ධන ව්‍යාපෘති ලෙස චීනය සමඟ එක්ව සිදු කළ බොහෝ ව්‍යාපෘති අද රටට බරක් වී විශාල ණය බරක් ඇති කර තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාව අද දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දී ඇති හෙයින් ආදායම් කේන්ද්‍ර කරගත් සැලසුම් පවා අකාර්යක්ෂම වී ඇත. නෙළුම් කුළුණ එවැනි උදාහරණයකි.",
        "දකුණු ආසියාවේ උසම කුළුණ ලෙස පුරසාරම් දොඩන නෙළුම් කුළුණෙන් මෙතෙක් රටට ලැබුණු සෙතක් නැත.",
        "මැද කොළඹ නෙළුම් කුළුණේ ඉදිකිරීම් කටයුතු 2012 ජනවාරි 20 වැනි දින ආරම්භ විය. දකුණු ආසියාවේ විශාලතම කුළුණ ඉදිකිරීමට වසර 7ක් පමණ ගත විය.",
        "ශ්‍රී ලංකා විදුලි සංදේශ නියාමන කොමිෂන් සභාවට අනුව නෙළුම් කුළුණ ඉදිකිරීම සඳහා ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 104.5ක් වැය කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකා අමෙරිකානු විදුලි සංදේශ නියාමන කොමිෂන් සභාවට චීනයෙන් ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 67ක අරමුදල් ලැබී ඇති අතර ඉතිරිය වියදම් කර ඇත.",
        "මීටර 356ක් වන මෙය දකුණු ආසියාවේ උසම කුළුණ ලෙස සැලකෙන අතර වර්ග අඩි 30,600කින් යුත් ලොව උසම කුළුණ ලෙස සැලකේ.",
        "මෙම ස්ථානයේ වාහන 200ක් පමණ නැවැත්වීමේ පහසුකම්ද සපයා ඇත.",
        "මෙම කුළුණ හරහා නුදුරු අනාගතයේ දී ශ්‍රී ලංකා රූපවාහිනිය සහ ගුවන්විදුලිය ආලෝකය සහ ඩිජිටල් තාක්‍ෂණය විකාශනය කරන බව නිවේදනය කර ඇත.",
        "කුළුණේ පළමු හා දෙවන මහල රූපවාහිනී සහ ගුවන් විදුලි සේවා සඳහා වෙන් කර ඇත.",
        "නෙළුම් කුළුණේ තුන්වන සහ සිව්වන මහල උත්සව සඳහා ශාලා ලෙස භාවිතා කරයි. 6 වන මහල ඉතා සුවිශේෂී ස්ථානයක් අල්ලාගෙන ඉදිකර ඇති බව පැවසේ.",
        "එනම්, 6 වන මහලේ පිහිටා ඇති අවන්හල භ්රමණය වන පරිදි ඉදිකර ඇත. මෙමගින් ජනතාවට මුළු කොළඹ නගරයම ආහාර වර්ණයෙන් දැක බලා ගැනීමට අවස්ථාව සැලසේ.",
        "7 වන මහල කුළුණේ මුදුනේ පිහිටා ඇති අතර එය කොළඹ නගරයට ඉහළින් පිහිටා ඇති බව වාර්තා වේ.",
        "7 වන මහලේ ඉදිකර ඇති මෙම කුළුණ ඩිජිටල් තාක්‍ෂණය සපයන කුළුණකි.",
        "විදුලි සෝපාන 8 කින් සමන්විත මෙම කුළුණේ තත්පරයට මීටර් 7ක් දක්වා ළඟා විය හැකි ශ්‍රී ලංකාවේ පළමු අධිවේගී විදුලි සෝපානයද සමන්විත වීම විශේෂත්වයකි.",
        "නෙළුම් කුළුණ ඉදිකිරීමත් සමඟ නුදුරු අනාගතයේ දී ශ්‍රී ලංකාවේ රූපවාහිනී සහ ගුවන් විදුලි සේවාවන් ඩිජිටල්කරණය වී ශ්‍රී ලංකා ජාතික ආර්ථිකයට විශාල ප්‍රතිලාභයක් ලැබෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන ලදී. නමුත් නෙළුම් කුළුණ අද රටට වැඩදායක නොවීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නෙළුම් කුළුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෙළුම් කුළුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2012 ජනවාරි 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 7 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලි සංදේශ නියාමන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 104.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "නෙළුම් කුළුණ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද විදුලි සංදේශ නියාමන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 67 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීටර් 356",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වර්ග අඩි 30,600",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රූපවාහිනිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "නෙළුම් කුළුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "6 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මීටර් 7 යි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෙළුම් කුළුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෙළුම් කුළුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாட்டிற்கு பயனற்று போயுள்ள தாமரை கோபுரம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "அபிவிருத்தி திட்டங்கள் என சீனாவுடன் இணைந்து முன்னெடுக்கப்பட்ட பல திட்டங்கள் இன்று நாட்டிற்கு சுமையாகியுள்ளதுடன் அவை பெரும் கடன் சுமையை உருவாக்கியுள்ளன.",
        "மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை இலங்கை இன்று எதிர்க்கொண்டுள்ள நிலையில் வருமானத்தை மையப்படுத்தி உருவாக்கப்பட்ட திட்டங்கள் கூட பயனற்றதாகியுள்ளது. அவ்வாறானதொன்றாகவே தாமரைக் கோபுரம் காணப்படுகின்றது.",
        "தெற்காசியாவின் உயரமான கோபுரம் என்ற பெருமையை கொண்ட தாமரை கோபுரம் வைக்கப்பட்டுள்ள நிலையில் இது வரையில் எவ்விதமான பயனும் நாட்டிற்கு கிடைக்கப்பெற வில்லை.",
        "கொழும்பு மத்திய பகுதியில் தாமரை கோபுர நிர்மாணப் பணிகள் 2012ஆம் ஆண்டு ஜனவரி மாதம் 20ஆம் திகதி ஆரம்பிக்கப்பட்டிருந்தன. சுமார் 7 வருடங்களில் இது தெற்காசியாவிலேயே பெரிய கோபுரமாக நிர்மாணிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த தாமரை கோபுர நிர்மாணத்திற்காக 104.5 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் நிதி செலவிடப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை தொலைத்தொடர்பு ஒழுங்குபடுத்தல் ஆணைக்குழு தெரிவித்துள்ளது.",
        "சீனாவினால் 67 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் நிதியுதவி கிடைக்கப் பெற்றதுடன், எஞ்சிய தொகையை இலங்கை தொலைத்தொடர்பு ஒழுங்குபடுத்தல் ஆணைக்குழு செலவிட்டுள்ளது.",
        "356 மீட்டர் உயரமான இந்த கோபுரம், தெற்காசியாவிலேயே மிகப் பெரிய கோபுரமாக கருதப்படுவதுடன், உலகிலேயே 19ஆவது உயரமான கோபுரமாகவும் திகழ்வதாக குறிப்பிடப்படுகின்றது.இந்த கோபுரத்தின் அடிப்பரப்பு 30,600 சதுரஅடி என அளவிடப்பட்டுள்ளது.",
        "சுமார் 200 வாகனங்களை நிறுத்தி வைப்பதற்கான வசதிகளும் இந்த இடத்தில் ஏற்படுத்திக் கொடுக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "இந்த கோபுரத்தின் ஊடாக இனிவரும் காலங்களில் இலங்கை தொலைக்காட்சி மற்றும் வானொலிகள் டிஜிட்டல் தொழில்நுட்பத்தில் ஒளி, ஒலிபரப்பு செய்யப்படவுள்ளதாக அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த கோபுரத்தின் முதலாவது மற்றும் இரண்டாவது மாடிகள் தொலைக்காட்சி மற்றும் வானொலி சேவைகளுக்காக ஒதுக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "தாமரை கோபுரத்தின் மூன்றாவது மற்றும் நான்காவது மாடிகள் வைபவங்களை நடத்துவதற்கான மண்டபங்களாக நிர்மாணிக்கப்பட்டுள்ளன. 6 ஆவது மாடியே மிகவும் சிறப்பு இடத்தை பிடிக்கும் வகையில் நிர்மாணிக்கப்பட்டுள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது.",
        "அதாவது 6வது மாடியில் அமைக்கப்பட்டுள்ள உணவகமானது, சுழலும் வகையில் நிர்மாணிக்கப்பட்டுள்ளது. உணவு உட்கொண்ட வண்ணமே கொழும்பு நகர் முழுவதையும் கண்டுகளிக்கும் சந்தர்ப்பம் இதனூடாக மக்களுக்கு கிடைக்கிறது.",
        "7ஆவது மாடியானது, கோபுரத்தின் உயரமான இடத்திற்கு சென்று கொழும்பு நகரின் அழகை கண்டுகளிக்கும் வகையில் அமைந்துள்ளதாக அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "7ஆவது மாடிக்கு மேல் அமைக்கப்பட்டுள்ள கோபுரமானது, டிஜிட்டல் தொழில்நுட்பத்தினை வழங்கும் கோபுரமாக உள்ளமை சிறப்பம்சமாகும்.",
        "8 மின்தூக்கிகளை கொண்ட இந்த கோபுரத்தில் நொடிக்கு 7 மீட்டர் உயரும் இலங்கையின் முதலாவது வேகமான மின்தூக்கி பொருத்தப்பட்டுள்ளமையும் விசேட அம்சமாக கருதப்படுகின்றது.",
        "தாமரை கோபுரம் நிர்மாணிக்கப்பட்டுள்ளமையினால், இலங்கையின் தொலைக்காட்சி மற்றும் வானொலி சேவைகள் இனிவரும் காலங்களில் டிஜிட்டல் மயப்படுத்தப்படும் என எதிர்பார்க்கப்பட்டதுடன்  இலங்கை தேசிய பொருளாதாரத்திற்கு பாரியளவில் நன்மையளிக்கும் என கருதப்பட்டது. ஆனால் இன்றளவில் நாட்டிற்கு பயனுள்ளதாக  தாமரைக் கோபுரம் அமைய வில்லை என்பது குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தாமரை கோபுரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாமரை கோபுரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 20, 2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 7 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொலைத்தொடர்பு ஒழுங்குமுறை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 104.5 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "தாமரை கோபுரம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க தொலைத்தொடர்பு ஒழுங்குமுறை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 67 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "356 மீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "30,600 சதுர அடி",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை தொலைக்காட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தாமரை கோபுரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "6வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "7 மீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாமரை கோபுரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தாமரை கோபுரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}