{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/පොලිසියෙන්-බේරෙන්න-වැවට-පැන්න-තරුණයා-මරුට/101-618419",
  "time_ut": 1660911515,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පොලිසියෙන් බේරෙන්න වැවට පැන්න තරුණයා මරුට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The young man who jumped into the lake to escape from the police died",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Kurunegala police say that a young man who tried to run away after seeing a group of police officers who were guarding the Kurunegala lake area, drowned in the Kurunegala lake today (19) afternoon.",
        "The deceased youth is a 26-year-old unmarried resident of Kurunegala Thoraya Narampola area.",
        "Two youths started running away when they saw a group of police officers engaged in security while walking on the Kurunegala lake embankment section behind Kurunegala Lakdas de Mel College.",
        "Seeing this, the police officers chased the two and arrested one of the youths with great effort, but he fought with the police officers and jumped into the Kurunegala lake to escape, the police said.",
        "The young man who jumped into the lake drowned in a few moments and the police lifeguards who arrived at the scene in a few moments saved the drowned young man after an hour of searching, but he also died from drowning, the police said.",
        "Sub-Inspector Wasantha Bandara, the leader of the Kurunegala Police Life Saving Team, said that the place where the young man drowned was a very dangerous place in the lake with a depth of about 16 feet.",
        "When the young man was picked up and checked, a small quantity of drugs wrapped in a lead leaf was found in his right hand, the police said.",
        "The body of the deceased youth has been sent for a post-mortem examination at the Kurunegala Teaching Hospital on the orders of the Kurunegala Magistrate's Court.",
        "According to the instructions of Kurunegala Division Senior Superintendent of Police Mr. Upul Chandana Abeysinghe, Kurunegala Headquarters Chief Inspector of Police Mr. Kapila Adhikari is conducting further investigations."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19) afternoon",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "26-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kurunegala Thoraya Narampola",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurunegala Lakdas de Mel College",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a few moments",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "an hour",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wasantha Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Kurunegala Police Life Saving Team",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 16 feet",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Kurunegala Teaching Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kurunegala Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Upul",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chandana Abeysinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kapila Adhikari",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොලිසියෙන් බේරෙන්න වැවට පැන්න තරුණයා මරුට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කුරුණෑගල වැව රවුම ප්‍රදේශයේ ආරක්ෂාවට යොදවා සිටි පොලිස් නිලධාරීන් පිරිසක් දැක පලා යාමට උත්සාහ කළ තරුණයෙකු කුරුණෑගල වැවේ ගිලීමෙන් අද (19) දහවල්  මරණයට පත්ව ඇති බව කුරුණෑගල පොලීසිය පවසයි.",
        "මියගිය තරුණයා කුරුණෑගල තෝරයාය නාරම්පොළ ප්‍රදේශයේ පදිංචි 26 හැවිරිදි අවිවාහකයෙකි.",
        "කුරුණෑගල ලක්දාස් ද මෙල් විදුහල පිටුපසින් පිහිටි කුරුණෑගල වැව් බැම්ම කොටසේ පාගමනින් යමින් ආරක්ෂක කටයුතු වල නිරත පොලිස් නිලධාරීන් පිරිසක් දුටු තරුණයන් දෙදෙනෙකු පලා යාමට පටන් ගෙන ඇත.",
        "ඒ බව දුටු පොලිස් නිලධාරීන් ඔවුන් දෙදෙනා පසුපස පන්නා ගොස් එක් තරුණයෙකු දැඩි පරිශ්‍රමයක් යොදා අත්අඩංගුවට ගෙන ඇතත් ඔහු පොලිස් නිලධාරීන් සමඟ පොර බදා බේරීම සඳහා කුරුණෑගල වැවට පැන ඇති බව පොලීසිය සඳහන් කරයි.",
        "වැවට පැන්න තරුණයා ස්වල්ප වේලාවකින් දියේ ගිලී ගොස් ඇති අතර සුළු මොහොතකින් එම ස්ථානයට පැමිණ ඇති පොලිස් ජීවිතාරක්ෂක භටයන් පැයක පමණ සෝදිසියකින් පසුව දියේ ගිලී සිටි තරුණයා බේරාගෙන ඇතත් ඔහු ඒ වනවිටද දියේ ගිලීමෙන් මරණයට පත්ව සිටි බවද පොලීසිය කියයි.",
        "තරුණයා දියේ ගිලුනු ස්ථානය අඩි 16 ක පමණ ගැඹුරක් සහිත වැවේ ඉතා අවදානම් ස්ථානයක් බව තරුණයාගේ සිරුර ගොඩ ගැනීමට කටයුතු කළ කුරුණෑගල පොලිස් ජීවිතාරක්ෂක කණ්ඩායමේ නායක උප පොලිස් පරීක්ෂක වසන්ත බණ්ඩාර මහතා සඳහන් කළේය.",
        "තරුණයා ගොඩට ගෙන පරීක්ෂා කළ අවස්ථාවේදී ඔහුගේ දකුණු අතේ සිර කරගෙන තිබූ ඊයම් කොළයක දවටන ලද මත්කුඩු සුළු ප්‍රමාණයක්ද හමුවූ බව පොලීසිය සඳහන් කළේය.",
        "මියගිය තරුණයාගේ සිරුර කුරුණෑගල මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේ නියෝග මත කුරුණෑගල ශික්ෂණ රෝහලේ පශ්චාත් මරණ පරීක්ෂණයක් සඳහා යොමු කර ඇත.",
        "කුරුණෑගල කොට්ඨාසය බාර ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරි උපුල් චන්දන අබේසිංහ මහතාගේ උපදෙස් අනුව කුරුණෑගල මූලස්ථාන ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක කපිල අධිකාරි මහතා වැඩිදුර විමර්ශන සිදු කරයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19) සවස",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "26 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල තෝරය නාරම්පොල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල ලක්දාස් ද මෙල් විද්‍යාලය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුළු මොහොතක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පැයක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල පොලිස් ජීවිතාරක්ෂක කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඩි 16ක් පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කුරුණෑගල ශික්ෂණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේදී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උපුල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චන්දන අබේසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කපිල අධිකාරි",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போலீசாரிடம் இருந்து தப்பிக்க ஏரியில் குதித்த வாலிபர் உயிரிழந்தார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "குருநாகல் ஏரிப் பகுதியில் பாதுகாப்புப் பணியில் ஈடுபட்டிருந்த பொலிஸ் உத்தியோகத்தர் குழுவைக் கண்டு ஓட முயன்ற இளைஞன் இன்று (19) பிற்பகல் குருநாகல் குளத்தில் மூழ்கி உயிரிழந்துள்ளதாக குருநாகல் பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "குருநாகல் தோராய நாரம்பொல பகுதியைச் சேர்ந்த 26 வயதுடைய திருமணமாகாத இளைஞரே உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "குருநாகல் லக்தாஸ் டி மெல் கல்லூரிக்கு பின்னால் உள்ள குருநாகல் ஏரிக்கரை பகுதியில் நடந்து சென்று கொண்டிருந்த பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்கள் குழுவொன்று பாதுகாப்பில் ஈடுபட்டிருந்ததைக் கண்டு இரண்டு இளைஞர்கள் ஓடத் தொடங்கினர்.",
        "இதனைக் கண்ட பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்கள் இருவரையும் துரத்திச் சென்று மிகவும் பிரயத்தனப்பட்டு இளைஞர் ஒருவரைக் கைது செய்த போதும் அவர் பொலிஸ் அதிகாரிகளுடன் சண்டையிட்டு குருநாகல் ஏரியில் குதித்து தப்பிச் சென்றுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "ஏரியில் குதித்த இளைஞன் சில நொடிகளில் நீரில் மூழ்கி உயிரிழந்ததாகவும், சில நிமிடங்களில் சம்பவ இடத்துக்கு வந்த பொலிஸ் உயிர்காக்கும் படையினர் நீரில் மூழ்கிய இளைஞனை ஒரு மணிநேர தேடுதலின் பின்னர் காப்பாற்றிய போதிலும் அவரும் நீரில் மூழ்கி உயிரிழந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "குறித்த இளைஞன் நீரில் மூழ்கி உயிரிழந்த இடம் சுமார் 16 அடி ஆழம் கொண்ட ஏரியில் மிகவும் ஆபத்தான இடமாக இருந்ததாக குருநாகல் பொலிஸ் உயிர்காப்புக் குழுவின் தலைவர் உப பொலிஸ் பரிசோதகர் வசந்த பண்டார தெரிவித்தார்.",
        "அந்த இளைஞனை அழைத்துச் சென்று சோதனையிட்டபோது, ​​அவரது வலது கையில் ஈய இலையில் சுற்றப்பட்ட சிறிய அளவிலான போதைப்பொருள் காணப்பட்டதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "உயிரிழந்த இளைஞனின் சடலம் குருநாகல் நீதவான் நீதிமன்றத்தின் உத்தரவின் பேரில் குருநாகல் போதனா வைத்தியசாலையில் பிரேத பரிசோதனைக்காக அனுப்பி வைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "குருநாகல் பிரிவு சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் திரு.உபுல் சந்தன அபேசிங்கவின் பணிப்புரைக்கமைய, குருநாகல் தலைமையக பிரதான பொலிஸ் பரிசோதகர் திரு.கபில அதிகாரி மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19) பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "26 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குருநாகல் தோராய நாரம்பொல",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குருநாகல் லக்தாஸ் டி மெல் கல்லூரி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சில கணங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஒரு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குருநாகல் பொலிஸ் உயிர்காப்புக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 16 அடி",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "குருநாகல் போதனா வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருநாகல் நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உபுல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சந்தன அபேசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கபில அதிகாரி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}