{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/mass-protest-planned-for-july-09-as-fuel-crisis-threatens-to-paralyse-sri-lanka-96877/",
  "time_ut": 1656909060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Mass protest planned for July 09 as fuel crisis threatens to paralyse Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Mass protest planned for July 09 as fuel crisis threatens to paralyse Sri Lanka",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – A massive people’s protest is planned for Saturday July 09 in Colombo, Sri Lanka, demanding the resignation of President Gotabaya Rajapaksa and his government as the country goes through its worst fuel crisis on record.",
        "Social media chatter on the protest indicates that citizens from around the country have been advised to congregate in Colombo in what the organisers claim will be the “greatest uprising in the history of Sri Lanka”.",
        "The greatest public uprising of the history 5 days more#රටමකොළඹට pic.twitter.com/aVxC1c8XBh",
        "Anuruddha Bandara, a youth activist who was recently arrested in connection with a protest and was subsequently released, said in a tweet that organisers are “trying their best” to get opposition parties Samagi Jana Balavegaya (SJB), Janatha Vimukthi Peramuna (JVP) and others onboard.",
        "Sri Lanka is in the throes of the worst economic crisis in its 74-year post-Independence history, with unprecedented forex shortages leading to crippling shortages of essentials including fuel. A wave of protests, referred to as the Aragalaya (or struggle), demanding President Rajapaksa’s resignation began in April, culminating in an Occupy Wall Street-style permanent agitation site named GotaGoGama (Gota Go Village) right outside the presidential secretariat near Galle Face, Colombo.",
        "Things took a turn when supporters of former Prime Minister Mahinda Rajapaksa launched an unprovoked attack on peaceful protestors at GotaGoGama (GGG) and its sister site MynaGoGama (aimed at the then PM) on May 09, which triggered a storm of retaliatory mob violence against government ministers, MPs and their backers. One ruling party MP was killed.",
        "The Galle Face protests have since reduced in intensity and crowd strength, particularly following incumbent Prime Minister Ranil Wickermesinghe’s replacement of Mahinda Rajapaksa. But skyrocketing commodity prices and a worsening fuel situation that’s resulted in miles-long queues for petrol have seen a quiet resurgence of public anger against the government.",
        "Organisers expect the July 09 protest  to rejuvenate the Aragayala.",
        "However, with ongoing fuel shortages and public transport functioning at significantly reduced capacity, it is unclear how the organisers will be able to mobilise people from around the island.",
        "Chaminda Dias, a protest organiser in Thimbirigasyaya, Colombo, said the July 09 will be an acid test.",
        "“Our plan is to mobilise with the protestors at GGG. Since Wickremesinghe was appointed, there have been attempts made to dilute the protests, to silence it and whatnot. So July 09 will be a sort of acid test to see if people have the determination, if they have the strength to come out.",
        "“The government will be watching of course, and we have to show that we are not frightened,” he said.",
        "ජූලි 09 රටම කොළඹටJuly 09 முழு நாடும் – கொழும்புக்குJuly 09 The Whole Country to Colombo #රටමකොළඹට #GoHomeGota2022 #Endgame"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "July 09",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Saturday July 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anuruddha Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samagi Jana Balavegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Janatha Vimukthi Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "74-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "GotaGoGama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gota Go Village",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle Face, Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "GotaGoGama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the then PM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "May 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickermesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "miles-long",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aragayala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Chaminda Dias",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thimbirigasyaya, Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජූලි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "#GoHomeGota2022 #Endgame",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන අර්බුදය ශ්‍රී ලංකාව අකර්මන්‍ය වීමේ තර්ජනයක් එල්ල වී ඇති බැවින් ජුලි 09 වැනි දින මහජන විරෝධතාවයක් පැවැත්වීමට සැලසුම් කර ඇත",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - රට වාර්තාගත දරුණුතම ඉන්ධන අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින විට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සහ ඔහුගේ රජය ඉල්ලා අස්වන ලෙස බල කරමින් දැවැන්ත ජනතා විරෝධතාවක් ජූලි 09 සෙනසුරාදා ශ්‍රී ලංකාවේ කොළඹදී පැවැත්වීමට සැලසුම් කර ඇත.",
        "\"ශ්‍රී ලංකා ඉතිහාසයේ දැවැන්තම නැගිටීම\" යැයි සංවිධායකයින් ප්‍රකාශ කරන පරිදි කොළඹට රැස්වන ලෙස රට පුරා සිටින පුරවැසියන්ට උපදෙස් දී ඇති බව විරෝධතාව පිළිබඳ සමාජ මාධ්‍ය කතාබස් පෙන්නුම් කරයි.",
        "ඉතිහාසයේ දැවැන්තම මහජන නැගිටීම තව දින 5යි#රටකොළඹට pic.twitter.com/aVxC1c8XBh",
        "විරෝධතාවයක් සම්බන්ධයෙන් මෑතකදී අත්අඩංගුවට ගෙන පසුව නිදහස් වූ තරුණ ක්‍රියාකාරිකයෙකු වන අනුරුද්ධ බණ්ඩාර ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ සමගි ජනබලවේගය (SJB), ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ (JVP) සහ විරුද්ධ පක්ෂ ලබා ගැනීමට සංවිධායකයින් උපරිම උත්සාහයක් ගන්නා බවයි. අනෙක් අය බෝට්ටුවේ.",
        "පෙර නොවූ විරූ විදේශ විනිමය හිඟයක් හේතුවෙන් ඉන්ධන ඇතුළු අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය හිඟයට තුඩු දී ඇති වසර 74ක පශ්චාත් නිදහස් ඉතිහාසයේ ශ්‍රී ලංකාව දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයක ගිලී සිටී. ජනාධිපති රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීම ඉල්ලා අරගලය (හෝ අරගලය) ලෙසින් හැඳින්වෙන විරෝධතා රැල්ලක් අප්‍රේල් මාසයේදී ආරම්භ වූ අතර, ගාලු මුවදොර අසල ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයෙන් පිටත GotaGoGama (Gota Go Village) නම් වූ Occupy Wall Street පන්නයේ ස්ථිර උද්ඝෝෂණ භූමියකින් අවසන් විය. කොළඹ.",
        "ආන්ඩුවට එරෙහිව පළිගැනීමේ මැර ප්‍රචණ්ඩත්වයේ කුණාටුවක් අවුලුවාලමින් හිටපු අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂගේ ආධාරකරුවන් විසින් මැයි 09දා ගෝඨගෝගම (GGG) සහ එහි සහෝදර අඩවිය වන MynaGoGama (එවකට අගමැති ඉලක්ක කරගත්) සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට ප්‍රකෝපකාරී නොවන ප්‍රහාරයක් දියත් කිරීමත් සමඟ තත්වය වෙනස් විය. මැති ඇමතිවරුන් සහ ඔවුන්ගේ ආධාරකරුවන්. ආණ්ඩු පක්‍ෂයේ එක් මන්ත‍්‍රීවරයෙක් ඝාතනයට ලක්වුණා.",
        "ගාලු මුවදොර විරෝධතා තීව්‍රතාවයෙන් සහ ජන ශක්තියෙන් අඩු වී ඇත, විශේෂයෙන් මහින්ද රාජපක්ෂ වෙනුවට වත්මන් අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පත් කිරීමෙන් පසුව. නමුත් බඩු මිල අහස උසට නැඟීම සහ පෙට්‍රල් සඳහා සැතපුම් ගණන් දිගු පෝලිම්වල ප්‍රතිඵලයක් ලෙස නරක අතට හැරෙන ඉන්ධන තත්ත්වය රජයට එරෙහි මහජන කෝපයේ නිහඬ පුනර්ජීවනයක් දැක තිබේ.",
        "ජුලි 09 විරෝධතාවයෙන් අරගයාල පුනර්ජීවනය වනු ඇතැයි සංවිධායකයෝ අපේක්ෂා කරති.",
        "කෙසේ වෙතත්, පවතින ඉන්ධන හිඟය සහ පොදු ප්‍රවාහනය සැලකිය යුතු ලෙස අඩු ධාරිතාවයකින් ක්‍රියාත්මක වීමත් සමඟ, දිවයින පුරා සිටින ජනතාව බලමුලු ගැන්වීමට සංවිධායකයින්ට හැකි වන්නේ කෙසේද යන්න අපැහැදිලි ය.",
        "කොළඹ තිඹිරිගස්යායේ විරෝධතා සංවිධායක චමින්ද ඩයස් පැවසුවේ ජූලි 09 වැනිදා ඇසිඩ් පරීක්ෂාවක් සිදු කරන බවයි.",
        "“අපගේ සැලසුම GGG හි විරෝධතාකරුවන් සමඟ බලමුලු ගැන්වීමයි. වික්‍රමසිංහ මහතා පත් වූ දා සිට උද්ඝෝෂණ දියාරු කිරීමට, නිහඬ කිරීමට සහ කුමක් කිරීමට ද උත්සාහ දරා ඇත. ඉතින් ජුලි 09 වෙනිදා මිනිස්සුන්ට අධිෂ්ඨානයක් තියෙනවද, එලියට එන්න ශක්තියක් තියෙනවද කියල බලන්න කරන ඇසිඩ් පරීක්ෂණයක්.",
        "\"රජය ඇත්ත වශයෙන්ම බලා සිටිනු ඇත, අපි බිය නොවන බව පෙන්විය යුතුයි,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ජූලි 09 රටම කොළඹට ජූලි 09 මුළු රටම – කොළඹට ජූලි 09 මුළු රටම කොළඹට #රටමකොළඹට #GoHomeGota2022 #Endgame"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජූලි 09",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජූලි 09 සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 5 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුරුද්ධ බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමගි ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 74ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාගෝගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝටා ගෝ ගම්මානය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර, කොළඹ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාගෝගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එවකට අගමැති",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සැතපුම්-දිග",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරගයාල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "චමින්ද ඩයස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තිඹිරිගස්යාය, කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජූලි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "#GoHomeGota2022 #Endgame",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் நெருக்கடி இலங்கையை முடக்கும் அபாயம் உள்ளதால் பாரிய ஆர்ப்பாட்டம் ஜூலை 09 இல் திட்டமிடப்பட்டுள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "எகனோமினெக்ஸ்ட் - நாடு வரலாறு காணாத மிக மோசமான எரிபொருள் நெருக்கடியை சந்தித்து வரும் நிலையில், ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவும் அவரது அரசாங்கமும் பதவி விலகக் கோரி, இலங்கையின் கொழும்பில் ஜூலை 09 சனிக்கிழமையன்று மாபெரும் மக்கள் போராட்டம் நடத்த திட்டமிடப்பட்டுள்ளது.",
        "\"இலங்கை வரலாற்றில் மிகப் பெரிய எழுச்சி\" என்று ஏற்பாட்டாளர்கள் கூறுகின்ற நிகழ்வில் நாடு முழுவதிலும் உள்ள குடிமக்கள் கொழும்பில் ஒன்றுகூடுமாறு அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளனர் என்பதை ஆர்ப்பாட்டம் பற்றிய சமூக ஊடக உரையாடல்கள் சுட்டிக்காட்டுகின்றன.",
        "இன்னும் 5 நாட்கள் வரலாற்றில் மிகப் பெரிய மக்கள் எழுச்சி#ரதமகொழம்பட pic.twitter.com/aVxC1c8XBh",
        "எதிர்ப்புக் கட்சிகளான சமகி ஜன பலவேகய (SJB), ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா (ஜேவிபி) மற்றும் எதிர்க்கட்சிகளைப் பெறுவதற்கு ஏற்பாட்டாளர்கள் தங்களால் இயன்றவரை முயற்சிப்பதாக அண்மையில் கைது செய்யப்பட்டு பின்னர் விடுவிக்கப்பட்ட இளைஞர் ஆர்வலர் அனுருத்த பண்டார ட்வீட் செய்துள்ளார். மற்றவர்கள் கப்பலில்.",
        "இலங்கை சுதந்திரத்திற்குப் பிந்தைய 74 வருட வரலாற்றில் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியில் சிக்கித் தவிக்கிறது, முன்னெப்போதும் இல்லாத அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையால் எரிபொருள் உள்ளிட்ட அத்தியாவசியப் பொருட்களின் பற்றாக்குறை முடங்கியுள்ளது. அரகலயா (அல்லது போராட்டம்) என குறிப்பிடப்படும் எதிர்ப்பு அலை, ஜனாதிபதி ராஜபக்சவின் பதவி விலகலைக் கோரி ஏப்ரலில் தொடங்கியது, காலி முகத்திடலுக்கு அருகில் உள்ள ஜனாதிபதி செயலகத்திற்கு வெளியே கோட்டகோகாமா (கோட்டா கோ கிராமம்) என்ற பெயரிடப்பட்ட வோல் ஸ்ட்ரீட் ஆக்கிரமிப்பு பாணியில் நிரந்தர போராட்டத் தளத்தில் உச்சக்கட்டத்தை எட்டியது. கொழும்பு.",
        "மே 09 அன்று கோட்டகோகம (GGG) மற்றும் அதன் சகோதர தளமான MynaGoGama (அப்போதைய பிரதமரை இலக்காகக் கொண்ட) அமைதியான ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது முன்னாள் பிரதமர் மகிந்த ராஜபக்சவின் ஆதரவாளர்கள் தூண்டுதலின்றி தாக்குதலைத் தொடுத்தபோது, ​​அரசாங்கத்திற்கு எதிரான பழிவாங்கும் கும்பல் வன்முறையின் புயலைத் தூண்டியது. அமைச்சர்கள், பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் மற்றும் அவர்களின் ஆதரவாளர்கள். ஆளும் கட்சி எம்.பி ஒருவர் கொல்லப்பட்டார்.",
        "காலி முகத்திடலில் இடம்பெற்ற போராட்டங்கள், குறிப்பாக தற்போதைய பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க மகிந்த ராஜபக்சவை மாற்றியதை அடுத்து, அதன் தீவிரம் மற்றும் கூட்ட பலம் குறைந்துள்ளது. ஆனால் உயர்ந்து வரும் பொருட்களின் விலைகள் மற்றும் மோசமான எரிபொருள் நிலைமை, இதன் விளைவாக பெட்ரோலுக்கான மைல்கள் நீண்ட வரிசையில் மக்கள் அரசாங்கத்திற்கு எதிரான கோபத்தின் அமைதியான எழுச்சியைக் கண்டனர்.",
        "ஜூலை 09 ஆம் தேதி நடைபெறும் போராட்டம்  அரகயாலைக்கு புத்துயிர் அளிக்கும் என ஏற்பாட்டாளர்கள் எதிர்பார்க்கின்றனர்.",
        "எவ்வாறாயினும், எரிபொருள் தட்டுப்பாடு மற்றும் பொதுப் போக்குவரத்து கணிசமான அளவு குறைந்த திறனில் இயங்குவதால், அமைப்பாளர்கள் எவ்வாறு தீவு முழுவதிலும் இருந்து மக்களைத் திரட்ட முடியும் என்பது தெளிவாகத் தெரியவில்லை.",
        "கொழும்பு திம்பிரிகஸ்யாயவில் உள்ள போராட்ட ஏற்பாட்டாளர் சமிந்த டயஸ், ஜூலை 09 ஆம் திகதி அமில சோதனை நடத்தப்படும் என தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"GGG இல் எதிர்ப்பாளர்களுடன் அணிதிரள்வதே எங்கள் திட்டம். விக்கிரமசிங்க நியமிக்கப்பட்டது முதல், எதிர்ப்புகளை நீர்த்துப்போகச் செய்வதற்கும், அதை மௌனமாக்குவதற்கும் மற்றும் என்ன செய்யாததற்கும் முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட்டன. எனவே, மக்களுக்கு உறுதி இருக்கிறதா, வெளியே வருவதற்கான வலிமை இருக்கிறதா என்பதைப் பார்க்க ஜூலை 09 ஆம் தேதி ஒரு வகையான அமில சோதனையாக இருக்கும்.",
        "\"அரசாங்கம் நிச்சயமாக பார்த்துக் கொண்டிருக்கும், நாங்கள் பயப்படவில்லை என்பதை நாங்கள் காட்ட வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "ஜூலை 09 நாடுமுதல் ஜூலை 09 முழு நாடு – கொழும்புக்கு ஜூலை 09 நாடு முழுவதும் கொழும்புக்கு #ரதமகொழம்பட #GoHomeGota2022 #Endgame"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜூலை 09",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜூலை 09 சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுருத்த பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமகி ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "74-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டகோகாமா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோதா கோ கிராமம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி முகத்திடல், கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டகோகாமா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அப்போதைய பிரதமர்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மே 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைல் நீளம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரகயல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சமிந்த டயஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திம்பிரிகஸ்யாய, கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "#GoHomeGota2022 #Endgame",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}