{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/කළුතර--මහනුවර--මාතලේ-සහ-රත්නපුරට-නාය-යාමේ-අවදානමක්/1-619038",
  "time_ut": 1661912061,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කළුතර, මහනුවර, මාතලේ සහ රත්නපුරට නාය යාමේ අවදානමක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Risk of landslides in Kalutara, Kandy, Matale and Ratnapura",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the National Building Research Organization, there is a risk of landslides in four districts of the island due to the prevailing heavy rains.",
        "A spokesperson of the National Building Research Organization said that the risk of this landslide has emerged in the districts of Kalutara, Kandy, Matale and Ratnapura.",
        "The spokesman also mentioned that the people living in the hilly and sloping areas of those areas should be on the lookout for signs of landslides."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Matale",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Ratnapura",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the National Building Research Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Building Research Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Matale",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කළුතර, මහනුවර, මාතලේ සහ රත්නපුරට නාය යාමේ අවදානමක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පවතින තද වැසි සහිත කාලගුණ තත්වය හේතුවෙන් දිවයිනේ දිස්ත්‍රික්ක හතරක නාය යාමේ අවදානමක් මතුව ඇති බව ජාතික ගොඩනැගිලි පර්යේෂණ සංවිධානය පවසයි.",
        "කළුතර, මහනුවර, මාතලේ සහ රත්නපුර යන දිස්ත්‍රික්කයන්හි මෙම නායයෑමේ අවදානම මතුව ඇතැයි ජාතික ගොඩනැගිලි පර්යේෂණ සංවිධානයේ ප්‍රකාශකයෙක් පැවසීය.",
        "එම ප්‍රදේශයන්හි කඳුකර හා බෑවුම් ප්‍රදේශයන්හි ජීවත්වන ජනතාව නායයෑම් ලක්‍ෂණ සම්බන්ධයෙන් විමසිල්ලෙන් සිටිය යුතු බව ද එම ප්‍රකාශකයා සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මාතලේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රත්නපුරය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාතික ගොඩනැගිලි පර්යේෂණ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ගොඩනැගිලි පර්යේෂණ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාතලේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "களுத்துறை, கண்டி, மாத்தளை மற்றும் இரத்தினபுரி ஆகிய பகுதிகளில் மண்சரிவு அபாயம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தற்போது நிலவும் கடும் மழை காரணமாக தீவின் நான்கு மாவட்டங்களில் மண்சரிவு அபாயம் உள்ளதாக தேசிய கட்டிட ஆராய்ச்சி நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "களுத்துறை, கண்டி, மாத்தளை மற்றும் இரத்தினபுரி ஆகிய மாவட்டங்களில் இந்த மண்சரிவு அபாயம் தோன்றியுள்ளதாக தேசிய கட்டிட ஆராய்ச்சி அமைப்பின் பேச்சாளர் ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "குறித்த பிரதேசங்களின் மலைப்பாங்கான மற்றும் சரிவான பிரதேசங்களில் வாழும் மக்கள் மண்சரிவுக்கான அறிகுறிகள் தென்படாதவாறு அவதானமாக இருக்குமாறும் பேச்சாளர் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மாத்தளை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இரத்தினபுரி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தேசிய கட்டிட ஆராய்ச்சி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய கட்டிட ஆராய்ச்சி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாத்தளை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}