{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/වාරිමාර්ග-දෙපාර්තමේන්තුවෙන්-ගං-වතුර-අනතුරු-ඇඟවීමක්/101-619332",
  "time_ut": 1662372956,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුවෙන් ගං වතුර අනතුරු ඇඟවීමක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A flood warning from the Irrigation Department",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Irrigation Department has issued an early flood warning notice saying that if heavy rains occur in the future, there may be a risk of flooding along certain rivers.",
        "According to the forecasts of the Department of Meteorology, heavy rains may occur in some areas tonight (5) and tomorrow (6) as well, so the Irrigation Department states that there may be a flood situation in one or more of the Atthanagalu, Kalu, Kelani, Ging and Nilwala river basins.",
        "Director of Irrigation (Hydrology and Disaster Management) Engineer SPC Sugeeshwara said that heavy water flow may occur in those river basins and tributaries and the people living nearby should be aware of possible flood situations tonight (5) and in the next few days. said.",
        "Mr. Sugeeshwara also said that care should be taken in activities such as boating, swimming, and crossing the rivers and tributaries."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Irrigation Department",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Irrigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tonight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Atthanagalu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kalu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ging",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nilwala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Irrigation (Hydrology and Disaster Management)",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tonight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the next few days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sugeeshwara",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුවෙන් ගං වතුර අනතුරු ඇඟවීමක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉදිරියේදීත් තද වැසි ඇති වුවහොත් ඇතැම්ගංගා ආශ්‍රිතව ගං වතුර අවධානමක් ඇති විය හැකි බව වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුව විසින් පූර්ව ගංවතුර අනතුරු ඇඟවීමේ නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටී.",
        "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවේ පුරෝකථන අනුව ඇතැම් ප්‍රදේශවලට අද (5) රාත්‍රියේ සහ හෙට (6) දිනයේත් තද වැසි ඇතිවිය හැකි බැවින් අත්තනගලු, කළු, කැළණි, ගිං සහ නිල්වලා යන ගංගා ද්‍රෝණිවලින් එකක හෝ කිහිපයක ඉදිරියේදී ගංවතුර තත්වයක් ඇතිවිය හැකි බව වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුව සඳහන් කරයි.",
        "එම ගංගා ද්‍රෝණිවල සහ අතු ගංගාවල අධික ජල ගලනයක් ඇතිවිය හැකි බවත්, අසල පදිංචි ජනතාව අද (5) රාත්‍රියේ සහ ඉදිරි දින කිහිපයේදී ඇතිවිය හැකි ගංවතුර තත්ත්වයන් පිළිබඳව අවධානයෙන් සිටිය යුතු බව වාරිමාර්ග අධ්‍යක්ෂ (ජලවිද්‍යා සහ ආපදා කළමනාකරණ) ඉංජිනේරු එස්.පී.සී සුගීෂ්වර මහතා පැවසීය.",
        "එමෙන්ම එම ගංඟා සහ අතු ගංඟාවල ඔරු පැදීම, දියනෑම, ගංඟා හරහා ගමන් කිරීම ආදී කටයුතුවලදී සැලකිලිමත් විය යුතු බවත් සුගීෂ්වර මහතා කීවේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අත්තනගලු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කළු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ging",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිල්වලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාරිමාර්ග (ජල විද්‍යාව සහ ආපදා කළමනාකරණය)",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුගීෂ්වර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நீர்ப்பாசன திணைக்களத்தின் வெள்ள எச்சரிக்கை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எதிர்காலத்தில் கனமழை பெய்தால் குறிப்பிட்ட சில ஆறுகளில் வெள்ளப்பெருக்கு ஏற்படும் அபாயம் உள்ளதாக நீர்ப்பாசனத் திணைக்களம் வெள்ள அபாய எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளது.",
        "வளிமண்டலவியல் திணைக்களத்தின் முன்னறிவிப்புகளின்படி, இன்று (5) மற்றும் நாளை (6) இரவும் சில பிரதேசங்களில் பலத்த மழை பெய்யக் கூடும், எனவே எதிர்காலத்தில் ஓரிரு இடங்களில் வெள்ள நிலைமை ஏற்படக்கூடும் என நீர்ப்பாசனத் திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது. அத்தனகலு, களு, களனி, கிங் மற்றும் நில்வலா ஆற்றுப் படுகைகள்.",
        "அந்த ஆற்றுப்படுகைகள் மற்றும் கிளை ஆறுகளில் அதிக நீர் வரத்து ஏற்படக்கூடும் எனவும், இன்று (5) இரவு மற்றும் அடுத்த சில நாட்களில் வெள்ளம் ஏற்படக்கூடிய சாத்தியம் குறித்து அருகில் வசிக்கும் மக்கள் அவதானமாக இருக்குமாறு நீர்ப்பாசன பணிப்பாளர் (நீரியல் மற்றும் அனர்த்த முகாமைத்துவ) பொறியியலாளர் எஸ்.பி.சி.சுகீஸ்வர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "படகு சவாரி, நீச்சல், ஆறுகள் மற்றும் துணை நதிகளை கடப்பது போன்ற நடவடிக்கைகளில் கவனம் செலுத்த வேண்டும் என்றும் திரு.சுகீஸ்வர தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நீர்ப்பாசன திணைக்களம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நீர்ப்பாசன திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்றிரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அத்தனகலு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கலு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நில்வாலா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீர்ப்பாசனம் (நீரியல் மற்றும் பேரிடர் மேலாண்மை)",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்றிரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகீஷ்வரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}