{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131329",
  "time_ut": 1657619816,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஊடகவியலாளர்கள் மீதான தாக்குதலை ஏற்றுக்கொள்ளவோ நியாயப்படுத்தவோ முடியாது - யாழ். பல்கலை. கலைப்பீட மாணவர் ஒன்றியம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Attack on journalists cannot be accepted or justified - Jaffna. University. Faculty of Arts Student Union",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Jaffna University Faculty of Arts Students' Union said that the attack on journalists in Colombo cannot be accepted or justified.",
        "This has been stated in the media statement issued by the Faculty of Arts Students' Union after the protest in front of Jaffna University.",
        "Media repression has been unleashed in the North East for over 30 years. 39 journalists have been killed in the North East so far.",
        "Media organizations have also been attacked. A significant number of journalists have fled the country out of fear. Till this time the media industry is seen as a critical industry.",
        "It is in this situation that the incident of attack on journalists in Colombo has been reported again. While the attacks are seen as a test for journalists in the Northeast, they are reverberating in Colombo.",
        "In this situation, we cannot accept or justify the attack on journalists in Colombo as we have condemned the disappearances, murders and threats against journalists in the North-East.",
        "In such a way, besides conveying our strong condemnation, the attacked journalists should get due justice. Our Jaffna University College of Arts Students' Union has been active for a long time in all levels of problems faced by the Tamil people.",
        "In that way, the participation of the media during these activities is also seen to be intertwined with our Faculty of Arts Student Union.",
        "As the Jaffna University Faculty of Arts Students' Union, we are insisting that the government administration should confirm it."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Faculty of Arts Student Union",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna University Faculty of Arts Students' Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Faculty of Arts Students' Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna University",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the North East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "over 30 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "39",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the North East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Northeast",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "North-East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Faculty of Arts Student Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Jaffna University Faculty of Arts Students' Union",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීම පිළිගත නොහැකි හෝ සාධාරණීකරණය කළ නොහැක - යාපනය. විශ්වවිද්යාල. කලා පීඨ ශිෂ්‍ය සංගමය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලයේ ශාස්ත්‍ර පීඨ ශිෂ්‍ය සංගමය පැවසුවේ කොළඹදී මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීම පිළිගත නොහැකි බවත් එය සාධාරණීකරණය කළ නොහැකි බවත්ය.",
        "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලය ඉදිරිපිට පැවති විරෝධතාවයෙන් අනතුරුව ශාස්ත්‍ර පීඨ ශිෂ්‍ය සංගමය නිකුත් කළ මාධ්‍ය නිවේදනයේ මේ බව සඳහන් කර ඇත.",
        "වසර 30කට අධික කාලයක් උතුරේ මාධ්‍ය මර්දනය මුදා හැර තිබෙනවා. උතුරු නැඟෙනහිර මේ වනවිට මාධ්‍යවේදීන් 39ක් ඝාතනය කර තිබෙනවා.",
        "මාධ්‍ය සංවිධානවලට ද පහර දී ඇත. මාධ්‍යවේදීන් සැලකිය යුතු පිරිසක් බියෙන් රට හැර ගොස් ඇත. මේ දක්වා මාධ්‍ය කර්මාන්තය විවේචනාත්මක කර්මාන්තයක් ලෙස සැලකේ.",
        "කොළඹදී මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීමේ සිද්ධිය යළිත් වාර්තා වී ඇත්තේ මේ තත්ත්වය තුළයි. මෙම ප්‍රහාර ඊසානදිග මාධ්‍යවේදීන්ගේ පරීක්ෂණයක් ලෙස සලකන අතර, ඒවා කොළඹ දෝංකාර දෙමින් තිබේ.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ උතුරු - නැඟෙනහිර මාධ්‍යවේදීන් අතුරුදන් කිරීම්, ඝාතන සහ තර්ජන හෙළා දකින අපට කොළඹදී මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීම පිළිගැනීමට හෝ සාධාරණීකරණය කිරීමට නොහැකිය.",
        "ඒ ආකාරයට අපගේ බලවත් හෙළා දකිනවාට අමතරව පහරකෑමට ලක්වූ මාධ්‍යවේදීන්ට නිසි යුක්තිය ඉටුවිය යුතුයි. අපේ යාපනය විශ්වවිද්‍යාල කලා විද්‍යාලයේ ශිෂ්‍ය සංගමය දීර්ඝ කාලයක සිට දෙමළ ජනතාව මුහුණ දෙන සෑම තරාතිරමකම ගැටලු සම්බන්ධයෙන් ක්‍රියාකාරීව කටයුතු කරනවා.",
        "ඒ ආකාරයට මේ කටයුතු වලදී මාධ්‍ය සහභාගීත්වයත් අපේ කලා පීඨ ශිෂ්‍ය සංගමය සමඟ බද්ධ වී තිබෙනු දක්නට ලැබෙනවා.",
        "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලයේ ශාස්ත්‍ර පීඨ ශිෂ්‍ය සංගමය ලෙස අපි අවධාරණය කරන්නේ රජයේ පරිපාලනය එය තහවුරු කළ යුතු බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කලා පීඨ ශිෂ්‍ය සංගමය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලයේ ශාස්ත්‍ර පීඨ ශිෂ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කලා පීඨ ශිෂ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 30 කට වැඩි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "39",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "උතුරු නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊසානදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු-නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කලා පීඨ ශිෂ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලයේ ශාස්ත්‍ර පීඨ ශිෂ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஊடகவியலாளர்கள் மீதான தாக்குதலை ஏற்றுக்கொள்ளவோ நியாயப்படுத்தவோ முடியாது - யாழ். பல்கலை. கலைப்பீட மாணவர் ஒன்றியம்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "கொழும்பில் இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர்கள் மீதான தாக்குதலையும் ஏற்றுக்கொள்ளவோ நியாயப்படுத்தவோ முடியாதென யாழ்ப்பாண பல்கலைக்கழக கலைப்பீட மாணவர் ஒன்றியம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழகத்திற்கு முன்பாக  இடம்பெற்ற போராட்டத்திற்கு பின்னர் கலைப்பீட மாணவர் ஒன்றியத்தால் வெளியிடப்பட்டுள்ள ஊடக அறிக்கையிலேயே இவ்விடயம் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "வடக்கு கிழக்கில் ஊடக அடக்குமுறை என்பது கடந்த 30 வருடங்களுக்கு மேலாக கட்டவிழ்த்துவிடப்பட்டுள்ளது. வடகிழக்கில் 39 ஊடகவியலாளர்கள் இதுவரை கொல்லப்பட்டிருக்கின்றார்கள்.",
        "அதேபோல் ஊடக நிறுவனங்களும் தாக்கப்பட்டிருக்கின்றன. கணிசமான ஊடகவியலாளர்கள் அச்சம் காரணமாக நாட்டை விட்டு வெளியேறி இருக்கின்றார்கள். இந்த நேரம் வரை ஊடகத் துறை என்பது ஒரு நெருக்கடியான துறையாகவே காணப்படுகின்றது.",
        "இந்த நிலையில் தான் கொழும்பில் ஊடகவியலாளர்கள் மீதான தாக்குதல் சம்பவம்  மீண்டும் பதிவாகியுள்ளது. வடகிழக்கு ஊடகவியலாளர்களுக்கு பரீட்சயமாக இந்த தாக்குதல்கள் காணப்பட்டாலும் கொழும்பில் அது மீண்டும் எதிரொலிக்கிறது.",
        "இந்த நிலையில் வடகிழக்கில் ஊடகவியலாளர்கள் மீதான காணாமலாக்கல், படுகொலைகள், அச்சுறுத்தல்கள் போன்ற  செயற்பாடுகளை நாங்கள் எவ்வாறு கண்டித்தோமோ தற்பொழுது கொழும்பில் இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர்கள் மீதான தாக்குதலையும் ஏற்றுக்கொள்ளவோ நியாயப்படுத்தவோ முடியாது.",
        "அந்தவகையில் எமது கடுமையான கண்டனத்தை தெரிவிப்பதோடு, தாக்கப்பட்ட ஊடகவியலாளர்களுக்கு உரிய நீதி கிடைக்க வேண்டும் . தமிழ் மக்கள் எதிர்கொள்ளுகின்ற அனைத்து மட்ட பிரச்சனைகளிலும் எமது யாழ் பல்கலைக்கழக  கலைப்பீட மாணவர் ஒன்றியம் நீண்டகாலமாக செயற்பட்டு வருகிறது.",
        "அந்த வகையில் இச்செயற்பாடுகளின் போது  ஊடகங்களினுடைய பங்களிப்பும் எமது கலைப்பீட மாணவர் ஒன்றியத்தோடு பின்னிப்பிணைந்ததாகவே காணப்படுகிறது.",
        "அதனை அரச நிர்வாகம் உறுதிப்படுத்த வேண்டும் என்பதனை  யாழ் பல்கலைக்கழக கலைப்பீட மாணவர் ஒன்றியமாக வலியுறுத்தி நிற்கின்றோம்  என்றுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கலை பீடம் மாணவர் ஒன்றியம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்.பல்கலைக்கழக கலைபீட மாணவர் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கலை பீட மாணவர் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "30 ஆண்டுகளுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "39",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வடக்கு கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடகிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடக்கு-கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கலை பீடம் மாணவர் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழக கலைப் பீட மாணவர் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}