{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/combank-lk-becomes-top-banking-and-finance-website-in-sri-lanka/",
  "time_ut": 1661964060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Combank.lk becomes top ‘Banking and Finance’ website in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Combank.lk becomes top ‘Banking and Finance’ website in Sri Lanka",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The corporate website of the Commercial Bank of Ceylon has been recognised as the top ‘Banking and Finance’ website in the country at the BestWeb.lk 2022 competition hosted by the LK Domain Registry.",
        "The Bank won the Silver – the highest award presented in its category – at the 12th edition of the BestWeb.lk annual awards ceremony held recently at the Cinnamon Grand, Colombo. Commercial Bank was presented the same award in 2020 and won a Bronze at the 2017 BestWeb.lk competition. The Gold award was not presented in the ‘Banking and Finance’ category this year.",
        "The relaunch of www.combank.lk last year with features such as trilingual access to content, ultra-smooth interface with interactive multimedia material, enhanced navigation, experience-customisation, smarter search options and tools, and resources that make it extra user-friendly and informative, contributed towards the Bank winning this award.",
        "Commenting on this achievement, Commercial Bank’s Deputy General Manager – Marketing, Mr Hasrath Munasinghe said: “Websites often provide the first impression of an organisation’s offering as well as image, and the features and navigation options on the site act like support staff and customer assistants. Commercial Bank has been acutely cognisant of the evolving digital space it inhabits and has continued to enhance customer service and access to information through technology, digital tools and its website. This latest award once again reiterates our position as a leader in technology-enabled convenience in the banking sector.”",
        "A panel of judges comprising of ICT Industry experts including academics, professionals and business leaders judged the websites of competing entries on technological expertise, creativity, quality of design, quality and quantity of content, interactivity, community purpose, mobile compatibility, and compliance to standards. During the final phase of the competition, the public was invited to cast votes via the organiser’s official website.",
        "While metrics such as completeness, navigation and performance were included under the Technical criteria, overall quality of website design including site architecture, navigation ease, consistency and user-friendliness, and quality of individual page design based on overall aesthetics and professionalism factored under the Design criteria.",
        "Meanwhile, the interactivity of the websites was judged based on the quality of interaction they incite with users, and privacy and security features. Multilingual websites in Unicode standards qualified under the ‘Community Purpose’ criteria. Further, entries were awarded bonus points for features such as multilingual access, accessibility for disabled persons, use of latest technology, and social media integration, and were penalised for copyright violations. All websites registered under the .lk domain were eligible to enter the competition.",
        "The LK Domain Registry is the national body that registers domain names ending in “.lk.” It is an independent non-profit organisation that helps Sri Lankan organisations and individuals create their unique identities on the web. Launched in 2009, BestWeb.lk is a web-based competition that provides an exclusive opportunity to promote and popularise web presence in Sri Lanka.",
        "Chrissworld rings the bell to celebrate their achievement after being listed on the CSE Empower Board",
        "ComBank announces revised deposit values for popular ‘Millionaire’ Investment Plan",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Combank.lk",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Commercial Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the LK Domain Registry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Cinnamon Grand",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bronze",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the ‘Banking and Finance’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "www.combank.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "trilingual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commercial Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ICT Industry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Technical",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Design",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Unicode",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The LK Domain Registry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BestWeb.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the CSE Empower Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Combank.lk ශ්‍රී ලංකාවේ ඉහළම ‘බැංකු සහ මුල්‍ය’ වෙබ් අඩවිය බවට පත් වේ",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "LK වසම් රෙජිස්ට්‍රි විසින් සත්කාරකත්වය දරන BestWeb.lk 2022 තරඟයේදී කොමර්ෂල් බැංකුවේ ආයතනික වෙබ් අඩවිය දිවයිනේ ඉහළම ‘බැංකු සහ මුල්‍ය’ වෙබ් අඩවිය ලෙස පිළිගෙන ඇත.",
        "පසුගියදා කොළඹ, සිනමන් ග්‍රෑන්ඩ් හි පැවති BestWeb.lk වාර්ෂික සම්මාන උළෙලේ 12 වැනි සංස්කරණයේදී බැංකුව සිය කාණ්ඩයේ පිරිනැමෙන ඉහළම සම්මානය වන රිදී සම්මානය දිනා ගත්තේය. කොමර්ෂල් බැංකුවට එම සම්මානයම 2020 දී පිරිනමන ලද අතර 2017 BestWeb.lk තරඟයේදී ලෝකඩ පදක්කමක් දිනා ගන්නා ලදී. මෙම වසරේ ‘බැංකු සහ මුල්‍ය’ කාණ්ඩයේ රන් සම්මානය පිරිනැමුණේ නැත.",
        "අන්තර්ගතයට ත්‍රෛභාෂා ප්‍රවේශය, අන්තර්ක්‍රියාකාරී බහුමාධ්‍ය ද්‍රව්‍ය සහිත අතිශය සුමට අතුරුමුහුණත, වැඩිදියුණු කළ සංචාලනය, අත්දැකීම්-අභිරුචිකරණය, වඩා හොඳ සෙවුම් විකල්ප සහ මෙවලම් සහ අමතර පරිශීලක-හිතකාමී බවට පත් කරන සම්පත් වැනි විශේෂාංග සමඟ www.combank.lk පසුගිය වසරේ නැවත දියත් කරන ලදී. මෙම සම්මානය දිනා ගැනීමට බැංකුවට දායක වූ තොරතුරු.",
        "මෙම ජයග්‍රහණය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් කොමර්ෂල් බැංකුවේ නියෝජ්‍ය සාමාන්‍යාධිකාරී - අලෙවිකරණ, හස්රත් මුණසිංහ මහතා මෙසේ පැවසීය: “වෙබ් අඩවි බොහෝ විට ආයතනයක පිරිනැමීමේ පළමු හැඟීම මෙන්ම රූපය මෙන්ම වෙබ් අඩවියේ ඇති විශේෂාංග සහ සංචාලන විකල්පයන් සහය කාර්ය මණ්ඩලය සහ පාරිභෝගික සහායකයින් ලෙස ක්‍රියා කරයි. . කොමර්ෂල් බැංකුව එහි වාසය කරන විකාශනය වන ඩිජිටල් අවකාශය පිළිබඳව දැඩි ලෙස දැනුවත් වී ඇති අතර තාක්‍ෂණය, ඩිජිටල් මෙවලම් සහ එහි වෙබ් අඩවිය හරහා පාරිභෝගික සේවා සහ තොරතුරු වෙත ප්‍රවේශය අඛණ්ඩව වැඩිදියුණු කර ඇත. මෙම නවතම සම්මානය බැංකු ක්ෂේත්‍රයේ තාක්‍ෂණය සක්‍රීය පහසුව සඳහා ප්‍රමුඛයා ලෙස අපගේ ස්ථාවරය නැවත වරක් අවධාරණය කරයි.",
        "විද්වතුන්, වෘත්තිකයන් සහ ව්‍යාපාරික නායකයින් ඇතුළු තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ ක්ෂේත්‍රයේ ප්‍රවීණයන්ගෙන් සමන්විත විනිසුරු මඩුල්ලක් විසින් තාක්ෂණික විශේෂඥතාව, නිර්මාණශීලිත්වය, නිර්මාණයේ ගුණාත්මකභාවය, අන්තර්ගතයේ ගුණාත්මකභාවය සහ ප්‍රමාණය, අන්තර්ක්‍රියාකාරීත්වය, ප්‍රජා අරමුණ, ජංගම ගැළපුම සහ ප්‍රමිතීන්ට අනුකූල වීම පිළිබඳ තරඟකාරී ඇතුළත් කිරීම් වල වෙබ් අඩවි විනිශ්චය කළහ. . තරඟයේ අවසන් අදියරේදී, සංවිධායකයාගේ නිල වෙබ් අඩවිය හරහා ඡන්දය ප්රකාශ කිරීමට මහජනතාවට ආරාධනා කරන ලදී.",
        "සම්පූර්ණත්වය, සංචාලනය සහ කාර්ය සාධනය වැනි ප්‍රමිතික තාක්‍ෂණික නිර්ණායක යටතේ ඇතුළත් කර ඇති අතර, වෙබ් අඩවි නිර්මාණකරණය, සංචාලන පහසුව, අනුකූලතාව සහ පරිශීලක-හිතකාමීත්වය, සහ සමස්ත සෞන්දර්යය සහ වෘත්තීයභාවය මත පදනම් වූ තනි පිටු නිර්මාණයේ ගුණාත්මකභාවය ඇතුළුව වෙබ් අඩවි නිර්මාණයේ සමස්ත ගුණාත්මකභාවය නිර්ණායක.",
        "මේ අතර, වෙබ් අඩවිවල අන්තර්ක්‍රියාකාරිත්වය විනිශ්චය කරනු ලැබුවේ ඔවුන් පරිශීලකයන් සමඟ උසිගන්වන අන්තර්ක්‍රියා වල ගුණාත්මක භාවය සහ පුද්ගලිකත්වය සහ ආරක්‍ෂක විශේෂාංග මත පදනම්වය. යුනිකෝඩ් ප්‍රමිතීන්හි බහුභාෂා වෙබ් අඩවි 'ප්‍රජා අරමුණ' නිර්ණායක යටතේ සුදුසුකම් ලබා ඇත. තවද, ඇතුළත් කිරීම් සඳහා බහුභාෂා ප්‍රවේශය, ආබාධිත පුද්ගලයන් සඳහා ප්‍රවේශ්‍යතාව, නවීන තාක්‍ෂණය භාවිතා කිරීම සහ සමාජ මාධ්‍ය ඒකාබද්ධ කිරීම වැනි විශේෂාංග සඳහා ප්‍රසාද ලකුණු ප්‍රදානය කරන ලද අතර ප්‍රකාශන හිමිකම් උල්ලංඝනය කිරීම් සඳහා දඩුවම් කරන ලදී. .lk වසම යටතේ ලියාපදිංචි වී ඇති සියලුම වෙබ් අඩවි තරඟයට ඇතුලත් වීමට සුදුසුකම් ලබා ඇත.",
        "LK වසම් රෙජිස්ට්‍රිය යනු \".lk\" වලින් අවසන් වන වසම් නාම ලියාපදිංචි කරන ජාතික ආයතනයයි. එය ශ්‍රී ලාංකේය සංවිධානවලට සහ පුද්ගලයන්ට වෙබය තුළ ඔවුන්ගේ අනන්‍ය අනන්‍යතා නිර්මාණය කිරීමට උපකාර වන ස්වාධීන ලාභ නොලබන සංවිධානයකි. 2009 දී ආරම්භ කරන ලද BestWeb.lk යනු ශ්‍රී ලංකාවේ වෙබ් පැවැත්ම ප්‍රවර්ධනය කිරීමට සහ ජනප්‍රිය කිරීමට සුවිශේෂී අවස්ථාවක් සපයන වෙබ් පාදක තරඟයකි.",
        "CSE සවිබල ගැන්වීමේ මණ්ඩලයේ ලැයිස්තුගත වීමෙන් පසු ඔවුන්ගේ ජයග්‍රහණ සැමරීම සඳහා Chrissworld සීනුව නාද කරයි",
        "ComBank විසින් ජනප්‍රිය ‘කෝටිපති’ ආයෝජන සැලැස්ම සඳහා සංශෝධිත තැන්පතු අගයන් නිවේදනය කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Combank.lk",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LK වසම් රෙජිස්ට්රි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cinnamon Grand",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝකඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "'බැංකු සහ මුල්‍ය'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "www.combank.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රෛභාෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ICT කර්මාන්තය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාර්මික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිර්මාණ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුනිකෝඩ්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LK වසම් රෙජිස්ට්රි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BestWeb.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE බලගැන්වීමේ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Combank.lk இலங்கையின் சிறந்த ‘வங்கி மற்றும் நிதி’ இணையத்தளமாக மாறியுள்ளது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "LK டொமைன் ரெஜிஸ்ட்ரி நடத்திய BestWeb.lk 2022 போட்டியில், கொமர்ஷல் வங்கியின் கூட்டாண்மை இணையத்தளம், நாட்டின் சிறந்த ‘வங்கி மற்றும் நிதி’ இணையத்தளமாக அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அண்மையில் கொழும்பு சினமன் கிராண்டில் நடைபெற்ற BestWeb.lk இன் 12வது வருடாந்த விருது வழங்கும் விழாவில், வங்கி அதன் பிரிவில் வழங்கப்படும் உயரிய விருதான வெள்ளியை வென்றது. கொமர்ஷல் வங்கிக்கு 2020 இல் அதே விருது வழங்கப்பட்டது மற்றும் 2017 BestWeb.lk போட்டியில் வெண்கலம் வென்றது. இந்த ஆண்டு ‘வங்கி மற்றும் நிதி’ பிரிவில் தங்க விருது வழங்கப்படவில்லை.",
        "உள்ளடக்கத்திற்கான மும்மொழி அணுகல், ஊடாடும் மல்டிமீடியா உள்ளடக்கத்துடன் கூடிய அதி மென்மையான இடைமுகம், மேம்பட்ட வழிசெலுத்தல், அனுபவம்-தனிப்பயனாக்கம், சிறந்த தேடல் விருப்பங்கள் மற்றும் கருவிகள் மற்றும் கூடுதல் பயனர்களுக்கு ஏற்றதாக இருக்கும் ஆதாரங்கள் போன்ற அம்சங்களுடன் www.combank.lk இன் கடந்த ஆண்டு மீண்டும் தொடங்கப்பட்டது. மற்றும் தகவலறிந்த, இந்த விருதை வங்கி வெல்வதற்கு பங்களித்தது.",
        "இந்தச் சாதனை குறித்து கருத்து தெரிவித்த கொமர்ஷல் வங்கியின் சந்தைப்படுத்தல் பிரதிப் பொது முகாமையாளர் திரு ஹஸ்ரத் முனசிங்க, “இணையதளங்கள் பெரும்பாலும் ஒரு நிறுவனத்தின் வழங்கல் மற்றும் படத்தைப் பற்றிய முதல் அபிப்பிராயத்தை வழங்குகின்றன, மேலும் தளத்தின் அம்சங்கள் மற்றும் வழிசெலுத்தல் விருப்பங்கள் உதவி ஊழியர்கள் மற்றும் வாடிக்கையாளர் உதவியாளர்களாக செயல்படுகின்றன. . கொமர்ஷல் வங்கி தான் வாழும் டிஜிட்டல் இடத்தைப் பற்றி நன்கு அறிந்துள்ளது மற்றும் தொழில்நுட்பம், டிஜிட்டல் கருவிகள் மற்றும் அதன் இணையதளம் மூலம் வாடிக்கையாளர் சேவை மற்றும் தகவல் அணுகலை தொடர்ந்து மேம்படுத்தி வருகிறது. இந்த சமீபத்திய விருது, வங்கித் துறையில் தொழில்நுட்பம் சார்ந்த வசதிகளில் முன்னணியில் உள்ள எங்கள் நிலையை மீண்டும் வலியுறுத்துகிறது.",
        "தொழில்நுட்ப நிபுணத்துவம், படைப்பாற்றல், வடிவமைப்பின் தரம், உள்ளடக்கத்தின் தரம் மற்றும் அளவு, ஊடாடும் தன்மை, சமூக நோக்கம், மொபைல் இணக்கத்தன்மை மற்றும் தரநிலைகளுக்கு இணங்குதல் ஆகியவற்றில் போட்டியிடும் உள்ளீடுகளின் இணையதளங்களை கல்வியாளர்கள், தொழில் வல்லுநர்கள் மற்றும் வணிகத் தலைவர்கள் உள்ளிட்ட ஐசிடி துறை நிபுணர்கள் அடங்கிய நீதிபதிகள் குழு தீர்மானித்தது. . போட்டியின் இறுதிக்கட்டத்தின் போது, ​​அமைப்பாளரின் அதிகாரப்பூர்வ இணையதளம் வழியாக பொதுமக்கள் வாக்களிக்க அழைக்கப்பட்டனர்.",
        "முழுமை, வழிசெலுத்தல் மற்றும் செயல்திறன் போன்ற அளவீடுகள் தொழில்நுட்ப அளவுகோல்களின் கீழ் சேர்க்கப்பட்டாலும், தள கட்டமைப்பு, வழிசெலுத்தல் எளிமை, நிலைத்தன்மை மற்றும் பயனர் நட்பு, மற்றும் வடிவமைப்பின் கீழ் உள்ள ஒட்டுமொத்த அழகியல் மற்றும் தொழில்முறை ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் தனிப்பட்ட பக்க வடிவமைப்பின் தரம் உள்ளிட்ட இணையதள வடிவமைப்பின் ஒட்டுமொத்த தரம். அளவுகோல்கள்.",
        "இதற்கிடையில், இணையதளங்களின் ஊடாடும் தன்மை, பயனர்களுடன் அவர்கள் தூண்டும் தொடர்புகளின் தரம் மற்றும் தனியுரிமை மற்றும் பாதுகாப்பு அம்சங்களின் அடிப்படையில் மதிப்பிடப்பட்டது. யூனிகோட் தரத்தில் உள்ள பன்மொழி இணையதளங்கள் ‘சமூக நோக்கம்’ அளவுகோலின் கீழ் தகுதி பெற்றன. மேலும், பன்மொழி அணுகல், ஊனமுற்றோருக்கான அணுகல், சமீபத்திய தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துதல் மற்றும் சமூக ஊடக ஒருங்கிணைப்பு போன்ற அம்சங்களுக்காக உள்ளீடுகளுக்கு போனஸ் புள்ளிகள் வழங்கப்பட்டன, மேலும் பதிப்புரிமை மீறல்களுக்காக அபராதம் விதிக்கப்பட்டது. .lk டொமைனின் கீழ் பதிவு செய்யப்பட்ட அனைத்து இணையத்தளங்களும் போட்டியில் நுழைய தகுதி பெற்றன.",
        "LK டொமைன் ரெஜிஸ்ட்ரி என்பது \".lk\" என்று முடிவடையும் டொமைன் பெயர்களை பதிவு செய்யும் தேசிய அமைப்பாகும். இது ஒரு சுயாதீன இலாப நோக்கற்ற அமைப்பாகும், இது இலங்கை நிறுவனங்களுக்கும் தனிநபர்களுக்கும் இணையத்தில் அவர்களின் தனித்துவமான அடையாளங்களை உருவாக்க உதவுகிறது. 2009 ஆம் ஆண்டு ஆரம்பிக்கப்பட்ட BestWeb.lk என்பது இணைய அடிப்படையிலான போட்டியாகும், இது இலங்கையில் இணைய இருப்பை ஊக்குவிக்கவும் பிரபலப்படுத்தவும் ஒரு பிரத்யேக வாய்ப்பை வழங்குகிறது.",
        "CSE எம்பவர் போர்டில் பட்டியலிடப்பட்ட பிறகு, கிறிஸ்வேர்ல்ட் அவர்களின் சாதனையைக் கொண்டாட மணியை அடிக்கிறது",
        "பிரபலமான 'மில்லியனர்' முதலீட்டுத் திட்டத்திற்கான திருத்தப்பட்ட வைப்பு மதிப்புகளை ComBank அறிவிக்கிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Combank.lk",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை கொமர்ஷல் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LK டொமைன் ரெஜிஸ்ட்ரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலவங்கப்பட்டை கிராண்ட்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெண்கலம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "'வங்கி மற்றும் நிதி'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "www.combank.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மும்மொழி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வணிக வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ICT தொழில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொழில்நுட்பம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வடிவமைப்பு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூனிகோட்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LK டொமைன் ரெஜிஸ்ட்ரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BestWeb.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE அதிகாரம் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}