{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Taisei-Corp-denies-bribery-allegations/108-241714",
  "time_ut": 1658718549,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Taisei Corp. denies bribery allegations",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Taisei Corp. denies bribery allegations",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Details of a disinformation campaign to discredit the government making allegations of demanding a bribe from a Japanese company engaged in the construction work of the Bandaranaike International Airport (BIA) expansion project have been revealed.",
        "A serious bribery allegation levelled against senior Minister Nimal Siripala de Silva by Opposition Leader Sajith Premadasa in parliament quoting un-substantive social media reports has cited the Japanese Taisei Corporation Sri Lanka Ltd., as the aggrieved party.",
        "Aviation Minister Nimal Siripala de Silva has stepped down temporarily from his post, pending an investigation into bribery allegations against him relating to the settlement of contractual issues of US$ 570 million Japanese International Cooperation Agency (JICA) funded Terminal-2 construction work of the BIA Development Project (BIADP) Stage two.",
        "When contacted to verify the truth behind these accusations, Taisei Corporation Sri Lanka General Manager Maskato Sato said that he was shocked to hear such unfounded allegations levelled against Minister de Silva who has never asked for any bribe from the company.",
        "He noted that JICA is funding the project as the investor and there was no involvement of the Japanese government in this endeavour.",
        "A decision to suspend funding or continue the project should be taken by JICA, but there was no such decision whatsoever, he said. He claimed that unsubstantiated social media reports damaged the friendly relations between the two countries.",
        "Former President Gotabaya Rajapaksa ordered an investigation into the claims made by Premadasa. On his part, Minister Nimal Siripala de Silva pointed out that this was a totally false allegation and there was no substantial evidence to prove any demand for bribes from the Japanese company.",
        "He categorically stated that he has made a request to conduct an investigation into this matter and he has decided to step down from the ministerial portfolio temporarily till the conclusion of the relevant investigation.",
        "According to JICA, the construction of the new passenger terminal building is expected to be completed in 2024. The terminal building would be developed based on the Eco-Airport concept, with advanced Japanese technology and knowhow.",
        "The concept includes rainwater harvesting for landscaping works and recycled water from the sewerage treatment plant for flushing toilets, photovoltaic power generation, solar energy harvesting, LED lighting, energy-efficient glazing, etc.",
        "After the completion of the terminal, BIA is expected to handle 15 million passengers per annum. A new apron and taxiways were unveiled under the BIA Expansion project recently.",
        "JICA’s total financing for the expansion of BIA is JPY 74,397 million or around Rs. 113 billion, which has been provided under special terms for economic partnership.",
        "The loan facility has been granted on concessionary terms, with 0.1 percent p.a. interest and a 40-year repayment period to promote technology transfer, build quality infrastructure and economic cooperation between Sri Lanka and Japan, according to JICA sources."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Taisei Corp.",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Bandaranaike International Airport",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Japanese Taisei Corporation Sri Lanka Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US$ 570 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Japanese International Cooperation Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JICA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the BIA Development Project",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Taisei Corporation Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maskato Sato",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JICA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JICA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "JICA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "BIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BIA Expansion",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JICA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "74,397 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "113 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "0.1 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "p.a.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "40-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "JICA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Taisei Corp. අල්ලස් චෝදනා ප්‍රතික්ෂේප කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "බණ්ඩාරනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන් තොටුපළ (BIA) පුළුල් කිරීමේ ව්‍යාපෘතියේ ඉදිකිරීම් කටයුතුවල නිරත ජපන් සමාගමකින් අල්ලසක් ඉල්ලා සිටින බවට චෝදනා කරමින් රජය අපකීර්තියට පත්කිරීමේ සාවද්‍ය ප්‍රචාරණ ව්‍යාපාරයක තොරතුරු අනාවරණය වී තිබේ.",
        "ජ්‍යෙෂ්ඨ අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතාට එරෙහිව විපක්‍ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා විසින් පාර්ලිමේන්තුවේදී අසත්‍ය සමාජ මාධ්‍ය වාර්තා උපුටා දක්වමින් එල්ල කරන ලද බරපතල අල්ලස් චෝදනාව අගතියට පත් පාර්ශවය ලෙස සීමාසහිත ජපන් තායිසේ කෝපරේෂන් ශ්‍රී ලංකා සමාගම දක්වා ඇත.",
        "ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 570 ක ජපන් ජාත්‍යන්තර සහයෝගිතා නියෝජිතායතනයේ (JICA) අරමුදල් යටතේ BIA හි ටර්මිනල් - 2 ඉදිකිරීම් කටයුතු සඳහා ගිවිසුම්ගත ගැටළු විසඳීමට අදාළව ඔහුට එරෙහිව එල්ල වී ඇති අල්ලස් චෝදනා සම්බන්ධයෙන් විමර්ශනයක් පැවැත්වෙන තෙක් ගුවන් සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා තාවකාලිකව සිය ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්වී තිබේ. සංවර්ධන ව්‍යාපෘතිය (BIADP) දෙවන අදියර.",
        "මෙම චෝදනා පිටුපස ඇති සත්‍ය අසත්‍යතාවය තහවුරු කර ගැනීම සඳහා තායිසේයි කෝපරේෂන් ශ්‍රී ලංකා සාමාන්‍යාධිකාරී මස්කටෝ සැටෝ මහතා ඇමතූ විට පැවසුවේ සමාගමෙන් කිසි දිනෙක අල්ලස් නොඉල්ලූ අමාත්‍ය ද සිල්වාට එරෙහිව එල්ල වන මෙවැනි පදනම් විරහිත චෝදනා ඇසීමෙන් තමන් කම්පනයට පත් වූ බවයි.",
        "ජයිකා ආයතනය ආයෝජකයා ලෙස ව්‍යාපෘතිය සඳහා අරමුදල් සපයන බවත්, මෙම ප්‍රයත්නයට ජපාන රජයේ කිසිදු සම්බන්ධයක් නොමැති බවත් ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "අරමුදල් අත්හිටුවීමට හෝ ව්‍යාපෘතිය දිගටම කරගෙන යාමට ජයිකා ආයතනය තීරණය කළ යුතු නමුත් එවැනි තීරණයක් නොතිබූ බව ඔහු පැවසීය. තහවුරු නොකළ සමාජ මාධ්‍ය වාර්තා මගින් දෙරට අතර මිත්‍ර සබඳතා පළුදු වූ බව ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ප්‍රේමදාස මහතා කළ ප්‍රකාශ සම්බන්ධයෙන් පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙස හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා නියෝග කළේය. මෙය සම්පූර්ණ අසත්‍ය චෝදනාවක් බවත් ජපාන සමාගමෙන් අල්ලස් ඉල්ලා ඇති බවට ඔප්පු කිරීමට ප්‍රමාණවත් සාක්ෂි නොමැති බවත් අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙස තමන් ඉල්ලීමක් කර ඇති බවත් අදාළ විමර්ශනය අවසන් වනතුරු තාවකාලිකව අමාත්‍ය ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වීමට තීරණය කළ බවත් ඔහු තරයේ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ජයිකා ආයතනයට අනුව, නව මගී පර්යන්ත ගොඩනැගිල්ලේ ඉදිකිරීම් 2024 දී අවසන් කිරීමට අපේක්ෂා කෙරේ. පර්යන්ත ගොඩනැගිල්ල පාරිසරික ගුවන් තොටුපල සංකල්පය මත දියුණු ජපන් තාක්ෂණයෙන් සහ දැනුමෙන් සංවර්ධනය කිරීමට නියමිතය.",
        "මෙම සංකල්පයට භූමි අලංකරණ කටයුතු සඳහා වැසි ජලය රැස් කිරීම සහ වැසිකිළි සේදීම සඳහා මලාපවහන පවිත්‍රාගාරයෙන් ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කරන ලද ජලය, ප්‍රකාශ වෝල්ටීයතා බල උත්පාදනය, සූර්ය බලශක්ති අස්වැන්න, LED ආලෝකකරණය, බලශක්ති කාර්යක්ෂම ඔප දැමීම යනාදිය ඇතුළත් වේ.",
        "පර්යන්තය නිම කිරීමෙන් පසු BIA විසින් වසරකට මගීන් මිලියන 15ක් හැසිරවීමට අපේක්ෂා කෙරේ. BIA පුළුල් කිරීමේ ව්‍යාපෘතිය යටතේ නව ඇප්‍රොන් සහ කුලී රථ පසුගියදා එළිදක්වන ලදී.",
        "BIA ව්‍යාප්ත කිරීම සඳහා JICA හි සම්පූර්ණ මූල්‍යකරණය JPY මිලියන 74,397 ක් හෝ රු. බිලියන 113 ක් වන අතර එය ආර්ථික හවුල්කාරිත්වය සඳහා විශේෂ කොන්දේසි යටතේ ලබා දී ඇත.",
        "සහනදායී කොන්දේසි මත ණය පහසුකම ලබා දී ඇති අතර, සියයට 0.1ක p.a. ශ්‍රී ලංකාව සහ ජපානය අතර තාක්ෂණික හුවමාරුව, ගුණාත්මක යටිතල පහසුකම් ගොඩනැගීම සහ ආර්ථික සහයෝගීතාව ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා පොලී සහ වසර 40ක ආපසු ගෙවීමේ කාලයක්, JICA මූලාශ්‍රවලට අනුව."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Taisei Corp.",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාරනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා සීමාසහිත ජපන් තායිසේ සංස්ථාව.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 570 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජපන් ජාත්‍යන්තර සහයෝගිතා ඒජන්සිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයිකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BIA සංවර්ධන ව්‍යාපෘතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Taisei සංස්ථාව ශ්‍රී ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මස්කැටෝ සැටෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයිකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයිකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජයිකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "BIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 15 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BIA ව්යාප්තිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයිකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 74,397 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බිලියන 113 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 0.1 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "p.a",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 40ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජයිකා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Taisei Corp. லஞ்சக் குற்றச்சாட்டுகளை மறுக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பண்டாரநாயக்க சர்வதேச விமான நிலையத்தை (BIA) விஸ்தரிக்கும் பணிகளில் ஈடுபட்டுள்ள ஜப்பானிய நிறுவனத்திடம் லஞ்சம் கேட்டதாக அரசாங்கத்தை இழிவுபடுத்தும் தவறான தகவல் பிரச்சாரத்தின் விவரங்கள் வெளியாகியுள்ளன.",
        "சிரேஷ்ட அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வாவுக்கு எதிராக எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச பாராளுமன்றத்தில் சுமத்தப்பட்ட பாரிய இலஞ்சக் குற்றச்சாட்டில் ஆதாரமற்ற சமூக ஊடக அறிக்கைகளை மேற்கோள் காட்டி, ஜப்பானிய தைசேய் கூட்டுத்தாபனம் ஸ்ரீலங்கா லிமிடெட் பாதிக்கப்பட்ட தரப்பு எனக் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "570 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் ஜப்பானிய சர்வதேச ஒத்துழைப்பு நிறுவனத்தின் (JICA) நிதியுதவியுடன் BIA இன் டெர்மினல்-2 நிர்மாணப் பணிகள் தொடர்பான ஒப்பந்தப் பிரச்சினைகளைத் தீர்ப்பது தொடர்பாக அவருக்கு எதிரான இலஞ்ச குற்றச்சாட்டுகள் தொடர்பான விசாரணை நிலுவையில் உள்ள நிலையில், விமானப் போக்குவரத்து அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா தனது பதவியில் இருந்து தற்காலிகமாக விலகியுள்ளார். வளர்ச்சித் திட்டம் (BIADP) நிலை இரண்டு.",
        "இந்தக் குற்றச்சாட்டுகளின் பின்னணியில் உள்ள உண்மையைச் சரிபார்க்க, Taisei கூட்டுத்தாபன இலங்கையின் பொது முகாமையாளர் Maskato Sato தொடர்புகொண்டபோது, ​​நிறுவனத்திடம் லஞ்சம் எதுவும் கேட்காத அமைச்சர் டி சில்வாவுக்கு எதிராக முன்வைக்கப்பட்ட இத்தகைய ஆதாரமற்ற குற்றச்சாட்டுகளைக் கேட்டு அதிர்ச்சியடைந்ததாகத் தெரிவித்தார்.",
        "இந்த திட்டத்திற்கு முதலீட்டாளராக JICA நிதியுதவி அளித்து வருவதாகவும், இந்த முயற்சியில் ஜப்பானிய அரசாங்கத்தின் ஈடுபாடு இல்லை என்றும் அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "நிதியுதவியை இடைநிறுத்துவது அல்லது திட்டத்தைத் தொடருவது என்ற முடிவை JICA எடுக்க வேண்டும், ஆனால் அத்தகைய முடிவு எதுவும் இல்லை, என்றார். ஆதாரமற்ற சமூக ஊடக அறிக்கைகள் இரு நாடுகளுக்கும் இடையிலான நட்புறவை சேதப்படுத்தியதாக அவர் கூறினார்.",
        "பிரேமதாசவின் குற்றச்சாட்டுகள் தொடர்பில் விசாரணை நடத்துமாறு முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச உத்தரவிட்டுள்ளார். அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா, இது முழுக்க முழுக்க பொய்யான குற்றச்சாட்டு எனவும், ஜப்பானிய நிறுவனத்திடம் லஞ்சம் கோரியமைக்கான ஆதாரங்கள் எதுவும் இல்லை எனவும் அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "இது தொடர்பில் விசாரணை நடத்துமாறு கோரிக்கை விடுத்துள்ளதாகவும், உரிய விசாரணை முடியும் வரை தற்காலிகமாக அமைச்சர் பதவியில் இருந்து விலக தீர்மானித்துள்ளதாகவும் அவர் திட்டவட்டமாக தெரிவித்துள்ளார்.",
        "JICA படி, புதிய பயணிகள் முனைய கட்டிடத்தின் கட்டுமானம் 2024 இல் நிறைவடையும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. இந்த முனைய கட்டிடம் சுற்றுச்சூழல்-விமான நிலையத்தின் கருத்தின் அடிப்படையில் மேம்பட்ட ஜப்பானிய தொழில்நுட்பம் மற்றும் அறிவாற்றலுடன் உருவாக்கப்படும்.",
        "இயற்கையை ரசித்தல் பணிகளுக்காக மழைநீர் சேகரிப்பு மற்றும் கழிப்பறைகளை சுத்தப்படுத்துவதற்காக கழிவுநீர் சுத்திகரிப்பு நிலையத்திலிருந்து மறுசுழற்சி செய்யப்பட்ட நீர், ஒளிமின்னழுத்த மின் உற்பத்தி, சூரிய ஆற்றல் அறுவடை, எல்இடி விளக்குகள், ஆற்றல்-திறனுள்ள மெருகூட்டல் போன்றவற்றை உள்ளடக்கியது.",
        "முனையம் முடிந்த பிறகு, BIA ஆண்டுக்கு 15 மில்லியன் பயணிகளைக் கையாளும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. சமீபத்தில் BIA விரிவாக்கத் திட்டத்தின் கீழ் புதிய ஏப்ரன் மற்றும் டாக்ஸிவேகள் வெளியிடப்பட்டன.",
        "BIA விரிவாக்கத்திற்கான JICA இன் மொத்த நிதியுதவி JPY 74,397 மில்லியன் அல்லது சுமார் ரூ. 113 பில்லியன், இது பொருளாதார கூட்டாண்மைக்கான சிறப்பு விதிமுறைகளின் கீழ் வழங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "0.1 சதவீதம் p.a உடன், சலுகை அடிப்படையில் கடன் வசதி வழங்கப்பட்டுள்ளது. JICA ஆதாரங்களின்படி, தொழில்நுட்ப பரிமாற்றம், தரமான உள்கட்டமைப்பு மற்றும் பொருளாதார ஒத்துழைப்பை உருவாக்குதல் ஆகியவற்றை மேம்படுத்துவதற்கான வட்டி மற்றும் 40 வருட திருப்பிச் செலுத்தும் காலம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Taisei கார்ப்.",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பண்டாரநாயக்கா சர்வதேச விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானிய தாய்சே கூட்டுத்தாபனம் ஸ்ரீலங்கா லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "570 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானிய சர்வதேச ஒத்துழைப்பு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JICA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BIA மேம்பாட்டு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Taisei கார்ப்பரேஷன் இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஸ்கடோ சாடோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JICA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JICA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "JICA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "BIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BIA விரிவாக்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JICA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "74,397 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "113 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "0.1 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "p.a",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "40-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "JICA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}