{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/හෙට-සිට-නිරිත-දිග-මෝසම-සක්‍රීයයි/11-395903",
  "time_ut": 1659283413,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "හෙට සිට නිරිත දිග මෝසම සක්‍රීයයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Southwest Monsoon is active from tomorrow",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the Department of Meteorology, activation of southwest monsoon conditions is expected from tomorrow (01).",
        "Accordingly, the department said that an increase in rain conditions is expected in the south-western part of the island (West, Sabaragamuwa, Central provinces and Galle and Matara districts) and an increase in wind speed in the western slopes of the central mountains and in the western and southern provinces."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sabaragamuwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හෙට සිට නිරිත දිග මෝසම සක්‍රීයයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නිරිත දිග මෝසම් තත්ත්වයේ සක්‍රීයවීමක් හෙට (01දා) සිට බලාපොරොත්තු වන බව කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි.",
        "ඒ අනුව දිවයිනේ නිරිත දිග කොටසේ (බස්නාහිර, සබරගමුව, මධ්‍යම පළාත්වලත් ගාල්ල හා මාතර දිස්ත්‍රික්කවලත්) වැසි තත්ත්වයේ වැඩි වීමක් හා මධ්‍යම කඳුකරයේ බටහිර බෑවුම් ප්‍ර දේශවලත් බස්නාහිර හා දකුණු පළාත්වලත් සුළගේ වෙිගය වැඩිවීමක් බලාපොරොත්තු වන බවත් එම දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සබරගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தென்மேற்கு பருவமழை நாளை முதல் தீவிரமாக உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாளை (01) முதல் தென்மேற்கு பருவ மழை நிலைமைகள் செயல்படும் என எதிர்பார்க்கப்படுவதாக வளிமண்டலவியல் திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இதன்படி, தீவின் தென்மேற்குப் பகுதியில் (பஸ்னஹிர, சப்ரகமுவ, மத்திய மாகாணங்கள் மற்றும் காலி மற்றும் மாத்தறை மாவட்டங்களில்) மழையுடனான வானிலையில் அதிகரிப்பு எதிர்பார்க்கப்படுவதாகவும், மத்திய மலைகளின் மேற்கு சரிவுகளில் காற்றின் வேகம் அதிகரிக்கும் எனவும் திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது. மேற்கு மற்றும் தெற்கு மாகாணங்களில்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சப்ரகமுவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}