{
  "newspaper_id": "colombo-telegraph-com",
  "url": "https://www.colombotelegraph.com/index.php/the-lost-revolution/",
  "time_ut": 1658157554,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "The Lost Revolution",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The Lost Revolution",
      "author": "Senthil Nadarajah",
      "body_lines": [
        "The Aragalaya or the Sri Lankan spring has reached its climax in the last week by booting out the remaining Rajapaksas who were holding the all-powerful presidency. The initial reason for the spontaneous uprising by the people of Sri Lanka happened due to the lack of essential items and rampant corruption in the ruling party.",
        "The corruption of backdoor deals, kickbacks of every government contract and the white elephant projects that siphoned the wealth of the country where only a handful of people profited.",
        "The people’s revolution was spontaneous and the primary goal was to have the country liberated from the Rajapaksas as at one point by nepotism and the family appointments, they controlled 70% of the country’s budget in various ministries.",
        "The rampant corruption is not isolated to this regime as this is an ongoing phenomenon for the last 70 years from successive governments in power and the participants. I personally came to know a businessman who once told me that Mangala Samaraweera was the only MP that he has not seen looking for any kickbacks and he was happy to work under his ministry.",
        "The uprising also has a message for every corrupt government MPs that they were not done with Rajapaksas and each and every MPs who supported and prop up the family are responsible for the current bankrupted state.",
        "Each MPs were paid about Rs. 250,000.00 Per month along with the duty-free cars and multiple permits which is a lucrative business for many. When almost the entire Sri Lankans regardless of their income or status or even the jobs (be it an ordinary clerk or a doctor in the hospital as one of my colleagues wake up at 4AM to go stand in the petrol queue) were forced to stand in the lines for the essential needs from fuel to go to work and food to eat to survive. The Medicines are also being rationed and milk for the babies are nowhere to be found.",
        "Has anyone seen any of the MPs or ministers have to stay with the public in the same lines where multiple people have died staying in the lines with starvation and dehydration?",
        "The collective responsibility is squarely falling on the entire current parliament and there is no escape from that. No excuses is sufficient enough to escape from this carnage they have created. However, after the Aragalaya have succeeded in removing the President and the Prime Minister from the Rajapaksa family none of those MPs who prop up the Rajapaksa family is ready to take the responsibility.",
        "Instead, they are trying to elect an unelected but nominated through the loopholes in our constitution to be the interim president. Ranil Wickremesinghe was equally responsible for the country’s current state of affairs as under his watch, he let the investigation of Rajapaksa’s slip away knowingly or unknowingly. During his tenure as Prime Minister Srilanka lost hectic amount on the bond scam showed how inept leader Ranil Wickremesinghe is. In the period, he never accepted the responsibility for any misdeeds.",
        "Ranil is not transparent as talks with the IMF has bombshell requirements that they expected the government to fulfill which including;",
        "6. Bring back the Bribery commission that was abolished by Gota",
        "9. Structural changes to the many State corporations mean many layoffs are in the making",
        "The current parliamentarians have no clue as to what is on the table with the IMF negotiations as when the meetings are over, all will have a rude awakening.",
        "While the talks of horse trading are going on with supposed to be millions of rupees are going to be paid to MPs, at the end, it will be a LOST REVOLUTION if we can’t take home the harvest. Everything will be back to SQUARE ONE.  Of note that One of the conditions by IMF is to stop printing the money which was started by Rajapaksas, however our current president continue to print money to this date as the treasury is empty.",
        "Unless we collectively make decision to appoint an outsider with no vested interest in politics and have proven track record as leadership who is acceptable to all sort of people and capable of forming a unitary government for a period of 2 years to straighten up the economy, minimize the state expenditure and be transparent as well as follow the rule of law, we are not going to see the light at the end of the tunnel. Rajapaksas will have the last laugh.",
        "I have suggested that an outsider like Kumar Sangakkara can be nominated to become MP based on the loopholes we have in the constitution and elect him as the interim President who in turn can use the professionals in the field of economics and finances to formulate an exit strategy knowing well that SRILANKA IS WAITING FOR A HAIRCUT that will wipe many people’s life time earrings."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "The Lost Revolution",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "spring",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last 70 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "250,000.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Medicines",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Srilanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gota",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a period of 2 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kumar Sangakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SRILANKA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නැතිවූ විප්ලවය",
      "author": "සෙන්තිල් නඩරාජා",
      "body_lines": [
        "අරගලය නොහොත් ශ්‍රී ලාංකේය වසන්තය අවසන් සතියේදී එහි උච්චතම අවස්ථාවට පැමිණ ඇත්තේ සර්ව බලධාරී ජනාධිපතිකම දරමින් සිටි ඉතිරි රාජපක්ෂවරුන් ද එළවා දැමීමෙනි. ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවගේ ස්වයංසිද්ධ නැගිටීමට මූලික හේතුව සිදුවූයේ අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය හිඟකම සහ ආණ්ඩු පක්ෂය තුළ පැතිර ගිය දූෂණය හේතුවෙනි.",
        "පසුපස දොර ඩීල්වල දූෂණය, රජයේ සෑම කොන්ත්‍රාත්තුවක්ම පයින් ගසා ගැනීම සහ අතලොස්සක් පමණක් ලාභ ලබන රටේ ධනය උදුරා දැමූ සුදු අලි ව්‍යාපෘති.",
        "ජනතා විප්ලවය ස්වයංසිද්ධ වූ අතර එක් අවස්ථාවකදී ඥාති සංග්‍රහයෙන් සහ පවුල් පත්වීම්වලින් රට රාජපක්ෂලාගෙන් නිදහස් කර ගැනීම මූලික අරමුණ වූ අතර ඔවුන් රටේ අයවැයෙන් 70%ක් විවිධ අමාත්‍යාංශවල පාලනය කළහ.",
        "මෙය පසුගිය වසර 70ක පමණ කාලයක සිට බලයේ සිටි ආණ්ඩුවලින් සහ ඊට සහභාගි වූවන්ගෙන් අඛණ්ඩව සිදුවන සංසිද්ධියක් බැවින් ඉහවහා ගිය දූෂණය මෙම පාලනයට පමණක් සීමා නොවේ. මම පෞද්ගලිකව දැනගත්ත ව්‍යාපාරිකයෙක්, වරක් මට කීවේ මංගල සමරවීර මහතා තමා දැක නැති එකම මන්ත්‍රීවරයා බවත්, ඔහු තම අමාත්‍යාංශය යටතේ වැඩ කිරීමට සතුටු වන බවත්ය.",
        "ආණ්ඩුවේ සෑම දූෂිත මන්ත්‍රීවරයෙකුටම මෙම කැරැල්ල තුළ පණිවිඩයක් ලැබී ඇත්තේ තමන් රාජපක්ෂලා සමඟ කළ දෙයක් නොවන බවත් පවුලට සහයෝගය දුන් සහ මුක්කු ගැසූ සෑම මන්ත්‍රීවරයෙක්ම වත්මන් බංකොලොත් රාජ්‍යයට වගකිව යුතු බවත්ය.",
        "එක් මන්ත්‍රීවරයෙකුට රු. බොහෝ දෙනෙකුට ලාභදායී ව්‍යාපාරයක් වන තීරුබදු රහිත මෝටර් රථ සහ බහු බලපත්‍ර සමඟ මසකට රුපියල් 250,000.00. තම ආදායම හෝ තරාතිරම හෝ රැකියාව නොසලකා සමස්ත ශ්‍රී ලාංකිකයින්ටම (එය සාමාන්‍ය ලිපිකරුවෙකු හෝ රෝහලේ වෛද්‍යවරයකු වේවා, මගේ සගයකු පාන්දර 4 ට පෙට්‍රල් පෝලිමේ නැගී සිටීමට අවදි වන විට) හිටගෙන සිටීමට සිදු විය. රැකියාවට යාමට ඉන්ධන සහ ජීවත් වීමට ආහාර ගැනීම සඳහා අත්‍යවශ්‍ය අවශ්‍යතා සඳහා මාර්ග. ඖෂධ ද සලාකයට ලබා දී ඇති අතර ළදරුවන්ට කිරි කොතැනකවත් සොයාගත නොහැක.",
        "කුසගින්නෙන් හා විජලනය වීමෙන් මිනිසුන් කිහිප දෙනෙකු මිය ගිය පෝලිමේම මහජනයා සමඟ සිටීමට කිසිදු මැති ඇමතිවරයෙකුට සිදුවී ඇති බව කිසිවෙකු දැක තිබේද?",
        "සාමූහික වගකීම සමස්ථ වත්මන් පාර්ලිමේන්තුව මත පැටවෙන අතර එයින් ගැලවීමක් නොමැත. ඔවුන් විසින් නිර්මාණය කරන ලද මෙම සංහාරයෙන් ගැලවීමට කිසිදු නිදහසට කරුණක් ප්‍රමාණවත් නොවේ. නමුත් රාජපක්ෂ පවුලෙන් ජනාධිපතිවරයා සහ අගමැතිවරයා ඉවත් කිරීමට අරගලය සමත් වූ පසු රාජපක්ෂ පවුලට මුක්කු ගසන කිසිදු මන්ත්‍රීවරයෙක් එහි වගකීම භාර ගැනීමට සූදානම් නැත.",
        "ඒ වෙනුවට ඔවුන් උත්සාහ කරන්නේ අපේ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ ඇති හිඩැස් හරහා තේරී පත් නොවූ නමුත් නාමයෝජනා ලැබූ කෙනෙක් අන්තර්වාර ජනාධිපති ලෙස පත් කර ගැනීමටයි. රටේ වත්මන් තත්ත්වයට රනිල් වික්‍රමසිංහ ද එක සේ වගකිව යුතු වූයේ ඔහුගේ නිරීක්‍ෂණය යටතේ වූ බැවින් ඔහු රාජපක්ෂගේ විමර්ශනය දැන හෝ නොදැන ගිලිහී යාමට ඉඩ හැරියේය. බැදුම්කර මගඩිය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාවට විශාල පාඩුවක් සිදුවූයේ ඔහු අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කරන සමයේ රනිල් වික්‍රමසිංහ කෙතරම් අකාර්යක්ෂම නායකයෙකුද යන්නයි. එම කාලය තුළ ඔහු කිසිවිටකත් කිසිදු අකටයුත්තක වගකීම භාර ගත්තේ නැත.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ කරන සාකච්ඡාවලට ආණ්ඩුව විසින් ඉටු කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කළ බෝම්බ අවශ්‍යතා ඇති බැවින් රනිල් විනිවිද භාවයෙන් තොර නැත.",
        "6. ගෝඨා අහෝසි කළ අල්ලස් කොමිසම නැවත ගේන්න",
        "9. බොහෝ රාජ්‍ය සංස්ථාවල ව්‍යුහාත්මක වෙනස්කම් වලින් අදහස් වන්නේ බොහෝ දොට්ට දැමීම් සිදුවෙමින් පවතින බවයි",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සාකච්ජා සමඟ මේසයේ තිබෙන්නේ කුමක්දැයි වත්මන් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ට හෝඩුවාවක් නැත.",
        "රුපියල් කෝටි ගණන් මුදල් ගෙවා මන්ත්‍රීවරුන්ට දෙන්නට යන අශ්ව වෙළදාම ගැන කතා බහ කරමින් තිබියදී අවසානයේ අස්වැන්න ගෙදර ගෙන යාමට නොහැකි වුවහොත් එය අහිමි විප්ලවයක් වනු ඇත. සියල්ල ආපසු SQUARE ONE වෙත වනු ඇත. රාජපක්ෂලා විසින් ආරම්භ කරන ලද මුදල් මුද්‍රණය කිරීම නැවැත්වීම ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ එක් කොන්දේසියක් වුවද, භාණ්ඩාගාරය හිස් බැවින් අපගේ වත්මන් ජනාධිපතිවරයා අද දක්වාම මුදල් මුද්‍රණය කරන බව සැලකිය යුතුය.",
        "අපි සාමූහිකව තීරණයක් ගන්නවා මිස දේශපාලනයට කිසිම උවමනාවක් නැති පිටස්තරයෙකු පත් කිරීමට සහ සෑම තරාතිරමකම මිනිසුන්ට පිළිගත හැකි සහ වසර 2ක කාලයක් ඒකීය ආණ්ඩුවක් පිහිටුවා ආර්ථිකය නිවැරදි කිරීමට හැකි නායකත්වයක් ලෙස ඔප්පු කර ඇති අයකු පත් කිරීමට රාජ්‍ය වියදම් විනිවිද භාවයෙන් මෙන්ම නීතියේ ආධිපත්‍යයට අනුව කටයුතු කරන්න, අපි උමග අවසානයේ ආලෝකය දකින්නට යන්නේ නැත. රාජපක්ෂලාට අන්තිම හිනාව ලැබේවි.",
        "ව්‍යවස්ථාවේ තිබෙන හිඩැස් මත කුමාර් සංගක්කාර වැනි පිටස්තරයෙකු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයෙකු ලෙස නම් කර ඔහු අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් කර ආර්ථික හා මූල්‍ය ක්ෂේත්‍රයේ වෘත්තිකයන් යොදාගෙන පිටවීමේ උපාය මාර්ගයක් සකස් කළ හැකි බව මම යෝජනා කළෙමි. ශ්‍රීලංකාව බොහෝ දෙනෙකුගේ ජීවිත කාලය පුරාවටම කරාබු පිස දමන කොණ්ඩා කැපීමක් සඳහා බලා සිටින බව හොඳින්ම දනී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නැතිවූ විප්ලවය",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "වසන්තය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සතියේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර 70 තුළ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "250,000.00 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඖෂධ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර 2 ක කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාර සංගක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இழந்த புரட்சி",
      "author": "செந்தில் நடராஜா",
      "body_lines": [
        "சர்வ வல்லமை வாய்ந்த ஜனாதிபதி பதவியை வகித்து வந்த எஞ்சிய ராஜபக்சக்களை பதவியில் இருந்து வெளியேற்றுவதன் மூலம் அரகலயா அல்லது இலங்கை வசந்தம் கடந்த வாரத்தில் உச்சக்கட்டத்தை எட்டியுள்ளது. இலங்கை மக்களின் தன்னெழுச்சியான எழுச்சிக்கான ஆரம்பக் காரணம், அத்தியாவசியப் பொருட்களின் பற்றாக்குறை மற்றும் ஆளும் கட்சியில் நிலவும் ஊழலே.",
        "பின்கதவு ஒப்பந்தங்களின் ஊழல், ஒவ்வொரு அரசாங்க ஒப்பந்தத்தின் கிக்பேக் மற்றும் வெள்ளை யானை திட்டங்கள் நாட்டின் செல்வத்தை உறிஞ்சும் ஒரு சில மக்கள் மட்டுமே லாபம் ஈட்டும்.",
        "மக்கள் புரட்சி தன்னிச்சையானது மற்றும் ராஜபக்ஷக்களிடமிருந்து நாட்டை விடுவிப்பதே முதன்மையான குறிக்கோளாக இருந்தது, ஒரு கட்டத்தில் உறவினர்கள் மற்றும் குடும்ப நியமனங்கள், அவர்கள் நாட்டின் வரவு செலவுத் திட்டத்தில் 70% பல்வேறு அமைச்சுகளில் தங்கள் கட்டுப்பாட்டில் வைத்திருந்தனர்.",
        "கடந்த 70 ஆண்டுகளாக தொடர்ந்து ஆட்சியில் இருந்த அரசுகள் மற்றும் பங்கேற்பாளர்களிடமிருந்து இது ஒரு தொடர் நிகழ்வு என்பதால், இந்த ஆட்சியில் பெருவாரியான ஊழல் தனித்து விடப்படவில்லை. மங்கள சமரவீர ஒரு எம்.பி., தான் எந்தவிதமான உதைப்பையும் தேடிக் காணாத ஒரே ஒரு எம்.பி. என்றும், அவர் தனது அமைச்சின் கீழ் பணியாற்றுவதில் மகிழ்ச்சியடைவதாகவும் ஒரு தொழிலதிபர் ஒருமுறை என்னிடம் கூறினார்.",
        "இந்த எழுச்சியானது ஒவ்வொரு ஊழல் அரசாங்க எம்.பி.க்களுக்கும் ராஜபக்சக்களுடன் செய்யப்படவில்லை என்ற செய்தியையும் கொண்டுள்ளது, மேலும் குடும்பத்திற்கு ஆதரவளித்து முட்டுக்கட்டை போடும் ஒவ்வொரு எம்.பி.க்களும் தற்போதைய திவாலான நிலைக்கு பொறுப்பு.",
        "ஒவ்வொரு எம்.பி.க்களும் சுமார் ரூ. 250,000.00 மாதத்திற்கு வரி இல்லாத கார்கள் மற்றும் பல அனுமதிகள் பலருக்கு லாபகரமான வணிகமாகும். ஏறக்குறைய முழு இலங்கையர்களும் தங்களின் வருமானம் அல்லது அந்தஸ்து அல்லது வேலைகளைப் பொருட்படுத்தாமல் (அது ஒரு சாதாரண எழுத்தராக இருந்தாலும் அல்லது மருத்துவராக இருந்தாலும் சரி, என் சகாக்களில் ஒருவர் அதிகாலை 4 மணிக்கு எழுந்து பெட்ரோல் வரிசையில் நிற்க) கட்டாயப்படுத்தப்பட்டபோது வேலைக்குச் செல்வதற்கான எரிபொருள் மற்றும் உயிர்வாழ்வதற்கு உண்ணும் உணவு ஆகியவற்றிலிருந்து அத்தியாவசியத் தேவைகளுக்கான கோடுகள். மருந்துகளும் ரேஷன் செய்யப்பட்டு, குழந்தைகளுக்கான பால் எங்கும் கிடைக்கவில்லை.",
        "பட்டினியால் வாடி, நீரிழப்புடன் பல மக்கள் இறந்த அதே வரிசையில் எம்.பி.க்கள் அல்லது அமைச்சர்கள் யாரேனும் பொதுமக்களுடன் தங்கியிருப்பதை யாராவது பார்த்தது உண்டா?",
        "கூட்டுப் பொறுப்பு முழு தற்போதைய பாராளுமன்றத்தின் மீது விழுகிறது மற்றும் அதிலிருந்து தப்பிக்க முடியாது. அவர்கள் உருவாக்கிய இந்தப் படுகொலையில் இருந்து தப்பிக்க எந்த சாக்குபோக்குகளும் போதாது. எவ்வாறாயினும், ராஜபக்ச குடும்பத்திலிருந்து ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமரை அகற்றுவதில் அரகலயா வெற்றி பெற்ற பின்னர், ராஜபக்ச குடும்பத்திற்கு முட்டுக்கொடுக்கும் எம்.பி.க்கள் எவரும் பொறுப்பேற்க தயாராக இல்லை.",
        "மாறாக, நமது அரசியலமைப்பில் உள்ள ஓட்டைகள் மூலம் தேர்ந்தெடுக்கப்படாத ஆனால் நியமனம் செய்யப்பட்ட ஒருவரை இடைக்கால ஜனாதிபதியாக தேர்ந்தெடுக்க முயற்சிக்கின்றனர். ரணில் விக்கிரமசிங்கே நாட்டின் தற்போதைய நிலைக்கு சமமான பொறுப்பாளியாக இருந்தார், அவர் ராஜபக்சேவின் விசாரணையை தெரிந்தோ தெரியாமலோ நழுவ விட்டுவிட்டார். ரணில் விக்கிரமசிங்க பிரதமராக இருந்த காலத்தில், பத்திரப்பதிவு ஊழல் விவகாரத்தில் இலங்கைக்கு பெரும் இழப்பு ஏற்பட்டது. அந்தக் காலக்கட்டத்தில், எந்தத் தவறான செயல்களுக்கும் அவர் பொறுப்பேற்கவில்லை.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான பேச்சுக்களுக்கு வெடிகுண்டுத் தேவைகள் இருப்பதால் ரணில் வெளிப்படைத்தன்மையுடன் இல்லை.",
        "6. கோட்டாவினால் ஒழிக்கப்பட்ட இலஞ்ச ஊழல் ஆணைக்குழுவை மீளக் கொண்டு வரவும்",
        "9. பல அரசு நிறுவனங்களில் கட்டமைப்பு மாற்றங்கள் பல பணிநீக்கங்கள் உருவாக்கப்படுகின்றன",
        "IMF பேச்சுவார்த்தையில் என்ன இருக்கிறது என்பது பற்றி தற்போதைய பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு எந்த துப்பும் இல்லை, ஏனெனில் கூட்டங்கள் முடிந்ததும், அனைவருக்கும் ஒரு முரட்டுத்தனமான விழிப்பு ஏற்படும்.",
        "எம்.பி.க்களுக்கு கோடிக்கணக்கில் பணம் தருவதாகக் கூறப்படும் குதிரை பேரம் பற்றிய பேச்சுக்கள் நடந்து கொண்டிருக்கும் வேளையில், கடைசியில், அறுவடையை வீட்டுக்கு எடுத்துச் செல்ல முடியாமல் போனால் அது ஒரு இழந்த புரட்சியாகிவிடும். அனைத்தும் SQUARE ONE க்கு திரும்பும். IMF இன் நிபந்தனைகளில் ஒன்று ராஜபக்சக்களால் ஆரம்பிக்கப்பட்ட பணத்தை அச்சிடுவதை நிறுத்த வேண்டும் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது, இருப்பினும் நமது தற்போதைய ஜனாதிபதி திறைசேரி காலியாக இருப்பதால் இன்றுவரை பணத்தை அச்சிடுவதைத் தொடர்கிறார்.",
        "அரசியலில் விருப்பமில்லாத வெளியாரை நியமித்து, அனைத்து வகையான மக்களும் ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய மற்றும் பொருளாதாரத்தை சீரமைக்க 2 ஆண்டுகளுக்கு ஒரு ஒற்றையாட்சி அரசாங்கத்தை அமைக்கும் திறன் கொண்ட தலைமைப் பொறுப்பை நிரூபித்திருக்க வேண்டும் என்று நாம் கூட்டாக முடிவெடுக்கும் வரை, குறைக்க வேண்டும். அரசின் செலவினங்கள் மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மையுடன் இருங்கள் மற்றும் சட்டத்தின் ஆட்சியைப் பின்பற்றுங்கள், நாங்கள் சுரங்கப்பாதையின் முடிவில் வெளிச்சத்தைப் பார்க்கப் போவதில்லை. ராஜபக்சேக்கள் கடைசியாக சிரிப்பார்கள்.",
        "அரசியலமைப்பில் உள்ள ஓட்டைகளின் அடிப்படையில் குமார் சங்கக்கார போன்ற ஒரு வெளிநாட்டவரை பாராளுமன்ற உறுப்பினராக நியமிக்கலாம் என்றும், பொருளாதாரம் மற்றும் நிதித்துறையில் உள்ள வல்லுனர்களை பயன்படுத்தி வெளியேறும் உத்தியை வகுக்க இடைக்கால ஜனாதிபதியாக அவரை தேர்வு செய்யலாம் என்றும் நான் பரிந்துரைத்துள்ளேன். பலரின் வாழ்நாள் காதணிகளைத் துடைக்கும் ஹேர்கட்க்காக ஸ்ரீலங்கா காத்திருக்கிறது என்பது நன்றாகத் தெரியும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இழந்த புரட்சி",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வசந்த",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சென்ற வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த 70 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "250,000.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மருந்துகள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிடைத்தது ஒரு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2 வருட காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமார் சங்கக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}