{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130329",
  "time_ut": 1656415680,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மீண்டுமொரு கறுப்பு ஜூலை உருவாகலாம் - நளின் பண்டார எதிர்வுகூறல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "May another Black July develop - Nalin Bandara prediction",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The people of the country are very angry with the government and the Rajapaksas. Decisions made by impatient people are likely to lead to another Black July.",
        "United People's Freedom Alliance (UPFA) MP Nalin Bandara has urged the government not to allow such a situation.",
        "He was speaking at a press conference held at the office of the Leader of the Opposition in Colombo on Tuesday (28).",
        "Kottapaya Rajapaksa is the curse of the country. The curse on the country will be lifted only if he resigns. The government is currently stating how to live inside the well.",
        "But that is not what people need. The expectation of the people is to get out of the well. For that, the Gotabhaya-led government must step down and hold elections. If not, an all-party government should be formed.",
        "One and a half months have passed since Ranil Wickremesinghe took office as Prime Minister, but no international assistance has been forthcoming.",
        "People are impatient. They are not in a position to obey even the religious leaders. Are furious with the rulers.",
        "It is impossible to say what decision people will make next. The situation is likely to be reported as Black July next month. We urge the government not to allow this to happen.",
        "The Rajapaksas who bankrupted the country in this way should be severely punished. But Ranil Wickremesinghe will not do that. This government has not even learned the lesson from the events of May 9.",
        "All opposition parties must work together to oust these rulers. Middle Eastern countries are not friendly with Sri Lanka. It needs to be updated again. He said this government does not have the capacity to do that."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Black July",
          "label": "EVENT"
        },
        {
          "text": "Nalin Bandara",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Black July",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United People's Freedom Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nalin Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kottapaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One and a half months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Black July next month",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Middle Eastern",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තවත් කළු ජූලියක් වර්ධනය වේවා - නලින් බණ්ඩාර අනාවැකිය",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ආණ්ඩුවත් රාජපක්ෂලාත් එක්ක රටේ ජනතාව ඉන්නේ පුදුම තරහකින්. නොඉවසිලිමත් මිනිසුන් ගන්නා තීරණ තවත් කළු ජූලියකට තුඩු දීමට ඉඩ තිබේ.",
        "එවැනි තත්ත්වයකට ඉඩ නොතබන ලෙස එක්සත් ජනතා නිදහස් සන්ධාන පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී නලින් බණ්ඩාර මහතා රජයෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "ඒ මහතා මේ බව පැවසුවේ අඟහරුවාදා (28) කොළඹ විපක්ෂ නායක කාර්යාලයේ පැවැති ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකට සහභාගි වෙමිනි.",
        "කෝට්ටපාය රාජපක්ෂ රටේ ශාපයයි. එතුමා ඉල්ලා අස් වුණොත් තමයි රටට ශාපය පහවෙන්නේ. ළිඳ ඇතුළේ ජීවත් වෙන්නේ කොහොමද කියලා ආණ්ඩුව මේ වනවිට ප්‍රකාශ කරනවා.",
        "නමුත් මිනිසුන්ට අවශ්‍ය එය නොවේ. ජනතාවගේ අපේක්ෂාව ළිඳෙන් ගොඩ ඒමයි. ඒ සඳහා ගෝඨාභය ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුව ඉවත් වී මැතිවරණයක් පැවැත්විය යුතුය. එසේ නොමැති නම් සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවිය යුතුයි.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අග්‍රාමාත්‍ය ධූරයට පත්වී මාස එකහමාරක් ගතවී ඇතත් කිසිදු ජාත්‍යන්තර ආධාරයක් ලැබී නොමැත.",
        "මිනිසුන් නොඉවසිලිමත් ය. ආගමික නායකයන්ට පවා අවනත වීමට ඔවුන්ට හැකියාවක් නැත. පාලකයන් එක්ක තරහයි.",
        "ජනතාව මීළඟට කුමන තීරණයක් ගනීවිද කියන්න බැහැ. එම තත්ත්වය ලබන මාසයේ කළු ජූලිය ලෙස වාර්තා වීමට ඉඩ තිබේ. මෙය සිදු වීමට ඉඩ නොතබන ලෙස අපි රජයෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "මේ විදියට රට බංකොලොත් කරපු රාජපක්ෂලාට දැඩි දඩුවම් දිය යුතුයි. නමුත් රනිල් වික්‍රමසිංහ එහෙම කරන්නේ නැහැ. මේ ආණ්ඩුව මැයි 9 වෙනිදා සිදුවීම්වලින් පාඩමක්වත් ඉගෙනගෙන නැහැ.",
        "මේ පාලකයන් පලවා හැරීමට සියලු විරුද්ධ පක්ෂ එක්ව කටයුතු කළ යුතුයි. මැදපෙරදිග රටවල් ශ්‍රී ලංකාව සමඟ මිත්‍රශීලී නැහැ. එය නැවත යාවත්කාලීන කළ යුතුය. එය කිරීමට මේ රජයට හැකියාවක් නොමැති බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කළු ජූලිය",
          "label": "EVENT"
        },
        {
          "text": "නලින් බණ්ඩාර",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කළු ජූලිය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා නිදහස් සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නලින් බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෝට්ටපාය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස එකහමාරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලබන මාසේ කළු ජූලිය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மீண்டுமொரு கறுப்பு ஜூலை உருவாகலாம் - நளின் பண்டார எதிர்வுகூறல்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "நாட்டு மக்கள் அரசாங்கத்தின் மீதும் ராஜபக்ஷாக்கள் மீதும் கடும் கோபம் கொண்டுள்ளனர். பொறுமையிழந்துள்ள மக்கள் எடுக்கும் தீர்மானங்களால் மீண்டுமொரு கருப்பு ஜூலை பதிவாகக் கூடிய வாய்ப்பு காணப்படுகிறது.",
        "அவ்வாறானதொரு நிலைமைக்கு இடமளித்து விட வேண்டாம் என்று அரசாங்கத்தை வலியுறுத்துவதாக ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் நளின் பண்டார தெரிவித்தார்.",
        "கொழும்பிலுள்ள எதிர்க்கட்சி தலைவர் அலுவலகத்தில் செவ்வாய்கிழமை (28) நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் இதனைத் தெரிவித்த அவர் மேலும் குறிப்பிடுகையில்,",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ நாட்டின் சாபமாவார். அவர் பதவி விலகினால் மாத்திரமே நாட்டுக்கு விடுக்கப்பட்டுள்ள சாபம் நீங்கும். தற்போது கிணற்றுக்குள் வசிப்பது எவ்வாறு என்பதை அரசாங்கம் கூறிக் கொண்டிருக்கிறது.",
        "ஆனால் மக்களின் தேவை அதுவல்ல. கிணற்றுக்குள்ளிலிருந்து வெளியேற வேண்டும் என்பதே மக்களின் எதிர்பார்ப்பாகும். அதற்கு கோட்டாபய தலைமையிலான அரசாங்கம் பதவி விலகி தேர்தலை நடத்த வேண்டும். அவ்வாறில்லை எனில் சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை அமைக்க வேண்டும்.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க பிரதமராக பதவியேற்று ஒன்றரை மாதங்கள் கடந்துள்ள போதிலும் , எவ்வித சர்வதேச உதவிகளும் கிடைக்கப் பெறவில்லை.",
        "மக்கள் பொறுமையிழந்துள்ளனர். மதத் தலைவர்களுக்கு கூட கட்டுப்படும் நிலைமையில் அவர்கள் இல்லை. ஆட்சியாளர்கள் மீது கடும் கோபத்திலுள்ளனர்.",
        "மக்கள் அடுத்து என்ன தீர்மானத்தை எடுப்பார்கள் என்று கூற முடியாது. அடுத்த மாதம் கருப்பு ஜூலையாக பதிவாகக் கூடிய நிலைமையே காணப்படுகிறது. இதற்கு இடமளித்து விட வேண்டாம் என்று அரசாங்கத்தை வலியுறுத்துகின்றோம்.",
        "நாட்டை இவ்வாறு வங்குரோத்தடையச் செய்த ராஜபக்ஷாக்களுக்கு கடும் தண்டனை வழங்க வேண்டும். ஆனால் ரணில் விக்கிரமசிங்க அதனை செய்ய மாட்டார். மே 9 ஆம் திகதி இடம்பெற்ற சம்பவங்களிலிருந்தும் கூட இந்த அரசாங்கம் பாடத்தைக் கற்றுக் கொள்ளவில்லை.",
        "இந்த ஆட்சியாளர்களை பதவி விலக்குவதற்கு அனைத்து எதிர்க்கட்சிகளும் ஒன்றிணைந்து செயற்பட வேண்டும். மத்திய கிழக்கு நாடுகள் இலங்கையுடனான நட்புறவில் இல்லை. அதனை மீண்டும் புதுபிக்க வேண்டும். அதற்கான இயலுமை இந்த அரசாங்கத்திடமில்லை என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கருப்பு ஜூலை",
          "label": "EVENT"
        },
        {
          "text": "நளின் பண்டார",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கருப்பு ஜூலை",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சுதந்திரக் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நளின் பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்றரை மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அடுத்த மாதம் கறுப்பு ஜூலை",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}