{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/lioc-shows-stability-in-earnings-and-margins-compared-to-volatility-during-previous-years/",
  "time_ut": 1656246780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "LIOC shows stability in earnings and margins compared to volatility during previous years",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "LIOC shows stability in earnings and margins compared to volatility during previous years",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "First Capital expects stability in LIOC earnings and margins ahead, compared to the significant volatility witnessed during the previous years.",
        "“With the new pricing formula, we expect a stable outlook for LIOC which is currently trading at a TTM PER of 7.5x on FY22 earnings while also trading at a PBV of 1.5x”, they said.",
        "“The government’s implementation of the new fuel pricing formula on 24th May 22 includes all costs incurred in importing, unloading, distributing to the stations and taxes. With that, fuel prices will be revised on a monthly basis, and if necessary, it will be reviewed every two weeks. Accordingly, the next price revision was scheduled for 24th Jun 22. Considering the price revision, In addition to that, Sri Lanka’s Cabinet has approved a bill to impose a 2.5% tax on companies with an annual turnover of LKR 120.0Mn, which will only have a marginal effect on company margins.”",
        "“With regards to investment in joint venture, LIOC has invested in Trinco Petroleum Terminal (Pvt) Ltd (TPT) in Jan-22 and acquired 49% of the stake with CPC which holds 51% of the ownership of TPT in order to develop 61 tanks at the Trincomalee Oil Tank Farm and allied facilities in the Upper Tank Farm of the China Bay Oil Tank Farm. Also, LIOC has entered into a Lease of State Land with the Government of Sri Lanka for a term of fifty years to develop the Lower Tank Farm of the China Bay Oil Tank Farm,” First Capital said.",
        "Apprenticeship programme in partnership with Hatch MakerStudio and Vocational Training Authority",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "previous years",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "First Capital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the previous years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7.5x",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "FY22",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.5x",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "24th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "May 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "every two weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "120.0Mn",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trinco Petroleum Terminal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TPT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jan-22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "TPT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "61",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Trincomalee Oil Tank Farm",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Upper Tank Farm",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bay Oil Tank Farm",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "fifty years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Lower Tank Farm",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bay Oil Tank Farm",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "First Capital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hatch MakerStudio",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vocational Training Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "LIOC පසුගිය වසරවල අස්ථාවරත්වයට සාපේක්ෂව ඉපැයීම් සහ ආන්තිකවල ස්ථාවරත්වය පෙන්නුම් කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "පළමු ප්‍රාග්ධනය LIOC ඉපැයීම්වල ස්ථායිතාව සහ පෙර වසරවල දක්නට ලැබුණු සැලකිය යුතු අස්ථාවරත්වයට සාපේක්ෂව ඉදිරි ආන්තිකය අපේක්ෂා කරයි.",
        "\"නව මිල සූත්‍රය සමඟින්, දැනට FY22 ඉපැයීම් මත TTM PER 7.5x හි වෙළඳාම් කරන අතරම 1.5x හි PBV හි වෙළඳාම් කරන LIOC සඳහා ස්ථාවර ඉදිරි දැක්මක් අපි අපේක්ෂා කරමු\", ඔවුන් පැවසීය.",
        "“රජය විසින් මැයි 24 වන දින නව ඉන්ධන මිල සූත්‍රය ක්‍රියාවට නැංවීමට ආනයනය, බෑම, ස්ථාන වෙත බෙදා හැරීම සහ බදු ගෙවීම සඳහා දරන සියලුම වියදම් ඇතුළත් වේ. ඒ සමඟ මාසිකව ඉන්ධන මිල සංශෝධනය කෙරෙන අතර, අවශ්‍ය නම් සති දෙකකට වරක් එය සමාලෝචනය කෙරේ. ඒ අනුව මීළඟ මිල සංශෝධනය ජූනි 24 වැනිදාට නියමිතව තිබිණි. මිල සංශෝධනය සලකා බලා ඊට අමතරව රුපියල් මිලියන 120.0 ක වාර්ෂික පිරිවැටුමක් ඇති සමාගම් සඳහා 2.5% ක බද්දක් පැනවීමේ පනත් කෙටුම්පතට ශ්‍රී ලංකා කැබිනට් මණ්ඩලය අනුමැතිය දී ඇත. සමාගම් ආන්තිකය මත ආන්තික බලපෑමක් ඇත.",
        "හවුල් ව්‍යාපාරයේ ආයෝජන සම්බන්ධයෙන්, LIOC ජනවාරි-22 හි Trinco Petroleum Terminal (Pvt) Ltd (TPT) හි ආයෝජනය කර ඇති අතර 61 සංවර්ධනය කිරීම සඳහා TPT හි 51% හිමිකාරීත්වය දරන CPC සමඟ කොටස් වලින් 49% ක් අත්පත් කර ගෙන ඇත. ත්‍රිකුණාමලය තෙල් ටැංකි සංකීර්ණයේ ටැංකි සහ චීන වරාය තෙල් ටැංකි ගොවිපළේ ඉහළ ටැංකි ගොවිපළේ ඒ ආශ්‍රිත පහසුකම්. එසේම, චීන වරාය තෙල් ටැංකි ෆාම් හි පහළ ටැංකි ගොවිපල සංවර්ධනය කිරීම සඳහා LIOC වසර පනහක කාලසීමාවකට ශ්‍රී ලංකා රජය සමඟ රජයේ ඉඩමක් බදු දී ඇත,” ෆස්ට් කැපිටල් පැවසීය.",
        "Hatch MakerStudio සහ වෘත්තීය පුහුණු අධිකාරිය සමඟ එක්ව ආධුනිකත්ව වැඩසටහන",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පෙර වසර",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පළමු අගනුවර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙර වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7.5x",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "FY22",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.5x",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "24 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මැයි 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෑම සති දෙකකට වරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 120.0",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්‍රින්කෝ පෙට්‍රෝලියම් පර්යන්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TPT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි-22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "TPT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "61",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමලය තෙල් ටැංකි සංකීර්ණය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඉහළ වැව් ගොවිපල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බේ තෙල් ටැංකි ගොවිපල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පනහක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පහළ වැව් ගොවිපල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බේ තෙල් ටැංකි ගොවිපල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමු අගනුවර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hatch MakerStudio",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෘත්තීය පුහුණු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முந்தைய ஆண்டுகளில் ஏற்ற இறக்கத்துடன் ஒப்பிடுகையில் LIOC வருவாய் மற்றும் வரம்புகளில் ஸ்திரத்தன்மையைக் காட்டுகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "முந்தைய ஆண்டுகளில் காணப்பட்ட குறிப்பிடத்தக்க ஏற்ற இறக்கத்துடன் ஒப்பிடுகையில், LIOC வருவாய் மற்றும் வருங்காலங்களில் ஸ்திரத்தன்மையை First Capital எதிர்பார்க்கிறது.",
        "\"புதிய விலை நிர்ணய சூத்திரத்துடன், LIOC க்கு நிலையான கண்ணோட்டத்தை நாங்கள் எதிர்பார்க்கிறோம், இது தற்போது FY22 வருவாயில் 7.5x TTM இல் வர்த்தகம் செய்யப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் 1.5x இன் PBV இல் வர்த்தகம் செய்யப்படுகிறது\" என்று அவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "“மே 24 ஆம் தேதி அரசாங்கம் புதிய எரிபொருள் விலை சூத்திரத்தை அமல்படுத்தியது, இறக்குமதி, இறக்குதல், நிலையங்களுக்கு விநியோகித்தல் மற்றும் வரிகள் ஆகியவற்றில் ஏற்படும் அனைத்து செலவுகளையும் உள்ளடக்கியது. அதன் மூலம், எரிபொருள் விலை மாதாந்திர அடிப்படையில் திருத்தப்படும், தேவைப்பட்டால், இரண்டு வாரங்களுக்கு ஒருமுறை மதிப்பாய்வு செய்யப்படும். இதன்படி, அடுத்த விலைத் திருத்தம் ஜூன் 24ஆம் திகதி ஜுன் 22ஆம் திகதி திட்டமிடப்பட்டது. விலைத் திருத்தத்தைக் கருத்தில் கொண்டு, அதுமட்டுமின்றி, 120.0 மில்லியன் ரூபா வருடாந்த வருவாயைக் கொண்ட நிறுவனங்களுக்கு 2.5% வரி விதிக்கும் சட்டமூலத்துக்கு இலங்கை அமைச்சரவை அங்கீகாரம் வழங்கியுள்ளது. நிறுவனத்தின் விளிம்புகளில் ஒரு சிறிய விளைவைக் கொண்டிருக்கும்.\"",
        "\"கூட்டு முயற்சியில் முதலீட்டைப் பொறுத்தவரை, LIOC ஜனவரி-22 இல் Trinco Petroleum Terminal (Pvt) Ltd (TPT) இல் முதலீடு செய்துள்ளது மற்றும் 61 ஐ உருவாக்குவதற்காக TPT இன் 51% உரிமையைக் கொண்ட CPC உடன் 49% பங்குகளை வாங்கியது. திருகோணமலை எண்ணெய் தொட்டி பண்ணையில் உள்ள தொட்டிகள் மற்றும் சீனக்குடா எண்ணெய் தொட்டி பண்ணையின் மேல் தொட்டி பண்ணையில் உள்ள வசதிகள். மேலும், சீனக்குடா எண்ணெய் தொட்டி பண்ணையின் கீழ் தொட்டி பண்ணையை அபிவிருத்தி செய்வதற்காக LIOC ஐம்பது வருட காலத்திற்கு அரச காணியை இலங்கை அரசாங்கத்துடன் குத்தகைக்கு எடுத்துள்ளது” என்று First Capital கூறியது.",
        "ஹட்ச் மேக்கர்ஸ்டுடியோ மற்றும் தொழில் பயிற்சி ஆணையத்துடன் இணைந்து பயிற்சித் திட்டம்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "முந்தைய ஆண்டுகள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதல் மூலதனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7.5x",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "FY22",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.5x",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "24வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மே 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு இரண்டு வாரங்களுக்கும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "120.0 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிரின்கோ பெட்ரோலியம் டெர்மினல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TPT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜன-22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "TPT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "61",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை எண்ணெய் தொட்டி பண்ணை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மேல் தொட்டி பண்ணை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பே எண்ணெய் தொட்டி பண்ணை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐம்பது ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கீழ் தொட்டி பண்ணை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பே எண்ணெய் தொட்டி பண்ணை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதல் மூலதனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹட்ச் மேக்கர்ஸ்டுடியோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொழில் பயிற்சி ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}