{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/india-top-lender-to-sri-lanka-in-2022-so-far-displacing-china-96931/",
  "time_ut": 1656993900,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "India top lender to Sri Lanka in 2022 so far, displacing China",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India top lender to Sri Lanka in 2022 so far, displacing China",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – India has become the top lender to Sri Lanka in early 2022, official data showed as the neigbhour stepped in with emergency financing as the island was gripped by the worst currency crisis in the history of its 72 year old intermediate regime central bank.",
        "Up to April 2022, India had disbursed 376.9 million US dollars, mostly a credit line for petroleum imports up from 13 million US dollars last year.",
        "Sri Lanka had signed up 1,550.4 million US dollars in new loans up to April 2022, with 1.5 billion coming from India, a Finance Ministry report said.",
        "Sri Lanka is facing severe forex shortages after a the credibility of a peg was lost by liquidity injections and float attempted with a surrender rule in place failed and is unable to fund large import bills.",
        "However rates have since been hiked and private credit is slowing giving more resources to fund a deficit and pay state workers, though the steep currency collapsing is destroying real savings.",
        "Asian Development Bank disbursed 359.6 million US dollars up to April 2022 up from 113.6 million US dollars last year.",
        "China disbursed 67.9 million US dollars up to April 2022, down from 514.9 million US dollars a year ago.",
        "China last year gave a 500 million US dollar budget support loan.",
        "Sri Lanka had committed undisbursed loan balance of 8.05 billion US dollars, which relate to projects over the next 3 to 5 years.",
        "India has the majority of the balance to be disbursed followed by, the Asian Development Bank, World Bank, China, and Japan.",
        "Sri Lanka defaulted on its foreign debt in April 2022, after 7 years of flexible inflation targeting cum output gap targeting triggered three currency crises in a row and growth declined amidst the most severe monetary instability seen in history of the islands intermediate regime central bank. (Colombo/July05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "early 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "72 year old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Up to",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "April 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "376.9 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "13 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,550.4 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "April 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.5 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "359.6 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "April 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "113.6 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "67.9 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "April 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "514.9 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "a year ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "500 million US dollar",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "8.05 billion US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the next 3 to 5 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "April 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීනය විස්ථාපනය කරමින් 2022 වසරේ මේ දක්වා ශ්‍රී ලංකාවට ඉහළම ණය දෙන්නා ඉන්දියාවයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - 2022 මුල් භාගයේදී ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවට ඉහළම ණය දෙන්නා බවට පත්ව ඇත, නිල දත්ත පෙන්වා දෙන්නේ දිවයින එහි වසර 72 ක් පැරණි අතරමැදි පාලන තන්ත්‍රයේ මහ බැංකුවේ ඉතිහාසයේ දරුණුතම මුදල් අර්බුදයෙන් ග්‍රහණය වී ඇති හෙයින් අසල්වැසියා හදිසි මූල්‍යකරණය සමඟ පියවර ගත් බවයි.",
        "2022 අපේ‍්‍රල් මාසය දක්වා ඉන්දියාව ඩොලර් මිලියන 376.9 ක් ලබා දී ඇති අතර, බොහෝ දුරට ඛනිජ තෙල් ආනයනය සඳහා ණය මාර්ගයක් පසුගිය වසරේ ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 13 සිට වැඩි විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව 2022 අප්‍රේල් මාසය වන විට නව ණය වශයෙන් ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 1,550.4ක් අත්සන් කර ඇති අතර ඉන් බිලියන 1.5ක් ඉන්දියාවෙන් ලැබෙන බව මුදල් අමාත්‍යාංශයේ වාර්තාවක් පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව දැඩි විදේශ විනිමය හිඟයකට මුහුණ පා සිටින්නේ ද්‍රවශීලතා එන්නත් මගින් ඇණක විශ්වසනීයත්වය නැති වී යටත් වීමේ රීතියක් සමඟ පාවෙන උත්සාහය අසාර්ථක වීම සහ විශාල ආනයන බිල්පත් සඳහා අරමුදල් සැපයීමට නොහැකි වීම හේතුවෙනි.",
        "කෙසේ වෙතත්, පසුව පොලී අනුපාත ඉහල නංවා ඇති අතර, දැඩි මුදල් කඩාවැටීම සැබෑ ඉතුරුම් විනාශ කරන නමුත්, හිඟය පියවීමට සහ රාජ්‍ය සේවකයින්ට ගෙවීමට වැඩි සම්පත් ලබා දීම පුද්ගලික ණය මන්දගාමී වෙමින් පවතී.",
        "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව පසුගිය වසරේ ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 113.6 සිට 2022 අප්‍රේල් දක්වා ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 359.6 ක් ලබා දී ඇත.",
        "චීනය 2022 අප්‍රේල් මාසය දක්වා ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 67.9 ක් ලබා දී ඇති අතර එය වසරකට පෙර ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 514.9 ට වඩා අඩු විය.",
        "චීනය පසුගිය වසරේ ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 500 ක අයවැය ආධාරක ණයක් ලබා දුන්නේය.",
        "ඉදිරි වසර 3 සිට 5 දක්වා කාලය තුළ ව්‍යාපෘතිවලට අදාළව ශ්‍රී ලංකාව එක්සත් ජනපද ඩොලර් බිලියන 8.05 ක නොගෙවූ ණය ශේෂයක් ලබා දී ඇත.",
        "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව, ලෝක බැංකුව, චීනය සහ ජපානය විසින් බෙදා හැරීමට නියමිත ශේෂයෙන් වැඩි ප්‍රමාණයක් ඉන්දියාවට ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව 2022 අප්‍රේල් මාසයේදී සිය විදේශ ණය පැහැර හැරිය අතර, වසර 7ක නම්‍යශීලී උද්ධමනය ඉලක්ක කරගත් සහ නිමැවුම් පරතරය ඉලක්ක කර ගනිමින් පිට පිට මුදල් අර්බුද තුනක් ඇති කළ අතර, දිවයින් අතරමැදි පාලන තන්ත්‍රයේ මහ බැංකුවේ ඉතිහාසයේ දක්නට ලැබුණු දරුණුතම මූල්‍ය අස්ථාවරත්වය මධ්‍යයේ වර්ධනය පහත වැටුණි. (කොළඹ/ජූලි05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "72 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 376.9 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 13 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 1,550.4 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 359.6 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 113.6 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 67.9 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 514.9 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "වසරකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 8.05 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර 3 සිට 5 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 7 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "2022ல் இதுவரை சீனாவை இடமாற்றம் செய்து இலங்கைக்கு இந்தியா முதலிடம் கொடுத்துள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - 2022 ஆம் ஆண்டின் முற்பகுதியில் இலங்கைக்கு இந்தியா சிறந்த கடன் வழங்குநராக மாறியுள்ளது, 72 ஆண்டுகால இடைநிலை ஆட்சியின் மத்திய வங்கியின் வரலாற்றில் தீவு மோசமான நாணய நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள நிலையில், அவசரகால நிதியுதவியுடன் அண்டை நாடு களமிறங்கியது என அதிகாரப்பூர்வ தரவு காட்டுகிறது.",
        "ஏப்ரல் 2022 வரை, இந்தியா 376.9 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை வழங்கியுள்ளது, பெரும்பாலும் பெட்ரோலிய இறக்குமதிக்கான கடன் வரி கடந்த ஆண்டு 13 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களாக இருந்தது.",
        "2022 ஏப்ரல் வரை இலங்கை 1,550.4 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை புதிய கடன்களில் கையொப்பமிட்டுள்ளதுடன், 1.5 பில்லியன் இந்தியாவிலிருந்து வந்துள்ளதாக நிதி அமைச்சின் அறிக்கை தெரிவித்துள்ளது.",
        "பணப்புழக்க ஊசி மூலம் ஒரு ஆணின் நம்பகத்தன்மை இழக்கப்பட்டு, சரணடைதல் விதியுடன் மேற்கொள்ளப்பட்ட முயற்சி தோல்வியடைந்தது மற்றும் பெரிய இறக்குமதி பில்களுக்கு நிதியளிக்க முடியாததால், இலங்கை கடுமையான அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையை எதிர்கொள்கிறது.",
        "எவ்வாறாயினும், பின்னர் விகிதங்கள் உயர்த்தப்பட்டுள்ளன மற்றும் தனியார் கடன் பற்றாக்குறைக்கு நிதியளிப்பதற்கும், அரசு ஊழியர்களுக்கு ஊதியம் வழங்குவதற்கும் அதிக ஆதாரங்களை வழங்குவதை மெதுவாக்குகிறது, இருப்பினும் செங்குத்தான நாணய சரிவு உண்மையான சேமிப்பை அழிக்கிறது.",
        "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி கடந்த ஆண்டு 113.6 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களில் இருந்து ஏப்ரல் 2022 வரை 359.6 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை வழங்கியுள்ளது.",
        "ஏப்ரல் 2022 வரை சீனா 67.9 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை வழங்கியுள்ளது, இது ஒரு வருடத்திற்கு முன்பு 514.9 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களாக இருந்தது.",
        "சீனா கடந்த ஆண்டு 500 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் பட்ஜெட் ஆதரவு கடனை வழங்கியது.",
        "8.05 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை வழங்காத கடன் மீதியை இலங்கை உறுதி செய்துள்ளது, இது அடுத்த 3 முதல் 5 ஆண்டுகளில் திட்டங்கள் தொடர்பானது.",
        "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி, உலக வங்கி, சீனா மற்றும் ஜப்பான் ஆகிய நாடுகளுக்கு வழங்கப்பட வேண்டிய நிலுவைத் தொகையின் பெரும்பகுதி இந்தியாவிடம் உள்ளது.",
        "2022 ஏப்ரலில் இலங்கை தனது வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தத் தவறியது, 7 வருட நெகிழ்வான பணவீக்கத்தை இலக்காகக் கொண்ட மற்றும் உற்பத்தி இடைவெளியை இலக்காகக் கொண்டு தொடர்ச்சியாக மூன்று நாணய நெருக்கடிகளைத் தூண்டியது மற்றும் தீவுகளின் இடைநிலை ஆட்சி மத்திய வங்கியின் வரலாற்றில் காணப்பட்ட மிகக் கடுமையான பண உறுதியற்ற தன்மைக்கு மத்தியில் வளர்ச்சி வீழ்ச்சியடைந்தது. (கொழும்பு/ஜூலை05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 இன் ஆரம்பத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "72 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அது வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "376.9 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "13 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,550.4 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.5 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "359.6 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "113.6 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "67.9 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "514.9 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம் முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "500 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "8.05 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 3 முதல் 5 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}