{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Court-order-against-holding-protest-in-Fort-area/108-240112",
  "time_ut": 1656589703,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Court order against holding protest in Fort area",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Court order against holding protest in Fort area",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Fort police has obtained a court order against carrying out protest demonstrations in the Colombo Fort area, from 3 pm to 6 pm today, citing inconvenience to the public and vehicle movement.",
        "The Fort Magistrate’s Court had issued the court order against SJB MPs Ranjith Madduma Bandara, Sarath Fonseka, Mujibur Rahman, Nalin Bandara, Ashok Abeysinghe and other participants",
        "Accordingly, the court ordered preventing any attempts to stage a protest between 3p.m. and 6p.m. today (30) obstructing the public and vehicle movement on the roads within the Fort Police Division."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Fort",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Fort",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo Fort",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "3 pm to 6 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Fort Magistrate’s Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjith Madduma Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mujibur Rahman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nalin Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ashok Abeysinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "between 3p.m. and 6p.m. today",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Fort Police Division",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොටුව ප්‍රදේශයේ විරෝධතාවයක් පැවැත්වීමට එරෙහිව අධිකරණ නියෝගයක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අද පස්වරු 3 සිට 6 දක්වා කොළඹ කොටුව ප්‍රදේශයේ මහජනතාවට සහ වාහන ගමනාගමනයට අපහසුතාවයක් ඇති වන පරිදි විරෝධතා පෙළපාලි සිදුකිරීමට එරෙහිව කොටුව පොලිසිය අධිකරණ නියෝගයක් ලබාගෙන තිබෙනවා.",
        "SJB පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් වන රංජිත් මද්දුම බණ්ඩාර, සරත් ෆොන්සේකා, මුජිබර් රහුමාන්, නලින් බණ්ඩාර, අශෝක් අබේසිංහ ඇතුළු පිරිසට එරෙහිව කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය විසින් මෙම අධිකරණ නියෝගය නිකුත් කර තිබුණි.",
        "ඒ අනුව පස්වරු 3.00 අතර විරෝධතාවයක් පැවැත්වීමට උත්සාහ කිරීම වළක්වාලන ලෙසයි අධිකරණය නියෝග කළේ. සහ ප.ව. අද (30) කොටුව පොලිස් බලප්‍රදේශය තුළ මාර්ගවල මහජනතාවට සහ වාහන ගමනාගමනයට බාධා එල්ල කරමින්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බලකොටුව",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සවස 3 සිට සවස 6 දක්වා",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රංජිත් මද්දුම බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුජිබර් රහ්මාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නලින් බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අශෝක් අබේසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3 ත් අතර සහ ප.ව. අද",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොටුව පොලිස් කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டை பகுதியில் போராட்டம் நடத்துவதற்கு நீதிமன்ற உத்தரவு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பொதுமக்கள் மற்றும் வாகன போக்குவரத்துக்கு அசௌகரியத்தை ஏற்படுத்தும் வகையில் இன்று பிற்பகல் 3 மணி முதல் 6 மணி வரை கொழும்பு கோட்டை பகுதியில் எதிர்ப்பு ஆர்ப்பாட்டங்களை நடத்துவதற்கு எதிராக கோட்டை பொலிஸார் நீதிமன்ற உத்தரவைப் பெற்றுள்ளனர்.",
        "SJB பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களான ரஞ்சித் மத்தும பண்டார, சரத் பொன்சேகா, முஜிபுர் ரஹ்மான், நளின் பண்டார, அசோக் அபேசிங்க உள்ளிட்டோருக்கு எதிராக கோட்டை நீதவான் நீதிமன்றம் இந்த உத்தரவை பிறப்பித்துள்ளது.",
        "அதன்படி, பிற்பகல் 3 மணிக்குள் போராட்டம் நடத்தும் முயற்சிகளை தடுக்க நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டது. மற்றும் மாலை 6 மணி. இன்று (30) கோட்டை பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்ட வீதிகளில் பொதுமக்கள் மற்றும் வாகன போக்குவரத்துக்கு இடையூறு."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டை",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மாலை 3 மணி முதல் மாலை 6 மணி வரை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித் மத்தும பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முஜிபுர் ரஹ்மான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நளின் பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அசோக் அபேசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மதியம் 3 மணிக்கு இடையே மற்றும் மாலை 6 மணி. இன்று",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டை பொலிஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}