{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/05/turkish-cargo-plane-damaged-on-bia-tarmac/",
  "time_ut": 1656991620,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Turkish Cargo Plane damaged on BIA tarmac",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Turkish Cargo Plane damaged on BIA tarmac",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); A Turkish Airlines Airbus A330-300 cargo plane had met with an accident on the tarmac when about to take off from the Katunayuake Airport on Tuesday (5).",
        "The cargo plane had arrived from Istanbul, Turkey and was scheduled to depart from Colombo with a shipment of textiles.",
        "However, due to gale winds experienced at the BIA one of the cargo containers had collided with the planes engine, forcing a delay in the operations.",
        "Bastian Mawath shooter killed in police shootout : Detectives reveal criminal past"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Turkish Cargo Plane",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Turkish Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Airbus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A330-300",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "the Katunayuake Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Istanbul",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Turkey",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Bastian Mawath",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තුර්කි භාණ්ඩ ප්‍රවාහන ගුවන් යානය BIA තාර මතට හානි විය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); තුර්කි ගුවන් සේවයට අයත් එයාර්බස් A330-300 භාණ්ඩ ප්‍රවාහන ගුවන් යානයක් අඟහරුවාදා (5) කටුනායක ගුවන් තොටුපළෙන් ගුවන්ගත වීමට සූදානම්ව සිටියදී තාර පාර මතදී අනතුරට ලක්ව තිබේ.",
        "භාණ්ඩ ප්‍රවාහන ගුවන් යානය තුර්කියේ ඉස්තාන්බුල් නුවර සිට පැමිණ ඇති අතර රෙදිපිළි තොගයක් රැගෙන කොළඹින් පිටත් වීමට නියමිතව තිබුණි.",
        "කෙසේ වෙතත්, BIA හි ඇති වූ තද සුළං හේතුවෙන් එක් භාණ්ඩ ප්‍රවාහන කන්ටේනරයක් ගුවන් යානයේ එන්ජිමේ ගැටීමෙන් මෙහෙයුම් ප්‍රමාද වීමට සිදු විය.",
        "පොලිස් වෙඩි හුවමාරුවකින් බැස්ටියන් මාවතේ වෙඩික්කරු මරුට : රහස් පරීක්ෂකයින් අපරාධ අතීතය හෙළි කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තුර්කි භාණ්ඩ ප්ලේන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුර්කි ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එයාර් බස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A330-300",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉස්තාන්බුල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කළුකුමා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බැස්ටියන් මාවත",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "துருக்கிய சரக்கு விமானம் BIA டார்மாக்கில் சேதமடைந்தது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); துருக்கிய எயார்லைன்ஸ் ஏர்பஸ் ஏ330-300 சரக்கு விமானம் செவ்வாய்க்கிழமை (5) கட்டுநாயக்கா விமான நிலையத்தில் இருந்து புறப்படவிருந்த போது தார் பாதையில் விபத்துக்குள்ளானது.",
        "துருக்கியின் இஸ்தான்புல்லில் இருந்து வந்த சரக்கு விமானம் கொழும்பில் இருந்து ஜவுளிப் பொருட்களை ஏற்றிக்கொண்டு புறப்படத் திட்டமிடப்பட்டது.",
        "எவ்வாறாயினும், BIA இல் ஏற்பட்ட பலத்த காற்று காரணமாக சரக்கு கொள்கலன்களில் ஒன்று விமானத்தின் இயந்திரத்துடன் மோதியதால், நடவடிக்கைகளில் தாமதம் ஏற்பட்டது.",
        "பாஸ்டியன் மாவத் துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியவர் போலீஸ் துப்பாக்கிச் சூட்டில் கொல்லப்பட்டார்: துப்பறியும் நபர்கள் குற்றவியல் கடந்த காலத்தை வெளிப்படுத்தினர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "துருக்கிய சரக்கு விமானம்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "துருக்கி விமானம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏர்பஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A330-300",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இஸ்தான்புல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துருக்கி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாஸ்டியன் மாவத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}