{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/SLID-webinar-on-Company-Secretary-in-the-Digital-Age/34-738465",
  "time_ut": 1659995818,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLID webinar on ‘Company Secretary in the Digital Age’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLID webinar on ‘Company Secretary in the Digital Age’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Board Secretaries Forum of the Sri Lanka Institute of Directors (SLID) together with its strategic partner – the Institute of Chartered Corporate Secretaries of Sri Lanka (ICCSSL) recently organised a webinar on ‘The Company Secretary in the Digital Age’ to share experiences on how digital innovation is helping the Company Secretary to be more efficient and effective.",
        "The webinar was moderated by SLID Board Secretaries Forum Chair and ICCSL Deputy President S. Sudarshan, while the keynote was delivered by Seylan Bank PLC former Company Secretary Nisha Najumudeen.",
        "Nithya Partners Precedent Partner Naomal Goonawardena together with BizEX Consulting Ltd. Director and the Chairman of many public companies Sunil G. Wijesinha, were the expert panellists.",
        "Introducing the topic, S. Sudarshan said that the Company Secretary’s work related to administrative responsibilities used to consume a significant amount of time which reduced the capability to focus on important areas such as strategy, research, problem solving, and representation and coordination of company matters. “The opening represented by technological advancements offers the opportunity to manage the ever-increasing governance challenges and compliance requirements faced by all organisations. Through digitalisation I believe that the company secretary can discontinue certain traditional office work mechanisms and implement digital services. Digitalisation has undoubtedly changed the way Corporate Secretaries work, both in scope and execution. As Boards go digital, corporate secretaries must work closely and ensure a seamless transition.”",
        "In her keynote, Nisha Najumudeen said, “Individuals like me who began our careers in the ‘80s have seen how the work that we have been doing has evolved beyond recognition over the three decades due to technological development and rapid digitalisation. Automation enabled me to perform my duties with ease. Technology has become pervasive, and digitalisation is an indispensable element for any professional and company secretaries are no exception. In the good old days, company secretarial functions were predominantly manual, laborious, and the processes were paper based.",
        "“Before the onset of lockdowns, all meetings were held physically, and forms were typed and filed with the Registrar of Companies (ROC). The availability of the eROC portal to submit forms online and automation of the share trading process of the CSE with the establishment of the CDS provided great relief for all listed entities which are some of the benefits of digitalisation,” and added that digital innovation should be welcomed by all stakeholders instead of being unsettled by it.",
        "Sunil Wijesinha said, “The Company Secretary in his/her role should be the champion in taking forward, encouraging, initiating, and training, making sure that these tools are used to make Board meetings and scheduling meetings and evaluations more productive. This process is also important since documentation is a critical matter, and the meeting minutes must be absolutely accurate and unambiguous,” and referred to the latter in a situation of a government institution where after a change of government a Commission of Inquiry always asks whether the minutes would pass the scrutiny. He also shared his insights on the etiquettes of online meetings to make them more productive.",
        "Naomal Goonawardena discussing the legal aspects of the new initiatives being carried out by company secretaries in relation to their functions said that there could be certain documents such as the articles or even the Companies Act which says that certain things need to be done in writing. “In such situations you would need to rely on Section 4 of the Electronic Transactions Act (ETA) which says that notwithstanding anything in any other written law, if by some chance that there is a data message or electronic document or record or other communication in electronic form, then in such a case the requirement to be in writing is complied with.”",
        "He also said that a message which is obtained in relation to what is being done in connection with an approval or something which is done at a meeting, for example a circular resolution, an electronic message which signifies the approval of various parties to that resolution is covered by Section 3 of the ETA. “For requirements to keep originals, Section 5 of the ETA says that if there is requirement in terms of any law to keep originals, those originals can be in the form of electronic documents or electronic records and that would be perfectly valid. The requirement for the retention of documents for a specified period is covered by Section 6.",
        "He also said that the ETA covers the concept of electronic signatures as well. “While there are many ways in which the assent of Directors is obtained, at the most primitive level somebody might sign a physical document and scan and send it which is acceptable. However, the more correct method is for an electronic signature to be affixed onto the document for the purpose of getting the approval and that is provided for in Section 7.”",
        "Thus, the various elements or aspects which are normally required in the course of company secretarial practice ranging from the various communications, records that are kept, written documents which are maintained, storage requirements for documentation, and how you actually prove that various people have approved resolutions can be conveniently dealt within the scope of the existing law. However, there could be practical implications of these that needs to be considered."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLID",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "the Digital Age’",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Board Secretaries Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Institute of Directors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Institute of Chartered Corporate Secretaries of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ICCSSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Digital Age’",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLID Board Secretaries Forum Chair",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S. Sudarshan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seylan Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nisha Najumudeen",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Naomal Goonawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BizEX Consulting Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunil G. Wijesinha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S. Sudarshan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Digitalisation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Corporate Secretaries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Boards",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nisha Najumudeen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the ‘80s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the three decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the good old days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ROC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunil Wijesinha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Naomal Goonawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Companies Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Section 4 of the Electronic Transactions Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ETA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Section 3",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ETA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Section 5",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ETA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Section 6",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ETA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘ඩිජිටල් යුගයේ සමාගම් ලේකම්’ පිළිබඳ SLID webinar",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ ආයතනයේ (SLID) අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල ලේකම්වරුන්ගේ සංසදය එහි උපායමාර්ගික හවුල්කරු වන ශ්‍රී ලංකා වරලත් ආයතනික ලේකම්වරුන්ගේ ආයතනය (ICCSSL) සමඟ එක්ව 'ඩිජිටල් යුගයේ සමාගම් ලේකම්' පිළිබඳ අත්දැකීම් බෙදාහදා ගැනීම සඳහා වෙබ් අඩවියක් සංවිධානය කළේය. ඩිජිටල් නවෝත්පාදනය සමාගම් ලේකම්වරයාට වඩාත් කාර්යක්ෂම හා ඵලදායී වීමට උපකාර කරන්නේ කෙසේද?",
        "SLID මණ්ඩලයේ ලේකම්වරුන්ගේ සංසදයේ සභාපති සහ ICCSL නියෝජ්‍ය සභාපති S. සුදර්ශන් විසින් webinar මෙහෙයවන ලද අතර, Seylan Bank PLC හි හිටපු සමාගම් ලේකම් නිශා නජුමුදීන් විසින් ප්‍රධාන දේශනය පවත්වන ලදී.",
        "Nithya Partners පූර්වාදර්ශ සහකරු Naomal ගුණවර්ධන සහ BizEX Consulting Ltd. අධ්‍යක්ෂ සහ බොහෝ පොදු සමාගම්වල සභාපති සුනිල් ජී. විජේසිංහ යන මහත්වරු ප්‍රවීණ විද්වත් මණ්ඩලයක් වූහ.",
        "මාතෘකාව හඳුන්වා දෙමින් S. සුදර්ශන් පැවසුවේ සමාගම් ලේකම්වරයාගේ පරිපාලන වගකීම් සම්බන්ධ කටයුතු සැලකිය යුතු කාලයක් වැය කිරීම සඳහා උපාය මාර්ග, පර්යේෂණ, ගැටළු විසඳීම සහ සමාගම් කටයුතු නියෝජනය කිරීම සහ සම්බන්ධීකරණය වැනි වැදගත් ක්ෂේත්‍ර කෙරෙහි අවධානය යොමු කිරීමේ හැකියාව අඩු කළ බවයි. . “තාක්‍ෂණික දියුණුවෙන් නියෝජනය වන විවෘත කිරීම, සියලු සංවිධාන විසින් මුහුණ දෙන දිනෙන් දින ඉහළ යන පාලන අභියෝග සහ අනුකූලතා අවශ්‍යතා කළමනාකරණය කිරීමට අවස්ථාව ලබා දෙයි. ඩිජිටල්කරණය හරහා සමාගම් ලේකම්වරයාට ඇතැම් සාම්ප්‍රදායික කාර්යාල වැඩ යාන්ත්‍රණයන් නවතා ඩිජිටල් සේවා ක්‍රියාත්මක කළ හැකි බව මම විශ්වාස කරමි. ඩිජිටල්කරණය මගින් ආයතනික ලේකම්වරුන් වැඩ කරන ආකාරය, විෂය පථය සහ ක්‍රියාත්මක කිරීම යන දෙඅංශයෙන්ම වෙනස් කර ඇත. මණ්ඩල ඩිජිටල් වන විට, ආයතනික ලේකම්වරුන් සමීපව කටයුතු කළ යුතු අතර බාධාවකින් තොරව සංක්‍රමණයක් සහතික කළ යුතුය.",
        "නිශා නජුමුදීන් සිය ප්‍රධාන දේශනයේදී මෙසේ පැවසුවාය, “තාක්ෂණික දියුණුව සහ සීඝ්‍ර ඩිජිටල්කරණය හේතුවෙන් දශක තුනක කාලය තුළ අප කරමින් සිටි කාර්යය හඳුනාගත නොහැකි ලෙස විකාශනය වී ඇති ආකාරය 80 දශකයේ අපගේ වෘත්තීය ජීවිතය ආරම්භ කළ මා වැනි පුද්ගලයින් දැක ඇත. ස්වයංක්‍රීයකරණය මට මගේ රාජකාරිය පහසුවෙන් ඉටු කිරීමට හැකි විය. තාක්‍ෂණය ව්‍යාප්ත වී ඇති අතර ඩිජිටල්කරණය ඕනෑම වෘත්තිකයෙකුට අත්‍යවශ්‍ය අංගයක් වන අතර සමාගම් ලේකම්වරුන්ටද ව්‍යතිරේකයක් නොවේ. හොඳ පැරණි දිනවල, සමාගම් ලේකම් කාර්යයන් ප්‍රධාන වශයෙන් අතින්, වෙහෙසකාරී වූ අතර, ක්‍රියාවලීන් කඩදාසි මත පදනම් විය.",
        "“අගුලු දැමීම් ආරම්භ වීමට පෙර, සියලුම රැස්වීම් භෞතිකව පවත්වන ලද අතර, පෝරම ටයිප් කර සමාගම් රෙජිස්ට්‍රාර් (ROC) වෙත ගොනු කරන ලදී. ඔන්ලයින් පෝරම ඉදිරිපත් කිරීමට eROC ද්වාරය තිබීම සහ CDS පිහිටුවීමත් සමඟ CSE හි කොටස් වෙළඳ ක්‍රියාවලිය ස්වයංක්‍රීය කිරීම ඩිජිටල්කරණයේ ප්‍රතිලාභ වන සියලුම ලැයිස්තුගත ආයතන සඳහා විශාල සහනයක් ලබා දුන්නේය. එය නොසන්සුන් වනවා වෙනුවට සියලු පාර්ශවකරුවන් විසින් පිළිගනු ලැබේ.",
        "සුනිල් විජේසිංහ මහතා පැවසුවේ, “සමාගම් ලේකම්වරයා ඔහුගේ/ඇයගේ භූමිකාව තුළ ඉදිරියට ගෙන යාම, දිරිගැන්වීම, ආරම්භ කිරීම සහ පුහුණු කිරීමේ ශූරයා විය යුතු අතර, මෙම මෙවලම් අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල රැස්වීම් සහ කාලසටහන්ගත කිරීම රැස්වීම් සහ ඇගයීම් වඩාත් ඵලදායී බවට පත් කිරීමට වග බලා ගන්න. ලේඛනගත කිරීම තීරණාත්මක කාරණයක් වන බැවින් මෙම ක්‍රියාවලිය ද වැදගත් වන අතර රැස්වීම් වාර්තා නියත වශයෙන්ම නිරවද්‍ය සහ නොපැහැදිලි විය යුතුය. මිනිත්තු විමර්ශනය සමත් වනු ඇත. ඔන්ලයින් රැස්වීම් වඩාත් ඵලදායි කිරීම සඳහා එහි ආචාර විධි පිළිබඳව ද ඔහු සිය අවබෝධය බෙදා ගත්තේය.",
        "සමාගම් ලේකම්වරුන් සිය කාර්යයන් සම්බන්ධයෙන් ගෙන යන නව ව්‍යාපෘතිවල නීතිමය කරුණු පිළිබඳව සාකච්ඡා කළ නාමල් ගුණවර්ධන කියා සිටියේ ඇතැම් ලිපි ලේඛන හෝ සමාගම් පනත වැනි ඇතැම් දේවල් ලිඛිතව කළ යුතු බවට සඳහන් කළ හැකි බවයි. “එවැනි අවස්ථාවන්හිදී, වෙනත් ඕනෑම ලිඛිත නීතියක කුමක් වුවත්, කිසියම් අහම්බයකින් දත්ත පණිවිඩයක් හෝ විද්‍යුත් ලේඛනයක් හෝ වාර්තාවක් හෝ වෙනත් සන්නිවේදනයක් තිබේ නම්, ඉලෙක්ට්‍රොනික ගනුදෙනු පනතේ (ETA) 4 වැනි වගන්තිය මත විශ්වාසය තැබීමට ඔබට අවශ්‍ය වනු ඇත. ඉලෙක්ට්‍රොනික ආකෘතිය, එවැනි අවස්ථාවක ලිඛිතව සිටීමේ අවශ්‍යතාවයට අනුකූල වේ.",
        "අනුමැතියක් හෝ රැස්වීමකදී කරන දෙයක් සම්බන්ධයෙන් ලැබෙන පණිවිඩයක් උදාහරණයක් ලෙස චක්‍රලේඛ යෝජනාවක්, එම යෝජනාවට විවිධ පාර්ශ්වවල අනුමැතිය ලැබෙන බව හැඟවෙන විද්‍යුත් පණිවිඩයක් යැයි ද ඔහු පැවසීය. ETA හි 3 වන වගන්තිය මගින් ආවරණය කෙරේ. “මුල් ලේඛන තබා ගැනීමට අවශ්‍යතා සඳහා, ETA හි 5 වැනි වගන්තිය පවසන්නේ මුල් පිටපත් තබා ගැනීමට කිසියම් නීතියක් අනුව අවශ්‍යතාවයක් ඇත්නම්, එම මුල් පිටපත් විද්‍යුත් ලේඛන හෝ විද්‍යුත් වාර්තා ආකාරයෙන් විය හැකි අතර එය සම්පූර්ණයෙන්ම වලංගු වන බවයි. නිශ්චිත කාල සීමාවක් සඳහා ලේඛන රඳවා තබා ගැනීමේ අවශ්‍යතාවය 6 වන වගන්තිය මගින් ආවරණය කෙරේ.",
        "ETA මගින් විද්‍යුත් අත්සන් සංකල්පය ද ආවරණය වන බව ද ඔහු පැවසීය. “අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ අනුමැතිය ලබා ගන්නා ක්‍රම රාශියක් ඇතත්, ප්‍රාථමික මට්ටමින් යමෙකු භෞතික ලියවිල්ලකට අත්සන් කර එය ස්කෑන් කර එවිය හැකි පිළිගත හැකිය. කෙසේ වෙතත්, වඩාත් නිවැරදි ක්‍රමය වන්නේ අනුමැතිය ලබා ගැනීම සඳහා ලේඛනය මත විද්‍යුත් අත්සනක් ඇලවීම වන අතර එය 7 වැනි වගන්තියේ දක්වා ඇත.",
        "මේ අනුව, විවිධ සන්නිවේදනයන්, තබා ඇති වාර්තා, පවත්වාගෙන යන ලිඛිත ලේඛන, ලේඛනගත කිරීම සඳහා ගබඩා අවශ්‍යතා සහ විවිධ පුද්ගලයින් අනුමත කර ඇති බව ඔබ සත්‍ය වශයෙන්ම ඔප්පු කරන්නේ කෙසේද යන්න දක්වා සාමාන්‍යයෙන් සමාගම් ලේකම් පරිචය තුළ අවශ්‍ය වන විවිධ අංග හෝ අංශ පවතින නීතියේ විෂය පථය තුළ යෝජනා පහසුවෙන් ගනුදෙනු කළ හැකිය. කෙසේ වෙතත්, සලකා බැලිය යුතු මේවායේ ප්‍රායෝගික ඇඟවුම් තිබිය හැකිය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLID",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඩිජිටල් යුගය'",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල ලේකම් සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරලත් ආයතනික ලේකම්වරුන්ගේ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ICCSSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල් යුගය'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLID මණ්ඩල ලේකම් සංසදයේ සභාපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.සුදර්ශන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිශා නජුමුදීන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නයෝමාල් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BizEX කන්සල්ටින් ලිමිටඩ්.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුනිල් ජී විජේසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.සුදර්ශන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල්කරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආයතනික ලේකම්වරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුවරු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිශා නජුමුදීන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "'80 දශකය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දශක තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හොඳ පැරණි දවස්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ROC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුනිල් විජේසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නයෝමාල් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමාගම් පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ඉලෙක්ට්‍රොනික ගනුදෙනු පනතේ 4 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ETA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3 කොටස",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ETA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 කොටස",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ETA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 වන වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ETA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "‘டிஜிட்டல் யுகத்தில் நிறுவனத்தின் செயலாளர்’ என்ற தலைப்பில் SLID வெபினார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கைப் பணிப்பாளர்கள் நிறுவகத்தின் (SLID) சபைச் செயலாளர்கள் மன்றம், அதன் மூலோபாயப் பங்காளியான இலங்கையின் பட்டய கூட்டாண்மை செயலாளர்கள் நிறுவனம் (ICCSSL) இணைந்து 'டிஜிட்டல் யுகத்தில் கம்பனிச் செயலாளர்' என்ற தலைப்பில் அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து கொள்வதற்காக அண்மையில் வலையரங்கை ஏற்பாடு செய்திருந்தது. டிஜிட்டல் கண்டுபிடிப்பு எவ்வாறு நிறுவன செயலாளருக்கு மிகவும் திறமையாகவும் பயனுள்ளதாகவும் இருக்க உதவுகிறது.",
        "SLID சபையின் செயலாளர்கள் மன்றத்தின் தலைவரும் ICCSL பிரதித் தலைவருமான S. சுதர்சன் அவர்களால் நெறிப்படுத்தப்பட்டது, அதேவேளை செலான் வங்கி PLC முன்னாள் நிறுவனச் செயலாளர் நிஷா நஜுமுதீன் முக்கிய உரையை ஆற்றினார்.",
        "நித்யா பார்ட்னர்ஸ் முன்னோடி பங்குதாரர் நவோமல் குணவர்தன மற்றும் BizEX Consulting Ltd. பணிப்பாளரும் பல பொது நிறுவனங்களின் தலைவருமான சுனில் ஜி. விஜேசின்ஹா ​​ஆகியோர் நிபுணர் குழு உறுப்பினர்களாக இருந்தனர்.",
        "தலைப்பை அறிமுகப்படுத்திய S. சுதர்சன், நிர்வாகப் பொறுப்புகள் தொடர்பான நிறுவனச் செயலாளரின் பணியானது கணிசமான நேரத்தைச் செலவழிப்பதால், மூலோபாயம், ஆராய்ச்சி, சிக்கலைத் தீர்ப்பது மற்றும் நிறுவன விஷயங்களின் பிரதிநிதித்துவம் மற்றும் ஒருங்கிணைப்பு போன்ற முக்கியமான பகுதிகளில் கவனம் செலுத்தும் திறனைக் குறைத்தது. . \"தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்களால் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தப்படும் திறப்பு, அனைத்து நிறுவனங்களும் எதிர்கொள்ளும் நிர்வாகச் சவால்கள் மற்றும் இணக்கத் தேவைகளை நிர்வகிப்பதற்கான வாய்ப்பை வழங்குகிறது. டிஜிட்டல் மயமாக்கல் மூலம் நிறுவனத்தின் செயலாளரால் சில பாரம்பரிய அலுவலக வேலை வழிமுறைகளை நிறுத்திவிட்டு டிஜிட்டல் சேவைகளை செயல்படுத்த முடியும் என்று நான் நம்புகிறேன். கார்ப்பரேட் செயலாளர்கள் பணிபுரியும் விதம், நோக்கம் மற்றும் செயல்படுத்தல் ஆகிய இரண்டிலும் டிஜிட்டல்மயமாக்கல் சந்தேகத்திற்கு இடமின்றி மாற்றியுள்ளது. வாரியங்கள் டிஜிட்டல் மயமாகும்போது, ​​கார்ப்பரேட் செயலர்கள் நெருக்கமாக வேலை செய்து தடையற்ற மாற்றத்தை உறுதி செய்ய வேண்டும்.",
        "நிஷா நஜுமுதீன் தனது உரையில், “80 களில் எங்கள் வாழ்க்கையைத் தொடங்கிய என்னைப் போன்ற நபர்கள் தொழில்நுட்ப வளர்ச்சி மற்றும் விரைவான டிஜிட்டல் மயமாக்கல் காரணமாக முப்பது ஆண்டுகளாக நாங்கள் செய்து வரும் பணிகள் எவ்வாறு அடையாளம் காண முடியாத அளவிற்கு வளர்ந்துள்ளன என்பதைப் பார்த்தோம். ஆட்டோமேஷன் எனது கடமைகளை எளிதாகச் செய்ய எனக்கு உதவியது. தொழில்நுட்பம் பரவலாகிவிட்டது, மேலும் டிஜிட்டல் மயமாக்கல் எந்தவொரு தொழில்முறை மற்றும் நிறுவன செயலாளர்களுக்கும் தவிர்க்க முடியாத ஒரு அங்கமாகும். நல்ல பழைய நாட்களில், நிறுவனத்தின் செயலக செயல்பாடுகள் முக்கியமாக கைமுறையாகவும், உழைப்பாகவும் இருந்தன, மேலும் செயல்முறைகள் காகித அடிப்படையிலானவை.",
        "“லாக்டவுன்கள் தொடங்குவதற்கு முன்பு, அனைத்து கூட்டங்களும் உடல் ரீதியாக நடத்தப்பட்டன, மேலும் படிவங்கள் தட்டச்சு செய்யப்பட்டு நிறுவனங்களின் பதிவாளரிடம் (ROC) தாக்கல் செய்யப்பட்டன. ஆன்லைனில் படிவங்களைச் சமர்ப்பிக்க eROC போர்ட்டல் கிடைப்பது மற்றும் சிடிஎஸ் நிறுவுதலுடன் CSEயின் பங்கு வர்த்தக செயல்முறையின் ஆட்டோமேஷன் ஆகியவை டிஜிட்டல் மயமாக்கலின் சில பலன்களான அனைத்து பட்டியலிடப்பட்ட நிறுவனங்களுக்கும் பெரும் நிவாரணத்தை அளித்தன, மேலும் டிஜிட்டல் கண்டுபிடிப்புகள் இருக்க வேண்டும் என்றும் கூறினார். அனைத்து பங்குதாரர்களாலும் வரவேற்கப்பட்டது, அதற்குப் பதிலாக அமைதியற்றது.",
        "சுனில் விஜேசின்ஹா ​​கூறினார், “கம்பனிச் செயலாளர் தனது பங்கில் முன்னோக்கி எடுத்துச் செல்வதிலும், ஊக்குவிப்பதிலும், தொடங்குவதிலும், பயிற்சியளிப்பதிலும் சாம்பியனாக இருக்க வேண்டும், இந்தக் கருவிகள் வாரியக் கூட்டங்களைத் திட்டமிடுவதற்கும் கூட்டங்கள் மற்றும் மதிப்பீடுகளை மிகவும் பயனுள்ளதாக மாற்றுவதற்கும் பயன்படுத்தப்படுவதை உறுதிசெய்கிறது. ஆவணப்படுத்தல் ஒரு முக்கியமான விஷயம் என்பதால் இந்த செயல்முறையும் முக்கியமானது, மேலும் சந்திப்பு நிமிடங்கள் முற்றிலும் துல்லியமாகவும் தெளிவற்றதாகவும் இருக்க வேண்டும், ”மற்றும் ஒரு அரசாங்க நிறுவனத்தின் சூழ்நிலையில் பிந்தையதைக் குறிப்பிடுகிறது, அரசாங்க மாற்றத்திற்குப் பிறகு ஒரு விசாரணைக் கமிஷன் எப்போதும் கேட்கிறதா என்று கேட்கிறது நிமிடங்கள் ஆய்வு கடந்து செல்லும். ஆன்லைன் சந்திப்புகளின் ஆசாரம் பற்றிய தனது நுண்ணறிவுகளை அவர் மேலும் பகிர்ந்து கொண்டார்.",
        "நிறுவனச் செயலாளர்கள் அவர்களின் செயல்பாடுகள் தொடர்பாக மேற்கொள்ளும் புதிய முயற்சிகளின் சட்ட அம்சங்களைப் பற்றி விவாதித்த நவோமல் குணவர்தன, கட்டுரைகள் அல்லது கம்பெனிகள் சட்டம் போன்ற சில ஆவணங்கள் இருக்கலாம், சில விஷயங்களை எழுத்துப்பூர்வமாக செய்ய வேண்டும் என்று கூறுகிறது. \"அத்தகைய சூழ்நிலைகளில், மின்னணு பரிவர்த்தனைகள் சட்டத்தின் (ETA) பிரிவு 4 ஐ நீங்கள் நம்பியிருக்க வேண்டும், இது வேறு எந்த எழுதப்பட்ட சட்டத்தில் இருந்தாலும், ஏதேனும் ஒரு தரவு செய்தி அல்லது மின்னணு ஆவணம் அல்லது பதிவு அல்லது பிற தகவல் தொடர்பு இருந்தால் எலக்ட்ரானிக் படிவம், அப்படியானால் எழுத்துப்பூர்வமாக இருக்க வேண்டிய தேவை இணங்குகிறது.",
        "ஒப்புதல் அல்லது கூட்டத்தில் செய்யப்படும் ஏதாவது தொடர்பாக பெறப்படும் ஒரு செய்தி, எடுத்துக்காட்டாக ஒரு சுற்றறிக்கைத் தீர்மானம், அந்தத் தீர்மானத்திற்கு பல்வேறு தரப்பினரின் ஒப்புதலைக் குறிக்கும் மின்னணு செய்தி. ETA இன் பிரிவு 3-ன் கீழ் உள்ளது. \"அசல்களை வைத்திருப்பதற்கான தேவைகளுக்கு, ETA இன் பிரிவு 5, அசல் ஆவணங்களை வைத்திருக்க ஏதேனும் சட்டத்தின் அடிப்படையில் தேவை இருந்தால், அந்த அசல்கள் மின்னணு ஆவணங்கள் அல்லது மின்னணு பதிவுகள் வடிவத்தில் இருக்கலாம், அது முற்றிலும் செல்லுபடியாகும். ஒரு குறிப்பிட்ட காலத்திற்கு ஆவணங்களைத் தக்கவைத்துக்கொள்வதற்கான தேவை பிரிவு 6-ன் கீழ் உள்ளது.",
        "ETA மின்னணு கையொப்பங்களின் கருத்தையும் உள்ளடக்கியது என்றும் அவர் கூறினார். “இயக்குனர்களின் ஒப்புதலைப் பெறுவதற்குப் பல வழிகள் இருந்தாலும், மிகவும் பழமையான அளவில் யாரேனும் ஒரு இயற்பியல் ஆவணத்தில் கையொப்பமிட்டு, அதை ஸ்கேன் செய்து அனுப்பலாம். இருப்பினும், ஒப்புதலைப் பெறுவதற்காக ஆவணத்தில் மின்னணு கையொப்பம் இடப்படுவதே மிகவும் சரியான முறையாகும், அது பிரிவு 7 இல் வழங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இவ்வாறு, பல்வேறு தகவல்தொடர்புகள், வைத்திருக்கும் பதிவுகள், பராமரிக்கப்படும் எழுதப்பட்ட ஆவணங்கள், ஆவணங்களுக்கான சேமிப்பகத் தேவைகள் மற்றும் பல்வேறு நபர்கள் அங்கீகரித்துள்ளனர் என்பதை நீங்கள் நிரூபிப்பது போன்ற பல்வேறு கூறுகள் அல்லது அம்சங்கள் பொதுவாக நிறுவன செயலகப் பயிற்சியின் போது தேவைப்படும். தற்போதுள்ள சட்டத்தின் எல்லைக்குள் தீர்மானங்களை வசதியாக கையாள முடியும். இருப்பினும், கருத்தில் கொள்ள வேண்டிய நடைமுறை தாக்கங்கள் இருக்கலாம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLID",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "டிஜிட்டல் யுகம்'",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வாரிய செயலாளர்கள் மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை இயக்குநர்கள் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் பட்டய நிறுவன செயலாளர்கள் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ICCSSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல் யுகம்'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLID வாரிய செயலாளர்கள் மன்றத்தின் தலைவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.சுதர்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செலான் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிஷா நஜுமுதீன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நவோமல் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BizEX கன்சல்டிங் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுனில் ஜி விஜேசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.சுதர்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல் மயமாக்கல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவன செயலாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பலகைகள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிஷா நஜுமுதீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "80கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நல்ல பழைய நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ROC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுனில் விஜேசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நவோமல் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிறுவனங்கள் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "மின்னணு பரிவர்த்தனை சட்டத்தின் பிரிவு 4",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ETA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிவு 3",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ETA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 5",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ETA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 6",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ETA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}