{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/சீனாவுக்கு-செல்கிறார்-ஜனாதிபதி-ரணில்/175-301127",
  "time_ut": 1658776169,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சீனாவுக்கு செல்கிறார் ஜனாதிபதி ரணில்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President Ranil is going to China",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Sri Lankan Ambassador to China has said that he plans to visit China to discuss cooperation in trade, investment and tourism.",
        "He told an international media that Sri Lanka has requested China to help in trade, investment and tourism.",
        "In Colombo. Kohana said Beijing could help Sri Lanka by investing more in China-backed mega port projects in Ambandottai as well.",
        "He also said that he expects no fundamental change in the policy of the new government regarding China. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kohana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambandottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති රනිල් චීනයට යනවා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වෙළෙඳ, ආයෝජන සහ සංචාරක ක්‍ෂේත්‍රයේ සහයෝගීතාව පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීම සඳහා චීනයට පැමිණීමට සැලසුම් කර ඇති බව චීනයේ ශ්‍රී ලංකා තානාපතිවරයා පවසා තිබේ.",
        "ඔහු ජාත්‍යන්තර මාධ්‍යයකට ප්‍රකාශ කළේ වෙළඳාම, ආයෝජන සහ සංචාරක ව්‍යාපාරය සඳහා සහය වන ලෙස ශ්‍රී ලංකාව චීනයෙන් ඉල්ලා ඇති බවයි.",
        "කොළඹ. චීනයේ අනුග්‍රහය ලබන අම්බන්තොටේ මෙගා වරාය ව්‍යාපෘති සඳහා වැඩි ආයෝජනයක් කිරීමෙන් ශ්‍රී ලංකාවට උපකාර කිරීමට බීජිං සමාගමට හැකි බව කොහාන පැවසීය.",
        "චීනය සම්බන්ධයෙන් නව රජයේ ප්‍රතිපත්තියේ මූලික වෙනසක් අපේක්ෂා නොකරන බවද ඔහු කියා සිටියා. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්ඩොට්ටයි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீனாவுக்கு செல்கிறார் ஜனாதிபதி ரணில்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "வர்த்தகம் முதலீடு மற்றும் சுற்றுலா உள்ளிட்ட விடயங்களில் ஒத்துழைப்பு குறித்து கலந்துரையாடுவதற்காக அவர் சீனாவிற்கு விஜயம் செய்ய திட்டமிட்டுள்ளதாக சீனாவுக்கான இலங்கை தூதுவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்தநிலையில் வர்த்தகம், முதலீடு மற்றும் சுற்றுலாத்துறைக்கு உதவுமாறு சீனாவிடம் இலங்கை கோரிக்கை விடுத்துள்ளதாக அவர் சர்வதேச ஊடகம் ஒன்றிடம் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கொழும்பிலும். அம்பாந்தோட்டையிலும் சீனாவின் ஆதரவுடன் கூடிய பரந்த துறைமுகத் திட்டங்களுக்கு மேலதிக முதலீட்டை மேற்கொள்வதன் மூலம் பீய்ஜிங், இலங்கைக்கு உதவ முடியும் என்று கொஹன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சீனா தொடர்பில், புதிய அரசாங்கத்தின் கொள்கையில் எந்த அடிப்படை மாற்றமும் ஏற்படாது என எதிர்பார்ப்பதாகவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார். (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோஹானா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}