{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ගාලුමුවදොර-හානි-වූ-ප්‍ර-දේශයට-තණ-පිඩලිි-අල්ලන්න-රු--ලක්ෂ 47ක්-යනවලු/11-396519",
  "time_ut": 1661169482,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගාලුමුවදොර හානි වූ ප්‍ර දේශයට තණ පිඩලිි අල්ලන්න රු. ලක්ෂ 47ක් යනවලු",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "To catch grasshoppers to the land where the gate has been damaged Rs. 47 lakhs",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the Urban Development Authority, the damage done to the land that was established near the Galle mouth by the name of Gotagogama is about 49 lakh rupees.",
        "The authority also says that they have now taken steps to get an assessment report on the damage caused to the golf course.",
        "It is stated in the assessment report prepared by the Urban Development Authority that 1.5 lakh rupees will be spent for the resettlement and basic works of the land and 47.5 lakh rupees for the weed control.",
        "The minister in charge of the subject, Mr. Prasanna Ranatunga, had recently instructed the Urban Development Authority to take necessary legal measures to recover compensation from the activists for the damage caused to the area around the golf course belonging to the Urban Development Authority.",
        "For about 3 months, the group of protesters stayed in the area around the golf course without permission, asking former President Gotabhaya Rajapaksa to resign from his position. After Mr. Gotabhaya Rajapaksa left the office of the President, the court informed the activists to leave the place and accordingly they had to leave the place."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "47",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Urban Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotagogama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 49",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Urban Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prasanna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Urban Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Urban Development Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 3 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගාලුමුවදොර හානි වූ ප්‍ර දේශයට තණ පිඩලිි අල්ලන්න රු. ලක්ෂ 47ක් යනවලු",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ගාලු මුවදොර ආශ්‍රිතව ගෝඨාගෝගම නමින් ස්ථාපිත කර තිබු භූමියට සිදුව ඇති හානිය රුපියල් ලක්ෂ 49 ක් පමණ වන බව නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය පවසයි.",
        "ගෝල්ෆේස් අරගල භූමියට සිදුව ඇති අලාභ හානිය පිළිබදව තක්සේරු වාර්තාවක් ලබා ගැනීමට මේ වන විට කටයුතු කර ඇති බවද එම අධිකාරිය කියයි.",
        "එම භූමිය නැවත සැකසීම සහ මූලික කටයුතු වෙනුවෙන් රුපියල් ලක්ෂ 1 ½ ක් සහ එහි තණ පිඩලි ඇල්ලීම වෙනුවෙන් රුපියල් ලක්ෂ 47 ½ ක් වැය වන බව නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය විසින් සකස් කරන ලද එම තක්සේරු වාර්තාවෙහි සදහන් වේ.",
        "නාගරික සංවර්ධන අධිකාරියට අයත් ගෝල්ෆේස් පිට්ටනිය ආශ්‍රිත ප්‍රදේශයට සිදුකළ හානියට වන්දි අරගලකරුවන්ගෙන් අයකර ගැනීමට අවශ්‍ය නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා ලෙස විෂය භාර ඇමති අමාත්‍ය ප්‍රසන්න රණතුංග මහතා නාගරික සංවර්ධන අධිකාරියට පසුගියදා උපදෙස් ලබා දී තිබුණි.",
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සිය ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්වන ලෙස පවසමින් මාස 3ක පමණ කාලයක් අරගලකරුවන් පිරිස ගෝල්ෆේස් පිටිය ආශ්‍රිත භූමිය තුළ අනවසරයෙන් රැදී සිටියහ. ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ජනාධිපති ධූරයෙන් ඉවත් වීමෙන් පසුව අරගලකරුවන්ට එම ස්ථානයෙන් ඉවත් වන ලෙසට අධිකරණය විසින් දැනුම් දුන් අතර ඒ අනුව ඔවුන්ට එම ස්ථානයෙන් ඉවත් වීමට සිදු විය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "47",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨගෝගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "49 පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස 3 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கேட் சேதமடைந்த நிலத்திற்கு வெட்டுக்கிளிகளை பிடிக்க ரூ. 47 லட்சம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "காலி முகத்திடலுக்கு அருகில் கோட்டகோகம என்ற பெயரில் ஸ்தாபிக்கப்பட்ட காணிக்கு சுமார் 49 இலட்சம் ரூபா சேதம் ஏற்பட்டுள்ளதாக நகர அபிவிருத்தி அதிகார சபை தெரிவித்துள்ளது.",
        "கோல்ஃப் மைதானத்திற்கு ஏற்பட்ட சேதம் குறித்த மதிப்பீட்டு அறிக்கையை பெறுவதற்கு தற்போது நடவடிக்கை எடுத்துள்ளதாகவும் அதிகார சபை கூறுகிறது.",
        "காணியின் மீள்குடியேற்றம் மற்றும் அடிப்படைப் பணிகளுக்காக 1.5 இலட்சம் ரூபாவும், களை ஒழிப்புக்காக 47.5 இலட்சம் ரூபாவும் செலவிடப்படவுள்ளதாக நகர அபிவிருத்தி அதிகார சபையினால் தயாரிக்கப்பட்ட மதிப்பீட்டு அறிக்கையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "நகர அபிவிருத்தி அதிகாரசபைக்கு சொந்தமான கோல்ஃப் மைதானத்தை சுற்றியுள்ள பகுதிக்கு ஏற்பட்ட சேதங்களுக்கு நட்டஈடுகளை செயற்பாட்டாளர்களிடம் இருந்து பெற்றுக்கொள்வதற்கு தேவையான சட்ட நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்ளுமாறு, விடயத்திற்கு பொறுப்பான அமைச்சர் திரு.பிரசன்ன ரணதுங்க அண்மையில் நகர அபிவிருத்தி அதிகார சபைக்கு பணிப்புரை விடுத்திருந்தார்.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை தனது பதவியை இராஜினாமா செய்யுமாறு கோரி சுமார் 3 மாதங்களாக கோல்ஃப் மைதானத்தை சுற்றியுள்ள பகுதியில் அனுமதியின்றி ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் குழு தங்கியிருந்தனர். திரு.கோட்டாபய ராஜபக்ஷ ஜனாதிபதி அலுவலகத்தில் இருந்து வெளியேறியதையடுத்து, செயற்பாட்டாளர்களை அவ்விடத்தை விட்டு வெளியேறுமாறு நீதிமன்றம் அறிவித்ததுடன், அதன்படி அவர்கள் அவ்விடத்தை விட்டு வெளியேற வேண்டியிருந்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "47",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நகர்ப்புற மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோடகோகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 49",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நகர்ப்புற மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 3 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}