{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/யாழ்ப்பாணம்/யாழில்-மாபெரும்-சைக்கிள்-பேரணி/71-300065",
  "time_ut": 1657367705,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யாழில் மாபெரும் சைக்கிள் பேரணி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Giant cycle rally in Yali",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A bicycle rally in Jaffna demanding the resignation of the President and Prime Minister. It was carried out in front of Central Bus Stand.",
        "from University of Jaffna, Jaffna. It started towards the city at 10 am today.",
        "Jaffna. The rally was organized by district mass organizations, trade unions, political parties and public organizations.",
        "The said rally went in front of Jaffna Central Bus Stand and gathered there and engaged in vigilance. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Yali",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Central Bus Stand",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "University of Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10 am",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna Central Bus Stand",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාලි නගරයේ යෝධ පාපැදි රැලිය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනපතිට සහ අගමැතිට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් යාපනයේදී පාපැදි රැලියක්. එය මධ්‍යම බස් නැවතුම්පොළ ඉදිරිපිටදී සිදු කෙරුණා.",
        "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලයෙන්, යාපනයෙන්. එය අද පෙරවරු 10 ට නගරය දෙසට ආරම්භ විය.",
        "යාපනය. දිස්ත්‍රික් බහුජන සංවිධාන, වෘත්තීය සමිති, දේශපාලන පක්ෂ සහ මහජන සංවිධාන එක්ව මෙම රැළිය සංවිධානය කර තිබුණි.",
        "එම රැලිය යාපනය මධ්‍යම බස් නැවතුම්පොළ ඉදිරිපිටට ගොස් එහි රැස්ව සෝදිසි මෙහෙයුමක නිරත විය. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යාලි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මධ්‍යම බස් නැවතුම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙ.ව. 10",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය මධ්‍යම බස් නැවතුම්පොළ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழில் மாபெரும் சைக்கிள் பேரணி",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமரை பதவி விலகக் கோரி யாழில் சைக்கிள் பேரணி ஒன்று யாழ். மத்திய பேருந்து நிலையம் முன்பாக முன்னெடுக்கப்பட்டது.",
        "யாழ்ப்பாண பல்கலைக்கழகத்தில் இருந்து யாழ். நகர் நோக்கி இன்று காலை 10 மணியளவில் ஆரம்பிக்கப்பட்டிருந்தது.",
        "யாழ். மாவட்ட வெகுஜன அமைப்புகள், தொழிற்சங்கங்கள், அரசியற் கட்சிகள் மற்றும் பொது அமைப்புகளின் ஏற்பாட்டில் இந்த பேரணி ஆரம்பிக்கப்பட்டது.",
        "குறித்த பேரணி யாழ்.மத்திய பேருந்து நிலையத்திற்கு முன்பாக சென்று , அங்கு கூடி கவனயீர்ப்பு போராட்டத்திலும் ஈடுபட்டனர்.  (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யாளி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய பேருந்து நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலை 10 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் மத்திய பேருந்து நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}