{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/දකුණු-තායිලන්තයේ-පිපිරීම්-සහ-ගිනි-තැබීම-මාලාවක්/101-618286",
  "time_ut": 1660734143,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "දකුණු තායිලන්තයේ පිපිරීම් සහ ගිනි තැබීම මාලාවක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A series of explosions and fires in southern Thailand",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Reuters reported that a series of explosions and fires have occurred in at least 17 places in southern Thailand. The Thai security forces said that the chain of events was well planned and carried out.",
        "These fires and explosions have taken place in the early hours of today (17) targeting fuel stations and shops in 3 provinces in southern Thailand. Seven people have been slightly injured as a result of these incidents, the Thai security forces said. The news service reported."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Thailand",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "at least 17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thai",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the early hours of today",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Thai",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දකුණු තායිලන්තයේ පිපිරීම් සහ ගිනි තැබීම මාලාවක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "දකුණු තායිලන්තයේ අවම වශයෙන් ස්ථාන 17ක පිපිරීම් සහ ගිනි තැබීම මාලාවක් සිදු වී ඇති බව රොයිටර් පුවත් සේවය සඳහන් කළේය.එකිනෙකට සම්බන්ධ මෙම සිදුවීම් මාලාව හොඳින් සැලසුම් කර සිදුකර ඇතැයි තායිලන්ත ආරක්ෂක අංශ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "අද(17) අලුයම දකුණු තායිලන්තයේ පළාත් 3 ක ඉන්ධන හල් සහ වෙළඳසැල් ඉලක්ක කර ගනිමින් මෙම ගිනි තැබීම් සහ පිපිරීම් සිදු වී ඇත.මෙම සිදුවීම් හේතුවෙන් හත් දෙනෙකු සුළු තුවාල ලබා ඇතැයි තායිලන්ත ආරක්ෂක අංශ පවසයි.මෙම ප්‍රහාර වල වගකීම තවම කිසිවෙකු භාර ගෙන නැතැයි රොයිටර් පුවත් සේවය වාර්තා කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තායිලන්තය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායි",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද උදේ පාන්දර",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තායි",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தெற்கு தாய்லாந்தில் தொடர் வெடிப்புகள் மற்றும் தீ விபத்துகள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தெற்கு தாய்லாந்தில் குறைந்தது 17 இடங்களில் தொடர் வெடிப்புகள் மற்றும் தீ விபத்துகள் ஏற்பட்டுள்ளதாக ராய்ட்டர்ஸ் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.இந்த நிகழ்வுகள் நன்கு திட்டமிட்டு நடத்தப்பட்டதாக தாய்லாந்து பாதுகாப்புப் படையினர் தெரிவித்தனர்.",
        "தெற்கு தாய்லாந்தில் உள்ள 3 மாகாணங்களில் உள்ள எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் மற்றும் கடைகளை இலக்கு வைத்து இன்று (17) அதிகாலை இந்த தீ மற்றும் வெடிப்புகள் இடம்பெற்றுள்ளது.இச்சம்பவங்களில் 7 பேர் சிறு காயங்களுக்கு உள்ளாகியுள்ளதாக தாய்லாந்து பாதுகாப்பு தரப்பினர் தெரிவித்துள்ளனர். தெரிவிக்கப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தாய்லாந்து",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தாய்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்றைய அதிகாலை நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தாய்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}