{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78554",
  "time_ut": 1657659120,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Acting President and Premier Ranil Wickremesinghe says  they had  received reports from the Intelligence agencies that some elements within the Aragalaya community were planning to take over and occupy the Prime Minister’s Office and the official residences of the Commanders of the Air Force, Army, and Navy/",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Acting President and Premier Ranil Wickremesinghe says  they had  received reports from the Intelligence agencies that some elements within the Aragalaya community were planning to take over and occupy the Prime Minister’s Office and the official residences of the Commanders of the Air Force, Army, and Navy/",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Amid the emergence of “fascist” forces attempting to prevent a peaceful and democratic transition of power, the Armed Forces and Police have been instructed to restore normalcy, alongside the declaration of a State of Emergency and curfew to assist these efforts, Acting President Ranil Wickremesinghe said, issuing a video statement a short while ago.",
        "Recalling the chain of events that led to this decision, Wickremesinghe said that party leaders had met on Monday afternoon to discuss the transition of power following the President’s resignation and a collective decision had been taken to elect a new president next week, while providing adequate security for Members of Parliament in the meantime.",
        "“I gave an undertaking that I will step down as the PM to create an all-party government. We had planned to meet on Friday to discuss the matter again. In the meantime, some ambitious individuals who wanted to run for the post of president began discussing with other members of Parliament to gather support for their election. This was the kind of democratic climate that was in the country until yesterday,” he said.",
        "Acting President Wickremesinghe further stated that President Gotabaya Rajapaksa had left the country after informing him and the Speaker that that his letter of resignation would be delivered to the Speaker today (13).",
        "He said that they had then received reports from the Intelligence agencies indicating that even though the President would leave the country and step down from his position and a new president was to be elected, some elements within the Aragalaya community were planning to take over and occupy the Prime Minister’s Office and the official residences of the Commanders of the Air Force, Army, and Navy as the Air Force had provided means for the President to leave the country.",
        "“What they were planning to do was to take political control of this country. They had also planned to surround and take the Parliament of Sri Lanka. However, the Speaker spoke to the Chief of Defence Staff last evening and on the Speaker’s request the Chief of Defence Staff agreed to deploy forces to protect the Parliament, so the plan to take the Parliament failed. However, the groups that marched on the Prime Minister’s Office created a riot and tried to enter the premises forcefully. There was no need for them to enter the Prime Minister’s Office. They wanted to prevent me working with the Speaker to appoint a new president because they wanted to place into power a candidate of their choosing,” he charged.",
        "Acting President Wickremesinghe said that some groups within the Aragalaya had stated that the Constitution was irrelevant, and Parliament was unnecessary and that their requests should be carried out instead.",
        "Emphasising that constitutional rights and the sovereignty enshrined in the Constitution were enacted through the Parliament, Wickremesinghe said: “We cannot simply tear up the Constitution. Some have claimed that the Constitution is no longer needed. That statement is unconstitutional and therefore illegal. These elements are trying to promote fascist political agendas in Sri Lanka. It is sad that some of the traditional party politicians have also joined this movement.”",
        "Therefore, in the backdrop of the activities unfolding today (13) and given what transpired at the Prime Minister’s Office, Wickremesinghe said the security forces had advised him to enact a State of Emergency and impose curfew.",
        "“I am now in the process of declaring a State of Emergency and evoking curfew regulations. We must act swiftly to prevent fascist political ideologies from taking root. We need to protect public and private property, the homes, and properties of private citizens. Occupying the President’s residence, the Secretariat, the Prime Minister’s residence and Prime Minister’s Office is unacceptable. We must ensure that the documentation and files that are at the Government office are not destroyed.",
        "“Therefore, I will declare a State of Emergency and impose a curfew to ensure the safety and security of these establishments and to restore normalcy. I have instructed the Armed Forces and Police to carry out these orders,” he added.",
        "Wickremesinghe further stated that he had established a committee headed by the Chief of Defence Staff, the IGP, and the Heads of the Armed Forces to carry out this task and had given them complete powers required to enforce these orders. “There is no political interference; this committee will carry out the orders given to them and report to me,” he added.",
        "Wickremesinghe concluded his statement by calling on the people to maintain law and order: “I make this request of all citizens: this is a time to ensure law and order is maintained not just for your sake but for the sake of your children’s future. Please assist the Police and the armed forces to restore normalcy."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil Wickremesinghe",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Intelligence",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Aragalaya",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "the Air Force",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Army",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Navy/",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Armed Forces and Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the PM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Intelligence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Parliament of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defence Staff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Defence Staff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a State of Emergency",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Secretariat",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a State of Emergency",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Armed Forces and Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Defence Staff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Heads of the Armed Forces",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලය සහ ගුවන් හමුදා, නාවික සහ නාවික හමුදාපතිවරුන්ගේ නිල නිවාස අත්පත් කර ගැනීමට අරගලය ප්‍රජාවේ ඇතැම් පිරිස් සැලසුම් කර ඇති බවට බුද්ධි අංශවලින් වාර්තා ලැබී ඇති බව වැඩබලන ජනාධිපති සහ අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පවසයි.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "සාමකාමී සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී බල සංක්‍රමණයක් වැලැක්වීමට උත්සාහ කරන \"ෆැසිස්ට්\" බලවේග මතුවීම මධ්‍යයේ, එම ප්‍රයත්නයන්ට සහාය වීම සඳහා හදිසි නීතිය සහ ඇඳිරි නීතිය ප්‍රකාශයට පත් කිරීමත් සමඟ ත්‍රිවිධ හමුදාවට සහ පොලිසියට සාමාන්‍ය තත්ත්වය ඇති කිරීමට උපදෙස් ලබා දී ඇති බව වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පවසයි. කියා සිටියේ මීට සුළු මොහොතකට පෙර වීඩියෝ ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමිනි.",
        "මෙම තීරණයට තුඩු දුන් සිදුවීම් දාමය සිහිපත් කළ වික්‍රමසිංහ මහතා, ජනාධිපතිවරයාගේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු බලය මාරු කිරීම පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීමට සඳුදා පස්වරුවේ පක්ෂ නායකයන් රැස් වූ බවත් ප්‍රමාණවත් ආරක්ෂාවක් සපයමින් ලබන සතියේ නව ජනාධිපතිවරයකු තෝරා ගැනීමට සාමූහික තීරණයක් ගත් බවත් පැවසීය. මේ අතර පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් සඳහා.",
        "“සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් හදන්න මම අගමැතිකමෙන් ඉවත් වෙනවා කියලා මම පොරොන්දුවක් දුන්නා. අපි සිකුරාදා රැස්වීමට සැලසුම් කර තිබුණේ මේ ගැන නැවත සාකච්ඡා කිරීමටයි. මේ අතර, ජනාධිපති ධූරයට තරග කිරීමට අපේක්ෂාවෙන් සිටි ඇතැම් බලලෝභී පුද්ගලයන් තම ඡන්දය සඳහා සහාය ලබා ගැනීම සඳහා අනෙකුත් මන්ත්‍රීවරුන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට පටන් ගත්හ. මේ ඊයේ වනතුරුත් රටේ තිබුණේ එවැනි ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී වාතාවරණයක්,” ඔහු පැවසීය.",
        "තම ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය අද (13) කථානායකවරයා වෙත ලබා දෙන බව තමාට සහ කථානායකවරයාට දැනුම් දීමෙන් අනතුරුව ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා රටින් පිටව ගිය බව වැඩබලන ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා වැඩිදුරටත් ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ජනාධිපතිවරයා රට හැර ගොස් එම ධූරයෙන් ඉවත් වී නව ජනාධිපතිවරයෙකු පත් වීමට නියමිතව තිබියදීත්, අරගලයා ප්‍රජාවේ ඇතැම් පිරිස් බලය අල්ලා ගැනීමට සැලසුම් කරමින් සිටින බවට බුද්ධි අංශවලින් වාර්තා ලැබුණු බව ඔහු පැවසීය. අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලය සහ ගුවන්, යුද හා නාවික හමුදාපතිවරුන්ගේ නිල නිවාස ගුවන් හමුදාව ලෙස ජනාධිපතිවරයාට රටින් පිටවීමට අවශ්‍ය පහසුකම් සපයා තිබුණි.",
        "“ඔවුන් කරන්න සැලසුම් කළේ මේ රටේ දේශපාලන පාලනය ගන්න එක. ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුව වටකර ගෙන යාමටද ඔවුන් සැලසුම් කර තිබුණි. කෙසේ වෙතත්, කථානායකවරයා ඊයේ සවස ආරක්ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානියාට කතා කළ අතර කථානායකවරයාගේ ඉල්ලීම මත ආරක්ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානියා පාර්ලිමේන්තුවේ ආරක්ෂාවට හමුදාව යෙදවීමට එකඟ වූ නිසා පාර්ලිමේන්තුව කැඳවීමේ සැලසුම අසාර්ථක විය. කෙසේ වෙතත්, පාගමනකින් අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලයට පැමිණි කණ්ඩායම් නොසන්සුන්තාවක් ඇති කර බලහත්කාරයෙන් එම පරිශ්‍රයට ඇතුළු වීමට උත්සාහ කළා. ඔවුන්ට අගමැති කාර්යාලයට ඇතුළු වීමට අවශ්‍ය නොවීය. ඔවුන්ට අවශ්‍ය වූයේ ඔවුන් කැමති අපේක්ෂකයෙකු බලයට පත් කිරීමට අවශ්‍ය වූ නිසා කථානායකවරයා සමඟ නව ජනාධිපතිවරයෙකු පත් කිරීමට මා කටයුතු කිරීම වැළැක්වීමයි, ”ඔහු චෝදනා කළේය.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව අදාළ නැති බවත්, පාර්ලිමේන්තුව අනවශ්‍ය බවත්, ඒ වෙනුවට ඔවුන්ගේ ඉල්ලීම් ක්‍රියාත්මක කළ යුතු බවට අරගලය තුළ සිටින ඇතැම් පිරිස් ප්‍රකාශ කර ඇති බවත් වැඩබලන ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "ව්‍යවස්ථාපිත අයිතිවාසිකම් සහ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ ඇති පරමාධිපත්‍යය පාර්ලිමේන්තුව හරහා පනවනු ලැබූ බව අවධාරණය කළ වික්‍රමසිංහ මහතා මෙසේ පැවසීය: “අපට ව්‍යවස්ථාව ඉරා දැමිය නොහැක. ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව තවදුරටත් අවශ්‍ය නොවන බව ඇතැමුන් ප්‍රකාශ කර ඇත. එම ප්‍රකාශය ව්‍යවස්ථා විරෝධී වන අතර එබැවින් නීති විරෝධී ය. මෙම කොටස් ශ්‍රී ලංකාව තුළ ෆැසිස්ට් දේශපාලන න්‍යාය පත්‍ර ප්‍රවර්ධනය කිරීමට උත්සාහ කරයි. සාම්ප්‍රදායික පක්ෂ දේශපාලනඥයින් කිහිප දෙනෙකුත් මේ ව්‍යාපාරයට සම්බන්ධ වීම කනගාටුදායකයි.”",
        "එබැවින්, අද (13) ක්‍රියාත්මක වන ක්‍රියාකාරකම් සහ අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලයේ සිදු වූ දේ සම්බන්ධයෙන්, වික්‍රමසිංහ කියා සිටියේ හදිසි නීතිය පනවන ලෙස සහ ඇඳිරි නීතිය පනවන ලෙස ආරක්ෂක අංශ තමාට උපදෙස් දුන් බවයි.",
        "“මම දැන් හදිසි තත්වයක් ප්‍රකාශ කිරීමේ සහ ඇඳිරි නීති රෙගුලාසි පැනවීමේ ක්‍රියාවලියක යෙදී සිටිමි. ෆැසිස්ට් දේශපාලන මතවාදයන් මුල් බැස ගැනීම වැලැක්වීමට අප කඩිනමින් ක්‍රියා කළ යුතුයි. අපි පෞද්ගලික පුරවැසියන්ගේ පොදු සහ පෞද්ගලික දේපළ, නිවාස සහ දේපළ ආරක්ෂා කළ යුතුයි. ජනාධිපතිවරයාගේ නිවස, ලේකම් කාර්යාලය, අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ නිවස සහ අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලය අල්ලාගෙන සිටීම පිළිගත නොහැකියි. රජයේ කාර්යාලයේ ඇති ලියකියවිලි සහ ලිපිගොනු විනාශ නොවන බවට සහතික විය යුතුය.",
        "“එබැවින්, මෙම ආයතනවල ආරක්ෂාව සහ ආරක්ෂාව සහතික කිරීම සහ සාමාන්‍ය තත්ත්වය ඇති කිරීම සඳහා මම හදිසි තත්වයක් ප්‍රකාශ කර ඇඳිරි නීතිය පනවන්නෙමි. මෙම නියෝග ක්‍රියාත්මක කරන ලෙස මම ත්‍රිවිධ හමුදාවට සහ පොලිසියට උපදෙස් දී තිබෙනවා,” ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "මෙම කාර්යය ඉටු කිරීම සඳහා ආරක්ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානී, පොලිස්පති සහ ත්‍රිවිධ හමුදා ප්‍රධානීන්ගේ ප්‍රධානත්වයෙන් කමිටුවක් ස්ථාපිත කර මෙම නියෝග ක්‍රියාත්මක කිරීමට අවශ්‍ය සම්පූර්ණ බලතල තමන් වෙත ලබා දී ඇති බව වික්‍රමසිංහ වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය. “දේශපාලන මැදිහත්වීමක් නැහැ; මෙම කමිටුව ඔවුන්ට ලබා දී ඇති නියෝග ක්‍රියාත්මක කර මට වාර්තා කරනු ඇත,” ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "නීතිය හා සාමය ආරක්ෂා කරන ලෙස ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටිමින් වික්‍රමසිංහ සිය ප්‍රකාශය අවසන් කළේ ය: “මම සියලුම පුරවැසියන්ගෙන් මෙම ඉල්ලීම කරමි: මෙය නීතිය හා සාමය ඔබ වෙනුවෙන් පමණක් නොව ඔබේ දරුවන්ගේ අනාගතය වෙනුවෙන් පවත්වාගෙන යන බව සහතික කළ යුතු කාලයකි. සාමාන්‍ය තත්ත්වය ඇති කිරීමට කරුණාකර පොලිසියට සහ ත්‍රිවිධ හමුදාවට සහය වන්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "බුද්ධිය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අරගලය",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ගුවන් හමුදාව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "හමුදා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "නාවික/",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සන්නද්ධ හමුදා සහ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගමැති",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුද්ධිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හදිසි තත්වයක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හදිසි තත්වයක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සන්නද්ධ හමුදා සහ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්නද්ධ හමුදා ප්රධානීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரதமரின் அலுவலகம் மற்றும் விமானப்படை, இராணுவம் மற்றும் கடற்படைத் தளபதிகளின் உத்தியோகபூர்வ வாசஸ்தலங்களை அரகலய சமூகத்தைச் சேர்ந்த சிலர் கையகப்படுத்தி ஆக்கிரமிக்கத் திட்டமிட்டுள்ளதாக புலனாய்வு அமைப்புகளிடமிருந்து தங்களுக்குத் தகவல் கிடைத்துள்ளதாக பதில் ஜனாதிபதியும் பிரதமருமான ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "அமைதியான மற்றும் ஜனநாயக ரீதியிலான அதிகார மாற்றத்தைத் தடுக்கும் \"பாசிச\" சக்திகளின் தோற்றத்திற்கு மத்தியில், இந்த முயற்சிகளுக்கு உதவுவதற்காக அவசரகால நிலை மற்றும் ஊரடங்குச் சட்டம் பிரகடனப்படுத்தப்படுவதோடு, சகஜநிலையை மீட்டெடுக்க ஆயுதப் படைகள் மற்றும் காவல்துறையினருக்கு அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளது, பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க சற்று முன்னர் வீடியோ அறிக்கை ஒன்றை வெளியிட்டு கூறினார்.",
        "இந்தத் தீர்மானத்திற்கு வழிவகுத்த நிகழ்வுகளின் சங்கிலியை நினைவுகூர்ந்த விக்கிரமசிங்க, ஜனாதிபதியின் இராஜினாமாவைத் தொடர்ந்து அதிகாரத்தை மாற்றுவது குறித்து கட்சித் தலைவர்கள் திங்கட்கிழமை பிற்பகல் கூடி ஆலோசித்ததாகவும், அடுத்த வாரம் புதிய ஜனாதிபதியைத் தேர்ந்தெடுப்பதற்கான கூட்டுத் தீர்மானம் எடுக்கப்பட்டதாகவும் கூறினார். இதற்கிடையில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு.",
        "“அனைத்து கட்சி ஆட்சியை உருவாக்க பிரதமர் பதவியில் இருந்து விலகுவேன் என்று உறுதிமொழி கொடுத்தேன். இந்த விவகாரம் தொடர்பாக மீண்டும் வெள்ளிக்கிழமை கூடி விவாதிக்க திட்டமிட்டிருந்தோம். இதற்கிடையில், ஜனாதிபதி பதவிக்கு போட்டியிட விரும்பிய சில லட்சிய நபர்கள் தங்கள் தேர்தலுக்கு ஆதரவை சேகரிக்க மற்ற பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுடன் கலந்துரையாடத் தொடங்கினர். இது போன்ற ஜனநாயக சூழல் நேற்று வரை நாட்டில் நிலவியது,” என்றார்.",
        "தனது இராஜினாமா கடிதத்தை இன்று (13) சபாநாயகரிடம் வழங்கவுள்ளதாக ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தனக்கும் சபாநாயகருக்கும் அறிவித்ததன் பின்னர் நாட்டை விட்டு வெளியேறியுள்ளதாக பதில் ஜனாதிபதி விக்ரமசிங்க மேலும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி நாட்டை விட்டு வெளியேறி தனது பதவியில் இருந்து விலகி புதிய ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்யவுள்ள போதிலும் அரகலய சமூகத்தினரிடையே சிலர் ஆட்சியை கைப்பற்ற திட்டமிட்டுள்ளதாக புலனாய்வு அமைப்புகளிடமிருந்து அறிக்கைகள் கிடைத்துள்ளதாக அவர் கூறினார். பிரதமர் அலுவலகம் மற்றும் விமானப்படை, இராணுவம் மற்றும் கடற்படைத் தளபதிகளின் உத்தியோகபூர்வ இல்லங்கள், விமானப்படை என ஜனாதிபதி நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதற்கான வழிவகைகளை வழங்கியது.",
        "“அவர்கள் செய்யத் திட்டமிட்டது இந்த நாட்டின் அரசியல் கட்டுப்பாட்டைக் கைப்பற்றுவதாகும். இலங்கை நாடாளுமன்றத்தை சுற்றி வளைக்கவும் திட்டமிட்டிருந்தனர். எவ்வாறாயினும், சபாநாயகர் நேற்று மாலை பாதுகாப்புப் படைகளின் பிரதானியுடன் உரையாடியதுடன், சபாநாயகரின் வேண்டுகோளுக்கு இணங்க பாதுகாப்புப் படைகளின் பிரதானி பாராளுமன்றத்தைப் பாதுகாப்பதற்காக படைகளை அனுப்ப ஒப்புக்கொண்டதால், பாராளுமன்றத்தைக் கூட்டுவதற்கான திட்டம் தோல்வியடைந்தது. இருப்பினும், பிரதமர் அலுவலகத்தை முற்றுகையிட்ட குழுக்கள் கலவரத்தை உருவாக்கி, பலவந்தமாக வளாகத்திற்குள் நுழைய முயன்றனர். அவர்கள் பிரதமர் அலுவலகத்திற்குள் நுழைய வேண்டிய அவசியம் இல்லை. புதிய ஜனாதிபதியை நியமிக்க சபாநாயகருடன் நான் பணியாற்றுவதை அவர்கள் தடுக்க விரும்பினர், ஏனெனில் அவர்கள் தேர்ந்தெடுக்கும் வேட்பாளரை ஆட்சியில் அமர்த்த விரும்பினர்,” என்று அவர் குற்றம் சாட்டினார்.",
        "அரசியல் அமைப்புச் சட்டம் பொருத்தமற்றது என்றும், பாராளுமன்றம் தேவையற்றது என்றும் அரகலையிலுள்ள சில குழுக்கள் தெரிவித்துள்ளதாகவும், அதற்குப் பதிலாக தமது கோரிக்கைகளை நிறைவேற்ற வேண்டும் எனவும் பதில் ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "அரசியலமைப்பு உரிமைகள் மற்றும் அரசியலமைப்பில் உள்ள இறையாண்மை ஆகியவை பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக நிறைவேற்றப்பட்டதை வலியுறுத்திய விக்கிரமசிங்க, “அரசியலமைப்பை நாம் வெறுமனே கிழிக்க முடியாது. அரசியலமைப்புச் சட்டம் இனி தேவையில்லை என்று சிலர் கூறியுள்ளனர். அந்த அறிக்கை அரசியலமைப்பிற்கு முரணானது எனவே சட்டவிரோதமானது. இந்த கூறுபாடுகள் இலங்கையில் பாசிச அரசியல் நிகழ்ச்சி நிரல்களை ஊக்குவிக்க முயற்சிக்கின்றன. பாரம்பரிய கட்சி அரசியல்வாதிகள் சிலரும் இந்த இயக்கத்தில் இணைந்திருப்பது வருத்தமளிக்கிறது” என்றார்.",
        "எனவே, இன்று (13) இடம்பெற்று வரும் நடவடிக்கைகளின் பின்னணியில், பிரதமர் அலுவலகத்தில் நடந்தவற்றைக் கருத்தில் கொண்டு, அவசரகாலச் சட்டம் மற்றும் ஊரடங்குச் சட்டத்தை அமுல்படுத்துமாறு பாதுகாப்புத் தரப்பினர் தமக்கு அறிவுறுத்தியதாக விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "“நான் இப்போது அவசரகால நிலையைப் பிரகடனப்படுத்துவதற்கும், ஊரடங்குச் சட்டத்தை அமல்படுத்துவதற்கும் உள்ளேன். பாசிச அரசியல் சித்தாந்தங்கள் வேரூன்றி விடாமல் தடுக்க நாம் விரைந்து செயல்பட வேண்டும். பொது மற்றும் தனியார் சொத்துக்கள், வீடுகள் மற்றும் தனியார் குடிமக்களின் சொத்துக்களை நாம் பாதுகாக்க வேண்டும். குடியரசுத் தலைவர் இல்லம், செயலகம், பிரதமர் இல்லம், பிரதமர் அலுவலகம் ஆகியவற்றை ஆக்கிரமித்திருப்பது ஏற்றுக்கொள்ள முடியாதது. அரசு அலுவலகத்தில் உள்ள ஆவணங்கள் மற்றும் கோப்புகள் அழிக்கப்படாமல் இருப்பதை உறுதி செய்ய வேண்டும்.",
        "“எனவே, இந்த நிறுவனங்களின் பாதுகாப்பையும் பாதுகாப்பையும் உறுதிப்படுத்தவும், இயல்பு நிலையை மீட்டெடுக்கவும் நான் அவசரகால நிலையைப் பிரகடனப்படுத்தி ஊரடங்கு உத்தரவை விதிப்பேன். இந்த உத்தரவுகளை நிறைவேற்ற ஆயுதப் படைகள் மற்றும் காவல்துறையினருக்கு நான் உத்தரவிட்டுள்ளேன், ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இந்தப் பணியை மேற்கொள்வதற்காக பாதுகாப்புப் படைகளின் பிரதானி, பொலிஸ் மா அதிபர் மற்றும் ஆயுதப் படைத் தலைவர்கள் தலைமையிலான குழுவொன்றை தாம் நிறுவியதாகவும், இந்த உத்தரவுகளை நடைமுறைப்படுத்துவதற்குத் தேவையான முழுமையான அதிகாரங்களை அவர்களுக்கு வழங்கியுள்ளதாகவும் விக்கிரமசிங்க மேலும் தெரிவித்தார். “அரசியல் தலையீடு இல்லை; இந்த குழு அவர்களுக்கு வழங்கப்பட்ட உத்தரவுகளை நிறைவேற்றி என்னிடம் அறிக்கை அளிக்கும், ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "சட்டம் ஒழுங்கை நிலைநாட்டுமாறு மக்களுக்கு அழைப்பு விடுப்பதன் மூலம் விக்கிரமசிங்க தனது அறிக்கையை முடித்தார்: “அனைத்து குடிமக்களுக்கும் நான் இந்த வேண்டுகோளை முன்வைக்கிறேன்: இது உங்கள் நலனுக்காக மட்டுமல்ல, உங்கள் குழந்தைகளின் எதிர்காலத்திற்காகவும் சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கு பேணப்படுவதை உறுதிப்படுத்த வேண்டிய நேரம் இது. இயல்பு நிலை திரும்ப காவல்துறை மற்றும் ஆயுதப்படைக்கு உதவுங்கள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "உளவுத்துறை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அரகலயா",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "விமானப்படை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இராணுவம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கடற்படை/",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆயுதப் படைகள் மற்றும் காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கள் மதியம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரதமர்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உளவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு அவசர நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செயலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு அவசர நிலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயுதப் படைகள் மற்றும் காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.ஜி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆயுதப்படைகளின் தலைவர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}