{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131580",
  "time_ut": 1657962187,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அடைக்கலம் அளிப்பதற்கு  தயக்கம் ஏன் ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Why the reluctance to grant asylum?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Libya and then Saudi Arabia extended a helping hand even to Uganda's most deadly dictator, Idi Amin, who was hated by the world. Marcos of the Philippines was granted permission to stay in Hawaii. Has Gotabaya become worse than them?",
        "The world has seen many dictators. It also records their results as history. The results of all the dictators who have written stained chapters in history have been very gruesome.",
        "Even those who have learned all these things and come to power sometimes forget themselves in the desire for power and intoxication. Rajapaksa brothers are no exception.",
        "But in a democratic socialist republic like Sri Lanka, they present two compelling arguments for doing so.",
        "According to the constitution Sri Lanka is a unitary state. Their contention is that there is nothing high and authoritative here in the constitution. Next is the People's Order. Political analysts refer to this popular mandate as dual sovereignty.",
        "In other words, the people who elect the president with their votes also elect his dependent members to the parliament. In the name of people's mandate, those who sit in power decide the government according to their will.",
        "Politicians and officials who use them to achieve their goals are aiding and abetting the corrupt practices of the higher echelons. In the end, it is the people who gave the order who have to stand in the middle of the street.",
        "The executive presidential system is the reason Sri Lanka's presidents have become overpowered. Although there are talks of making ways to reduce the powers of the President in the constitution, they are subject to changes from time to time based on personal interests and in a manner suitable for individuals.",
        "But now the situation has changed. The people revolted and showed what was not possible in the constitution. The fact that the people have embarked on a revolution against the rulers has made the international community aware of how much they have suffered.",
        "A man named Gotabaya Rajapaksa, who made people stand in the middle of the road by giving many reasons for the economic crisis, today he has left the land of his birth without knowing where to go and is left alone with his wife in a country where everyone has abandoned him.",
        "His brothers and family members are waiting for the day when he will leave this country, who dreamed of having him on the throne to see his beauty and then achieve their goals.",
        "The important thing in this is that after the demonstrators took control of the presidential palace, the international countries, including the neighboring India, who are closely observing the conditions in Sri Lanka knew that Gotabaya would probably leave the country.",
        "But when he took shelter in the army camp, no countries came forward to accept him. They kept quiet. Even China, which is close to Mahinda, has not commented on it. India followed the same. What could be the reasons for this?",
        "Even though Sri Lanka is the smallest country in the Indian Ocean, it is the LTTE movement that made it known all over the world. Before and after the start of the war, India, China and the US played an important role in the political chess games centered around Sri Lanka.",
        "These countries are countries that do not give refuge to political leaders who have been chased by people's revolution in any country at any time. The reason why these countries did not accept the death of Gotabaya Rajapaksa in Sri Lanka issue is because he is a person who is carrying war crimes.",
        "Little did they know that this would cause unrest among their countrymen. Diaspora Tamils ​​are living in all European countries. So it is not possible to go to Gotabaya to any country there. The insurgency in Sri Lanka also occupied other countries.",
        "And when he went to the island in the evening, after popular protests, some countries got rid of themselves. Libya even extended its hand to Idi Amin of Uganda, the most deadly dictator the world hated. He was later expelled from there and lived in Saudi Arabia until his death.",
        "The reason Libyan President Gaddafi supported him is because he is a dictator like him. What was Gaddafi's decision in the end? People who went inside his house dragged him to the middle of the street and beat him and shot him half alive.",
        "Among the dictators who oppressed the people of the country, only Idi Amin and Perdinant Marco of the Philippines escaped from their countries to other countries and died there. Apart from them, the fate of Germany's Hitler, Italy's Mussolini, Romania's Nicolas Ceausescu, Libya's Gaddafi, Cambodia's Polpot was decided in their own land.",
        "Looking at this history, the question arises whether Gotabaya Rajapaksa is known to the world as worse than Idi Amin-Marcos. It should be mentioned here that Marcos got permission to stay and live in Hawaii.",
        "Kota did not know that he could only get privileges to go to another country if he was in the position of President. Because of that, he has devised many plans to not reveal the Raji Nama letter.",
        "If he had done the Raji Nama while in Sri Lanka, he would have lost his authority as the head of the tri-forces. The perks available to an ex-president are not enough to leave the country for another country. It was because of this that he paid attention to his safety first.",
        "But his condition remains dire. At first he went and hid in an army camp unknown to anyone. Then he went to Maldives and went to Singapore with his wife and two bodyguards as a refugee in the midst of very difficult times to protest there.",
        "It must be stressed here that thousands of Sri Lankan Tamils ​​have experienced his situation in both those cases for 30 years."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Libya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Uganda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Idi Amin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Marcos",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hawaii",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the People's Order",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Diaspora Tamils",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Libya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Idi Amin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Uganda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Libyan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gaddafi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gaddafi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perdinant Marco",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hitler",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Italy",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mussolini",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Romania",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nicolas Ceausescu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Libya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gaddafi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cambodia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Idi Amin-Marcos",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Marcos",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hawaii",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Raji Nama",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Raji Nama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සරණාගතභාවය ලබා දීමට අකමැති ඇයි?",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ලොවම පිළිකුල් කළ උගන්ඩාවේ මාරාන්තික ඒකාධිපති ඉඩි අමීන්ට පවා ලිබියාව සහ සෞදි අරාබිය අත දිගු කළේය. පිලිපීනයේ මාර්කෝස්ට හවායි හි රැඳී සිටීමට අවසර ලැබුණි. ගෝඨාභය ඔවුන්ට වඩා නරක වෙලාද?",
        "ලෝකය බොහෝ ඒකාධිපතියන් දැක ඇත. එය ඔවුන්ගේ ප්‍රතිඵල ඉතිහාසය ලෙසද සටහන් කරයි. ඉතිහාසයේ පැල්ලම් සහිත පරිච්ඡේද ලියූ සියලුම ඒකාධිපතියන්ගේ ප්‍රතිඵල ඉතා බිහිසුණුය.",
        "මේ ඔක්කොම ඉගෙන ගෙන බලයට ආපු අයත් සමහර වෙලාවට බල තණ්හාවෙන්, මත්වෙන් තමන්ව අමතක කරනවා.රාජපක්ෂ අයියලා එහෙමයි.",
        "එහෙත් ශ්‍රී ලංකාව වැනි ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සමාජවාදී ජනරජයක එසේ කිරීමට ඔවුන් බලවත් තර්ක දෙකක් ඉදිරිපත් කරයි.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට අනුව ශ්‍රී ලංකාව ඒකීය රාජ්‍යයකි. ඔවුන්ගේ තර්කය වන්නේ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ උසස් හා අධිකාරී කිසිවක් මෙහි නොමැති බවයි. ඊළඟට ජනතා නියෝගය. දේශපාලන විශ්ලේෂකයින් මෙම ජනවරම හඳුන්වන්නේ ද්විත්ව ස්වෛරීත්වය ලෙසයි.",
        "වෙනත් වචන වලින් කිවහොත්, තම ඡන්දයෙන් ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගන්නා ජනතාව ඔහුගෙන් යැපෙන මන්ත්‍රීවරුන් ද පාර්ලිමේන්තුවට තෝරා පත් කර ගනී. ජනවරමේ නාමයෙන් බලයේ අසුන් ගන්නා අය තම කැමැත්තට අනුව ආණ්ඩුව තීරණය කරයි.",
        "ඔවුන්ව තම අරමුණු ඉටු කර ගැනීමට යොදා ගන්නා දේශපාලනඥයන් සහ නිලධාරීන් ඉහළ පෙළේ දූෂිත ක්‍රියාවලට ආධාර අනුබල දෙමින් සිටිති. අන්තිමට පාර මැද්දේ හිටගන්න වෙන්නේ අණ දුන්න මිනිස්සුන්ට.",
        "විධායක ජනාධිපති ක්‍රමය ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපතිවරුන් බලයට පත් වීමට හේතුවයි. ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවෙන් ජනාධිපතිවරයාගේ බලතල අඩු කිරීමට ක්‍රම සකස් කිරීම ගැන කතා කළත් ඒවා පුද්ගල අවශ්‍යතා මත සහ පුද්ගලයන්ට ගැළපෙන ආකාරයට කාලෙන් කාලෙට වෙනස්කම්වලට ලක් වෙනවා.",
        "නමුත් දැන් තත්ත්වය වෙනස් වෙලා. ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවෙන් කළ නොහැකි දේ ජනතාව කැරලි ගසා පෙන්නුවා. ජනතාව පාලකයන්ට එරෙහිව විප්ලවයකට අවතීර්ණ වීම නිසා ඔවුන් කෙතරම් පීඩාවට පත්වී ඇත්ද යන්න ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව දැනුවත් කර ඇත.",
        "ආර්ථීක අර්බුදයට බොහෝ හේතු නිසා මිනිසුන්ව මහ පාරේ මැද හිටවන්නට සැලැස්සූ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ නම් පුද්ගලයා අද යන්නේ කොහේදැයි නොදැන උපන් බිම හැර දමා සිය බිරිඳ සමඟ තනිව සිටින්නේ කවුරුත් සිටින රටකය. ඔහුව අතහැර දමා ඇත.",
        "ඔහුගේ සුන්දරත්වය දැක බලා තම අරමුණු ඉටුකර ගැනීමට ඔහුව සිහසුනේ තබා ගැනීමට සිහින මැවූ ඔහුගේ සහෝදරයන් සහ පවුලේ සාමාජිකයන් ඔහු මේ රට හැර යන දිනය එනතුරු බලා සිටිති.",
        "මේකේ වැදගත්ම දේ තමයි උද්ඝෝෂකයෝ ජනාධිපති මන්දිරයේ පාලනය තමන් අතට ගත්තට පස්සේ ලංකාවේ තත්ත්වය හොඳින් නිරීක්ෂණය කරන අසල්වැසි ඉන්දියාව ඇතුළු ජාත්‍යන්තර රටවල් දැනගෙන හිටියා සමහරවිට ගෝඨාභය රට හැර යනවා කියලා.",
        "එහෙත් ඔහු හමුදා කඳවුරේ නවාතැන් ගත් විට ඔහු පිළිගැනීමට කිසිදු රටක් ඉදිරිපත් වූයේ නැත. ඔවුහු නිහඬ වූහ. මහින්දට සමීප චීනය පවා ඒ ගැන අදහස් දක්වා නැත. ඉන්දියාවද එයම අනුගමනය කළේය. මෙයට හේතු විය හැක්කේ කුමක් ද?",
        "ශ්‍රී ලංකාව ඉන්දියන් සාගරයේ කුඩාම රට වුවද එය ලොව පුරා ප්‍රසිද්ධියට පත් කළේ කොටි ව්‍යාපාරයයි. යුද්ධය ආරම්භ වීමට පෙර සහ පසුව ඉන්දියාව, චීනය සහ එක්සත් ජනපදය ශ්‍රී ලංකාව වටා කේන්ද්‍රගත වූ දේශපාලන චෙස් ක්‍රීඩා වල වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කළේය.",
        "මේ රටවල් කොයි මොහොතක හෝ රටක ජන විප්ලවයෙන් එළවාගත් දේශපාලන නායකයන්ට සරණ නොදෙන රටවල්ය. ශ්‍රී ලංකා ප්‍රශ්නයේදී ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ මරණය මේ රටවල් පිළි නොගැනීමට හේතුව ඔහු යුද අපරාධ කරන අයෙක් නිසා.",
        "මෙය තම රටවැසියන් අතර නොසන්සුන්තාවයක් ඇති කරන බව ඔවුන් දැන සිටියේ නැත. ඩයස්පෝරා දෙමළ ජනතාව සියලුම යුරෝපීය රටවල ජීවත් වෙති. ඒ නිසා ගෝඨාභයට එහෙ කිසිම රටකට යන්න බැහැ. ශ්‍රී ලංකාවේ කැරැල්ල වෙනත් රටවල් ද අල්ලා ගත්තේය.",
        "අනික එයා හවස දිවයිනට ගියාම මහජන විරෝධතා වලින් පස්සේ සමහර රටවල් ගැලවිලා ගියා. ලොවම පිළිකුල් කළ මාරාන්තිකම ඒකාධිපතියා උගන්ඩාවේ ඉඩි අමීන්ට පවා ලිබියාව අත දිගු කළේය. පසුව ඔහු එතැනින් නෙරපා හරින ලද අතර මිය යන තුරුම සෞදි අරාබියේ ජීවත් විය.",
        "ලිබියානු ජනාධිපති ගඩාෆි ඔහුට සහය දැක්වූයේ ඔහු මෙන්ම ඒකාධිපතියෙකු වීමය. අවසානයේ ගඩාෆි ගත් තීරණය කුමක්ද? ඔහුගේ නිවස තුළට ගිය පුද්ගලයන් ඔහුව පාර මැදට ඇදගෙන ගොස් ඔහුට පහර දී අඩක් පණපිටින් වෙඩි තබා ඇත.",
        "රටේ ජනතාව පීඩාවට පත් කළ ඒකාධිපතියන් අතරින් ඉඩි අමීන් සහ පිලිපීනයේ පර්ඩිනන්ට් මාර්කෝ පමණක් තම රටවලින් වෙනත් රටවලට පැන ගොස් එහි මිය ගියහ. ඔවුන් හැර ජර්මනියේ හිට්ලර්, ඉතාලියේ මුසෝලිනී, රුමේනියාවේ නිකොලස් සියුසෙස්කු, ලිබියාවේ ගඩාෆි, කාම්බෝජයේ පොල්පොට් ගේ ඉරණම තීරණය වූයේ ඔවුන්ගේම භූමියේදීය.",
        "මේ ඉතිහාසය දෙස බලන විට ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ඉඩි අමීන් - මාකෝස්ට වඩා නරක ලෙස ලෝකය හඳුනන්නේ දැයි ප්‍රශ්නය මතු වේ. මාර්කෝස්ට හවායි හි නැවතී ජීවත් වීමට අවසර ලැබුණු බව මෙහිදී සඳහන් කළ යුතුය.",
        "තමාට වෙනත් රටකට යාමට වරප්‍රසාද ලැබිය හැක්කේ තමන් ජනාධිපති ධුරයේ සිටියහොත් පමණක් බව කොටා දැන සිටියේ නැත. ඒ නිසාම ඔහු රාජි නාම ලිපිය හෙළි නොකිරීමට බොහෝ සැලසුම් සකස් කර ඇත.",
        "ලංකාවේ ඉන්නකොට රාජි නාම කළා නම් ත්‍රිවිධ හමුදාවේ ප්‍රධානියා හැටියට එයාට තියෙන බලතල නැති වෙන්න තිබුණා. හිටපු ජනාධිපතිවරයකුට තිබෙන වරප්‍රසාද රට හැර වෙනත් රටකට යාමට ප්‍රමාණවත් නොවේ. ඒ නිසාම ඔහු මුලින්ම අවධානය යොමු කළේ ඔහුගේ ආරක්ෂාව ගැනයි.",
        "නමුත් ඔහුගේ තත්ත්වය තවමත් දරුණුයි. මුලින් ගිහින් හැංගිලා හිටියේ කවුරුත් නොදන්නා හමුදා කඳවුරක. ඉන්පසු මාලදිවයිනට ගොස් තම බිරිඳ සහ ආරක්ෂකයින් දෙදෙනකු සමඟ සරණාගතයකු ලෙස සිංගප්පූරුවට ගියේ ඉතා දුෂ්කර කාලවලදී එහි විරෝධතා දැක්වීමටය.",
        "එම අවස්ථා දෙකේදීම ඔහුගේ තත්ත්වය වසර 30ක් පුරා ශ්‍රී ලාංකික දෙමළ ජනතාව දහස් ගණනක් අත්විඳ ඇති බව මෙහිදී අවධාරණය කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලිබියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උගන්ඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉඩි අමීන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාකෝස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හවායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහජන නියෝගය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩයස්පෝරා දෙමළ ජනතාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ලිබියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉඩි අමීන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උගන්ඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිබියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගඩාෆි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගඩාෆි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පර්ඩිනන්ට් මාර්කෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හිට්ලර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉතාලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුසෝලිනි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුමේනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිකොලස් සියුසෙස්කු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලිබියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගඩාෆි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාම්බෝජය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉඩි අමීන්-මාකෝස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාකෝස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හවායි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජි නාම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජි නාම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 30 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அடைக்கலம் அளிப்பதற்கு  தயக்கம் ஏன் ?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "உலகம் வெறுத்த மிகவும் கொடிய சர்வாதிகாரியான உகண்டா நாட்டின் இடி அமீனுக்குக் கூட லிபியாவும் பின்பு சவுதி அரேபியாவும்  நேசக்கரம் நீட்டின . பிலிப்பைன்ஸின் மார்க்கோஸுக்கு ஹவாய் தீவில் தங்க அனுமதி கிடைத்தது. இவர்களை விட மோசமானவராகி விட்டாரா கோட்டாபய?",
        "உலகம் பல சர்வாதிகாரிகளை பார்த்துள்ளது. அவர்களின் முடிவுகளை வரலாறாக பதிவு செய்தும் வைத்துள்ளது. வரலாற்றில் கறை படிந்த அத்தியாயங்களை எழுதி விட்டுச்சென்ற சர்வாதிகாரிகள் அனைவரினதும் முடிவுகள் மிகவும் கோரமானதாகவே இருந்திருக்கின்றன.",
        "இவை அனைத்தையும் பாடங்களாக கற்று அறிந்து , தெரிந்து ஆட்சி பீடமேறுபவர்கள் கூட  சில சந்தர்ப்பங்களில்  அதிகார ஆசையிலும் போதையிலும் தம்மை மறந்து செயற்படுகின்றனர்.இதில் ராஜபக்ஷ சகோதரர்களும் விதிவிலக்கல்லர்.",
        "ஆனால் இலங்கை போன்ற ஜனநாயக சோசலிச குடியரசு ஒன்றில் இவ்வாறு இவர்கள் செயற்படுவதற்கு இரண்டு அழுத்தமான வாதங்களை  முன்வைக்கின்றனர்.",
        "அரசியலமைப்பின் படி இலங்கை ஒரு ஒற்றையாட்சி நாடு. அரசியலமைப்பிலும் உயர்ந்ததும் அதிகாரமிக்கதும் இங்கு ஒன்றுமில்லை என்பது இவர்களின் வாதம். அடுத்தது மக்கள் ஆணை என்பதாகும். இந்த மக்கள் ஆணை என்பதை அரசியல் ஆய்வாளர்கள் இரட்டை இறையாண்மை என்று தான் குறிப்பிடுகின்றனர்.",
        "அதாவது  ஜனாதிபதியை தமது வாக்குகளால் தெரிவு செய்யும் மக்களே அவர் சார்ந்த உறுப்பினர்களை பாராளுமன்றத்துக்கும் தெரிவு செய்கின்றனர். இதையே மக்கள் ஆணை என்ற பெயரில் அதிகார பீடத்தில் அமர்பவர்கள் தமதிஷ்டப்படி ஆட்சியை தீர்மானிக்கின்றனர்.",
        "இவர்களை வைத்து தமது காரியங்களை சாதித்துக்கொள்ளும் அரசியல்வாதிகளும் அதிகாரிகளும் உயர்பீடத்தின் ஊழல் துஷ்பிரயோகங்களுக்கு துணை போகின்றனர். இறுதியில் ஆணை வழங்கிய மக்கள் தான் நடுத்தெருவில் நிற்க வேண்டியதாகின்றது.",
        "இலங்கையின் ஜனாதிபதிகள் மிதமிஞ்சிய அதிகாரப்போக்குடையவர்களாக மாறுவதற்கு நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி முறைதான் காரணம்.  அரசியலமைப்பில் ஜனாதிபதியின் அதிகாரங்களை குறைப்பதற்கான வழிவகைகளை செய்ய வேண்டுமென பேசப்பட்டு வந்தாலும் அவை சுயநலங்களின் அடிப்படையிலும் தனிநபர்களுக்கு ஏற்ற வகையிலுமே காலத்துக்குக் காலம் மாற்றங்களுக்கு உட்பட்டு வருகின்றன.",
        "ஆனால் இப்போது நிலைமை மாறி விட்டது. அரசியலமைப்பில் முடியாததை மக்கள் கிளர்ச்சி செய்து காட்டி விட்டது.  ஆட்சியாளர்களுக்கு எதிராக மக்கள்  புரட்சியில் இறங்கியிருப்பதானது எந்தளவுக்கு அவர்கள் பாதிக்கப்பட்டிருக்கின்றனர் என்பதை சர்வதேசத்துக்கும் உணர்த்தியுள்ளது.",
        "பொருளாதார நெருக்கடிக்கு பல காரணங்களைக் கூறி மக்களை நடு வீதியில் நிற்க வைத்த கோட்டாபய ராஜபக் ஷ என்ற மனிதர் இன்று எங்கு செல்வது என்று தெரியாமல் தான் பிறந்த மண்ணை விட்டு நீங்கி எங்கோ ஒரு நாட்டில் அனைவரும் கைவிடப்பட்ட நிலையில் தனது மனைவியுடன் தனித்து விடப்பட்டிருக்கின்றார்.",
        "அவரை ஆட்சி பீடத்தில் வைத்து அழகு பார்க்க நினைத்து அதன் பின்னர் தமது காரியங்களை சாதித்துக்கொள்ளலாம் என்று கனவு கண்ட அவரது சகோதரர்களும் குடும்ப உறுப்பினர்களும் எப்போது இந்த நாட்டை விட்டு அகல்வது என்ற நாளை எதிர்ப்பார்த்துக்கொண்டிருக்கின்றனர்.",
        "இதில் முக்கியமான விடயம் என்னவென்றால் ஜனாதிபதி மாளிகையை ஆர்ப்பாட்டக்காரரர்கள் தமது கட்டுப்பாட்டுக்குள் கொண்டு வந்த பிறகு அநேகமாக கோட்டாபய நாட்டை விட்டு சென்று விடுவதே அவருக்கு பாதுகாப்பு என்பதை அயல் நாடான இந்தியா உட்பட, இலங்கையின் நிலைமைகளை உன்னிப்பாக அவதானித்துக்கொண்டிருக்கும் சர்வதேச நாடுகள் தெரிந்தே வைத்திருந்தன.",
        "ஆனால் அவர் இராணுவ முகாமில் தஞ்சமடைந்ததும் அவரை ஏற்றுக்கொள்ள எந்த நாடுகளும் முன்வரவில்லை. மெளனம் காத்தன. மஹிந்தவுடன் நெருக்கமாக இருக்கும் சீனா கூட அது குறித்து கருத்து எதையும் தெரிவிக்கவில்லை. இந்தியாவும் அதையே கடைபிடித்தது. இதற்கு என்ன காரணங்களாக இருக்க முடியும்?",
        "இந்து சமுத்திரத்தின் மிகச்சிறிய நாடாக இலங்கை இருந்தாலும் கூட உலகெங்கும் அது அறியப்பட காரணமாக இருந்தது விடுதலைப் புலிகள் இயக்கம் தான். யுத்தம் ஆரம்பிக்க முன்னரும் அதற்குப்பின்னரும் இலங்கையை மையமாகக் கொண்டு நகர்த்தப்பட்ட அரசியல் சதுரங்க விளையாட்டுகளில் இந்தியா, சீனா, அமெரிக்கா போன்றன முக்கிய பங்கை வகித்திருந்தன.",
        "இந்த நாடுகள் எக்காலத்திலும் எந்த நாட்டிலும்  இடம்பெற்ற மக்கள் புரட்சியினால் துரத்தப்பட்ட அரசியல் தலைவர்களுக்கு புகலிடம் அளிக்காத நாடுகள்.  இலங்கை விவகாரத்தில் கோட்டாபய ராஜபக் ஷவை இந்த நாடுகள் ஏற்காததற்குக் காரணம் அவர் போர்க்குற்றச்சாட்டுக்களை சுமந்து நிற்கும் ஒருவர்.",
        "இது தமது நாட்டு மக்களிடையே கொந்தளிப்பை ஏற்படுத்தும் என்பது அவர்களுக்கு தெரியாமலில்லை. ஐரோப்பிய நாடுகள் அனைத்திலும் புலம்பெயர் தமிழர்கள் வாழ்ந்து வருகின்றனர். ஆகவே அங்கு ஏதாவதொரு நாட்டுக்கு கோட்டாபய செல்வது சாத்தியமில்லை. இலங்கையில் உருவான கிளர்ச்சி குறித்த நாடுகளையும் ஆக்கிரமித்திருந்தது.",
        "மேலும் அவர் மாலை தீவுக்கு சென்றதும் அங்கு எழுந்த மக்கள் எதிர்ப்பின் பின்னர்,  சில நாடுகள் தம்மை சுதாகரித்துக்கொண்டன. உலகம் வெறுத்த மிகவும் கொடிய சர்வாதிகாரியான உகண்டா நாட்டின் இடி அமீனுக்குக் கூட லிபியா நேசக்கரம் நீட்டியது. பின்பு அங்கிருந்து அவர் விரட்டப்பட்டு சவுதி அரேபியாவில் இறக்கும் வரை வாழ்ந்தார்.",
        "அவருக்கு லிபிய ஜனாதிபதி கடாபி ஆதரவளித்ததற்குக் காரணம் அவரும் இவரைப்போன்ற ஒரு சர்வாதிகாரி தான். இறுதியில் கடாபியின்  முடிவு எப்படி அமைந்தது? அவரது மாளிகைக்குள்ளேயே சென்ற மக்கள் அவரை நடுவீதிக்கு இழுத்து வந்து அடித்து அரைகுறை உயிருடன் சுட்டுக்கொன்றனர்.",
        "நாட்டு மக்களை கசக்கி பிழிந்த சர்வாதிகாரிகளில் இடி அமீனும் பிலிப்பைன்ஸின் பேர்டினன்ட் மார்க்கோ ஸும் மாத்திரமே தமது நாடுகளிலிருந்து  வேறு நாட்டுக்கு தப்பிச்சென்று அங்கு மரணித்தனர். இவர்களைத்தவிர ஜேர்மனியின் ஹிட்லர், இத்தாலியின் முசோலினி, ருமேனியாவின் நிக்கலஸ் சேசஸ்கோ, லிபியாவின் கடாபி, கம்போடியாவின் பொல்போட் ஆகியோரின் முடிவு அவர்களது மண்ணிலேயே தீர்மானிக்கப்பட்டது.",
        "இந்த வரலாற்றைப் பார்க்கும் போது,  கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, இடி அமீன் –மார்க்கோஸை விடவும் மோசமானவராக உலக நாடுகளுக்கு தெரிந்துள்ளாரா என்ற வினா எழுகின்றது.  மார்க்கோ ஸுக்கு ஹவாய் தீவில் தங்கி வாழ  அனுமதி கிடைத்தது என்பதை இங்கு குறிப்பிடல் வேண்டும்.",
        "தான் ஜனாதிபதி என்ற அதிகாரத்தில் இருந்தால் மட்டுமே இன்னொரு நாட்டுக்குச் செல்லும் சலுகைகளைப்பெறலாம் என்பது கோட்டாவுக்கு தெரியாததல்ல. அதன் காரணமாகவே இராஜி னாமா கடிதத்தை வெளிப்படுத்தாமலிருக்க பல திட்டங்களை வகுத்து அவர் சென்றுள்ளார்.",
        "இலங்கையிலிருக்கும் போது அவர் இராஜி னாமா செய்திருந்தால் முப்படைகளினதும் தலைவர் என்ற அதிகாரத்தை அவர் இழந்திருப்பார்.  ஒரு முன்னாள் ஜனாதிபதிக்கு கிடைக்கின்ற சலுகைகள் நாடு விட்டு மற்றுமொரு நாட்டுக்கு செல்லும் அளவுக்கு இருக்காது. இதன் காரணமாகவே அவர் முதலில் தனது பாதுகாப்பு குறித்து அவதானம் செலுத்தினார்.",
        "ஆனால் அவரது நிலைமை மோசமாகவே உள்ளது. முதலில் அவர் எவருக்கும் தெரியாது இராணுவ முகாமுக்கு போய் ஒளிந்தார். பின்பு மாலைதீவில் சென்று தங்கி அங்கும் எதிர்ப்பு கிளம்பவே மிகவும் கடினங்களுக்கு மத்தியில் ஒரு அகதியை போன்று சிங்கபூருக்கு மனைவியுடனும் இரு மெய்பாதுகாவலர்களுடனும் சென்றார்.",
        "அந்த இரண்டு சந்தர்ப்பங்களிலும் அவரது நிலைமையை ஆயிரக்கணக்கான இலங்கை தமிழ் மக்கள் 30வருடங்கள் அனுபவித்திருக்கின்றனர் என்பதை தான் இங்கு அழுத்தி கூற வேண்டியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லிபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உகாண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இடி அமீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மார்கோஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹவாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மக்கள் ஆணை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புலம்பெயர் தமிழர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "லிபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இடி அமீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உகாண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிபியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கடாபி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடாபி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெர்டினன்ட் மார்கோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹிட்லர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இத்தாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முசோலினி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ருமேனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிக்கோலா சௌசெஸ்கு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லிபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடாபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கம்போடியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இடி அமின்-மார்கோஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மார்கோஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹவாய்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜி நாம",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜி நாம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}