{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/பத்திரமாக-இருக்கிறது-பயமாகவும்-இருக்கிறது/175-303549",
  "time_ut": 1662295163,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பத்திரமாக இருக்கிறது; பயமாகவும் இருக்கிறது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "is secure; It is also scary",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A phone call to the public number of the Presidential Secretariat said that he had the Buddha statue and books stolen from President Ranil Wickremesinghe's residence.",
        "The caller said that he is afraid to keep the stolen Buddha statue and books and should return them to the owner.",
        "The person on the phone who said the Buddha statue and books were safe said he wanted to speak to the president's secretary.",
        "After receiving the information through a call from the President's Secretariat, the officer reported the matter to the President's Secretary, and the Secretary handed over further investigations to the Criminal Investigation Department."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Buddha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Buddha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Buddha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආරක්ෂිතයි; එය ද බියජනක ය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයේ මහජන අංකයට ලැබුණු දුරකථන ඇමතුමකින් කියැවුණේ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ නිවසේ තිබූ බුද්ධ ප්‍රතිමාව සහ පොත්පත් සොරාගත් බව ඔහු සතුව ඇති බවයි.",
        "සොරාගත් බුද්ධ ප්‍රතිමාව සහ පොත්පත් ළඟ තබා ගැනීමට තමන් බිය වන බවත් ඒවා අයිතිකරුට භාර දෙන ලෙසත් දුරකථන ඇමතුම දුන් පුද්ගලයා පවසා ඇත.",
        "බුද්ධ ප්‍රතිමාව සහ පොත්පත් නිරුපද්‍රිතව ඇතැයි දුරකථනයෙන් පැවසූ පුද්ගලයා ජනාධිපති ලේකම්වරයාට කතා කිරීමට අවශ්‍ය බව කීවේය.",
        "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයෙන් ලද ඇමතුමකින් තොරතුරු ලැබීමෙන් පසු එම නිලධාරියා ජනාධිපති ලේකම්වරයාට කරුණු වාර්තා කළ අතර, ලේකම්වරයා වැඩිදුර විමර්ශන අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට භාර දුන්නේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බුද්ධ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුද්ධ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුද්ධ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பத்திரமாக இருக்கிறது; பயமாகவும் இருக்கிறது",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் இல்லத்தில் இருந்து திருடப்பட்ட புத்தர் சிலை மற்றும் புத்தகங்கள் தன்னிடம் இருப்பதாக ஜனாதிபதி செயலகத்தின் பொது இலக்கத்துக்கு வந்த தொலைபேசி அழைப்பில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "திருடப்பட்ட புத்தர் சிலை மற்றும் புத்தகங்களை தன்னிடம் வைத்திருக்க பயமாக இருக்கிறது என்றும் அதனை உரிமையாளரிடம் மீள ஒப்படைக்க வேண்டும் எனவும் அழைப்பெடுத்த நபர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "புத்தர் சிலை மற்றும் புத்தகங்கள் பத்திரமாக இருப்பதாக தொலைபேசியில் தெரிவித்த நபர், ஜனாதிபதியின் செயலாளரிடம் பேச விரும்புவதாக கூறியுள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி செயலகத்தில் இருந்து அழைப்பின் மூலம் தகவலைப் பெற்றுக்கொண்ட அதிகாரி, ஜனாதிபதியின் செயலாளரிடம் விடயத்தை தெரிவித்ததையடுத்து, குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினரிடம் மேலதிக விசாரணைகளை செயலாளர் ஒப்படைத்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புத்தர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புத்தர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புத்தர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}