{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83694/sri-lanka-a-warning-sign-for-countries-with-high-debt-levels-and-limited-policy-space-imf",
  "time_ut": 1658028780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka a ‘warning sign’ for countries with high debt levels and limited policy space – IMF",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka a ‘warning sign’ for countries with high debt levels and limited policy space – IMF",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "IMF chief Kristalina Georgieva on Saturday warned officials from the Group of 20 major economies to take urgent action to combat inflation, warning that the “exceptionally uncertain” global economic outlook could turn worse if higher prices persisted.",
        "Georgieva, speaking at a G20 finance officials meeting in Indonesia, said: “I wish the global economic outlook was as bright as the sky in Bali, but unfortunately, it is not. The outlook has darkened significantly, and uncertainty is exceptionally high. Downside risks about which the IMF had previously warned have now materialized.”",
        "She pointed out that Russia’s intensifying war in Ukraine had increased pressure on commodity and energy prices, and global financial conditions were tightening more than expected.",
        "“And continuing pandemic-related disruptions and renewed bottlenecks in global supply chains are weighing on economic activity,” remarked Georgieva.",
        "“As a result, later this month we will project a further downgrade to global growth for both 2022 and 2023 in our World Economic Outlook Update. Moreover, downside risks will remain and could deepen - especially if inflation is more persistent - requiring even stronger policy interventions which could potentially impact growth and exacerbate spillovers particularly to emerging and developing countries,” she noted.",
        "“Countries with high debt levels and limited policy space will face additional strains. Look no further than Sri Lanka as a warning sign,” she cautioned.",
        "“Emerging and developing countries have also been experiencing sustained capital outflows for four months in a row. They now suffer the risk of reversing three decades of catching up with advanced economies and instead falling further behind,” she added.",
        "The IMF chief said to navigate this extraordinarily challenging environment, there are three priorities:",
        "*First, countries must do everything in their power to bring inflation down. Failure to do so could risk the recovery and further damage living standards for vulnerable people.",
        "“The good news is that central banks are stepping up. Monetary policy is increasingly synchronized: more than three-quarters of central banks have raised interest rates and have done so 3.8 times. Central bank independence is critical for the success of these policy actions, as is clear communication and a data-driven approach,” stated Georgieva.",
        "*Second, fiscal policy must help - not hinder - central bank efforts to tame inflation. This is a complex task. With growth slowing down, some people will need more support, not less. So fiscal policy needs to reduce debt while providing targeted measures to support vulnerable households facing renewed shocks, especially from high energy or food prices.",
        "*Third, a fresh impetus for global cooperation will be critical to confront the multiple crises the world is facing.",
        "“We need G20 leadership particularly to address the risks from food insecurity and high debt. Here, I welcome the focus on food security issues during these meetings. Food insecurity means hunger for millions of people,” observed Georgieva.",
        "“Yet it is a solvable problem. Together with heads of the UNFAO, World Bank, WFP and WTO, the IMF is calling on the international community to step up and work together to support those in immediate need, remove export restrictions, promote food production, and invest in climate-resilient agriculture,” she added.",
        "According to her, a strong global leadership is needed to tackle the scourge of high debt, which has reached multiyear highs.",
        "More than 30% of emerging and developing countries are at or near debt distress. For low-income countries that number is 60%. And with tightening financial conditions and exchange rate depreciations, the debt service burden is a harsh – and for some countries – unbearable burden.",
        "“In that environment, it is paramount for the G20’s Common Framework (CF) to deliver on its promise. I am encouraged that the three creditor committees for Chad, Ethiopia, and Zambia are meeting this week. We need results. The whole world is watching, she noted.",
        "Georgieva pointed out that new rules and timelines should be established for the CF. “Also it is important to expand coverage to non-DSSI countries. I urge the G20 to come together on a way forward and to do so swiftly. The debt situation is deteriorating fast and a well-functioning mechanism for debt resolution should be in place, she added.",
        "The IMF chief urged G20 leaders to reinvigorate collective efforts to deliver on common global ambitions. “This includes making progress on SDR channeling to amplify the effect of the IMF’s recent $650 billion SDR allocation,” she stated.",
        "Lauding the G20 in helping establish the Resilience and Sustainability Trust (RST) with close to $40 billion in pledges, Georgieva said: “Now is the time to turn those pledges into actual contributions for the new Trust to be operational by the Annual Meetings in October.",
        "“The need to support our vulnerable member countries to address longer-term structural challenges, especially those related to climate change and pandemics, could not be more pressing,” she added."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kristalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G20",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bali",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "later this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "World Economic Outlook Update",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four months in a row",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than three-quarters",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNFAO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WTO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "More than 30%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Common Framework",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chad",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ethiopia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "G20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$650 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Resilience",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sustainability Trust",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "close to $40 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Annual Meetings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "October",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉහළ ණය මට්ටම් සහ සීමිත ප්‍රතිපත්ති අවකාශයක් ඇති රටවල් සඳහා ශ්‍රී ලංකාව ‘අනතුරු ඇඟවීමේ ලකුණක්’ - IMF",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "IMF ප්‍රධානී Kristalina Georgieva සෙනසුරාදා ප්‍රධාන ආර්ථිකයන් 20 ක සමූහයේ නිලධාරීන්ට අනතුරු ඇඟවූයේ උද්ධමනය මැඩපැවැත්වීම සඳහා හදිසි පියවර ගන්නා ලෙසයි.",
        "ඉන්දුනීසියාවේ ජී 20 මූල්‍ය නිලධාරීන්ගේ රැස්වීමකදී ජෝර්ජිවා මෙසේ පැවසීය: “ගෝලීය ආර්ථික දැක්ම බාලි හි අහස තරම් දීප්තිමත් වන්නට ඇතැයි මම ප්‍රාර්ථනා කරමි, නමුත් අවාසනාවකට එය එසේ නොවේ. ඉදිරි දැක්ම සැලකිය යුතු ලෙස අඳුරු වී ඇති අතර අවිනිශ්චිතතාවය අතිශයින් ඉහළ ය. ජාමූඅ කලින් අනතුරු අඟවා තිබූ අවාසි සහගත අවදානම් දැන් ක්‍රියාත්මක වී ඇත.",
        "යුක්රේනයේ රුසියාවේ තීව්ර යුද්ධය භාණ්ඩ හා බලශක්ති මිල මත පීඩනය වැඩි කර ඇති අතර ගෝලීය මූල්ය තත්ත්වයන් බලාපොරොත්තු වූවාට වඩා දැඩි වන බව ඇය පෙන්වා දුන්නාය.",
        "“සහ ගෝලීය සැපයුම් දාමයේ අඛණ්ඩව පවතින වසංගත ආශ්‍රිත බාධා කිරීම් සහ නව බාධක ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් මත බර පටවයි,” ජෝර්ජීවා සඳහන් කළේය.",
        "“ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, මේ මස අගදී අපි අපගේ ලෝක ආර්ථික ඉදිරි දැක්ම යාවත්කාලීනයේ 2022 සහ 2023 යන දෙකටම ගෝලීය වර්ධනයට තවදුරටත් පහත වැටීමක් ප්‍රක්ෂේපණය කරන්නෙමු. එපමනක් නොව, අවාසි සහගත අවදානම් පවතිනු ඇති අතර ගැඹුරු විය හැකිය - විශේෂයෙන් උද්ධමනය වඩා ස්ථායී නම් - වර්ධනයට බලපෑම් කළ හැකි සහ විශේෂයෙන් නැගී එන සහ සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවලට කාන්දුවීම් උග්‍ර කළ හැකි ඊටත් වඩා ශක්තිමත් ප්‍රතිපත්තිමය මැදිහත්වීම් අවශ්‍ය වේ, ”ඇය සඳහන් කළාය.",
        "“ඉහළ ණය මට්ටම් සහ සීමිත ප්‍රතිපත්ති අවකාශයක් ඇති රටවල් අතිරේක වික්‍රියාවලට මුහුණ දෙනු ඇත. අනතුරු ඇඟවීමේ සලකුණක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාව හැර බලන්න එපා,” ඇය අවවාද කළාය.",
        "“නැගී එන සහ සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් ද මාස හතරක් අඛණ්ඩව ප්‍රාග්ධන පිටතට ගලා යාමක් අත්විඳිමින් සිටිති. ඔවුන් දැන් දශක තුනක දියුණු ආර්ථිකයන් සමඟ අත්වැල් බැඳගෙන තවදුරටත් පසුබෑමේ අවදානමකට මුහුණ දී සිටිනවා,” ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය.",
        "IMF ප්‍රධානියා පැවසුවේ මෙම අසාමාන්‍ය ලෙස අභියෝගාත්මක පරිසරයේ සැරිසැරීමට ප්‍රමුඛතා තුනක් තිබේ:",
        "*පළමුව, උද්ධමනය පහත හෙලීමට රටවල් තමන්ට හැකි සෑම දෙයක්ම කළ යුතුය. එසේ කිරීමට අපොහොසත් වීම ප්‍රකෘතිමත් වීමේ අවදානමක් ඇති අතර අවදානමට ලක්විය හැකි පුද්ගලයින්ගේ ජීවන තත්ත්වයන් තවදුරටත් විනාශ කළ හැකිය.",
        "“ශුභාරංචිය නම් මහ බැංකු ක්‍රමක්‍රමයෙන් ඉහළ යාමයි. මූල්‍ය ප්‍රතිපත්තිය වැඩි වැඩියෙන් සමමුහුර්ත වී ඇත: මහ බැංකුවලින් හතරෙන් තුනකට වඩා පොලී අනුපාත ඉහළ නංවා ඇති අතර එය 3.8 වාරයක් කර ඇත. මෙම ප්‍රතිපත්ති ක්‍රියාමාර්ගවල සාර්ථකත්වය සඳහා මහ බැංකුවේ ස්වාධීනත්වය ඉතා වැදගත් වන අතර, පැහැදිලි සන්නිවේදනයක් සහ දත්ත පදනම් කරගත් ප්‍රවේශයක් ලෙස, ජෝර්ජිවා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "*දෙවනුව, උද්ධමනය මෙල්ල කිරීමේ මහ බැංකුවේ ප්‍රයත්නයන්ට මූල්‍ය ප්‍රතිපත්තිය උපකාර විය යුතුය - බාධාවක් නොවේ. මෙය සංකීර්ණ කාර්යයකි. වර්ධනය මන්දගාමී වීමත් සමඟ, සමහර පුද්ගලයින්ට වැඩි සහයෝගයක් අවශ්‍ය වනු ඇත, අඩු නොවේ. එබැවින් මූල්‍ය ප්‍රතිපත්තියට ණය අඩු කිරීමට අවශ්‍ය වන අතරම, විශේෂයෙන් ඉහළ බලශක්ති හෝ ආහාර මිල ගණන්වලින් අලුත් කම්පනවලට මුහුණ දෙන අවදානමට ලක්විය හැකි කුටුම්භයන්ට සහාය වීම සඳහා ඉලක්කගත පියවරයන් ලබා දීම අවශ්‍ය වේ.",
        "* තෙවනුව, ලෝකය මුහුණ දෙන බහුවිධ අර්බුදවලට මුහුණ දීම සඳහා ගෝලීය සහයෝගීතාව සඳහා නැවුම් පෙළඹවීමක් ඉතා වැදගත් වනු ඇත.",
        "“විශේෂයෙන්ම ආහාර අනාරක්ෂිත භාවය සහ අධික ණය නිසා ඇති විය හැකි අවදානම් විසඳීමට අපට G20 නායකත්වය අවශ්‍යයි. මෙහිදී, මෙම රැස්වීම්වලදී ආහාර සුරක්ෂිතතා ගැටළු පිළිබඳව අවධානය යොමු කිරීම මම සාදරයෙන් පිළිගනිමි. ආහාර අනාරක්ෂිතභාවය යනු මිලියන සංඛ්‍යාත මිනිසුන්ගේ කුසගින්නයි, ”ජෝර්ජිවා නිරීක්ෂණය කළේය.",
        "“එහෙත් එය විසඳිය හැකි ගැටලුවකි. UNFAO, World Bank, WFP සහ WTO හි ප්‍රධානීන් සමඟ එක්ව, IMF ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ ක්ෂණික අවශ්‍යතා ඇති අයට සහාය වීමට, අපනයන සීමා ඉවත් කිරීමට, ආහාර නිෂ්පාදනය ප්‍රවර්ධනය කිරීමට සහ දේශගුණයට ඔරොත්තු දෙන කෘෂිකර්මාන්තයේ ආයෝජනය කිරීමට එක්ව වැඩ කරන ලෙසයි. ,” ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය.",
        "ඇයට අනුව, වසර ගණනාවක ඉහළම මට්ටමට ළඟා වී ඇති අධික ණය උවදුරට මුහුණ දීම සඳහා ශක්තිමත් ගෝලීය නායකත්වයක් අවශ්‍ය වේ.",
        "නැඟී එන සහ සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවලින් 30%කට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් සිටින්නේ ණය උවදුරුවල හෝ ඒ ආසන්නයේ ය. අඩු ආදායම්ලාභී රටවල් සඳහා එම සංඛ්‍යාව 60% කි. දැඩි මූල්‍ය තත්ත්වයන් සහ විනිමය අනුපාත ක්ෂයවීම් සමඟ, ණය සේවා බර දැඩි - සහ සමහර රටවලට - දරාගත නොහැකි බරකි.",
        "“එම පරිසරය තුළ, G20 හි පොදු රාමුව (CF) එහි පොරොන්දුව ඉටු කිරීම අතිශයින් වැදගත් ය. චැඩ්, ඉතියෝපියාව සහ සැම්බියාව සඳහා ණය දෙන්නන්ගේ කමිටු තුන මේ සතියේ රැස්වන බව මා දිරිමත් කරනවා. අපට ප්‍රතිඵල අවශ්‍යයි. මුළු ලෝකයම බලා සිටින බව ඇය සඳහන් කළාය.",
        "CF සඳහා නව නීති සහ කාල නියමයන් ස්ථාපිත කළ යුතු බව ජෝර්ජිවා පෙන්වා දුන්නේය. DSSI නොවන රටවලට ආවරණය පුළුල් කිරීම ද වැදගත් වේ. මම G20 කණ්ඩායමෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ ඉදිරි ගමනකට එක්ව එය කඩිනමින් කරන ලෙසයි. ණය තත්ත්වය ශීඝ්‍රයෙන් පිරිහෙමින් පවතින අතර ණය නිරාකරණය සඳහා මනා ක්‍රියාකාරී යාන්ත්‍රණයක් ක්‍රියාත්මක විය යුතු බවද ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය.",
        "IMF ප්‍රධානියා G20 නායකයින්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේ පොදු ගෝලීය අභිලාෂයන් ඉටු කිරීම සඳහා සාමූහික ප්‍රයත්නයන් පුනර්ජීවනය කරන ලෙසයි. \"IMF හි මෑතකාලීන ඩොලර් බිලියන 650 SDR වෙන්කිරීමේ බලපෑම වැඩි කිරීම සඳහා SDR නාලිකාකරණයේ ප්‍රගතියක් ඇති කිරීම මෙයට ඇතුළත් වේ,\" ඇය පැවසුවාය.",
        "ඩොලර් බිලියන 40 කට ආසන්න ප්‍රතිඥාවන් සමඟ ඔරොත්තු දීමේ සහ තිරසාර භාරය (RST) පිහිටුවීමට උදව් කිරීම සඳහා G20 ප්‍රශංසා කරමින් ජෝර්ජීවා මෙසේ පැවසීය: “ඔක්තෝබර් මාසයේ වාර්ෂික රැස්වීම් මගින් ක්‍රියාත්මක වීමට නව භාරය සඳහා එම පොරොන්දු සැබෑ දායකත්වයක් බවට පත් කිරීමට කාලයයි. .",
        "“දිගුකාලීන ව්‍යුහාත්මක අභියෝගවලට, විශේෂයෙන්ම දේශගුණික විපර්යාස සහ වසංගතවලට සම්බන්ධ අභියෝගවලට මුහුණ දීම සඳහා අපගේ අවදානමට ලක්විය හැකි සාමාජික රටවලට සහාය දැක්වීමේ අවශ්‍යතාව වඩාත් දැඩි විය නොහැක,” ඇය තවදුරටත් පැවසුවාය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ක්රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G20",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බාලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙම මාසයේ පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආර්ථික ඉදිරි දැක්ම යාවත්කාලීන කිරීම",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස හතරක් එක දිගට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දශක තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතරෙන් තුනකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNFAO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WTO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "30% කට වඩා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදු රාමුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චැඩ්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉතියෝපියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "G20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 650 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිරසාර භාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 40කට ආසන්නයි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික රැස්වීම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔක්තෝම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அதிக கடன் அளவுகள் மற்றும் வரையறுக்கப்பட்ட கொள்கை இடங்களைக் கொண்ட நாடுகளுக்கு இலங்கை ஒரு 'எச்சரிக்கை அடையாளம்' - IMF",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "IMF தலைவர் Kristalina Georgieva சனிக்கிழமையன்று 20 முக்கிய பொருளாதாரங்களின் குழுவின் அதிகாரிகளை பணவீக்கத்தை எதிர்த்துப் போராட அவசர நடவடிக்கை எடுக்குமாறு எச்சரித்தார், \"விதிவிலக்காக நிச்சயமற்ற\" உலகப் பொருளாதாரக் கண்ணோட்டம் அதிக விலைகள் நீடித்தால் இன்னும் மோசமாகிவிடும் என்று எச்சரித்தார்.",
        "இந்தோனேசியாவில் G20 நிதி அதிகாரிகள் கூட்டத்தில் பேசிய ஜார்ஜீவா கூறினார்: \"உலகப் பொருளாதாரக் கண்ணோட்டம் பாலியில் வானத்தைப் போல பிரகாசமாக இருக்க வேண்டும் என்று நான் விரும்புகிறேன், ஆனால் துரதிர்ஷ்டவசமாக, அது இல்லை. கண்ணோட்டம் கணிசமாக இருண்டுவிட்டது, மேலும் நிச்சயமற்ற தன்மை விதிவிலக்காக அதிகமாக உள்ளது. சர்வதேச நாணய நிதியம் முன்னர் எச்சரித்திருந்த எதிர்மறையான அபாயங்கள் இப்போது நடைமுறைக்கு வந்துள்ளன.",
        "உக்ரேனில் ரஷ்யாவின் உக்கிரமான போர் பொருட்கள் மற்றும் எரிசக்தி விலைகள் மீதான அழுத்தத்தை அதிகரித்துள்ளதாகவும், உலகளாவிய நிதி நிலைமைகள் எதிர்பார்த்ததை விட இறுக்கமடைந்து வருவதாகவும் அவர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "\"தொடர்ந்து தொற்றுநோய் தொடர்பான இடையூறுகள் மற்றும் உலகளாவிய விநியோகச் சங்கிலிகளில் புதுப்பிக்கப்பட்ட இடையூறுகள் பொருளாதார நடவடிக்கைகளை எடைபோடுகின்றன\" என்று ஜார்ஜீவா குறிப்பிட்டார்.",
        "\"இதன் விளைவாக, இந்த மாதத்தின் பிற்பகுதியில், 2022 மற்றும் 2023 ஆகிய இரண்டிற்கும் உலகளாவிய வளர்ச்சிக்கு மேலும் தரமிறக்கப்படும் என்று எங்களின் உலகப் பொருளாதாரக் கண்ணோட்டம் புதுப்பிப்பில் திட்டமிடுவோம். மேலும், எதிர்மறையான அபாயங்கள் இருக்கும் மற்றும் ஆழமடையலாம் - குறிப்பாக பணவீக்கம் இன்னும் தொடர்ந்து இருந்தால் - இன்னும் வலுவான கொள்கைத் தலையீடுகள் தேவைப்படும், இது வளர்ச்சியை பாதிக்கக்கூடிய மற்றும் குறிப்பாக வளர்ந்து வரும் மற்றும் வளரும் நாடுகளுக்கு கசிவுகளை அதிகரிக்கச் செய்யும்,\" என்று அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "\"அதிக கடன் அளவுகள் மற்றும் வரையறுக்கப்பட்ட கொள்கை இடங்களைக் கொண்ட நாடுகள் கூடுதல் அழுத்தங்களை எதிர்கொள்ளும். எச்சரிக்கை அறிகுறியாக இலங்கையைத் தவிர வேறு எதையும் பார்க்க வேண்டாம், ”என்று அவர் எச்சரித்தார்.",
        "\"வளர்ந்து வரும் மற்றும் வளரும் நாடுகளும் தொடர்ச்சியாக நான்கு மாதங்களாக நிலையான மூலதன வெளியேற்றத்தை அனுபவித்து வருகின்றன. அவர்கள் இப்போது முப்பது ஆண்டுகளாக முன்னேறிய பொருளாதாரங்களுடன் பின்னுக்குத் தள்ளப்படும் அபாயத்தை எதிர்கொள்கிறார்கள், அதற்குப் பதிலாக மேலும் பின்தங்குவார்கள்,” என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "IMF தலைவர் இந்த அசாதாரணமான சவாலான சூழலில் செல்ல, மூன்று முன்னுரிமைகள் உள்ளன:",
        "*முதலாவதாக, பணவீக்கத்தைக் குறைக்க நாடுகள் தங்களால் முடிந்த அனைத்தையும் செய்ய வேண்டும். அவ்வாறு செய்யத் தவறினால், பாதிக்கப்படக்கூடிய மக்களின் வாழ்க்கைத் தரத்தை மேலும் சேதப்படுத்தலாம் மற்றும் மீட்கும் அபாயம் ஏற்படலாம்.",
        "\"நல்ல செய்தி என்னவென்றால், மத்திய வங்கிகள் முடுக்கி விடுகின்றன. பணவியல் கொள்கை பெருகிய முறையில் ஒத்திசைக்கப்படுகிறது: மத்திய வங்கிகளில் முக்கால்வாசிக்கும் அதிகமானவை வட்டி விகிதங்களை 3.8 மடங்கு உயர்த்தியுள்ளன. இந்த கொள்கை நடவடிக்கைகளின் வெற்றிக்கு, தெளிவான தகவல் தொடர்பு மற்றும் தரவு சார்ந்த அணுகுமுறை போன்றவற்றின் வெற்றிக்கு மத்திய வங்கியின் சுதந்திரம் முக்கியமானது,” என்று ஜார்ஜீவா கூறினார்.",
        "*இரண்டாவது, பணவீக்கத்தைக் கட்டுப்படுத்த மத்திய வங்கியின் முயற்சிகளுக்கு நிதிக் கொள்கை உதவ வேண்டும் - தடையாக இருக்கக்கூடாது. இது ஒரு சிக்கலான பணி. வளர்ச்சி குறைவதால், சிலருக்கு அதிக ஆதரவு தேவைப்படும், குறைவாக இல்லை. எனவே, நிதிக் கொள்கையானது கடனைக் குறைக்கும் அதே வேளையில், புதுப்பிக்கப்பட்ட அதிர்ச்சிகளை எதிர்கொள்ளும், குறிப்பாக அதிக ஆற்றல் அல்லது உணவுப் பொருட்களின் விலைகளால் பாதிக்கப்படக்கூடிய குடும்பங்களுக்கு ஆதரவளிக்க இலக்கு நடவடிக்கைகளை வழங்க வேண்டும்.",
        "* மூன்றாவதாக, உலகம் எதிர்கொள்ளும் பல நெருக்கடிகளை எதிர்கொள்ள உலகளாவிய ஒத்துழைப்புக்கான புதிய உத்வேகம் முக்கியமானதாக இருக்கும்.",
        "\"குறிப்பாக உணவுப் பாதுகாப்பின்மை மற்றும் அதிக கடனில் உள்ள அபாயங்களை நிவர்த்தி செய்ய எங்களுக்கு ஜி20 தலைமை தேவை. இந்தக் கூட்டங்களில் உணவுப் பாதுகாப்புப் பிரச்னைகள் குறித்து கவனம் செலுத்துவதை இங்கு வரவேற்கிறேன். உணவுப் பாதுகாப்பின்மை என்பது மில்லியன் கணக்கான மக்களுக்கு பசியைக் குறிக்கிறது\" என்று ஜார்ஜீவா குறிப்பிட்டார்.",
        "\"இருப்பினும் இது தீர்க்கக்கூடிய பிரச்சனை. UNFAO, World Bank, WFP மற்றும் WTO ஆகியவற்றின் தலைவர்களுடன் சேர்ந்து, IMF, உடனடி தேவைப்படுபவர்களுக்கு ஆதரவளிப்பதற்கும், ஏற்றுமதிக் கட்டுப்பாடுகளை நீக்குவதற்கும், உணவு உற்பத்தியை மேம்படுத்துவதற்கும், காலநிலைக்கு ஏற்ற விவசாயத்தில் முதலீடு செய்வதற்கும் சர்வதேச சமூகத்தை முடுக்கிவிட்டு ஒன்றிணைந்து செயல்படுமாறு அழைப்பு விடுக்கிறது. ,” அவள் மேலும் சொன்னாள்.",
        "அவரது கூற்றுப்படி, பல வருட உயர்வை எட்டியுள்ள அதிக கடன் தொல்லையை சமாளிக்க ஒரு வலுவான உலகளாவிய தலைமை தேவை.",
        "வளர்ந்து வரும் மற்றும் வளரும் நாடுகளில் 30% க்கும் அதிகமானவை கடன் நெருக்கடியில் அல்லது அதற்கு அருகில் உள்ளன. குறைந்த வருமானம் கொண்ட நாடுகளில் இந்த எண்ணிக்கை 60% ஆகும். மேலும் இறுக்கமான நிதி நிலைமைகள் மற்றும் மாற்று விகிதத் தேய்மானங்களால், கடன் சேவைச் சுமை கடுமையானது - மற்றும் சில நாடுகளுக்கு - தாங்க முடியாத சுமை.",
        "“அந்தச் சூழலில், G20 இன் பொதுவான கட்டமைப்பு (CF) அதன் வாக்குறுதியை நிறைவேற்றுவது மிக முக்கியமானது. சாட், எத்தியோப்பியா மற்றும் ஜாம்பியா ஆகிய நாடுகளுக்கான மூன்று கடன் வழங்குநர் குழுக்கள் இந்த வாரம் கூடுவது எனக்கு ஊக்கமளிக்கிறது. எங்களுக்கு முடிவுகள் தேவை. முழு உலகமும் பார்த்துக் கொண்டிருக்கிறது, என்று அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "CF க்கு புதிய விதிகள் மற்றும் காலக்கெடுக்கள் நிறுவப்பட வேண்டும் என்று ஜார்ஜீவா சுட்டிக்காட்டினார். “டிஎஸ்எஸ்ஐ அல்லாத நாடுகளுக்கு கவரேஜை விரிவுபடுத்துவதும் முக்கியம். G20 ஒரு முன்னோக்கி செல்லும் வழியில் ஒன்றிணைந்து விரைவாகச் செய்யுமாறு நான் கேட்டுக்கொள்கிறேன். கடன் நிலைமை வேகமாக மோசமடைந்து வருவதாகவும், கடனைத் தீர்ப்பதற்கான நன்கு செயல்படும் பொறிமுறையும் இருக்க வேண்டும் என்றும் அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "IMF தலைவர் G20 தலைவர்களை பொதுவான உலகளாவிய அபிலாஷைகளை வழங்குவதற்கான கூட்டு முயற்சிகளை புத்துயிர் பெற வலியுறுத்தினார். \"IMF இன் சமீபத்திய $650 பில்லியன் SDR ஒதுக்கீட்டின் விளைவைப் பெருக்க SDR சேனலிங்கில் முன்னேற்றம் அடைவதும் இதில் அடங்கும்\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "40 பில்லியன் டாலர் உறுதிமொழிகளுடன் பின்னடைவு மற்றும் நிலைத்தன்மை அறக்கட்டளையை (ஆர்எஸ்டி) நிறுவ உதவுவதில் ஜி 20 ஐப் பாராட்டி, ஜார்ஜீவா கூறினார்: “அக்டோபரில் நடைபெறும் வருடாந்திர கூட்டங்களில் புதிய அறக்கட்டளை செயல்படுவதற்கு அந்த உறுதிமொழிகளை உண்மையான பங்களிப்புகளாக மாற்றுவதற்கான நேரம் இது. .",
        "\"நீண்ட கால கட்டமைப்பு சவால்களை எதிர்கொள்ள, குறிப்பாக காலநிலை மாற்றம் மற்றும் தொற்றுநோய்கள் தொடர்பான நமது பாதிக்கப்படக்கூடிய உறுப்பு நாடுகளுக்கு ஆதரவளிக்க வேண்டிய அவசியம் இன்னும் அழுத்தமாக இருக்க முடியாது,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கிறிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G20",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாதத்தின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலகப் பொருளாதாரக் கண்ணோட்டம் புதுப்பிப்பு",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு மாதங்கள் தொடர்ச்சியாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முக்கால்வாசிக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNFAO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WTO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "30%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுவான கட்டமைப்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சாட்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எத்தியோப்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "G20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$650 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விரிதிறன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலைத்தன்மை அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "40 பில்லியன் டாலர்களுக்கு அருகில்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வருடாந்திர கூட்டங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}