{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/ඇමෙරිකා-ආර්ථික-අවපාතය-මගහැරීම-පහසු-නැතිලු--IMF/3-394861",
  "time_ut": 1656305960,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඇමෙරිකා ආර්ථික අවපාතය මගහැරීම පහසු නැතිලු -IMF",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US recession not easy to avoid -IMF",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The head of the International Monetary Fund (IMF) says there is a \"narrow path\" to prevent a US recession this year and especially next year, highlighting \"significant adverse risks\".",
        "\"Based on the policy outline set out at the June FOMC (Federal Open Market Committee) meeting and the expected reduction in the fiscal deficit, we expect the US economy to slow down,\" IMF Managing Director Crystalina Georgieva told a news conference.",
        "With inflation and an extremely tight labor market above the Fed's long-term target, the Fed raised the target range for the Fed at the Fed Fund rate in each of the last three meetings. Last week, the Federal Reserve raised interest rates by 75 basis points, marking the sharpest rise in interest rates since 1994.",
        "Georgieva said the IMF believes the road to a policy rate set by the Federal Reserve to get the federal funds rate from 3.5% to 4% sooner is the right policy to bring down inflation, but could cause \"some pain\" for consumers.",
        "The IMF chief also said that the IMF was aware of the risks to the US economy. \"We really see very significant disadvantages this year and especially next year,\" she said.",
        "The IMF chief's statement comes amid growing concern among a number of economists and analysts that rising inflation could push the U.S. economy into recession.",
        "According to a recent survey by economists in the Wall Street Journal, the likelihood of a recession has increased dramatically from 28% in April to 44% in the next 12 months. The latest statistics show that the data are usually only on or near the edge of the actual recession.",
        "Also, Federal Reserve Chairman Jerome Powell said earlier this week that the Fed's aggressive rate hike could plunge the U.S. economy into recession. \"It's not our expected outcome at all, but it's definitely a risk,\" Powell told lawmakers at a congressional hearing.",
        "Meanwhile, Bill Dudley, former chairman of the Federal Reserve Bank of New York, said in a recent statement on Bloomberg that a recession is \"inevitable\" over the next 12 to 18 months.",
        "Speaking to the IMF virtual media, Nigel Choke, deputy director of the IMF's Western Hemisphere Department, said that if a recession finally occurs, it will be relatively short-lived and unemployment will rise relatively steadily."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "next year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Federal Open Market Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Crystalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fed",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fed",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fed",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fed Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Federal Reserve",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Federal Reserve",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3.5% to 4%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "next year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Wall Street Journal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "44%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the next 12 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Federal Reserve",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jerome Powell",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "earlier this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fed",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Powell",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bill Dudley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Federal Reserve Bank of New York",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bloomberg",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next 12 to 18 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nigel Choke",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Western Hemisphere Department",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇමෙරිකා ආර්ථික අවපාතය මගහැරීම පහසු නැතිලු -IMF",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මේ වසරේ සහ විශේෂයෙන්ම ලබන වසරේ \"සැලකිය යුතු අවාසිසහගත අවදානම්\" ඉස්මතු කරමින් එක්සත් ජනපද ආර්ථික අවපාතයක් වළක්වා ගැනීම සඳහා \"පටු මාවතක්\" පවතින බව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) ප්‍රධානියා පවසයි.",
        "\"ජූනි FOMC (ෆෙඩරල් විවෘත වෙලඳපොල කමිටුව) රැස්වීමේදී දක්වා ඇති ප්‍රතිපත්ති මාර්ගය මත පදනම්ව සහ මූල්‍ය හිඟයේ අපේක්ෂිත අඩුවීමක් මත පදනම්ව, එක්සත් ජනපද ආර්ථිකය මන්දගාමී වනු ඇතැයි අපි අපේක්ෂා කරනවා\" යනුවෙන් IMF කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ක්‍රිස්ටලීනා ජෝර්ජීවා අථත්‍ය මාධ්‍ය හමුවකදී පැවසීය.",
        "ෆෙඩරල් සංචිතයේ දිගුකාලීන ඉලක්කයට වඩා උද්ධමනය සහ අතිශය දැඩි ශ්‍රම වෙළෙඳපොළක් සමග ෆෙඩරල් බැංකුව පසුගිය රැස්වීම් තුනෙන් එක් එක් ෆෙඩරල් අරමුදල් අනුපාතය සඳහා ඉලක්කගත පරාසය ඉහළ නැංවීය. 1994 න් පසු තියුණුම ආකාරයෙන් පොලී අනුපාත ඉහල යාම සනිටුහන් කරමින් පසුගිය සතියේ ෆෙඩරල් මහ බැංකුව පදනම් ඒකක 75කින් අනුපාත ඉහළ නැංවීය.",
        "ෆෙඩරල් අරමුදල් අනුපාතය 3.5% සිට 4% දක්වා ඉක්මනින් ලබාගැනීම සඳහා ෆෙඩරල් මහ බැංකුව සංඥා කර ඇති ප්‍රතිපත්ති අනුපාතිකය සඳහා මාර්ගය උද්ධමනය පහත හෙලීමේ නිවැරදි ප්‍රතිපත්තිය බව IMF විශ්වාස කරන නමුත් පාරිභෝගිකයින්ට \"යම් වේදනාවක්\" ඇති විය හැකි බව ජෝර්ජීවා පැවසීය.",
        "IMF ප්‍රධානියා ද පැවසුවේ එක්සත් ජනපද ආර්ථිකයට ඇති අවදානම් පිළිබඳව IMF අවධානයෙන් සිටින බවයි. \"අපි ඇත්ත වශයෙන්ම මේ වසරේ සහ විශේෂයෙන් ලබන වසරේ ඉතා වැදගත් අවාසි අවදානම් දකිනවා\" ඇය පැවසුවාය.",
        "IMF ප්‍රධානියාගේ ප්‍රකාශය සිදු වූයේ, උද්ධමනය වැඩිවීමත් සමග එක්සත් ජනපද ආර්ථිකය අවපාතයකට ඇද දැමිය හැකි බවට ආර්ථික විද්‍යාඥයින් සහ විශ්ලේෂකයින් වැඩි සංඛ්‍යාවක් කනස්සල්ල පළ කර තිබූ පසුබිමකය.",
        "වෝල් ස්ට්‍රීට් ජර්නලය විසින් මෑතකදී සමීක්ෂණය කරන ලද ආර්ථික විද්‍යාඥයින් අවපාතයේ සම්භාවිතාව නාටකාකාර ලෙස ඉහළ නංවා ඇති අතර, දැන් එය අප්‍රේල් මාසයේ පැවති 28% සිට ඉදිරි මාස 12 තුළ 44%ක් දක්වා ඉහල නංවා ඇත. නවතම සංඛ්‍යාලේඛන මට්ටමක් පෙන්නුම් කරන්නේ, සාමාන්‍යයෙන් දැකිය හැක්කේ සැබෑ අවපාතයේ අද්දර හෝ අතරතුර දත්ත පමණක් බවයි.",
        "එමෙන්ම, ෆෙඩරල් මහ බැංකුවේ සභාපති ජෙරොම් පවෙල් මෙම සතිය මුලදී කියා සිටියේ ෆෙඩරල් මහ බැංකුවේ ආක්‍රමණශීලී අනුපාත ඉහල දැමීම් එක්සත් ජනපද ආර්ථිකය අවපාතයකට ඇද දැමිය හැකි බවයි. \"එය කිසිසේත් අපගේ අපේක්ෂිත ප්‍රතිඵලයක් නොවේ, නමුත් එය නිසැකවම අවදානමක් තිබෙනවා\" පවෙල් කොංග්‍රස් සභා විභාගයකදී නීති සම්පාදකයින්ට පැවසීය.",
        "මේ අතර, නිව්යෝක් ෆෙඩරල් රිසර්ව් බැංකුවේ හිටපු සභාපති බිල් ඩඩ්ලි, මෑත බ්ලූම්බර්ග් මත ප්‍රකාශයක කියා සිටියේ ඉදිරි මාස 12 සිට 18 දක්වා කාලය තුළ අවපාතයක් \"නොවැළැක්විය හැකි\" බවයි.",
        "IMF අතථ්‍ය මාධ්‍ය හමුවේදී, IMF හි බටහිර අර්ධගෝල දෙපාර්තමේන්තුවේ නියෝජ්‍ය අධ්‍යක්ෂ නයිජල් චොක් පැවසුවේ, අවසානයේ අවපාතයක් ඇති වුවහොත්, එය සාපේක්ෂ තරමක් කෙටි විය හැකි අතර, විරැකියාව සාපේක්ෂ වශයෙන් ක්‍රමානුකූලව ඉහළ යනු ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලබන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆෙඩරල් විවෘත වෙලඳපොල කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Crystalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆෙඩරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆෙඩරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆෙඩරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆෙඩරල් අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆෙඩරල් සංචිතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆෙඩරල් සංචිතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3.5% සිට 4% දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලබන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වෝල් ස්ට්‍රීට් ජර්නලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "44%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆෙඩරල් සංචිතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙරොම් පවෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මේ සතියේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆෙඩරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පවෙල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිල් ඩඩ්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිව් යෝර්ක් ෆෙඩරල් සංචිත බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්ලූම්බර්ග්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස 12 සිට 18 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නයිජල් චෝක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බටහිර අර්ධගෝල දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்க பொருளாதார மந்தநிலையைத் தவிர்ப்பது எளிதல்ல -ஐஎம்எஃப்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் (IMF) தலைவர், இந்த ஆண்டு மற்றும் குறிப்பாக அடுத்த ஆண்டு அமெரிக்க மந்தநிலையைத் தடுக்க \"குறுகிய பாதை\" இருப்பதாகக் கூறுகிறார், இது \"குறிப்பிடத்தக்க பாதகமான அபாயங்களை\" எடுத்துக்காட்டுகிறது.",
        "\"ஜூன் FOMC (ஃபெடரல் ஓபன் மார்க்கெட் கமிட்டி) கூட்டத்தில் அமைக்கப்பட்ட கொள்கை அவுட்லைன் மற்றும் நிதிப் பற்றாக்குறையில் எதிர்பார்க்கப்படும் குறைப்பு ஆகியவற்றின் அடிப்படையில், அமெரிக்கப் பொருளாதாரம் குறையும் என்று எதிர்பார்க்கிறோம்\" என்று IMF நிர்வாக இயக்குனர் கிரிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா ஒரு செய்தி மாநாட்டில் தெரிவித்தார்.",
        "பணவீக்கம் மற்றும் மத்திய வங்கியின் நீண்ட கால இலக்கை விட மிக இறுக்கமான தொழிலாளர் சந்தையுடன், மத்திய வங்கி கடந்த மூன்று கூட்டங்களில் ஒவ்வொரு கூட்டத்திலும் மத்திய வங்கிக்கான இலக்கு வரம்பை ஃபெட் நிதி விகிதத்தில் உயர்த்தியது. கடந்த வாரம், பெடரல் ரிசர்வ் வட்டி விகிதங்களை 75 அடிப்படை புள்ளிகளால் உயர்த்தியது, இது 1994 முதல் வட்டி விகிதங்களில் கூர்மையான உயர்வைக் குறிக்கிறது.",
        "ஃபெடரல் நிதி விகிதத்தை 3.5% முதல் 4% வரை பெறுவதற்கு பெடரல் ரிசர்வ் நிர்ணயித்த கொள்கை விகிதத்திற்கான பாதை பணவீக்கத்தைக் குறைக்க சரியான கொள்கை என்று IMF நம்புகிறது, ஆனால் இது நுகர்வோருக்கு \"சில வலியை\" ஏற்படுத்தக்கூடும் என்று ஜார்ஜீவா கூறினார்.",
        "அமெரிக்க பொருளாதாரத்திற்கு ஏற்படும் அபாயங்கள் குறித்து IMF அறிந்திருப்பதாகவும் IMF தலைவர் கூறினார். \"இந்த ஆண்டு மற்றும் குறிப்பாக அடுத்த ஆண்டு மிகவும் குறிப்பிடத்தக்க குறைபாடுகளை நாங்கள் உண்மையில் காண்கிறோம்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "அதிகரித்து வரும் பணவீக்கம் அமெரிக்கப் பொருளாதாரத்தை மந்த நிலைக்குத் தள்ளக்கூடும் என்று பல பொருளாதார வல்லுநர்கள் மற்றும் ஆய்வாளர்கள் மத்தியில் அதிகரித்து வரும் கவலையின் மத்தியில் IMF தலைவரின் அறிக்கை வந்துள்ளது.",
        "வோல் ஸ்ட்ரீட் ஜேர்னலில் பொருளாதார வல்லுனர்களின் சமீபத்திய கணக்கெடுப்பின்படி, மந்தநிலை ஏற்படுவதற்கான வாய்ப்பு ஏப்ரல் மாதத்தில் 28% ஆக இருந்து அடுத்த 12 மாதங்களில் 44% ஆக அதிகரித்துள்ளது. சமீபத்திய புள்ளிவிவரங்கள் தரவு பொதுவாக உண்மையான மந்தநிலையின் விளிம்பில் அல்லது அதற்கு அருகில் மட்டுமே இருக்கும் என்பதைக் காட்டுகிறது.",
        "மேலும், பெடரல் ரிசர்வ் தலைவர் ஜெரோம் பவல் இந்த வார தொடக்கத்தில், மத்திய வங்கியின் ஆக்கிரமிப்பு விகித உயர்வு அமெரிக்கப் பொருளாதாரத்தை மந்தநிலைக்குள் தள்ளக்கூடும் என்று கூறினார். \"இது நாங்கள் எதிர்பார்க்கும் முடிவு அல்ல, ஆனால் இது நிச்சயமாக ஒரு ஆபத்து\" என்று பவல் ஒரு காங்கிரஸின் விசாரணையில் சட்டமியற்றுபவர்களிடம் கூறினார்.",
        "இதற்கிடையில், நியூயார்க்கின் பெடரல் ரிசர்வ் வங்கியின் முன்னாள் தலைவர் பில் டட்லி, ப்ளூம்பெர்க்கில் சமீபத்திய அறிக்கையில், அடுத்த 12 முதல் 18 மாதங்களில் மந்தநிலை \"தவிர்க்க முடியாதது\" என்று கூறினார்.",
        "IMF மெய்நிகர் ஊடகத்திடம் பேசிய IMF இன் மேற்கு அரைக்கோளத் துறையின் துணை இயக்குநர் நைகல் சோக், இறுதியாக ஒரு மந்தநிலை ஏற்பட்டால், அது ஒப்பீட்டளவில் குறுகிய காலமாக இருக்கும் மற்றும் வேலையின்மை ஒப்பீட்டளவில் சீராக உயரும் என்று கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஃபெடரல் ஓபன் மார்க்கெட் கமிட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிரிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஊட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஊட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஊட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெடரல் ரிசர்வ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெடரல் ரிசர்வ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3.5% முதல் 4%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வால் ஸ்ட்ரீட் ஜர்னல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "44%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 12 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய ரிசர்வ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெரோம் பவல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த வார தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஊட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பவல்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பில் டட்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்கின் பெடரல் ரிசர்வ் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ப்ளூம்பெர்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 12 முதல் 18 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நைகல் சோக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேற்கு அரைக்கோளத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}