{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132575",
  "time_ut": 1659196351,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சவால்களை எதிர்கொள்ள இலங்கைக்கு தொடர்ந்தும் உதவுவதற்கு உறுதிபூண்டுள்ளோம் - இந்திய ஜனாதிபதி திரௌபதி முர்மு ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு கடிதம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "We are committed to continue to help Sri Lanka to meet its challenges - Indian President Draupadi Murmu's letter to President Ranil",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "As a close neighbour, Indian President Draupadi Murmu has said that India is committed to continuing to help the people of Sri Lanka to overcome the challenges caused by the economic crisis in line with the 'foreign first' policy.",
        "Draupadi Murmu, who has been elected as the President of the Republic of India, has said the above in his reply letter to the congratulatory letter sent by President Ranil Wickremesinghe.",
        "'I thank you for the letter sent with your best wishes. Also, I congratulate you on being elected as the 8th President of Sri Lanka through Parliament.",
        "I wish you success in your responsibilities and challenges as you take up the high office at such an important moment in Sri Lanka.",
        "As a close neighbour, India is committed to continue to help the people of Sri Lanka to overcome the challenges posed by the economic crisis in line with its 'foreign first' policy.",
        "It is my hope that the long-standing bilateral partnership between our two countries will continue to grow stronger based on generations and deep people-to-people ties.' It is mentioned that"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Draupadi Murmu",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Draupadi Murmu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Draupadi Murmu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Republic of India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ අභියෝගවලට මුහුණ දීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට අඛණ්ඩව උපකාර කිරීමට අපි කැපවී සිටිමු - ඉන්දීය ජනපති ද්‍රෞපදී මුර්මු ජනපති රනිල්ට ලිපියක්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "සමීප අසල්වැසියෙකු ලෙස ඉන්දීය ජනාධිපති ද්‍රෞපදි මුර්මු ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ 'විදේශයට ප්‍රථම' ප්‍රතිපත්තියට අනුකූලව ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් ඇති වූ අභියෝග ජය ගැනීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට අඛණ්ඩව උපකාර කිරීමට ඉන්දියාව කැපවී සිටින බවයි.",
        "ඉන්දීය ජනරජයේ ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් වූ ද්‍රෞපදී මුර්මු ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් එවන ලද සුබපැතුම් ලිපියට සිය පිළිතුරු ලිපියේ ඉහත සඳහන් කර ඇත.",
        "'ඔබේ සුභ පැතුම් සමඟ එවන ලද ලිපියට මම ඔබට ස්තූතිවන්ත වෙමි. ඒ වගේම ශ්‍රී ලංකාවේ 8 වැනි ජනාධිපතිවරයා ලෙස පාර්ලිමේන්තුව හරහා තේරී පත්වීම ගැන මම ඔබට සුබ පතනවා.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මෙවන් වැදගත් මොහොතක ඔබ ඉහළ තනතුරක් භාර ගන්නා ඔබට ඔබගේ වගකීම් සහ අභියෝග සාර්ථක වේවායි මම ප්‍රාර්ථනා කරමි.",
        "සමීප අසල්වැසියෙකු ලෙස ඉන්දියාව සිය ‘විදේශයට පළමුව’ ප්‍රතිපත්තියට අනුකූලව ආර්ථික අර්බුදයෙන් එල්ල වී ඇති අභියෝග ජය ගැනීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට අඛණ්ඩව උපකාර කිරීමට කැපවී සිටී.",
        "අපගේ දෙරට අතර දිගුකාලීන ද්විපාර්ශ්වික හවුල්කාරිත්වය පරම්පරා ගණනාවක් සහ ගැඹුරු මිනිසුන් අතර සබඳතා මත පදනම්ව ශක්තිමත්ව වර්ධනය වනු ඇතැයි මගේ බලාපොරොත්තුවයි.' බව සඳහන් වේ"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ද්‍රෞපදී මුර්මු",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ද්‍රෞපදී මුර්මු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ද්‍රෞපදී මුර්මු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු ජනරජය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சவால்களை எதிர்கொள்ள இலங்கைக்கு தொடர்ந்தும் உதவுவதற்கு உறுதிபூண்டுள்ளோம் - இந்திய ஜனாதிபதி திரௌபதி முர்மு ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு கடிதம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "நெருங்கிய அண்டை நாடாக, 'அயல் நாட்டுக்கு முதலிடம்' கொள்கைக்கு அமைய பொருளாதார நெருக்கடியால் ஏற்படும் சவால்களை சமாளிக்க இலங்கை மக்களுக்கு தொடர்ந்தும் உதவ இந்தியா உறுதிபூண்டுள்ளதாக இந்திய ஜனாதிபதி திரௌபதி முர்மு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்திய குடியரசு தலைவராக தெரிவு செய்யப்பட்டுள்ள திரௌபதி முர்முவிற்கு , ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவினால் அனுப்பி வைக்கப்பட்டிருந்த வாழ்த்து கடிதத்திற்கான பதில் கடிதத்திலேயே அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "'உங்களது வாழ்த்துக்களுடன் அனுப்பி வைக்கப்பட்ட கடிதத்திற்கு நன்றி தெரிவித்துக் கொள்கின்றேன். அத்தோடு இலங்கையின் 8 ஆவது ஜனாதிபதியாக பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக தெரிவு செய்யப்பட்டுள்ள உங்களுக்கும் எனது வாழ்த்துக்களைத் தெரிவித்துக் கொள்கின்றேன்.",
        "இலங்கையில் ஒரு முக்கியமான தருணத்தில் உயர் பதவியை ஏற்றுள்ள உங்களின் பொறுப்புகள் மற்றும் சவால்களில் நீங்கள் வெற்றிபெற வாழ்த்துக்களைத் தெரிவித்துக் கொள்கின்றேன்.",
        "நெருங்கிய அண்டை நாடாக, 'அயல் நாட்டுக்கு முதலிடம்' கொள்கைக்கு அமைய பொருளாதார நெருக்கடியால் ஏற்படும் சவால்களை சமாளிக்க இலங்கை மக்களுக்கு தொடர்ந்தும் உதவ இந்தியா உறுதிபூண்டுள்ளது.",
        "பரம்பரை பரம்பரையாகவும் மற்றும் ஆழமான மக்கள் உறவுகளின் அடிப்படையிலும் நமது இரு நாடுகளுக்கும் இடையிலான நீண்டகால இருதரப்பு கூட்டாண்மை மேலும் வலுப்பெறும் என்பது எனது நம்பிக்கையாகும்.' என்று குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "திரௌபதி முர்மு",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "திரௌபதி முர்மு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திரௌபதி முர்மு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திய குடியரசு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}