{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/இந்தியாவின்-ஒத்துழைப்புக்கு-நன்றி/175-299161",
  "time_ut": 1656100710,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "’இந்தியாவின் ஒத்துழைப்புக்கு நன்றி’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "'Thank you for your cooperation'",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Minister of External Affairs Prof. GL Peiris thanked India for its assistance in the face of the economic crisis facing Sri Lanka and said that Sri Lanka needs India's cooperation as a close ally. Peiris told Indian External Affairs Minister Subramaniam Jaisankar.",
        "The Indian Foreign Minister also said that he was ready to continue India's cooperation.",
        "Indian External Affairs Minister Subramaniam Jaisankar attends the Commonwealth Summit in Rwanda. Had preceded the meeting with Peiris.",
        "Beyond the issues to be discussed at the Commonwealth Summit, the meeting also discussed Sri Lanka's crisis situation and programs for economic recovery.",
        "Discussions focused on the relief and credit assistance programs that the Government of Sri Lanka is receiving from India to overcome the economic crisis, as well as India's ongoing co-operation moves.",
        "He also informed Peiris that the next steps would be taken on the advice of the Indian delegation which visited Sri Lanka on the 23rd and that India would continue to extend cooperation to Sri Lanka.",
        "Peiris said the Sri Lankan government was making progress in its talks with the International Monetary Fund (IMF) and that IMF funding would be made available soon, adding that it needed to hold direct talks with allies and talk about debt restructuring."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GL Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Subramaniam Jaisankar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Subramaniam Jaisankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Commonwealth Summit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rwanda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Commonwealth Summit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 23rd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "'ඔබේ සහයෝගයට ස්තූතියි'",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දී සිටින ආර්ථික අර්බුදය හමුවේ ඉන්දියාව ලබා දෙන සහය පිළිබඳව ස්තූතිය පළ කළ විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය මහාචාර්ය ජී.එල්. පීරිස් මහතා ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය සුබ්‍රමනියම් ජයිසංකර් මහතාට පැවසීය.",
        "ඉන්දීය විදේශ අමාත්‍යවරයා කියා සිටියේ ඉන්දියාවේ සහයෝගිතාව අඛණ්ඩව පවත්වාගෙන යාමට තමන් සූදානම් බවයි.",
        "රුවන්ඩාවේ පැවැත්වෙන පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය සමුළුවට සහභාගි වෙමින් සිටින ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය සුබ්‍රමනියම් ජයිසංකර්. පීරිස් හමුවීමට පෙර සිට ඇත.",
        "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය සමුළුවේදී සාකච්ඡා කිරීමට නියමිත කරුණුවලින් ඔබ්බට ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදකාරී තත්ත්වය සහ ආර්ථික ප්‍රකෘතිමත්වීම සඳහා වන වැඩසටහන් පිළිබඳවද මෙම හමුවේදී සාකච්ඡා කෙරිණි.",
        "ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා ශ්‍රී ලංකා රජයට ඉන්දියාවෙන් ලැබෙන සහන සහ ණය ආධාර වැඩසටහන් මෙන්ම ඉන්දියාව දැනට කරගෙන යන සහයෝගිතා ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳව ද මෙහිදී සාකච්ඡා විය.",
        "එමෙන්ම පසුගිය 23 වැනිදා ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි ඉන්දීය දූත පිරිසේ උපදෙස් මත ඉදිරි පියවර ගන්නා බවත් ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාව සමඟ සහයෝගයෙන් කටයුතු කරන බවත් ඔහු පීරිස්ට දැනුම් දුන්නේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා රජය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) සමඟ කරන සාකච්ඡාවල ප්‍රගතියක් ලබමින් සිටින බවත්, IMF අරමුදල් ඉක්මනින් ලබා ගැනීමට හැකි වනු ඇති බවත් පැවසූ පීරිස්, මිත්‍ර රටවල් සමඟ සෘජු සාකච්ඡා පවත්වා ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ගැන කතා කළ යුතු බව පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජී එල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුබ්‍රමනියම් ජයිසංකර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුබ්‍රමනියම් ජයිසංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුවන්ඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "23 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "’இந்தியாவின் ஒத்துழைப்புக்கு நன்றி’",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "இலங்கை முகங்கொடுத்துள்ள பொருளாதார நெருக்கடி நிலைமையில் இந்தியா வழங்கும்  ஒத்துழைப்புகளுக்கு நன்றிகளை தெரிவிப்பதுடன், நெருங்கிய நட்பு நாடு என்ற ரீதியில் இந்தியாவின் ஒத்துழைப்புகள் இலங்கைக்கு அவசியம் என வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சர் பேராசிரியர் ஜி.எல். பீரிஸ்,  இந்திய வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சர் சுப்பிரமணியம் ஜெய்சங்கரிடம் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அத்துடன் இந்தியாவின் ஒத்துழைப்புக்களை தொடர்ந்தும் பெற்றுத்தர தயாராக இருப்பதாக  இந்திய வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ருவாண்டாவில் நடைபெற்று வரும் பொதுநலவாய உச்சி மாநாட்டில் கலந்துகொண்டுள்ள இந்திய வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சர் சுப்பிரமணியம் ஜெய்சங்கர்  அமைச்சர்   ஜி.எல். பீரிஸுடன் சந்திப்பொன்றை முன்னெடுத்திருந்தார்.",
        "பொதுநலவாய உச்சி மாநாட்டில் கலந்துரையாடப்படும் விடயங்களுக்கு அப்பால் இலங்கையின் நெருக்கடி நிலைமைகள் குறித்தும் பொருளாதார மீட்சிக்கான வேலைத்திட்டங்கள் குறித்தும் இந்த சந்திப்பில் கலந்துரையிடப்பட்டுள்ளது.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியை சமாளிக்க இலங்கை அரசாங்கம் இந்தியாவிடம் இருந்து பெற்றுவரும் நிவாரண மற்றும் கடன் உதவி வேலைத்திட்டங்கள் குறித்தும், தொடர்ச்சியாக இந்தியாவின் ஒத்துழைப்பு நகர்வுகள் குறித்தும் இந்தபோது முக்கியத்துவம் கொடுத்து கலந்துரையாடப்பட்டுள்ளது.",
        "அத்துடன் கடந்த 23 ஆம் திகதி இலங்கைக்கு வருகை தந்திருந்த இந்திய தூதுக்குழுவின் ஆலோசனைக்கு அமைய அடுத்த கட்ட நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்படும் எனவும், இந்தியா தொடர்ச்சியாக இலங்கைக்கான ஒத்துழைப்புக்களை பெற்றுக்கொடுக்கும் எனவும்   பீரிஸிடம் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் இலங்கை அரசாங்கம் முன்னெடுத்துவரும் பேச்சுவார்த்தைகளில்முன்னேற்றம் உள்ளதாகவும், விரைவில் ஐ.எம்.எப்பின் நிதி உதவிகள் கிடைக்கும் எனவும் தெரிவித்துள்ள பீரிஸ், நட்பு நாடுகளுடன் நேரடியாக பேச்சுவார்த்தைகளை முன்னெடுத்து கடன் மீள் கட்டமைப்பு குறித்தும் பேசவேண்டியுள்ளதாகவும் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வெளியுறவு விவகாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுப்பிரமணியம் ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுப்பிரமணியம் ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த் உச்சி மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருவாண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமன்வெல்த் உச்சி மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "23 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "’இந்தியாவின் ஒத்துழைப்புக்கு நன்றி’",
  "body_lines": [
    "இலங்கை முகங்கொடுத்துள்ள பொருளாதார நெருக்கடி நிலைமையில் இந்தியா வழங்கும்  ஒத்துழைப்புகளுக்கு நன்றிகளை தெரிவிப்பதுடன், நெருங்கிய நட்பு நாடு என்ற ரீதியில் இந்தியாவின் ஒத்துழைப்புகள் இலங்கைக்கு அவசியம் என வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சர் பேராசிரியர் ஜி.எல். பீரிஸ்,  இந்திய வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சர் சுப்பிரமணியம் ஜெய்சங்கரிடம் தெரிவித்துள்ளார்.",
    "அத்துடன் இந்தியாவின் ஒத்துழைப்புக்களை தொடர்ந்தும் பெற்றுத்தர தயாராக இருப்பதாக  இந்திய வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சர் தெரிவித்துள்ளார்.",
    "ருவாண்டாவில் நடைபெற்று வரும் பொதுநலவாய உச்சி மாநாட்டில் கலந்துகொண்டுள்ள இந்திய வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சர் சுப்பிரமணியம் ஜெய்சங்கர்  அமைச்சர்   ஜி.எல். பீரிஸுடன் சந்திப்பொன்றை முன்னெடுத்திருந்தார்.",
    "பொதுநலவாய உச்சி மாநாட்டில் கலந்துரையாடப்படும் விடயங்களுக்கு அப்பால் இலங்கையின் நெருக்கடி நிலைமைகள் குறித்தும் பொருளாதார மீட்சிக்கான வேலைத்திட்டங்கள் குறித்தும் இந்த சந்திப்பில் கலந்துரையிடப்பட்டுள்ளது.",
    "பொருளாதார நெருக்கடியை சமாளிக்க இலங்கை அரசாங்கம் இந்தியாவிடம் இருந்து பெற்றுவரும் நிவாரண மற்றும் கடன் உதவி வேலைத்திட்டங்கள் குறித்தும், தொடர்ச்சியாக இந்தியாவின் ஒத்துழைப்பு நகர்வுகள் குறித்தும் இந்தபோது முக்கியத்துவம் கொடுத்து கலந்துரையாடப்பட்டுள்ளது.",
    "அத்துடன் கடந்த 23 ஆம் திகதி இலங்கைக்கு வருகை தந்திருந்த இந்திய தூதுக்குழுவின் ஆலோசனைக்கு அமைய அடுத்த கட்ட நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்படும் எனவும், இந்தியா தொடர்ச்சியாக இலங்கைக்கான ஒத்துழைப்புக்களை பெற்றுக்கொடுக்கும் எனவும்   பீரிஸிடம் தெரிவித்துள்ளார்.",
    "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் இலங்கை அரசாங்கம் முன்னெடுத்துவரும் பேச்சுவார்த்தைகளில்முன்னேற்றம் உள்ளதாகவும், விரைவில் ஐ.எம்.எப்பின் நிதி உதவிகள் கிடைக்கும் எனவும் தெரிவித்துள்ள பீரிஸ், நட்பு நாடுகளுடன் நேரடியாக பேச்சுவார்த்தைகளை முன்னெடுத்து கடன் மீள் கட்டமைப்பு குறித்தும் பேசவேண்டியுள்ளதாகவும் தெரிவித்துள்ளார்."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "'Thank you for your cooperation'",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Minister of External Affairs Prof. GL Peiris thanked India for its assistance in the face of the economic crisis facing Sri Lanka and said that Sri Lanka needs India's cooperation as a close ally. Peiris told Indian External Affairs Minister Subramaniam Jaisankar.",
        "The Indian Foreign Minister also said that he was ready to continue India's cooperation.",
        "Indian External Affairs Minister Subramaniam Jaisankar attends the Commonwealth Summit in Rwanda. Had preceded the meeting with Peiris.",
        "Beyond the issues to be discussed at the Commonwealth Summit, the meeting also discussed Sri Lanka's crisis situation and programs for economic recovery.",
        "Discussions focused on the relief and credit assistance programs that the Government of Sri Lanka is receiving from India to overcome the economic crisis, as well as India's ongoing co-operation moves.",
        "He also informed Peiris that the next steps would be taken on the advice of the Indian delegation which visited Sri Lanka on the 23rd and that India would continue to extend cooperation to Sri Lanka.",
        "Peiris said the Sri Lankan government was making progress in its talks with the International Monetary Fund (IMF) and that IMF funding would be made available soon, adding that it needed to hold direct talks with allies and talk about debt restructuring."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GL Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Subramaniam Jaisankar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Subramaniam Jaisankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Commonwealth Summit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rwanda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Commonwealth Summit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 23rd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "'ඔබේ සහයෝගයට ස්තූතියි'",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දී සිටින ආර්ථික අර්බුදය හමුවේ ඉන්දියාව ලබා දෙන සහය පිළිබඳව ස්තූතිය පළ කළ විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය මහාචාර්ය ජී.එල්. පීරිස් මහතා ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය සුබ්‍රමනියම් ජයිසංකර් මහතාට පැවසීය.",
        "ඉන්දීය විදේශ අමාත්‍යවරයා කියා සිටියේ ඉන්දියාවේ සහයෝගිතාව අඛණ්ඩව පවත්වාගෙන යාමට තමන් සූදානම් බවයි.",
        "රුවන්ඩාවේ පැවැත්වෙන පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය සමුළුවට සහභාගි වෙමින් සිටින ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය සුබ්‍රමනියම් ජයිසංකර්. පීරිස් හමුවීමට පෙර සිට ඇත.",
        "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය සමුළුවේදී සාකච්ඡා කිරීමට නියමිත කරුණුවලින් ඔබ්බට ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදකාරී තත්ත්වය සහ ආර්ථික ප්‍රකෘතිමත්වීම සඳහා වන වැඩසටහන් පිළිබඳවද මෙම හමුවේදී සාකච්ඡා කෙරිණි.",
        "ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා ශ්‍රී ලංකා රජයට ඉන්දියාවෙන් ලැබෙන සහන සහ ණය ආධාර වැඩසටහන් මෙන්ම ඉන්දියාව දැනට කරගෙන යන සහයෝගිතා ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳව ද මෙහිදී සාකච්ඡා විය.",
        "එමෙන්ම පසුගිය 23 වැනිදා ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි ඉන්දීය දූත පිරිසේ උපදෙස් මත ඉදිරි පියවර ගන්නා බවත් ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාව සමඟ සහයෝගයෙන් කටයුතු කරන බවත් ඔහු පීරිස්ට දැනුම් දුන්නේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා රජය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) සමඟ කරන සාකච්ඡාවල ප්‍රගතියක් ලබමින් සිටින බවත්, IMF අරමුදල් ඉක්මනින් ලබා ගැනීමට හැකි වනු ඇති බවත් පැවසූ පීරිස්, මිත්‍ර රටවල් සමඟ සෘජු සාකච්ඡා පවත්වා ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ගැන කතා කළ යුතු බව පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජී එල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුබ්‍රමනියම් ජයිසංකර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුබ්‍රමනියම් ජයිසංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුවන්ඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "23 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "’இந்தியாவின் ஒத்துழைப்புக்கு நன்றி’",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "இலங்கை முகங்கொடுத்துள்ள பொருளாதார நெருக்கடி நிலைமையில் இந்தியா வழங்கும்  ஒத்துழைப்புகளுக்கு நன்றிகளை தெரிவிப்பதுடன், நெருங்கிய நட்பு நாடு என்ற ரீதியில் இந்தியாவின் ஒத்துழைப்புகள் இலங்கைக்கு அவசியம் என வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சர் பேராசிரியர் ஜி.எல். பீரிஸ்,  இந்திய வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சர் சுப்பிரமணியம் ஜெய்சங்கரிடம் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அத்துடன் இந்தியாவின் ஒத்துழைப்புக்களை தொடர்ந்தும் பெற்றுத்தர தயாராக இருப்பதாக  இந்திய வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ருவாண்டாவில் நடைபெற்று வரும் பொதுநலவாய உச்சி மாநாட்டில் கலந்துகொண்டுள்ள இந்திய வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சர் சுப்பிரமணியம் ஜெய்சங்கர்  அமைச்சர்   ஜி.எல். பீரிஸுடன் சந்திப்பொன்றை முன்னெடுத்திருந்தார்.",
        "பொதுநலவாய உச்சி மாநாட்டில் கலந்துரையாடப்படும் விடயங்களுக்கு அப்பால் இலங்கையின் நெருக்கடி நிலைமைகள் குறித்தும் பொருளாதார மீட்சிக்கான வேலைத்திட்டங்கள் குறித்தும் இந்த சந்திப்பில் கலந்துரையிடப்பட்டுள்ளது.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியை சமாளிக்க இலங்கை அரசாங்கம் இந்தியாவிடம் இருந்து பெற்றுவரும் நிவாரண மற்றும் கடன் உதவி வேலைத்திட்டங்கள் குறித்தும், தொடர்ச்சியாக இந்தியாவின் ஒத்துழைப்பு நகர்வுகள் குறித்தும் இந்தபோது முக்கியத்துவம் கொடுத்து கலந்துரையாடப்பட்டுள்ளது.",
        "அத்துடன் கடந்த 23 ஆம் திகதி இலங்கைக்கு வருகை தந்திருந்த இந்திய தூதுக்குழுவின் ஆலோசனைக்கு அமைய அடுத்த கட்ட நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்படும் எனவும், இந்தியா தொடர்ச்சியாக இலங்கைக்கான ஒத்துழைப்புக்களை பெற்றுக்கொடுக்கும் எனவும்   பீரிஸிடம் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் இலங்கை அரசாங்கம் முன்னெடுத்துவரும் பேச்சுவார்த்தைகளில்முன்னேற்றம் உள்ளதாகவும், விரைவில் ஐ.எம்.எப்பின் நிதி உதவிகள் கிடைக்கும் எனவும் தெரிவித்துள்ள பீரிஸ், நட்பு நாடுகளுடன் நேரடியாக பேச்சுவார்த்தைகளை முன்னெடுத்து கடன் மீள் கட்டமைப்பு குறித்தும் பேசவேண்டியுள்ளதாகவும் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வெளியுறவு விவகாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுப்பிரமணியம் ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுப்பிரமணியம் ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த் உச்சி மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருவாண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமன்வெல்த் உச்சி மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "23 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}