{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/02/new-delhi-can-explore-developing-trincomalee-as-an-energy-hub-moragoda/",
  "time_ut": 1662093540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "New Delhi can explore developing Trincomalee as an energy hub – Moragoda",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "New Delhi can explore developing Trincomalee as an energy hub – Moragoda",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "IndianExpress: The preliminary agreement with the International Monetary Fund (IMF), under which Sri Lanka nation stands to receive $2.9 billion to tackle the ongoing economic crisis, is a “first step” in the long haul of economic recovery but will provide the country and investors “confidence” to attract increased investments and remittances, Sri Lankan High Commissioner to India Milinda Moragoda said Thursday (1).",
        "Speaking at The Indian Express Idea Exchange, Moragoda said that with the IMF agreement taking shape, Sri Lanka now expects more countries to offer assistance while underlining that India was the “only partner” to have stepped up even without a framework in place.",
        "“The key fact here is that having the staff-level agreement gives us confidence. The money is not huge but it gives us confidence — one for investors to come in, maybe for our remittances which have dropped by half to increase and…also for other bilaterals like Japan to come. We are grateful to India, which encouraged us to go to the IMF. Finance Minister (Nirmala) Sitharaman and External Affairs Minister S Jaishankar played a role in that. India was the only country, the only partner, which stepped up without us having any kind of programme,” Moragoda said.",
        "Earlier this year, Sri Lanka, battling the worst economic crisis in its history, had plunged into unprecedented turmoil, with an acute shortage of essentials such as fuel and medicine triggering massive protests, which forced Gotabaya Rajapaksa to flee the country and resign as President, a post taken over by Ranil Wickremesinghe.",
        "Following the IMF package, Moragada identified power, oil and tourism as some of the areas where structural reforms, through cooperation with India, can help restore macroeconomic stability. India, he said, can explore developing the port city of Trincomalee as an energy hub.",
        "Asked what the low-hanging fruit was when it came to vital structural reforms, Moragada said: “I would take the electricity sector. I would use the relationship with India, the connectivity grid with India, and bring in private investment in electricity generation. That could mean new power plants in renewable energy, or it could mean buying existing plants through a privatisation process. I would go as far as to liberalise the last mile distribution like you have done where and use the grid to India to create capacity and export and also import if we need it. But I think India can be the catalyst for that, but we need to move quickly.”",
        "New Delhi can explore developing Trincomalee as an energy hub – Moragoda"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "New Delhi",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Trincomalee",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$2.9 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India Milinda Moragoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Indian Express Idea Exchange",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Moragoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nirmala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "S Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earlier this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moragada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moragada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව දිල්ලියට ත්‍රිකුණාමලය බලශක්ති කේන්ද්‍රස්ථානයක් ලෙස සංවර්ධනය කිරීම ගවේෂණය කළ හැකිය - මොරගොඩ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "IndianExpress: ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) සමඟ ඇති මූලික ගිවිසුම යටතේ ශ්‍රී ලංකාවට දැනට පවතින ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දීම සඳහා ඩොලර් බිලියන 2.9ක් ලබා ගැනීමට ඇති අතර, එය දිගුකාලීන ආර්ථික ප්‍රකෘතියේ “පළමු පියවරක්” වන නමුත් එය රටට සහ ලබා දෙනු ඇත. ආයෝජන සහ ප්‍රේෂණ වැඩි කර ගැනීමට ආයෝජකයින්ගේ විශ්වාසයක් පවතින බව ඉන්දියාවේ ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස් මිලින්ද මොරගොඩ බ්‍රහස්පතින්දා (1) පැවසීය.",
        "ඉන්දියන් එක්ස්ප්‍රස් අයිඩියා එක්ස්චේන්ජ් අමතමින් මොරගොඩ කියා සිටියේ IMF ගිවිසුම හැඩගැස්වීමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකාව දැන් තවත් රටවල් ආධාර ලබා දෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන අතර රාමුවක් නොමැතිව වුවද ඉදිරියට ගිය “එකම සහකරු” ඉන්දියාව බව අවධාරණය කරන බවයි.",
        "“මෙහි ඇති ප්‍රධාන කරුණ නම් කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් තිබීම අපට විශ්වාසයක් ඇති කරයි. මුදල් විශාල නොවේ, නමුත් එය අපට විශ්වාසයක් ලබා දෙයි - ආයෝජකයින්ට පැමිණීමට, සමහර විට අඩකින් අඩු වී ඇති අපගේ ප්‍රේෂණ වැඩි කිරීමට සහ… ජපානය වැනි අනෙකුත් ද්විපාර්ශ්වික පැමිණීම සඳහා. IMF වෙත යාමට අපව දිරිමත් කළ ඉන්දියාවට අපි ස්තුතිවන්ත වෙනවා. මුදල් අමාත්‍ය (නිර්මලා) සීතාරාමන් සහ විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය එස් ජයශංකර් එහි කාර්යභාරයක් ඉටු කළහ. අපි කිසිම ආකාරයක වැඩපිළිවෙළක් නොමැතිව ඉදිරියට ගිය එකම රට, එකම හවුල්කරුවා ඉන්දියාවයි, ”මොරගොඩ පැවසීය.",
        "මේ වසර මුලදී, සිය ඉතිහාසයේ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය සමඟ පොරබදමින් සිටි ශ්‍රී ලංකාව, පෙර නොවූ විරූ කැළඹීමකට ඇද වැටුණු අතර, ඉන්ධන සහ ඖෂධ වැනි අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල උග්‍ර හිඟයක් දැවැන්ත විරෝධතා ඇති කරමින්, ගෝඨාභය රාජපක්ෂට රටින් පැන ගොස් ජනාධිපති ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වීමට සිදුවිය. රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා භාරගත් තනතුරකි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ පැකේජය අනුගමනය කරමින්, මොරගඩා විසින් ඉන්දියාව සමඟ සහයෝගීතාවයෙන් ව්‍යුහාත්මක ප්‍රතිසංස්කරණ මගින් සාර්ව ආර්ථික ස්ථාවරත්වය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට උපකාරී වන ක්ෂේත්‍ර කිහිපයක් ලෙස විදුලිය, තෙල් සහ සංචාරක ව්‍යාපාරය හඳුනාගෙන ඇත. ත්‍රිකුණාමලය වරාය නගරය බලශක්ති කේන්ද්‍රස්ථානයක් ලෙස සංවර්ධනය කිරීම පිළිබඳව ඉන්දියාවට ගවේෂණය කළ හැකි බව ඔහු පැවසීය.",
        "අත්‍යවශ්‍ය ව්‍යුහාත්මක ප්‍රතිසංස්කරණ සම්බන්ධයෙන් පහත් පලතුර කුමක්දැයි ඇසූ විට මොරගඩ පැවසුවේ “මම විදුලිබල අංශය ගන්නවා. මම ඉන්දියාව සමඟ ඇති සබඳතාව, ඉන්දියාව සමඟ සම්බන්ධතා ජාලය භාවිතා කර විදුලිබල උත්පාදනය සඳහා පුද්ගලික ආයෝජන ගෙන එන්නෙමි. පුනර්ජනනීය බලශක්තියෙන් නව බලාගාර අදහස් විය හැකිය, නැතහොත් පෞද්ගලීකරණ ක්රියාවලියක් හරහා පවතින බලාගාර මිලදී ගැනීම අදහස් විය හැකිය. ඔබ කර ඇති ආකාරයටම අවසන් සැතපුම් බෙදා හැරීම ලිහිල් කිරීමටත්, ධාරිතාව නිර්මාණය කිරීමට සහ අපනයනය කිරීමටත්, අපට අවශ්‍ය නම් ආනයනය කිරීමටත් ජාලකය ඉන්දියාවට භාවිතා කිරීමට මම බලාපොරොත්තු වෙමි. නමුත් මම හිතන්නේ ඉන්දියාව ඒ සඳහා උත්ප්‍රේරකයක් විය හැකි නමුත් අපි ඉක්මනින් ගමන් කළ යුතුයි.",
        "නව දිල්ලියට ත්‍රිකුණාමලය බලශක්ති කේන්ද්‍රස්ථානයක් ලෙස සංවර්ධනය කිරීම ගවේෂණය කළ හැකිය - මොරගොඩ"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නව දිල්ලි",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ත්රිකුණාමලය",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 2.9 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව මිලින්ද මොරගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියානු එක්ස්ප්‍රස් අදහස් හුවමාරුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොරගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිර්මලා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස් ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීට පෙර මෙම වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොරගොඩ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොරගොඩ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "திருகோணமலையை ஆற்றல் மையமாக - மொரகொடவாக அபிவிருத்தி செய்வதை புது தில்லி ஆராய முடியும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இந்தியன்எக்ஸ்பிரஸ்: சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான (IMF) பூர்வாங்க ஒப்பந்தத்தின் கீழ், இலங்கை தேசம் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியைச் சமாளிக்க 2.9 பில்லியன் டாலர்களைப் பெற உள்ளது, இது நீண்ட கால பொருளாதார மீட்சியின் \"முதல் படி\", ஆனால் நாட்டிற்கு வழங்கும் முதலீட்டாளர்கள் அதிகரித்த முதலீடுகள் மற்றும் பணப்பரிமாற்றங்களை ஈர்ப்பதில் \"நம்பிக்கை\" இருப்பதாக இந்தியாவுக்கான இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் மிலிந்த மொரகொட வியாழக்கிழமை (1) தெரிவித்தார்.",
        "இந்தியன் எக்ஸ்பிரஸ் ஐடியா எக்ஸ்சேஞ்சில் பேசிய மொரகொட, சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உடன்படிக்கை வடிவமைத்துள்ள நிலையில், இலங்கை தற்போது மேலும் பல நாடுகள் உதவிகளை வழங்கும் என எதிர்பார்ப்பதாகவும் அதேவேளையில் ஒரு கட்டமைப்பின்றி கூட முன்னேறிய \"ஒரே பங்காளி\" இந்தியாதான் என்பதை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுவதாக தெரிவித்தார்.",
        "\"இங்குள்ள முக்கிய உண்மை என்னவென்றால், ஊழியர்கள் அளவிலான ஒப்பந்தம் எங்களுக்கு நம்பிக்கை அளிக்கிறது. பணம் பெரியதாக இல்லை, ஆனால் அது எங்களுக்கு நம்பிக்கையை அளிக்கிறது - முதலீட்டாளர்கள் வருவதற்கு ஒன்று, ஒருவேளை நமது பணம் பாதியாகக் குறைந்துள்ளது, மேலும் ஜப்பான் போன்ற மற்ற இருதரப்பு நாடுகளுக்கும் வரலாம். IMF க்கு செல்ல எங்களை ஊக்கப்படுத்திய இந்தியாவுக்கு நாங்கள் நன்றியுள்ளவர்களாக இருக்கிறோம். நிதியமைச்சர் (நிர்மலா) சீதாராமன் மற்றும் வெளியுறவு அமைச்சர் எஸ் ஜெய்சங்கர் இதில் பங்கு வகித்தனர். எங்களிடம் எந்தவிதமான வேலைத்திட்டமும் இல்லாமல் முன்னேறிய ஒரே நாடு, ஒரே பங்காளியாக இந்தியா மட்டுமே இருந்தது,” என்று மொரகொட கூறினார்.",
        "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில், வரலாற்றில் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொண்ட இலங்கை, வரலாறு காணாத கொந்தளிப்பில் மூழ்கியது, எரிபொருள் மற்றும் மருந்து போன்ற அத்தியாவசியப் பொருட்களின் கடுமையான தட்டுப்பாடு பாரிய எதிர்ப்புகளைத் தூண்டியது. ஒரு பதவியை ரணில் விக்கிரமசிங்க கைப்பற்றினார்.",
        "IMF தொகுப்பைத் தொடர்ந்து, மொரகடா, இந்தியாவுடனான ஒத்துழைப்பு மூலம் கட்டமைப்பு சீர்திருத்தங்கள், மேக்ரோ பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை மீட்டெடுக்க உதவும் சில பகுதிகளாக மின்சாரம், எண்ணெய் மற்றும் சுற்றுலாவை அடையாளம் கண்டுள்ளது. துறைமுக நகரமான திருகோணமலையை எரிசக்தி மையமாக மேம்படுத்துவது குறித்து இந்தியா ஆராய முடியும் என்றார்.",
        "முக்கியமான கட்டமைப்பு சீர்திருத்தங்கள் வரும்போது குறைந்த தொங்கும் பலன் என்ன என்று கேட்டதற்கு, மொரகடா கூறினார்: “நான் மின்சாரத் துறையை எடுத்துக்கொள்கிறேன். இந்தியாவுடனான உறவையும், இந்தியாவுடனான இணைப்புக் கட்டத்தையும் பயன்படுத்தி, மின்சார உற்பத்தியில் தனியார் முதலீட்டைக் கொண்டு வருவேன். இது புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றலில் புதிய மின் உற்பத்தி நிலையங்களைக் குறிக்கலாம் அல்லது தனியார்மயமாக்கல் செயல்முறை மூலம் ஏற்கனவே உள்ள ஆலைகளை வாங்குவதைக் குறிக்கலாம். நீங்கள் செய்ததைப் போல கடைசி மைல் விநியோகத்தை தாராளமயமாக்குவதற்கும், திறனை உருவாக்குவதற்கும், ஏற்றுமதி செய்வதற்கும் இந்தியாவிற்கான கட்டத்தைப் பயன்படுத்துவதற்கும், எங்களுக்குத் தேவைப்பட்டால் இறக்குமதி செய்வதற்கும் நான் செல்கிறேன். ஆனால் இந்தியா அதற்கு ஊக்கியாக இருக்க முடியும் என்று நான் நினைக்கிறேன், ஆனால் நாம் விரைவாக செல்ல வேண்டும்.",
        "திருகோணமலையை ஆற்றல் மையமாக - மொரகொடவாக அபிவிருத்தி செய்வதை புது தில்லி ஆராய முடியும்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "புது தில்லி",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "திருகோணமலை",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$2.9 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா மிலிந்த மொரகொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன் எக்ஸ்பிரஸ் ஐடியா எக்ஸ்சேஞ்ச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மொரகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிர்மலா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ் ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மொரகடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மொரகடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}