{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/BoardPAC-takes-thought-leadership-on-Board-meeting-automation-to-India-in-partnership-with-IOD/34-737512",
  "time_ut": 1657825774,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "BoardPAC takes thought leadership on Board meeting automation to India in partnership with IOD",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "BoardPAC takes thought leadership on Board meeting automation to India in partnership with IOD",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Participates in Regional Directors’ Conclave 2022 in Mumbai to present award-winning solution to business leaders and policymakers",
        "BoardPAC, the Sri Lanka founded global leader in virtual board meeting automation, was recently accorded an opportunity to explore opportunities and partnerships with business professionals, leaders, and policymakers across India, with specific emphasis on ‘Best Board Practices and Processes’.",
        "Participating in the Regional Conclave of Directors held in Mumbai as part of a sponsored partnership with the Institute of Directors (IOD) of India, the BoardPAC team demonstrated thought leadership during the discussions on digitising and transforming how board meetings are conducted to ensure efficiency and increase productivity while maintaining utmost security and confidentiality.",
        "“The focal point for Team BoardPAC was to establish the solution as the pathway to digitising traditional practices at a board meeting without compromising on governance and code of conduct,” BoardPAC Founder and CEO Lakmini Wijesundera said.",
        "“The team further emphasised that automation of board meetings is one of the key drivers to improve processes and mitigate any risks involved with security and confidentiality. The efficiency achieved using an automated solution translates into better performing board committees.”",
        "Stressing that the Directors’ Conclave by IOD was one the most apt platforms for BoardPAC to present some strong arguments for digitally transforming board meetings, Wijesundera said: “While our board meeting automation solution eliminates the pain points of paper-based meetings for many board members, it is also a strong initiation on the sustainability front.",
        "“With the increasing challenges posed to the environment by deforestation, eradicating the use of paper during meetings also contributes towards this bigger cause. BoardPAC is therefore not just a product, but a solution with a purpose – a better world.”",
        "The event brought together a large number of stakeholders from multiple industries to engage in candid discussions on the key boardroom pain points. Panel discussions and fireside chats took place on key headlines including Ushering Digitalisation into Board Rooms, Environmental, Social and Governance (ESG), Business Responsibility and Sustainability Reporting (BRSR) Process Improvements, Transforming Risk to Opportunities and Enhancing Board Committee Performances.",
        "The event was inaugurated by the Zonal Director (Western Region) of IOD Vikesh Wallia. A highlight of the day was the keynote address by HUL, Tata Steel Ltd. and TCS Independent Director O.P. Bhatt on Best Board Practices and Processes. BSE Ltd. CFO Nayan Mehta and Lloyd’s India CEO and Country Manager Shankar Garigiparthy added value to the sessions by sharing their experiences and perspectives.",
        "The sessions were further enriched through the contributions of noteworthy panellists, Nyka Founder and CEO Sunil Chandiramani, Ewa Engineering Company MD Malay Patel, Aditya Birla Group CDO Namrita Mahindro and Saralife Consulting Founder Sharada Sunder.",
        "BoardPAC is an award-winning, multinational, paperless board meeting automation software provider recognised for driving simple, secure, sustainable, and experiential communications for the board and executive members.",
        "The company serves a host of fortune 500 companies worldwide, with over 50,000 users globally. Leading corporations such as Petronas, Deloitte, EY, Mercedes Benz, Prudential, Hong Leong Financial Group, Stock Exchange of Malaysia, The Reserve Bank of India, Bidcorp, Denel, Murray & Roberts, SITA, and Novus Holdings are just some of BoardPAC’s success stories. BoardPAC has also been recognised as one of Asia’s Best Workplaces 2021 and Sri Lanka’s Best Workplaces 2020/2021 by Great Place to Work.",
        "In Sri Lanka, over 150 of the top corporate entities including John Keells, SriLankan Airlines, MAS Holdings, Bank of Ceylon, Commercial Bank, Hemas, Carsons, Softlogic, Sri Lanka Telecom, Sampath Bank, National Savings Bank, Nations Trust Bank and Merchant Bank of Sri Lanka as well as the SEC and Colombo Stock Exchange use the BoardPAC solution."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IOD",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mumbai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Regional Conclave of Directors",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Mumbai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Institute of Directors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IOD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Team BoardPAC",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Lakmini Wijesundera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IOD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Wijesundera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ushering Digitalisation into Board Rooms, Environmental, Social and Governance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sustainability Reporting",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Enhancing Board Committee Performances",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zonal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IOD Vikesh Wallia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HUL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tata Steel Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TCS Independent",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "O.P. Bhatt",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Best Board Practices and Processes.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BSE Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nayan Mehta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lloyd’s India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shankar Garigiparthy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nyka Founder",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunil Chandiramani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ewa Engineering Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aditya Birla Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDO Namrita Mahindro",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saralife Consulting",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sharada Sunder",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "over 50,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Petronas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deloitte",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EY",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mercedes Benz",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prudential",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hong Leong Financial Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Malaysia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The Reserve Bank of India, Bidcorp, Denel,",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Murray & Roberts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SITA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Novus Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2020/2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Great Place to Work",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "John Keells",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MAS Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon, Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Savings Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Merchant Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo Stock Exchange",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "BoardPAC IOD සමඟ හවුල්කාරිත්වයෙන් ඉන්දියාවට මණ්ඩල රැස්වීම ස්වයංක්‍රීයකරණය පිළිබඳ චින්තන නායකත්වය ගනී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ව්‍යාපාරික නායකයින්ට සහ ප්‍රතිපත්ති සම්පාදකයින්ට සම්මානලාභී විසඳුමක් ඉදිරිපත් කිරීම සඳහා මුම්බායි හි 2022 කලාපීය අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ සමුළුවට සහභාගී වේ",
        "අථත්‍ය මණ්ඩල රැස්වීම් ස්වයංක්‍රීයකරණයේ ගෝලීය ප්‍රමුඛයා වන ශ්‍රී ලංකාව ආරම්භ කළ BoardPAC හට, ‘හොඳම මණ්ඩල පිළිවෙත් සහ ක්‍රියාවලීන්’ කෙරෙහි විශේෂ අවධානයක් යොමු කරමින්, ඉන්දියාව පුරා ව්‍යාපාරික වෘත්තිකයන්, නායකයින් සහ ප්‍රතිපත්ති සම්පාදකයින් සමඟ අවස්ථා සහ හවුල්කාරිත්වයන් ගවේෂණය කිරීමේ අවස්ථාවක් මෑතකදී ලබා දෙන ලදී.",
        "ඉන්දියාවේ අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ ආයතනය (IOD) සමඟ අනුග්‍රහය දක්වන හවුල්කාරිත්වයේ කොටසක් ලෙස මුම්බායි හි පැවති අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ කලාපීය සමුළුවට සහභාගී වූ BoardPAC කණ්ඩායම කාර්යක්ෂමතාව සහ වැඩි කිරීම සඳහා අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල රැස්වීම් පවත්වන ආකාරය ඩිජිටල්කරණය කිරීම සහ පරිවර්තනය කිරීම පිළිබඳ සාකච්ඡා අතරතුර චින්තන නායකත්වය පෙන්නුම් කළේය. ඵලදායිතාව උපරිම ආරක්ෂාව සහ රහස්‍යභාවය පවත්වා ගනිමින්.",
        "\"Tame BoardPAC හි කේන්ද්‍රස්ථානය වූයේ පාලන සහ චර්යාධර්ම සංග්‍රහය සම්බන්ධයෙන් සම්මුතියකින් තොරව අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල රැස්වීමකදී සාම්ප්‍රදායික භාවිතයන් ඩිජිටල්කරණය කිරීමේ මාවත ලෙස විසඳුම ස්ථාපිත කිරීමයි\" යනුවෙන් BoardPAC නිර්මාතෘ සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ලක්මිණි විජේසුන්දර මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "“මණ්ඩල රැස්වීම් ස්වයංක්‍රීය කිරීම ක්‍රියාවලීන් වැඩිදියුණු කිරීමට සහ ආරක්ෂාව සහ රහස්‍යභාවය සමඟ සම්බන්ධ ඕනෑම අවදානමක් අවම කිරීම සඳහා ප්‍රධාන ධාවකයක් බව කණ්ඩායම වැඩිදුරටත් අවධාරණය කළේය. ස්වයංක්‍රීය විසඳුමක් භාවිතයෙන් ලබා ගන්නා කාර්යක්ෂමතාවය වඩා හොඳ ක්‍රියාකාරී මණ්ඩල කමිටු බවට පරිවර්තනය වේ.",
        "IOD විසින් අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ සමුළුව, අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල රැස්වීම් ඩිජිටල් ලෙස පරිවර්තනය කිරීම සඳහා ප්‍රබල තර්ක කිහිපයක් ඉදිරිපත් කිරීමට වඩාත් සුදුසු වේදිකාවක් බව අවධාරණය කරමින් විජේසුන්දර මහතා මෙසේ පැවසීය: “අපගේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල රැස්වීම් ස්වයංක්‍රීයකරණ විසඳුම බොහෝ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල සාමාජිකයින් සඳහා කඩදාසි මත පදනම් වූ රැස්වීම් වල වේදනාව ඉවත් කරයි. , එය තිරසාර පෙරමුණේ ශක්තිමත් ආරම්භයක් ද වේ.",
        "“වන විනාශය නිසා පරිසරයට එල්ල වන අභියෝග වැඩිවීමත් සමඟ රැස්වීම් අතරතුර කඩදාසි භාවිතය තුරන් කිරීම ද මෙම විශාල කාර්යය සඳහා දායක වේ. එබැවින් BoardPAC යනු නිෂ්පාදනයක් පමණක් නොව අරමුණක් සහිත විසඳුමකි - වඩා හොඳ ලෝකයක්.",
        "මෙම අවස්ථාවට ප්‍රධාන පුවරු කාමරයේ වේදනාව පිළිබඳ අවංක සාකච්ඡාවල නියැලීම සඳහා විවිධ කර්මාන්තවල පාර්ශවකරුවන් විශාල සංඛ්‍යාවක් එක් කරන ලදී. මණ්ඩල සාකච්ඡා සහ ෆයර්සයිඩ් කතාබස් පැවැත්වුණේ මණ්ඩල කාමරවලට ඩිජිටල්කරණය කිරීම, පාරිසරික, සමාජ සහ පාලනය (ESG), ව්‍යාපාර වගකීම් සහ තිරසාරභාවය වාර්තා කිරීම (BRSR) ක්‍රියාවලි වැඩිදියුණු කිරීම්, අවදානම් අවස්ථා බවට පරිවර්තනය කිරීම සහ මණ්ඩල කමිටු කාර්ය සාධන ඉහළ නැංවීම ඇතුළු ප්‍රධාන සිරස්තල මත ය.",
        "IOD හි කලාප අධ්‍යක්ෂ (බටහිර කලාපය) Vikesh Wallia විසින් උත්සවය ආරම්භ කරන ලදී. HUL, Tata Steel Ltd සහ TCS ස්වාධීන අධ්‍යක්ෂ O.P. Bhatt විසින් හොඳම මණ්ඩල පරිචයන් සහ ක්‍රියාවලීන් පිළිබඳ ප්‍රධාන දේශනය දවසේ විශේෂත්වයක් විය. BSE Ltd. CFO Nayan Mehta සහ Lloyd's India හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සහ රට කළමණාකරු ශංකර් ගරිගිපාර්ති ඔවුන්ගේ අත්දැකීම් සහ ඉදිරිදර්ශන බෙදාගැනීමෙන් සැසිවාරයට වටිනාකමක් එක් කළහ.",
        "කැපී පෙනෙන මණ්ඩල කරුවන්, Nyka නිර්මාතෘ සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සුනිල් චන්දිරාමනී, Ewa Engineering Company MD Malay Patel, Aditya Birla Group CDO Namrita Mahindro සහ Saralife උපදේශන නිර්මාතෘ ශාරද සුන්දර් යන අයගේ දායකත්වයෙන් මෙම සැසි තවත් සාරවත් විය.",
        "BoardPAC යනු සම්මානලාභී, බහුජාතික, කඩදාසි රහිත මණ්ඩල රැස්වීම් ස්වයංක්‍රීය මෘදුකාංග සපයන්නා වන අතර එය අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය සහ විධායක සාමාජිකයින් සඳහා සරල, ආරක්ෂිත, තිරසාර සහ අත්දැකීම් සහිත සන්නිවේදනයන් ධාවනය කිරීම සඳහා පිළිගෙන ඇත.",
        "සමාගම ගෝලීය වශයෙන් 50,000 කට අධික පරිශීලකයින් සමඟ ලොව පුරා ෆෝචූන් සමාගම් 500 කට සේවය කරයි. Petronas, Deloitte, EY, Mercedes Benz, Prudential, Hong Leong Financial Group, Stock Exchange of Malaysia, The Reserve Bank of India, Bidcorp, Denel, Murray & Roberts, SITA, සහ Novus Holdings වැනි ප්‍රමුඛ සමාගම් BoardPAC හි සාර්ථකත්වයන් කිහිපයකි. කතන්දර. BoardPAC ආසියාවේ හොඳම සේවා ස්ථාන 2021 සහ ශ්‍රී ලංකාවේ හොඳම සේවා ස්ථාන 2020/2021 ලෙස Great Place to Work විසින් පිළිගෙන ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ, John Keells, SriLankan Airlines, MAS Holdings, Ceylon Bank, Commercial Bank, Hemas, Carsons, Softlogic, Sri Lanka Telecom, Sampath Bank, National Savings Bank, Nations Trust Bank සහ Merchant Bank ඇතුළු ඉහළම ආයතනික ආයතන 150 කට අධික ශ්‍රී ලංකා බැංකුව මෙන්ම සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාව සහ කොළඹ කොටස් හුවමාරුව BoardPAC විසඳුම භාවිතා කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IOD",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මුම්බායි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුවරුවPAC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ කලාපීය සමුළුව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මුම්බායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අධ්යක්ෂවරුන්ගේ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IOD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පුවරුවPAC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කණ්ඩායම් මණ්ඩලයPAC",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ලක්මිණි විජේසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IOD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුවරුවPAC",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "විජේසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුවරුවPAC",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල කාමර, පාරිසරික, සමාජීය සහ පාලනය වෙත ඩිජිටල්කරණය ආරම්භ කිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිරසාර බව වාර්තා කිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල කමිටු කාර්ය සාධනය වැඩි දියුණු කිරීම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කලාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IOD විකේෂ් වල්ලියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HUL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටාටා ස්ටීල් ලිමිටඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TCS ස්වාධීන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕ.පී.භාට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හොඳම මණ්ඩල භාවිතයන් සහ ක්‍රියාවලි.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BSE Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nayan Mehta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලොයිඩ්ස් ඉන්දියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශංකර් ගරිගිපාර්ති",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nyka නිර්මාතෘ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුනිල් චන්දිරමනී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊවා ඉංජිනේරු සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආදිත්‍ය බිර්ලා සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDO Namrita Mahindro",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saralife උපදේශනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශාරද සුන්දර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුවරුවPAC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50,000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙට්රෝනාස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩෙලොයිට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EY",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mercedes Benz",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විචක්ෂණශීලී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hong Leong මූල්‍ය සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැලේසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු සංචිත බැංකුව, Bidcorp, Denel,",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මරේ සහ රොබට්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SITA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Novus Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුවරුවPAC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුවරුවPAC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2020/2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වැඩ කිරීමට නියම ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "150 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MAS Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව, කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඉතිරිකිරීමේ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මර්චන්ට් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුවරුවPAC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போர்டு பிஏசி ஐஓடியுடன் இணைந்து இந்தியாவிற்கு போர்டு மீட்டிங் ஆட்டோமேஷனில் சிந்தனைத் தலைமையை எடுத்துக்கொள்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வணிகத் தலைவர்கள் மற்றும் கொள்கை வகுப்பாளர்களுக்கு விருது பெற்ற தீர்வை வழங்க மும்பையில் பிராந்திய இயக்குநர்கள் மாநாட்டில் 2022 பங்கேற்கிறது",
        "விர்ச்சுவல் போர்டு மீட்டிங் ஆட்டோமேஷனில் உலகளாவிய முன்னணி நிறுவனமான போர்டு பிஏசி, சமீபத்தில் இந்தியா முழுவதிலும் உள்ள வணிக வல்லுநர்கள், தலைவர்கள் மற்றும் கொள்கை வகுப்பாளர்களுடன் வாய்ப்புகள் மற்றும் கூட்டாண்மைகளை ஆராய்வதற்கான வாய்ப்பைப் பெற்றது.",
        "இந்தியாவின் இயக்குநர்கள் நிறுவனத்துடன் (IOD) ஸ்பான்சர் செய்யப்பட்ட கூட்டாண்மையின் ஒரு பகுதியாக மும்பையில் நடைபெற்ற இயக்குநர்களின் பிராந்திய மாநாட்டில் பங்கேற்று, வாரியக் கூட்டங்கள் செயல்திறனை உறுதி செய்வதற்கும் அதிகரிப்பதற்கும் எவ்வாறு நடத்தப்படுகின்றன என்பதை டிஜிட்டல் மயமாக்குதல் மற்றும் மாற்றியமைத்தல் பற்றிய விவாதங்களின் போது BoardPAC குழு சிந்தனைத் தலைமையை வெளிப்படுத்தியது. அதிகபட்ச பாதுகாப்பு மற்றும் ரகசியத்தன்மையை பராமரிக்கும் போது உற்பத்தித்திறன்.",
        "\"ஆட்சி மற்றும் நடத்தை விதிகளில் சமரசம் செய்யாமல் ஒரு வாரியக் கூட்டத்தில் பாரம்பரிய நடைமுறைகளை டிஜிட்டல் மயமாக்குவதற்கான பாதையாக தீர்வை நிறுவுவதே குழு போர்டு பிஏசியின் மையப் புள்ளியாக இருந்தது\" என்று போர்டு பிஏசி நிறுவனரும் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரியுமான லக்மினி விஜேசுந்தர தெரிவித்தார்.",
        "\"செயல்முறைகளை மேம்படுத்துவதற்கும், பாதுகாப்பு மற்றும் ரகசியத்தன்மையுடன் தொடர்புடைய ஏதேனும் அபாயங்களைக் குறைப்பதற்கும் குழு கூட்டங்களின் ஆட்டோமேஷன் முக்கிய இயக்கிகளில் ஒன்றாகும் என்று குழு மேலும் வலியுறுத்தியது. தானியங்கு தீர்வைப் பயன்படுத்தி அடையப்பட்ட செயல்திறன் சிறப்பாக செயல்படும் குழுக் குழுக்களாக மொழிபெயர்க்கப்படுகிறது.",
        "வாரியக் கூட்டங்களை டிஜிட்டல் முறையில் மாற்றுவதற்கான சில வலுவான வாதங்களை முன்வைப்பதற்கு, IOD இன் இயக்குநர்கள் மாநாடு மிகவும் பொருத்தமான தளமாக இருந்தது என்பதை வலியுறுத்தி, விஜேசுந்தர கூறினார்: “எங்கள் வாரியக் கூட்டத் தன்னியக்க தீர்வு பல நிர்வாகக் குழு உறுப்பினர்களுக்கு காகித அடிப்படையிலான கூட்டங்களின் வலியை நீக்குகிறது. , இது நிலைத்தன்மை முன்னணியில் ஒரு வலுவான துவக்கமாகும்.",
        "\"காடுகளை அழிப்பதன் மூலம் சுற்றுச்சூழலுக்கு அதிகரித்து வரும் சவால்களுடன், கூட்டங்களின் போது காகித பயன்பாட்டை ஒழிப்பதும் இந்த பெரிய காரணத்திற்கு பங்களிக்கிறது. எனவே BoardPAC என்பது ஒரு தயாரிப்பு மட்டுமல்ல, ஒரு நோக்கத்துடன் கூடிய தீர்வு - ஒரு சிறந்த உலகம்.\"",
        "இந்த நிகழ்வு பல தொழில்களில் இருந்து பங்குதாரர்களை ஒருங்கிணைத்து முக்கிய போர்டுரூம் வலிப்புள்ளிகள் பற்றிய நேர்மையான விவாதங்களில் ஈடுபட்டது. குழு விவாதங்கள் மற்றும் ஃபயர்சைட் அரட்டைகள் குழு அறைகளில் டிஜிட்டல் மயமாக்கல், சுற்றுச்சூழல், சமூக மற்றும் ஆளுகை (ESG), வணிக பொறுப்பு மற்றும் நிலைத்தன்மை அறிக்கையிடல் (BRSR) செயல்முறை மேம்பாடுகள், இடர்களை வாய்ப்புகளாக மாற்றுதல் மற்றும் வாரியக் குழுவின் செயல்பாடுகளை மேம்படுத்துதல் உள்ளிட்ட முக்கிய தலைப்புச் செய்திகளில் நடைபெற்றன.",
        "இந்த நிகழ்வை ஐஓடியின் மண்டல இயக்குநர் (மேற்கு மண்டலம்) விகேஷ் வாலியா தொடங்கி வைத்தார். சிறந்த வாரிய நடைமுறைகள் மற்றும் செயல்முறைகள் குறித்து HUL, Tata Steel Ltd மற்றும் TCS இன் இண்டிபெண்டன்ட் டைரக்டர் ஓ.பி.பட் ஆகியோரின் முக்கிய உரை அன்றைய சிறப்பம்சமாகும். BSE Ltd. CFO நயன் மேத்தா மற்றும் Lloyd's India CEO மற்றும் Country Manager சங்கர் கரிகிபார்த்தி ஆகியோர் தங்கள் அனுபவங்களையும் முன்னோக்குகளையும் பகிர்ந்து கொண்டு அமர்வுகளுக்கு மதிப்பைச் சேர்த்தனர்.",
        "குறிப்பிடத்தக்க பேனலிஸ்ட்டுகள், Nyka நிறுவனர் மற்றும் CEO சுனில் சந்திரமணி, ஈவா இன்ஜினியரிங் நிறுவனத்தின் MD மலாய் படேல், ஆதித்யா பிர்லா குழும CDO நம்ரிதா மஹிந்திரோ மற்றும் சரலைஃப் கன்சல்டிங் நிறுவனர் ஷரதா சுந்தர் ஆகியோரின் பங்களிப்புகள் மூலம் அமர்வுகள் மேலும் செழுமைப்படுத்தப்பட்டன.",
        "BoardPAC என்பது விருது பெற்ற, பன்னாட்டு, காகிதமில்லா போர்டு மீட்டிங் ஆட்டோமேஷன் மென்பொருள் வழங்குநராகும், இது போர்டு மற்றும் நிர்வாக உறுப்பினர்களுக்கான எளிய, பாதுகாப்பான, நிலையான மற்றும் அனுபவமிக்க தகவல்தொடர்புகளை இயக்குவதற்கு அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "உலகம் முழுவதும் 50,000 க்கும் மேற்பட்ட பயனர்களுடன், உலகம் முழுவதும் 500 ஃபார்ச்சூன் நிறுவனங்களுக்கு நிறுவனம் சேவை செய்கிறது. Petronas, Deloitte, EY, Mercedes Benz, Prudential, Hong Leong Financial Group, Stock Exchange of Malaysia, The Reserve Bank of India, Bidcorp, Denel, Murray & Roberts, SITA மற்றும் Novus Holdings போன்ற முன்னணி நிறுவனங்கள் BoardPAC இன் வெற்றிகளில் சில. கதைகள். BoardPAC ஆனது ஆசியாவின் சிறந்த பணியிடங்கள் 2021 மற்றும் இலங்கையின் சிறந்த பணியிடங்கள் 2020/2021 ஆகியவற்றால் வேலை செய்ய சிறந்த இடமாக அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையில், John Keells, SriLankan Airlines, MAS Holdings, Bank of Ceylon, Commercial Bank, Hemas, Carsons, Softlogic, Sri Lanka Telecom, Sampath Bank, National Savings Bank, Nations Trust Bank மற்றும் Merchant Bank உட்பட 150 க்கும் மேற்பட்ட முன்னணி நிறுவனங்களில் இலங்கை வங்கி மற்றும் SEC மற்றும் கொழும்பு பங்குச் சந்தை ஆகியவை BoardPAC தீர்வைப் பயன்படுத்துகின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஐஓடி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மும்பை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இயக்குநர்களின் பிராந்திய மாநாடு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மும்பை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இயக்குனர்கள் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐஓடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு வாரியம்PAC",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "லக்மினி விஜேசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐஓடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "விஜேசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாரிய அறைகள், சுற்றுச்சூழல், சமூகம் மற்றும் நிர்வாகம் ஆகியவற்றில் டிஜிட்டல் மயமாக்கல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலைத்தன்மை அறிக்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாரியக் குழுவின் செயல்திறனை மேம்படுத்துதல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மண்டலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐஓடி விகேஷ் வாலியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HUL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டாடா ஸ்டீல் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிசிஎஸ் இன்டிபென்டன்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஓ.பி.பட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிறந்த வாரிய நடைமுறைகள் மற்றும் செயல்முறைகள்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிஎஸ்இ லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நயன் மேத்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லாயிட்ஸ் இந்தியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சங்கர் கரிகிபார்த்தி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நைகா நிறுவனர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுனில் சந்திரமணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இவா இன்ஜினியரிங் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆதித்யா பிர்லா குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDO நம்ரிதா மஹிந்திரோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சரலைஃப் ஆலோசனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாரதா சுந்தர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோனாஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெலாய்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EY",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மெர்சிடிஸ் பென்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ப்ருடென்ஷியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹாங் லியோங் நிதிக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மலேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்திய ரிசர்வ் வங்கி, பிட்கார்ப், டெனல்,",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முர்ரே & ராபர்ட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீதா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நோவஸ் ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2020/2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வேலை செய்ய சிறந்த இடம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "150க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MAS ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி, வர்த்தக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய சேமிப்பு வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பங்குச் சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BoardPAC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}