{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/SL-ranks-5th-among-10-countries-with-highest-food-price-inflation-World-Bank/108-243560",
  "time_ut": 1661226713,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SL ranks 5th among 10 countries with highest food price inflation: World Bank",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SL ranks 5th among 10 countries with highest food price inflation: World Bank",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka ranked 5th among the 10 countries with the highest food price inflation in the latest World Bank assessment.",
        "According, Lebanon, Zimbabwe, Venezuela and Turkey ranked first four countries in the assessment while Iran, Argentina, Suriname, Ethiopia and Moldova ranked behind Sri Lanka.",
        "The World Bank said that record high food prices have triggered a global crisis that will drive millions more into extreme poverty, magnifying hunger and malnutrition, while threatening to erase hard-won gains in development.",
        "The war in Ukraine, supply chain disruptions, and the continued economic fallout of the COVID-19 pandemic are reversing years of development gains and pushing food prices to all-time highs.",
        "Rising food prices have a greater impact on people in low- and middle-income countries, since they spend a larger share of their income on food than people in high-income countries. This brief looks at rising food insecurity and World Bank responses to date.",
        "Domestic food price inflation remains high around the world. Information from between April and July 2022 shows high inflation in almost all low- and middle-income countries; 92.9% of low-income countries, 92.7% of lower-middle-income countries, and 89% of upper-middle-income countries have seen inflation levels above 5%, with many experiencing double-digit inflation. The share of high-income countries with high inflation has also increased sharply, with about 83.3% experiencing high food price inflation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "5th",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "10",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "World Bank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lebanon",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Zimbabwe",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Venezuela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Turkey",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Argentina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Suriname",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ethiopia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Moldova",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "between April and July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "92.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "92.7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "89%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "above 5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "about 83.3%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව ඉහළම ආහාර මිල උද්ධමනය ඇති රටවල් 10 අතර 5 වැනි ස්ථානයට පත්ව ඇත: ලෝක බැංකුව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "නවතම ලෝක බැංකු තක්සේරුව අනුව ඉහළම ආහාර මිල උද්ධමනය ඇති රටවල් 10 අතර ශ්‍රී ලංකාව 5 වැනි ස්ථානයට පත්ව ඇත.",
        "ලෙබනනය, සිම්බාබ්වේ, වෙනිසියුලාව සහ තුර්කිය එම ඇගයීමේ පළමු රටවල් හතරට අනුව ශ්‍රී ලංකාවට පිටුපසින් ඉරානය, ආර්ජන්ටිනාව, සූරිනාමය, ඉතියෝපියාව සහ මෝල්ඩෝවා ශ්‍රේණිගත කර ඇත.",
        "ලෝක බැංකුව පැවසුවේ වාර්තාගත ඉහළ ආහාර මිල ගෝලීය අර්බුදයක් අවුලුවා ඇති අතර එය තවත් මිලියන ගණනක් අන්ත දරිද්‍රතාවයට, කුසගින්න සහ මන්දපෝෂණයට තල්ලු කරන අතරම සංවර්ධනයේ දුෂ්කර ජයග්‍රහණ මකා දැමීමට තර්ජනය කරයි.",
        "යුක්රේනයේ යුද්ධය, සැපයුම් දාම කඩාකප්පල් කිරීම් සහ COVID-19 වසංගතයේ අඛණ්ඩ ආර්ථික බිඳවැටීම වසර ගණනාවක සංවර්ධන ජයග්‍රහණ ආපසු හැරවීම සහ ආහාර මිල ගණන් සර්වකාලීන ඉහළම මට්ටමට තල්ලු කරයි.",
        "ආහාර මිල ඉහළ යාම අඩු සහ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවල මිනිසුන්ට වැඩි බලපෑමක් ඇති කරයි, මන්ද ඔවුන් ඉහළ ආදායම් ලබන රටවල මිනිසුන්ට වඩා ඔවුන්ගේ ආදායමෙන් විශාල කොටසක් ආහාර සඳහා වැය කරයි. මෙම කෙටියෙන් ආහාර අනාරක්ෂිතභාවය සහ අද දක්වා ලෝක බැංකු ප්‍රතිචාර දෙස බලයි.",
        "ලොව පුරා දේශීය ආහාර මිල උද්ධමනය ඉහළ මට්ටමක පවතී. 2022 අප්‍රේල් සහ ජූලි අතර තොරතුරු සෑම අඩු සහ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවල පාහේ ඉහළ උද්ධමනයක් පෙන්නුම් කරයි; අඩු ආදායම් ලබන රටවල්වලින් 92.9%ක්, පහළ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවල්වලින් 92.7%ක් සහ ඉහළ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවල්වලින් 89%ක් උද්ධමන මට්ටම් 5% ට වඩා ඉහළින් දැක ඇති අතර, බොහෝ දෙනෙක් ඉලක්කම් දෙකක උද්ධමනය අත්විඳිති. ඉහළ උද්ධමනය සහිත ඉහළ ආදායම් ලබන රටවල කොටස ද තියුනු ලෙස ඉහළ ගොස් ඇති අතර, 83.3% ක් පමණ ඉහළ ආහාර මිල උද්ධමනය අත්විඳිති."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "5 වැනි",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "10",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ලෝක බැංකුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෙබනනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිම්බාබ්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෙනිසියුලාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කළුකුමා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආර්ජන්ටිනාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සුරිනාමය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉතියෝපියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෝල්ඩෝවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 අප්රේල් සහ ජූලි අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "92.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "92.7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "89%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "5%ට වැඩි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "83.3% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உலக வங்கி: அதிக உணவு விலை பணவீக்கம் உள்ள 10 நாடுகளில் SL 5வது இடத்தில் உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உலக வங்கியின் சமீபத்திய மதிப்பீட்டில் உணவுப் பொருட்களின் விலையேற்றம் அதிகமாக உள்ள 10 நாடுகளில் இலங்கை 5வது இடத்தைப் பிடித்துள்ளது.",
        "லெபனான், ஜிம்பாப்வே, வெனிசுலா மற்றும் துருக்கி ஆகிய நாடுகள் மதிப்பீட்டில் முதல் நான்கு நாடுகளாகவும், ஈரான், அர்ஜென்டினா, சுரினாம், எத்தியோப்பியா மற்றும் மோல்டோவா ஆகியவை இலங்கைக்கு பின்னால் தரவரிசைப்படுத்தப்பட்டுள்ளன.",
        "உலக வங்கி, உணவுப் பொருட்களின் விலை உயர்வானது உலகளாவிய நெருக்கடியைத் தூண்டிவிட்டதாகக் கூறியது, இது மில்லியன் கணக்கான மக்களைக் கடுமையான வறுமையில் தள்ளும், பசி மற்றும் ஊட்டச்சத்துக் குறைபாட்டைப் பெரிதுபடுத்துகிறது, அதே நேரத்தில் வளர்ச்சியில் கடினமாக வென்ற ஆதாயங்களை அழிக்க அச்சுறுத்துகிறது.",
        "உக்ரைனில் போர், விநியோகச் சங்கிலி சீர்குலைவுகள் மற்றும் கோவிட்-19 தொற்றுநோயின் தொடர்ச்சியான பொருளாதார வீழ்ச்சி ஆகியவை பல ஆண்டுகால வளர்ச்சி ஆதாயங்களை மாற்றியமைக்கிறது மற்றும் உணவு விலைகளை எல்லா நேரத்திலும் உச்சத்திற்கு தள்ளுகிறது.",
        "உயர்ந்துவரும் உணவுப் பொருட்களின் விலை குறைந்த மற்றும் நடுத்தர வருமான நாடுகளில் உள்ள மக்கள் மீது அதிக தாக்கத்தை ஏற்படுத்துகிறது, ஏனெனில் அவர்கள் அதிக வருமானம் உள்ள நாடுகளில் உள்ள மக்களை விட உணவுக்காக தங்கள் வருமானத்தில் பெரும் பங்கை செலவிடுகிறார்கள். இந்த சுருக்கம் இன்றுவரை அதிகரித்து வரும் உணவுப் பாதுகாப்பின்மை மற்றும் உலக வங்கியின் பதில்களைப் பார்க்கிறது.",
        "உலகம் முழுவதும் உள்நாட்டு உணவுப் பொருட்களின் விலை பணவீக்கம் அதிகமாகவே உள்ளது. ஏப்ரல் மற்றும் ஜூலை 2022 க்கு இடைப்பட்ட தகவல்கள் கிட்டத்தட்ட அனைத்து குறைந்த மற்றும் நடுத்தர வருமான நாடுகளிலும் அதிக பணவீக்கத்தைக் காட்டுகிறது; குறைந்த வருமானம் கொண்ட நாடுகளில் 92.9%, குறைந்த-நடுத்தர வருமான நாடுகளில் 92.7% மற்றும் மேல்-நடுத்தர வருமான நாடுகளில் 89% பணவீக்க அளவை 5% க்கு மேல் கண்டுள்ளன, பல இரட்டை இலக்க பணவீக்கத்தை அனுபவிக்கின்றன. அதிக பணவீக்கத்துடன் கூடிய அதிக வருமானம் கொண்ட நாடுகளின் பங்கும் கடுமையாக அதிகரித்துள்ளது, சுமார் 83.3% அதிக உணவு விலை பணவீக்கத்தை அனுபவிக்கிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "5வது",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "10",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "உலக வங்கி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜிம்பாப்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெனிசுலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துருக்கி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அர்ஜென்டினா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுரினாம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எத்தியோப்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மால்டோவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல் மற்றும் ஜூலை 2022 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "92.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "92.7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "89%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "5%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "சுமார் 83.3%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}