{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/ADB-halts-funding-for-rooftop-solar-power-generation-project/108-243833",
  "time_ut": 1661542085,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "ADB halts funding for rooftop solar power generation project",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "ADB halts funding for rooftop solar power generation project",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Project halted following request made by govt. to repurpose funding for more urgent projects",
        "ADB was expected to provide a further funding of US $ 250mn for project",
        "CEB must come up with a more realistic feed-in tariff structure for rooftop solar producer to relaunch programme",
        "SIA calls on govt. to embark on an ambitious target of adding 1GW of solar rooftops per year for next three years",
        "The Asian Development Bank (ADB) halted funding for the Rooftop Solar Power Generation Project in Sri Lanka, which was aimed at increasing solar power generation and fast-tracking the implementation of the government’s Battle for Solar Energy programme.",
        "Responding to a media query, Solar Industries Association (SIA) Secretary Lakmal Fernando revealed that the project has been halted by the ADB following a request by the government to repurpose the funding for more urgent projects amidst the ongoing economic crisis.  The ADB has disbursed US $ 50 million in funds to refinance the loans granted by 10 participating financial institutions to electricity customers.",
        "Under the project, the ADB, through the participating financial institutions, had provided loans at a 4 percent interest rate p.a. repayable in 10 years to finance up to 50Kw rooftop solar systems per customer.",
        "According to Fernando, the ADB was expected to provide a further US $ 250 million in funding for the project.",
        "Although Sri Lanka could apply for a new credit line from the ADB to relaunch the project, he stressed that the Ceylon Electricity Board (CEB) needs to come up with a much more realistic feed-in tariff structure for rooftop solar producers.",
        "“Even the ADB won’t offer any new credit lines under the existing feed-in tariff structure,” he added.  The SIA has proposed the government to relaunch the Battle for Solar Energy programme with a much more ambitious target to add 1GW of solar rooftops per year for the next three years.",
        "So far, the government has positively responded to the SIAs’ proposals, Fernando said.",
        "A sum of US $ 50 million is earmarked for refinancing of loans granted by the participating financial institutions to electricity customers.",
        "To increase solar power generation and speed up the implementation of the Battle for Solar Energy programme, the government of Sri Lanka has requested the ADB to provide a credit line. The facility would enable institutional and domestic customers to finance the installation of solar rooftop PV generation facilities."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1GW",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "next three years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Rooftop Solar Power Generation Project in Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Battle for Solar Energy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Solar Industries Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lakmal Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 50 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "p.a.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50Kw",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 250 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Battle for Solar Energy",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1GW",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the next three years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 50 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Battle for Solar Energy",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ADB වහලයේ සූර්ය බලශක්ති උත්පාදන ව්‍යාපෘතිය සඳහා අරමුදල් සැපයීම නතර කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රජයේ ඉල්ලීම මත ව්‍යාපෘතිය නතර විය. වඩාත් හදිසි ව්‍යාපෘති සඳහා අරමුදල් නැවත සකස් කිරීමට",
        "ADB ව්‍යාපෘතිය සඳහා තවත් ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 250 ක අරමුදල් සැපයීමට අපේක්ෂා කරන ලදී",
        "CEB වැඩපිළිවෙල නැවත දියත් කිරීම සඳහා වහලයේ සූර්ය බලශක්ති නිෂ්පාදකයා සඳහා වඩාත් යථාර්ථවාදී පෝෂණ ගාස්තු ව්‍යුහයක් ඉදිරිපත් කළ යුතුය.",
        "SIA රජයෙන් ඉල්ලා සිටී. ඉදිරි වසර තුන සඳහා වසරකට 1GW සූර්ය වහලක් එක් කිරීමේ අභිලාෂකාමී ඉලක්කයක් ආරම්භ කිරීමට",
        "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව (ADB) ශ්‍රී ලංකාවේ සූර්ය බලශක්ති උත්පාදනය වැඩි කිරීම සහ සූර්ය බලශක්තිය සඳහා වූ රජයේ වැඩසටහන ක්‍රියාත්මක කිරීම වේගවත් කිරීම අරමුණු කරගත් වහල මත සූර්ය බලශක්ති උත්පාදන ව්‍යාපෘතිය සඳහා අරමුදල් සැපයීම නතර කළේය.",
        "පවතින ආර්ථික අර්බුදය මධ්‍යයේ වඩාත් හදිසි ව්‍යාපෘති සඳහා අරමුදල් ප්‍රතිනිර්මාණය කරන ලෙස රජය විසින් කරන ලද ඉල්ලීමකට අනුව ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව විසින් ව්‍යාපෘතිය නවතා දමා ඇති බව මාධ්‍ය විමසුමකට පිළිතුරු දෙමින් සූර්ය කර්මාන්ත සංගමයේ (SIA) ලේකම් ලක්මාල් ප්‍රනාන්දු අනාවරණය කළේය. සහභාගී වන මූල්‍ය ආයතන 10ක් විසින් විදුලි පාරිභෝගිකයන් වෙත ලබා දුන් ණය ප්‍රතිමූල්‍යකරණය සඳහා ADB විසින් ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 50ක අරමුදල් ලබා දී ඇත.",
        "ව්‍යාපෘතිය යටතේ, ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව, සහභාගී වන මූල්‍ය ආයතන හරහා සියයට 4ක පොලී අනුපාතයකට ණය ලබා දී ඇත. එක් පාරිභෝගිකයෙකුට 50Kw දක්වා වහලයේ සූර්ය පද්ධති සඳහා මුදල් සැපයීම සඳහා වසර 10කින් ආපසු ගෙවිය හැකිය.",
        "ප්‍රනාන්දුට අනුව, ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව විසින් ව්‍යාපෘතිය සඳහා තවත් ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 250 ක අරමුදල් සැපයීමට අපේක්ෂා කරන ලදී.",
        "ව්‍යාපෘතිය නැවත දියත් කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට ADB වෙතින් නව ණය මාර්ගයක් සඳහා ඉල්ලුම් කළ හැකි වුවද, ඔහු අවධාරණය කළේ ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය (CEB) වහලය මත සූර්ය බලශක්ති නිෂ්පාදකයින් සඳහා වඩාත් යථාර්ථවාදී පෝෂණ ගාස්තු ව්‍යුහයක් ඉදිරිපත් කළ යුතු බවයි.",
        "\"ADB පවා දැනට පවතින සංග්‍රහ ගාස්තු ව්‍යුහය යටතේ නව ණය මාර්ග කිසිවක් ලබා නොදෙනු ඇත,\" ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය. ඉදිරි වසර තුන සඳහා වසරකට 1GW සූර්ය වහලක් එක් කිරීම සඳහා වඩාත් අභිලාෂකාමී ඉලක්කයක් සමඟ සූර්ය බලශක්ති සටන වැඩසටහන නැවත දියත් කිරීමට SIA රජයට යෝජනා කර ඇත.",
        "මේ වන විට SIAs හි යෝජනා සඳහා රජය ධනාත්මකව ප්‍රතිචාර දක්වා ඇති බව ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "සහභාගී වන මූල්‍ය ආයතන මගින් විදුලි පාරිභෝගිකයන් වෙත ලබා දෙන ණය ප්‍රතිමූල්‍යකරණය සඳහා ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 50 ක මුදලක් වෙන් කෙරේ.",
        "සූර්ය බලශක්ති උත්පාදනය වැඩි කිරීම සහ සූර්ය බලශක්ති සටන වැඩසටහන ක්‍රියාත්මක කිරීම වේගවත් කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා රජය විසින් ආසියානු සංවර්ධන බැංකුවෙන් ණය මාර්ගයක් ලබා දෙන ලෙස ඉල්ලා ඇත. මෙම පහසුකම මගින් ආයතනික සහ ගෘහස්ථ පාරිභෝගිකයින්ට සූර්ය වහල මත PV උත්පාදන පහසුකම් ස්ථාපනය කිරීම සඳහා මූල්‍ය පහසුකම් සැලසීමට හැකි වේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1GW",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ වසර තුන",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ වහලයේ සූර්ය බලශක්ති උත්පාදන ව්‍යාපෘතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සූර්ය බලශක්තිය සඳහා සටන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සූර්ය බලශක්ති කර්මාන්ත සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලක්මාල් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 50 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 4 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "p.a",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 10 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50Kw",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 250 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සූර්ය බලශක්තිය සඳහා වූ සටන",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1GW",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර තුන",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 50 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සූර්ය බලශක්තිය සඳහා වූ සටන",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மேற்கூரை சூரிய மின் உற்பத்தி திட்டத்திற்கான நிதியுதவியை ADB நிறுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அரசின் கோரிக்கையை அடுத்து திட்டம் நிறுத்தப்பட்டது. மிகவும் அவசரமான திட்டங்களுக்கு நிதியை மீண்டும் பயன்படுத்த வேண்டும்",
        "இந்த திட்டத்திற்காக ADB மேலும் 250 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் நிதியுதவி அளிக்கும் என எதிர்பார்க்கப்பட்டது",
        "CEB திட்டத்தை மறுதொடக்கம் செய்ய கூரை சூரிய உற்பத்தியாளர்களுக்கு மிகவும் யதார்த்தமான ஃபீட்-இன் கட்டண கட்டமைப்பை கொண்டு வர வேண்டும்.",
        "SIA அரசாங்கத்தை அழைக்கிறது. அடுத்த மூன்று ஆண்டுகளுக்கு ஆண்டுக்கு 1GW சூரிய ஒளி கூரைகளை சேர்க்கும் லட்சிய இலக்கை தொடங்க",
        "ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கி (ADB) இலங்கையில் மேற்கூரை சூரிய மின் உற்பத்தி திட்டத்திற்கான நிதியுதவியை நிறுத்தியது, இது சூரிய மின் உற்பத்தியை அதிகரிப்பதையும், அரசாங்கத்தின் சூரிய சக்திக்கான போர் திட்டத்தை விரைவாக செயல்படுத்துவதையும் நோக்கமாகக் கொண்டது.",
        "ஊடகவியலாளர்களின் கேள்விக்கு பதிலளித்த சூரிய கைத்தொழில் சங்கத்தின் (SIA) செயலாளர் லக்மால் பெர்னாண்டோ, தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு மத்தியில் மிகவும் அவசரமான திட்டங்களுக்கு நிதியை மீண்டும் வழங்குமாறு அரசாங்கத்தின் கோரிக்கையை அடுத்து ADB யால் திட்டம் நிறுத்தப்பட்டுள்ளதாக தெரிவித்தார். மின்சார வாடிக்கையாளர்களுக்கு 10 பங்கு நிதி நிறுவனங்களால் வழங்கப்பட்ட கடன்களை மறுநிதியளிப்பதற்கு ADB 50 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் நிதியை வழங்கியுள்ளது.",
        "திட்டத்தின் கீழ், ADB, பங்குபெறும் நிதி நிறுவனங்கள் மூலம், 4 சதவீத வட்டி விகிதத்தில் கடன்களை வழங்கியது. ஒரு வாடிக்கையாளருக்கு 50Kw கூரை சூரிய அமைப்புகளுக்கு நிதியளிக்க 10 ஆண்டுகளில் திருப்பிச் செலுத்தப்படும்.",
        "பெர்னாண்டோவின் கூற்றுப்படி, இந்த திட்டத்திற்காக ADB மேலும் 250 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் நிதியை வழங்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்பட்டது.",
        "திட்டத்தை மீண்டும் தொடங்குவதற்கு இலங்கை ADB யிடமிருந்து புதிய கடன் வரிக்கு விண்ணப்பிக்கலாம் என்றாலும், கூரை சூரிய உற்பத்தியாளர்களுக்கு இலங்கை மின்சார வாரியம் (CEB) மிகவும் யதார்த்தமான உணவு-கட்டண கட்டமைப்பை கொண்டு வர வேண்டும் என்று அவர் வலியுறுத்தினார்.",
        "\"ஏடிபி கூட தற்போதுள்ள ஃபீட்-இன் கட்டண கட்டமைப்பின் கீழ் எந்த புதிய கடன் வரிகளையும் வழங்காது,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார். SIA அடுத்த மூன்று ஆண்டுகளுக்கு ஆண்டுக்கு 1GW சூரிய மின் கூரைகளை சேர்ப்பதற்கான மிகவும் லட்சிய இலக்குடன் Battle for Solar Energy திட்டத்தை மீண்டும் தொடங்குவதற்கு அரசாங்கத்தை முன்மொழிந்துள்ளது.",
        "இதுவரை, SIA களின் முன்மொழிவுகளுக்கு அரசாங்கம் சாதகமாக பதிலளித்துள்ளது, பெர்னாண்டோ கூறினார்.",
        "பங்குபெறும் நிதி நிறுவனங்களால் மின்சார வாடிக்கையாளர்களுக்கு வழங்கப்பட்ட கடன்களை மறுநிதியளிப்பதற்கு 50 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் ஒதுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "சூரிய சக்தி உற்பத்தியை அதிகரிக்கவும், சூரிய சக்திக்கான போர் திட்டத்தை செயல்படுத்துவதை விரைவுபடுத்தவும், இலங்கை அரசாங்கம் ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கியிடம் கடன் வரியை வழங்குமாறு கோரியுள்ளது. இந்த வசதி நிறுவன மற்றும் உள்நாட்டு வாடிக்கையாளர்களுக்கு சூரிய கூரை PV உற்பத்தி வசதிகளை நிறுவுவதற்கு நிதியளிக்க உதவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்ஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1GW",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மூன்று ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையில் மேற்கூரை சூரிய மின் உற்பத்தி திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சூரிய சக்திக்கான போர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சோலார் இண்டஸ்ட்ரீஸ் அசோசியேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்ஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லக்மால் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏடிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 50 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏடிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "p.a",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50கிலோவாட்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏடிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 250 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்ஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சூரிய சக்திக்கான போர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1GW",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மூன்று ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 50 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சூரிய சக்திக்கான போர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏடிபி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}