{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/petitions-filed-in-supreme-court-to-prevent-rajapaksas-officials-from-leaving-sri-lanka-97291/",
  "time_ut": 1657640460,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Petitions filed in Supreme Court to prevent Rajapaksas, officials from leaving Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Petitions filed in Supreme Court to prevent Rajapaksas, officials from leaving Sri Lanka",
      "author": "Mahadiya Hamza",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka former national swimmer Julian Bolling, the local corruption watchdog Transparency International and two others filed a fundamental rights petition in the Supreme Court seeking a restraining order against former Prime Minister Mahinda Rajapaksa, his brother and former Finance Minister Basil Rajapaksa, former central bank governors W D Lakshman and Ajith Nivard Cabral and ex-Secretary to the Treasury S R Attygale.",
        "Former Minister of Finance Ali Sabry, Prime Minister Ranil Wickremesinghe, incumbent central bank governor Nandalal Weerasinghe, the Monetary Board of the Central Bank, Mahinda Siriwardana Secretary to the Treasury/Minister of Finance, Saliya Peiris the President of the Bar Association and Isuru Balapatabendi Secretary of the Bar Association have been named as respondents.",
        "The petitioners state that following the July 09 uprising neither the petitioners nor the citizens are aware of the location from where the President nor the Prime Minister are carrying out their official duties as they have not appeared in public or even in the news.",
        "They say according to information they have received they believe the respondents may leave the country and thereby avoid giving information sought by the petitioners and prevent proper investigation.",
        "“In such circumstances, unless and until a proper and comprehensive investigation to the causes of the actions/non actions, the result of such actions/non actions are carried out, including a forensic audit of the reserves of the central bank (if necessary) and other relevant facts and data, neither the petitioners nor the citizens of the Sri Lanka nor the State itself would be in a position to ascertain such factors and take remedial actions so that no situation such as has taken place is repeated in the future,” the petitioners state.",
        "In that regard, they state, the presence of the respondents Mahinda Rajapaksa, Basil Rajapaksa, Former Central Bank governor W D Lakshman, former Central Bank governor Ajith Nivard Cabral and S R Attygala former Secretary to the Treasury is vital for the proper and effectual determination of the matters brought before the judge.",
        "They want to restrain the above mentioned respondents from overseas travel without proper approval of the Supreme Court.",
        "“The petitioners state that unless the interim relief sought for in this Application are granted, grave and irreparable loss, harm, damage and prejudice to the fundamental rights of the petitioners and citizens of Sri Lanka would be caused and the instant application would be renderers nugatory.” (Colombo/Jul12/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Supreme Court",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Rajapaksas",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julian Bolling",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Transparency International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "W D Lakshman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ajith Nivard Cabral",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Treasury S R Attygale",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ali Sabry",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Monetary Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Bar Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Isuru Balapatabendi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "W D Lakshman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ajith Nivard Cabral",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Application",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාජපක්ෂලාට, නිලධාරීන්ට ලංකාවෙන් පිටවීම වළක්වන්න කියලා ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට පෙත්සම්",
      "author": "මහදිය හම්සා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකා හිටපු ජාතික පිහිනුම් ක්‍රීඩක ජුලියන් බොලින්, දේශීය දූෂණ විමර්ශන ආයතනය වන ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල් සහ තවත් දෙදෙනෙක් හිටපු අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂ, ඔහුගේ සොහොයුරා සහ හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ, හිටපු මධ්‍යම මධ්‍යම කාරක සභාවට එරෙහිව තහනම් නියෝගයක් ඉල්ලා ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සමක් ගොනු කළහ. බැංකු අධිපතිවරුන් වන ඩබ්ලිව් ඩී ලක්ෂ්මන් සහ අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් සහ හිටපු භාණ්ඩාගාර ලේකම් එස් ආර් ආටිගල.",
        "හිටපු මුදල් අමාත්‍ය අලි සබ්රි, අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ, වත්මන් මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ, මහ බැංකුවේ මුදල් මණ්ඩලය, භාණ්ඩාගාර ලේකම් මහින්ද සිරිවර්ධන/මුදල් අමාත්‍ය, නීතිඥ සංගමයේ සභාපති සාලිය පීරිස්, ලේකම් ඉසුරු බාලපටබැඳි. නීතිඥ සංගමයේ වගඋත්තරකරුවන් ලෙස නම් කර ඇත.",
        "ජුලි 09 කැරැල්ලෙන් පසු ජනාධිපතිවරයා හෝ අගමැතිවරයා ප්‍රසිද්ධියේ හෝ ප්‍රවෘත්තිවල පවා පෙනී නොසිටීම නිසා ජනාධිපති හෝ අගමැති නිල රාජකාරි කරන ස්ථානය පිළිබඳව පෙත්සම්කරුවන් හෝ පුරවැසියන් නොදන්නා බව පෙත්සම්කරුවෝ පවසති.",
        "තමන්ට ලැබී ඇති තොරතුරුවලට අනුව වගඋත්තරකරුවන් රට හැර යා හැකි බවට තමන් විශ්වාස කරන බවත්, එමගින් පෙත්සම්කරුවන් ඉල්ලා සිටින තොරතුරු ලබාදීමෙන් වැළකී සිටින බවත්, නිසි පරීක්ෂණ පැවැත්වීම වැළැක්විය හැකි බවත් ඔවුන් පවසයි.",
        "“එවැනි තත්ත්වයන් තුළ, ක්‍රියාවන්/නොවන ක්‍රියාවන්හි හේතු පිළිබඳව නිසි හා සවිස්තරාත්මක විමර්ශනයක් සිදු කරන්නේ නම් මිස, මහ බැංකුවේ සංචිත පිළිබඳ වෝහාරික විගණනයක් ඇතුළුව (අවශ්‍ය නම්) එම ක්‍රියාවන්හි/නොවන ක්‍රියාවන්හි ප්‍රතිඵල සිදු කරනු ලැබේ. සහ අනෙකුත් අදාළ කරුණු සහ දත්ත, පෙත්සම්කරුවන්ට හෝ ශ්‍රී ලංකාවේ පුරවැසියන්ට හෝ රාජ්‍යයටම එවැනි සාධක සොයා බලා ප්‍රතිකර්ම ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට හැකියාවක් නැත, එවිට සිදු වූවාක් මෙන් අනාගතයේ දී නැවත සිදු නොවේ. පෙත්සම්කරුවන් සඳහන් කරයි.",
        "ඒ සම්බන්ධයෙන් ඔවුන් පවසන්නේ වගඋත්තරකරුවන් වන මහින්ද රාජපක්ෂ, බැසිල් රාජපක්ෂ, හිටපු මහ බැංකු අධිපති ඩබ්ලිව් ඩී ලක්ෂ්මන්, හිටපු මහ බැංකු අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් සහ හිටපු භාණ්ඩාගාර ලේකම් එස් ආර් ආටිගල යන මහත්වරුන්ගේ පැමිණීම නිවැරැදි සහ ඵලදායී ලෙස තීරණය කිරීම සඳහා ඉතා වැදගත් බවයි. විනිසුරුවරයා ඉදිරියට ගෙන එන කරුණු.",
        "ඔවුන්ට අවශ්‍ය වන්නේ ඉහත සඳහන් වගඋත්තරකරුවන් ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේ නිසි අනුමැතියකින් තොරව විදේශගත වීම වළක්වන ලෙසයි.",
        "“මෙම ඉල්ලුම් පත්‍රයේ ඉල්ලා සිටින අතුරු සහන ලබා නොදෙන්නේ නම්, ශ්‍රී ලංකාවේ පෙත්සම්කරුවන්ගේ සහ පුරවැසියන්ගේ මූලික අයිතිවාසිකම්වලට බරපතල හා ආපසු හැරවිය නොහැකි අලාභයක්, හානියක්, හානියක් සහ අගතියක් සිදුවන බවත්, ක්ෂණික අයදුම්පත්‍රය නිෂේධනය කරන්නන් බවට පත්වන බවත් පෙත්සම්කරුවෝ පවසති. .” (කොළඹ/ජූලි12/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රාජපක්ෂලා",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලියන් බොලිං",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව් ඩී ලක්ෂ්මන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාරය එස් ආර් ආටිගල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අලි සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉසුරු බාලපටබැඳි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව් ඩී ලක්ෂ්මන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයදුම්පත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ராஜபக்சேக்கள் மற்றும் அதிகாரிகள் இலங்கையை விட்டு வெளியேறுவதைத் தடுக்க உச்ச நீதிமன்றத்தில் மனுக்கள் தாக்கல் செய்யப்பட்டன",
      "author": "மஹதியா ஹம்சா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் முன்னாள் தேசிய நீச்சல் வீரர் ஜூலியன் பொலிங், உள்ளூர் ஊழல் கண்காணிப்பு அமைப்பான டிரான்ஸ்பரன்சி இன்டர்நேஷனல் மற்றும் மேலும் இருவர், முன்னாள் பிரதமர் மகிந்த ராஜபக்ச, அவரது சகோதரரும், முன்னாள் நிதி அமைச்சருமான பசில் ராஜபக்சே, முன்னாள் மத்திய அமைச்சர் ஆகியோருக்கு எதிராக உச்ச நீதிமன்றத்தில் அடிப்படை உரிமை மனு தாக்கல் செய்தனர். வங்கி ஆளுநர்களான டபிள்யூ.டி.லக்ஷ்மன் மற்றும் அஜித் நிவார்ட் கப்ரால் மற்றும் திறைசேரியின் முன்னாள் செயலாளர் எஸ்.ஆர்.ஆட்டிகேல்.",
        "முன்னாள் நிதியமைச்சர் அலி சப்ரி, பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, தற்போதைய மத்திய வங்கி ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க, மத்திய வங்கியின் நாணயச் சபை, திறைசேரியின் செயலாளர் மஹிந்த சிறிவர்தன/ நிதியமைச்சர், சட்டத்தரணிகள் சங்கத்தின் தலைவர் சாலிய பீரிஸ், செயலாளர் இசுரு பாலபடபெந்தி. சட்டத்தரணிகள் சங்கத்தின் பிரதிவாதிகளாக குறிப்பிடப்பட்டுள்ளனர்.",
        "ஜூலை 09 எழுச்சியைத் தொடர்ந்து, ஜனாதிபதியோ அல்லது பிரதமரோ பொது வெளியிலோ அல்லது செய்திகளிலோ கூட வெளிவராத காரணத்தினால், ஜனாதிபதியோ அல்லது பிரதமரோ எங்கிருந்து தமது உத்தியோகப் பணிகளை மேற்கொள்கிறார்கள் என்பது மனுதாரர்களுக்கோ அல்லது குடிமக்களுக்கோ தெரியாது என மனுதாரர்கள் குறிப்பிடுகின்றனர்.",
        "தங்களுக்குக் கிடைத்த தகவலின்படி, எதிர்மனுதாரர்கள் நாட்டை விட்டு வெளியேறக்கூடும் என்றும், அதன் மூலம் மனுதாரர்கள் கோரும் தகவல்களைத் தருவதைத் தவிர்க்கவும், முறையான விசாரணையைத் தடுக்கவும் அவர்கள் நம்புவதாகவும் அவர்கள் கூறுகிறார்கள்.",
        "\"அத்தகைய சூழ்நிலைகளில், செயல்கள்/செயல்கள் அல்லாத காரணங்களுக்கான சரியான மற்றும் விரிவான விசாரணை வரை, மத்திய வங்கியின் கையிருப்புகளின் தடயவியல் தணிக்கை உட்பட (தேவைப்பட்டால்) மற்றும் பிற தொடர்புடைய உண்மைகள் மற்றும் தரவுகள், மனுதாரர்களோ அல்லது இலங்கையின் குடிமக்களோ அல்லது அரசோ அத்தகைய காரணிகளைக் கண்டறிந்து, எதிர்காலத்தில் இதுபோன்ற எந்த சூழ்நிலையும் மீண்டும் ஏற்படாதவாறு தீர்வு நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்ளும் நிலையில் இருக்க மாட்டார்கள். மனுதாரர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "அந்த வகையில், பிரதிவாதிகளான மஹிந்த ராஜபக்ஷ, பசில் ராஜபக்ஷ, மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுநர் டபிள்யூ.டி.லக்ஷ்மன், மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுநர் அஜித் நிவார்ட் கப்ரால் மற்றும் திறைசேரியின் முன்னாள் செயலாளர் எஸ்.ஆர்.ஆட்டிகல ஆகியோர் முன்னிலையில் இருப்பது மிகவும் முக்கியமானதாகும். நீதிபதி முன் கொண்டுவரப்பட்ட விஷயங்கள்.",
        "உச்ச நீதிமன்றத்தின் முறையான அனுமதியின்றி மேற்கூறிய பிரதிவாதிகள் வெளிநாட்டுப் பயணங்களைத் தடுக்க வேண்டும்.",
        "\"இந்த விண்ணப்பத்தில் கோரப்பட்டுள்ள இடைக்கால நிவாரணம் வழங்கப்படாவிட்டால், இலங்கையின் மனுதாரர்கள் மற்றும் குடிமக்களின் அடிப்படை உரிமைகளுக்கு கடுமையான மற்றும் ஈடுசெய்ய முடியாத இழப்பு, தீங்கு, சேதம் மற்றும் தப்பெண்ணம் ஏற்படும் என்றும், உடனடி விண்ணப்பம் தடைசெய்யப்பட்டதாக இருக்கும் என்றும் மனுதாரர்கள் குறிப்பிடுகின்றனர். .\" (கொழும்பு/ஜூலை 12/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலியன் பொலிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிரான்ஸ்பரன்சி இன்டர்நேஷனல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ டி லக்ஷ்மன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திறைசேரி எஸ் ஆர் ஆட்டிகேல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அலி சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வழக்கறிஞர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இசுரு பாலபடபெந்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வழக்கறிஞர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ டி லக்ஷ்மன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விண்ணப்பம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}