{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83750/suspended-postal-services-to-three-countries-resume",
  "time_ut": 1658254680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Suspended postal services to three countries resume",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Suspended postal services to three countries resume",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Postmaster General Ranjith Ariyarathne says that the acceptance of postal goods for four countries, which was suspended last week, has now been resumed.",
        "The Postal Department announced on the 16th of July that it had suspended the acceptance of postal goods for four countries due to the restriction of flights to Sri Lanka.",
        "However, the Sri Lanka Postal Department says that the operations have now resumed.",
        "Accordingly, postal goods to the United States, the Netherlands and Israel will be accepted hereafter."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "three",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranjith Ariyarathne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Postal Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 16th of July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Postal Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Netherlands",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Israel",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රටවල් තුනකට අත්හිටුවා තිබූ තැපැල් සේවා යළි ඇරඹේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පසුගිය සතියේ අත්හිටුවා තිබූ රටවල් හතරක තැපැල් භාණ්ඩ භාරගැනීම මේ වනවිට යළි ආරම්භ කර ඇති බව තැපැල්පති රංජිත් ආරියරත්න මහතා පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව වෙත ගුවන් ගමන් සීමා කිරීම හේතුවෙන් රටවල් හතරක් සඳහා තැපැල් භාණ්ඩ භාර ගැනීම අත්හිටුවා ඇති බව තැපැල් දෙපාර්තමේන්තුව පසුගිය ජූලි 16 වැනිදා නිවේදනය කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ශ්‍රී ලංකා තැපැල් දෙපාර්තමේන්තුව පවසන්නේ මේ වනවිට එම කටයුතු යළි ආරම්භ කර ඇති බවයි.",
        "ඒ අනුව එක්සත් ජනපදය, නෙදර්ලන්තය සහ ඊශ්‍රායලය යන රටවලට තැපැල් භාණ්ඩ මින් ඉදිරියට භාරගනු ලැබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රංජිත් ආරියරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තැපැල් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 16 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා තැපැල් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෙදර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊශ්රායෙල්",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மூன்று நாடுகளுக்கு இடைநிறுத்தப்பட்ட தபால் சேவைகள் மீண்டும் தொடங்குகின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கடந்த வாரம் இடைநிறுத்தப்பட்ட நான்கு நாடுகளுக்கான தபால் பொருட்களை ஏற்றுக்கொள்ளும் நடவடிக்கை தற்போது மீண்டும் ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ளதாக தபால் மா அதிபர் ரஞ்சித் ஆரியரத்ன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கைக்கான விமான சேவைகள் மட்டுப்படுத்தப்பட்டதன் காரணமாக நான்கு நாடுகளுக்கான தபால் பொருட்களை ஏற்றுக்கொள்வதை இடைநிறுத்தியுள்ளதாக தபால் திணைக்களம் கடந்த ஜூலை 16ஆம் திகதி அறிவித்தது.",
        "எவ்வாறாயினும், தற்போது மீண்டும் நடவடிக்கைகள் ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை தபால் திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "அதன்படி, அமெரிக்கா, நெதர்லாந்து, இஸ்ரேல் ஆகிய நாடுகளுக்கான தபால் பொருட்கள் இனிமேல் ஏற்றுக்கொள்ளப்படும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஞ்சித் ஆரியரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தபால் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 16 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை தபால் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நெதர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இஸ்ரேல்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}