{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/79358",
  "time_ut": 1662233040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ranjan  Ramanayake’s  release and the cases against him on Contempt of Court certainly raises many issues about how our legal system covers or addresses the subject of Contempt.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranjan  Ramanayake’s  release and the cases against him on Contempt of Court certainly raises many issues about how our legal system covers or addresses the subject of Contempt.",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Ranjan Ramanayake’s refusal to accept any official position shows a commitment to independent action after gaining limited freedom from imprisonment.",
        "The limited freedom that Ranjan has received with no civic rights is in fact a huge insult to one who has been an active politician elected to parliament by the people with a huge mandate.",
        "The whole principle of release from prison is giving the person the ability to carry on what has been one’s system of living. The absence of civic rights to Ranjan is a denial of his system of life – politics, representation of and service to the people – that prevailed before he was sentenced to prison by the Supreme Court.",
        "Ranjan’s present release and the cases against him on Contempt of Court certainly raises many issues about how our legal system covers or addresses the subject of Contempt.",
        "The reality is that we do not have a Contempt of Court legislation passed by our Parliament, through 74 years of independence. Such legal delays are not confined to Contempt of Court, but several other important areas of action – social, economics, and human rights too.",
        "Our immediate neighbour India, which completed 75 years of independence last week, has shown a major difference. India has moved away from the colonial clasp and brought in good legislation to serve the citizens, and also confine the Courts – Supreme Court included, on the requirements of justice in dealing with the power of the Courts vs the power of the People.",
        "Here are just two major examples. In a case where a Justice Karnan had consistently committed criminal contempt, scandalized several judges and accused them of corruption and impartiality,.. The Court held him guilty for criminal contempt of court and sentenced him to 6 months imprisonment.",
        "In another case, where Prasant Bhushan, a lawyer, was charged under contempt proceedings, directly scandalizing the administration of justice… He was found guilty of criminal contempt and a fine of Rupee 1 to be paid by him, in failure of which he would be punished with 3 months imprisonment and debarred from practicing law for three years.",
        "What Ranjan Ramanayake suffered in the last two years, facing his four-year term of imprisonment, and five years in another case, makes the complete mockery of the justice system in Sri Lanka. While the courts are respected, they should not be the sole deciders on crime – whether contempt or any other, but be guided by legislation.",
        "This is not an issue that affects Ranjan alone. It affects all our citizens, and exposes the failure of our legislature, and political parties – leaders and members to address key issues facing the citizens of Sri Lanka.",
        "This failure to improve legislation in many areas of activity, and keep our police and other aware of proper legislation, was shown in much activity by the personnel who were handling the Aragalaya activists at Galle Face and elsewhere.",
        "The major ridicule of the Police was seen last weekend when a senior Police officer sought to put a stop to some Argalaya activists, who were carrying on a kite flying protest against the government’s the anti-democratic process. The Police officer wanted the activists to stop flying a large kite that was made in the image of President Ranil Wickremesinghe. He could not explain to the protesters the law against such kite flying, and had to move away with some verbal threats to the kite flyers.",
        "“…the Prevention of Terrorism  Act (PTA) being used against citizens who entered the President’s House, in a land that’s far away from the terrorism that brought that law.The mockery of democracy is much bigger because this country has told the world that the PTA would be removed, and a more peaceful law brought in.",
        "Ramanayake certainly faces a very big task in trying to be a peaceful and active citizen, when his citizen rights are curbed, and fighting for wider freedom has the danger of another crooked play by our so-called legal system, managed by a poor and inactive legislature.",
        "There is an urgent need for the people to be contemptuous of the enjoyment of colonial standards by courts of law in the absence of calls for democratic legislation on the rights of the people.Ranjan’s battle for tomorrow is certainly the battle of the People!"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranjan  Ramanayake’s",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Contempt of Court",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Contempt",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake’s",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Contempt of Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Contempt",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a Contempt of Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "74 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Contempt of Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Courts – Supreme Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Karnan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prasant Bhushan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the last two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "four-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "five years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last weekend",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Argalaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "…the Prevention of Terrorism  Act",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranjan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රන්ජන් රාමනායක නිදහස් කිරීම සහ අධිකරණයට අපහාස කිරීම සම්බන්ධයෙන් ඔහුට එරෙහිව ඇති නඩු නිසැකව ම අපගේ නීති පද්ධතියට අපහාස කිරීමේ විෂය ආවරණය කරන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳව ගැටලු රාශියක් මතු කරයි.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "රංජන් රාමනායක මහතා කිසිදු නිල තනතුරක් භාර ගැනීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීමෙන් පෙන්නුම් කරන්නේ සිරගතව සිට සීමිත නිදහසක් ලබා ගැනීමෙන් පසු ස්වාධීන ක්‍රියාමාර්ගයක් ගැනීමට ඇති කැපවීමයි.",
        "කිසිදු ප්‍රජා අයිතියක් නොමැතිව රංජන්ට ලැබී ඇති සීමාසහිත නිදහස සැබවින්ම දැවැන්ත ජනවරමක් සහිතව මහජනතාව විසින් පාර්ලිමේන්තුවට තේරී පත් වූ ක්‍රියාකාරී දේශපාලනඥයකු වූ කෙනෙකුට කරන ලද දැවැන්ත අවමානයකි.",
        "සිරගෙයින් නිදහස් වීමේ සම්පූර්ණ මූලධර්මය පුද්ගලයාට තම ජීවන ක්‍රමය කරගෙන යාමට හැකියාව ලබා දීමයි. රංජන්ට ප්‍රජා අයිතියක් නොමැතිවීම ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය විසින් සිරදඬුවම් නියම කිරීමට පෙර පැවති ඔහුගේ ජීවන ක්‍රමය - දේශපාලනය, නියෝජනය සහ ජනතා සේවය ප්‍රතික්ෂේප කිරීමකි.",
        "රංජන් දැනට නිදහස් කිරීම සහ අධිකරණයට අපහාස කිරීම සම්බන්ධයෙන් ඔහුට එරෙහි නඩු නිසැකව ම අපගේ නීති පද්ධතියට අපහාස කිරීමේ විෂය ආවරණය කරන්නේ කෙසේද හෝ ආමන්ත්‍රණය කරන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳ බොහෝ ගැටලු මතු කරයි.",
        "යථාර්ථය නම් නිදහසින් වසර 74 ක් පුරා අපේ පාර්ලිමේන්තුව විසින් සම්මත කරන ලද අධිකරණයට අපහාස කිරීමේ නීතියක් අපට නොමැති බවයි. එවැනි නීත්‍යානුකූල ප්‍රමාදයන් අධිකරණයට අපහාස කිරීමට පමණක් සීමා නොවේ, නමුත් තවත් වැදගත් ක්‍රියාකාරී ක්ෂේත්‍ර කිහිපයක් - සමාජ, ආර්ථික සහ මානව හිමිකම් ද වේ.",
        "පසුගිය සතියේ නිදහස ලබා වසර 75ක් සම්පූර්ණ කළ අපගේ ආසන්න අසල්වැසි ඉන්දියාව විශාල වෙනසක් පෙන්නුම් කර ඇත. ඉන්දියාව යටත් විජිත ග්‍රහණයෙන් ඉවත් වී පුරවැසියන්ට සේවය කිරීම සඳහා හොඳ නීති සම්පාදනය කර ඇති අතර, අධිකරණයේ බලයට එදිරිව ජනතාවගේ බලය සමඟ කටයුතු කිරීමේදී යුක්තියේ අවශ්‍යතා මත ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය ඇතුළු ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය සීමා කර ඇත.",
        "මෙන්න ප්රධාන උදාහරණ දෙකක් පමණි. කර්නන් විනිසුරුවරයෙකු දිගින් දිගටම සාපරාධී අපහාසයක් සිදු කර, විනිසුරුවරුන් කිහිප දෙනෙකු අපකීර්තියට පත් කර, දූෂණ හා අපක්ෂපාතී බවට චෝදනා කළ නඩුවකදී,.. සාපරාධී අධිකරණයට අපහාස කිරීම සම්බන්ධයෙන් අධිකරණය ඔහු වරදකරු කර මාස 6 ක සිරදඬුවමක් නියම කළේය.",
        "තවත් නඩුවක දී, නීතිඥයෙකු වන ප්‍රසන්ත් භූෂාන්ට අපහාස කිරීමේ නඩු පැවරීම යටතේ, යුක්තිය පසිඳලීමේ ක්‍රියාවලිය සෘජුවම අපකීර්තියට පත් කරන ලදී. මාස 3 ක සිරදඬුවමක් සහ වසර තුනකට නීතියේ නියැලීම තහනම් කර ඇත.",
        "වසර හතරක සිරදඬුවමකට සහ තවත් නඩුවක වසර පහකට මුහුණ දෙමින් රන්ජන් රාමනායක පසුගිය වසර දෙක තුළ වින්ද දේ ශ්‍රී ලංකාවේ යුක්තිය පසිඳලීමේ ක්‍රියාවලිය මුළුමනින්ම සමච්චලයට ලක් කරයි. අධිකරණයට ගරු කරන අතරම, ඔවුන් අපරාධ සම්බන්ධයෙන් එකම තීරණය කරන්නන් නොවිය යුතුය - අපහාස හෝ වෙනත් ඕනෑම දෙයක්, නමුත් නීති මගින් මඟ පෙන්විය යුතුය.",
        "මේක රන්ජන්ට විතරක් බලපාන ප්‍රශ්නයක් නෙවෙයි. එය අපගේ සියලුම පුරවැසියන්ට බලපාන අතර, ශ්‍රී ලංකාවේ පුරවැසියන් මුහුණ දෙන ප්‍රධාන ගැටලු විසඳීමට අපගේ ව්‍යවස්ථාදායකයේ සහ දේශපාලන පක්ෂවල - නායකයින් සහ සාමාජිකයින්ගේ අසාර්ථකත්වය හෙළිදරව් කරයි.",
        "බොහෝ ක්‍රියාකාරකම්වල නීති සම්පාදනය කිරීමටත්, නිසි නීති සම්පාදනය කිරීම පිළිබඳව අපගේ පොලිසිය සහ අනෙකුත් අය දැනුවත් කිරීමටත් මෙම අසමත්කම, ගාලු මුවදොර සහ වෙනත් තැන්වල අරගලය ක්‍රියාකාරීන් හසුරුවන පිරිස් විසින් බොහෝ ක්‍රියාකාරකම් වලදී පෙන්නුම් කරන ලදී.",
        "රජයේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවිරෝධී ක්‍රියාවලියට එරෙහිව සරුංගල් යවමින් විරෝධතාවයක නිරත වූ ආර්ගලයා ක්‍රියාකාරීන් කිහිප දෙනෙකු නතර කිරීමට ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් නිලධාරියෙකු උත්සාහ කිරීම පසුගිය සති අන්තයේ පොලිසියේ විශාල උපහාසයට ලක් විය. පොලිස් නිලධාරියාට අවශ්‍ය වූයේ ක්‍රියාකාරීන්ට අවශ්‍ය වූයේ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ රූපයෙන් සාදන ලද විශාල සරුංගලයක් යැවීම නතර කරන ලෙසයි. මෙවැනි සරුංගල් යැවීමට එරෙහිව ඇති නීතිය විරෝධතාකරුවන්ට පැහැදිලි කර දීමට නොහැකි වූ අතර සරුංගල් යවන්නන්ට වාචික තර්ජන කිහිපයක් එල්ල කරමින් ඉවත්ව යාමට ඔහුට සිදු විය.",
        "\"... ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත (PTA) ජනාධිපති මන්දිරයට ඇතුළු වූ පුරවැසියන්ට එරෙහිව භාවිතා කරන්නේ, එම නීතිය ගෙන ආ ත්‍රස්තවාදයෙන් ඈත් වූ දේශයක ය. ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයේ සරදම ඊට වඩා විශාල වන්නේ මේ රට ලෝකයට කියා ඇති බැවිනි. ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත ඉවත් කර වඩාත් සාමකාමී නීතියක් ගෙන එනු ඇත.",
        "රාමනායකට නිසැකව ම සාමකාමී සහ ක්‍රියාශීලී පුරවැසියෙකු වීමට උත්සාහ කිරීමේ විශාල කර්තව්‍යයකට මුහුණ දීමට සිදු වන අතර, ඔහුගේ පුරවැසි අයිතීන් සීමා කර, පුළුල් නිදහසක් සඳහා සටන් කිරීම දිළිඳු සහ අකර්මණ්‍ය පුද්ගලයෙකු විසින් කළමනාකරණය කරනු ලබන අපගේ ඊනියා නීති පද්ධතියේ තවත් වංචනික නාට්‍යයක අනතුරක් ඇත. ව්යවස්ථාදායකය.",
        "ජනතාවගේ අයිතිවාසිකම් පිළිබඳ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී නීති සම්පාදනය කිරීම සඳහා වන ඉල්ලීම් නොමැති තතු තුල, අධිකරණය විසින් යටත් විජිත ප්‍රමිතීන් භුක්ති විඳීමට ජනතාව අවඥාවට ලක් කිරීම හදිසි අවශ්‍යතාවයකි. රන්ජන්ගේ හෙට සටන නිසැකවම ජනතා සටනයි!"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රන්ජන් රාමනායකගේ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "අධිකරණයට අපහාස",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අවඥාව",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායකගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධිකරණයට අපහාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවඥාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධිකරණයට අපහාස කිරීමකි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 74 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අධිකරණයට අපහාස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 75 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය - ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කර්නන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස 6 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රසන්න භූෂන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස 3 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සතිඅන්තය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අර්ගලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "…ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රන්ජන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரஞ்சன் ராமநாயக்கவின் விடுதலை மற்றும் நீதிமன்ற அவமதிப்பு தொடர்பான அவருக்கு எதிரான வழக்குகள், அவமதிப்பு விடயத்தை எமது சட்ட அமைப்பு எவ்வாறு உள்ளடக்கியது அல்லது எவ்வாறு கையாள்கிறது என்பது பற்றிய பல பிரச்சினைகளை நிச்சயமாக எழுப்புகிறது.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "ரஞ்சன் ராமநாயக்க எந்தவொரு உத்தியோகபூர்வ பதவியையும் ஏற்க மறுப்பது, சிறையில் இருந்து மட்டுப்படுத்தப்பட்ட சுதந்திரத்தைப் பெற்ற பின்னர் சுயாதீனமான நடவடிக்கைக்கான அர்ப்பணிப்பைக் காட்டுகிறது.",
        "எந்தவொரு குடியுரிமையும் இல்லாமல் ரஞ்சனுக்குக் கிடைத்த வரையறுக்கப்பட்ட சுதந்திரம் உண்மையில் மக்களால் பாரிய ஆணையுடன் பாராளுமன்றத்திற்குத் தெரிவுசெய்யப்பட்ட செயற்பாட்டு அரசியல்வாதியாக இருந்த ஒருவருக்குப் பெரும் அவமானமாகும்.",
        "சிறையிலிருந்து விடுவிப்பதற்கான முழுக் கொள்கையும் ஒரு நபரின் வாழ்க்கை முறையைத் தொடரும் திறனை அளிக்கிறது. ரஞ்சனுக்கு குடிமை உரிமைகள் இல்லாதது என்பது அவரது வாழ்க்கை முறையான அரசியல், பிரதிநிதித்துவம் மற்றும் மக்களுக்கான சேவை ஆகியவற்றை மறுப்பதாகும், அது உச்ச நீதிமன்றத்தால் அவருக்கு சிறைத்தண்டனை விதிக்கப்படுவதற்கு முன்பு நிலவியது.",
        "ரஞ்சனின் தற்போதைய விடுதலை மற்றும் நீதிமன்ற அவமதிப்பு தொடர்பான வழக்குகள் நிச்சயமாக நமது சட்ட அமைப்பு அவமதிப்பு விஷயத்தை எவ்வாறு உள்ளடக்கியது அல்லது உரையாற்றுகிறது என்பதில் பல சிக்கல்களை எழுப்புகிறது.",
        "சுதந்திரம் அடைந்து 74 ஆண்டுகள் ஆன நிலையில், நமது நாடாளுமன்றத்தால் நிறைவேற்றப்பட்ட நீதிமன்ற அவமதிப்புச் சட்டம் நம்மிடம் இல்லை என்பதே உண்மை. இத்தகைய சட்ட தாமதங்கள் நீதிமன்ற அவமதிப்புடன் மட்டுப்படுத்தப்படவில்லை, ஆனால் சமூக, பொருளாதாரம் மற்றும் மனித உரிமைகள் போன்ற பல முக்கியமான நடவடிக்கைகளும் ஆகும்.",
        "கடந்த வாரம் சுதந்திரம் அடைந்து 75 ஆண்டுகள் நிறைவடைந்த நமது உடனடி அண்டை நாடான இந்தியா ஒரு பெரிய வித்தியாசத்தைக் காட்டியுள்ளது. இந்தியா காலனித்துவ பிடியில் இருந்து விலகி, குடிமக்களுக்கு சேவை செய்ய நல்ல சட்டத்தை கொண்டு வந்துள்ளது, மேலும் நீதிமன்றங்கள் - உச்சநீதிமன்றம் உட்பட, நீதிமன்றங்களின் அதிகாரம் மற்றும் மக்களின் அதிகாரம் ஆகியவற்றைக் கையாள்வதில் நீதியின் தேவைகள்.",
        "இங்கே இரண்டு முக்கிய உதாரணங்கள் மட்டுமே உள்ளன. ஒரு நீதிபதி கர்ணன் தொடர்ந்து கிரிமினல் அவமதிப்பு, பல நீதிபதிகளை அவதூறு செய்தல் மற்றும் ஊழல் மற்றும் பாரபட்சமின்மை குற்றம் சாட்டிய வழக்கில்.. கிரிமினல் நீதிமன்ற அவமதிப்புக்காக அவர் குற்றவாளி என நீதிமன்றம் கண்டறிந்து 6 மாத சிறைத்தண்டனை விதித்தது.",
        "மற்றொரு வழக்கில், பிரசாந்த் பூஷன் என்ற வழக்கறிஞர், அவமதிப்பு நடவடிக்கையின் கீழ் குற்றம் சாட்டப்பட்டார், நீதி நிர்வாகத்தை நேரடியாக அவதூறு செய்தார்… அவர் கிரிமினல் அவமதிப்பு மற்றும் 1 ரூபாய் அபராதம் செலுத்த வேண்டும், அதில் அவர் தோல்வியுற்றார். 3 மாத சிறைத்தண்டனை மற்றும் மூன்று ஆண்டுகள் வழக்கறிஞர் பயிற்சியில் இருந்து தடை விதிக்கப்பட்டது.",
        "ரஞ்சன் ராமநாயக்க கடந்த இரண்டு வருடங்களில் நான்கு வருட சிறைத்தண்டனையையும், மற்றொரு வழக்கில் ஐந்து வருட சிறைத்தண்டனையையும் எதிர்கொண்டது இலங்கையின் நீதித்துறையை முற்றிலும் கேலிக்கூத்தாக்குகிறது. நீதிமன்றங்கள் மதிக்கப்படும்போது, ​​குற்றங்களை - அவமதிப்பு அல்லது வேறு ஏதேனும் குற்றங்களைத் தீர்மானிப்பவர்களாக அவை மட்டுமே இருக்கக்கூடாது, ஆனால் சட்டத்தால் வழிநடத்தப்பட வேண்டும்.",
        "இது ரஞ்சனை மட்டும் பாதிக்கும் பிரச்சினை அல்ல. இது நமது அனைத்து குடிமக்களையும் பாதிக்கிறது, மேலும் இலங்கையின் குடிமக்கள் எதிர்கொள்ளும் முக்கிய பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண்பதில் நமது சட்டமன்றம் மற்றும் அரசியல் கட்சிகள் - தலைவர்கள் மற்றும் உறுப்பினர்கள் தோல்வியடைந்ததை அம்பலப்படுத்துகிறது.",
        "செயற்பாட்டின் பல பகுதிகளிலும் சட்டத்தை மேம்படுத்துவதில் இந்த தோல்வி, மற்றும் எமது பொலிசார் மற்றும் ஏனையவர்கள் முறையான சட்டங்கள் குறித்து விழிப்புடன் இருக்க, காலி முகத்திடலிலும் ஏனைய இடங்களிலும் அரகலயா செயற்பாட்டாளர்களைக் கையாளும் பணியாளர்கள் அதிக செயற்பாடுகளில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.",
        "கடந்த வார இறுதியில், அரசாங்கத்தின் ஜனநாயக விரோத செயல்பாட்டிற்கு எதிராக காத்தாடி பறக்கும் போராட்டத்தை நடத்திய ஆர்கலயா ஆர்வலர்கள் சிலரை ஒரு மூத்த காவல்துறை அதிகாரி தடுத்து நிறுத்த முயன்றபோது, ​​காவல்துறையின் பெரிய கேலிக்கூத்து காணப்பட்டது. ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் உருவத்தில் உருவாக்கப்பட்ட பெரிய காத்தாடியை பறக்கவிடுவதை செயற்பாட்டாளர்கள் நிறுத்துமாறு பொலிஸ் அதிகாரி விரும்பினார். இதுபோன்ற பட்டம் பறக்கவிடுவதற்கு எதிரான சட்டத்தை போராட்டக்காரர்களுக்கு விளக்க முடியாமல், காத்தாடிகளை பறக்கவிடுபவர்களுக்கு சில வாய்மொழி மிரட்டல்களை விடுத்து அங்கிருந்து நகர்ந்தார்.",
        "“... பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம் (PTA) ஜனாதிபதி மாளிகைக்குள் நுழைந்த குடிமக்களுக்கு எதிராகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது, அந்தச் சட்டத்தைக் கொண்டு வந்த பயங்கரவாதத்திலிருந்து வெகு தொலைவில் உள்ள ஒரு நாட்டில். ஜனநாயகத்தின் கேலிக்கூத்து மிகவும் பெரியது, ஏனெனில் இந்த நாடு உலகிற்குச் சொன்னது. PTA நீக்கப்படும், மேலும் அமைதியான சட்டம் கொண்டு வரப்படும்.",
        "அமைதியான மற்றும் சுறுசுறுப்பான குடிமகனாக இருக்க முயற்சிப்பதில் ராமநாயக்க நிச்சயமாக ஒரு மிகப் பெரிய பணியை எதிர்கொள்கிறார், அவருடைய குடிமக்களின் உரிமைகள் கட்டுப்படுத்தப்படும்போது, ​​மேலும் பரந்த சுதந்திரத்திற்காகப் போராடுவது ஏழை மற்றும் செயலற்ற ஒருவரால் நிர்வகிக்கப்படும் நமது சட்ட அமைப்பு என்று அழைக்கப்படும் மற்றொரு வக்கிர நாடகத்தின் ஆபத்தை எதிர்கொள்கிறது. சட்டமன்றம்.",
        "மக்களின் உரிமைகள் மீதான ஜனநாயகச் சட்டம் இயற்றப்பட வேண்டும் என்ற கோரிக்கைகள் இல்லாத நிலையில், நீதிமன்றங்கள் காலனித்துவத் தரத்தை அனுபவிப்பதை மக்கள் அவமதிக்க வேண்டிய அவசரத் தேவை உள்ளது. ரஞ்சனின் நாளையப் போர் நிச்சயமாக மக்களின் போராட்டம்!"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்கவின்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "நீதிமன்ற அவமதிப்பு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அவமதிப்பு",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்கவின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்ற அவமதிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அவமதிப்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீதிமன்ற அவமதிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "74 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்ற அவமதிப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றங்கள் - உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கர்ணன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரசாந்த் பூஷன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நான்கு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வார இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காவல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அர்கலயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "…பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}