{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/25/fuel-shipments-further-delayed-cpc-cannot-confirm-next-shipment-arrival-date/",
  "time_ut": 1656159000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Fuel shipments further delayed & CPC cannot confirm next shipment arrival date",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fuel shipments further delayed & CPC cannot confirm next shipment arrival date",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lanka’s Energy Minister in an update on fuel shipments to the country said that the suppliers that had confirmed Petrol, Diesel and Crude Oil Shipments to arrive earlier this week and next week has communicated the inability to fulfill the deliveries on time for banking and logistic reasons.",
        "He said that until the next shipments are at Port and unloaded, Public Transport, Power Generation and Industries will be given a priority.",
        "“Limited stocks of Diesel and Petrol will be distributed to limited stations throughout next week,” tweeted the Minister requesting the public not to remain in queues for fuel.",
        "He went on to note that at the moment CPC is not able to confirm the arrival dates of the shipments with the new developments.",
        "He said the the refinery operations will be temporarily closed until the next crude shipment.",
        "“We are working with all new and existing suppliers. I Apologize for the delay and inconvenience,” said the Minister.",
        "1) Regret to inform that CPC has informed me that the suppliers that had confirmed Petrol, Diesel and CrudeOil Shipments to arrive earlier this week and next week has communicated the inability to fulfill the deliveries on time for banking and logistic reasons.",
        "Fuel shipments further delayed & CPC cannot confirm next shipment arrival date",
        "Fuel protests continue today; Hatton residents allege no kerosene since 9th"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "& CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Petrol",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Diesel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "earlier this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Public Transport",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Diesel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Petrol",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Diesel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CrudeOil Shipments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "earlier this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "& CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන නැව්ගත කිරීම් තවදුරටත් ප්‍රමාද වී ඇති අතර CPC හට ඊළඟ නැව්ගත කිරීමේ දිනය තහවුරු කළ නොහැක",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); පෙට්‍රල්, ඩීසල් සහ බොරතෙල් නැව්ගත කිරීම් මේ සතිය මුලදී සහ ලබන සතියේ පැමිණෙන බව තහවුරු කළ සැපයුම්කරුවන් බැංකු සහ සැපයුම් හේතූන් මත නියමිත වේලාවට බෙදා හැරීමට නොහැකි වීම පිළිබඳව දැනුම් දී ඇති බව ශ්‍රී ලංකාවේ බලශක්ති අමාත්‍යවරයා රටට ඉන්ධන නැව්ගත කිරීම පිළිබඳ යාවත්කාලීන කිරීමකදී පැවසීය. .",
        "මීළඟ නැව්ගත කිරීම් වරායට පැමිණ ගොඩබාන තුරු පොදු ප්‍රවාහනය, විදුලිබල උත්පාදනය සහ කර්මාන්ත සඳහා ප්‍රමුඛත්වය ලබා දෙන බව ඔහු පැවසීය.",
        "“සීමිත ඩීසල් සහ පෙට්‍රල් තොග ලබන සතිය පුරාවට සීමිත ස්ථාන වෙත බෙදාහරිනවා,” යනුවෙන් අමාත්‍යවරයා ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියේ ඉන්ධන සඳහා පෝලිම්වල නොසිටින ලෙසයි.",
        "නව වර්ධනයන් සමඟ නැව්ගත කිරීම් පැමිණෙන දින තහවුරු කිරීමට මේ වන විට CPC හට නොහැකි බව ඔහු වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "මීළඟ බොරතෙල් නැව්ගත කිරීම තෙක් පිරිපහදු මෙහෙයුම් තාවකාලිකව වසා තබන බව ඔහු පැවසීය.",
        "“අපි සියලුම නව සහ දැනට සිටින සැපයුම්කරුවන් සමඟ වැඩ කරමින් සිටිමු. සිදු වූ ප්‍රමාදය සහ අපහසුතාවයට මම සමාව අයදිනවා” යැයි අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "1) පෙට්‍රල්, ඩීසල් සහ බොරතෙල් නැව්ගත කිරීම් මෙම සතිය මුලදී සහ ලබන සතියේ පැමිණෙන බව තහවුරු කළ සැපයුම්කරුවන් බැංකු සහ සැපයුම් හේතූන් මත නියමිත වේලාවට බෙදා හැරීම් සිදුකිරීමට නොහැකිවීම පිළිබඳව දන්වා ඇති බව CPC මට දන්වා ඇති බව දන්වා සිටීමට කණගාටුයි.",
        "ඉන්ධන නැව්ගත කිරීම් තවදුරටත් ප්‍රමාද වී ඇති අතර CPC හට ඊළඟ නැව්ගත කිරීමේ දිනය තහවුරු කළ නොහැක",
        "අදත් ඉන්ධන විරෝධතා; හැටන් ප්‍රදේශවාසීන් චෝදනා කරන්නේ පසුගිය 9 වැනිදා සිට භූමිතෙල් නොමැති බවයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සහ CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෙට්රල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩීසල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ සතියේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදු ප්රවාහන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩීසල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙට්රල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩීසල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බොරතෙල් නැව්ගත කිරීම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ සතියේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සහ CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் ஏற்றுமதி மேலும் தாமதமானது & CPC அடுத்த ஷிப்மெண்ட் வருகை தேதியை உறுதிப்படுத்த முடியாது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இலங்கையின் எரிசக்தி அமைச்சர், நாட்டிற்கான எரிபொருள் ஏற்றுமதி தொடர்பான புதுப்பிப்பில், பெற்றோல், டீசல் மற்றும் கச்சா எண்ணெய் ஏற்றுமதிகள் இந்த வாரத்தின் தொடக்கத்திலும் அடுத்த வாரத்திலும் வருவதை உறுதிப்படுத்திய சப்ளையர்கள் வங்கி மற்றும் தளவாட காரணங்களுக்காக சரியான நேரத்தில் விநியோகங்களை நிறைவேற்ற இயலாமையைத் தெரிவித்தனர். .",
        "அடுத்த சரக்குகள் துறைமுகத்திற்கு வந்து இறக்கப்படும் வரை, பொது போக்குவரத்து, மின் உற்பத்தி மற்றும் தொழிற்சாலைகளுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கப்படும் என்றார்.",
        "\"அடுத்த வாரம் முழுவதும் வரையறுக்கப்பட்ட டீசல் மற்றும் பெட்ரோல் பங்குகள் வரையறுக்கப்பட்ட நிலையங்களுக்கு விநியோகிக்கப்படும்\" என்று அமைச்சர் ட்வீட் செய்துள்ளார், எரிபொருளுக்காக வரிசையில் நிற்க வேண்டாம்.",
        "புதிய முன்னேற்றங்களுடன் ஏற்றுமதிகளின் வருகை தேதிகளை தற்போது CPC உறுதிப்படுத்த முடியவில்லை என்பதை அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "அடுத்த கச்சா எண்ணெய் ஏற்றுமதி வரை சுத்திகரிப்பு நிலையம் தற்காலிகமாக மூடப்படும் என்றார்.",
        "“புதிய மற்றும் ஏற்கனவே உள்ள அனைத்து சப்ளையர்களுடனும் நாங்கள் பணியாற்றி வருகிறோம். தாமதம் மற்றும் சிரமத்திற்கு நான் மன்னிப்பு கேட்டுக்கொள்கிறேன், ”என்று அமைச்சர் கூறினார்.",
        "1) பெட்ரோல், டீசல் மற்றும் கச்சா எண்ணெய் ஏற்றுமதிகள் இந்த வார தொடக்கத்திலும் அடுத்த வாரத்திலும் வருவதை உறுதி செய்த சப்ளையர்கள் வங்கி மற்றும் லாஜிஸ்டிக் காரணங்களுக்காக சரியான நேரத்தில் டெலிவரிகளை நிறைவேற்ற இயலாமையைத் தெரிவித்துள்ளதாக CPC எனக்கு தெரிவித்தது என்பதை வருத்தத்துடன் தெரிவித்துக் கொள்கிறேன்.",
        "எரிபொருள் ஏற்றுமதி மேலும் தாமதமானது & CPC அடுத்த ஷிப்மெண்ட் வருகை தேதியை உறுதிப்படுத்த முடியாது",
        "எரிபொருள் எதிர்ப்பு போராட்டம் இன்றும் தொடர்கிறது; கடந்த 9ஆம் திகதி முதல் மண்ணெண்ணெய் வழங்கப்படவில்லை என ஹட்டன் பிரதேச மக்கள் குற்றம் சுமத்துகின்றனர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "& CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டீசல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வார தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டீசல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டீசல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கச்சா எண்ணெய் ஏற்றுமதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வார தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "& CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}