{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/නව-දේශපාලන-පක්ෂයක්-ළඟදීම-කරලියට/101-615378",
  "time_ut": 1656163964,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නව දේශපාලන පක්ෂයක් ළඟදීම කරලියට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A new political party will be formed soon",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sources say that a new political alliance to be formed by several political parties will be launched around next month",
        "A special spokesman said that the alliance is being launched under the leadership of the nine coalition parties including the Jathika Nidahas Peramuna, Lanka Lanka Sama Party, Lanka Sama Samaja Party, Pivithuru Hela Urumaya, Extremist Left Front and the draft constitution of the new alliance has been finalized.",
        "He added that several flexible names have been proposed for the new alliance and no final decision has been taken yet.",
        "He said that although no final decision has been taken regarding the leadership of the UPFA, the necessary arrangements have been made for the appointment of the office bearers."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "around next month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "nine",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sama Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka Sama Samaja Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pivithuru Hela Urumaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Left Front",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "UPFA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව දේශපාලන පක්ෂයක් ළඟදීම කරලියට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "දේශපාලන පක්ෂ කිහිපයක් එක්ව පිහිටුවනු ලබන නව දේශපාලන සන්ධානයක් ලබන මාසයේ දී පමණ එළි දැක්වීමට  නියමිත බව ආරංචි මාර්ග සඳහන් කරයි",
        "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ, ලංකාවේ පමණක් පක්ෂය, ලංකා සම සමාජ පක්ෂය, පිවිතුරු හෙළ උරුමය, අන්තවාදී වාමාංශික පෙරමුණ, ඇතුළු හවුල් පක්ෂ නවයේ මූලිකත්වයෙන් මෙම සන්ධානය එළි දැක්වෙන අතර නව සන්ධානයේ ව්‍යවස්ථාව ද මේ වන විට සකස් කර අවසන් බව විශේස ප්‍රකාශකයෙක් සඳහන් කළේය",
        "එම නව සන්ධානය සඳහා නම් නම්‍ය කීපයක්ම යෝජනා වී ඇති අතර ඒ සම්බන්ධයෙන් මෙතෙක් අවසන් තීරණයක් ගෙන නැතැයි ද හෙතෙම සඳහන් කළේය",
        "සන්ධානයේ නායකත්වය සම්බන්ධයෙන් මෙතෙක් අවසන් තීරණයක් ගෙන නැති නමුත් නිලධාරි මණ්ඩලය පත් කිරීම සදහා සඳහා අවශ්‍ය කටයුතු සූදානම් සුදානම් කර ඇතැයි ඔහු කීවේය"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලබන මාසයේ පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සම පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා සමසමාජ පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පිවිතුරු හෙළ උරුමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වම් පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එ.ජ.නි.ස",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விரைவில் புதிய அரசியல் கட்சி உருவாக்கப்படும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பல அரசியல் கட்சிகள் இணைந்து உருவாக்கவுள்ள புதிய அரசியல் கூட்டணி அடுத்த மாதம் தொடங்கும் என்று வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன",
        "ஜாதிக நிதஹஸ் பெரமுன, லங்கா லங்கா சம கட்சி, லங்கா சமசமாஜக் கட்சி, பிவித்துரு ஹெல உறுமய, தீவிர இடதுசாரி முன்னணி உள்ளிட்ட ஒன்பது கூட்டமைப்புக் கட்சிகளின் தலைமையில் இந்தக் கூட்டணி ஆரம்பிக்கப்படுவதாகவும், புதிய கூட்டணியின் வரைவு அரசியலமைப்புச் சட்டத்தில் உள்ளதாகவும் விசேட பேச்சாளர் ஒருவர் தெரிவித்தார். இறுதி செய்யப்பட்டது.",
        "புதிய கூட்டணிக்கு பல நெகிழ்வான பெயர்கள் முன்மொழியப்பட்டுள்ளதாகவும், இன்னும் இறுதி முடிவு எடுக்கப்படவில்லை என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "மலையக மக்கள் முன்னணியின் தலைமைத்துவம் தொடர்பில் இறுதித் தீர்மானம் எடுக்கப்படாத போதிலும், அலுவலகப் பொறுப்பாளர்களை நியமிப்பதற்குத் தேவையான ஏற்பாடுகள் செய்யப்பட்டுள்ளதாக அவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சம கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா சமசமாஜ கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிவித்துரு ஹெல உறுமய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இடது முன்னணி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "UPFA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}