{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-built-on-loans-not-tax-revenue-industries-minister-98460/",
  "time_ut": 1660307400,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka built on loans, not tax revenue: Industries Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka built on loans, not tax revenue: Industries Minister",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT –  Sri Lanka is built on loans and not on tax revenue, and social reform should come from all sectors, Industries Minister Ramesh Pathirana said.",
        "Minister Pathirana addressing parliament on Friday August 12 said Sri Lanka has developed significantly in academics and infrastructure, but the country has been built on loans and not by income earned through taxation.",
        "“In 1948, only 10 percent of the households had electricity and now 99 percent of households have power while electricity capacity has increased to 4,293 MW,” said Pathirana.",
        "“We have increased the number of schools to 10,155 from 3,091. Primary school enrolment has increased to 98 percent from 52 percent,” he said.",
        "Immediately after Independence from the British, the minister said, Sri Lanka was on its way to being a developed nation, with Malaysia the only country ahead of Si Lanka in the region.",
        "“As a country that is still preoccupied with caste, religion and race, we have achieved a lot in this time,” Pathirana said.",
        "“But we did it by taking loans, not through tax income,” he said.",
        "“We have an issue now in repaying those loans, because during [ex President] Gotabaya Rajapaksa’s government, we decided not to take any more loans.”",
        "This decision has now proved an obstacle, said Pathirana, due to the pandemic.",
        "Only around 1,000 people have paid more than one million in tax and only around a total of 31,000 out of 246,000 income taxpayers have paid taxes in 2021, said the minister.",
        "In what appeared to be a hint of what to expect from the coming interim budget, Pathirana said  tax reforms can be bitter for taxpayers in the future.",
        "“We have to go for these reforms due to the situation of the country,” he said.",
        "He further said social reform in order to develop the country should come from all people in every sector of the country.",
        "“Even though our number of schools have increased, it doesn’t matter if more than 1.1 million students have become three wheel drivers,” he said.",
        "“It doesn’t matter how many buildings we have built if we are not teaching these children English. It doesn’t matter if there is no technical knowledge is given.”",
        "Pathirana said, not only politicians, but officials  implementing the decisions should also take responsibility for social development.",
        "“We have 40,000 graduates every year. If most of them become jobless with degrees, then education officers should take the responsibility for not giving them the proper skills for the job market,” said Pathirana.",
        "“The change should come from every person and should not just be expected from politicians,” he said. (Colombo/Aug12/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ramesh Pathirana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pathirana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday August 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "only 10 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "99 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "4,293",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pathirana",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,155",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3,091",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "98 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "52 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malaysia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Si Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pathirana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa’s",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pathirana",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Only around 1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than one million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "31,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "246,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pathirana",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pathirana",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "every year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pathirana",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව ගොඩනැගුනේ බදු ආදායමෙන් නොව ණය මත: කර්මාන්ත ඇමති",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT -  ශ්‍රී ලංකාව ගොඩනැගී ඇත්තේ ණය මත මිස බදු ආදායම මත නොවන අතර සමාජ ප්‍රතිසංස්කරණ සෑම අංශයකින්ම පැමිණිය යුතු බව කර්මාන්ත අමාත්‍ය රමේෂ් පතිරණ මහතා පැවසීය.",
        "පතිරණ අමාත්‍යවරයා අගෝස්තු 12 සිකුරාදා පාර්ලිමේන්තුව අමතමින් කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාව අධ්‍යාපනික හා යටිතල පහසුකම් අතින් සැලකිය යුතු ලෙස දියුණු වී ඇති නමුත් රට ගොඩනඟා ඇත්තේ ණය මත මිස බදු වලින් උපයන ආදායමෙන් නොවන බවයි.",
        "“1948 දී විදුලිය තිබුණේ සියයට 10කට පමණක් වන අතර දැන් සියයට 99කට විදුලිය තිබෙන අතර විදුලි ධාරිතාව මෙගාවොට් 4,293 දක්වා වැඩි වී ඇත,” පතිරණ පැවසීය.",
        "“අපි පාසල් 3,091 සිට 10,155 දක්වා වැඩි කර තිබෙනවා. ප්‍රාථමික පාසල්වලට ඇතුළත් වීම සියයට 52 සිට සියයට 98 දක්වා වැඩි වී තිබෙනවා.",
        "බ්‍රිතාන්‍යයන්ගෙන් නිදහස ලැබූ වහාම ශ්‍රී ලංකාව සංවර්ධිත රාජ්‍යයක් කරා ගමන් කරමින් සිටින බවත්, කලාපයේ ශ්‍රී ලංකාවට වඩා ඉදිරියෙන් සිටින එකම රට මැලේසියාව බවත් අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "\"තවමත් කුලය, ආගම් සහ ජාතිය මත ගැවසෙන රටක් ලෙස අපි මේ කාලය තුළ බොහෝ ජයග්‍රහණ ලබාගෙන තිබෙනවා,\" පතිරණ පැවසීය.",
        "“නමුත් අපි එය කළේ බදු ආදායමෙන් නොව ණය අරගෙනයි,” ඔහු පැවසීය.",
        "“අපට දැන් එම ණය ගෙවීමේ ප්‍රශ්නයක් තිබෙනවා, මන්ද [හිටපු ජනාධිපති] ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ රජය සමයේ අපි තවත් ණය නොගැනීමට තීරණය කළෙමු.”",
        "මෙම තීරණය දැන් බාධාවක් වී ඇති බව වසංගතය හේතුවෙන් පතිරණ පැවසීය.",
        "මිලියනයකට වඩා බදු ගෙවා ඇත්තේ 1000ක පමණ පිරිසක් පමණක් බවත් 2021 වසරේ ආදායම් බදු ගෙවන්නන් 246,000කින් බදු ගෙවා ඇත්තේ 31,000ක් පමණ බවත් අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "එළඹෙන අතුරු අයවැයෙන් අපේක්ෂා කළ යුතු දේ පිළිබඳ ඉඟියක් ලෙස පෙනෙන පරිදි, පතිරණ පැවසුවේ බදු ප්‍රතිසංස්කරණ අනාගතයේදී බදු ගෙවන්නන්ට කටුක විය හැකි බවයි.",
        "“රටේ තත්ත්වය මත අපට මෙම ප්‍රතිසංස්කරණ සඳහා යාමට සිදු වී තිබේ,” ඔහු පැවසීය.",
        "රට සංවර්ධනය කිරීමට නම් සමාජ ප්‍රතිසංස්කරණ රටේ සෑම ක්ෂේත්‍රයකම සිටින සියලු දෙනාගෙන්ම සිදුවිය යුතු බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "“අපේ පාසල් සංඛ්‍යාව වැඩි වුණාට ලක්ෂ 11කට වැඩි සිසුන් ත්‍රිරෝද රථ රියදුරන් වුණාට කමක් නැහැ,” ඔහු පැවසීය.",
        "“මේ ළමයින්ට ඉංග්‍රීසි උගන්වන්නේ නැත්නම් අපි ගොඩනැගිලි කීයක් හැදුවත් වැඩක් නැහැ. තාක්ෂණික දැනුමක් නැත්නම් කමක් නැහැ.”",
        "පතිරණ පැවසුවේ, දේශපාලනඥයන් පමණක් නොව, තීරණ ක්‍රියාත්මක කරන නිලධාරීන් ද සමාජ සංවර්ධනයේ වගකීම ගත යුතු බවයි.",
        "“අපිට වසරකට උපාධිධාරීන් 40,000ක් ඉන්නවා. ඔවුන්ගෙන් බොහෝ දෙනෙක් උපාධි සමඟ රැකියා විරහිත වනවා නම්, ඔවුන්ට රැකියා වෙළඳපොළට නිසි නිපුණතා ලබා නොදීමේ වගකීම අධ්‍යාපන නිලධාරීන් භාරගත යුතුයි” පතිරණ පැවසීය.",
        "\"වෙනස සෑම පුද්ගලයෙකුගෙන්ම පැමිණිය යුතු අතර එය දේශපාලකයන්ගෙන් පමණක් අපේක්ෂා නොකළ යුතු බව\" ඔහු පැවසීය. (කොළඹ/අගෝස්තු 12/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රමේෂ් පතිරණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පතිරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 12 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 10 ක් පමණි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 99 යි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "4,293 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙ.වො",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පතිරණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,155 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3,091",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 98 යි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 52 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැලේසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සි ලංකා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පතිරණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පතිරණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1000 ක් පමණ පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියනයකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "31,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "246,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පතිරණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පතිරණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පතිරණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையானது வரி வருவாயில் அல்ல, கடனில் கட்டப்பட்டது: கைத்தொழில் அமைச்சர்",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் -  இலங்கையானது கடன்களால் கட்டமைக்கப்பட்டுள்ளது, வரி வருவாயில் அல்ல, மேலும் சமூக சீர்திருத்தம் அனைத்து துறைகளிலும் வர வேண்டும் என்று கைத்தொழில் அமைச்சர் ரமேஷ் பத்திரன தெரிவித்தார்.",
        "ஆகஸ்ட் 12 வெள்ளிக்கிழமை பாராளுமன்றத்தில் உரையாற்றிய அமைச்சர் பத்திரன, இலங்கை கல்வி மற்றும் உட்கட்டமைப்பில் கணிசமான வளர்ச்சியடைந்துள்ளது, ஆனால் நாடு கடன்களால் கட்டமைக்கப்பட்டுள்ளது, வரிவிதிப்பு மூலம் ஈட்டப்பட்ட வருமானத்தால் அல்ல.",
        "\"1948 இல், 10 சதவீத வீடுகளுக்கு மட்டுமே மின்சாரம் இருந்தது, இப்போது 99 சதவீத வீடுகளில் மின்சாரம் உள்ளது, அதே நேரத்தில் மின்சார திறன் 4,293 மெகாவாட்டாக அதிகரித்துள்ளது\" என்று பத்திரனா கூறினார்.",
        "“நாங்கள் பள்ளிகளின் எண்ணிக்கையை 3,091ல் இருந்து 10,155 ஆக உயர்த்தியுள்ளோம். தொடக்கப்பள்ளி மாணவர் சேர்க்கை 52 சதவீதத்தில் இருந்து 98 சதவீதமாக உயர்ந்துள்ளது,'' என்றார்.",
        "பிரித்தானியர்களிடம் இருந்து சுதந்திரம் பெற்ற உடனேயே, அமைச்சர், இலங்கை ஒரு வளர்ந்த நாடாக முன்னேறி வருவதாகவும், பிராந்தியத்தில் இலங்கையை விட மலேசியா மட்டுமே முன்னணியில் இருப்பதாகவும் கூறினார்.",
        "\"இன்னும் சாதி, மதம் மற்றும் இனம் ஆகியவற்றால் ஆக்கிரமிக்கப்பட்ட ஒரு நாடு என்ற வகையில், இந்த நேரத்தில் நாங்கள் நிறைய சாதித்துள்ளோம்\" என்று பத்திரன கூறினார்.",
        "\"ஆனால் நாங்கள் அதை கடன் பெற்று செய்தோம், வரி வருமானம் மூலம் அல்ல,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"அந்தக் கடன்களைத் திருப்பிச் செலுத்துவதில் எங்களுக்கு இப்போது ஒரு சிக்கல் உள்ளது, ஏனெனில் [முன்னாள் ஜனாதிபதி] கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் அரசாங்கத்தின் போது, ​​நாங்கள் இனி எந்தக் கடனையும் பெறுவதில்லை என்று முடிவு செய்தோம்.\"",
        "தொற்றுநோய் காரணமாக இந்த முடிவு ஒரு தடையாக இப்போது நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "சுமார் 1,000 பேர் மட்டுமே ஒரு மில்லியனுக்கும் அதிகமான வரி செலுத்தியுள்ளனர் என்றும், 2021 ஆம் ஆண்டில் 246,000 வருமான வரி செலுத்துபவர்களில் மொத்தம் 31,000 பேர் மட்டுமே வரி செலுத்தியுள்ளனர் என்றும் அமைச்சர் கூறினார்.",
        "வரவிருக்கும் இடைக்கால வரவுசெலவுத் திட்டத்தில் இருந்து என்ன எதிர்பார்க்கலாம் என்பதற்கான குறிப்பைப் போல் தோன்றிய பத்திரன,  வரிச் சீர்திருத்தங்கள் எதிர்காலத்தில் வரி செலுத்துவோருக்கு கசப்பாக இருக்கும் என்றார்.",
        "\"நாட்டின் நிலைமை காரணமாக நாம் இந்த சீர்திருத்தங்களுக்கு செல்ல வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "மேலும், நாட்டை மேம்படுத்தும் வகையில் சமூக சீர்திருத்தம் நாட்டின் அனைத்து துறைகளிலும் உள்ள அனைத்து மக்களிடமிருந்தும் வர வேண்டும் என்றார்.",
        "\"எங்கள் பள்ளிகளின் எண்ணிக்கை அதிகரித்துள்ள போதிலும், 1.1 மில்லியனுக்கும் அதிகமான மாணவர்கள் மூன்று சக்கர ஓட்டுநர்களாக மாறியிருந்தாலும் பரவாயில்லை,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "“இந்தக் குழந்தைகளுக்கு ஆங்கிலம் கற்றுத் தரவில்லை என்றால் எத்தனை கட்டிடங்கள் கட்டியிருக்கிறோம் என்பது முக்கியமில்லை. தொழில்நுட்ப அறிவு இல்லாவிட்டாலும் பரவாயில்லை.\"",
        "அரசியல்வாதிகள் மட்டுமன்றி, முடிவுகளை அமுல்படுத்தும் அதிகாரிகளும் சமூக அபிவிருத்திக்கான பொறுப்பை ஏற்க வேண்டும் என பத்திரன கூறினார்.",
        "“ஒவ்வொரு ஆண்டும் 40,000 பட்டதாரிகள் எங்களிடம் உள்ளனர். அவர்களில் பெரும்பாலோர் பட்டப்படிப்புகளுடன் வேலையில்லாமல் போனால், அவர்களுக்கு வேலை சந்தைக்கான சரியான திறன்களை வழங்காததற்கு கல்வி அதிகாரிகள் பொறுப்பேற்க வேண்டும், ”என்று பத்திரனா கூறினார்.",
        "\"மாற்றம் ஒவ்வொரு நபரிடமிருந்தும் வர வேண்டும், அரசியல்வாதிகளிடமிருந்து மட்டும் எதிர்பார்க்கக்கூடாது,\" என்று அவர் கூறினார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்12/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரமேஷ் பத்திரன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பத்திரனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 12 வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10 சதவீதம் மட்டுமே",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "99 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "4,293",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மெகாவாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்திரனா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,155",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3,091",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "98 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "52 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மலேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிலங்கா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பத்திரனா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பத்திரனா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 1,000 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு மில்லியனுக்கும் அதிகமானவை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "31,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "246,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பத்திரனா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பத்திரனா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பத்திரனா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}