{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-president-calls-russias-putin-to-visit-uae-to-seek-fuel-aluthgamage-96631/",
  "time_ut": 1656487740,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka President calls Russia’s Putin, to visit UAE to seek fuel – Aluthgamage",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka President calls Russia’s Putin, to visit UAE to seek fuel – Aluthgamage",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka President Gotabaya Rajapaksa has discussed the island nation’s fuel crisis with the Russian President Vladimir Putin and is expected to visit the United Arab Emirates in the near future, his close ally and legislator Mahindananda Aluthgamage said.",
        "Sri Lanka is witnessing a gradual shutdown as the country does not have scheduled any fuel shipment in the foreseeable future. The government has already asked over 1 million of its state sector employees to work from home while closing down all the schools in key cities until July 10 to save fuel only for essential services.",
        "Sri Lanka’s fuel crisis comes after it ran out of foreign currencies to import fuel. Rajapaksa administration was ale to manage fuel supply at a reduced quantity from March to June after India helped with a $700 million fuel credit.",
        "“President Gotabaya called the Russian President to import fuel from Russia. Also he plans to go on a tour to UAE to discuss with their leaders to import fuel,” Aluthgamage told a media briefing on Wednesday (28).",
        "Rajapaksa’s visit to a Middle Eastern country would be significant after his government shot down a repeated request to stop cremation of died ethnic minority Sri Lankan Muslims due to Covid-19 pandemic by Organization of Islamic Countries (OIC) in which includes Middle Eastern countries as members.",
        "Many OIC countries including UAE, Oman, and Saudi Arabia have failed to response to Rajapaksa government’s request to help with fuel credit to face the crisis, government officials have told Economy Next. The Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera is in Qatar and made a similar request on Tuesday when he met his Qatari counterpart.",
        "Sri Lanka’s diplomacy with Russia has made it difficult to discuss the fuel import issue at a lower level, a foreign ministry official has told EconomyNext. As a result, President Rajapaksa himself is expected to speak to the highest Russian political leadership and Sri Lanka’s past diplomatic misconducts under Rajapaksa have made it difficult for the country, the official said.",
        "“We hope to have a continuous fuel supply from July 10 onwards for all services,” Aluthgamage said, (Colombo/June 29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Russia",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Putin",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United Arab Emirates",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mahindananda Aluthgamage",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 1 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "July 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "March to June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$700 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Middle Eastern",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Muslims",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Organization of Islamic Countries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Middle Eastern",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "OIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Economy Next",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Qatari",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo/June 29/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන ලබාගැනීම සඳහා එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයට පැමිණෙන ලෙස ශ්‍රී ලංකා ජනපති රුසියාවේ පුටින්ට කතා කරයි - අලුත්ගමගේ",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ආර්ථිකය - ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා රුසියානු ජනාධිපති ව්ලැඩිමීර් පුටින් සමඟ දිවයිනේ ඉන්ධන අර්බුදය පිළිබඳව සාකච්ඡා කර ඇති අතර නුදුරු අනාගතයේ දී එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයේ සංචාරය කිරීමට අපේක්ෂා කරන බව ඔහුගේ සමීප සගයකු සහ නීති සම්පාදක මහින්දානන්ද අලුත්ගමගේ මහතා පැවසීය.",
        "අපේක්ෂා කළ හැකි අනාගතයේදී රට කිසිදු ඉන්ධන නැව්ගත කිරීමක් සැලසුම් කර නොමැති බැවින් ශ්‍රී ලංකාව ක්‍රමයෙන් වසා දැමීමක් අත්විඳිමින් සිටී. අත්‍යවශ්‍ය සේවා සඳහා පමණක් ඉන්ධන ඉතිරි කර ගැනීම සඳහා ජූලි 10 වනදා දක්වා ප්‍රධාන නගරවල සියලුම පාසල් වසා දමා ඇති අතර රජයේ සේවකයන් මිලියනයකට අධික පිරිසකට නිවසේ සිට වැඩ කරන ලෙස රජය දැනටමත් ඉල්ලා තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන අර්බුදය ඇතිවන්නේ ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට අවශ්‍ය විදේශ මුදල් අවසන් වීමෙන් පසුවය. ඉන්දියාව ඩොලර් මිලියන 700 ක ඉන්ධන ණයක් ලබා දීමෙන් පසු මාර්තු සිට ජූනි දක්වා අඩු ප්‍රමාණයකින් ඉන්ධන සැපයුම කළමනාකරණය කිරීමට රාජපක්ෂ පාලනයට නොහැකි විය.",
        "“රුසියාවෙන් ඉන්ධන ගෙන්වන ලෙස ජනාධිපති ගෝඨාභය රුසියානු ජනාධිපතිවරයාට කතා කළා. ඒවගේම ඔහු එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයේ සංචාරයක් සඳහා එහි නායකයන් සමඟ ඉන්ධන ගෙන්වීම සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා කිරීමටත් සැලසුම් කර තිබෙනවා,” අලුත්ගමගේ බදාදා (28) පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී පැවසීය.",
        "මැදපෙරදිග රටවල් සාමාජිකයින් ලෙස ඇතුළත් ඉස්ලාමීය රටවල සංවිධානය (OIC) විසින් Covid-19 වසංගතය හේතුවෙන් මියගිය වාර්ගික සුළුතර ශ්‍රී ලාංකික මුස්ලිම්වරුන් ආදාහනය කිරීම නැවැත්වීමට ඔහුගේ රජය නැවත නැවතත් කළ ඉල්ලීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීමෙන් පසු රාජපක්ෂගේ මැද පෙරදිග රටක සංචාරය වැදගත් වනු ඇත. .",
        "එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය, ඕමානය සහ සෞදි අරාබිය ඇතුළු බොහෝ OIC රටවල් අර්බුදයට මුහුණ දීම සඳහා ඉන්ධන ණය සඳහා ආධාර කරන ලෙස රාජපක්ෂ රජය කළ ඉල්ලීමට ප්‍රතිචාර දැක්වීමට අපොහොසත් වී ඇති බව රජයේ නිලධාරීන් ඉකොනොමි නෙක්ස්ට් වෙත පවසා ඇත. විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර කටාර් රාජ්‍යයේ සිටින අතර, අඟහරුවාදා කටාර් රාජ්‍ය අමාත්‍යවරයා හමුවූ අවස්ථාවේදී ද එවැනිම ඉල්ලීමක් කළේය.",
        "රුසියාව සමඟ ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකභාවය හේතුවෙන් ඉන්ධන ආනයන ප්‍රශ්නය පහළ මට්ටමින් සාකච්ඡා කිරීම දුෂ්කර වී ඇති බව විදේශ අමාත්‍යාංශයේ නිලධාරියෙක් EconomyNext වෙත පවසා තිබේ. එහි ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, ජනාධිපති රාජපක්ෂ විසින්ම රුසියානු ඉහළම දේශපාලන නායකත්වය සමඟ කතා කිරීමට බලාපොරොත්තු වන අතර රාජපක්ෂ යටතේ ශ්‍රී ලංකාවේ අතීත රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික විෂමාචාරයන් රට දුෂ්කර කර ඇති බව නිලධාරියා පැවසීය.",
        "\"සියලු සේවාවන් සඳහා ජූලි 10 සිට අඛණ්ඩ ඉන්ධන සැපයීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා,\" අලුත්ගමගේ මහතා පැවසීය, (කොළඹ/ජූනි 29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රුසියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පුටින්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහින්දානන්ද අලුත්ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1 කට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාර්තු සිට ජූනි දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 700 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික මුස්ලිම්වරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉස්ලාමීය රටවල සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ථානාධිපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්ථානාධිපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්ථිකය ඊළඟ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලය සහ ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/ජුනි 29/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் தேடுவதற்காக ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸுக்கு விஜயம் செய்யுமாறு ரஷ்யாவின் புட்டினுக்கு இலங்கை ஜனாதிபதி அழைப்பு விடுத்துள்ளார் - அலுத்கமகே",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கை ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, ரஷ்ய ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புட்டினுடன் தீவு நாட்டின் எரிபொருள் நெருக்கடி குறித்து கலந்துரையாடியுள்ளார், மேலும் எதிர்காலத்தில் ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸுக்கு விஜயம் செய்வார் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது என்று அவரது நெருங்கிய கூட்டாளியும் சட்டமன்ற உறுப்பினருமான மஹிந்தானந்த அளுத்கமகே தெரிவித்தார்.",
        "எதிர்காலத்தில் இலங்கையில் எரிபொருள் ஏற்றுமதி எதுவும் திட்டமிடப்படாததால், படிப்படியாக பணிநிறுத்தம் செய்யப்படுகிறது. அத்தியாவசிய சேவைகளுக்கு மட்டும் எரிபொருளைச் சேமிப்பதற்காக ஜூலை 10 ஆம் தேதி வரை முக்கிய நகரங்களில் உள்ள அனைத்துப் பள்ளிகளையும் மூடும் அதே வேளையில், 1 மில்லியனுக்கும் அதிகமான அரசுத் துறை ஊழியர்களை வீட்டிலிருந்து வேலை செய்யுமாறு அரசாங்கம் ஏற்கனவே கேட்டுக் கொண்டுள்ளது.",
        "எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதற்கான வெளிநாட்டு நாணயங்கள் தீர்ந்ததை அடுத்து இலங்கையின் எரிபொருள் நெருக்கடி ஏற்பட்டுள்ளது. 700 மில்லியன் டாலர் எரிபொருள் கடனுக்கு இந்தியா உதவியதை அடுத்து, மார்ச் முதல் ஜூன் வரை குறைந்த அளவில் எரிபொருள் விநியோகத்தை நிர்வகிக்க ராஜபக்ச நிர்வாகம் தயாராக இருந்தது.",
        "“ரஷ்யாவிலிருந்து எரிபொருளை இறக்குமதி செய்யுமாறு ஜனாதிபதி கோட்டாபய ரஷ்ய ஜனாதிபதிக்கு அழைப்பு விடுத்தார். மேலும், எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வது தொடர்பாக ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸின் தலைவர்களுடன் கலந்துரையாடுவதற்காக அவர் ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸிற்கு சுற்றுப்பயணம் மேற்கொள்ள திட்டமிட்டுள்ளார்” என அலுத்கமகே புதன்கிழமை (28) ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் தெரிவித்தார்.",
        "கோவிட் -19 தொற்றுநோயால் இறந்த சிறுபான்மை இன இலங்கை முஸ்லிம்களை தகனம் செய்வதை நிறுத்துவதற்கான தொடர்ச்சியான கோரிக்கையை அவரது அரசாங்கம் நிராகரித்த பின்னர், இஸ்லாமிய நாடுகளின் அமைப்பினால் (OIC) மத்திய கிழக்கு நாடுகளுக்கு ராஜபக்சவின் பயணம் முக்கியத்துவம் வாய்ந்ததாக இருக்கும். .",
        "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ், ஓமன் மற்றும் சவுதி அரேபியா உள்ளிட்ட பல OIC நாடுகள் நெருக்கடியை எதிர்கொள்ள எரிபொருள் கடனுக்கு உதவுமாறு ராஜபக்ச அரசாங்கத்தின் கோரிக்கைக்கு பதிலளிக்கத் தவறிவிட்டன என்று அரசாங்க அதிகாரிகள் எகனாமி நெக்ஸ்ட் இடம் தெரிவித்துள்ளனர். மின்வலு மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர கட்டாரில் உள்ள நிலையில், செவ்வாய்கிழமை அவர் கட்டார் அமைச்சரை சந்தித்த போது இதே கோரிக்கையை முன்வைத்தார்.",
        "ரஷ்யாவுடனான இலங்கையின் இராஜதந்திரம் எரிபொருள் இறக்குமதி பிரச்சினையை குறைந்த மட்டத்தில் விவாதிப்பதில் சிரமத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளதாக வெளிவிவகார அமைச்சின் அதிகாரி ஒருவர் EconomyNext இடம் தெரிவித்துள்ளார். இதன் விளைவாக, ஜனாதிபதி ராஜபக்சே அவர்களே மிக உயர்ந்த ரஷ்ய அரசியல் தலைமையுடன் பேசுவார் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, மேலும் ராஜபக்சேவின் கீழ் இலங்கையின் கடந்தகால இராஜதந்திர முறைகேடுகள் நாட்டிற்கு கடினமாகிவிட்டது என்று அந்த அதிகாரி கூறினார்.",
        "\"ஜூலை 10 முதல் அனைத்து சேவைகளுக்கும் தொடர்ச்சியான எரிபொருள் விநியோகத்தை நாங்கள் எதிர்பார்க்கிறோம்,\" என்று அலுத்கமகே கூறினார், (கொழும்பு/ஜூன் 29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "புடின்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்தானந்த அளுத்கமகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 மில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மார்ச் முதல் ஜூன் வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$700 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை முஸ்லிம்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இஸ்லாமிய நாடுகளின் அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "OIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொருளாதாரம் அடுத்தது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஜூன் 29/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}