{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/22/sri-lanka-has-not-approached-creditors-officially-cbsl-chief/",
  "time_ut": 1661160660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka has not approached creditors officially – CBSL Chief",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka has not approached creditors officially – CBSL Chief",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lanka's Central Bank Governor Nandalal Weerasinghe speaking to Bloomberg on Monday (22) said once Sri Lanka reaches a Staff-Level agreement with the International Monetary Fund, the timeline for funding is set to approach all the external creditors and start negotiating in good faith to obtain relief on the payments.",
        "\"For that, we need what is called Financial Assurance from our external creditors. Within the next three to four months, if all goes well and if all external creditors are cooperating with the Sri Lankan government's debt management strategy, we hope to get financial assurance somewhere in December. Then the IMF can submit our paper to the executive board so that they can start disbursing the Extended Fund Facility towards the end of this year,\" said the Governor from Colombo.",
        "He said this timeline from the Sri Lankan side depends on the support extended by the External Creditors.",
        "The Governor said Sri Lanka has NOT officially approached creditors yet, as it awaits an agreement on debt targets at the Staff-Level agreement with the IMF.",
        "\"Thereafter, we will be reaching out formally, and in between, we have been providing data, and information with all our creditors for them to be able to facilitate the process,\" he said adding official approaches will be made probably in September.",
        "He also said that the Central Bank of Sri Lanka is discussing with each bank in the island nation if there is a need to recapitalize, and what kind of support would they need.",
        "The Central Bank Governor said that the Interim Budget that will be presented in September will have measures to further strengthen fiscal consolidation, and for 2023 another budget will be presented to the Parliament on stronger policy measures in November.",
        "He added that both budgets will have policies on structural reforms relating to state-owned enterprises.",
        "He said the situation on Foreign Exchange is easing, and without any bridging financing, Sri Lanka can manage the procurement of essential imports, with higher exports and curtailing other imports.",
        "Speaking further he also said that inflation in the island nation is trending down.",
        "\"We have seen some of the improvements in terms of inflation expectations and future inflation paths. Earlier we thought inflation would go above 70% and remain at that elevated level until December. But the latest projection we are seeing is basically trending down,\" said the Governor from Colombo.",
        "However, the Central Bank Governor said that when going forwards CBSL will be monitoring the situation, and the supplies and demand aspects.",
        "\"There is no shortage in the availability of essential items,\" he said adding that the demand for goods is also contracting that expected.",
        "On the International Monetary Fund, the Governor said the first task is to reach a Staff-Level agreement on the overall macro & fiscal policy framework for the next three to four years, and the medium-term framework.",
        "\"We are coming closer to reaching an agreement on the macro & fiscal policy framework,\" he said.",
        "He said the second task with the IMF is to agree and negotiate the debt targets, for Sri Lanka to make its debt in the medium and long terms more sustainable.",
        "\"We are in the process of having this discussion, and only after that will we approach the creditors,\" he said.",
        "The Governor of the Central Bank of Sri Lanka said only external debt would be restructured, and will not touch domestic debt as it would have a significant impact on the country's banking sector.",
        "Sri Lanka has not approached creditors officially – CBSL Chief",
        "Sri Lanka: Protesters must not be detained under the draconian anti-terror law, says Amnesty",
        "Indian Coast Guard rescues Sri Lankan refugees stranded at sea"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bloomberg",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Financial Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next three to four months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "December",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Extended Fund Facility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the end of this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the External Creditors",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "November",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Foreign Exchange",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "above 70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "December",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the next three to four years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amnesty",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian Coast Guard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව නිල වශයෙන් ණය හිමියන්ට සම්බන්ධ වී නැත - මහ බැංකු ප්‍රධානියා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ශ්‍රී ලංකාවේ මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ සඳුදා (22) බ්ලූම්බර්ග් වෙත අදහස් දක්වමින් කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ මාණ්ඩලික මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළැඹුණු පසු අරමුදල් සඳහා කාල නියමය සියලුම බාහිර ණය හිමියන් වෙත ළඟා වී සද්භාවයෙන් සාකච්ඡා ආරම්භ කරන බවයි. ගෙවීම් මත සහන ලබා ගැනීම.",
        "“ඒ සඳහා අපට අපගේ බාහිර ණය හිමියන්ගෙන් මූල්‍ය සහතිකය කියන දේ අවශ්‍යයි. ඉදිරි මාස තුන හතර ඇතුළත සියල්ල හොඳින් සිදුවුවහොත් සහ සියලුම බාහිර ණය හිමියන් ශ්‍රී ලංකා රජයේ ණය කළමනාකරණ උපාය මාර්ගය සමඟ සහයෝගයෙන් කටයුතු කරන්නේ නම්, මූල්‍ය සහතිකයක් ලබා ගැනීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙමු. දෙසැම්බර් මාසයේදී කොහේ හරි. එවිට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට අපේ පත්‍රිකාව විධායක මණ්ඩලයට ඉදිරිපත් කළ හැකියි. එවිට ඔවුන්ට මේ වසර අවසාන වන විට විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම ලබා දීම ආරම්භ කළ හැකියි.",
        "ශ්‍රී ලංකා පාර්ශ්වයෙන් මෙම කාලසීමාව රඳා පවතින්නේ විදේශ ණය හිමියන්ගේ සහයෝගය මත බව ඔහු පැවසීය.",
        "IMF සමඟ ඇති කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමේ ණය ඉලක්ක පිළිබඳ ගිවිසුමක් අපේක්ෂාවෙන් සිටින බැවින් ශ්‍රී ලංකාව තවමත් ණයහිමියන් වෙත නිල වශයෙන් සම්බන්ධ වී නොමැති බව ආණ්ඩුකාරවරයා පැවසීය.",
        "\"ඉන්පසු, අපි විධිමත් ලෙස සම්බන්ධ වනු ඇති අතර, ඒ අතරතුර, අපි අපගේ සියලුම ණය හිමියන්ට ක්‍රියාවලියට පහසුකම් සැලසීම සඳහා දත්ත සහ තොරතුරු ලබා දෙන්නෙමු,\" ඔහු පැවසුවේ නිල ප්‍රවේශයන් බොහෝ විට සැප්තැම්බර් මාසයේදී සිදු කරනු ඇති බවයි.",
        "නැවත ප්‍රාග්ධනීකරණය කිරීමට අවශ්‍ය නම් ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව දිවයිනේ සෑම බැංකුවක් සමඟම සාකච්ඡා කරමින් සිටින බවත් ඒවාට අවශ්‍ය කුමන ආකාරයේ සහයෝගයක්ද යන්න පිළිබඳවද ඔහු පැවසීය.",
        "සැප්තැම්බර් මාසයේදී ඉදිරිපත් කරන අතුරු අයවැයෙන් රාජ්‍ය මූල්‍ය ඒකාග්‍රතාවය තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීමට අවශ්‍ය පියවර ගන්නා බවත්, 2023 සඳහා නොවැම්බර් මාසයේදී වඩාත් ශක්තිමත් ප්‍රතිපත්තිමය ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳ තවත් අයවැයක් පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කරන බවත් මහ බැංකු අධිපතිවරයා පැවසීය.",
        "මෙම අයවැය දෙකෙහිම රාජ්‍ය ව්‍යවසාය සම්බන්ධ ව්‍යුහාත්මක ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳ ප්‍රතිපත්ති ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "විදේශ විනිමය පිළිබඳ තත්ත්වය ලිහිල් වෙමින් පවතින බවත්, කිසිදු පාලමක් මූල්‍යකරණයකින් තොරව, ඉහළ අපනයන සහ අනෙකුත් ආනයන සීමා කරමින් අත්‍යවශ්‍ය ආනයන ප්‍රසම්පාදනය ශ්‍රී ලංකාවට කළමනාකරණය කළ හැකි බව ඔහු පැවසීය.",
        "එහිදී වැඩිදුරටත් අදහස් දැක්වූ ඔහු කියා සිටියේ දිවයිනේ උද්ධමනය පහළ යාමේ ප්‍රවණතාවක් පවතින බවයි.",
        "\"උද්ධමන අපේක්ෂාවන් සහ අනාගත උද්ධමන මාර්ග අනුව යම් යම් දියුණුවක් අපි දැක තිබෙනවා. මීට පෙර අපි හිතුවේ උද්ධමනය 70% ට වඩා ඉහළ ගොස් දෙසැම්බර් මාසය දක්වා එම ඉහළ මට්ටමේ පවතිනු ඇති බවයි. නමුත් අපි දකින නවතම ප්‍රක්ෂේපනය මූලික වශයෙන් පහතට නැඹුරු වෙමින් පවතිනවා\" ආණ්ඩුකාරවරයා කොළඹින්.",
        "කෙසේ වෙතත්, මහ බැංකු අධිපතිවරයා කියා සිටියේ ඉදිරියට යන විට ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව විසින් තත්ත්වය සහ සැපයුම් සහ ඉල්ලුම් අංශ නිරීක්ෂණය කරන බවයි.",
        "අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය ලබාගැනීමේ කිසිදු අඩුවක් නැතැයි ඔහු කියා සිටියේ භාණ්ඩ සඳහා ඇති ඉල්ලුම ද අපේක්ෂිත මට්ටමට වඩා අඩුවෙමින් පවතින බවයි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සම්බන්ධයෙන් ආණ්ඩුකාරවරයා පැවසුවේ පළමු කාර්යය ඉදිරි වසර තුන හතර සඳහා සමස්ත සාර්ව සහ මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති රාමුව සහ මධ්‍ය කාලීන රාමුව පිළිබඳ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවකට එළඹීම බවයි.",
        "\"අපි සාර්ව සහ මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති රාමුව පිළිබඳ එකඟතාවයකට එළඹීමට සමීප වෙමින් සිටිමු,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ඇති දෙවන කාර්යය වන්නේ ශ්‍රී ලංකාවට මධ්‍යම හා දිගුකාලීන ණය වඩාත් තිරසාර බවට පත් කිරීම සඳහා ණය ඉලක්කවලට එකඟ වීම සහ සාකච්ඡා කිරීමයි.",
        "\"අපි මෙම සාකච්ඡාව පැවැත්වීමේ ක්‍රියාවලියක යෙදී සිටින අතර, ඉන් පසුව පමණක් අපි ණයහිමියන් වෙත එළඹෙනු ඇත,\" ඔහු පැවසීය.",
        "විදේශ ණය පමණක් ප්‍රතිව්‍යුහගත කරන බවත්, එය රටේ බැංකු ක්ෂේත්‍රයට සැලකිය යුතු බලපෑමක් ඇති කරන බැවින් දේශීය ණයවලට අත නොතබන බවත් ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකු අධිපතිවරයා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව නිල වශයෙන් ණය හිමියන්ට සම්බන්ධ වී නැත - මහ බැංකු ප්‍රධානියා",
        "ශ්‍රී ලංකාව: විරෝධතාකරුවන් කුරිරු ත්‍රස්ත විරෝධී නීතිය යටතේ රඳවා නොගත යුතු බව ඇම්නෙස්ටි පවසයි",
        "ඉන්දීය වෙරළාරක්ෂක බලකාය මුහුදේ අතරමං වූ ශ්‍රී ලාංකික සරණාගතයින් බේරා ගනී"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්ලූම්බර්ග්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මූල්ය සහතිකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස තුන හතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම වසර අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බාහිර ණය දෙන්නන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නොවැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විදේශ විනිමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "70%ට වැඩි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර තුන හතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමාව දීම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියානු වෙරළාරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை உத்தியோகபூர்வமாக கடனாளிகளை அணுகவில்லை - CBSL தலைவர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க திங்கட்கிழமை (22) புளூம்பேர்க்கிடம் பேசுகையில், இலங்கை சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் பணியாளர் மட்ட ஒப்பந்தத்தை எட்டியதும், நிதியுதவிக்கான காலக்கெடு அனைத்து வெளி கடனாளிகளையும் அணுகி நல்லெண்ணத்துடன் பேச்சுவார்த்தைகளை தொடங்கும். கொடுப்பனவுகளில் நிவாரணம் கிடைக்கும்.",
        "\"அதற்கு, எங்களின் வெளிப்புறக் கடனாளிகளிடமிருந்து எங்களுக்கு நிதி உத்தரவாதம் தேவை. அடுத்த மூன்று அல்லது நான்கு மாதங்களுக்குள், அனைத்தும் சரியாகி, அனைத்து வெளிநாட்டுக் கடன் வழங்குநர்களும் இலங்கை அரசாங்கத்தின் கடன் மேலாண்மை மூலோபாயத்துடன் ஒத்துழைத்தால், நிதி உத்தரவாதம் கிடைக்கும் என்று நம்புகிறோம். டிசம்பரில் எங்காவது, IMF எங்கள் ஆவணத்தை நிர்வாகக் குழுவிடம் சமர்ப்பிக்கலாம், இதனால் அவர்கள் இந்த ஆண்டு இறுதிக்குள் விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதியை வழங்கத் தொடங்கலாம்,\" என்று கொழும்பில் இருந்து ஆளுநர் கூறினார்.",
        "இலங்கை தரப்பில் இருந்து இந்த காலக்கெடு வெளிநாட்டவர்களால் வழங்கப்படும் ஆதரவில் தங்கியுள்ளது என்றார்.",
        "IMF உடனான பணியாளர் நிலை ஒப்பந்தத்தில் கடன் இலக்குகள் குறித்த உடன்படிக்கைக்காக இலங்கை காத்திருப்பதால், இதுவரை கடன் வழங்குநர்களை உத்தியோகபூர்வமாக அணுகவில்லை என ஆளுநர் கூறினார்.",
        "\"அதன்பிறகு, நாங்கள் முறைப்படி அணுகுவோம், இடையில், எங்கள் கடன் வழங்குநர்கள் அனைவருக்கும் தரவு மற்றும் தகவல்களை வழங்குகிறோம், அவர்கள் செயல்முறையை எளிதாக்க முடியும்,\" என்று அவர் கூறினார், அதிகாரப்பூர்வ அணுகுமுறைகள் செப்டம்பர் மாதத்தில் செய்யப்படும்.",
        "இலங்கை மத்திய வங்கியானது தீவு நாட்டிலுள்ள ஒவ்வொரு வங்கியுடனும் மறுமூலதனம் செய்ய வேண்டிய அவசியம் ஏற்பட்டால், அவர்களுக்கு எவ்வாறான ஆதரவு தேவை என்பது குறித்து கலந்துரையாடி வருவதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "செப்டெம்பர் மாதம் சமர்ப்பிக்கப்படவுள்ள இடைக்கால வரவு செலவுத் திட்டம், நிதி ஒருங்கிணைப்பை மேலும் வலுப்படுத்தும் நடவடிக்கைகளைக் கொண்டிருப்பதாகவும், 2023 ஆம் ஆண்டிற்கான மற்றுமொரு வரவுசெலவுத்திட்டம் வலுவான கொள்கை நடவடிக்கைகள் தொடர்பாக நவம்பர் மாதம் பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்கப்படும் என்றும் மத்திய வங்கி ஆளுநர் தெரிவித்தார்.",
        "இரண்டு வரவு செலவுத் திட்டங்களிலும் அரசுக்கு சொந்தமான நிறுவனங்கள் தொடர்பான கட்டமைப்பு சீர்திருத்தங்கள் குறித்த கொள்கைகள் இருக்கும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "அந்நியச் செலாவணியின் நிலைமை தணிந்து வருவதாகவும், எந்தவிதமான நிதியுதவியும் இல்லாமல், அத்தியாவசிய இறக்குமதிகளை அதிக ஏற்றுமதி மற்றும் பிற இறக்குமதிகளைக் குறைப்பதன் மூலம் இலங்கையால் அத்தியாவசிய இறக்குமதிகளை நிர்வகிக்க முடியும் என்றார்.",
        "மேலும் பேசிய அவர், தீவு நாட்டில் பணவீக்கம் குறைந்து வருவதாகவும் கூறினார்.",
        "\"பணவீக்க எதிர்பார்ப்புகள் மற்றும் எதிர்கால பணவீக்கப் பாதைகள் ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் சில முன்னேற்றங்களை நாங்கள் கண்டுள்ளோம். பணவீக்கம் 70% க்கு மேல் சென்று டிசம்பர் வரை அந்த உயர்ந்த மட்டத்தில் இருக்கும் என்று நாங்கள் முன்பு நினைத்தோம். ஆனால் நாங்கள் பார்க்கும் சமீபத்திய கணிப்பு அடிப்படையில் குறைந்து வருகிறது\" என்றார். கொழும்பில் இருந்து ஆளுநர்.",
        "எவ்வாறாயினும், முன்னோக்கி செல்லும் போது CBSL நிலைமை மற்றும் விநியோகம் மற்றும் தேவை அம்சங்களை கண்காணிக்கும் என்று மத்திய வங்கி ஆளுநர் கூறினார்.",
        "\"அத்தியாவசிய பொருட்கள் கிடைப்பதில் தட்டுப்பாடு இல்லை,\" என்று அவர் கூறினார், பொருட்களின் தேவையும் எதிர்பார்த்ததை விட சுருங்குகிறது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தில், அடுத்த மூன்று முதல் நான்கு ஆண்டுகளுக்கு ஒட்டுமொத்த மேக்ரோ & நிதிக் கொள்கை கட்டமைப்பு மற்றும் நடுத்தர கால கட்டமைப்பில் பணியாளர்கள் அளவிலான ஒப்பந்தத்தை எட்டுவது முதல் பணியாகும் என்று ஆளுநர் கூறினார்.",
        "\"மேக்ரோ மற்றும் நிதிக் கொள்கை கட்டமைப்பில் ஒரு உடன்பாட்டை எட்டுவதற்கு நாங்கள் நெருங்கி வருகிறோம்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான இரண்டாவது பணியானது கடன் இலக்குகளை ஏற்றுக்கொள்வதும் பேச்சுவார்த்தைகளை மேற்கொள்வதும் ஆகும், இலங்கை தனது கடனை நடுத்தர மற்றும் நீண்ட காலத்திற்கு மிகவும் நிலையானதாக மாற்ற வேண்டும் என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"நாங்கள் இந்த விவாதத்தில் ஈடுபட்டுள்ளோம், அதன்பிறகுதான் நாங்கள் கடனாளிகளை அணுகுவோம்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "வெளிநாட்டுக் கடன்கள் மட்டுமே மறுசீரமைக்கப்படும் என்றும், நாட்டின் வங்கித் துறையில் குறிப்பிடத்தக்க தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் என்பதால் உள்நாட்டுக் கடனைத் தொடப்போவதில்லை என்றும் இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை உத்தியோகபூர்வமாக கடனாளிகளை அணுகவில்லை - CBSL தலைவர்",
        "இலங்கை: போராட்டக்காரர்களை கொடூரமான பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டத்தின் கீழ் கைது செய்யக்கூடாது என அம்னெஸ்டி தெரிவித்துள்ளது.",
        "கடலில் தத்தளித்த இலங்கை அகதிகளை இந்திய கடலோர காவல்படையினர் மீட்டனர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ப்ளூம்பெர்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி உத்தரவாதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மூன்று நான்கு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வெளி கடன் கொடுத்தவர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நவம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அந்நிய செலாவணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "70%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மூன்று நான்கு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மன்னிப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய கடலோர காவல்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}