{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132035",
  "time_ut": 1658489981,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோட்டாபயவை விட ரணிலுக்கே சிறந்த பாடத்தை புகட்ட வேண்டும் - மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Rani should be taught a better lesson than Gotabaya - People's Liberation Front",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "It is now clear who is the enemy of the people. So the pressure to dissolve the parliament should be continued.",
        "People's Liberation Front (JVP) general secretary Dilvin Silva said Ranil should be taught a better lesson than Gotabaya Rajapaksa.",
        "JVP He stated this at a press conference held at the headquarters on Friday, 22nd.",
        "Ranil Wickremesinghe has been involved in anti-democratic activities since his inauguration as Prime Minister.",
        "Because of that, there have been attacks on empty-faced demonstrators. Journalists, lawyers and civil activists have been arrested during this.",
        "We strongly condemn these activities. This is a bad situation. These repressions of Ranil should be stopped immediately.",
        "Everyone needs to come together for that. Amid the bloodshed, Ranil Wickremesinghe tries to protect the Rajapaksa family. Ranil did not understand the reality.",
        "Earlier Gotabaya Rajapaksa's attempts to bring about military rule were not successful.",
        "So Ranil Wickremesinghe must understand that he cannot stop the uprising by threatening the people with the army.",
        "It is now clear who is the enemy of the people. It is also known where they are. Therefore, the existing people must continue to exert pressure to dissolve the arbitrary government.",
        "The struggle to oust Ranil Wickremesinghe should also be continued. Ranil should be taught a better lesson than Gotabaya Rajapaksa, he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rani",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Gotabaya - People's Liberation Front",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "People's Liberation Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilvin Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday, 22nd",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earlier Gotabaya Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝඨාභය - මහජන විමුක්ති පෙරමුණට වඩා හොඳ පාඩමක් රාණිට ඉගැන්විය යුතුයි",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ජනතාවගේ සතුරා කවුද කියලා දැන් පැහැදිලියි. ඒ නිසා පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා හැරීමට බලපෑම් කිරීම දිගටම කළ යුතුයි.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂට වඩා හොඳ පාඩමක් රනිල්ට ඉගැන්විය යුතු බව ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ ප්‍රධාන ලේකම් ඩිල්වින් සිල්වා මහතා පැවසීය.",
        "ජ.වි.පෙ ඔහු මේ බව ප්‍රකාශ කළේ 22 සිකුරාදා මූලස්ථානයේ පැවැති ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකදීය.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අග්‍රාමාත්‍ය ධුරයට පත් වූ දා සිට ප්‍රජාතන්ත්‍ර විරෝධී ක්‍රියාවල නිරත විය.",
        "ඒ නිසා හිස් මුහුණු ඇති පෙළපාලිකරුවන්ට පහර දී ඇත. මේ අතරතුර මාධ්‍යවේදීන්, නීතිඥයන් සහ සිවිල් ක්‍රියාකාරීන් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "අපි මේ ක්‍රියාකාරකම් තරයේ හෙළා දකිනවා. මේක නරක තත්ත්වයක්. මේ රනිල් මර්දනය වහා නැවැත්විය යුතුයි.",
        "ඒ සඳහා සියලු දෙනාම එකතු විය යුතුයි. ලේ වැගිරීම් මැද රනිල් වික්‍රමසිංහ රාජපක්ෂ පවුල ආරක්ෂා කිරීමට උත්සාහ කරයි. රනිල්ට යථාර්ථය තේරුණේ නැත.",
        "මීට පෙර හමුදා පාලනයක් ගෙන ඒමට ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ගත් උත්සාහය සාර්ථක වූයේ නැත.",
        "එසේනම් හමුදාව යොදා ජනතාවට තර්ජනය කර නැගිටීම නැවැත්විය නොහැකි බව රනිල් වික්‍රමසිංහ තේරුම් ගත යුතුය.",
        "ජනතාවගේ සතුරා කවුද කියලා දැන් පැහැදිලියි. ඔවුන් සිටින්නේ කොහේද යන්න ද දන්නා කරුණකි. එබැවින් අත්තනෝමතික ආණ්ඩුව විසුරුවා හැරීමට පවතින ජනතාව දිගින් දිගටම බලපෑම් කළ යුතුය.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ එළවා දැමීමේ අරගලය ද ඉදිරියට ගෙන යා යුතුය. ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට වඩා රනිල්ට හොඳ පාඩමක් ඉගැන්විය යුතු බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රාණි",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ගෝඨාභය - මහජන විමුක්ති පෙරමුණ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "මහජන විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිල්වින් සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා, 22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීට පෙර ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டாபயவை விட ரணிலுக்கே சிறந்த பாடத்தை புகட்ட வேண்டும் - மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "மக்களின் எதிரி யார் என்பது தற்போது தெளிவாகிறது. எனவே பாராளுமன்றத்தைக் கலைக்குமாறும் தொடர்ந்தும் அழுத்தம் பிரயோகிக்க வேண்டும்.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை விட ரணிலுக்கு சிறந்த பாடத்தை புகட்ட வேண்டும் என்று மக்கள் விடுதலை முன்னணியின் (ஜே.வி.பி.) பொதுச் செயலாளர் டில்வின் சில்வா தெரிவித்தார்.",
        "ஜே.வி.பி. தலைமையகத்தில் 22 ஆம் திகதி வெள்ளிக்கிழமை இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் இதனைத் தெரிவித்த அவர் மேலும் குறிப்பிடுகையில்,",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க பிரதமராக பதவியேற்றது முதலே ஜனநாயக விரோத செயற்பாடுகளில் ஈடுபட்டுக் கொண்டிருக்கின்றார்.",
        "அதற்கமையவே காலி முகத்திடல் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீதான தாக்குதல்களும் இடம்பெற்றுள்ளது. இதன் போது ஊடகவியலாளர்கள், சட்டத்தரணிகள் மற்றும் சிவில் செயற்பாட்டாளர்கள் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இந்த செயற்பாடுகளை வன்மையாகக் கண்டிக்கின்றோம். இது மோசமானதொரு நிலைமை ஆகும். ரணிலின் இந்த அடக்குமுறைகளை உடனடியாக தடுத்து நிறுத்த வேண்டும்.",
        "அதற்கு அனைவரும் ஒன்றிணைய வேண்டும். இரத்த வெள்ளத்திற்கு மத்தியில் ரணில் விக்கிரமசிங்க ராஜபக்ஷ குடும்பத்தை பாதுகாப்பதற்கு முயற்சிக்கிறார். யதார்த்தத்தினை ரணில் புரிந்து கொள்ளவில்லை.",
        "இதற்கு முன்னர் கோட்டாபய ராஜபக்ஷ இராணுவ ஆட்சியை முன்னெடுப்பதற்கு எடுத்த முயற்சிகள் வெற்றியளிக்கவில்லை.",
        "எனவே இராணுவத்தினரைக் கொண்டு மக்களை அச்சுறுத்தி அவர்களின் எழுச்சியை முடக்க முடியாது என்பதை ரணில் விக்கிரமசிங்க புரிந்து கொள்ள வேண்டும்.",
        "மக்களின் எதிரி யார் என்பது தற்போது தெளிவாகிறது. அவர்கள் எங்கிருக்கின்றனர் என்பதும் தெரியவந்துள்ளது. எனவே தற்போதுள்ள மக்கள் ஆணையற்ற அரசாங்கத்தை கலைக்குமாறு தொடர்ந்தும் அழுத்தம் பிரயோகிக்க வேண்டும்.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்கவையும் விரட்டியடிப்பதற்கான போராட்டத்தை தொடர வேண்டும். கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை விட ரணிலுக்கு சிறந்த பாடத்தை கற்பிக்க வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ராணி",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "கோட்டாபய - மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டில்வின் சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளிக்கிழமை, 22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முன்னதாக கோத்தபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}