{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/කැස්බෑ-මස්-කිලෝ-14-ක්-සිලාවතුරෙන්-අල්ලයි/101-618483",
  "time_ut": 1661079356,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කැස්බෑ මස් කිලෝ 14 ක් සිලාවතුරෙන් අල්ලයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "14 kilos of turtle meat is caught in Silawatura",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Navy said that two persons were arrested with 14 kg of turtle meat in Silavathura Kayakkuli area of ​​Mannar.",
        "The Navy says that the two suspects were arrested along with the stock of turtle meat found on the coast of the Kayakkuli Coastal Monitoring Center of the Sri Lanka Naval Ship Theraputta, which belongs to the North West Naval Command. .",
        "The Navy further said that the suspects, the stock of turtle meat and the dinghy were handed over to the Madu Wildlife Department office for further investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "14",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "kilos",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Silawatura",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Kayakkuli",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Kayakkuli Coastal Monitoring Center of the Sri Lanka Naval Ship Theraputta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the North West Naval Command",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wildlife Department",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැස්බෑ මස් කිලෝ 14 ක් සිලාවතුරෙන් අල්ලයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කැස්බෑ මස් කිලෝග්‍රෑම් 14 ක් සමඟ පුද්ගලයන් දෙදෙනෙකු මන්නාරම සිලාවතුර කායක්කුලි ප්‍රදේශයේදී අත්අඩංගුවට ගත් බව නාවික හමුදාව පවසයි.",
        "වයඹ නාවික විධානයට අයත් ශ්‍රී  ලංකා නාවික නෞකා ථේරපුත්ත ආයතනයේ කායක්කුලි වෙරළ නිරීක්ෂණ මධ්‍යස්ථානය වෙරළ තීරයේ තිබූ සැකකටයුතු ඩිංගි යාත්‍රාවක් නිරීක්ෂණය කිරීමේදී එහි තිබී මෙම කැස්බෑ මස් තොගය සමඟ සැකකරුවන් දෙදෙනා අත්අඩංගුවට ගත් බවත් සැකකරුවන් වයස අවුරුදු 28 ක් සහ 51 ක් වන කායක්කුලි ප්‍රදේශයේ පදිංචිකරුවන් බවත් නාවික හමුදාව කියයි.",
        "සැකකරුවන්, කැස්බෑ මස් තොගය සහ ඩිංගි යාත්‍රාව ඉදිරි විමර්ශන කටයුතු සඳහා මඩු වනජීවි දෙපාර්තමේන්තු කාර්යාලයට භාරදුන්නේ යැයි නාවික හමුදාව වැඩි දුරටත් කීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "14",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "කිලෝ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "සිලාවතුර",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 14 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කායක්කුලි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික නෞකා ථේරපුත්තගේ කායක්කුලි වෙරළ නිරීක්ෂණ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වයඹ නාවික විධානය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிலாவத்துறையில் 14 கிலோ ஆமை இறைச்சி பிடிபட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மன்னார் சிலாவத்துறை காயக்குளி பகுதியில் 14 கிலோகிராம் ஆமை இறைச்சியுடன் இருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக கடற்படையினர் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "வடமேற்கு கடற்படை கட்டளைக்கு சொந்தமான இலங்கை கடற்படை கப்பலான தேரபுத்தாவின் காயக்குளி கரையோர கண்காணிப்பு நிலையத்தின் கரையோரத்தில் கண்டெடுக்கப்பட்ட ஆமை இறைச்சியுடன் சந்தேகநபர்கள் இருவரும் கைது செய்யப்பட்டதாக கடற்படை தெரிவித்துள்ளது.",
        "சந்தேகநபர்கள், ஆமை இறைச்சி மற்றும் டிங்கி படகு ஆகியவை மேலதிக விசாரணைகளுக்காக மடு வனஜீவராசிகள் திணைக்கள அலுவலகத்தில் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளதாக கடற்படை மேலும் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "14",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கிலோ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "சிலாவத்துறை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "காயக்குளி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை கப்பலான தேரபுத்தாவின் காயக்குளி கரையோர கண்காணிப்பு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வட மேற்கு கடற்படை கட்டளை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வனவிலங்கு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}