{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ව්‍යාපාරවල-වාහනවලටත්-කිව්-ආර්--කේත-ලබාගැනීමේ-අවස්ථාව/101-617167",
  "time_ut": 1658986122,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ව්‍යාපාරවල වාහනවලටත් කිව්.ආර්. කේත ලබාගැනීමේ අවස්ථාව",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "QR for business vehicles. Opportunity to get codes",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Vehicles owned by businesses enter the number of the registration certificate of the relevant business and ask through the National Fuel License. R. Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera said that the code is available.",
        "The minister also mentioned that businesses with several vehicles were registered with the business registration number of all their vehicles."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "R. Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ව්‍යාපාරවල වාහනවලටත් කිව්.ආර්. කේත ලබාගැනීමේ අවස්ථාව",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ව්‍යාපාර සතු වාහන අදාල ව්‍යාපාරයේ ලියාපදිංචි සහතිකයේ අංකය ඇතුළත් කර ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය හරහා කිව්. ආර්. කේතය ලබා ගැනීමේ හැකියාව ඇති බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "වාහන කිහිපයක් ඇති ව්‍යාපාරවලට එහි සියලුම වාහන ව්‍යාපාර ලියාපදිංචි අංකය සමඟ ලියාපදිංචි කළ බවද අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආර්. බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வணிக வாகனங்களுக்கான QR. குறியீடுகளைப் பெறுவதற்கான வாய்ப்பு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வணிக நிறுவனங்களுக்குச் சொந்தமான வாகனங்கள் தொடர்புடைய வணிகத்தின் பதிவுச் சான்றிதழின் எண்ணை உள்ளிட்டு தேசிய எரிபொருள் உரிமம் மூலம் கேட்கப்படும். ஆர். குறியீடு கிடைத்துள்ளதாக மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பல வாகனங்களைக் கொண்ட வர்த்தக நிறுவனங்கள் தமது அனைத்து வாகனங்களின் வணிகப் பதிவு இலக்கத்துடன் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும் அமைச்சர் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆர். பவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}