{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/வன்னி/ரணிலின்-அழைப்பை-ஈ-பி-டி-பி-வரவேற்றது/72-301460",
  "time_ut": 1659327182,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரணிலின் அழைப்பை ஈ.பி.டி.பி வரவேற்றது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "EPTP welcomed Ranil's invitation",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Douglas Devananda, Minister of Maritime Affairs and Secretary General of the Elam People's Democratic Party, has said that all the parties should come forward to overcome the political corruption among themselves and come forward to act as a united front in order to recover from the challenging situation in which all the people of Sri Lanka have faced great economic crises.",
        "President Ranil Wickramasinghe has sent a written invitation to all the parties saying that the best results can be achieved by forming an all-party government to face the political and economic crises facing the country and moving forward.",
        "EPTP not only welcomes the call of the President but also contributes to the realization of that objective.",
        "In this situation, we as a nation must move forward by taking part in the all-party government and devising plans to win the political aspirations of the Tamil people who have suffered losses in many ways in the face of deadly war violence for more than three decades.",
        "Therefore, Tamil political parties should correctly predict the current political climate of Sri Lanka and take decisions.",
        "If they welcome the all-party government while giving it contradictory conditions and take decisions with the intention of seeking political gain from the confusion, it will once again result in the political defeat of the Tamil people.",
        "Therefore, the other Tamil parties should give up their political trend which is not suitable for the times, and realize that it is the need of the time to come to the practical and viable political method that we as EPDP have been saying in his press release. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Douglas Devananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maritime Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Elam People's Democratic Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "more than three decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඊපීටීපී රනිල්ගේ ආරාධනය පිළිගත්තේය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අභියෝගාත්මක තත්ත්වයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා තමන් අතර පවතින දේශපාලන දූෂණය පිටුදැකීමට සහ ඒකාබද්ධ පෙරමුණක් ලෙස කටයුතු කිරීමට සියලු පක්ෂ පෙරට ආ යුතු බව සමුද්‍රීය කටයුතු පිළිබඳ අමාත්‍ය සහ ඊළාම් ජනතා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂයේ මහ ලේකම් ඩග්ලස් දේවානන්ද මහතා පවසයි. එහිදී ශ්‍රී ලංකාවේ සියලුම ජනතාව විශාල ආර්ථික අර්බුදවලට මුහුණ දී ඇත.",
        "රට මුහුණ දී ඇති දේශපාලන හා ආර්ථික අර්බුදවලට මුහුණ දී ඉදිරියට යාමට සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමෙන් හොඳම ප්‍රතිඵල අත්කර ගත හැකි බව පවසමින් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සියලු පක්ෂවලට ලිඛිත ආරාධනාවක් යවා තිබේ.",
        "EPTP ජනාධිපතිතුමාගේ කැඳවීම පිළිගන්නවා පමණක් නොව එම අරමුණ සාක්ෂාත් කර ගැනීමට දායක වේ.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ අපි ජාතියක් ලෙස සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවට හවුල් වෙමින් තුන් දෙනෙකුට වැඩි කාලයක් මාරාන්තික යුද ප්‍රචණ්ඩත්වය හමුවේ නොයෙකුත් අන්දමින් පාඩු ලැබූ දෙමළ ජනතාවගේ දේශපාලන අභිලාෂයන් ජය ගැනීමට සැලසුම් සකස් කරමින් ඉදිරියට යා යුතුයි. දශක.",
        "එබැවින් දෙමළ දේශපාලන පක්ෂ ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් දේශපාලන වාතාවරණය නිවැරදිව පුරෝකථනය කර තීරණ ගත යුතුය.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවට පරස්පර කොන්දේසි ලබා දෙමින් සාදරයෙන් පිළිගෙන ව්‍යාකූලත්වයෙන් දේශපාලන වාසි ලබාගැනීමේ අරමුණින් තීන්දු තීරණ ගන්නේ නම් එය යළිත් වරක් දෙමළ ජනතාවගේ දේශපාලන පරාජයට හේතු වනු ඇත.",
        "එබැවින් අනෙකුත් දෙමළ පක්‍ෂ තම කාලයට නොගැලපෙන දේශපාලන ප්‍රවණතාවය අතහැර ඊපීඩීපී ලෙස අප ඔහුගේ මාධ්‍ය නිවේදනයෙන් පවසන ප්‍රායෝගික සහ ශක්‍ය දේශපාලන ක්‍රමයට පැමිණීම යුගයේ අවශ්‍යතාව බව වටහා ගත යුතුය. . (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඩග්ලස් දේවානන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාවික කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊලාම් ජනතා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දශක තුනකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணிலின் அழைப்பை ஈ.பி.டி.பி வரவேற்றது",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கை மக்கள் அனைவரும் பெரும் பொருளாதார நெருக்கடிகளைச் சந்தித்துள்ள சவாலான சூழலிருந்து மீள்வதற்கு கட்சிகள் அனைத்தும் தமக்கிடையேயான அரசியல் காழ்ப்புணர்ச்சிகளை கடந்து ஓரணியாகச் செயலாற்ற முன்வர வேண்டும் என்று கடற்றொழில் அமைச்சரும், ஈழமக்கள் ஜனநாயகக் கட்சியின் செயலாளர் நாயகமுமான டக்ளஸ் தேவானந்தா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாடு எதிர்கொண்டுள்ள அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிகளை எதிர்கொள்ள சர்வ கட்சி அரசொன்றை அமைத்து முன்னோக்கி செல்வதன் ஊடாகவே சிறந்த பெறுபேற்றை பெற்றுக் கொள்ள முடியும் என்று கூறும் ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க அவர்கள் அதற்கான அழைப்பையும் சர்வ கட்சிகளுக்கும் எழுத்து மூலம் கடிதமாக அனுப்பி வைத்துள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதியின் அந்த அழைப்பை ஈ.பி.டி.பி வரவேற்பது மாத்திரமல்லாது அந்த நோக்கம் செயல்வடிவம் பெறுவதற்கான பங்களிப்பையும் செய்துவருகின்றது.",
        "இந்த நிலையில் சர்வ கட்சியில் பங்கெடுப்பதும், சர்வ கட்சி அரசொன்றின் எதிர்கால வேலைத்திட்டத்தில்,  மூன்று தசாப்பத்திற்கும் மேலாக கொடிய யுத்த வன்முறைக்கு முகம் கொடுத்து பல வழிகளிலும் இழப்புக்களைச் சந்தித்துள்ள தமிழ் மக்களின் அரசியல் அபிலாஷைகளை வென்றெடுக்கும் வேலைத்திட்டங்களையும் வகுத்துக்கொண்டு ஒரு தேசிய இனமாக நாமும் முன்னோக்கிச் செல்ல வேண்டும்.",
        "எனவே தமிழ் அரசியல் கட்சிகள் இலங்கையின் தற்போதைய அரசியல் செல் நெறியை சரியாக கணித்து நாம் தீர்மானங்களை எடுக்க வேண்டும்.",
        "சர்வ கட்சி அரசை வரவேற்கும் அதேவேளை அதற்கு முரண்பாடான நிபந்தனைகளை விடுப்பதும், குழப்பத்தில் அரசியல் லாபம் தேடும் உள்நோக்கத்தோடும் தீர்மானங்களை எடுப்பார்களேயானால் அது மீண்டும் ஒருமுறை தமிழ் மக்களை அரசியல் ரீதியாக தோற்கடிக்கச் செய்ததாகவே அமையும்.",
        "எனவே ஏனைய தமிழ்க்கட்சிகள் தமது வழமையான எதிர்ப்பு அரசியல் எனும் சமகாலத்திற்கு பொருத்தமற்ற அரசியல் போக்கை கைவிட்டு, ஈ.பி.டி.பியாகிய நாம் தொடர்ந்தும் கூறிவரும் நடைமுறைச் சாத்தியமான அரசியல் வழிமுறைக்கு வருவது காலத்தின் அவசியமாகும் என்பதை உணர்ந்து செயற்பட வேண்டும் என அமைச்சர் டக்ளஸ் தேவானந்தா தனது செய்திக் குறிப்பில் தெரிவித்துள்ளார். (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டக்ளஸ் தேவானந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடல்சார் விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஈலாம் மக்கள் ஜனநாயகக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று தசாப்தங்களுக்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}