{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මන්ත්‍රීට-පහරදී-බේරේ-වැවට--තල්ලුකළ-තරුණිය-අත්අඩංගුවට/11-396534",
  "time_ut": 1661221306,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මන්ත්‍රීට පහරදී බේරේ වැවට  තල්ලුකළ තරුණිය අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The girl who attacked the MP and pushed him into the Beira lake was arrested",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A 26-year-old girl was arrested for assaulting a local councilor and pushing him into the Beira lake, the police press office said.",
        "This incident happened on May 9. It is stated in the complaint he submitted to the Colombo Crimes Division that he stole the wallet of money and pushed it into the Beira lake.",
        "The young woman was arrested after coming to the Colombo Crimes Division to give a statement."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Beira",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "26-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Beira",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "May 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Colombo Crimes Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Beira",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Colombo Crimes Division",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මන්ත්‍රීට පහරදී බේරේ වැවට  තල්ලුකළ තරුණිය අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ප්‍රා දේශීිය සභා  මන්ත්‍රිවරයෙකුට පහරදී   ඔහුව බේරේ වැවට  තල්ලු කිරීම සම්බන්ධයෙන්  අවුුරුදු  26 ක තරුණියක් අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක කාර්යාලය පවසයි.",
        "මැයි 9  දා  මෙම  සිිදුවීිම සිිදුව තිබේ.  තමන්ට  පහරදීි මුදල්  පසුුම්බිිය කොල්ලකා  බේරේ වැවට තල්ලු කළ  බවට කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාසය වෙත ඔහුු ඉදිරිපත් කළ පැමිිණිල්්ල් සඳහන් වෙයි.",
        "තරුණිය ප්‍රකාශයක් ලබාදීම සඳහා කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාසය වෙත පැමිණීිමෙන් අනතුරුව  අත්අඩංගුවට  ගෙන තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බේරේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "26 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බේරේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැයි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බේරේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எம்பியை தாக்கி பெய்ரா ஏரியில் தள்ளிய சிறுமி கைது செய்யப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உள்ளூர் கவுன்சிலர் ஒருவரை தாக்கி அவரை பெய்ரா ஏரியில் தள்ளியதற்காக 26 வயது இளம்பெண் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டதாக காவல்துறை செய்தியாளர் அலுவலகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இச்சம்பவம் மே 9ஆம் தேதி நடந்தது. பணப்பையை திருடி பெய்ரா ஏரியில் தள்ளிவிட்டதாக அவர் கொழும்பு குற்றத்தடுப்பு பிரிவில் சமர்ப்பித்த முறைப்பாட்டில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "வாக்குமூலம் வழங்குவதற்காக கொழும்பு குற்றத்தடுப்புப் பிரிவுக்கு வந்த யுவதி கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பெய்ரா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "26 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெய்ரா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மே 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு குற்றப்பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெய்ரா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு குற்றப்பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}