{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஒன்றுபடாவிட்டால்-நாடு-அழிந்துவிடும்-சஜித்/175-299737",
  "time_ut": 1656960100,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஒன்றுபடாவிட்டால் நாடு அழிந்துவிடும்: சஜித்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Country will perish if not united: Sajid",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Leader of the Opposition Sajith Premadasa said that in the last 3 years, the rulers of this country did not listen to what others said and acted thinking that they were right, and as a result, the country has fallen into a great abyss today.",
        "The leader of the opposition said that the country can be built through social reform that does not act in a dictatorial manner and listens to everyone's opinions, and for that he will listen to the proposals and ideas of the progressive parties and said that our aim is to rebuild the country.",
        "The Leader of the Opposition has stated that through a common national agenda that can unite diverse ideas, we can regain everything that our people have lost, and that he is ready to regain the breath that the people have lost, and pointed out that all sides should join hands in this effort.",
        "A meeting of the \"National Reforms and Forward Journey\" program for nation building was held yesterday (04) at the office of the Leader of the Opposition in Colombo.",
        "Former President Maithripala Sirisena, Leader of Opposition Sajith Premadasa, United People's Shakti General Secretary Ranjith Mathuma Bandara, Members of Parliament Sarath Fonseka, Rajitha Senaratne, Mano Ganesan, Raoob Hakeem, C. Wigneswaran, P. Digambaram and some civil activists including Victor Ivan, Janaranjana, Kamini Vyankoda, Rohan Samarajeeva also participated in the event."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the last 3 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the \"National Reforms and Forward Journey",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Leader of Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjith Mathuma Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajitha Senaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Raoob Hakeem",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "C. Wigneswaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "P. Digambaram",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Victor Ivan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Janaranjana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kamini Vyankoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rohan Samarajeeva",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් නොවුණොත් රට විනාශයි: සජිඩ්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පසුගිය වසර 3 තුළ මේ රටේ පාලකයන් අනුන් කියන දේ නොඅසා තමන් හරි යැයි සිතා ක්‍රියා කළ බවත්, ඒ හේතුවෙන් අද රට විශාල අගාධයකට වැටී ඇති බවත් විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා පැවසීය.",
        "ඒකාධිපති ලෙස ක්‍රියා නොකරන, හැමෝගෙම අදහස්වලට ඇහුම්කන් දෙන සමාජ ප්‍රතිසංස්කරණයකින් රට ගොඩනැගිය හැකි බවත්, ඒ සඳහා ප්‍රගතිශීලී පක්ෂවල යෝජනා හා අදහස්වලට සවන් දී අපේ අරමුණ බවත් විපක්ෂ නායකවරයා පැවැසීය. රට ගොඩගන්න කියලා.",
        "විවිධ අදහස් ඒකරාශී කළ හැකි පොදු ජාතික න්‍යාය පත්‍රයක් තුළින් අපේ ජනතාවට අහිමි වූ සියල්ල නැවත ලබා ගත හැකි බවත්, ජනතාවට අහිමි වූ හුස්ම යළි ලබා ගැනීමට තමන් සූදානම් බවත්, සියලු පාර්ශව පෙන්වා දුන් විපක්ෂ නායක මෙම උත්සාහයට අත්වැල් බැඳගත යුතුය.",
        "ජාතිය ගොඩනැගීමේ \"ජාතික ප්‍රතිසංස්කරණ සහ ඉදිරි ගමන\" වැඩසටහනේ රැස්වීමක් ඊයේ (04) කොළඹ විපක්ෂ නායක කාර්යාලයේදී පැවැත්විණි.",
        "හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන, විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස, එක්සත් ජනතා ශක්ති මහලේකම් රංජිත් මතුම බණ්ඩාර, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් වන සරත් ෆොන්සේකා, රාජිත සේනාරත්න, මනෝ ගනේෂන්, රවුබ් හකීම්, සී.විග්නේෂ්වරන්, පී. දිගම්බරම් සහ වික්ටර් අයිවන්, ජනරංජන, කාමිණී වියන්කොඩ, රොහාන් සමරජීව ඇතුළු සිවිල් ක්‍රියාකාරීන් පිරිසක් ද මෙම අවස්ථාවට සහභාගි වූහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර 3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "\"ජාතික ප්‍රතිසංස්කරණ සහ ඉදිරි ගමන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රංජිත් මතුම බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජිත සේනාරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රවුබ් හකීම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සී විග්නේෂ්වරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පී.දිගම්බරම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්ටර් අයිවන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනරංජන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාමිණී වියන්කොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොහාන් සමරජීව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒன்றுபடாவிட்டால் நாடு அழிந்துவிடும்: சஜித்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "கடந்த 3 வருடங்களில் இந்த நாட்டின் ஆட்சியாளர்கள் மற்றவர்கள் சொல்வதைக் காதில் வாங்காமல், தாங்கள் தான் சரி என்று எண்ணிச் செயற்பட்டார்கள், அதன் விளைவாக இன்று நாடு பெரும் பாதாளத்தில் வீழ்ந்துள்ளது என  எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாஸ  தெரிவித்தார்.",
        "சர்வாதிகார தன்மையில் செயற்படாது, அனைவரது கருத்துக்களுக்கும் செவிசாய்க்கும் சமூக சீர்திருத்தத்தின் மூலம் நாட்டை கட்டியெழுப்ப முடியும் எனவும், அதற்காக முற்போக்குக் கட்சிகளின் முன்மொழிவுகளையும் யோசனைகளையும் தான் செவிமடுப்பதாகக் கூறிய எதிர்க்கட்சித் தலைவர், நாட்டை மீண்டும் கட்டியெழுப்புவதே எமது நோக்கம் எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பன்முகப்படுத்தப்பட்ட யோசனைகளை ஒன்றிணைக்கக்கூடிய பொதுவான தேசிய நிகழ்ச்சி நிரலின் மூலமாக இப்போது எமது மக்கள் இழந்துள்ள அனைத்தையும் மீண்டும் பெற்றுக்கொள்ள முடியும் எனவும், மக்கள் இழந்துள்ள மூச்சை மீண்டும் பெற்றுக்கொடுக்க தாம் தயாராக இருப்பதாகவும் தெரிவித்துள்ள எதிர்க்கட்சி தலைவர், சகல தரப்பும் இந்த முயற்சிக்கு கைகொடுக்க வேண்டும் எனவும் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "நாட்டைக் கட்டியெழுப்புவதற்கான \"தேசிய சீர்திருத்தங்கள் மற்றும் முன்னோக்கிப் பயணம்\" வேலைத்திட்டத்தின் கூட்டமொன்று நேற்று  (04) கொழும்பில் உள்ள எதிர்க்கட்சித் தலைவரின் அலுவலகத்தில் இடம்பெற்றது.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன, எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதஸ , ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பொதுச் செயலாளர் ரஞ்சித் மத்தும பண்டார,பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களான  சரத் பொன்சேகா,  ராஜித சேனாரத்ன, மனோ கணேசன், ரவூப் ஹக்கீம், சி.விக்னேஸ்வரன், பி. திகாம்பரம் உள்ளிட்ட சிலரும், விக்டர் ஐவன், ஜனரஞ்சன, காமினி வியங்கொட, ரொஹான் சமரஜீவ உட்பட  சிவில் செயற்பாட்டாளர்களும் இந்நிகழ்வில் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த 3 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "\"தேசிய சீர்திருத்தங்கள் மற்றும் முன்னோக்கி பயணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித் மத்தும பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜித சேனாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரவூப் ஹக்கீம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சி.விக்னேஸ்வரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பி.திகாம்பரம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்டர் இவான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனரஞ்சனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காமினி வியங்கொடா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரொஹான் சமரஜீவ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}