{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/front_page/Two-police-teams-raid-FSP-headquarters-in-Nugegoda-search-for-Wasantha-Mudalige/238-242048",
  "time_ut": 1659115214,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Two police teams raid FSP headquarters in Nugegoda; search for Wasantha Mudalige",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Two police teams raid FSP headquarters in Nugegoda; search for Wasantha Mudalige",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The group had entered the party’s head office at Melder Place in Nugegoda at around 7.30am yesterday and had started searching the premises without giving any reasons for doing so",
        "Amidst ongoing acts of suppression of stakeholders in the Galle Face aragalaya, two police teams raided the headquarters of the Front Line Socialist (FSP) party early yesterday morning and had started searching the premises claiming they were looking for Wasantha Mudalige.",
        "A group of about ten unidentified men in civvies had arrived in a van lead by a person in a police uniform they had entered the party’s head office at Melder Place in Nugegoda at around 7.30am yesterday and had started searching the premises without giving any reasons for doing so.  FSP Propaganda Secretary Duminda Nagamuwa told  media that although the party members who were present at the scene during the incident had inquired from the visiting party whether they were from the police or possessed a search warrant, the latter had not responded.",
        "The group had gone through the party’s office material and documents before leaving the premises amidst growing objections of party members who were present during the scene.",
        "However, about half an hour after their departure a large contingent of police force in uniforms had arrived and again  entered the FSP office and had claimed that they from the Mirihana Police Station and had even produced a warrant to search the premises.",
        "They too had gone through the office premises and had reportedly informed party official Duminda Nagamuwa that they had come in search of Inter University Student Federation (IUSF) Convener Wasantha Mudalige, who took a leading position in the ‘GotaGoHome’ struggle.",
        "“We inquired from the teams as to which police station they belong to but they would not divulge any details to that effect. They even videoed our headquarters without our consent,” Nagamuwa said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Two",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Nugegoda",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Wasantha Mudalige",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Melder Place",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Front Line Socialist",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "early yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about ten",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Melder Place",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Duminda Nagamuwa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "about half an hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Mirihana Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "premises",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Duminda Nagamuwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Inter University Student Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nagamuwa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොලිස් කණ්ඩායම් දෙකක් නුගේගොඩ පෙසප මූලස්ථානය වටලයි; වසන්ත මුදලිගේ සොයන්න",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මෙම පිරිස ඊයේ පෙරවරු 7.30ට පමණ නුගේගොඩ මෙල්ඩර් පෙදෙසේ පිහිටි පක්ෂ ප්‍රධාන කාර්යාලයට ඇතුළු වී ඇති අතර ඒ සඳහා හේතු දැක්වීමකින් තොරව එම පරිශ්‍රය සෝදිසි කිරීම ආරම්භ කර ඇත.",
        "ගාලුමුවදොර අරගල ප්‍රදේශයේ පාර්ශවකරුවන් මර්ධනය කිරීමේ ක්‍රියාවන් මධ්‍යයේ ඊයේ අලුයම පොලිස් කණ්ඩායම් දෙකක් පෙරටුගාමී සමාජවාදී (පෙසප) පක්ෂ මූලස්ථානය වටලා වසන්ත මුදලිගේ සොයන බව පවසමින් එම පරිශ්‍රය සෝදිසි කිරීම ආරම්භ කර තිබුණා.",
        "ඊයේ පෙරවරු 7.30 ට පමණ නුගේගොඩ මෙල්ඩර් පෙදෙසේ පිහිටි පක්ෂ ප්‍රධාන කාර්යාලයට ඇතුළු වූ පොලිස් නිල ඇඳුමින් සැරසුණු පුද්ගලයකු විසින් වෑන් රථයකින් පැමිණි සිවිල් ඇඳුමින් සැරසුණු දස දෙනෙකුගෙන් පමණ සමන්විත නාඳුනන නාඳුනන කණ්ඩායමක් හේතු දැක්වීමකින් තොරව එම පරිශ්‍රය සෝදිසි කිරීම ආරම්භ කර තිබේ. එසේ කිරීමෙන්. පෙසප ප්‍රචාරක ලේකම් දුමින්ද නාගමුව මාධ්‍ය වෙත ප්‍රකාශ කළේ, සිද්ධිය වන විට එම ස්ථානයේ සිටි පාක්ෂිකයින් ඔවුන් පොලිසියෙන්ද නැතිනම් සෝදිසි වරෙන්තුවක් තිබේදැයි ආගන්තුක පාර්ශ්වයෙන් විමසා සිටියද ඔවුන් ඊට ප්‍රතිචාර නොදැක්වූ බවයි.",
        "මෙම පිරිස එම ස්ථානයෙන් පිටව යාමට පෙර පක්ෂයේ කාර්යාල ද්‍රව්‍ය සහ ලේඛන පරීක්ෂා කර ඇත්තේ එම ස්ථානයට පැමිණ සිටි පාක්ෂිකයන්ගේ වැඩෙන විරෝධතා මධ්‍යයේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ඔවුන් පිටත්ව ගොස් පැය භාගයකට පමණ පසු නිල ඇඳුමින් සැරසුණු විශාල පොලිස් බලඇණියක් පැමිණ නැවතත් පෙසප කාර්යාලයට ඇතුළු වී ඔවුන් මිරිහාන පොලිස් ස්ථානයෙන් බව පවසා පරිශ්‍රය පරීක්ෂා කිරීමට වරෙන්තුවක් පවා ඉදිරිපත් කර ඇත.",
        "ඔවුන්ද කාර්යාල පරිශ්‍රය හරහා ගොස් 'ගොටගොහොම්' අරගලයේ ප්‍රමුඛ ස්ථානයක් ගත් අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ (අවිශිබම) කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ සොයා පැමිණි බව පක්‍ෂ නිලධාරි දුමින්ද නාගමුව වෙත දන්වා ඇතැයි වාර්තා වේ.",
        "“ඔවුන් කුමන පොලිස් ස්ථානයට අයත් දැයි අපි කණ්ඩායම්වලින් විමසා සිටියත් ඔවුන් ඒ පිළිබඳව කිසිදු තොරතුරක් හෙළි කළේ නැත. අපේ අනුමැතියකින් තොරව අපේ මූලස්ථානය පවා වීඩියෝ කළා.” නාගමුව පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "නුගේගොඩ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මෙල්ඩර් පෙදෙස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ උදේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහයක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙල්ඩර් පෙදෙස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දුමින්ද නාගමුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පැය භාගයක් පමණ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මිරිහාන පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරිශ්රය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දුමින්ද නාගමුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාගමුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நுகேகொடையில் உள்ள FSP தலைமையகத்தில் இரண்டு பொலிஸ் குழுக்கள் சோதனை; வசந்த முதலிகேவை தேடுங்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நேற்று காலை 7.30 மணியளவில் நுகேகொடை மெல்டர் பிளேஸில் உள்ள கட்சியின் தலைமை அலுவலகத்திற்குள் நுழைந்த குழுவினர், அதற்கான காரணங்களை தெரிவிக்காமல் அந்த வளாகத்தை சோதனையிட ஆரம்பித்துள்ளனர்.",
        "காலி முகத்திடலில் பங்குதாரர்களை ஒடுக்கும் நடவடிக்கைகளுக்கு மத்தியில், நேற்று அதிகாலை இரண்டு பொலிஸ் குழுக்கள் முன்னிலை சோசலிஸ்ட் (FSP) கட்சியின் தலைமையகத்தை சுற்றி வளைத்து, வசந்த முதலிகேவை தேடுவதாக கூறி அந்த வளாகத்தை தேட ஆரம்பித்தனர்.",
        "நேற்று காலை 7.30 மணியளவில் நுகேகொட மெல்டர் பிளேஸில் உள்ள கட்சியின் தலைமை அலுவலகத்திற்குள் நுழைந்து, பொலிஸ் சீருடையில் ஒரு நபரை வழிமறித்து வேனில் வந்த இனந்தெரியாத பத்து பேர் கொண்ட குழுவொன்று நேற்று காலை 7.30 மணியளவில் நுழைந்து காரணங்களை தெரிவிக்காமல் அந்த வளாகத்தை சோதனையிட்டுள்ளனர். அவ்வாறு செய்வது. FSP பிரசாரச் செயலாளர் துமிந்த நாகமுவ  ஊடகங்களுக்குத் தெரிவித்தார், சம்பவத்தின் போது சம்பவ இடத்தில் இருந்த கட்சி உறுப்பினர்கள் பொலிஸாரா அல்லது தேடுதல் வாரண்ட் வைத்திருந்தார்களா என வருகை தந்த தரப்பினரிடம் வினவிய போதிலும், பிந்தையவர்கள் பதிலளிக்கவில்லை.",
        "காட்சியின் போது அங்கிருந்த கட்சி உறுப்பினர்களின் பெருகிவரும் ஆட்சேபனைகளுக்கு மத்தியில், வளாகத்தை விட்டு வெளியேறுவதற்கு முன், குழுவினர் கட்சியின் அலுவலகப் பொருட்கள் மற்றும் ஆவணங்களை ஆய்வு செய்தனர்.",
        "எவ்வாறாயினும், அவர்கள் புறப்பட்டுச் சென்ற அரை மணி நேரத்திற்குப் பிறகு, சீருடை அணிந்திருந்த பெரும் பொலிஸ் படையணி ஒன்று வந்து, மீண்டும்  FSP அலுவலகத்திற்குள் நுழைந்து, மிரிஹான பொலிஸ் நிலையத்திலிருந்து தாங்கள் வந்ததாகக் கூறியதுடன், அந்த வளாகத்தை சோதனையிடுவதற்கான பிடியாணையையும் கூட சமர்ப்பித்துள்ளனர்.",
        "அவர்களும் அலுவலக வளாகத்தினூடாகச் சென்று ‘கோட்டாகோஹோம்’ போராட்டத்தில் முன்னணி இடத்தைப் பிடித்த அனைத்துப் பல்கலைக்கழக மாணவர் சம்மேளனத்தின் (IUSF) அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகேவைத் தேடி வந்ததாக கட்சிப் பொறுப்பாளர் துமிந்த நாகமுவவிடம் தெரிவித்ததாகத் தெரிவிக்கப்படுகிறது.",
        "\"அவர்கள் எந்த காவல் நிலையத்தைச் சேர்ந்தவர்கள் என்று நாங்கள் குழுக்களிடம் விசாரித்தோம், ஆனால் அவர்கள் எந்த விவரங்களையும் வெளியிடவில்லை. எங்களின் அனுமதியின்றி எங்களின் தலைமையகத்தை வீடியோ எடுத்தனர்” என்று நாகமுவ கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "நுகேகொட",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "வசந்த முதலிகே",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மெல்டர் இடம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று அதிகாலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் பத்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மெல்டர் இடம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துமிந்த நாகமுவ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சுமார் அரை மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மிரிஹான பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வளாகம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துமிந்த நாகமுவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாகமுவ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}