{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/WHO-declares-highest-alert-over-outbreak-of-monkeypox/342-241675",
  "time_ut": 1658590313,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "WHO declares highest alert over outbreak of monkeypox",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "WHO declares highest alert over outbreak of monkeypox",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The monkeypox outbreak has been declared a global health emergency by the World Health Organization.",
        "The classification is the highest alert that the WHO can issue and follows a worldwide upsurge in cases.",
        "It came at the end of the second meeting of the WHO's emergency committee on the virus.",
        "More than 16,000 cases have now been reported from 75 countries, said WHO director general Dr Tedros Adhanom Ghebreyesus.",
        "There had been five deaths so far as a result of the outbreak, he added.",
        "There are only two other such health emergencies at present - the coronavirus pandemic and the continuing effort to eradicate polio.",
        "Dr Tedros said the emergency committee had been unable to reach a consensus on whether the monkeypox outbreak should be classified as a global health emergency.",
        "However, he said the outbreak had spread around the world rapidly and he had decided that it was indeed of international concern.",
        "Too little was understood about the new modes of transmission which had allowed it to spread, said Dr Tedros.",
        "\"The WHO's assessment is that the risk of monkeypox is moderate globally and in all regions, except in the European region, where we assess the risk as high,\" he added.",
        "There was also a clear risk of further international spread, although the risk of interference with international traffic remained low for the moment, he said.",
        "Dr Tedros said the declaration would help speed up the development of vaccines and the implementation of measures to limit the spread of the virus.",
        "The WHO is also issuing recommendations which it hopes will spur countries to take action to stop transmission of the virus and protect those most at risk.",
        "\"This is an outbreak that can be stopped with the right strategies in the right groups,\" Dr Tedros said.",
        "He said cases were currently concentrated among men who had sex with men, especially those with multiple sexual partners, and that countries needed to adopt measures that protected their health, human rights and dignity.",
        "\"Stigma and discrimination can be as dangerous as any virus,\" he said.",
        "Monkeypox was first discovered in central Africa in the 1950s. In the UK, there have so far been more than 2,000 confirmed cases. Health officials are already recommending people at highest risk of exposure to monkeypox - including some gay and bisexual men, as well as some healthcare workers - should be offered a vaccine. Initial symptoms typically include a high fever, swollen lymph nodes and a blistery, chickenpox-like rash or lesions - often on the mouth or genitals in the recent cases. Infections are usually mild. (BBC)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "More than 16,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tedros",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Tedros",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Tedros",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tedros",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the 1950s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වඳුරු උවදුර පැතිරීම සම්බන්ධයෙන් ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය ඉහළම අනතුරු ඇඟවීමක් ප්‍රකාශ කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වඳුරු වසංගතය ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය විසින් ගෝලීය සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක් ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත.",
        "වර්ගීකරණය යනු ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයට නිකුත් කළ හැකි ඉහළම අනතුරු ඇඟවීම වන අතර එය ලෝක ව්‍යාප්ත සිදුවීම්වල නැගීමක් අනුගමනය කරයි.",
        "වෛරසය පිළිබඳ ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ හදිසි කමිටුවේ දෙවන රැස්වීම අවසානයේ එය සිදුවිය.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් ආචාර්ය ටෙඩ්‍රොස් අද්නාම් ගෙබ්‍රෙයිසස් පැවසුවේ රටවල් 75 කින් මේ වන විට රෝගීන් 16,000 කට වැඩි සංඛ්‍යාවක් වාර්තා වී ඇති බවයි.",
        "පුපුරා යාමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මේ වන විට මරණ පහක් සිදුව ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "දැනට ඇත්තේ තවත් එවැනි සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථා දෙකක් පමණි - කොරෝනා වයිරස් වසංගතය සහ පෝලියෝ තුරන් කිරීමේ අඛණ්ඩ උත්සාහය.",
        "වෛද්‍ය ටෙඩ්‍රොස් පැවසුවේ වඳුරු වසංගතය ගෝලීය සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක් ලෙස වර්ගීකරණය කළ යුතුද යන්න පිළිබඳ සම්මුතියකට පැමිණීමට හදිසි කමිටුවට නොහැකි වූ බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, පුපුරා යාම ලොව පුරා වේගයෙන් ව්‍යාප්ත වී ඇති අතර එය ඇත්ත වශයෙන්ම ජාත්‍යන්තර අවධානයට ලක්විය යුතු බව ඔහු තීරණය කළ බව ඔහු පැවසීය.",
        "එය පැතිරීමට ඉඩ සලසන නව සම්ප්‍රේෂණ ක්‍රම පිළිබඳව අවබෝධ වී ඇත්තේ ඉතා අල්ප බව ආචාර්ය ටෙඩ්‍රොස් පැවසීය.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ තක්සේරුව වන්නේ ගෝලීය වශයෙන් වඳුරු උවදුරේ අවදානම මධ්‍යස්ථ වන අතර යුරෝපීය කලාපය හැර අනෙකුත් සියලුම කලාපවල අවදානම ඉහළ මට්ටමක පවතින බවයි.",
        "ජාත්‍යන්තර ගමනාගමනයට බාධා කිරීමේ අවදානම මේ මොහොතේ අඩු මට්ටමක පැවතියද, තවදුරටත් ජාත්‍යන්තරව පැතිරීමේ පැහැදිලි අවදානමක් ද පැවති බව ඔහු පැවසීය.",
        "වෛද්‍ය ටෙඩ්‍රොස් පැවසුවේ මෙම ප්‍රකාශය එන්නත් නිපදවීම වේගවත් කිරීමට සහ වෛරසය පැතිරීම සීමා කිරීමට පියවර ක්‍රියාත්මක කිරීමට උපකාරී වනු ඇති බවයි.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය ද නිර්දේශ නිකුත් කරමින් සිටින අතර එමඟින් වෛරසය සම්ප්‍රේෂණය කිරීම නැවැත්වීමට සහ වඩාත් අවදානමට ලක්ව සිටින අය ආරක්ෂා කිරීමට පියවර ගැනීමට රටවල් පෙළඹෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "“මෙය පුපුරා යාමක් වන අතර එය නිවැරදි කණ්ඩායම්වල නිවැරදි උපාය මාර්ග සමඟ නැවැත්විය හැකිය,” ආචාර්ය ටෙඩ්‍රොස් පැවසීය.",
        "මේ වන විට පිරිමින් සමඟ ලිංගිකව එක්වන පිරිමින් අතර, විශේෂයෙන් බහු ලිංගික සහකරුවන් සිටින පිරිමින් අතර සිද්ධීන් සංකේන්ද්‍රණය වී ඇති බවත්, ඔවුන්ගේ සෞඛ්‍යය, මානව හිමිකම් සහ ගෞරවය ආරක්ෂා කරන ක්‍රියාමාර්ග රටවල් අනුගමනය කළ යුතු බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "\"අපකීර්තිය සහ වෙනස් කොට සැලකීම ඕනෑම වෛරසයක් මෙන් භයානක විය හැකිය,\" ඔහු පැවසීය.",
        "1950 ගණන්වල මධ්‍යම අප්‍රිකාවේ වඳුරුපොක්ස් මුලින්ම සොයා ගන්නා ලදී. එක්සත් රාජධානියේ, මේ වන විට තහවුරු වූ රෝගීන් 2,000 කට වඩා තිබේ. සෞඛ්‍ය නිලධාරීන් දැනටමත් වඳුරු රෝගයට නිරාවරණය වීමේ වැඩි අවදානමක් ඇති පුද්ගලයින්ට - සමහර සමලිංගික සහ ද්විලිංගික පිරිමින් මෙන්ම සමහර සෞඛ්‍ය සේවකයින් ඇතුළුව - එන්නතක් ලබා දිය යුතු බව නිර්දේශ කරයි. ආරම්භක රෝග ලක්ෂණ සාමාන්‍යයෙන් අධික උණ, ඉදිමුණු වසා ගැටිති සහ බිබිලි, පැපොල වැනි කුෂ්ඨ හෝ තුවාල - බොහෝ විට මුඛයේ හෝ ලිංගික අවයවවල මෑත අවස්ථා වලදී ඇතුළත් වේ. ආසාදන සාමාන්යයෙන් මෘදුයි. (බීබීසී)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙකක් පමණක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටෙඩ්රොස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ටෙඩ්රොස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ටෙඩ්රොස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටෙඩ්රොස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1950 ගණන්වල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குரங்கு காய்ச்சலைப் பற்றி WHO மிக உயர்ந்த எச்சரிக்கையை அறிவித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "குரங்குப் புற்று நோய் உலக சுகாதார அவசரநிலையாக உலக சுகாதார நிறுவனத்தால் அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "வகைப்பாடு என்பது WHO வழங்கக்கூடிய மிக உயர்ந்த எச்சரிக்கை மற்றும் வழக்குகளில் உலகளாவிய எழுச்சியைப் பின்பற்றுகிறது.",
        "வைரஸ் தொடர்பான WHO இன் அவசரக் குழுவின் இரண்டாவது கூட்டத்தின் முடிவில் இது வந்தது.",
        "75 நாடுகளில் இருந்து 16,000 க்கும் மேற்பட்ட வழக்குகள் பதிவாகியுள்ளன என்று WHO இயக்குநர் ஜெனரல் டாக்டர் டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ் கூறினார்.",
        "வெடித்ததன் விளைவாக இதுவரை ஐந்து இறப்புகள் ஏற்பட்டுள்ளன, அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "தற்போது இதுபோன்ற இரண்டு சுகாதார அவசரநிலைகள் மட்டுமே உள்ளன - கொரோனா வைரஸ் தொற்றுநோய் மற்றும் போலியோவை ஒழிப்பதற்கான தொடர்ச்சியான முயற்சி.",
        "குரங்கு காய்ச்சலை உலகளாவிய சுகாதார அவசரநிலையாக வகைப்படுத்த வேண்டுமா என்பதில் அவசரக் குழுவால் ஒருமித்த கருத்தை எட்ட முடியவில்லை என்று டாக்டர் டெட்ரோஸ் கூறினார்.",
        "எவ்வாறாயினும், இந்த வெடிப்பு உலகம் முழுவதும் வேகமாக பரவியதாகவும், இது உண்மையில் சர்வதேச கவலைக்குரியது என்று அவர் முடிவு செய்துள்ளதாகவும் கூறினார்.",
        "பரவுவதற்கு அனுமதித்த புதிய பரிமாற்ற முறைகள் பற்றி மிகக் குறைவாகவே புரிந்து கொள்ளப்பட்டது, டாக்டர் டெட்ரோஸ் கூறினார்.",
        "\"WHO இன் மதிப்பீட்டின்படி, குரங்குப்பழியின் ஆபத்து உலகளவில் மிதமானது மற்றும் ஐரோப்பிய பிராந்தியத்தைத் தவிர, அனைத்துப் பகுதிகளிலும், நாங்கள் அபாயத்தை அதிகமாக மதிப்பிடுகிறோம்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "சர்வதேச போக்குவரத்தில் குறுக்கிடுவதற்கான ஆபத்து தற்போது குறைவாக இருந்தாலும், மேலும் சர்வதேச அளவில் பரவுவதற்கான தெளிவான அபாயமும் உள்ளது, என்றார்.",
        "தடுப்பூசிகளின் வளர்ச்சியை விரைவுபடுத்தவும், வைரஸ் பரவுவதைக் கட்டுப்படுத்தும் நடவடிக்கைகளை செயல்படுத்தவும் இந்த அறிவிப்பு உதவும் என்று டாக்டர் டெட்ரோஸ் கூறினார்.",
        "WHO பரிந்துரைகளை வெளியிடுகிறது, இது வைரஸ் பரவுவதை நிறுத்தவும், ஆபத்தில் உள்ளவர்களை பாதுகாக்கவும் நடவடிக்கை எடுக்க நாடுகளை ஊக்குவிக்கும் என்று நம்புகிறது.",
        "\"இது ஒரு வெடிப்பு, இது சரியான குழுக்களில் சரியான உத்திகளுடன் நிறுத்தப்படலாம்\" என்று டாக்டர் டெட்ரோஸ் கூறினார்.",
        "தற்போது ஆண்களுடன் உடலுறவு கொள்ளும் ஆண்கள் மத்தியில், குறிப்பாக பல பாலின பங்காளிகள் உள்ளவர்கள் மத்தியில் வழக்குகள் குவிந்துள்ளதாகவும், அவர்களின் உடல்நலம், மனித உரிமைகள் மற்றும் கண்ணியத்தைப் பாதுகாக்கும் நடவடிக்கைகளை நாடுகள் மேற்கொள்ள வேண்டும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "\"கறை மற்றும் பாகுபாடு எந்த வைரஸைப் போலவே ஆபத்தானது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "குரங்கு முதன்முதலில் 1950 களில் மத்திய ஆப்பிரிக்காவில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டது. இங்கிலாந்தில், இதுவரை 2,000 க்கும் மேற்பட்ட உறுதிப்படுத்தப்பட்ட வழக்குகள் உள்ளன. குரங்குப் காய்ச்சலுக்கு ஆளாகும் அபாயம் உள்ளவர்கள் - சில ஓரினச்சேர்க்கையாளர்கள் மற்றும் இருபாலின ஆண்கள் மற்றும் சில சுகாதாரப் பணியாளர்கள் உட்பட - தடுப்பூசி வழங்கப்பட வேண்டும் என்று சுகாதார அதிகாரிகள் ஏற்கனவே பரிந்துரைக்கின்றனர். ஆரம்ப அறிகுறிகளில் பொதுவாக அதிக காய்ச்சல், வீங்கிய நிணநீர் கணுக்கள் மற்றும் கொப்புளங்கள், சிக்கன் பாக்ஸ் போன்ற சொறி அல்லது புண்கள் ஆகியவை அடங்கும் - பெரும்பாலும் சமீபத்திய நிகழ்வுகளில் வாய் அல்லது பிறப்புறுப்புகளில். நோய்த்தொற்றுகள் பொதுவாக லேசானவை. (பிபிசி)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு மட்டும்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டெட்ரோஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "டெட்ரோஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "டெட்ரோஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டெட்ரோஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1950கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}