{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/fisheries-jobs-for-1047-sri-lankans-in-korea-this-year-labour-ministry-98824/",
  "time_ut": 1661052120,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Fisheries jobs for 1,047 Sri Lankans in Korea this year: labour ministry",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fisheries jobs for 1,047 Sri Lankans in Korea this year: labour ministry",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Korea has agreed to provide 1,047 jobs to Sri Lankans in Korea’s fisheries industry this year, a statement from the Government Information Department said.",
        "According to the statement, this assurance was made after Sri Lanka’s Minister of Labour and Foreign Employment Manusha Nanayakara met Korean officials at the newly opened facility of the Korean Human Resources Development Department.",
        "A Korean language expertise test for said jobs in the fisheries sector is scheduled to be held in October, the statement said.",
        "Workers who appeared for the test will also be given the opportunity to appear in another field next year.",
        "With Sri Lanka’s forex shortage hitting the economy hard resulting in the worst economic crisis in its 74 years of independence, Sri Lankan authorities have focussed on different avenues to attract forex.",
        "With expatriate employees refusing to send money through the banking system and using illegal channels such as Undial and Hawala, foreign remittances dropped significantly earlier this year. However, according to authorities, remittances are gradually coming to previous levels.",
        "On Thursday August 18, Central Bank Governor Nanadalal Weerasinghe said foreign remittance levels are now returning, helping Sri Lanka mnimise the forex shortages.",
        "Weerasinghe said the central bank is able to allocate the necessary dollars to bring in essential items such as fuel and medicine.",
        "Meanwhile, to improve the remittances and provide livelihoods as higher levels of unemployment loom after a currency collapse the Ministry Labour and Foreign Employment is also encouraging the state sector employees to go abroad as well, the ministry statement said. (Colombo/Aug20/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1,047",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Sri Lankans",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Korea",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "this year",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "labour ministry",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Korea",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,047",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Korea",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Government Information Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Korean",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Korean Human Resources Development Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Korean",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "October",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "next year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "74 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Undial",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hawala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "earlier this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday August 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nanadalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry Labour and Foreign Employment",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මේ වසරේ කොරියාවේ ශ්‍රී ලාංකිකයන් 1,047කට ධීවර රැකියා: කම්කරු අමාත්‍යාංශය",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - මේ වසරේ කොරියාවේ ධීවර කර්මාන්තයේ ශ්‍රී ලාංකිකයින් සඳහා රැකියා 1,047ක් ලබා දීමට කොරියාව එකඟ වී ඇති බව රජයේ ප්‍රවෘත්ති දෙපාර්තමේන්තුවේ නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් සඳහන් කරයි.",
        "එම නිවේදනයට අනුව, ශ්‍රී ලංකාවේ කම්කරු හා විදේශ රැකියා අමාත්‍ය මනූෂ නානායක්කාර කොරියානු මානව සම්පත් සංවර්ධන දෙපාර්තමේන්තුවේ අලුතින් විවෘත කරන ලද මධ්‍යස්ථානයේ දී කොරියානු නිලධාරීන් හමුවීමෙන් අනතුරුව මෙම සහතිකය ලබා දී ඇත.",
        "ධීවර අංශයේ ඉහත කී රැකියා සඳහා කොරියානු භාෂා විශේෂඥතා පරීක්ෂණයක් ඔක්තෝම්බර් මාසයේදී පැවැත්වීමට නියමිත බව එම නිවේදනයේ දැක්වේ.",
        "එම පරීක්ෂණයට පෙනී සිටි ශ්‍රමිකයින්ට ලබන වසරේ වෙනත් ක්ෂේත්‍රයකට පෙනී සිටීමට ද අවස්ථාව හිමිවනවා.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ විනිමය හිඟය ආර්ථිකයට දැඩි ලෙස බලපා ඇති අතර එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස වසර 74 නිදහසේ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය ඇති වූ අතර, ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් විදේශ විනිමය ආකර්ෂණය කර ගැනීම සඳහා විවිධ මාර්ග කෙරෙහි අවධානය යොමු කර ඇත.",
        "විදේශගත සේවකයින් බැංකු පද්ධතිය හරහා මුදල් යැවීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීම සහ Undial සහ Hawala වැනි නීති විරෝධී මාර්ග භාවිතා කිරීම නිසා මෙම වසර මුලදී විදේශ ප්‍රේෂණ සැලකිය යුතු ලෙස පහත වැටුණි. කෙසේ වෙතත්, බලධාරීන්ට අනුව, ප්‍රේෂණ ක්‍රමයෙන් පෙර මට්ටමට පැමිණේ.",
        "අගෝස්තු 18 බ්‍රහස්පතින්දා මහ බැංකු අධිපති නානදලාල් වීරසිංහ පැවසුවේ විදේශ ප්‍රේෂණ මට්ටම් දැන් නැවත පැමිණෙමින් පවතින බවත්, එය ශ්‍රී ලංකාවට විදේශ විනිමය හිඟය අවම කිරීමට උපකාරී වන බවත්ය.",
        "තෙල්, ඖෂධ වැනි අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය ගෙන ඒම සඳහා අවශ්‍ය ඩොලර් ප්‍රමාණය වෙන් කිරීමට මහ බැංකුවට හැකි බව වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "මේ අතර, මුදල් කඩාවැටීමෙන් පසු විරැකියාව ඉහළ යාමත් සමඟ ප්‍රේෂණ වැඩිදියුණු කිරීම සහ ජීවනෝපාය සැපයීම සඳහා කම්කරු හා විදේශ රැකියා අමාත්‍යාංශය ද රාජ්‍ය අංශයේ සේවකයින් විදේශගත වීමට දිරිමත් කරන බව අමාත්‍යාංශයේ නිවේදනයේ දැක්වේ. (කොළඹ/අගෝස්තු 20/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1,047",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "කොරියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මේ වසරේ",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "කම්කරු අමාත්යාංශය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,047",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රජයේ ප්‍රවෘත්ති දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොරියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොරියානු මානව සම්පත් සංවර්ධන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොරියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඔක්තෝම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලබන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 74 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Undial",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හවාලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මීට පෙර මෙම වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 18 බ්‍රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නානදලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කම්කරු හා විදේශ රැකියා අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்த ஆண்டு கொரியாவில் 1,047 இலங்கையர்களுக்கு மீன்பிடி வேலைகள்: தொழிலாளர் அமைச்சகம்",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - கொரியாவின் மீன்பிடித் தொழிலில் இந்த ஆண்டு இலங்கையர்களுக்கு 1,047 வேலை வாய்ப்புகளை வழங்க கொரியா ஒப்புக்கொண்டுள்ளதாக அரசாங்க தகவல் திணைக்களத்தின் அறிக்கை ஒன்றில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையின் தொழிலாளர் மற்றும் வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு அமைச்சர் மனுஷ நாணயக்கார, கொரிய மனித வள அபிவிருத்தி திணைக்களத்தில் புதிதாக திறக்கப்பட்டுள்ள நிலையத்தில் கொரிய அதிகாரிகளை சந்தித்த பின்னர் இந்த உறுதிமொழி வழங்கப்பட்டுள்ளதாக அந்த அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மீன்வளத் துறையில் கூறப்பட்ட வேலைகளுக்கான கொரிய மொழி நிபுணத்துவத் தேர்வு அக்டோபரில் நடத்த திட்டமிடப்பட்டுள்ளது.",
        "பரீட்சைக்குத் தோற்றிய தொழிலாளர்களுக்கும் அடுத்த வருடம் வேறு துறையில் தோற்றுவதற்கான வாய்ப்பு வழங்கப்படும்.",
        "இலங்கையின் அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையானது அதன் 74 வருட சுதந்திரத்தில் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியின் விளைவாக பொருளாதாரத்தை கடுமையாக பாதித்துள்ள நிலையில், இலங்கை அதிகாரிகள் அந்நிய செலாவணியை ஈர்ப்பதற்கான பல்வேறு வழிகளில் கவனம் செலுத்தியுள்ளனர்.",
        "வெளிநாட்டு ஊழியர்கள் வங்கி முறை மூலம் பணத்தை அனுப்ப மறுத்ததாலும், உண்டியல் மற்றும் ஹவாலா போன்ற சட்டவிரோத சேனல்களைப் பயன்படுத்துவதாலும், இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில் வெளிநாட்டுப் பணம் கணிசமாகக் குறைந்தது. இருப்பினும், அதிகாரிகளின் கூற்றுப்படி, பணம் அனுப்புதல் படிப்படியாக முந்தைய நிலைக்கு வருகிறது.",
        "வியாழன் ஆகஸ்ட் 18 அன்று, மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் நனாடலால் வீரசிங்க, வெளிநாட்டுப் பணம் அனுப்பும் அளவுகள் இப்போது திரும்பி வருவதாகக் கூறினார், இது இலங்கைக்கு அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையைக் குறைக்க உதவுகிறது.",
        "எரிபொருள் மற்றும் மருந்து போன்ற அத்தியாவசிய பொருட்களை கொண்டு வருவதற்கு தேவையான டொலர்களை மத்திய வங்கியால் ஒதுக்க முடியும் என வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "இதற்கிடையில், பணமதிப்பு சரிவுக்குப் பிறகு அதிக அளவு வேலையின்மை தறிந்து வருவதால், பணம் அனுப்புவதை மேம்படுத்துவதற்கும் வாழ்வாதாரத்தை வழங்குவதற்கும் தொழிலாளர் மற்றும் வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு அமைச்சகம் அரசுத்துறை ஊழியர்களையும் வெளிநாடுகளுக்குச் செல்ல ஊக்குவித்து வருகிறது. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்20/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1,047",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இலங்கையர்கள்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "கொரியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்த வருடம்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "தொழிலாளர் அமைச்சகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,047",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரசாங்க தகவல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொரியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொரிய மனித வள மேம்பாட்டுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொரியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "74 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அண்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹவாலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 18 வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நானாடலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொழிலாளர் மற்றும் வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}