{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-fuel-qr-system-upgraded-multiple-company-vehicles-under-single-brn-98505/",
  "time_ut": 1660478760,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s fuel QR system upgraded; multiple company vehicles under single-BRN",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s fuel QR system upgraded; multiple company vehicles under single-BRN",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka has updated its fuel quota QR system to issue fuel to multiple business vehicles registered under a single Business Registration Number, the power and energy minister said.",
        "“Government Institutes, Organizations & Businesses can Now register Multiple vehicles with One mobile number or multiple mobile numbers under One Business Registration Number,” Kanchana Wijesekera, Minister for Power and Energy said in a Tweet.",
        "Government Institutes, Organizations & Businesses can Now register Multiple vehicles with One mobile number or multiple mobile numbers under One Business Registration Number.",
        "Govt institutes will be given guidelines on BRNs assigned to them.",
        "Government institutes will be given guidelines on BRNs assigned to them, he said.",
        "– Under Nic number create a Unique code for your Institute (Numeric or Alphabetical) and this should be consistent for every vehicle profile.",
        "– Any Commercial/Government ministry or institution/NGO/ Clubs etc to register under BRN category.",
        "– Each vehicle registered requires a unique mobile number to be assigned.",
        "Although the guideline on the website mandates a unique mobile number is required, ministry officials say one mobile number will be accepted for all the vehicles registered under one BRN.",
        "After several methods to control the fuel queues and manage the limited stock of fuel in the country, Sri Lanka introduced a QR code system that seems to have reduced the month-long queues within a few weeks."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "BRN",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Nic",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Unique",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commercial/Government ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BRN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BRN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "month-long",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a few weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන QR පද්ධතිය නවීකරණය කරයි; තනි-BRN යටතේ බහු සමාගම් වාහන",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - තනි ව්‍යාපාර ලියාපදිංචි අංකයක් යටතේ ලියාපදිංචි වී ඇති බහු ව්‍යාපාරික වාහන සඳහා ඉන්ධන නිකුත් කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව සිය ඉන්ධන කෝටා QR පද්ධතිය යාවත්කාලීන කර ඇති බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "“රජයේ ආයතන, සංවිධාන සහ ව්‍යාපාරවලට දැන් එක් ජංගම දුරකථන අංකයකින් හෝ ජංගම දුරකථන අංක කිහිපයකින් වාහන කිහිපයක් එක් ව්‍යාපාර ලියාපදිංචි අංකයක් යටතේ ලියාපදිංචි කළ හැකිය,” විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "රජයේ ආයතන, සංවිධාන සහ ව්‍යාපාරවලට දැන් එක් ජංගම දුරකථන අංකයකින් හෝ ජංගම දුරකථන අංක කිහිපයකින් වාහන කිහිපයක් එක් ව්‍යාපාර ලියාපදිංචි අංකයක් යටතේ ලියාපදිංචි කළ හැක.",
        "රජයේ ආයතනවලට ඔවුන් වෙත පවරා ඇති BRN පිළිබඳ මාර්ගෝපදේශ ලබා දෙනු ඇත.",
        "රජයේ ආයතනවලට පවරා ඇති BRN පිළිබඳ මාර්ගෝපදේශ ලබා දෙන බව ඔහු පැවසීය.",
        "- Nic අංකය යටතේ ඔබේ ආයතනය සඳහා අනන්‍ය කේතයක් සාදන්න (සංඛ්‍යාත්මක හෝ අකාරාදී) සහ මෙය සෑම වාහන පැතිකඩකටම අනුකූල විය යුතුය.",
        "– BRN කාණ්ඩය යටතේ ලියාපදිංචි වීමට ඕනෑම වාණිජ/රාජ්‍ය අමාත්‍යාංශයක් හෝ ආයතනයක්/NGO/ක්ලබ් ආදිය.",
        "- ලියාපදිංචි වූ සෑම වාහනයකටම අනන්‍ය ජංගම දුරකථන අංකයක් පැවරීම අවශ්‍ය වේ.",
        "වෙබ් අඩවියේ මාර්ගෝපදේශයට අනන්‍ය ජංගම දුරකථන අංකයක් අවශ්‍ය වුවද, එක් BRN යටතේ ලියාපදිංචි වී ඇති සියලුම වාහන සඳහා එක් ජංගම දුරකථන අංකයක් භාර ගන්නා බව අමාත්‍යාංශ නිලධාරීහු පවසති.",
        "ඉන්ධන පෝලිම් පාලනය කිරීමට සහ රට තුළ ඇති සීමිත ඉන්ධන තොග කළමනාකරණය කිරීමට ක්‍රම කිහිපයකින් පසු, ශ්‍රී ලංකාව QR කේත පද්ධතියක් හඳුන්වා දුන් අතර එය සති කිහිපයක් ඇතුළත මාසයක් දිගු පෝලිම් අඩු කළ බව පෙනේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "BRN",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "නික්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද්විතීය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාණිජ/රාජ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BRN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BRN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාසයක් පුරා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සති කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் எரிபொருள் QR அமைப்பு மேம்படுத்தப்பட்டது; ஒற்றை-பிஆர்என் கீழ் பல நிறுவன வாகனங்கள்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – இலங்கையானது ஒரு வணிகப் பதிவு எண்ணின் கீழ் பதிவுசெய்யப்பட்ட பல வணிக வாகனங்களுக்கு எரிபொருளை வழங்குவதற்காக அதன் எரிபொருள் ஒதுக்கீட்டு QR முறையைப் புதுப்பித்துள்ளது என்று மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "“அரசு நிறுவனங்கள், நிறுவனங்கள் மற்றும் வணிகங்கள் இப்போது ஒரு மொபைல் எண் அல்லது பல மொபைல் எண்களைக் கொண்ட பல வாகனங்களை ஒரு வணிகப் பதிவு எண்ணின் கீழ் பதிவு செய்யலாம்,” என்று மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சனா விஜேசேகர ட்வீட்டில் தெரிவித்தார்.",
        "அரசு நிறுவனங்கள், நிறுவனங்கள் மற்றும் வணிகங்கள் இப்போது ஒரு மொபைல் எண் அல்லது பல மொபைல் எண்களைக் கொண்ட பல வாகனங்களை ஒரு வணிகப் பதிவு எண்ணின் கீழ் பதிவு செய்யலாம்.",
        "அரசு நிறுவனங்களுக்கு ஒதுக்கப்பட்ட BRNகள் குறித்த வழிகாட்டுதல்கள் வழங்கப்படும்.",
        "அரசு நிறுவனங்களுக்கு ஒதுக்கப்பட்ட பிஆர்என்கள் குறித்த வழிகாட்டுதல்கள் வழங்கப்படும், என்றார்.",
        "– Nic எண்ணின் கீழ் உங்கள் நிறுவனத்திற்கு (எண் அல்லது அகரவரிசையில்) ஒரு தனித்துவமான குறியீட்டை உருவாக்கவும், மேலும் இது ஒவ்வொரு வாகன சுயவிவரத்திற்கும் சீரானதாக இருக்க வேண்டும்.",
        "– BRN பிரிவின் கீழ் பதிவு செய்ய ஏதேனும் வணிக/அரசு அமைச்சகம் அல்லது நிறுவனம்/NGO/ Clubs போன்றவை.",
        "- பதிவுசெய்யப்பட்ட ஒவ்வொரு வாகனத்திற்கும் தனிப்பட்ட மொபைல் எண் ஒதுக்கப்பட வேண்டும்.",
        "இணையதளத்தில் உள்ள வழிகாட்டுதல் பிரத்யேக மொபைல் எண்ணை கட்டாயமாக்கினாலும், ஒரு BRN இன் கீழ் பதிவுசெய்யப்பட்ட அனைத்து வாகனங்களுக்கும் ஒரு மொபைல் எண் ஏற்றுக்கொள்ளப்படும் என்று அமைச்சக அதிகாரிகள் கூறுகின்றனர்.",
        "நாட்டிலுள்ள எரிபொருள் வரிசைகளைக் கட்டுப்படுத்துவதற்கும் மட்டுப்படுத்தப்பட்ட எரிபொருளை நிர்வகிப்பதற்கும் பல முறைகளுக்குப் பிறகு, இலங்கை ஒரு QR குறியீட்டு முறையை அறிமுகப்படுத்தியது, இது ஒரு சில வாரங்களுக்குள் மாத கால வரிசைகளைக் குறைத்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "பிஆர்என்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நிக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தனித்துவமான",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வணிக/அரசு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிஆர்என்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிஆர்என்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாத காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}