{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/columns/Ranil-Rajapaksa-interregnum/4-737784",
  "time_ut": 1658448777,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ranil Rajapaksa interregnum",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranil Rajapaksa interregnum",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "“Politics is the art of the possible”, said the 19th century German statesman Otto Von Bismarck, and Ranil Wickremesinghe (RW) is the embodiment of that truism. How else could one describe this man’s mercurial rise from a zero to hero within a matter of two and a half years and without any support from the people this country? By being an impostor if not a doppelganger of Rajapaksas and a trustworthy insurer of their ill-gotten fortunes, he won their trust, identified himself with their political party and eventually filled in with their support every position vacated by them from finance ministry, to premiership and ultimately the presidency. He deserves to be congratulated.",
        "The ancient regime is back in power as in Egypt, and Rajapaksas have proved that they are not yet a spent force in politics. But there is a difference between what happened in Cairo and in Colombo. In the former, it was a military man from the barracks who grabbed the presidency with force and bloodbath, murdering nearly 800 protestors and throwing the elected prime minister into prison. Here, it is by an unelected parliamentarian through the constitutional process, but with a promise to maintain law and order and protect the constitution by getting rid of what he called the ‘karalikaruwo’ or rebels. However, once he orders the tri-forces to act they wouldn’t know the difference between his ‘karalikaruwo’ and ‘aragalakaruwo’ or strugglers.",
        "A bloodbath in the weeks or months to come cannot be discounted. The Rajapaksa regime had no choice but to rally behind RW who has already earned the sobriquet Ranil Rajapaksa. The interim political order could now be baptised with a new nomenclature, Ranil Rajapaksa Interregnum (RRI). Will this interregnum run its full course until the end of the current parliament’s term of office? The immediate task facing RRI is economic reparation.",
        "RW should be hoping to win at least some semblance of support from the people by bringing relief to at least of part their economic suffering. He could do that by way of importing a couple of shiploads of fuel, medicines and food. The ones that are reported to have arrived already seem to be a preplanned affair to coincide with RW’s succession. Of course, there is no foreign currency to pay for them.",
        "The present Governor of SLBC, whom RW wanted GR to get rid of in favour of one of RW’s nominees, has warned of an empty treasury and negative reserves. The president would therefore be urging IMF, the World Bank and possibly the Asian Development Bank to release emergency funding to help his regime to survive.",
        "He could also approach India to do more and quickly. But ultimately, all such assistance are not gifts, but loans to be settled later. That would bite the treasury for years to come. Even then, foreign assistance would not flow until political stability is restored. That depends on what Aragalaya proposes to do next.",
        "To the Aragalayers what had happened so far is the worst possible outcome. A man who had been rejected at the ballot box and tarnished his reputation by acting as the chief insurer of Rajapaksa fortunes is now at the helm, installed by the same corrupt gang. There is also speculation that GR, if he fails to find a country to accommodate him permanently may come back to Sri Lanka with all privileges of a past president intact. Hence, Aragalaya has no choice but to continue with its mission.",
        "RRI could prolong only with the barrel of the gun, and RW would have no compunction in employing that because he also carries a personal grudge against the protestors, for he believes, without any evidence to support, that the arson attack on his private residence was the handiwork of Aragalaya. Moreover, RW is a prodigy of the old order and he would be the last person to entertain any form of systemic change that would disturb that order, let alone the change Aragalayers are demanding.",
        "Didn’t this president say that he wanted the army helicopters to crowd out Galle Face Green? He no doubt wants to clear that precinct of crowding protestors. This is why a confrontation between Aragalaya and RRI is unavoidable. Trade unions, university students and the leftist groups would be expected to swell anti-RRI demonstrators. Would that confrontation be the swan song for RW and ultimately RRI? Nothing could be discounted at the moment.",
        "At a time when the nation was expecting to receive a president who could unite the different communities and rejuvenate their collective synergy to restart the war on want, they have been presented with one who personifies failure. The current bunch of 225 parliamentarians had proved once again their incompetency to read the pulse of the nation. Aragalaya was apt in passing no confidence on the entire 225 and demanding them to quit. But they are there and Rajapaksas are on the saddle. Given this scenario, how could the protesting youth expect RRI to entertain any of their six immediate demands submitted recently?",
        "In reality, solutions to the current malaise lie not inside but outside the Parliament. Would the progressive forces at least now resolve their petty ideological differences and form a broad coalition with Aragalaya to take the struggle to a new level?",
        "(The writer is attached to Murdoch Business School, Murdoch University, Western Australia.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Otto Von Bismarck",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two and a half years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cairo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "nearly 800",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Rajapaksa Interregnum",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SLBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aragalayers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalayers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "anti-RRI",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Murdoch Business School",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Murdoch University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Western Australia",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල් රාජපක්ෂ අන්තරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "19 වැනි සියවසේ ජර්මානු රාජ්‍ය නායක ඔටෝ වොන් බිස්මාර්ක් පැවසුවේ “දේශපාලනය යනු හැකි දේවල කලාවයි”, රනිල් වික්‍රමසිංහ (RW) යනු එම සත්‍යවාදයේ ප්‍රතිමූර්තියයි. මේ රටේ ජනතාවගේ කිසිම සහයෝගයක් නොමැතිව වසර දෙකහමාරක් වැනි කෙටි කාලයක් තුළ මේ මිනිසා බිංදුවක සිට වීරයා දක්වා නැගී සිටීම වෙනත් කෙනෙකුට විස්තර කළ හැක්කේ කෙසේද? රාජපක්ෂලාගේ වංචාකාරයෙකු නොවන්නේ නම් සහ ඔවුන්ගේ අයථා ධනය පිළිබඳ විශ්වාසවන්ත රක්ෂණකරුවෙකු වීමෙන්, ඔහු ඔවුන්ගේ විශ්වාසය දිනා ගනිමින්, ඔවුන්ගේ දේශපාලන පක්ෂය සමඟ තමන්ව හඳුනාගෙන අවසානයේ මුදල් අමාත්‍යාංශයේ සිට අගමැතිකම දක්වා ඔවුන්ගෙන් හිස් වූ සෑම තනතුරක්ම ඔවුන්ගේ සහයෝගයෙන් පුරවා ගත්තේය. සහ අවසානයේ ජනාධිපතිකම. ඔහුට සුබ පැතීමට සුදුසුයි.",
        "ඊජිප්තුවේ මෙන් පැරණි පාලනය නැවතත් බලයට පත්ව ඇති අතර, රාජපක්ෂලා තවමත් දේශපාලනයේ නාස්තිකාර බලවේගයක් නොවන බව ඔප්පු කර ඇත. නමුත් කයිරෝවේ සහ කොළඹ සිදුවූ දේ අතර වෙනසක් තිබේ. කලින්, බලහත්කාරයෙන් සහ ලේ වැගිරෙමින්, විරෝධතාකරුවන් 800 කට ආසන්න සංඛ්‍යාවක් ඝාතනය කර, තේරී පත් වූ අගමැති සිරගත කළේ බැරැක්කයේ හමුදා නිලධාරියෙකි. මෙන්න, එය ව්‍යවස්ථාපිත ක්‍රියාවලිය හරහා තේරී පත් නොවූ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයෙකු විසින්, නමුත් ඔහු විසින් 'කරලිකරුවෝ' හෝ කැරලිකරුවන් ලෙස හැඳින්වූ දේ ඉවත් කර නීතිය හා සාමය ආරක්ෂා කර ව්‍යවස්ථාව ආරක්ෂා කරන බවට පොරොන්දුවක් ඇතුව ය. කෙසේ වෙතත්, ඔහු ත්‍රිවිධ හමුදාවට ක්‍රියාත්මක වන ලෙස නියෝග කළ පසු ඔහුගේ ‘කරලිකරුවෝ’ සහ ‘අරගලකරුවෝ’ හෝ අරගලකරුවන් අතර වෙනස ඔවුන් නොදනිති.",
        "ඉදිරි සති හෝ මාසවල ලේ වැගිරීමක් වට්ටම් කළ නොහැක. මේ වන විටත් රනිල් රාජපක්ෂ නම්බු නාමය උපයාගෙන සිටින ආර්ඩබ්ලිව් පිටුපස පෙළගැසීම හැර වෙනත් විකල්පයක් රාජපක්ෂ පාලනයට තිබුණේ නැත. අන්තර්කාලීන දේශපාලන පර්යාය දැන් නව නාමකරණයකින් බෞතීස්ම කළ හැකිය, රනිල් රාජපක්ෂ ඉන්ටර්රෙග්නම් (RRI). වත්මන් පාර්ලිමේන්තුවේ නිල කාලය අවසන් වන තෙක් මෙම අන්තර් පාලනය එහි සම්පූර්ණ ගමන් මග ක්‍රියාත්මක කරයිද? RRI මුහුණ දෙන ක්ෂණික කර්තව්‍යය වන්නේ ආර්ථික වන්දි ගෙවීමයි.",
        "RW බලාපොරොත්තු විය යුත්තේ අවම වශයෙන් ඔවුන්ගේ ආර්ථික දුක්ඛිත තත්ත්වයෙන් කොටසකට හෝ සහනයක් ගෙන ඒම මගින් ජනතාවගෙන් යම් සහයෝගයක් හෝ දිනා ගැනීමටය. ඔහුට එය කළ හැකි වූයේ ඉන්ධන, ඖෂධ සහ ආහාර නැව් තොග කිහිපයක් ආනයනය කිරීමෙනි. දැනටමත් පැමිණ ඇති බව වාර්තා වන ඒවා RW අනුප්‍රාප්තිය සමඟ සමපාත වීමට පෙර සැලසුම් කළ කටයුත්තක් බව පෙනේ. ඇත්ත වශයෙන්ම, ඔවුන් සඳහා ගෙවීමට විදේශ මුදල් නැත.",
        "RW විසින් නම් කරන ලද අයෙකුට පක්ෂව GR ඉවත් කිරීමට RW ට අවශ්‍ය වූ SLBC හි වත්මන් ආණ්ඩුකාරවරයා හිස් භාණ්ඩාගාරයක් සහ සෘණ සංචිතයක් ගැන අනතුරු අඟවා ඇත. එබැවින් තම පාලන තන්ත්‍රය පැවැත්මට උපකාර කිරීම සඳහා හදිසි අරමුදල් නිකුත් කරන ලෙස ජනාධිපතිවරයා IMF, ලෝක බැංකුව සහ සමහර විට ආසියානු සංවර්ධන බැංකුවෙන් ඉල්ලා සිටිනු ඇත.",
        "ඔහුට වැඩි වැඩියෙන් හා ඉක්මනින් කිරීමට ඉන්දියාව වෙත ළඟා විය හැකිය. නමුත් අවසානයේදී, එවැනි සියලු ආධාර තෑගි නොවේ, නමුත් පසුව පියවිය යුතු ණය. ඒක තව අවුරුදු ගාණකට භාණ්ඩාගාරය හපනවා. එතකොටත් දේශපාලන ස්ථාවරත්වය ඇතිවෙනකම් විදේශ ආධාර ගලා එන්නේ නැහැ. ඒක තීරණය වෙන්නේ අරගලයා ඊළඟට කරන්න යෝජනා කරන දේ මත.",
        "අරගලයර්ලාට මෙතෙක් සිදුවී ඇත්තේ විය හැකි නරකම ප්‍රතිඵලයයි. ඡුන්ද පෙට්ටියේදී ප‍්‍රතික්ෂේප වී රාජපක්ෂ දෛවයේ ප‍්‍රධාන රක්‍ෂකයා ලෙස ක‍්‍රියාකර තම කීර්ති නාමය කැත කරගත් මිනිසෙක් දැන් එම දූෂිත කල්ලිය විසින්ම බලයට ගෙන එහි නායකත්වයේ සිටී. ජීආර්, ඔහුට ස්ථිරවම නවාතැන් ගැනීමට රටක් සොයා ගැනීමට අපොහොසත් වුවහොත්, හිටපු ජනාධිපතිවරයෙකුගේ සියලු වරප්‍රසාද නොවෙනස්ව ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට ඉඩ ඇති බවටද මතයක් පවතී. එබැවින් අරගලයට සිය මෙහෙවර දිගටම කරගෙන යාම හැර වෙනත් විකල්පයක් නැත.",
        "RRI හට දිගු කල හැක්කේ තුවක්කු බැරලයෙන් පමණක් වන අතර, RW ට එය භාවිතා කිරීමට කිසිදු බාධාවක් නොවනු ඇත, මන්ද ඔහු විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව පුද්ගලික තරහක් ද ඇති බැවින්, සහාය දැක්වීමට කිසිදු සාක්ෂියක් නොමැතිව, ඔහුගේ පෞද්ගලික නිවසට ගිනි තැබීම සිදු වූ බව ඔහු විශ්වාස කරයි. අරගලයාගේ අත්වැඩ. එපමනක් නොව, RW යනු පැරණි පර්යායේ විශිෂ්ටයෙකු වන අතර, අරගලයන් ඉල්ලා සිටින වෙනස පසෙක තබා, එම පිළිවෙලට බාධාවක් වන ඕනෑම ආකාරයක පද්ධතිමය වෙනසක් සිදු කරන අවසාන පුද්ගලයා ඔහු වනු ඇත.",
        "ගාලුමුවදොර පිටියට සෙනඟ සෙනඟ ගෙනියන්න හමුදා හෙලිකොප්ටර් අවශ්‍ය බව මේ ජනාධිපතිවරයා කීවේ නැද්ද? ජනාකීර්ණ විරෝධතාකරුවන්ගෙන් එම පරිශ්‍රය ඉවත් කිරීමට ඔහුට අවශ්‍ය බවට සැකයක් නැත. අරගලයා සහ RRI අතර ගැටුමක් නොවැළැක්විය හැක්කේ එබැවිනි. වෘත්තීය සමිති, විශ්ව විද්‍යාල සිසුන් සහ වාමාංශික කණ්ඩායම් RRI විරෝධී පෙලපාලිකරුවන් පුම්බනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ. එම ගැටුම RW සහ අවසානයේ RRI සඳහා හංස ගීතය වේවිද? මේ මොහොතේ කිසිවක් වට්ටම් කළ නොහැක.",
        "අවශ්‍යතා මත යුද්ධය නැවත ආරම්භ කිරීම සඳහා විවිධ ජන කොටස් එකතු කර ඔවුන්ගේ සාමූහික සහජීවනය පුනර්ජීවනය කළ හැකි ජනාධිපතිවරයකු ජාතිය විසින් ලැබෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන මොහොතක, ඔවුන්ට ඉදිරිපත් කර ඇත්තේ අසාර්ථකත්වය පුද්ගලාරෝපණය කරන කෙනෙකුය. වත්මන් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් 225 දෙනා ජාතියේ ස්පන්දනය කියවීමට ඇති නොහැකියාව නැවත වරක් ඔප්පු කර ඇත. අරගලයා සමස්ථ 225 දෙනාටම විශ්වාසභංගය ගෙන ඒමෙන් ඉවත් වන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය. නමුත් ඔවුන් ඉන්නවා රාජපක්ෂලා ඉන්නේ සෑදල උඩ. මෙම තත්ත්වය යටතේ, විරෝධතාවයේ නිරත තරුණයින් මෑතකදී ඉදිරිපත් කරන ලද ඔවුන්ගේ ක්ෂණික ඉල්ලීම් හයෙන් එකක් RRI විසින් ඉටු කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන්නේ කෙසේද?",
        "ඇත්ත වශයෙන්ම, වත්මන් ව්‍යාකූලත්වයට විසඳුම් ඇත්තේ පාර්ලිමේන්තුව තුළ නොව පිටත ය. ප්‍රගතිශීලි බලවේග අඩුම තරමින් දැන්වත් තම පටු මතවාදී මතභේද විසඳා අරගලය සමඟ පුළුල් සන්ධානයක් පිහිටුවා අරගලය නව තලයකට ගෙන යනු ඇත්ද?",
        "(ලේඛකයා බටහිර ඕස්ට්‍රේලියාවේ මර්ඩොක් විශ්ව විද්‍යාලයේ මර්ඩොක් ව්‍යාපාරික පාසලට අනුයුක්ත කර ඇත.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල් රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඔටෝ වොන් බිස්මාර්ක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකහමාරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කයිරෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "800කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් රාජපක්ෂ අන්තරේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SLBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලයර්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලයර්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාලුමුවදොර පිටිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විරෝධී RRI",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මර්ඩොක් ව්‍යාපාරික පාසල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මර්ඩොක් විශ්ව විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බටහිර ඕස්ට්‍රේලියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணில் ராஜபக்சவுக்கு இடைக்காலம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "\"அரசியல் என்பது சாத்தியமானவற்றின் கலை\", என்று 19 ஆம் நூற்றாண்டின் ஜேர்மன் அரசியல்வாதி ஓட்டோ வான் பிஸ்மார்க் கூறினார், மேலும் ரணில் விக்கிரமசிங்க (RW) அந்த உண்மையின் உருவகமாகும். இரண்டரை ஆண்டுகளில், இந்த நாட்டு மக்களின் ஆதரவு இல்லாமல், பூஜ்ஜியத்தில் இருந்து ஹீரோவாக இந்த மனிதனின் மெர்குரியல் உயர்வை வேறு எப்படி விவரிக்க முடியும்? ராஜபக்சக்களின் ஏமாற்றுக்காரராகவும், அவர்களின் சொத்துக்களுக்கு நம்பகமான காப்புறுதி வழங்குபவராகவும் இல்லாவிட்டாலும், அவர் அவர்களின் நம்பிக்கையை வென்று, அவர்களின் அரசியல் கட்சியில் தன்னை அடையாளப்படுத்திக் கொண்டு, இறுதியில் அவர்களால் நிதியமைச்சிலிருந்து, பிரதமர் பதவி வரை காலியான அனைத்து பதவிகளையும் அவர்களின் ஆதரவுடன் நிரப்பினார். இறுதியில் ஜனாதிபதி பதவி. அவர் பாராட்டப்பட வேண்டியவர்.",
        "எகிப்தில் இருந்ததைப் போன்று பண்டைய ஆட்சி மீண்டும் ஆட்சிக்கு வந்துள்ளது, மேலும் ராஜபக்சேக்கள் அரசியலில் தாங்கள் இன்னும் செலவழிக்கப்பட்ட சக்தியாக இல்லை என்பதை நிரூபித்துள்ளனர். ஆனால் கெய்ரோவில் நடந்ததற்கும் கொழும்பில் நடந்ததற்கும் வித்தியாசம் உள்ளது. முன்னதில், படை மற்றும் இரத்தக்களரியுடன் ஜனாதிபதி பதவியை கைப்பற்றிய இராணுவ வீரர், கிட்டத்தட்ட 800 எதிர்ப்பாளர்களைக் கொன்று, தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட பிரதமரை சிறையில் தள்ளினார். இங்கு, அரசியலமைப்புச் செயல்முறையின் மூலம் தேர்ந்தெடுக்கப்படாத நாடாளுமன்ற உறுப்பினரால், சட்டம் ஒழுங்கை நிலைநாட்டுவதாகவும், 'கரளிகருவோ' அல்லது கிளர்ச்சியாளர்களை அகற்றி அரசியலமைப்பைப் பாதுகாப்பதாகவும் வாக்குறுதி அளித்துள்ளார். இருப்பினும், முப்படையினரைச் செயல்படுமாறு அவர் ஆணையிட்டால், அவருடைய 'கரளிகருவோ' மற்றும் 'அறகலகருவோ' அல்லது போராட்டக்காரர்களுக்கு இடையேயான வித்தியாசம் அவர்களுக்குத் தெரியாது.",
        "வரவிருக்கும் வாரங்கள் அல்லது மாதங்களில் ஒரு இரத்தக்களரியை தள்ளுபடி செய்ய முடியாது. ரணில் ராஜபக்சவை ஏற்கனவே சம்பாதித்த RW க்கு பின்னால் அணிதிரள்வதைத் தவிர வேறு வழியில்லை. ரணில் ராஜபக்ஷ இன்டர்ரெக்னம் (ஆர்ஆர்ஐ) என்ற புதிய பெயருடன் இடைக்கால அரசியல் ஒழுங்கு இப்போது ஞானஸ்நானம் செய்யப்படலாம். தற்போதைய நாடாளுமன்றத்தின் பதவிக் காலம் முடியும் வரை இந்த இடைக்காலம் அதன் முழுப் போக்கையும் நடத்துமா? RRI எதிர்கொள்ளும் உடனடி பணி பொருளாதார இழப்பீடு ஆகும்.",
        "RW அவர்களின் பொருளாதார துன்பத்தின் ஒரு பகுதியையாவது நிவாரணம் கொண்டு வருவதன் மூலம் மக்களிடம் இருந்து குறைந்தபட்ச ஆதரவையாவது பெற முடியும் என்று எதிர்பார்க்க வேண்டும். எரிபொருள், மருந்துகள் மற்றும் உணவு ஆகியவற்றின் இரண்டு கப்பல்களை இறக்குமதி செய்வதன் மூலம் அவர் அதைச் செய்ய முடியும். ஏற்கனவே வந்ததாகக் கூறப்பட்டவை RW இன் வாரிசுகளுடன் ஒத்துப்போவதற்காக முன்கூட்டியே திட்டமிடப்பட்ட விவகாரமாகத் தெரிகிறது. நிச்சயமாக, அவர்களுக்கு பணம் செலுத்த வெளிநாட்டு நாணயம் இல்லை.",
        "SLBC இன் தற்போதைய ஆளுநர், RW இன் பரிந்துரைக்கப்பட்டவர்களில் ஒருவருக்கு ஆதரவாக GR அகற்றப்பட வேண்டும் என்று RW விரும்பியவர், காலியான கருவூலம் மற்றும் எதிர்மறை இருப்புக்கள் குறித்து எச்சரித்துள்ளார். எனவே ஜனாதிபதி தனது ஆட்சியை நிலைநிறுத்த உதவுவதற்காக அவசரகால நிதியை வெளியிடுமாறு IMF, உலக வங்கி மற்றும் ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கி ஆகியவற்றை வலியுறுத்துவார்.",
        "மேலும் விரைவாகச் செய்ய அவர் இந்தியாவை அணுகலாம். ஆனால் இறுதியில், அத்தகைய உதவிகள் அனைத்தும் பரிசுகள் அல்ல, ஆனால் பின்னர் தீர்க்கப்பட வேண்டிய கடன்கள். அது வரவிருக்கும் ஆண்டுகளில் கருவூலத்தைக் கடித்துக் கொண்டிருக்கும். அப்போதும், அரசியல் ஸ்திரத்தன்மையை மீட்டெடுக்கும் வரை வெளிநாட்டு உதவிகள் வராது. அது அரகலயா அடுத்து என்ன செய்ய முன்மொழிகிறது என்பதைப் பொறுத்தது.",
        "அரகலேயர்களுக்கு இதுவரை நடந்தது மிக மோசமான விளைவு. வாக்குப்பெட்டியில் நிராகரிக்கப்பட்டு, ராஜபக்சேவின் முக்கிய காப்பீட்டாளராகச் செயல்பட்டு தனது நற்பெயருக்கு களங்கம் ஏற்படுத்திய ஒருவர், அதே ஊழல் கும்பலால் நிறுவப்பட்ட தலைமைப் பொறுப்பில் உள்ளார். ஜி.ஆர்., தனக்கு நிரந்தரமாக இடமளிக்கும் நாட்டைக் கண்டுபிடிக்கத் தவறினால், கடந்த கால ஜனாதிபதியின் அனைத்து சலுகைகளையும் அப்படியே இலங்கைக்கு வரலாம் என்ற ஊகமும் உள்ளது. எனவே, அரகலயா தனது பணியைத் தொடர்வதைத் தவிர வேறு வழியில்லை.",
        "RRI துப்பாக்கிக் குழல் மூலம் மட்டுமே நீடிக்க முடியும், மேலும் RW க்கு அதைப் பயன்படுத்துவதில் எந்தத் தடையும் இருக்காது, ஏனெனில் அவர் எதிர்ப்பாளர்கள் மீது தனிப்பட்ட வெறுப்பையும் கொண்டிருப்பதால், ஆதரவளிக்க எந்த ஆதாரமும் இல்லாமல், அவரது தனிப்பட்ட இல்லத்தின் மீதான தீக்குளிப்புத் தாக்குதல் என்று அவர் நம்புகிறார். அரகலயாவின் கைவேலை. மேலும், ஆர்.டபிள்யூ. பழைய ஒழுங்கின் ஒரு பிரமாண்டம் மற்றும் அந்த ஒழுங்கை சீர்குலைக்கும் எந்தவொரு முறையான மாற்றத்தையும் மகிழ்விக்கும் கடைசி நபராக அவர் இருப்பார்.",
        "காலி முகத்திடலில் இராணுவ ஹெலிகொப்டர்கள் குவிக்கப்பட வேண்டும் என்று இந்த ஜனாதிபதி கூறவில்லையா? அவர் சந்தேகத்திற்கு இடமின்றி எதிர்ப்பாளர்களின் கூட்டத்தை அகற்ற விரும்புகிறார். இதனால்தான் அரகலயாவிற்கும் RRI க்கும் இடையே ஒரு மோதல் தவிர்க்க முடியாதது. தொழிற்சங்கங்கள், பல்கலைக்கழக மாணவர்கள் மற்றும் இடதுசாரிக் குழுக்கள் RRI-க்கு எதிரான ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை கொதித்தெழுவார்கள் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. அந்த மோதல் RW மற்றும் இறுதியில் RRIக்கான ஸ்வான் பாடலாக இருக்குமா? தற்போது எதையும் தள்ளுபடி செய்ய முடியாது.",
        "பல்வேறு சமூகங்களை ஒன்றிணைத்து, தேவைக்கு எதிரான போரை மீண்டும் தொடங்குவதற்கு அவர்களின் கூட்டு ஒற்றுமைக்கு புத்துயிர் அளிக்கக்கூடிய ஒரு ஜனாதிபதியை நாடு எதிர்பார்க்கும் நேரத்தில், தோல்வியை வெளிப்படுத்தும் ஒருவரை அவர்களுக்கு வழங்கினார். தற்போதைய 225 நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் தேசத்தின் நாடித் துடிப்பைப் படிக்கத் தங்கள் திறமையின்மையை மீண்டும் ஒருமுறை நிரூபித்துள்ளனர். முழு 225 பேர் மீதும் நம்பிக்கையில்லாப் பிரேரணையை நிறைவேற்றி, அவர்களை வெளியேறுமாறு கோருவதில் அரகலயா பொருத்தமானவர். ஆனால் அவர்கள் இருக்கிறார்கள் மற்றும் ராஜபக்ஷக்கள் சேணத்தில் உள்ளனர். இந்தச் சூழ்நிலையில், சமீபத்தில் சமர்ப்பித்த ஆறு உடனடி கோரிக்கைகளில் ஏதேனும் ஒன்றை ஆர்ஆர்ஐ மகிழ்விக்கும் என்று எதிர்ப்புத் தெரிவிக்கும் இளைஞர்கள் எப்படி எதிர்பார்க்கிறார்கள்?",
        "உண்மையில், தற்போதைய உடல்நலக்குறைவுக்கான தீர்வுகள் பாராளுமன்றத்திற்கு உள்ளே அல்ல, வெளியில் உள்ளன. முற்போக்கு சக்திகள் குறைந்தபட்சம் இப்போதாவது தங்களின் சிறிய சித்தாந்த வேறுபாடுகளைத் தீர்த்து, போராட்டத்தை ஒரு புதிய நிலைக்கு கொண்டு செல்ல அரகலயாவுடன் ஒரு பரந்த கூட்டணியை உருவாக்குவார்களா?",
        "(எழுத்தாளர் முர்டோக் வணிகப் பள்ளி, முர்டோக் பல்கலைக்கழகம், மேற்கு ஆஸ்திரேலியாவில் இணைக்கப்பட்டுள்ளார்.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில் ராஜபக்ச",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஓட்டோ வான் பிஸ்மார்க்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டரை ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கெய்ரோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 800",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் ராஜபக்ச இடைக்காலம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலயர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு RRI",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "RRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முர்டோக் வணிக பள்ளி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முர்டோக் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}