{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132308",
  "time_ut": 1658851757,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "முகநூல் பதிவொன்றுக்கு கருத்து வெளியிட்ட இளைஞன் அவசரகால சட்டத்தின் கீழ் கைது - விளக்கமறியலில் வைக்க உத்தரவு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A youth who commented on a Facebook post was arrested under the Emergency Act - remanded in custody",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "A suspect has been arrested on charges of sharing a Facebook post expressing support for the People's Liberation Movement and making malicious comments against the police and security forces on the post.",
        "The police said that the 28-year-old Ahmed Niswar, who hails from Ghali, Fort area, was arrested by the officers of the Southern Provincial Sub-Division of the Computer Crime Division of the Criminal Investigation Department.",
        "In this situation, the suspect was produced before Galli Magistrate Pavitra Sanjivani Pathirana yesterday (25) and the judge has ordered him to be remanded until August 8.",
        "CIT stated that the suspect has committed an offense under Section 15 of the Gazette Notification No. 2289/07 containing the provisions of Emergency Laws published on July 18, and that he has committed crimes under the Penal Code and Computer Crime Acts. The authorities produced the person in court.",
        "Commenting on the arrest to the media, Police Spokesperson Senior Superintendent of Police Nihal Talduwa said that the suspect was arrested based on two comments he had made on a Facebook post.",
        "One of them is 'On the next 9th, there will be a riot across the country. In it, the police and soldiers along with their families will be treated like dogs (killed) at every place and on the roads. People from Jaffna, I have talked to Tamils ​​I know and invited two trains full of people. If I alone can do this, what cannot be done if all the people of the country come together.' He said that there was, and the other comment continues, 'Kaki dogs and Khema Pingbios told Ranil........'.",
        "The Police Spokesman mentioned that investigations are underway to arrest the person who uploaded the main post in which the comments were posted on Facebook, and those who expressed interest in these comments."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Emergency Act - remanded",
          "label": "LAW"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the People's Liberation Movement",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ahmed Niswar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ghali",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Computer Crime Division of the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galli Magistrate Pavitra Sanjivani",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pathirana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "August 8",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Section 15",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2289/07",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "July 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Penal Code and Computer Crime Acts",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the next 9th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Khema Pingbios",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ෆේස්බුක් සටහනකට අදහස් දැක්වූ තරුණයෙකු හදිසි නීතිය යටතේ අත්අඩංගුවට ගෙන - රිමාන්ඩ්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ජනතා විමුක්ති ව්‍යාපාරයට සහය පළ කරමින් Facebook සටහනක් හුවමාරු කර ගැනීම සහ එම සටහනට පොලීසියට සහ ආරක්ෂක අංශවලට එරෙහිව ද්වේශසහගත අදහස් දැක්වීමේ චෝදනා මත සැකකරුවෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ පරිගණක අපරාධ කොට්ඨාශයේ දකුණු පළාත් අනු කොට්ඨාශයේ නිලධාරීන් විසින් ඝලි, කොටුව ප්‍රදේශයේ පදිංචි 28 හැවිරිදි අහමඩ් නිස්වර් නැමැත්තා අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති බව පොලීසිය සඳහන් කළේය.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ සැකකරු ඊයේ (25) ගල්ලි මහේස්ත‍්‍රාත් පවිත්‍රා සංජිවනී පතිරණ මහත්මිය වෙත ඉදිරිපත් කළ අතර එහිදී ඔහු අගෝස්තු 8 වැනිදා දක්වා රක්ෂිත බන්ධනාගාරගත කිරීමට විනිසුරුවරයා නියෝග කර ඇත.",
        "සැකකරු ජූලි 18 වැනි දින ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද අංක 2289/07 දරන ගැසට් නිවේදනයේ 15 වැනි වගන්තිය යටතේ වරදක් කර ඇති අතර දණ්ඩ නීති සංග්‍රහය සහ පරිගණක අපරාධ පනත යටතේ ද අපරාධ සිදු කර ඇති බව CIT ප්‍රකාශ කළේය. බලධාරීන් එම පුද්ගලයා අධිකරණයට ඉදිරිපත් කළේය.",
        "මෙම අත්අඩංගුවට ගැනීම සම්බන්ධයෙන් මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමින් පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව කියා සිටියේ සැකකරු ෆේස්බුක් සටහනක් ඔස්සේ පළ කර තිබූ අදහස් දෙකක් පදනම් කරගනිමින් අත්අඩංගුවට ගත් බවයි.",
        "ඉන් එකක් තමයි ‘ලබන 9 වැනිදා රට පුරා කැරැල්ලක් ඇතිවෙනවා. එහි දී පොලිසිය සහ සෙබළුන් සහ ඔවුන්ගේ පවුල්වල සාමාජිකයන් සෑම තැනකම සහ පාරවල්වල බල්ලන්ට (මරා) සලකනු ඇත. යාපනයේ අය, මම දන්න දෙමළ අය එක්ක කතා කරලා සෙනඟ පිරුණු කෝච්චි දෙකකට ආරාධනා කළා. මට විතරක් මේක කරන්න පුළුවන් නම් රටේ සියලුම ජනතාව එකතු වුණොත් මොනවද කරන්න බැරි.' ඇති බව ඔහු කී අතර අනෙක් කමෙන්ට් එක දිගටම කියවෙන්නේ ‘කකි බල්ලෝ සහ ඛේමා පිංබියෝ රනිල්ට කීවේය........’ යනුවෙනි.",
        "මෙම අදහස් පළ කළ ප්‍රධාන සටහන ෆේස්බුක් වෙත උඩුගත කළ පුද්ගලයා සහ එම අදහස් පළ කිරීමට කැමැත්ත පළ කළ අය අත්අඩංගුවට ගැනීමට පරීක්ෂණ ක්‍රියාත්මක බව පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශකවරයා සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හදිසි නීතිය - රිමාන්ඩ්",
          "label": "LAW"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති ව්‍යාපාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අහමඩ් නිස්වර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ පරිගණක අපරාධ කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගල්ලි මහේස්ත්‍රාත් පවිත්‍රා සංජීවනී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පතිරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 8",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 වන වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2289/07",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දණ්ඩ නීති සංග්‍රහය සහ පරිගණක අපරාධ පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ 9 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කකි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඛේමා පිංබියෝස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முகநூல் பதிவொன்றுக்கு கருத்து வெளியிட்ட இளைஞன் அவசரகால சட்டத்தின் கீழ் கைது - விளக்கமறியலில் வைக்க உத்தரவு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "மக்கள் தன்னெழுச்சி போராட்டத்திற்கு  ஆதரவை  வெளிப்படுத்தும் முகநூல் பதிவை பகிர்ந்தமை மற்றும் பொலிஸாருக்கும் பாதுகாப்பு படையினருக்கும் எதிராக தீங்கிழைக்கும்  வகையில் அந்த பதிவுக்கு கருத்துக்களை வெளியிட்டமை குறித்த  குற்றச்சாட்டில் சந்தேகநபர் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "காலி, கோட்டை பகுதியைச் சேட்ந்த 28 வயதான அஹமட் நிஸ்வர் எனும் நபரே இவ்வாறு  குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களத்தின் கணினி குற்றப் பிரிவின் தென் மாகாண உப பிரிவு அதிகாரிகளால்  கைது செய்யப்பட்டதாக பொலிஸார் கூறினர்.",
        "இந் நிலையில் குறித்த சந்தேக நபர் நேற்று ( 25)  காலி நீதவான் பவித்ரா சஞ்சீவனி பத்திரன முன்னிலையில் ஆஜர்படுத்தப்பட்டதை அடுத்து எதிர்வரும் ஆகஸ்ட் 8 ஆம் திகதிவரை அவரை விளக்கமறியலில் வைக்க நீதிவான் உத்தரவிட்டுள்ளார்.",
        "கடந்த  ஜூலை 18 ஆம் திகதி வெளியிடப்பட்ட  2289/07 ஆம் இலக்க அவசரகால  சட்ட விதிகள் அடங்கிய வர்த்தமானி அறிவித்தலின் 15 ஆம் பிரிவின் கீழ் குற்றமொன்றினை சந்தேக நபர் புரிந்துள்ளதாகவும்,  இதனைவிட தண்டனை சட்டக் கோவை மற்றும் கணினி குற்றம் தொடர்பிலான சட்டங்களின் கீழும் அவர் குற்றங்களை இழைத்துள்ளதாகவும் கூறி சி.ஐ.டி. அதிகாரிகள் குறித்த நபரை மன்றில் ஆஜர் செய்திருந்தனர்.",
        "இந்த கைது தொடர்பில் ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்த பொலிஸ் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர் நிஹால் தல்துவ, சந்தேக நபர், முக நூல் பதிவொன்றுக்கு இட்டிருந்த இரு கருத்துக்களை மையப்படுத்தி கைது செய்யப்பட்டதாக கூறினார்",
        "அதில் ஒன்று  ' அடுத்த 9 ஆம் திகதி நாடு முழுதும் கலகம் ஒன்று ஏற்படுத்தப்படும்.  அதில், பொலிஸாரினதும் இரணுவத்தினரும்  குடும்பத்தினரோடு ஒவ்வொரு இடங்களிலும், பாதைகளிலும் நாயைப் போல இல்லாமல் ஆக்கப்படுவார்கள் ( கொலைச் செய்யப்படுவர்) . யாழ்ப்பாணத்தை சேர்ந்தவர்கள், எனக்கு தெரிந்த தமிழர்களுடன் கதைத்து  இரு ரயில்கள் நிரம்ப ஆட்களை அழைத்துள்ளேன். தனி மனிதனாக என்னாலே இதனை செய்ய முடியும் என்றால், நாட்டு மக்கள் அனைவரும் ஒன்றிணைந்தால் என்ன செய்ய முடியாது .'  என இருந்ததாகவும்,  மற்றைய கருத்து  ' காக்கி நாய்களும் கெமா பிங்பியோக்களும் ரணிலிடம் கூறி ........' என தொடர்வதாகவும் தெரிவித்தார்.",
        "இவ்வாறான நிலையில் குறித்த கருத்துக்கள் இடப்பட்ட பிரதான பதிவை முக நூலில் பதிவேற்றியவர், இந்த கருத்துக்களுக்கு  விருப்பம் வெளியிட்டவர்களையும் கைது செய்ய விசாரணைகள் இடம்பெறுவதாக பொலிஸ் பேச்சாளர் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அவசர சட்டம் - ரிமாண்ட்",
          "label": "LAW"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை இயக்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அகமது நிஸ்வர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவின் கணினி குற்றப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்லி மாஜிஸ்திரேட் பவித்ரா சஞ்சீவனி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்திரனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 8",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஐடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 15",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2289/07",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தண்டனைச் சட்டம் மற்றும் கணினி குற்றச் சட்டங்கள்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 9 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காக்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கெமா பிங்பியோஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}