{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/technology/කොවිඩ්-ආසාදිතයන්-හඳුනාගැනීමට-අඩු-පිරිවැයක-පරීක්ෂණ-කට්ටලයක්/5-384331",
  "time_ut": 1631166725,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කොවිඩ් ආසාදිතයන් හඳුනාගැනීමට අඩු පිරිවැයක පරීක්ෂණ කට්ටලයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A low-cost test kit to identify Covid-infected patients",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Antigen and PCR to identify Covid-infected patients. A team including a senior lecturer at the University of Peradeniya has created a test kit that can be used as an intermediate test method.",
        "Peradeniya University Vice Chancellor Professor M.D. This design was introduced to the Minister of Health Dr. Keheliya Rambukwella by a group including Mr. Kalpawansa and senior lecturer Mr. Ruchika Fernando who designed the device. This enables the identification of infected people quickly and at low cost.",
        "According to its designer, the related test can be done with an amount of 1500 rupees. Currently, it has received approval from the National Drug Regulatory Authority's Technical Committee and is awaiting registration. Meanwhile, this particular test set \"RT LAMP (Reverse Transcription Loop Mediated Isothermal Amplification)\" has applied for the national and international patent.",
        "The Minister of Health said that according to the \"vision of prosperity\", the maximum support that can be provided for local products is given, and especially in the face of the Covid disaster, it is extremely important that such products are created by Sri Lankan designers."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the University of Peradeniya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peradeniya University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Keheliya Rambukwella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalpawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ruchika Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the National Drug Regulatory Authority's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RT LAMP",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොවිඩ් ආසාදිතයන් හඳුනාගැනීමට අඩු පිරිවැයක පරීක්ෂණ කට්ටලයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කොවිඩ් ආසාදිතයන් හඳුනා ගැනීම සඳහා ඇන්ටිජන් සහ පී.සී.ආර්. පරීක්ෂණ වලට අතරමැදිව පරීක්ෂණ ක්‍රමවේදයක් කළ හැකි පරීක්ෂණ කට්ටලයක් පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ කථිකාචාර්යවරයෙකු ඇතුළු කණ්ඩායමක් විසින් නිර්මාණය කර ඇත.",
        "පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ උප කුලපති මහාචාර්ය එම්.ඩී. ළමාවංශ මහතා සහ එම උපකරණය නිර්මාණය කළ ජ්‍යෙෂ්ඨ කථිකාචාර්ය රුචික ප්‍රනාන්දු මහතා ඇතුළු කණ්ඩායමක් විසින් සෞඛ්‍ය අමාත්‍ය ආචාර්ය කෙහෙලිය රඹුක්වැල්ල මහතාට මෙම නිර්මාණය හඳුන්වා දෙනු ලැබිණි. කඩිනමින් හා අඩු පිරිවැයකින් ආසාදිතයන් හඳුනා ගැනීමට මෙමගින් හැකියාව ලැබේ.",
        "ඒ අනුව රුපියල් 1500 ක පමණ මුදලකින් අදාළ පරීක්ෂණය කළ හැකි බව එහි නිර්මාණකරු පවසයි. මේ වන විට මෙයට ජාතික ඖෂධ නියාමන අධිකාරියේ තාක්ෂණික කමිටු අනුමැතිය ලැබී ඇති අතර එහි ලියාපදිංචිය අපේක්ෂාවෙන් සිටී. මේ අතර මෙම විශේෂිත පරීක්ෂණ කට්ටලය “RT LAMP (Reverse Transcription Loop Mediated Isothermal Amplification)”ජාතික හා ජාත්‍යන්තර පේටන්ට් බලපත්‍රය සඳහා  අයදුම් කර ඇත.",
        "“සෞභාග්‍යයේ දැක්ම” අනුව දේශීය නිපැයුම් වෙනුවෙන් ලබාදිය හැකි උපරිම සහයෝගය ලබාදෙන බවත්, විශේෂයෙන් කොවිඩ් ව්‍යසනය හමුවේ මෙවැනි නිපැයුම් ලාංකීය නිර්මාණකරුවන් විසින් නිර්මාණය කිරීම අතිශය වැදගත් බවත් සෞඛ්‍ය අමාත්‍යවරයා මෙහිදී පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalpawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ruchika Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඖෂධ නියාමන අධිකාරියේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RT ලාම්පුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோவிட்-பாதிக்கப்பட்ட நோயாளிகளைக் கண்டறிய குறைந்த விலையில் சோதனைக் கருவி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கோவிட்-பாதிக்கப்பட்ட நோயாளிகளை அடையாளம் காண ஆன்டிஜென் மற்றும் பிசிஆர். பேராதனைப் பல்கலைக்கழகத்தின் சிரேஷ்ட விரிவுரையாளர் உட்பட குழுவொன்று இடைநிலைப் பரீட்சை முறையாகப் பயன்படுத்தக்கூடிய சோதனைப் பெட்டியொன்றை உருவாக்கியுள்ளது.",
        "பேராதனை பல்கலைக்கழக துணைவேந்தர் பேராசிரியர் எம்.டி. இக்கருவியை வடிவமைத்த திரு.கல்பவன்ச மற்றும் சிரேஷ்ட விரிவுரையாளர் திரு.ருச்சிகா பெர்னாண்டோ உள்ளிட்ட குழுவினரால் இந்த வடிவமைப்பு சுகாதார அமைச்சர் டொக்டர் கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல அவர்களுக்கு அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது. இதன் மூலம் பாதிக்கப்பட்டவர்களை விரைவாகவும் குறைந்த செலவிலும் கண்டறிய முடியும்.",
        "அதன் வடிவமைப்பாளரின் கூற்றுப்படி, இது தொடர்பான சோதனையை 1500 ரூபாயில் செய்யலாம். தற்போது, ​​தேசிய மருந்து ஒழுங்குமுறை ஆணையத்தின் தொழில்நுட்பக் குழுவிடம் அனுமதி பெற்று, பதிவுக்காக காத்திருக்கிறது. இதற்கிடையில், இந்த குறிப்பிட்ட சோதனைத் தொகுப்பு \"RT LAMP (ரிவர்ஸ் டிரான்ஸ்கிரிப்ஷன் லூப் மீடியடட் ஐசோதெர்மல் ஆம்ப்ளிஃபிகேஷன்)\" தேசிய மற்றும் சர்வதேச காப்புரிமைக்கு விண்ணப்பித்துள்ளது.",
        "\"செழிப்பு பற்றிய பார்வை\"யின் படி, உள்ளூர் தயாரிப்புகளுக்கு வழங்கக்கூடிய அதிகபட்ச ஆதரவு வழங்கப்படுவதாகவும், குறிப்பாக கொவிட் அனர்த்தத்தை எதிர்கொள்ளும் போது, ​​அத்தகைய தயாரிப்புகள் இலங்கையால் உருவாக்கப்படுவது மிகவும் முக்கியமானது என்றும் சுகாதார அமைச்சர் கூறினார். வடிவமைப்பாளர்கள்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பேராதனை பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பேராதனை பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalpawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ruchika Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தேசிய மருந்து ஒழுங்குமுறை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RT விளக்கு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}