{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78503",
  "time_ut": 1657394640,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Political Parties  Trying Hard to Share the Spoils by Forming an Alternative Govt After Protests by the People  Result in Resignation Announcements by President Rajapaksa and Premier Wickremesinghe",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Political Parties  Trying Hard to Share the Spoils by Forming an Alternative Govt After Protests by the People  Result in Resignation Announcements by President Rajapaksa and Premier Wickremesinghe",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Political parties in Sri Lanka are scrambling to form an all-party government, a day after President Gotabaya Rajapaksa and Prime Minister Ranil Wickremesinghe pledged to resign in the wake of a historic citizens’ protest.",
        "Sri Lankans are living through a harrowing economic collapse, where anti-government protests persisted for three months over the government’s failure to address or arrest the long-simmering crisis",
        "In a culmination of people’s agitations spanning months, massive crowds on Saturday thronged Colombo’s seafront, where anti-government protests persisted for three months over the government’s failure to arrest or address the long-simmering crisis.",
        "Demonstrators stormed the Presidential palace, Secretariat, and the official residence of the Prime Minister, and occupied the country’s seats of power, in a rare display of public fury. Arsonists also torched Mr. Wickremesinghe’s private home.",
        "The escalation of citizens’ anger pushed the top two leaders to agree to step down, although neither has formally handed in his resignation. Mr. Gotabaya has informed the Speaker that he would step down on July 13.",
        "Party leaders met on Saturday in a discussion convened by the Speaker. They sought the immediate resignation of the President and Prime Minister, agreed that Speaker Mahinda Yapa Abeywardena be made acting President as per the Constitution, after which the Parliament be convened to elect a new President from among its members, to pave way for an interim, all-party government. A flurry of political meetings followed on Sunday.",
        "With the Rajapaksas still holding a parliamentary majority, it is not a straightforward choice for main opposition party Samagi Jana Balawegaya (SJB or United People’s Power), which has about 50 seats in the 225-member House.",
        "While the party may feel pressured to help restore stability in the island, the road ahead for a new, caretaker government is bound to be rocky and rife with risk amid a worsening economic crisis.",
        "“We are speaking to various parties and independent groups in Parliament. We are looking at how the two top positions of President and Prime Minister could be shared amongst us,” SJB legislator Harsha de Silva told The Hindu. Two names that have come up in this connection are long-time Rajapaksa loyalist Dullas Alahapperuma, an MP from the southern Matara district, and SJB and Opposition Leader Sajith Premadasa, son of late President Ranasinghe Premadasa.",
        "The numbers in the House are still stacked in favour of the ruling Sri Lanka Podujana Peramuna [SLPP, or People’s Front], making opposition actors ambivalent about an “all-party” arrangement, since the mass resistance has primarily targeted the government, now tainted in the eyes of demonstrators.",
        "Almost all opposition parties are apprehensive, knowing that a possible stint in an all-party government may impact their chances of winning back the trust of angry, disenchanted voters — demonstrators have demanded that all 225 MPs resign — in the next elections, that most of them want held in about six months.",
        "The leftist Janata Vimukthi Peramuna (JVP), is yet to agree to be part of such an interim, all-party government. The SJB has reached out to Sri Lanka’s main Tamil party, the Tamil National Alliance (TNA). “We have been consulted and the SJB has invited us. We have asked them to go ahead with a new government if they have the numbers. However, if they need our support, we said will then talk about the conditions on which we might be able to support them,” TNA spokesman and Jaffna legislator M.A. Sumanthiran told The Hindu. The Speaker is scheduled to convene another party leaders’ meeting on Monday, political sources said.",
        "Meanwhile, protesting groups are concerned that the leaders’ promise to resign may not be kept, amid “political games”. Peter D’Almeida, from the Artistes of the people’s movement which has been part of the anti-government agitations, termed ongoing efforts to form an all-party government “a joke”.",
        "“The Speaker represents a failed institution, the Parliament, which has failed the people of this country,” he told the media. Accusing party leaders of hijacking the people’s uprising, he said protesters while asking “Gota to go home”, also ask for the Executive Presidency system to be abolished. “Whoever comes as the [new] President will still have dictatorial powers,” he contended."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the People  Result",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Wickremesinghe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "United People’s Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hindu",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranasinghe Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "People’s Front",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "about six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janata Vimukthi Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "M.A. Sumanthiran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hindu",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter D’Almeida",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gota",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනතා විරෝධයෙන් පසු විකල්ප රජයක් පිහිටුවා කොල්ලකෑම බෙදා ගැනීමට දේශපාලන පක්ෂ දැඩි උත්සාහයක ප්‍රතිඵලය ජනාධිපති රාජපක්ෂගේ සහ අගමැති වික්‍රමසිංහගේ ඉල්ලා අස්වීමේ නිවේදනයයි.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "ඓතිහාසික පුරවැසි විරෝධතාවක් හමුවේ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සහ අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ ඉල්ලා අස්වීමට ප්‍රතිඥා දීමෙන් දිනකට පසු ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන පක්ෂ සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට පොරකමින් සිටී.",
        "දිගු කලක් තිස්සේ පවතින අර්බුදය විසඳීමට හෝ අත් අඩංගුවට ගැනීමට රජය අපොහොසත් වීම සම්බන්ධයෙන් මාස තුනක් තිස්සේ රජයට එරෙහි විරෝධතා පැවති ශ්‍රී ලාංකිකයන් ජීවත් වන්නේ දරුණු ආර්ථික කඩාවැටීමක ය.",
        "මාස ගනනාවක් පුරා පැවති ජනතා උද්ඝෝෂණවල කූටප්‍රාප්තියක් ලෙස, සෙනසුරාදා දැවැන්ත ජනකායක් කොලඹ මුහුදු තීරයට රොක් වූ අතර, දිගු කලක් තිස්සේ පවතින අර්බුදය අත්අඩංගුවට ගැනීමට හෝ ආමන්ත්‍රණය කිරීමට ආන්ඩුව අසමත් වීම සම්බන්ධයෙන් ආන්ඩු විරෝධී විරෝධතා මාස තුනක් තිස්සේ පැවතුනි.",
        "විරෝධතාකරුවන් ජනාධිපති මන්දිරයට, ලේකම් කාර්යාලයට සහ අගමැති නිල නිවසට කඩා වැදී, මහජන කෝපයේ දුර්ලභ ප්‍රදර්ශනයකින් රටේ බලයේ අසුන් අල්ලා ගත්හ. වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවසටද ගිනි තැබූවෝ ගිනි තැබූහ.",
        "පුරවැසියන්ගේ කෝපය උග්‍රවීම නිසා ප්‍රධාන නායකයන් දෙදෙනා ඉවත් වීමට එකඟ වීමට තල්ලු විය, නමුත් දෙදෙනාම ඔහුගේ ඉල්ලා අස්වීම විධිමත් ලෙස භාර දී නැත. තමන් ජූලි 13 වැනිදා ඉල්ලා අස්වන බව ගෝඨාභය මහතා කථානායකවරයාට දන්වා තිබේ.",
        "කතානායක කැදවා තිබූ සාකච්ඡාවකදී පක්ෂ නායකයින් සෙනසුරාදා රැස්විය. ඔවුන් ජනාධිපතිවරයාගේ සහ අගමැතිවරයාගේ වහා ඉල්ලා අස්විය යුතු බව ඉල්ලා සිටි අතර, ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට අනුව කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන වැඩ බලන ජනාධිපති කිරීමට එකඟ වූ අතර, ඉන් අනතුරුව පාර්ලිමේන්තුව කැඳවා එහි මන්ත්‍රීවරුන් අතරින් නව ජනාධිපතිවරයකු පත් කර, අතුරු සම්මත ගිණුමකට මග පාදයි. සර්ව පාක්ෂික රජය. ඉරුදින දේශපාලන රැස්වීම් ඝෝෂාවක් ඇති විය.",
        "රාජපක්ෂලාට තවමත් පාර්ලිමේන්තු බහුතරයක් හිමිව ඇති හෙයින්, මන්ත්‍රීවරුන් 225කින් යුත් මන්ත්‍රී මණ්ඩලයේ ආසන 50ක් පමණ හිමි ප්‍රධාන විපක්ෂය වන සමගි ජන බලවේගයට (SJB හෝ එක්සත් ජනතා බලය) එය සරල තේරීමක් නොවේ.",
        "දිවයිනේ ස්ථාවරත්වය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට උදව් කිරීමට පක්ෂයට පීඩනයක් දැනිය හැකි නමුත්, නරක අතට හැරෙන ආර්ථික අර්බුදයක් මධ්‍යයේ නව භාරකාර රජයක් සඳහා ඉදිරි මාවත ගල් හා අවදානම් සහිත වනු ඇත.",
        "“අපි පාර්ලිමේන්තුවේ විවිධ පක්ෂ හා ස්වාධීන කණ්ඩායම් සමඟ කතා කරනවා. ජනාධිපති සහ අගමැති යන ප්‍රධාන තනතුරු දෙක අප අතර බෙදී යන්නේ කෙසේදැයි අපි සොයා බලනවා,” SJB නීති සම්පාදක හර්ෂ ද සිල්වා ද හින්දු පුවත්පතට පැවසීය. මේ සම්බන්ධයෙන් මතුව ඇති නම් දෙකක් නම් දීර්ඝ කාලීන රාජපක්ෂ හිතවාදී දකුණේ මාතර දිස්ත්‍රික්කයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩලස් අලහප්පෙරුම සහ දිවංගත ජනාධිපති රණසිංහ ප්‍රේමදාස මහතාගේ පුත් එස්.ජේ.බී සහ විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස ය.",
        "සභාවේ සංඛ්‍යා තවමත් පාලක ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණට [එස්එල්පීපී, හෝ පොදුජන පෙරමුණ] පක්ෂව ගොඩගැසී ඇති අතර, මහජන ප්‍රතිරෝධය මූලික වශයෙන් ඉලක්ක කර ගෙන ඇත්තේ දැන් අපිරිසිදු වී ඇති බැවින් විපක්ෂයේ ක්‍රියාකාරීන් “සර්ව පාක්ෂික” වැඩපිළිවෙළක් ගැන දෙගිඩියාවෙන් සිටින බැවිනි. පෙලපාලිකරුවන්ගේ ඇස් හමුවේ.",
        "කෝපාවිෂ්ට, කලකිරුණු ඡන්දදායකයින්ගේ විශ්වාසය නැවත දිනාගැනීමේ අවස්ථාවට සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් තුළ සිදුවිය හැකි කාලසීමාව බලපෑ හැකි බව දන්නා සියලු විරුද්ධ පක්ෂ පාහේ භීතියට පත්ව සිටිති - පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් 225 දෙනාම ඉල්ලා අස්විය යුතු යැයි පෙළපාලිකරුවන් ඉල්ලා සිටිති - ඊළඟ මැතිවරණයේදී, බොහෝ දෙනා ඒවා මාස හයකින් පමණ පැවැත්වීමට අවශ්‍යයි.",
        "වාමාංශික ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ (ජවිපෙ), එවැනි අන්තර්වාර, සර්ව පාක්ෂික ආන්ඩුවක කොටසක් වීමට තවමත් එකඟ වී නැත. SJB ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන දෙමළ පක්ෂය වන දෙමළ ජාතික සන්ධානය (TNA) වෙත ළඟා වී ඇත. “අපගෙන් උපදෙස් ලබාගෙන ඇති අතර SJB අපට ආරාධනා කර ඇත. අපි ඒ අයට කියලා තියෙනවා ඉලක්කම් තියෙනවා නම් අලුත් ආණ්ඩුවක් එක්ක ඉදිරියට යන්න කියලා. කෙසේ වෙතත්, ඔවුන්ට අපගේ සහය අවශ්‍ය නම්, අපි ඔවුන්ට සහාය දිය හැකි කොන්දේසි ගැන පසුව කතා කරමු යැයි අපි කීවෙමු, ”ටීඑන්ඒ ප්‍රකාශක සහ යාපනයේ ව්‍යවස්ථාදායක එම්.ඒ සුමන්තිරන් ද හින්දු වෙත පැවසීය. කථානායකවරයා විසින් සඳුදා තවත් පක්ෂ නායක රැස්වීමක් කැඳවීමට නියමිත බව දේශපාලන ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "මේ අතර, “දේශපාලන ක්‍රීඩා” මධ්‍යයේ ඉල්ලා අස්වීමට නායකයින්ගේ පොරොන්දුව ඉටු නොවීමට ඉඩ ඇති බවට විරෝධතා කණ්ඩායම් කනස්සල්ලට පත්ව සිටිති. ආණ්ඩු විරෝධී උද්ඝෝෂණවල කොටසක් වූ මහජන ව්‍යාපාරයේ කලාකරුවන්ගේ පීටර් ඩී අල්මේදා සර්ව පාක්ෂික රජයක් පිහිටුවීමට දරන උත්සාහය “විහිළුවක්” ලෙස හැඳින්වීය.",
        "\"කථානායකවරයා නියෝජනය කරන්නේ මේ රටේ ජනතාව අසාර්ථක වූ පාර්ලිමේන්තුව, අසාර්ථක ආයතනයක්\" යැයි ඔහු මාධ්‍ය වෙත පැවසීය. ජනතා නැගිටීම පැහැරගෙන ගිය බවට පක්ෂ නායකයින්ට චෝදනා කරමින් ඔහු කියා සිටියේ විරෝධතාකරුවන් \"ගෝඨා ගෙදර යන්න\" ඉල්ලා සිටි අතරම විධායක ජනාධිපති ක්‍රමය අහෝසි කරන ලෙසද ඉල්ලා සිටින බවයි. \"[නව] ජනාධිපතිවරයා ලෙස කවුරුන් පැමිණියද ඔහුට තවමත් ඒකාධිපති බලතල ඇත,\" ඔහු තර්ක කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජනතාවගේ ප්රතිඵලය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රණසිංහ ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස හයක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එම්.ඒ.සුමන්තිරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීටර් ඩී අල්මේදා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மக்களின் எதிர்ப்புகளுக்குப் பிறகு மாற்று அரசாங்கத்தை அமைப்பதன் மூலம் கொள்ளையடிப்பதைப் பகிர்ந்து கொள்ள கடுமையாக முயற்சிக்கும் அரசியல் கட்சிகள் ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷ மற்றும் பிரதமர் விக்கிரமசிங்கவின் ராஜினாமா அறிவிப்புகளின் விளைவாகும்",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க ஆகியோர் வரலாற்று சிறப்புமிக்க குடிமக்களின் போராட்டத்தை அடுத்து பதவி விலகுவதாக உறுதியளித்த ஒரு நாளுக்குப் பிறகு, இலங்கையில் அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தை அமைக்க அரசியல் கட்சிகள் துடிக்கின்றன.",
        "நீண்டகாலமாக கொழுந்துவிட்டு எரியும் நெருக்கடிக்கு தீர்வுகாணவோ அல்லது கைது செய்யவோ அரசாங்கம் தவறியதைக் கண்டித்து மூன்று மாதங்களாக அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டங்கள் நீடித்து வந்த நிலையில், இலங்கையர்கள் ஒரு பயங்கரமான பொருளாதார வீழ்ச்சியில் வாழ்கின்றனர்.",
        "பல மாதங்களாக நீடித்த மக்களின் போராட்டங்களின் உச்சக்கட்டமாக, சனிக்கிழமையன்று பாரிய மக்கள் கூட்டம் கொழும்பின் கடற்பரப்பில் திரண்டது, அங்கு அரசாங்கத்திற்கு எதிரான போராட்டங்கள் மூன்று மாதங்களாக நீடித்து வரும் நீண்டகால நெருக்கடியை கைது செய்யவோ அல்லது தீர்க்கவோ அரசாங்கம் தவறிவிட்டன.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் ஜனாதிபதி மாளிகை, செயலகம் மற்றும் பிரதமரின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்தை முற்றுகையிட்டனர் மற்றும் நாட்டின் அதிகார இருக்கைகளை ஆக்கிரமித்து, பொதுமக்களின் கோபத்தின் அரிய காட்சியில் இருந்தனர். திரு. விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட வீட்டையும் தீ வைத்து எரித்தனர்.",
        "குடிமக்களின் கோபம் அதிகரித்ததால், இரு தலைவர்களும் பதவி விலக ஒப்புக்கொண்டனர், இருப்பினும் இருவரும் முறையாக ராஜினாமா செய்யவில்லை. தாம் ஜூலை 13ஆம் திகதி பதவி விலகுவதாக சபாநாயகரிடம் கோட்டாபய அறிவித்துள்ளார்.",
        "சபாநாயகர் தலைமையில் சனிக்கிழமை கட்சித் தலைவர்கள் கூடி கலந்துரையாடினர். சபாநாயகர் மகிந்த யாப்பா அபேவர்தனவை அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் பதில் ஜனாதிபதியாக்குவதற்கு உடன்பட்ட ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமரை உடனடியாக இராஜினாமா செய்யுமாறு அவர்கள் கோரினர். அனைத்து கட்சி அரசு. ஞாயிற்றுக்கிழமை பரபரப்பான அரசியல் கூட்டங்கள் தொடர்ந்தன.",
        "ராஜபக்சக்கள் இன்னும் பாராளுமன்ற பெரும்பான்மையை வைத்திருக்கும் நிலையில், 225 உறுப்பினர்களைக் கொண்ட சபையில் சுமார் 50 இடங்களைக் கொண்ட பிரதான எதிர்க்கட்சியான சமகி ஜன பலவேகயா (SJB அல்லது ஐக்கிய மக்கள் சக்தி) க்கு இது ஒரு நேரடியான தெரிவு அல்ல.",
        "தீவில் ஸ்திரத்தன்மையை மீட்டெடுக்க உதவுமாறு கட்சி அழுத்தம் கொடுக்கப்பட்டாலும், ஒரு புதிய, காபந்து அரசாங்கத்திற்கான பாதை, மோசமான பொருளாதார நெருக்கடிக்கு மத்தியில் பாறையாகவும் ஆபத்து நிறைந்ததாகவும் இருக்கும்.",
        "“நாங்கள் பாராளுமன்றத்தில் பல்வேறு கட்சிகள் மற்றும் சுயேச்சைக் குழுக்களுடன் பேசுகிறோம். ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதம மந்திரி ஆகிய இரண்டு உயர் பதவிகளை எங்களிடையே எவ்வாறு பகிர்ந்து கொள்ள முடியும் என்பதை நாங்கள் கவனித்து வருகிறோம், ”என்று SJB சட்டமன்ற உறுப்பினர் ஹர்ஷ டி சில்வா தி இந்துவிடம் தெரிவித்தார். இது தொடர்பில் எழுந்த இரண்டு பெயர்கள் நீண்ட கால ராஜபக்சவின் விசுவாசியான தெற்கு மாத்தறை மாவட்டத்தின் பாராளுமன்ற உறுப்பினரான டலஸ் அழகப்பெரும மற்றும் மறைந்த ஜனாதிபதி ரணசிங்க பிரேமதாசவின் மகனான எஸ்.ஜே.பி மற்றும் எதிர்க்கட்சித் தலைவரான சஜித் பிரேமதாச.",
        "ஆளும் ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன பெரமுனாவிற்கு ஆதரவாக இன்னும் எண்ணிக்கைகள் அடுக்கி வைக்கப்பட்டுள்ளன. இதனால் எதிர்க்கட்சி நடிகர்கள் \"சர்வ கட்சி\" ஏற்பாட்டைப் பற்றி தெளிவற்றவர்களாக உள்ளனர், ஏனெனில் வெகுஜன எதிர்ப்பு அரசாங்கத்தை முதன்மையாக குறிவைத்துள்ளது, இப்போது கறைபடிந்துள்ளது. ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களின் பார்வையில்.",
        "அனைத்துக் கட்சி ஆட்சியில் சாத்தியமான நிலை ஏற்பட்டால், கோபமடைந்த, ஏமாற்றமடைந்த வாக்காளர்களின் நம்பிக்கையை திரும்பப் பெறுவதற்கான வாய்ப்புகள் பாதிக்கப்படலாம் என்பதை அறிந்து, கிட்டத்தட்ட அனைத்து எதிர்க்கட்சிகளும் அச்சத்தில் உள்ளன. அவர்கள் சுமார் ஆறு மாதங்களுக்குள் நடத்த வேண்டும்.",
        "இடதுசாரி ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா (ஜேவிபி), அத்தகைய இடைக்கால, அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தில் அங்கம் வகிக்க இன்னும் உடன்படவில்லை. SJB இலங்கையின் முக்கிய தமிழ் கட்சியான தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பை (TNA) அணுகியுள்ளது. “எங்களிடம் ஆலோசனை செய்யப்பட்டது மற்றும் SJB எங்களை அழைத்துள்ளது. அவர்களிடம் எண்ணிக்கை இருந்தால் புதிய அரசாங்கத்தை கொண்டு செல்லுமாறு கேட்டுள்ளோம். எவ்வாறாயினும், அவர்களுக்கு எங்கள் ஆதரவு தேவைப்பட்டால், நாங்கள் அவர்களை ஆதரிக்கக்கூடிய நிபந்தனைகள் பற்றி பேசுவோம் என்று நாங்கள் கூறினோம், ”என்று தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பின் பேச்சாளரும் யாழ்ப்பாண சட்டமன்ற உறுப்பினருமான எம்.ஏ.சுமந்திரன் தி இந்துவிடம் தெரிவித்தார். சபாநாயகர் திங்கட்கிழமை மற்றுமொரு கட்சித் தலைவர்களின் கூட்டத்தை கூட்டவுள்ளதாக அரசியல் வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "இதற்கிடையில், \"அரசியல் விளையாட்டுகளுக்கு\" மத்தியில், தலைவர்களின் ராஜினாமா வாக்குறுதி நிறைவேற்றப்படாமல் போகலாம் என்று எதிர்ப்புக் குழுக்கள் கவலை கொண்டுள்ளன. அரசாங்கத்திற்கு எதிரான போராட்டங்களின் ஒரு பகுதியாக இருந்த மக்கள் இயக்கத்தின் கலைஞர்கள் பீட்டர் டி அல்மேடா, அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தை அமைப்பதற்கான தொடர்ச்சியான முயற்சிகளை \"ஒரு நகைச்சுவை\" என்று குறிப்பிட்டார்.",
        "\"சபாநாயகர் இந்த நாட்டு மக்களை தோல்வியுற்ற ஒரு தோல்வியுற்ற நிறுவனமான பாராளுமன்றத்தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறார்\" என்று அவர் ஊடகங்களுக்கு தெரிவித்தார். மக்கள் எழுச்சியை கட்சித் தலைவர்கள் அபகரித்ததாகக் குற்றம் சாட்டிய அவர், ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் \"கோட்டா வீட்டிற்குச் செல்லுங்கள்\" எனக் கேட்கும் அதே வேளையில், நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி முறைமையை ஒழிக்குமாறும் கோருகின்றனர். \"[புதிய] ஜனாதிபதியாக யார் வந்தாலும் இன்னும் சர்வாதிகார அதிகாரங்கள் இருக்கும்,\" என்று அவர் வாதிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மக்கள் முடிவு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ராஜபக்சே",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்து",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணசிங்க பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மக்கள் முன்னணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்.ஏ.சுமந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்து",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீட்டர் டி அல்மேடா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிடைத்தது ஒரு",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}