{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131439",
  "time_ut": 1657785012,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "13 ஆவது திருத்தச் சட்டம் முழுமையாக அமுல்ப்படுத்தப்பட வேண்டும் : பதில் ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு அமைச்சர் டக்ளஸ் எடுத்துரைப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "13th Amendment Act should be implemented in full: Minister Douglas's message to President Ranil",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Minister Douglas Devananda has informed the acting President Ranil Wickremesinghe that if there is an opportunity to lead the country, taking into consideration the political aspirations of the Tamil people, steps should be taken to fully implement the 13th Amendment Act of the Constitution.",
        "The matter was emphasized during today's discussion between the Prime Minister and Minister Douglas Devananda regarding the current conditions of the country and the measures to be taken to rescue the country from the economic crisis.",
        "Accepting the opinion of the Minister, the Prime Minister said that his expectation is to create a prosperous future for the country by promoting things on the basis of the Constitution.",
        "It is noteworthy that the Eelam People's Democratic Party has continuously emphasized that moving forward with the full implementation of the 13th Amendment Act is a practical and feasible way to achieve the political aspirations of the Tamil people."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Douglas",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Douglas Devananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amendment Act",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Douglas Devananda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Eelam People's Democratic Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amendment Act",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "13 වැනි සංශෝධන පනත සම්පූර්ණයෙන් ක්‍රියාත්මක කළ යුතුයි: ඇමැති ඩග්ලස් ජනපති රනිල්ට පණිවිඩයක්",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "දෙමළ ජනතාවගේ දේශපාලන අභිලාෂයන් සැලකිල්ලට ගෙන රට මෙහෙයවීමට අවස්ථාවක් ඇත්නම් 13 වන ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධන පනත සම්පූර්ණයෙන්ම ක්‍රියාත්මක කිරීමට පියවර ගත යුතු බව අමාත්‍ය ඩග්ලස් දේවානන්ද මහතා වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට දැනුම් දී තිබේ.",
        "රටේ වත්මන් තත්ත්වය සහ රට ආර්ථික අර්බුදයෙන් මුදා ගැනීම සඳහා ගතයුතු ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳව අග්‍රාමාත්‍යවරයා සහ අමාත්‍ය ඩග්ලස් දේවානන්ද මහතා අතර අද පැවති සාකච්ඡාවේදී මෙම කරුණ අවධාරණය කෙරුණා.",
        "අමාත්‍යවරයාගේ මතය පිළිගනිමින් අග්‍රාමාත්‍යවරයා ප්‍රකාශ කළේ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව මත පදනම්ව දේවල් ප්‍රවර්ධනය කරමින් රටට සුබ අනාගතයක් නිර්මාණය කිරීම තම අපේක්ෂාව බවයි.",
        "13 වැනි සංශෝධන පනත සම්පූර්ණයෙන් ක්‍රියාත්මක කරමින් ඉදිරියට යාම දෙමළ ජනතාවගේ දේශපාලන අභිලාෂයන් මුදුන් පමුණුවා ගැනීම සඳහා ප්‍රායෝගික සහ ශක්‍ය මාර්ගයක් බව ඊළාම් ජනතා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂය දිගින් දිගටම අවධාරණය කර තිබීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩග්ලස්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඩග්ලස් දේවානන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංශෝධන පනත",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩග්ලස් දේවානන්ද",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊළාම් ජනතා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංශෝධන පනත",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "13 ஆவது திருத்தச் சட்டம் முழுமையாக அமுல்ப்படுத்தப்பட வேண்டும் : பதில் ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு அமைச்சர் டக்ளஸ் எடுத்துரைப்பு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "நாட்டை வழிநடத்துவதற்கான சந்தர்ப்பம் உருவாகும் பட்சத்தில் தமிழ் மக்களின் அரசியல் அபிலாசைகளை கவனத்தில் கொண்டு, அரசியலமைப்பின் 13 ஆவது திருத்தச் சட்டத்தினை முழுமையாக அமுல்படுத்துவதற்கு நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும் என்று பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிடம் அமைச்சர் டக்ளஸ் தேவானந்தா எடுத்துரைத்துள்ளார்.",
        "நாட்டின் தற்போதைய நிலைவரங்கள் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து நாட்டை மீட்பதற்கு மேற்கொள்ள வேண்டிய நடவடிக்கைகள் தொடர்பாக பிரதமருக்கும்  அமைச்சர் டக்ளஸ் தேவானந்தாவிற்கும்  இடையில் இன்று இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலின் போதே, குறித்த விடயம் வலியுறுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "அமைச்சரின் கருத்தை  ஏற்றுக்கொண்ட பிரதமர், அரசியலமைப்பின் அடிப்படையில் விடயங்களை முன்னகர்த்தி நாட்டிற்கு வளமான எதிர்காலத்தினை உருவாக்குவதே தன்னுடைய எதிர்பார்ப்பாகவும் இருப்பதாக தெரிவித்துள்ளார்.",
        "13 ஆவது திருத்தச் சட்டத்தினை முழுமையாக அமுல்ப்படுத்துவதை ஆரம்பமாக கொண்டு முன்னோக்கி நகர்வததே தமிழ் மக்களின் அரசியல் அபிலாசைகளை அடைந்துகொள்வதற்கான நடைமுறை சாத்தியமான வழிமுறை என்பதை ஈழ மக்கள் ஜனநாயகக் கட்சி தொடர்ச்சியாக வலியுறுத்தி வருகின்றமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டக்ளஸ்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டக்ளஸ் தேவானந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருத்தச் சட்டம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டக்ளஸ் தேவானந்தா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈழ மக்கள் ஜனநாயகக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திருத்தச் சட்டம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}