{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/விமானத்தில்-வைத்து-போராட்டக்காரர்-கைது/175-301181",
  "time_ut": 1658847101,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "விமானத்தில் வைத்து போராட்டக்காரர் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Protester arrested on plane",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "One of the Khali mask protesters who was ready to travel to Dubai by plane was arrested by the CIT earlier.",
        "A civil activist named Danis Ali was thus arrested inside the plane that was going to travel to Dubai. \"If there is a travel ban against me, he could have arrested himself at the airport before boarding the flight... If there are documents for arrest, the authorities should show them.\" It can also be seen that Danis Ali is demanding from the authorities when he is arrested.",
        "A video of unresponsive officers arresting and dragging Danis Ali, who was sitting on a seat inside the plane, is currently going viral on social media."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Khali",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Danis Ali",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Danis Ali",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Danis Ali",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගුවන් යානයකදී විරෝධතාකරු අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ගුවන් යානයකින් ඩුබායි බලා යාමට සූදානම්ව සිටි ඛාලි වෙස් මුහුණු විරෝධතාකරුවන්ගෙන් එක් අයෙකු CIT විසින් මීට පෙර අත්අඩංගුවට ගනු ලැබීය.",
        "ඩුබායි බලා යාමට නියමිතව තිබූ ගුවන් යානය තුළදී ඩැනිස් අලි නමැති සිවිල් ක්‍රියාකාරිකයෙකු මෙලෙස අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා. \"මට විරුද්ධව ගමන් තහනමක් තියෙනවා නම් ගුවන් යානයට ගොඩවෙන්න කලින් එයාව ගුවන් තොටුපළේදීම අත්අඩංගුවට ගන්න තිබුණා... අත්අඩංගුවට ගන්න ලියකියවිලි තියෙනවා නම් බලධාරීන් ඒවා පෙන්නන්න.\" ඩැනිස් අලි අත්අඩංගුවට ගන්නා විට බලධාරීන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින බවද දැකගත හැකිය.",
        "ගුවන් යානය තුළ අසුනක වාඩි වී සිටි ඩැනිස් අලි අත්අඩංගුවට ගෙන ඇදගෙන යන ආකාරය සම්බන්ධයෙන් ප්‍රතිචාර නොදැක්වූ නිලධාරීන්ගේ වීඩියෝවක් මේ වන විට සමාජ මාධ්‍ය තුළ වයිරසය වෙමින් පවතී."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කාලි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩැනිස් අලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩැනිස් අලි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩැනිස් අලි",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விமானத்தில் வைத்து போராட்டக்காரர் கைது",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "விமானம் ஊடாக டுபாய் நோக்கிப் பயணிக்க தயாராக இருந்த காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர்களில் ஒருவர் சி.ஐ.டியினரால் சற்று முன்னர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "டனிஸ் அலி என்கிற சிவில் செயற்பாட்டாளரே இவ்வாறு டுபாய் நோக்கிப் பயணிக்கவிருந்த விமானத்தின் உள்ளே வைத்து கைது செய்யப்பட்டுள்ளார். “எனக்கு எதிராகப் பயணத்தடை இருக்குமாக இருந்தால் விமானத்துக்குள் வருவதற்கு முன்னதாக விமான நிலையத்தில் வைத்து தன்னை கைது செய்திருக்கலாமே... கைது செய்வதற்கான ஆவணங்கள் இருந்தால் அதிகாரிகள் அதனைக் காண்பிக்க வேண்டும்.” எனவும் தான் கைது செய்யப்படும்போது அதிகாரிகளிடம் டனிஸ் அலி கோருவதையும் காணமுடிகிறது.",
        "இதற்கு எதற்கும் பதிலளிக்காத அதிகாரிகள் விமானத்தின் உள்ளே ஆசனத்தில் அமர்ந்திருந்த டனிஸ் அலியை கைது செய்து இழுத்துச் செல்லும் வீடியோ சமூகவலைத்தளங்களில் தற்போது வைரலாகி வருகிறது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காளி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிஐடி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டேனிஸ் அலி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டேனிஸ் அலி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டேனிஸ் அலி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}