{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130130",
  "time_ut": 1656089997,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "உண்மையான நட்பு நாட்டை அரசாங்கம் அடையாளப்படுத்திக்கொள்ள வேண்டும் - ரஷ்யாவிற்கான முன்னாள் இலங்கை தூதுவர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The government must identify a true ally - the former Sri Lankan ambassador to Russia",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "At a time when the country is facing a massive economic crisis, the government is not looking to Russia for help in solving the basic problems facing the people.",
        "Former Sri Lankan Ambassador to Russia Dr. Saman Weerasinghe said the government should identify a true ally.",
        "He was addressing an event on Russian-Sri Lankan relations held at the Sri Lanka Parliamentary College the day before yesterday.",
        "Introduced a number of favorable investments from Russia to Sri Lanka. However, the Sri Lankan government did not pay attention to the matter. During his tenure as ambassador, 18 bilateral agreements were signed.",
        "Russian President Vladimir Putin has provided $ 800 million through investments. But Sri Lanka did not use it.",
        "The $ 800 million was held by Russia's State Department for about two years and then used for alternative operations.",
        "It is a matter of concern that Sri Lanka is not taking advantage of the many opportunities available for cooperation from the Russian federal government. Sri Lanka's foreign policy is seen as inactive.",
        "While a country formulates its foreign policy to suit itself, Sri Lanka's foreign policy is shaped by a select few. Due to this, it is impossible to reconcile the true allies",
        "At a time when the country is facing a major economic crisis, the government is not looking to Russia for help in resolving the basic problems facing the people.",
        "The problem found in the fuel supply structure is more likely to emerge as a massive social crisis.",
        "People waiting in line for days at gas stations are more likely to become impatient and confront each other. He therefore said that the government should negotiate with Russia in the interest of the people of the country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Russia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saman Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian-Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Parliamentary College",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the day before yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "$ 800 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 800 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "State Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රජය සැබෑ මිතුරෙකු හඳුනාගත යුතුය - රුසියාවේ හිටපු ශ්‍රී ලංකා තානාපති",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "රට දැවැන්ත ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින මොහොතක ජනතාව මුහුණ දෙන මූලික ගැටලු විසඳීමට රජය රුසියාවේ පිහිට සොයන්නේ නැත.",
        "රුසියාවේ හිටපු ශ්‍රී ලංකා තානාපති ආචාර්ය සමන් වීරසිංහ මහතා පැවසුවේ රජය සැබෑ මිත්‍රයෙකු හඳුනාගත යුතු බවයි.",
        "ඔහු මේ බව කියා සිටියේ පෙරේදා ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තු විද්‍යාලයේ පැවති රුසියානු - ශ්‍රී ලංකා සබඳතා පිළිබඳ උත්සවයක් අමතමිනි.",
        "රුසියාවෙන් ශ්‍රී ලංකාවට හිතකර ආයෝජන රැසක් හඳුන්වා දුන්නේය. එහෙත් ශ්‍රී ලංකා රජය ඒ පිළිබඳව අවධානය යොමු කළේ නැත. ඔහු තානාපතිවරයා ලෙස කටයුතු කළ කාලය තුළ ද්විපාර්ශ්වික ගිවිසුම් 18කට අත්සන් තැබිණි.",
        "රුසියානු ජනාධිපති ව්ලැඩිමීර් පුටින් ආයෝජන හරහා ඩොලර් මිලියන 800 ක් ලබා දී ඇත. නමුත් ලංකාව ඒක පාවිච්චි කළේ නැහැ.",
        "ඩොලර් මිලියන 800 රුසියානු රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව විසින් වසර දෙකක පමණ කාලයක් රඳවාගෙන පසුව විකල්ප මෙහෙයුම් සඳහා භාවිතා කරන ලදී.",
        "රුසියානු ෆෙඩරල් රජයෙන් සහයෝගීතාවය සඳහා පවතින බොහෝ අවස්ථාවන් ශ්‍රී ලංකාව ප්‍රයෝජනයට නොගැනීම කණගාටුවට කරුණකි. ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ ප්‍රතිපත්තිය අකර්මණ්‍ය ලෙස සැලකේ.",
        "රටක් තමන්ට ගැළපෙන පරිදි විදේශ ප්‍රතිපත්තිය සකස් කරද්දී ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ ප්‍රතිපත්තිය සකස් වන්නේ තෝරාගත් කිහිප දෙනකු විසිනි. මේ නිසා සැබෑ මිත්‍ර පාර්ශ්වය සමඟි කිරීමට නොහැකි වී තිබේ",
        "රට විශාල ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින මොහොතක ජනතාව මුහුණ දෙන මූලික ගැටලු විසඳීමට රජය රුසියාවේ පිහිට සොයන්නේ නැත.",
        "ඉන්ධන සැපයුම් ව්‍යුහයේ දක්නට ලැබෙන ගැටලුව දැවැන්ත සමාජ අර්බුදයක් ලෙස මතුවීමට වැඩි ඉඩක් ඇත.",
        "ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල දින ගණන් පෝලිමේ සිටින මිනිසුන් නොඉවසිලිමත් වී එකිනෙකා සමඟ ගැටීමට ඇති ඉඩකඩ වැඩිය. එබැවින් රටේ ජනතාවගේ යහපත වෙනුවෙන් රජය රුසියාව සමඟ සාකච්ඡා කළ යුතු බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "රුසියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමන් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු-ශ්‍රී ලංකා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තු විද්‍යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පෙරේදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 800 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 800 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உண்மையான நட்பு நாட்டை அரசாங்கம் அடையாளப்படுத்திக்கொள்ள வேண்டும் - ரஷ்யாவிற்கான முன்னாள் இலங்கை தூதுவர்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "நாடு பாரிய பொருளாதார நெருக்கடியினை எதிர்க்கொண்டுள்ள வேளையில் மக்கள் எதிர்க்கொண்டுள்ள அடிப்படை பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண அரசாங்கம் ரஷ்யாவின் உதவியை பெற்றுக்கொள்ள அவதானம் செலுத்தவில்லை.",
        "உண்மையான நட்பு நாட்டை அரசாங்கம் அடையாளப்படுத்திக்கொள்ள வேண்டும் என ரஷ்யாவிற்கான முன்னாள் இலங்கை தூதுவர் கலாநிதி சமன் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை மன்றக்கல்லூரியில் நேற்று முன்தினம் இடம்பெற்ற ரஸ்யா-இலங்கை நல்லுறவு தொடர்பிலான நிகழ்வில் உரையாற்றுகையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "ரஷ்யாவிடமிருந்து இலங்கைக்கு சாதகமான பல முதலீடுகளை அறிமுகப்படுத்தியது. இருப்பினும் இலங்கை அரசாங்கம் அவ்விடயம் குறித்து அவதானம் செலுத்தவில்லை. தூதுவராக கடமையாற்றிய போது 18 இருதரப்பு ஒப்பந்தங்கள் கைச்சாத்திடப்பட்டன.",
        "முதலீடுகள் ஊடாக 800 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை ரஷ்ய ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புட்டின் வழங்கினார். ஆனால் இலங்கை அதனை பயன்படுத்தவில்லை.",
        "இந்த 800 மில்லியன் டொலர் சுமார் இரண்டு வருடகாலமாக ரஷ்யாவின் வெளிவிவகார நடவடிக்கை திணைக்களத்தின் கையிருப்பில் கைப்பட்டு பின்னர் மாற்று நடவடிக்கைகளுக்காக பயன்படுத்திக்கொள்ளப்பட்டது.",
        "ரஷ்ய கூட்டாட்சி அரசாங்கத்திடமிருந்து பல ஒத்துழைப்புக்களை பெற்றுக்கொள்ள வாய்ப்பு இருந்தும் அதனை இலங்கை முறையாக பயன்படுத்திக்கொள்ளமலிருப்பது கவலைக்குரியது. தற்துணிவுடன் செயற்படாமல் இருக்கும் அளவிற்கு இலங்கையின் வெளிவிவகார கொள்கை காணப்படுகிறது.",
        "ஒரு நாடு தனக்கு ஏற்ற வகையில் வெளிவிவகார கொள்கையினை வகுக்கும் போது இலங்கையின் வெளிவிவகார கொள்கையினை தெரிவு செய்யப்பட்ட ஒருசில நாடுகள் வகுக்கின்றன. இதன் காரணமாக உண்மையான நட்பு நாடுகளை இணங்கான முடியாத நிலைமை காணப்படுகிறது",
        "நாடு பாரிய பொருளாதார நெருக்கடியினை எதிர்க்கொண்டுள்ள வேளையில் மக்கள் எதிர்க்கொண்டுள்ள அடிப்படை பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண அரசாங்கம் ரஷ்யாவின் உதவியை பெற்றுக்கொள்ள அவதானம் செலுத்தவில்லை.ரஸ்யாவின் உதவியை பெற்றுக்கொண்டால் பிற நாடுகளின்  உறவில் பாதிப்பு ஏற்படும் என அரசாங்கம் தொடர்ந்து பின்வாங்குகிறது.",
        "எரிபொருள் விநியோக கட்டமைப்பில் காணப்படும் பிரச்சினை பாரிய சமூக நெருக்கடியாக தோற்றம் பெற அதிக வாய்ப்பு உள்ளது.",
        "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கிள் பல நாட்களாக வரிசையில் காத்திருக்கும் மக்கள் பொறுமையிழந்து ஒருவருக்கொருவர் முரண்பட்டுக் கொள்ளும் வாய்ப்பு அதிகளவில் காணப்படுகின்றன. ஆகவே அரசாங்கம் நாட்டு மக்களின் நலனை கருத்திற்கொண்டு ரஸ்யாவுடன் பேச்சுவார்த்தையினை மேற்கொள்ள வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமன் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்ய-இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பாராளுமன்ற கல்லூரி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நேற்று முன்தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "$ 800 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 800 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாநில துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "உண்மையான நட்பு நாட்டை அரசாங்கம் அடையாளப்படுத்திக்கொள்ள வேண்டும் - ரஷ்யாவிற்கான முன்னாள் இலங்கை தூதுவர்",
  "body_lines": [
    "நாடு பாரிய பொருளாதார நெருக்கடியினை எதிர்க்கொண்டுள்ள வேளையில் மக்கள் எதிர்க்கொண்டுள்ள அடிப்படை பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண அரசாங்கம் ரஷ்யாவின் உதவியை பெற்றுக்கொள்ள அவதானம் செலுத்தவில்லை.",
    "உண்மையான நட்பு நாட்டை அரசாங்கம் அடையாளப்படுத்திக்கொள்ள வேண்டும் என ரஷ்யாவிற்கான முன்னாள் இலங்கை தூதுவர் கலாநிதி சமன் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
    "இலங்கை மன்றக்கல்லூரியில் நேற்று முன்தினம் இடம்பெற்ற ரஸ்யா-இலங்கை நல்லுறவு தொடர்பிலான நிகழ்வில் உரையாற்றுகையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
    "ரஷ்யாவிடமிருந்து இலங்கைக்கு சாதகமான பல முதலீடுகளை அறிமுகப்படுத்தியது. இருப்பினும் இலங்கை அரசாங்கம் அவ்விடயம் குறித்து அவதானம் செலுத்தவில்லை. தூதுவராக கடமையாற்றிய போது 18 இருதரப்பு ஒப்பந்தங்கள் கைச்சாத்திடப்பட்டன.",
    "முதலீடுகள் ஊடாக 800 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை ரஷ்ய ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புட்டின் வழங்கினார். ஆனால் இலங்கை அதனை பயன்படுத்தவில்லை.",
    "இந்த 800 மில்லியன் டொலர் சுமார் இரண்டு வருடகாலமாக ரஷ்யாவின் வெளிவிவகார நடவடிக்கை திணைக்களத்தின் கையிருப்பில் கைப்பட்டு பின்னர் மாற்று நடவடிக்கைகளுக்காக பயன்படுத்திக்கொள்ளப்பட்டது.",
    "ரஷ்ய கூட்டாட்சி அரசாங்கத்திடமிருந்து பல ஒத்துழைப்புக்களை பெற்றுக்கொள்ள வாய்ப்பு இருந்தும் அதனை இலங்கை முறையாக பயன்படுத்திக்கொள்ளமலிருப்பது கவலைக்குரியது. தற்துணிவுடன் செயற்படாமல் இருக்கும் அளவிற்கு இலங்கையின் வெளிவிவகார கொள்கை காணப்படுகிறது.",
    "ஒரு நாடு தனக்கு ஏற்ற வகையில் வெளிவிவகார கொள்கையினை வகுக்கும் போது இலங்கையின் வெளிவிவகார கொள்கையினை தெரிவு செய்யப்பட்ட ஒருசில நாடுகள் வகுக்கின்றன. இதன் காரணமாக உண்மையான நட்பு நாடுகளை இணங்கான முடியாத நிலைமை காணப்படுகிறது",
    "நாடு பாரிய பொருளாதார நெருக்கடியினை எதிர்க்கொண்டுள்ள வேளையில் மக்கள் எதிர்க்கொண்டுள்ள அடிப்படை பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண அரசாங்கம் ரஷ்யாவின் உதவியை பெற்றுக்கொள்ள அவதானம் செலுத்தவில்லை.ரஸ்யாவின் உதவியை பெற்றுக்கொண்டால் பிற நாடுகளின்  உறவில் பாதிப்பு ஏற்படும் என அரசாங்கம் தொடர்ந்து பின்வாங்குகிறது.",
    "எரிபொருள் விநியோக கட்டமைப்பில் காணப்படும் பிரச்சினை பாரிய சமூக நெருக்கடியாக தோற்றம் பெற அதிக வாய்ப்பு உள்ளது.",
    "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கிள் பல நாட்களாக வரிசையில் காத்திருக்கும் மக்கள் பொறுமையிழந்து ஒருவருக்கொருவர் முரண்பட்டுக் கொள்ளும் வாய்ப்பு அதிகளவில் காணப்படுகின்றன. ஆகவே அரசாங்கம் நாட்டு மக்களின் நலனை கருத்திற்கொண்டு ரஸ்யாவுடன் பேச்சுவார்த்தையினை மேற்கொள்ள வேண்டும் என்றார்."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "The government must identify a true ally - the former Sri Lankan ambassador to Russia",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "At a time when the country is facing a massive economic crisis, the government is not looking to Russia for help in solving the basic problems facing the people.",
        "Former Sri Lankan Ambassador to Russia Dr. Saman Weerasinghe said the government should identify a true ally.",
        "He was addressing an event on Russian-Sri Lankan relations held at the Sri Lanka Parliamentary College the day before yesterday.",
        "Introduced a number of favorable investments from Russia to Sri Lanka. However, the Sri Lankan government did not pay attention to the matter. During his tenure as ambassador, 18 bilateral agreements were signed.",
        "Russian President Vladimir Putin has provided $ 800 million through investments. But Sri Lanka did not use it.",
        "The $ 800 million was held by Russia's State Department for about two years and then used for alternative operations.",
        "It is a matter of concern that Sri Lanka is not taking advantage of the many opportunities available for cooperation from the Russian federal government. Sri Lanka's foreign policy is seen as inactive.",
        "While a country formulates its foreign policy to suit itself, Sri Lanka's foreign policy is shaped by a select few. Due to this, it is impossible to reconcile the true allies",
        "At a time when the country is facing a major economic crisis, the government is not looking to Russia for help in resolving the basic problems facing the people.",
        "The problem found in the fuel supply structure is more likely to emerge as a massive social crisis.",
        "People waiting in line for days at gas stations are more likely to become impatient and confront each other. He therefore said that the government should negotiate with Russia in the interest of the people of the country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Russia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saman Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian-Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Parliamentary College",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the day before yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "$ 800 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 800 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "State Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රජය සැබෑ මිතුරෙකු හඳුනාගත යුතුය - රුසියාවේ හිටපු ශ්‍රී ලංකා තානාපති",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "රට දැවැන්ත ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින මොහොතක ජනතාව මුහුණ දෙන මූලික ගැටලු විසඳීමට රජය රුසියාවේ පිහිට සොයන්නේ නැත.",
        "රුසියාවේ හිටපු ශ්‍රී ලංකා තානාපති ආචාර්ය සමන් වීරසිංහ මහතා පැවසුවේ රජය සැබෑ මිත්‍රයෙකු හඳුනාගත යුතු බවයි.",
        "ඔහු මේ බව කියා සිටියේ පෙරේදා ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තු විද්‍යාලයේ පැවති රුසියානු - ශ්‍රී ලංකා සබඳතා පිළිබඳ උත්සවයක් අමතමිනි.",
        "රුසියාවෙන් ශ්‍රී ලංකාවට හිතකර ආයෝජන රැසක් හඳුන්වා දුන්නේය. එහෙත් ශ්‍රී ලංකා රජය ඒ පිළිබඳව අවධානය යොමු කළේ නැත. ඔහු තානාපතිවරයා ලෙස කටයුතු කළ කාලය තුළ ද්විපාර්ශ්වික ගිවිසුම් 18කට අත්සන් තැබිණි.",
        "රුසියානු ජනාධිපති ව්ලැඩිමීර් පුටින් ආයෝජන හරහා ඩොලර් මිලියන 800 ක් ලබා දී ඇත. නමුත් ලංකාව ඒක පාවිච්චි කළේ නැහැ.",
        "ඩොලර් මිලියන 800 රුසියානු රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව විසින් වසර දෙකක පමණ කාලයක් රඳවාගෙන පසුව විකල්ප මෙහෙයුම් සඳහා භාවිතා කරන ලදී.",
        "රුසියානු ෆෙඩරල් රජයෙන් සහයෝගීතාවය සඳහා පවතින බොහෝ අවස්ථාවන් ශ්‍රී ලංකාව ප්‍රයෝජනයට නොගැනීම කණගාටුවට කරුණකි. ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ ප්‍රතිපත්තිය අකර්මණ්‍ය ලෙස සැලකේ.",
        "රටක් තමන්ට ගැළපෙන පරිදි විදේශ ප්‍රතිපත්තිය සකස් කරද්දී ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ ප්‍රතිපත්තිය සකස් වන්නේ තෝරාගත් කිහිප දෙනකු විසිනි. මේ නිසා සැබෑ මිත්‍ර පාර්ශ්වය සමඟි කිරීමට නොහැකි වී තිබේ",
        "රට විශාල ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින මොහොතක ජනතාව මුහුණ දෙන මූලික ගැටලු විසඳීමට රජය රුසියාවේ පිහිට සොයන්නේ නැත.",
        "ඉන්ධන සැපයුම් ව්‍යුහයේ දක්නට ලැබෙන ගැටලුව දැවැන්ත සමාජ අර්බුදයක් ලෙස මතුවීමට වැඩි ඉඩක් ඇත.",
        "ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල දින ගණන් පෝලිමේ සිටින මිනිසුන් නොඉවසිලිමත් වී එකිනෙකා සමඟ ගැටීමට ඇති ඉඩකඩ වැඩිය. එබැවින් රටේ ජනතාවගේ යහපත වෙනුවෙන් රජය රුසියාව සමඟ සාකච්ඡා කළ යුතු බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "රුසියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමන් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු-ශ්‍රී ලංකා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තු විද්‍යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පෙරේදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 800 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 800 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உண்மையான நட்பு நாட்டை அரசாங்கம் அடையாளப்படுத்திக்கொள்ள வேண்டும் - ரஷ்யாவிற்கான முன்னாள் இலங்கை தூதுவர்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "நாடு பாரிய பொருளாதார நெருக்கடியினை எதிர்க்கொண்டுள்ள வேளையில் மக்கள் எதிர்க்கொண்டுள்ள அடிப்படை பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண அரசாங்கம் ரஷ்யாவின் உதவியை பெற்றுக்கொள்ள அவதானம் செலுத்தவில்லை.",
        "உண்மையான நட்பு நாட்டை அரசாங்கம் அடையாளப்படுத்திக்கொள்ள வேண்டும் என ரஷ்யாவிற்கான முன்னாள் இலங்கை தூதுவர் கலாநிதி சமன் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை மன்றக்கல்லூரியில் நேற்று முன்தினம் இடம்பெற்ற ரஸ்யா-இலங்கை நல்லுறவு தொடர்பிலான நிகழ்வில் உரையாற்றுகையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "ரஷ்யாவிடமிருந்து இலங்கைக்கு சாதகமான பல முதலீடுகளை அறிமுகப்படுத்தியது. இருப்பினும் இலங்கை அரசாங்கம் அவ்விடயம் குறித்து அவதானம் செலுத்தவில்லை. தூதுவராக கடமையாற்றிய போது 18 இருதரப்பு ஒப்பந்தங்கள் கைச்சாத்திடப்பட்டன.",
        "முதலீடுகள் ஊடாக 800 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை ரஷ்ய ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புட்டின் வழங்கினார். ஆனால் இலங்கை அதனை பயன்படுத்தவில்லை.",
        "இந்த 800 மில்லியன் டொலர் சுமார் இரண்டு வருடகாலமாக ரஷ்யாவின் வெளிவிவகார நடவடிக்கை திணைக்களத்தின் கையிருப்பில் கைப்பட்டு பின்னர் மாற்று நடவடிக்கைகளுக்காக பயன்படுத்திக்கொள்ளப்பட்டது.",
        "ரஷ்ய கூட்டாட்சி அரசாங்கத்திடமிருந்து பல ஒத்துழைப்புக்களை பெற்றுக்கொள்ள வாய்ப்பு இருந்தும் அதனை இலங்கை முறையாக பயன்படுத்திக்கொள்ளமலிருப்பது கவலைக்குரியது. தற்துணிவுடன் செயற்படாமல் இருக்கும் அளவிற்கு இலங்கையின் வெளிவிவகார கொள்கை காணப்படுகிறது.",
        "ஒரு நாடு தனக்கு ஏற்ற வகையில் வெளிவிவகார கொள்கையினை வகுக்கும் போது இலங்கையின் வெளிவிவகார கொள்கையினை தெரிவு செய்யப்பட்ட ஒருசில நாடுகள் வகுக்கின்றன. இதன் காரணமாக உண்மையான நட்பு நாடுகளை இணங்கான முடியாத நிலைமை காணப்படுகிறது",
        "நாடு பாரிய பொருளாதார நெருக்கடியினை எதிர்க்கொண்டுள்ள வேளையில் மக்கள் எதிர்க்கொண்டுள்ள அடிப்படை பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண அரசாங்கம் ரஷ்யாவின் உதவியை பெற்றுக்கொள்ள அவதானம் செலுத்தவில்லை.ரஸ்யாவின் உதவியை பெற்றுக்கொண்டால் பிற நாடுகளின்  உறவில் பாதிப்பு ஏற்படும் என அரசாங்கம் தொடர்ந்து பின்வாங்குகிறது.",
        "எரிபொருள் விநியோக கட்டமைப்பில் காணப்படும் பிரச்சினை பாரிய சமூக நெருக்கடியாக தோற்றம் பெற அதிக வாய்ப்பு உள்ளது.",
        "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கிள் பல நாட்களாக வரிசையில் காத்திருக்கும் மக்கள் பொறுமையிழந்து ஒருவருக்கொருவர் முரண்பட்டுக் கொள்ளும் வாய்ப்பு அதிகளவில் காணப்படுகின்றன. ஆகவே அரசாங்கம் நாட்டு மக்களின் நலனை கருத்திற்கொண்டு ரஸ்யாவுடன் பேச்சுவார்த்தையினை மேற்கொள்ள வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமன் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்ய-இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பாராளுமன்ற கல்லூரி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நேற்று முன்தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "$ 800 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 800 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாநில துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}