{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132555",
  "time_ut": 1659194897,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எதிரணியை பலவீனப்படுத்தவா சர்வகட்சி அரசாங்கம் ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "All-party government to weaken the opposition?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Ranil Wickremesinghe was elected as the Interim President with the support of 134 people in the Parliament. At the same time, he passed the controversial State of Emergency Act with 120 votes in favour. Given his current parliamentary majority, there is no need to negotiate with opposition parties to form an all-party government.",
        "Vimal's team voted against Ranil during the poll to elect the interim president. The Vimal team, which had initially said that they would vote against the emergency bill as well, eventually had to vote in favor of it due to the information they received from Ranil.",
        "Dhammika Perera, who called for Ranil's resignation when he was Prime Minister, supported the emergency law in the final vote. Although there are rumors that he will step down, it seems that it will not happen.",
        "The Rajapakses had a policy of stirring up old allegations against those who were working against them or buying them at a price. They don't know enough politics or tactics to think beyond that. But President Ranil's account is different.",
        "He has the power to silence his opponents in a word or two. As soon as Gotabaya, a hardliner with a military background, became president, the civil society and the opposition chanted that the country's democracy was dead. But Ranil's moves after becoming President have left many speechless.",
        "Ranil has the fortitude to face everything with a slim smile and overcome it. In this case, he addressed the Parliament after he was elected as the President, and called upon all parties for the development of the country. It should also be accepted that this is not a pro-active act for him.",
        "What he needs now is to break away from the UNP and bring back his old members in Sajithu's team. It is an open secret that 12 of Sajith's United People's Shakti members have already voted for Ranil. It was also confirmed by Hareen Fernando MP.",
        "When an all-party government is formed, there are chances of ministerial posts for the respective parties. But with this, Ranil has started moving the pieces.",
        "In other words, it seems that Sajithu's team members who voted for him can be considered for ministerial positions only if they get membership of the United National Party. Ranil is going to hold the post of interim president for a maximum period of two and a half years.",
        "But now he has started walking in JR's path. As the situation in the country is in his favour, he can make good use of the absence of a strong opposition and the dearth of political knowledge of the budding party that supports him. has started",
        "The situation in the country is such that it is not possible to go to an election. Even though his tenure is still two and a half years, Ranil has already started devising strategies to maintain the parliamentary majority even after that.",
        "For that, he has already started activities to make his opponents very weak. An all-party government is a sham that pulls the opposition into its hands even though it appears in the minds of the people to build the country with the support of all.",
        "By the time the term of the Interim President ends, there will definitely not be a strong team in the opposition to oppose Ranil. Because Sajith's I.M.S. There are more coalition parties. These are also alliances with many parties. Ranil's eyes have turned to such alliance parties.",
        "When alliance parties come forward to support a party, they will not become members of that party. Coalition means the team that supports the winning side during the election period.",
        "There is only political policy for them. It's just a matter of who's side you're on over time. Similarly, Muslim Congress and Tamil Progressive Alliance, All Sri Lankan People's Congress, Tamil National Federation etc. are in Sajith's team.",
        "Even though the party leaders keep mouthing off that there is democracy in their parties to make independent decisions for themselves, the political culture in which the party members end up deceiving the leaders and supporting the people they need is currently prevailing in the coalition parties.",
        "At the same time, some alliances who have understood Ranil's political move very well are talking about the all-party government in the guise of getting a ministerial post even though he is keeping his mouth shut. The Tamil Progressive Alliance is the first to open its mouth about it. First of all, DM coalition leader Manoganesan has said that no official invitation has been given to anyone regarding the national government to be formed by all parties and President Ranil should be given time.",
        "So it only means that the alliance is looking forward to the day of running together with Ranil. But Sajid's speech in Parliament is different. He said that principles cannot be given up for the sake of ministerial posts and questioned how to join the regime that oppresses the people. This has irked Ranil supporters in Sajid's team.",
        "To tell the truth, Ranil has no need to set up a national government to move his period of abundance. Even so, he will not give up the ministerial post to Sajith.",
        "Having received the support of Parliament, Ranil has now started to receive international support. Although initially the international community condemned the attacks and arrests of the anti-vaccination protestors, now congratulatory messages are coming to Ranil from countries like India and the United States.",
        "If the national government is formed tomorrow, there will be no opposition. This will further undermine democracy."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vimal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajithu",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hareen Fernando MP",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajithu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two and a half years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two and a half years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "I.M.S. There",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Manoganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විපක්ෂය දුර්වල කිරීමට සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක්?",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තුවේ 134 දෙනෙකුගේ සහය ඇතිව රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් විය. ඒ සමගම ඔහු ආන්දෝලනාත්මක හදිසි නීතියට පක්ෂව ඡන්ද 120කින් සම්මත විය. ඔහුගේ වත්මන් පාර්ලිමේන්තු බහුතරය අනුව සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සඳහා විරුද්ධ පක්ෂ සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට අවශ්‍ය නැත.",
        "අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගැනීමේ ඡන්ද විමසීමේදී විමල්ගේ කණ්ඩායම රනිල්ට විරුද්ධව ඡන්දය ප්‍රකාශ කළේය. හදිසි පනතටත් විරුද්ධව ඡන්දය දෙන බව මුලින් කී විමල් පිලට අවසානයේ රනිල්ගෙන් ලැබුණු තොරතුරු නිසා ඊට පක්ෂව ඡන්දය දීමට සිදුවිය.",
        "රනිල් අගමැතිව සිටියදී ඉල්ලා අස්විය යුතු යැයි කියූ ධම්මික පෙරේරා අවසන් ඡන්දයේදී හදිසි නීතියට සහාය පළ කළේය. ඔහු ඉවත් වන බවට ආරංචි පැතිර ගියත් එය සිදු නොවන බව පෙනේ.",
        "තමන්ට එරෙහිව ක්‍රියා කරන අයට එරෙහිව පැරණි චෝදනා අවුස්සමින් හෝ ඒවා මිලට ගැනීමේ ප්‍රතිපත්තියක් රාජපක්ෂලාට තිබුණි. එතනින් එහාට හිතන්න තරම් දේශපාලනයක්වත් උපක්‍රමවත් ඔවුන් දන්නේ නැහැ. නමුත් ජනාධිපති රනිල්ගේ ගිණුම ඊට වෙනස්ය.",
        "තම විරුද්ධවාදීන් වචනයකින් දෙකකින් නිහඬ කිරීමට ඔහුට බලය ඇත. යුදමය පසුබිමක් ඇති දැඩි මතධාරියෙකු වූ ගෝඨාභය ජනාධිපති වූ විගස සිවිල් සමාජය සහ විපක්ෂය රටේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය මිය ගොස් ඇතැයි කෑ ගැසුවේය. නමුත් රනිල් ජනාධිපති වීමෙන් පසු ගත් පියවර බොහෝ දෙනකුට කට උත්තර නැති කර ඇත.",
        "සිහින් සිනහවකින් සියල්ලට මුහුණ දී එය ජයගැනීමේ ධෛර්යය රනිල්ට තිබේ. මෙහිදී ඔහු ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත්වීමෙන් පසු පාර්ලිමේන්තුව අමතමින් රටේ සංවර්ධනය වෙනුවෙන් සියලු පාර්ශවයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය. මෙය ඔහුට හිතකර ක්‍රියාවක් නොවන බවද පිළිගත යුතුය.",
        "ඔහුට දැන් අවශ්‍ය වී ඇත්තේ එජාපයෙන් කැඩී ගොස් සජිතුගේ පිලේ සිටින පරණ අය නැවත ගෙන්වා ගැනීමය. සජිත්ගේ එක්සත් ජනතා ශක්ති මන්ත්‍රීවරුන් 12 දෙනෙකු දැනටමත් රනිල්ට ඡන්දය දී ඇති බව ප්‍රසිද්ධ රහසකි. එය පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතාද තහවුරු කළේය.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවන විට ඒ ඒ පක්‍ෂවලට ඇමැති ධුර ලැබීමේ අවස්ථා තිබෙනවා. නමුත් මේකත් එක්ක රනිල් කෑලි යන්න පටන් අරන්.",
        "එනම් සජිතුට ඡන්දය දුන් සජිතුගේ පිලේ අයට ඇමතිකම් ගැන සලකා බැලිය හැක්කේ එක්සත් ජාතික පක්ෂයේ සාමාජිකත්වය ලැබුණහොත් පමණක් බව පෙනේ. රනිල් අන්තර්වාර ජනාධිපති ධූරය දරන්න යන්නේ උපරිම වසර දෙකහමාරක කාලයක්.",
        "නමුත් දැන් ඔහු ජේ.ආර්.ගේ මාවතේ ගමන් කිරීමට පටන් ගෙන ඇත. රටේ තත්ත්වය තමාට වාසිදායක වන බැවින් ප්‍රබල විපක්ෂයක් නොමැතිකම සහ ඔහුට සහාය දක්වන අංකුර පක්ෂයේ දේශපාලන දැනුමේ ඌනතාවයෙන් ඔහුට මනා ප්‍රයෝජනයක් ගත හැකිය. ආරම්භ කර ඇත",
        "මැතිවරණයකට යන්න බැරි තත්ත්වයක් තමයි රටේ තිබෙන්නේ. තම ධූර කාලය තවම වසර දෙක හමාරක් වුවද, ඉන් පසුවද පාර්ලිමේන්තු බහුතරය රැක ගැනීමට රනිල් දැනටමත් උපාය මාර්ග සකස් කිරීම අරඹා ඇත.",
        "ඒ සඳහා ඔහු තම ප්‍රතිවාදීන් ඉතා දුර්වල කිරීමේ කටයුතු මේ වන විටත් ආරම්භ කර ඇත. සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් යනු සියලු දෙනාගේම සහයෝගය ඇතිව රට ගොඩනඟන බවට ජනතාවගේ ඔළුවල පෙනෙන්නට තිබුණත් විපක්ෂය තම අතට ඇද ගන්නා බොරුවකි.",
        "අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයාගේ ධුර කාලය අවසන් වන විට රනිල්ට එරෙහි වීමට ප්‍රබල කණ්ඩායමක් විපක්ෂයේ නොසිටිනු නියතය. මොකද සජිත්ගේ අයි.එම්.එස්. තව හවුල් පක්ෂ තියෙනවා. මේවාත් බොහෝ පක්ෂ සමඟ සන්ධාන. රනිල්ගේ ඇස් යොමු වී ඇත්තේ එවැනි සන්ධාන පක්ෂ වෙතය.",
        "සන්ධාන පක්‍ෂ යම් පක්‍ෂයකට සහාය දීමට ඉදිරිපත් වූ විට ඔවුන් එම පක්‍ෂයේ සාමාජිකයන් වන්නේ නැත. සභාගය කියන්නේ ඡන්ද කාලෙට දිනන පැත්තට සහය දෙන කණ්ඩායම.",
        "ඔවුන්ට ඇත්තේ දේශපාලන ප්‍රතිපත්තියක් පමණි. කාලයාගේ ඇවෑමෙන් ඔබ සිටින්නේ කාගේ පැත්තේද යන කාරණය පමණි. ඒ වගේ ම මුස්ලිම් කොංග්‍රසය සහ දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය, සමස්ත ශ්‍රී ලංකා මහජන කොංග්‍රසය, දෙමළ ජාතික සම්මේලනය ආදියත් සජිත්ගේ පිලේ ඉන්නවා.",
        "පක්‍ෂවල ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදය තියෙනවා කියලා පක්‍ෂ නායකයන් කට ඇරියත් ස්වාධීනව තීන්දු තීරණ ගන්න පක්‍ෂ නායකයෝ අන්තිමට නායකයන් රවට්ටලා තමන්ට අවශ්‍ය ජනතාවට සහය දෙන දේශපාලන සංස්කෘතිය මේ වනවිට හවුල් පක්‍ෂ තුළ ක්‍රියාත්මක වෙනවා.",
        "ඒ අතර රනිල්ගේ දේශපාලන ගමන ඉතා හොඳින් තේරුම් ගත් ඇතැම් සන්ධාන ඔහු කට වසාගෙන සිටියත් ඇමතිකමක් ලබා ගැනීමේ මුවාවෙන් සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුව ගැන කතා කරයි. ඒ ගැන මුලින්ම කට ඇරියේ දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානයයි. ප්‍රථමයෙන්ම දිමු සභාග නායක මනෝගනේෂන් පවසා ඇත්තේ සියලු පක්ෂ එක්ව පිහිටුවන ජාතික ආණ්ඩුව සම්බන්ධයෙන් කිසිවකුට නිල ආරාධනයක් කර නොමැති බවත් ජනාධිපති රනිල්ට කල් දිය යුතු බවත්ය.",
        "ඉතින් ඒ කියන්නේ සන්ධානය රනිල් එක්ක එකට දුවන දවස එනකම් බලාගෙන ඉන්නවා කියන එක විතරයි. නමුත් සජිඩ් පාර්ලිමේන්තුවේදී කළ කතාව ඊට වෙනස්. අමාත්‍ය ධුර වෙනුවෙන් ප්‍රතිපත්ති අත්හැරිය නොහැකි බව පැවසූ ඒ මහතා ජනතාව පීඩාවට පත් කරන පාලනයට එක්වන්නේ කෙසේදැයි ප්‍රශ්න කළේය. මෙය සජිඩ්ගේ පිලේ රනිල් හිතවාදීන්ගේ කෝපයට හේතු වී තිබේ.",
        "ඇත්තම කියනවනම් රනිල්ට තමන්ගේ සුලබ කාලය ගෙනියන්න ජාතික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමේ අවශ්‍යතාවක් නැහැ. එහෙම වුණත් සජිත්ට ඇමැතිකම දෙන්නේ නැහැ.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ සහය ලැබුණු රනිල්ට දැන් ජාත්‍යන්තර සහයෝගය ලැබෙන්න පටන් අරන්. එන්නත් විරෝධී උද්ඝෝෂකයන්ට පහරදීම් සහ අත්අඩංගුවට ගැනීම් ජාත්‍යන්තරය මුලින් හෙළා දුටුවද දැන් ඉන්දියාව, ඇමරිකාව වැනි රටවලින් රනිල්ට සුබපැතුම් පණිවිඩ එනවා.",
        "හෙට ජාතික ආණ්ඩුව හැදුවොත් විපක්ෂයක් නැහැ. මෙය තවදුරටත් ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදය හෑල්ලුවට ලක්කරනවා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විමල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිතු",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකහමාරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජේ.ආර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකහමාරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අයි.එම්.එස්. එතන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මනෝගනේෂන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எதிரணியை பலவீனப்படுத்தவா சர்வகட்சி அரசாங்கம் ?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்றத்தில்  134பேரின் ஆதரவை பெற்று  இடைக்கால ஜனாதிபதியாகத் தெரிவு செய்யப்பட்டார் ரணில் விக்கிரமசிங்க. அதே வேளை சர்ச்சைக்குரிய அவசரகால நிலைமை சட்டத்தையும் 120ஆதரவான வாக்குகள் பெற்று நிறைவேற்றிக்கொண்டார். அவருக்கு தற்போது இருக்கும் பாராளுமன்ற பெரும்பான்மையைப் பார்க்கும் போது, எதிரணி கட்சிகளுடன் பேரம் பேசி சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிக்க வேண்டிய அவசியமே இல்லை.",
        "இடைக்கால ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்யும் வாக்கெடுப்பின் போது விமல் அணி ரணிலுக்கு எதிராகவே வாக்களித்தது. அவசரகால சட்டமூலத்தையும் எதிர்த்தே வாக்களிக்கப்போவதாக ஆரம்பத்தில் கூறிய விமல் அணி, இறுதியில் ரணில் மூலம் தமக்கு வந்த தகவலால் அதற்கு ஆதரவாக வாக்களிக்க நேரிட்டது.",
        "ரணில் பிரதமராக இருந்த போது அவர் பதவி விலக வேண்டும் என முழங்கிய தம்மிக்க பெரேரா அவசர கால சட்ட இறுதி வாக்கெடுப்பில் ஆதரவாகவே செயற்பட்டார்.  அவர் பதவி விலகப்போவதாக கதைகள் அடிபட்டாலும் அது நடக்காது என்றே தெரிகின்றது.",
        "தமக்கு எதிராக செயற்படுபவர்களின் மீது ஏதாவது பழைய குற்றச்சாட்டுக்கள் இருந்தால் அதை கிண்டி கிளறி ஊதி பெருக்குவது அல்லது அவர்களை விலை கொடுத்து வாங்குவது என்ற கொள்கையை    ராஜபக்ஷக்கள் கொண்டிருந்தனர். அவர்களுக்கு அதைத் தாண்டி சிந்திக்கும் அளவுக்கு அரசியல் சாணக்கியமோ அல்லது தந்திரங்களோ தெரியாது. ஆனால் ஜனாதிபதி ரணிலின் கணக்கு வேறு.",
        "ஓரிரு வார்த்கைளில் எதிரணியினரை வாய் மூடச்செய்து விடும் வல்லமை படைத்தவராகவே  இருக்கின்றார். கோட்டாபய ஜனாதிபதியானவுடன் இராணுவ பின்னணியை கொண்டவர், கடும்போக்காளர், நாட்டின் ஜனநாயகம் செத்துவிட்டது என்று சிவில் சமூகங்களும் எதிரணியினரும் கோஷமிட்டு வந்தனர். ஆனால் ரணில்  ஜனாதிபதியானவுடன் மேற்கொள்ளும் நகர்வுகள் பலரை வாய் மூடச்செய்துள்ளன.",
        "மெலிதான ஒரு புன்முறுவலுடன் அனைத்தையும் எதிர்கொண்டு அதை கடந்து செல்லும் மனவலிமை கொண்டவராக விளங்குகிறார் ரணில். இந்நிலையில் தான் ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டவுடன் பாராளுமன்றில் உரையாற்றிய அவர், நாட்டின்  மேம்பாட்டுக்காக  அனைத்து தரப்பினருக்கும் அழைப்பு விடுத்திருந்தார். இது அவருக்கும் ஆதரவான செயற்பாட்டுக்கு அல்ல என்பதையும் ஏற்றுக்கொள்ள வேண்டும்.",
        "அவருக்கு இப்போது தேவையாக இருப்பது ஐக்கிய தேசிய கட்சியிலிருந்து பிரிந்து சென்று சஜித்து அணியிலிருக்கும் தனது பழைய உறுப்பினர்களை மீண்டும் தன்வசம் கொண்டு வருவதாகும்.  ஏற்கனவே சஜித்தின் ஐக்கிய மக்கள் சக்தி உறுப்பினர்களில் 12 பேர் ரணிலுக்கு வாக்களித்திருப்பது பகிரங்க இரகசியமாகவே உள்ளது. அதை ஹரீன் பெர்ணான்டோ எம்.பியும் உறுதி படுத்தியிருந்தார்.",
        "சர்வ கட்சி அரசாங்கம் அமையும் போது குறித்த தரப்பினருக்கு அமைச்சுப் பதவிகள் கிடைப்பதற்கும் வாய்ப்புகள் உள்ளன. ஆனால் இதை வைத்து காய் நகர்த்த ஆரம்பித்துள்ளார் ரணில்.",
        "அதாவது தனக்கு வாக்களித்த சஜித்து அணியினர் ஐக்கிய தேசிய கட்சியின் உறுப்புரிமையை பெற்றால் மாத்திரமே அமைச்சுப் பதவிகள் குறித்து பரிசீலிக்க முடியும் என அவர் தரப்பிலிருந்து கூறப்பட்டதாகத் தெரிகின்றது.  மிகுதியான சுமார் இரண்டரை வருட காலத்துக்கே இடைக்கால ஜனாதிபதி பதவியை ரணில் கொண்டிருக்கப் போகின்றார்.",
        "ஆனால் அவர் தற்போது ஜே.ஆரின் பாதையில் பயணிக்கத்தொடங்கியுள்ளார். நாட்டின் நிலைமை தனக்கு சாதகமாக உள்ளதாலும் வலுவான எதிரணி இல்லாமை மற்றும் தனக்கு ஆதரவு வழங்கும் மொட்டு கட்சியினரின் அரசியல் அறிவு வரட்சி  போன்றவற்றை அவர் சிறப்பாக பயன்படுத்தத். தொடங்கியுள்ளார்.",
        "நாட்டின் சூழ்நிலையில் தேர்தல் ஒன்றுக்கு செல்ல முடியாத நிலைமை உள்ளன. தனது பதவிக்காலம் இன்னும் இரண்டரை வருடங்கள் என்றாலும் அதற்குப்பிறகும் பாராளுமன்ற பெரும்பான்மையை வைத்து அதை நீடித்துக்கொள்ளும் அளவுக்கு ரணில் வியூகங்களை இப்போதே வகுக்கத்தொடங்கி விட்டார்.",
        "அதற்காக இப்போதிலிருந்தே எதிரணியினரை மிகவும் பலவீனமடையச்செய்யும் செயற்பாடுகளை அவர் ஆரம்பித்துள்ளார். சர்வ கட்சி அரசாங்கம் என்பது அனைவரின் ஆதரவோடு நாட்டை கட்டியெழுப்புவதற்கென மக்கள் மனதில் தோன்றினாலும் எதிர்த்தரப்பினரை தன் வசம் இழுக்கும் ஒரு சாணக்கியமே.",
        "இடைக்கால ஜனாதிபதியின் பதவி காலம் முடிவடையும் தருணத்தில்,    எதிர்த்தரப்பில் ரணிலை  எதிர்க்க வலுவான அணியொன்று நிச்சியம் இருக்காது. ஏனென்றால் சஜித்தின் ஐ.ம.ச. கூட்டணி கட்சிகள் அதிகமாக உள்ளன. இவையும் தம்மிடையே பல கட்சிகளை இணைத்துக்கொண்ட கூட்டணியாகவே உள்ளன. இவ்வாறான கூட்டணி கட்சிகள் மீது ரணிலின் பார்வை திரும்பியுள்ளது.",
        "கூட்டணி கட்சிகள் ஏதாவது ஒரு அணிக்கு ஆதரவளிக்க முன் வரும்போது குறித்த கட்சியின் உறுப்பினராகப்போவதில்லை. கூட்டணி என்பதே தேர்தல் காலத்தில் வெல்லும் பக்கம் ஆதரவு வழங்கும் அணி என்று தான் அர்த்தம்.",
        "இவர்களுக்கென அரசியல் ரீதியான கொள்கை மாத்திரமே இருக்கின்றது. அது காலத்திற்கேற்ப யார் பக்கம் நிற்பது என்பது தான். அவ்வாறே சஜித் அணியில்  முஸ்லிம் காங்கிரஸ் மற்றும் தமிழ் முற்போக்குக் கூட்டணி , அகில இலங்கை மக்கள் காங்கிரஸ், தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு போன்றன விளங்குகின்றன.",
        "தமக்கென சுதந்திரமாக முடிவெடுக்க தமது கட்சிகளில் ஜனநாயகம் நிலவுகின்றது என்று கட்சித்தலைவர்கள்  வாய் கிழிய பேசினாலும் கட்சி உறுப்பினர்கள் இறுதியில் தலைமைகளை ஏமாற்றி விட்டு தமக்கு தேவையானவர்களுக்கு ஆதரவளிக்கும் அரசியல் கலாசாரமே தற்போது கூட்டணி கட்சிகளிடம் நிலவுகின்றன.",
        "அதே வேளை ரணிலின் அரசியல் நகர்வை நன்றாக புரிந்து கொண்டுள்ள சில கூட்டணிகள், அவர் வாய் மூடி மெளனமாக இருந்தாலும் தமக்கும் அமைச்சுப்பதவி கிடைக்க வேண்டும் என்ற அவாவில் சர்வ கட்சி அரசாங்கம் குறித்து பேசி வருகின்றன. இதில் தமிழ் முற்போக்குக் கூட்டணி முதன் முதலில் அது குறித்து வாய் திறந்துள்ளது. சர்வ கட்சிகள் இணைந்து உருவாகும் தேசிய அரசாங்கம் குறித்து இது வரை அதிகாரபூர்வ அழைப்பு எவருக்கும் விடுக்கப்படவில்லையென்றும் ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு அவகாசம் வழங்க வேண்டுமெனவும் முதன் முதலில் த.மு.கூட்டணித் தலைவர் மனோகணேசனே தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அப்படியானால் கூட்டணி ரணிலுடன் சேர்ந்து இயங்கும் நாளை எதிர்ப்பார்த்துள்ளது என்பது தானே அர்த்தம். ஆனால் பாராளுமன்றில் சஜித்தின் உரை வேறு மாதிரியாக உள்ளது. அமைச்சுப்பதவிகளுக்காக கொள்கைகளை  விட்டுக்கொடுக்க முடியாது என்றும்  மக்களை ஒடுக்கும் ஆட்சியில் எவ்வாறு இணைவது என்று கேள்வியெழுப்பியுள்ள அவர், அமைச்சுப்பதவிகள் தேவையில்லை, பாராளுமன்ற குழுக்களின் தலைமை பதவிகளை ஏற்கலாம் என்று கூறியுள்ளார். இது சஜித் அணியில் உள்ள ரணில் ஆதரவாளர்களுக்கு எரிச்சலை ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "உண்மையைக் கூறப்போனால் தேசிய அரசாங்கம் ஒன்றை அமைத்துத் தான் தனது மிகுதி காலத்தை நகர்த்த வேண்டும் என்ற எந்த அவசியமும் ரணிலுக்குக் கிடையாது. அவ்வாறு அமைந்தாலும் அவர் சஜித்துக்கு அமைச்சுப்பதவியை தூக்கி  கொடுத்து விட மாட்டார்.",
        "பாராளுமன்ற ஆதரவை பெற்று விட்ட ரணில் தற்போது சர்வதேச ஆதரவை பெற ஆரம்பித்து வி்ட்டார். காலிமுகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் மீதான தாக்குதல்கள் , கைதுகள் போன்றவற்றுக்கு ஆரம்பத்தில் சர்வதேசம் கண்டனம் தெரிவித்திருந்தாலும் தற்போது இந்தியா மற்றும் அமெரிக்கா போன்ற நாடுகளிலிருந்து ரணிலுக்கு வாழ்த்துச்செய்திகள் வந்துக் கொண்டிருக்கின்றன.",
        "நாளை தேசிய அரசாங்கம் ஒன்றும் அமையுமாயின் எதிர்க்கட்சியென ஒன்று இல்லாமல் போவது உறுதி. இது ஜனநாயக தன்மையை இன்னும் பாதிக்கச்செய்யப்போகின்றது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜிது",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹரீன் பெர்னாண்டோ எம்.பி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜிது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டரை ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.ஆர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டரை ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.எம்.எஸ். அங்கு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்குக் கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மனோகணேசன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}