{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/combank-wins-coveted-double-at-asiamoney-banking-awards/",
  "time_ut": 1658158440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "ComBank wins coveted double at Asiamoney Banking Awards",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "ComBank wins coveted double at Asiamoney Banking Awards",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Adjudged Best Bank for SME Banking & Best Bank for Environmental, Social and Governance",
        "The Commercial Bank of Ceylon has won two coveted international awards – ‘Best Bank for Small and Medium Enterprise (SME) Banking’ and ‘Best Bank for Environmental, Social and Governance (ESG)’ at the latest awards event of the respected Asiamoney magazine.",
        "This is the third consecutive year that Commercial Bank has won a double from this quarterly publication. The Bank was awarded the titles of ‘Best Bank for Small and Medium Enterprises’ and ‘Best Bank for Corporate Social Responsibility’ in 2020 and 2021.",
        "“These awards recognise the Bank’s achievements in two of the most relevant aspects of performance in the current context,” Commercial Bank Managing Director/ CEO Mr Sanath Manatunge commented. “SME’s are the backbone of the economy and, given the challenges faced by our country, supporting them is more important now than ever before. We are committed to increase our engagement with SMEs, who need more support in the current depressed economic context. The second award relates to ESG, which has also become an area of critical importance to shareholders as well as customers and regulators. We are therefore delighted to win awards in these two strategically important areas from Asiamoney.”",
        "The ‘Best Bank for SME Banking’ award recognises Commercial Bank for proactively identifying the timely needs of SMEs and micro enterprises and providing tailor-made products and services to assist this segment that has in the past two years been affected first by the pandemic and subsequently by economic shocks and funding issues. The ‘Best Bank for ESG’ Award was presented in recognition of the Bank’s strategic initiatives in the space of sustainable financing, financial inclusion and nationally-significant contributions via its CSR Trust.",
        "In 2021, the Bank’s SME loans portfolio grew by 10% in value to Rs 210.967 billion as at 31st December. In 2020 the Ministry of Finance declared Commercial Bank as the largest lender to Sri Lanka’s SME sector among all state-owned, private and specialised banks in the country, accounting for more than a fifth of all loans in terms of value and number. The Bank maintained this momentum in SME lending in 2021 too, during which it notably secured a US $50 million loan from the CDC Group, the UK’s development finance institution, to further facilitate lending to SMEs and support climate projects in Sri Lanka.",
        "The Bank also continued with its ‘Biz Loans’ scheme and granted loans to the value of Rs 30.3 billion by the close of 2021. Furthermore, Agri Leases amounting to Rs 1.358 billion were disbursed during this period. In 2021, the Bank launched the ‘Agri Gold Loans’ scheme that offers concessionary interest rates on pawning, exclusively for those engaged in agriculture, fisheries, and livestock farming.",
        "Another significant initiative launched by the Bank in 2021 to support the SME segment was the Dirishakthi Value Chain Development Programme. Designed to improve the efficiency and sustainability of rural value chains and not just an individual borrower, the programme includes in-kind grants and loans to micro entrepreneurs. The Bank carried out capacity building and financial literacy programs benefitting over 2,600 micro entrepreneurs in 2021 alone.",
        "A few other initiatives to support the SME segment include webinars for SMEs, support to women entrepreneurs in the country, and continuous deployments of the “Bank-on-Wheels” operation and disbursement of COVID-19 support loans.",
        "In the realm of ESG, the Bank delivers comprehensive sustainable financial solutions that include screening of credit proposals using a SEMS (Social and Environmental Risk Assessment) tool, advice and support in greening the supply chains of customers, and a range of green products and services and practices that promote sustainable business operations. Commercial Bank was also crowned Sri Lanka’s ‘Best Corporate Citizen’ by the Ceylon Chamber of Commerce in 2021.",
        "By the close of 2021, the Bank’s CSR Trust had completed over 600 projects under the categories of education, healthcare, community, culture & heritage, and environment.",
        "Commercial Bank has donated 243 IT Labs to date, benefitting over 220,000 students, and has continued its support to initiatives in education with projects such as Smart Schools, Math Labs, STEM Classrooms, Coding Clubs and Vocational Training. The Bank also donated essential medical equipment necessary for treating COVID-19 patients to several state hospitals and contributed towards a number of community initiatives to solve problems of access to safe water and sanitation. Further, it embarked on the third phase of the Mangrove planting project around the Koggala Lake to prevent erosion, extended support towards the conservation of sea turtles and continued to promote environment management among clients by encouraging and funding green businesses.",
        "Established in 1989, Asiamoney is a financial publication of the Euromoney Institutional Investor Group. Asiamoney reports and offers analysis on the financial and investment markets for capital issuers, borrowers, institutional investors and senior corporate and government monetary decision makers with business interests in Asia Pacific.",
        "Commercial Bank is Sri Lanka’s first 100% carbon neutral bank, the first Sri Lankan bank to be listed among the Top 1000 Banks of the World and the only Sri Lankan bank to be so listed for 12 years consecutively. It is the largest lender to Sri Lanka’s SME sector and is a leader in digital innovation in the country’s Banking sector. The Bank’s overseas operations encompass Bangladesh, where the Bank operates 19 outlets; Myanmar, where it has a Microfinance company in Nay Pyi Taw; and the Maldives, where the Bank has a fully-fledged Tier I Bank with a majority stake.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ComBank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Asiamoney Banking Awards",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Adjudged Best Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME Banking & Best Bank for Environmental, Social and Governance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Commercial Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asiamoney",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the third consecutive year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "quarterly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "‘Best Bank for Small and Medium Enterprises’ and ‘Best Bank for Corporate Social Responsibility’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ESG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The ‘Best Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the past two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "The ‘Best Bank for ESG’ Award",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSR Trust",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "31st December",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than a fifth",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$50 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the CDC Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30.3 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.358 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2,600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ESG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Chamber of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bank’s CSR Trust",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "healthcare",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "243",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "over 220,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Smart Schools",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "STEM Classrooms",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vocational Training",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Mangrove",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Koggala Lake",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1989",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Asiamoney",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Euromoney Institutional Investor Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asiamoney",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Asia Pacific",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "neutral bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "12 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Microfinance",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nay Pyi Taw",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tier I Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Asiamoney Banking Awardsහිදී ComBank සම්මාන ද්විත්වයක් දිනා ගනී",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "SME බැංකුකරණය සඳහා හොඳම බැංකුව සහ පාරිසරික, සමාජීය සහ පාලනය සඳහා හොඳම බැංකුව ලෙස තේරී පත් විය",
        "ගෞරවනීය Asiamoney සඟරාවේ නවතම සම්මාන උළෙලේදී කොමර්ෂල් බැංකුව, ‘කුඩා සහ මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායක (SME) බැංකුකරණය සඳහා හොඳම බැංකුව’ සහ ‘Best Bank for Environmental, Social and Governance (ESG)’ යන ජාත්‍යන්තර සම්මාන දෙකක් දිනා ඇත.",
        "මෙම කාර්තුමය ප්‍රකාශනයෙන් කොමර්ෂල් බැංකුව දෙගුණයක් දිනාගත් අඛණ්ඩ තෙවැනි වසර මෙයයි. 2020 සහ 2021 වසරවලදී ‘කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායන් සඳහා හොඳම බැංකුව’ සහ ‘ආයතනික සමාජ වගකීම් සඳහා හොඳම බැංකුව’ යන මාතෘකා බැංකුවට හිමි විය.",
        "කොමර්ෂල් බැංකුවේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ/ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සනත් මනතුංග මහතා අදහස් දක්වමින්, “මෙම සම්මාන මගින් වත්මන් සන්දර්භය තුළ කාර්ය සාධනයේ වඩාත් අදාළ අංශ දෙකකින් බැංකුවේ ජයග්‍රහණ හඳුනා ගනී. “කුඩා කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් ආර්ථිකයේ කොඳු නාරටිය වන අතර, අපේ රට මුහුණ දෙන අභියෝග හමුවේ, ඔවුන්ට සහාය වීම වෙන කවරදාටත් වඩා දැන් වැදගත් වේ. වත්මන් අවපාත ආර්ථික සන්දර්භය තුළ වැඩි සහයෝගයක් අවශ්‍ය වන කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් සමඟ අපගේ සම්බන්ධය වැඩි කිරීමට අපි කැපවී සිටිමු. දෙවන සම්මානය ESG හා සම්බන්ධ වන අතර එය කොටස් හිමියන්ට මෙන්ම ගනුදෙනුකරුවන්ට සහ නියාමකයින්ටද තීරණාත්මක වැදගත්කමක් ඇති ක්ෂේත්‍රයක් බවට පත්ව ඇත. එබැවින් Asiamoney වෙතින් උපාය මාර්ගික වශයෙන් වැදගත් වූ මෙම ක්ෂේත්‍ර දෙකෙහිම සම්මාන දිනා ගැනීමට ලැබීම ගැන අපි සතුටු වෙනවා.”",
        "කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින්ගේ සහ ක්ෂුද්‍ර ව්‍යවසායකයන්ගේ කාලීන අවශ්‍යතා කල්තියා හඳුනා ගැනීම සහ පසුගිය වසර දෙක තුළ වසංගතයෙන් ප්‍රථමයෙන් පීඩාවට පත් වූ මෙම කොටසට සහය වීම සඳහා අවශ්‍ය නිෂ්පාදන සහ සේවා සැපයීම සඳහා කොමර්ෂල් බැංකුව 'SME බැංකුකරණය සඳහා හොඳම බැංකුව' සම්මානයෙන් පිදුම් ලබයි. ආර්ථික කම්පන සහ අරමුදල් ගැටළු මගින්. ‘ඊඑස්ජී සඳහා හොඳම බැංකුව’ සම්මානය පිරිනමනු ලැබුවේ තිරසාර මූල්‍යකරණය, මූල්‍ය ඇතුළත් කිරීම් සහ එහි CSR භාරය හරහා ජාතික වශයෙන් සැලකිය යුතු දායකත්වයක් ලබා දීම සඳහා බැංකුවේ උපායමාර්ගික මුලපිරීම් අගය කිරීම සඳහා ය.",
        "2021 දී, බැංකුවේ SME ණය කළඹ දෙසැම්බර් 31 වන විට රුපියල් බිලියන 210.967 දක්වා වටිනාකමින් 10% කින් වර්ධනය විය. 2020 දී මුදල් අමාත්‍යාංශය විසින් කොමර්ෂල් බැංකුව ශ්‍රී ලංකාවේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායක අංශයට රටේ සියලුම රාජ්‍ය, පෞද්ගලික සහ විශේෂිත බැංකු අතරින් විශාලතම ණය දෙන්නා ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද අතර, වටිනාකම සහ සංඛ්‍යාව අනුව සියලුම ණයවලින් පහෙන් එකකට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයකට හිමිකම් කියයි. කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් සඳහා ණය ලබා දීම සහ ශ්‍රී ලංකාවේ දේශගුණික ව්‍යාපෘති සඳහා තවදුරටත් පහසුකම් සැලසීම සඳහා එක්සත් රාජධානියේ සංවර්ධන මූල්‍ය ආයතනය වන CDC සමූහයෙන් එක්සත් ජනපද ඩොලර් මිලියන 50 ක ණයක් 2021 වසරේ දී ද බැංකුව කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායක ණය ලබා දීමේ දී මෙම ප්‍රවේගය පවත්වා ගෙන ගියේය.",
        "බැංකුව සිය ‘Biz Loans’ යෝජනා ක‍්‍රමය අඛණ්ඩව පවත්වාගෙන ගිය අතර 2021 අවසන් වන විට රුපියල් බිලියන 30.3 ක වටිනාකමකට ණය ලබා දී ඇත. තවද, මෙම කාලය තුළ කෘෂි කල්බදු රුපියල් බිලියන 1.358 ක් ලබා දී ඇත. 2021 දී බැංකුව විසින් කෘෂිකාර්මික, ධීවර හා පශු සම්පත් ගොවිතැනෙහි නියැලෙන්නන් සඳහා පමණක් උකස් සඳහා සහනදායී පොලී අනුපාත ලබා දෙන ‘කෘෂි රන් ණය’ යෝජනා ක්‍රමය දියත් කරන ලදී.",
        "කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායක අංශයට සහය දැක්වීම සඳහා 2021 දී බැංකුව විසින් දියත් කරන ලද තවත් වැදගත් මුලපිරීමක් වූයේ දිරිශක්ති අගය දාම සංවර්ධන වැඩසටහනයි. තනි පුද්ගල ණය ගැණුම්කරුවෙකු පමණක් නොව ග්‍රාමීය වටිනාකම් දාමවල කාර්යක්ෂමතාව සහ තිරසාර බව වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා නිර්මාණය කර ඇති මෙම වැඩසටහනට ක්ෂුද්‍ර ව්‍යවසායකයින් සඳහා කාරුණික ප්‍රදාන සහ ණය ඇතුළත් වේ. බැංකුව 2021 වසරේ පමණක් ක්ෂුද්‍ර ව්‍යවසායකයින් 2,600 කට වැඩි පිරිසකට ප්‍රතිලාභ ලබා දෙමින් ධාරිතා ගොඩනැගීමේ සහ මූල්‍ය සාක්ෂරතා වැඩසටහන් ක්‍රියාත්මක කළේය.",
        "කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායක අංශයට සහාය වීම සඳහා වන තවත් මුලපිරීම් කිහිපයක් අතර කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් සඳහා webinars, රට තුළ කාන්තා ව්‍යවසායකයින්ට සහාය වීම සහ “Bank-on-Wheels” මෙහෙයුම අඛණ්ඩව යෙදවීම සහ COVID-19 ආධාරක ණය ලබා දීම ඇතුළත් වේ.",
        "ESG ක්ෂේත්‍රය තුළ, බැංකුව SEMS (සමාජ සහ පාරිසරික අවදානම් තක්සේරුව) මෙවලමක් භාවිතා කරමින් ණය යෝජනා පිරික්සීම, ගනුදෙනුකරුවන්ගේ සැපයුම් දාමයන් හරිතකරණය කිරීම සඳහා උපදෙස් සහ සහාය සහ හරිත නිෂ්පාදන සහ සේවාවන් රාශියක් ඇතුළත් පුළුල් තිරසාර මූල්‍ය විසඳුම් ලබා දෙයි. සහ තිරසාර ව්‍යාපාරික මෙහෙයුම් ප්‍රවර්ධනය කරන භාවිතයන්. කොමර්ෂල් බැංකුව 2021 දී ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ ‘හොඳම ආයතනික පුරවැසියා’ ලෙස කිරුළු පැළඳිය.",
        "2021 වසර අවසන් වන විට බැංකුවේ CSR භාරය අධ්‍යාපනය, සෞඛ්‍ය සේවා, ප්‍රජාව, සංස්කෘතිය සහ උරුමය සහ පරිසරය යන කාණ්ඩ යටතේ ව්‍යාපෘති 600කට අධික ප්‍රමාණයක් සම්පූර්ණ කර ඇත.",
        "කොමර්ෂල් බැංකුව මේ දක්වා තොරතුරු තාක්ෂණ විද්‍යාගාර 243 ක් පරිත්‍යාග කර ඇති අතර, සිසුන් 220,000 කට වැඩි පිරිසකට ප්‍රතිලාභ ලබා දී ඇති අතර, Smart Schools, Math Labs, STEM පන්තිකාමර, කේතීකරණ සමාජ ශාලා සහ වෘත්තීය පුහුණුව වැනි ව්‍යාපෘති සමඟින් අධ්‍යාපනයේ මුලපිරීම් සඳහා අඛණ්ඩව සහයෝගය ලබා දී ඇත. කොවිඩ්-19 රෝගීන්ට ප්‍රතිකාර කිරීම සඳහා අවශ්‍ය අත්‍යාවශ්‍ය වෛද්‍ය උපකරණ ද බැංකුව විසින් රාජ්‍ය රෝහල් කිහිපයකට පරිත්‍යාග කරන ලද අතර සුරක්ෂිත ජලය සහ සනීපාරක්ෂාව සඳහා ප්‍රවේශවීමේ ගැටලු විසඳීම සඳහා ප්‍රජා මුල පිරීම් ගණනාවකට දායක විය. තවද, ඛාදනය වැළැක්වීම සඳහා කොග්ගල වැව අවට කඩොලාන රෝපණ ව්‍යාපෘතියේ තුන්වන අදියර ආරම්භ කරන ලද අතර, මුහුදු කැස්බෑවන් සංරක්ෂණය සඳහා සහයෝගය ලබා දුන් අතර හරිත ව්‍යාපාර දිරිමත් කිරීම සහ අරමුදල් සැපයීම මගින් ගනුදෙනුකරුවන් අතර පරිසර කළමනාකරණය ප්‍රවර්ධනය කිරීම අඛණ්ඩව සිදු කරන ලදී.",
        "1989 දී පිහිටුවන ලද Asiamoney යනු Euromoney ආයතනික ආයෝජක සමූහයේ මුල්‍ය ප්‍රකාශනයකි. ආසියා පැසිෆික් කලාපයේ ව්‍යාපාරික අවශ්‍යතා සහිත ප්‍රාග්ධන නිකුත් කරන්නන්, ණය ගැණුම්කරුවන්, ආයතනික ආයෝජකයින් සහ ජ්‍යෙෂ්ඨ ආයතනික සහ රජයේ මූල්‍ය තීරණ ගන්නන් සඳහා Asiamoney මූල්‍ය සහ ආයෝජන වෙලඳපොලවල් පිළිබඳ විශ්ලේෂණ වාර්තා කරයි.",
        "කොමර්ෂල් බැංකුව ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම 100% කාබන් මධ්‍යස්ථ බැංකුව වන අතර, ලෝකයේ හොඳම බැංකු 1000 අතරට ඇතුළත් වූ පළමු ශ්‍රී ලාංකේය බැංකුව වන අතර අඛණ්ඩව වසර 12ක් එසේ ලැයිස්තුගත වූ එකම ශ්‍රී ලාංකේය බැංකුව වේ. එය ශ්‍රී ලංකාවේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාර අංශයට විශාලතම ණය දෙන්නා වන අතර රටේ බැංකු අංශයේ ඩිජිටල් නවෝත්පාදනයේ ප්‍රමුඛයා වේ. බැංකුවේ විදේශීය මෙහෙයුම් බංග්ලාදේශය ආවරණය කරයි, එහිදී බැංකුව අලෙවිසැල් 19 ක් ක්‍රියාත්මක කරයි; මියන්මාරය, එහි Nay Pyi Taw හි ක්ෂුද්‍ර මූල්‍ය සමාගමක් ඇත; සහ මාලදිවයින, බැංකුවට බහුතර කොටස් සහිත පූර්ණ මට්ටමේ පළමු මට්ටමේ බැංකුවක් ඇත.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ComBank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Asiamoney Banking Awards",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හොඳම බැංකුව ලෙස තේරී පත් විය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME බැංකුකරණය සහ පාරිසරික, සමාජීය සහ පාලනය සඳහා හොඳම බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asiamoney",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඛණ්ඩව තුන්වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාර්තුමය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "‘කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායන් සඳහා හොඳම බැංකුව’ සහ ‘ආයතනික සමාජ වගකීම් සඳහා හොඳම බැංකුව’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ESG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හොඳම බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "'ඊඑස්ජී සඳහා හොඳම බැංකුව' සම්මානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSR භාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර් 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහෙන් එකකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 50 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "CDC සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 30.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1.358 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2,600 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ESG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකුවේ CSR භාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සත්කාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "243",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "220,000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ස්මාර්ට් පාසල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "STEM පන්ති කාමර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෘත්තීය පුහුණු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කඩොලාන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොග්ගල වැව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1989",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Asiamoney",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුරෝමනි ආයතනික ආයෝජක සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asiamoney",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආසියා පැසිෆික්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මධ්යස්ථ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 12 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ක්ෂුද්ර මූල්ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නයි පියි ටෝ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "I ස්ථරයේ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஏசியாமனி பேங்கிங் விருதுகளில் காம்பேங்க் விரும்பத்தக்க இரட்டிப்பை வென்றது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "SME வங்கிக்கான சிறந்த வங்கி & சுற்றுச்சூழல், சமூகம் மற்றும் நிர்வாகத்திற்கான சிறந்த வங்கி எனத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது",
        "கொமர்ஷல் பேங்க் ஆஃப் சிலோன் இரண்டு சர்வதேச விருதுகளை வென்றுள்ளது - ‘சிறிய மற்றும் நடுத்தர தொழில் முயற்சிகளுக்கான சிறந்த வங்கி (SME) வங்கி’ மற்றும் ‘சுற்றுச்சூழல், சமூகம் மற்றும் ஆளுகைக்கான சிறந்த வங்கி (ESG)’ என மதிக்கப்படும் ஏசியாமனி சஞ்சிகையின் சமீபத்திய விருதுகள் நிகழ்வில்.",
        "இந்த காலாண்டு வெளியீட்டில் இருந்து கொமர்ஷல் வங்கி இரட்டிப்பை வென்றது இது தொடர்ந்து மூன்றாவது ஆண்டாகும். 2020 மற்றும் 2021 ஆம் ஆண்டுகளில் வங்கிக்கு ‘சிறு மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்களுக்கான சிறந்த வங்கி’ மற்றும் ‘கார்ப்பரேட் சமூகப் பொறுப்பிற்கான சிறந்த வங்கி’ என்ற பட்டங்கள் வழங்கப்பட்டன.",
        "கொமர்ஷல் வங்கியின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளரும் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரியுமான திரு சனத் மனதுங்க கருத்துத் தெரிவிக்கையில், \"தற்போதைய சூழலில் செயல்திறனுடன் தொடர்புடைய இரண்டு அம்சங்களில் வங்கியின் சாதனைகளை இந்த விருதுகள் அங்கீகரிக்கின்றன. \"எஸ்எம்இகள் பொருளாதாரத்தின் முதுகெலும்பு மற்றும் நமது நாடு எதிர்கொள்ளும் சவால்களைக் கருத்தில் கொண்டு, அவர்களுக்கு ஆதரவளிப்பது முன்பை விட இப்போது மிகவும் முக்கியமானது. தற்போதைய மந்தமான பொருளாதார சூழலில் அதிக ஆதரவு தேவைப்படும் SMEகளுடன் எங்களது ஈடுபாட்டை அதிகரிக்க நாங்கள் உறுதிபூண்டுள்ளோம். இரண்டாவது விருது ESG உடன் தொடர்புடையது, இது பங்குதாரர்கள் மற்றும் வாடிக்கையாளர்கள் மற்றும் கட்டுப்பாட்டாளர்களுக்கு முக்கியமான முக்கியத்துவம் வாய்ந்த பகுதியாகவும் மாறியுள்ளது. எனவே ஆசியமனியின் மூலோபாய முக்கியத்துவம் வாய்ந்த இந்த இரண்டு துறைகளிலும் விருதுகளை வென்றதில் நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைகிறோம்.",
        "'பெஸ்ட் பேங்க் ஃபார் எஸ்எம்இ பேங்கிங்' விருது SMEகள் மற்றும் மைக்ரோ நிறுவனங்களின் சரியான நேரத்தில் தேவைகளை முன்கூட்டியே கண்டறிந்து, கடந்த இரண்டு ஆண்டுகளில் தொற்றுநோயால் முதலில் பாதிக்கப்பட்ட இந்தப் பிரிவினருக்கு உதவுவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளை வழங்கியதற்காக கொமர்ஷல் வங்கியை அங்கீகரிக்கிறது. பொருளாதார அதிர்ச்சிகள் மற்றும் நிதி சிக்கல்களால். நிலையான நிதியுதவி, நிதி உள்ளடக்கம் மற்றும் அதன் CSR அறக்கட்டளை மூலம் தேசிய அளவில் குறிப்பிடத்தக்க பங்களிப்புகள் ஆகியவற்றில் வங்கியின் மூலோபாய முன்முயற்சிகளை அங்கீகரிப்பதற்காக ‘ESGக்கான சிறந்த வங்கி’ விருது வழங்கப்பட்டது.",
        "2021 ஆம் ஆண்டில், வங்கியின் SME கடன்கள் போர்ட்ஃபோலியோ டிசம்பர் 31 இல் மதிப்பில் 10% அதிகரித்து ரூ 210.967 பில்லியனாக இருந்தது. 2020 ஆம் ஆண்டில், நிதி அமைச்சு இலங்கையின் SME துறைக்கு இலங்கையின் அனைத்து அரச, தனியார் மற்றும் சிறப்பு வங்கிகளில் மிகப்பெரிய கடன் வழங்குபவராக கொமர்ஷல் வங்கியை அறிவித்தது, மதிப்பு மற்றும் எண்ணிக்கையின் அடிப்படையில் அனைத்து கடன்களில் ஐந்தில் ஒரு பங்கிற்கும் அதிகமாக உள்ளது. 2021 ஆம் ஆண்டிலும் SME கடன் வழங்குவதில் வங்கி இந்த வேகத்தை தக்க வைத்துக் கொண்டது, இதன் போது SME களுக்கு கடன் வழங்குவதற்கும் மற்றும் இலங்கையின் காலநிலை திட்டங்களுக்கு ஆதரவளிப்பதற்கும் UK இன் அபிவிருத்தி நிதி நிறுவனமான CDC குழுமத்திடமிருந்து 50 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் கடனை பெற்றது.",
        "வங்கி தனது ‘பிஸ் கடன்கள்’ திட்டத்தையும் தொடர்ந்தது மற்றும் 2021 ஆம் ஆண்டு இறுதிக்குள் ரூ. 30.3 பில்லியன் மதிப்பிற்கு கடன்களை வழங்கியது. மேலும், இந்த காலகட்டத்தில் ரூ.1.358 பில்லியன் விவசாய குத்தகைகள் வழங்கப்பட்டுள்ளன. 2021 ஆம் ஆண்டில், வங்கியானது விவசாயம், மீன்பிடி மற்றும் கால்நடை வளர்ப்பில் ஈடுபட்டுள்ளவர்களுக்கு பிரத்தியேகமாக அடகு வைப்பதற்கான சலுகை வட்டி விகிதங்களை வழங்கும் ‘அக்ரி கோல்ட் லோன்ஸ்’ திட்டத்தை அறிமுகப்படுத்தியது.",
        "SME பிரிவை ஆதரிப்பதற்காக 2021 இல் வங்கியால் தொடங்கப்பட்ட மற்றொரு குறிப்பிடத்தக்க முயற்சி திரிசக்தி மதிப்பு சங்கிலி மேம்பாட்டுத் திட்டமாகும். கிராமப்புற மதிப்புச் சங்கிலிகளின் செயல்திறன் மற்றும் நிலைத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் ஒரு தனிநபர் கடன் வாங்குபவர் மட்டும் அல்ல, இந்தத் திட்டமானது குறுந்தொழில் முனைவோருக்கான மானியங்கள் மற்றும் கடன்களை உள்ளடக்கியது. 2021 ஆம் ஆண்டில் மட்டும் 2,600 குறு தொழில் முனைவோர் பயனடையும் வகையில் திறன் மேம்பாடு மற்றும் நிதி கல்வியறிவு திட்டங்களை வங்கி மேற்கொண்டது.",
        "SME பிரிவை ஆதரிப்பதற்கான வேறு சில முன்முயற்சிகளில் SME களுக்கான வெபினார்கள், நாட்டில் உள்ள பெண் தொழில்முனைவோர்களுக்கான ஆதரவு மற்றும் \"பேங்க்-ஆன்-வீல்ஸ்\" செயல்பாட்டின் தொடர்ச்சியான வரிசைப்படுத்தல் மற்றும் கோவிட்-19 ஆதரவு கடன்களை வழங்குதல் ஆகியவை அடங்கும்.",
        "ESG துறையில், வங்கியானது SEMS (சமூக மற்றும் சுற்றுச்சூழல் இடர் மதிப்பீடு) கருவியைப் பயன்படுத்தி கடன் முன்மொழிவுகளைத் திரையிடுதல், வாடிக்கையாளர்களின் விநியோகச் சங்கிலிகளை பசுமையாக்குவதில் ஆலோசனை மற்றும் ஆதரவு மற்றும் பல பசுமையான தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளை உள்ளடக்கிய விரிவான நிலையான நிதித் தீர்வுகளை வழங்குகிறது. மற்றும் நிலையான வணிக செயல்பாடுகளை ஊக்குவிக்கும் நடைமுறைகள். 2021 ஆம் ஆண்டில் இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனத்தினால் கொமர்ஷல் வங்கி இலங்கையின் ‘சிறந்த நிறுவன பிரஜை’ என்ற மகுடம் சூட்டப்பட்டது.",
        "2021 ஆம் ஆண்டின் இறுதிக்குள், வங்கியின் CSR அறக்கட்டளை கல்வி, சுகாதாரம், சமூகம், கலாச்சாரம் மற்றும் பாரம்பரியம் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் ஆகிய பிரிவுகளின் கீழ் 600 க்கும் மேற்பட்ட திட்டங்களை நிறைவு செய்துள்ளது.",
        "கொமர்ஷல் வங்கி இன்றுவரை 243 IT ஆய்வகங்களை நன்கொடையாக வழங்கியுள்ளது, 220,000 மாணவர்களுக்குப் பயனளிக்கிறது, மேலும் ஸ்மார்ட் பள்ளிகள், கணித ஆய்வுக்கூடங்கள், STEM வகுப்பறைகள், குறியீட்டு கிளப்புகள் மற்றும் தொழிற்பயிற்சி போன்ற திட்டங்களுடன் கல்வியில் முன்முயற்சிகளுக்கு தனது ஆதரவைத் தொடர்கிறது. கோவிட்-19 நோயாளிகளுக்கு சிகிச்சையளிப்பதற்குத் தேவையான அத்தியாவசிய மருத்துவ உபகரணங்களையும் வங்கி பல அரச வைத்தியசாலைகளுக்கு நன்கொடையாக வழங்கியதுடன், பாதுகாப்பான நீர் மற்றும் துப்புரவுப் பிரச்சினைகளைத் தீர்ப்பதற்கான பல சமூக முயற்சிகளுக்கு பங்களித்தது. மேலும், கொக்கலா ஏரியைச் சுற்றி மண் அரிப்பைத் தடுக்கும் சதுப்புநில நடவுத் திட்டத்தின் மூன்றாம் கட்டத்தை ஆரம்பித்தது, கடல் ஆமைகளைப் பாதுகாப்பதற்கான ஆதரவை விரிவுபடுத்தியது மற்றும் பசுமை வணிகங்களை ஊக்குவிப்பதன் மூலமும், நிதியளிப்பதன் மூலமும் வாடிக்கையாளர்களிடையே சுற்றுச்சூழல் நிர்வாகத்தை ஊக்குவித்தது.",
        "1989 இல் நிறுவப்பட்டது, Asiamoney என்பது யூரோமனி நிறுவன முதலீட்டாளர் குழுவின் நிதி வெளியீடு ஆகும். ஏசியாமனி, ஆசிய பசிபிக்கில் வணிக நலன்களைக் கொண்ட மூலதன வழங்குநர்கள், கடன் வாங்குபவர்கள், நிறுவன முதலீட்டாளர்கள் மற்றும் மூத்த கார்ப்பரேட் மற்றும் அரசாங்கப் பண முடிவெடுப்பவர்களுக்கு நிதி மற்றும் முதலீட்டுச் சந்தைகள் பற்றிய பகுப்பாய்வை வழங்குகிறது.",
        "கொமர்ஷல் வங்கி இலங்கையின் முதல் 100% கார்பன் நியூட்ரல் வங்கியாகும், உலகின் சிறந்த 1000 வங்கிகளில் பட்டியலிடப்பட்ட முதல் இலங்கை வங்கி மற்றும் 12 வருடங்களாக தொடர்ச்சியாக பட்டியலிடப்பட்ட ஒரே இலங்கை வங்கியாகும். இது இலங்கையின் SME துறைக்கு மிகப்பெரிய கடன் வழங்குவதோடு நாட்டின் வங்கித்துறையில் டிஜிட்டல் கண்டுபிடிப்புகளில் முன்னணியில் உள்ளது. வங்கியின் வெளிநாட்டு செயல்பாடுகள் பங்களாதேஷை உள்ளடக்கியது, அங்கு வங்கி 19 விற்பனை நிலையங்களை இயக்குகிறது; மியான்மர், அங்கு நய் பியி தாவில் மைக்ரோஃபைனான்ஸ் நிறுவனம் உள்ளது; மற்றும் மாலத்தீவுகள், வங்கி பெரும்பான்மையான பங்குகளுடன் முழு அளவிலான அடுக்கு I வங்கியைக் கொண்டுள்ளது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காம்பேங்க்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஏசியாமனி வங்கி விருதுகள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிறந்த வங்கியாகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME வங்கி & சுற்றுச்சூழல், சமூக மற்றும் நிர்வாகத்திற்கான சிறந்த வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை கொமர்ஷல் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசியமணி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொடர்ந்து மூன்றாவது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'சிறு மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்களுக்கான சிறந்த வங்கி' மற்றும் 'கார்ப்பரேட் சமூகப் பொறுப்பிற்கான சிறந்த வங்கி'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
