{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132371",
  "time_ut": 1658929539,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மஹிந்த, பசிலின் பயணத் தடை தொடர்கிறது - பிரதிவாதியானார் கோட்டா ; ரணில் விடுவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Mahinda, Basil's travel ban continues - respondent Kota; Ranil release",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Former Prime Minister Mahinda Rajapaksa and former Finance Minister Basil Rajapaksa, the interim ban imposed by the High Court on going to Waunadu has been extended till August 2.",
        "The High Court issued this order today (27) while considering the fundamental rights violation petitions filed seeking legal action against those responsible for the country's improper economic management and uneven financial management.",
        "After the petitioners told the court that it was unnecessary to pursue a case against the current President Ranil Wickremesinghe, who was named as one of the defendants in the said petitions, he was released from the petitions.",
        "Similarly, the court, which previously allowed the petitioners to personally name President Gotabaya Rajapaksa as one of the defendants in the petitions, the High Court ordered the petitioners to send a notice to the former President Gotabaya Rajapaksa asking him to explain about these petitions on August 1st.",
        "The High Court ordered that the notice be sent to Gotabaya Rajapaksa's last known address.",
        "Apart from this, the defendants, the former Governors of the Central Bank, Professor W. D. Laxman, Ajith Niwat Kabral and former Secretary of the Ministry of Finance S. R. Attikala has assured the court that he will not go abroad without the permission of the court, and that assurance has been extended to August 2.",
        "Chief Justice Jayantha Jayasuriya headed by Justices Bhubaneka Aluvihare, , Vijith Malalgoda and L.R.P. The said petitions were taken up for consideration in the presence of a panel of five justices Tehiteniya and Murtu Fernando.",
        "During this, one of the counsels for the petitioner, President's Counsel Chandaka Jayasundara, said that Gotabaya Rajapaksa, who was the President when the case was filed, was also a defendant. However, now that he has resigned, he requested that he be allowed to be joined as an individual respondent in these petitions.",
        "President's Counsel Upul Jayasuriya, who appeared in the court on behalf of three lecturers including Kalanithi Maheem Mendis, who had filed another petition in this matter, also requested to name Gotabaya Rajapaksa as a respondent.",
        "Accepting the petitions, the High Court allowed former President Gotabaya Rajapaksa to be named as one of the respondents in the petitions.",
        "Commenting on the forum, President's lawyer Chandaka Jayasundara said that Gotabaya Rajapaksa is currently in a foreign country and it is difficult to find his address.",
        "However, the President's lawyer Chandaka Jayasundara pointed out in the court that since Gotabaya Rajapaksa was the President when the petition was filed, no foreign travel ban was sought against him, and now that he has left office, he retains the right to submit a request for a foreign travel ban when necessary.",
        "At this stage, the President's lawyers Chandaka Jayasundara and Upul Jayasuriya requested that the present President Ranil Wickremesinghe be released from the list of defendants as there is no need to pursue a case against him.",
        "Accepting it, the court released President Ranil Wickremesinghe from the list of defendants in this petition.",
        "After that, the consideration of the petition was adjourned to the next August 1st.",
        "The fundamental rights petitions were filed by three university intellectuals, Sri Lankan swimmer and coach Julian Polling, former President of the Sri Lankan Chamber of Commerce Chandra Jayaratne, Transparency International and Jehan Kanaka Ratna and sought legal action against those principally responsible for economic mismanagement and uneven financial management.",
        "In the aforementioned petition for violation of fundamental rights, Professor Athulasiri Kumara Samarakoon from the Open University of Sri Lanka, intellectuals Susaiyappu Navis Morais and Professor Mahim Mendis have named Prime Minister Ranil Wickremesinghe, former Prime Minister Mahinda Rajapaksa, former Finance Minister Basil Rajapaksa, former Secretary to the President PP Jayasundara, former Central Bank of India in their petitions. Governors Ajith Niwat Kabral and WT Laxman, along with former finance minister SR Attikala, had named 39 people as defendants. Now Ranil Wickramasinghe has been released from the defendant list. However, former President Gotabaya Rajapaksa has been added to the defendant list.",
        "The petitioners have pointed out that the tax cuts that followed Gotabaya Rajapaksa's inauguration as president are the main reason for the country's current economic condition. They have said that Gotabaya Rajapaksa along with former Prime Minister Mahinda Rajapaksa took an arbitrary decision to reduce the taxes paid by the people to fulfill his election promise and this decision was purely a political move.",
        "In such a background, the petitioners have requested that the Auditor General of Sri Lanka issue an order to conduct an audit of the transactions and purchases of the Monetary Board of the Central Bank of Sri Lanka and evaluate the situation of the Central Bank.",
        "In this case, President's Advocate Upul Jayasuriya and President's Advocate Chandaka Jayasundara are appearing on behalf of the petitioners and Additional Solicitor General Narin Pulle is appearing on behalf of the Attorney General. It is noteworthy that the President's lawyer Kamini Marappana is appearing on behalf of former Prime Minister Mahinda and former Finance Minister Basil Rajapaksa."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mahinda",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Basil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Kota",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Waunadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 2",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "W. D. Laxman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ajith Niwat Kabral",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S. R. Attikala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 2",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jayantha Jayasuriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Malalgoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tehiteniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Murtu Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandaka Jayasundara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Counsel Upul Jayasuriya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kalanithi Maheem Mendis",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandaka Jayasundara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandaka Jayasundara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandaka Jayasundara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Upul Jayasuriya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next August 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Julian Polling",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Chamber of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chandra Jayaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Transparency International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jehan Kanaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ratna",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Athulasiri Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Open University of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Navis Morais",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahim Mendis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PP Jayasundara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank of India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WT Laxman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SR Attikala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "39",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Auditor General of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Monetary Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Advocate Upul Jayasuriya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Advocate Chandaka Jayasundara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Additional Solicitor",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Narin Pulle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kamini Marappana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහින්ද, බැසිල්ගේ විදෙස් ගමන් තහනම දිගටම - වගඋත්තරකරු කොටා; රනිල් නිදහස් කරයි",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "හිටපු අග්‍රාමාත්‍ය මහින්ද රාජපක්ෂ සහ හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ යන මහත්වරුන්ට වවුනාඩු ප්‍රදේශයට යාමට මහාධිකරණය පනවා තිබූ අතුරු තහනම අගෝස්තු 2 දක්වා දීර්ඝ කර තිබෙනවා.",
        "මහාධිකරණය අද (27) මෙම නියෝගය නිකුත් කළේ රටේ අවිධිමත් ආර්ථික කළමනාකරණයට සහ අසමාන මූල්‍ය කළමනාකරණයට වගකිවයුත්තන්ට එරෙහිව නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා ලෙස ඉල්ලා ගොනු කර තිබූ මූලික අයිතිවාසිකම් කඩවීම් පෙත්සම් සලකා බලමිනි.",
        "එම පෙත්සම්වල විත්තිකරුවෙකු ලෙස නම් කර ඇති වත්මන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට එරෙහිව නඩුවක් පැවැරීම අනවශ්‍ය බව පෙත්සම්කරුවන් අධිකරණයට ප්‍රකාශ කිරීමෙන් අනතුරුව ඔහු එම පෙත්සම්වලින් නිදහස් කරනු ලැබුවා.",
        "එසේම මෙම පෙත්සම්වල එක් විත්තිකරුවෙකු ලෙස ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා පුද්ගලිකව නම් කිරීමට මීට පෙර පෙත්සම්කරුවන්ට අවසර දුන් මහාධිකරණය මෙම පෙත්සම් සම්බන්ධයෙන් අගෝස්තු මාසයේදී පැහැදිලි කරන ලෙස දන්වා හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට නොතීසි යවන ලෙසට පෙත්සම්කරුවන්ට නියෝග කළේය. 1 වැනි.",
        "එම නොතීසි ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ අවසන් ලිපිනයට යවන ලෙස මහාධිකරණය නියෝග කළේය.",
        "මේ හැර විත්තිකරුවන් වන හිටපු මහ බැංකු අධිපතිවරුන් වන මහාචාර්ය ඩබ්ලිව්. ඩී. ලක්ෂ්මන්, අජිත් නිවත් කබ්රාල් සහ මුදල් අමාත්‍යාංශයේ හිටපු ලේකම් එස්. ආර්. අධිකරණයේ අවසරයකින් තොරව විදේශගත නොවන බවට අට්ටිකල අධිකරණයට සහතික වී ඇති අතර එම සහතිකය අගෝස්තු 2 වැනිදා දක්වා දීර්ඝ කර ඇත.",
        "අගවිනිසුරු ජයන්ත ජයසූරිය මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් යුත් බුබනේක අලුවිහාරේ, විජිත් මලල්ගොඩ සහ එල්.ආර්.පී. එම පෙත්සම් සළකා බැලීම සඳහා තෙහිතේණිය සහ මුර්තු ප්‍රනාන්දු යන පංච පුද්ගල විනිසුරු මඩුල්ලක් හමුවේ කැඳවනු ලැබුවා.",
        "මේ අතර පෙත්සම්කාර පාර්ශවය වෙනුවෙන් පෙනී සිටි එක් නීතීඥවරයෙකු වන ජනාධිපති නීතීඥ චන්දක ජයසුන්දර කියා සිටියේ මෙම නඩුව ගොනු කරන අවස්ථාවේ ජනාධිපතිවරයා ලෙස කටයුතු කළ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ද එහි විත්තිකරුවෙකු බවයි. කෙසේ වෙතත් මේ වන විට තමන් ඉල්ලා අස්වී ඇති බැවින් මෙම පෙත්සම් සඳහා තනි තනිව වගඋත්තරකරුවෙකු ලෙස තමාට එක්වීමට ඉඩ ලබාදෙන ලෙසයි ඔහු ඉල්ලා සිටියේ.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් තවත් පෙත්සමක් ගොනුකර තිබූ කලනිති මහීම් මෙන්ඩිස් ඇතුළු ආචාර්යවරුන් තිදෙනෙකු වෙනුවෙන් අධිකරණයේ පෙනී සිටි ජනාධිපති නීතීඥ උපුල් ජයසූරිය මහතා ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා වගඋත්තරකරුවෙකු ලෙස නම් කරන ලෙසද ඉල්ලා සිටියේය.",
        "එම පෙත්සම් පිළිගනිමින් මහාධිකරණය මෙම පෙත්සම්වල වගඋත්තරකරුවෙකු ලෙස හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා නම් කිරීමට අවසර ලබා දුන්නේය.",
        "මෙම සංසදය පිළිබඳව අදහස් දැක්වූ ජනාධිපති නීතිඥ චන්දක ජයසුන්දර කියා සිටියේ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා මේ වන විට විදේශ රටක සිටින බැවින් ඔහුගේ ලිපිනය සොයා ගැනීමට අපහසු බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, ජනාධිපති නීතිඥ චන්දක ජයසුන්දර අධිකරණය හමුවේ පෙන්වා දුන්නේ මෙම පෙත්සම ගොනු කරන විට ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනාධිපතිවරයා ලෙස කටයුතු කළ බැවින් ඔහුට එරෙහිව විදේශ ගමන් තහනමක් ඉල්ලා නොසිටි බවත්, දැන් ඔහු ධූරයෙන් ඉවත් වූ බැවින් ඉල්ලීමක් ඉදිරිපත් කිරීමේ අයිතිය තමන්ට ඇති බවත්ය. අවශ්‍ය විටෙක විදේශ ගමන් තහනමක් සඳහා.",
        "මෙම අවස්ථාවේදී ජනාධිපති නීතිඥවරුන් වන චන්දක ජයසුන්දර සහ උපුල් ජයසූරිය මහතා ඉල්ලා සිටියේ වත්මන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට එරෙහිව නඩු පැවරීමේ අවශ්‍යතාවක් නොමැති බැවින් ඔහුව විත්තිකරුවන්ගේ ලැයිස්තුවෙන් නිදහස් කරන ලෙසයි.",
        "එය පිළිගනිමින් අධිකරණය මෙම පෙත්සමේ විත්තිකරුවන්ගේ ලැයිස්තුවෙන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා නිදහස් කළේය.",
        "ඉන් අනතුරුව පෙත්සම සලකා බැලීම ලබන අගෝස්තු 01 වැනිදාට කල් තැබිණි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පිහිනුම් ක්‍රීඩක සහ පුහුණුකරු ජූලියන් පෝලින්ග්, ශ්‍රී ලංකා වාණිජ මණ්ඩලයේ හිටපු සභාපති චන්ද්‍රා ජයරත්න, ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල් සහ ජෙහාන් කනක රත්න යන විශ්වවිද්‍යාල බුද්ධිමතුන් තිදෙනෙකු විසින් මෙම මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සම් ගොනු කර ඇති අතර ආර්ථික අවභාවිතයට සහ අසමානතාවයට ප්‍රධාන වශයෙන් වගකිව යුතු අයට එරෙහිව නීතිමය පියවර ගන්නා ලෙස ඉල්ලා සිටියේය. මූල්ය කළමනාකරණය.",
        "ඉහත සඳහන් මූලික අයිතිවාසිකම් කඩකිරීමේ පෙත්සමේ ශ්‍රී ලංකා විවෘත විශ්වවිද්‍යාලයේ මහාචාර්ය අතුලසිරි කුමාර සමරකෝන්, බුද්ධිමතුන් වන සුසෙයප්පු නවීස් මොරායස් සහ මහාචාර්ය මහිම් මෙන්ඩිස් විසින් අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ, හිටපු අග්‍රාමාත්‍ය මහින්ද රාජපක්ෂ, හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ, හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ, ජනාධිපති ලේකම් පී.පී. ජයසුන්දර, හිටපු ඉන්දීය මහ බැංකුව යන මහත්වරුන් සිය පෙත්සම් මගින් ඉදිරිපත් කර තිබූ අතර, එහි අධිපතිවරුන් වන අජිත් නිවත් කබ්රාල් සහ ඩබ්ලිව්.ටී.ලක්ෂ්මන්, හිටපු මුදල් අමාත්‍ය එස්.ආර්.අට්ටිකල ඇතුළු 39 දෙනෙකු විත්තිකරුවන් ලෙස නම් කර තිබුණි. දැන් රනිල් වික්‍රමසිංහ විත්ති ලැයිස්‌තුවෙන් නිදහස්‌ වෙලා. කෙසේ වෙතත්, හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා විත්තිකාර ලැයිස්තුවට ඇතුළත් කර තිබේ.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ජනාධිපති ධූරයට පත්වීමෙන් පසුව සිදු කළ බදු අඩු කිරීම් රටේ වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වයට ප්‍රධාන හේතුව බව පෙත්සම්කරුවන් පෙන්වා දී ඇත. ගෝඨාභය රාජපක්ෂ හිටපු අග්‍රාමාත්‍ය මහින්ද රාජපක්ෂ සමඟ එක්ව මැතිවරණ පොරොන්දුව ඉටු කිරීම සඳහා ජනතාව ගෙවන බදු මුදල් අඩු කිරීමට අත්තනෝමතික තීරණයක් ගත් බවත් මෙම තීරණය තනිකරම දේශපාලන ක්‍රියාමාර්ගයක් බවත් ඔවුහු පැවසූහ.",
        "එවැනි පසුබිමක ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ මුදල් මණ්ඩලයේ ගනුදෙනු සහ මිලදී ගැනීම් පිළිබඳ විගණනයක් සිදු කර මහ බැංකුවේ තත්ත්වය තක්සේරු කිරීමට ශ්‍රී ලංකා විගණකාධිපතිවරයාට නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙස පෙත්සම්කරුවන් ඉල්ලා ඇත.",
        "මෙම නඩුවේ පෙත්සම්කරුවන් වෙනුවෙන් ජනාධිපති නීතීඥ උපුල් ජයසූරිය සහ ජනාධිපති නීතීඥ චන්දක ජයසුන්දර පෙනී සිටින අතර නීතිපතිවරයා වෙනුවෙන් අතිරේක සොලිසිටර් ජනරාල් නරීන් පුල්ලේ මහතා පෙනී සිටියි. හිටපු අගමැති මහින්ද සහ හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ වෙනුවෙන් ජනාධිපති නීතිඥ කාමිණී මාරප්පන පෙනී සිටීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහින්ද",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "බැසිල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "කොටා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වවුනඩු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 2",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 1 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව් ඩී ලක්ෂ්මන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවත් කබ්රාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ආර්.අට්ටිකල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 2",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයන්ත ජයසූරිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මලල්ගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තෙහිතේණිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුර්තු ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්දක ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නීතිඥ උපුල් ජයසූරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කලනිති මහීම් මෙන්ඩිස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්දක ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්දක ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්දක ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උපුල් ජයසූරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊළඟ අගෝස්තු 1 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලියන් ඡන්ද විමසීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චන්ද්‍රා ජයරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙහාන් කනක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රත්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අතුලසිරි කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා විවෘත විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නවීස් මොරායිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහීම් මෙන්ඩිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පී පී ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව් ටී ලක්ෂ්මන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්ආර් අට්ටිකල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "39",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ විගණකාධිපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධිනීතිඥ උපුල් ජයසූරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධිනීතිඥ චන්දක ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අතිරේක සොලිසිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නරින් පුල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාමිණී මාරප්පන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மஹிந்த, பசிலின் பயணத் தடை தொடர்கிறது - பிரதிவாதியானார் கோட்டா ; ரணில் விடுவிப்பு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ, முன்னாள் நிதி அமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷ ஆகியோர்,  வௌிநாடு செல்ல உயர் நீதிமன்றம்  விதித்த  இடைக்கால தடை  எதிர்வரும் ஆகஸ்ட் 2 ஆம் திகதிவரை நீடிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "நாட்டின் முறையற்ற பொருளாதார முகாமைத்துவத்திற்கும், சீரற்ற நிதி நிர்வாகத்திற்கும் காரணமானவர்களுக்கு எதிராக சட்டநடவடிக்கை எடுக்குமாறுகோரி தாக்கல் செய்யப்பட்ட அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுக்களை இன்று (27) பரிசீலனைக்கு எடுத்துக்கொண்ட போது உயர் நீதிமன்றம் இதற்கான உத்தரவைப் பிறப்பித்தது.",
        "இதன்போது குறித்த மனுக்களில் பிரதிவாதிகளில் ஒருவராக பெயரிடப்பட்டிருந்த  தற்போதைய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு எதிராக வழக்கு நடவடிக்கை ஒன்றினை தொடர்வது தேவையற்றது என  முறைப்பாட்டாளர் தரப்பினர் மன்றில் தெரிவித்தை அடுத்து, மனுக்களில் இருந்து அவர் விடுவிக்கப்பட்டார்.",
        "அதே போல், முன்னால் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை மனுக்களின் பிரதிவாதிகளில் ஒருவராக தனிப்பட்ட ரீதியில் பெயரிட மனுதாரர்களுக்கு அனுமதியளித்த நீதிமன்றம்,  எதிர்வரும் ஆகஸ்ட் முதலாம் திகதி இம்மனுக்கள் தொடர்பில் விளக்கமளிக்குமாறு தெரிவித்து முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு அறிவித்தல் அனுப்புமாறு மனுதாரர் தரப்புக்கு உயர் நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டது.",
        "குறித்த அறிவித்தலானது, கோட்டாபய ராஜபக்ஷ இறுதியாக வசித்த அவரது முகவரிக்கு அனுப்புமாறு உயர் நீதிமன்றம் அறிவித்தது.",
        "இதனைவிட பிரதிவாதிகளான   மத்திய வங்கி முன்னாள் ஆளுநர்களான பேராசிரியர் டப்ளியூ. டி. லக்ஷ்மன், அஜித் நிவாட் கப்ரால் மற்றும் நிதி அமைச்சின் முன்னாள் செயலர் எஸ். ஆர். ஆட்டிகல  ஆகியோர் நீதிமன்ற அனுமதியின்று வெளிநாடு செல்லப் போவதில்லை என நீதிமன்றுக்கு உறுதியளித்துள்ள நிலையில், அந்த உறுதிப் பாடும் எதிர்வரும் ஆகஸ்ட் 2 அவரை நீடிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "பிரதம நீதியரசர் ஜயந்த ஜயசூரிய தலைமையிலான நீதியரசர்களான புவனேக அலுவிஹாரே, , விஜித் மலல்கொட மற்றும்  எல்.ரி.பி. தெஹிதெனிய, முர்து பெர்ணான்டோ ஆகிய ஐவரடங்கிய நீதியரசர்கள் குழாம் முன்னிலையில் குறித்த மனுக்கள் இன்றுமுற்பகல் பரிசீலனைக்கு எடுத்துக்கொள்ளப்பட்டன.",
        "இதன்போது மன்றில் ஆஜரான மனுதாரர் தரப்பு சட்டத்தரணிகளில் ஒருவரான ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி  சந்தக ஜயசுந்தர , வழக்கை தாக்கல் செய்யும் போது ஜனாதிபதியாக இருந்த கோட்டாபய ராஜபக்ஷவும் ஒரு பிரதிவாதியாக இருந்ததாக கூறினார். எனினும் தற்போது அவர்  அப்பதவியிலிருந்து விலகியுள்ள நிலையில், இம்மனுக்களில் அவரை தனிப்பட்ட ரீதியில் பிரதிவாதியாக இணைக்க அனுமதிக்க வேண்டும் என அவர் கோரினார்.",
        "இந்த விவகாரத்தில் மற்றொரு மனுவினை தாக்கல் செய்திருந்த கலாநிதி மஹீம் மெண்டிஸ் உள்ளிட்ட விரிவுரையாளர்கள் மூவர் சார்பில் மன்றில் ஆஜரான ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி உபுல் ஜயசூரியவும்  கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை பிரதிவாதியாக பெயரிட கோரினார்.",
        "இந் நிலையிலேயே அக்கோரிக்கைகளை ஏற்றுக்கொண்ட உயர் நீதிமன்றம் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை மனுக்களின் பிரதிவாதி ஒருவராக பெயரிட அனுமதியளித்தது.",
        "இதன்போது மன்றில் கருத்து வெளியிட்ட ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி சந்தக ஜயசுந்தர, கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தற்போது  வெளிநாடொன்றில் இருக்கும் நிலையில், அவரது முகவரியை கண்டுபிடிப்பதில் சிரமம் உள்ளதாக கூறினார்.",
        "எவ்வாறாயினும் மனுவினை தாக்கல் செய்யும் போது கோட்டாபய ராஜபக்ஷ ஜனாதிபதியாக இருந்ததால் அவருக்கு எதிராக அப்போது வெளிநாட்டு பயணத் தடை கோரவில்லை எனவும்,  தற்போது அவர் பதவியிலிருந்து விலகியுள்ளதால், தேவையானபோது வெளிநாட்டு பயணத் தடை கோரிக்கையை முன் வைக்கும் உரிமையை தக்கவைத்துக்கொள்வதாக ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி சந்தக ஜயசுந்தர  மன்றில் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "இந் நிலையிலேயே ஜனாதிபதி சட்டத்தரணிகளான சந்தக ஜயசுந்தர,  உபுல் ஜயசூரிய ஆகியோர், தற்போதைய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு எதிராக வழக்கொன்றினை முன்னெடுத்து செல்ல வேண்டிய அவசியம் இல்லாமையால், அவரை பிரதிவாதிப் பட்டியலில் இருந்து விடுவிக்குமாறு கோரினர்.",
        "அதனை ஏற்ற நீதிமன்றம், ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவை இம்மனுக்கலின் பிரதிவாதிகள் பட்டியலில் இருந்து  விடுவித்தது.",
        "அதன் பின்னரே மனு மீதான பரிசீலனைகள்  எதிர்வரும் ஆகஸ்ட் முதலாம் திகதிக்கு ஒத்தி வைக்கப்பட்டது.",
        "மூன்று பல்கலைக்கழக புத்திஜீவிகள், இலங்கையைச்சேர்ந்த நீச்சல் வீரரும் பயிற்றுவிப்பாளருமான ஜுலியன் பொல்லிங், இலங்கை வர்த்தகப்பேரவையின் முன்னாள் தலைவர் சந்திர ஜயரத்ன, ட்ரான்ஸ்பேரன்ஸி இன்டர்நெஷனல் அமைப்பு மற்றும் ஜெஹான் கனக ரத்ன ஆகியோரால் இந்த அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுக்கள் தாக்கல் செய்யப்பட்டிருந்ததுடன் முறையற்ற பொருளாதார முகாமைத்துவம் மற்றும் சீரற்ற நிதி நிர்வாகம் ஆகியவற்றுக்கான முக்கிய பொறுப்பாளிகளுக்கு எதிராக சட்டநடவடிக்கை எடுக்குமாறு அம்மனுக்களில் கோரப்பட்டிருந்தது.",
        "மேற்குறிப்பிட்ட அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுவில் இலங்கை திறந்த பல்கலைக்கழகத்தைச்சேர்ந்த கலாநிதி அத்துலசிறி குமார சமரகோன், புத்திஜீவிகளான சூசையப்பு நேவிஸ் மொறாயஸ் மற்றும் கலாநிதி மஹிம் மென்டிஸ் ஆகியோர் தமது மனுக்களில் பிரதமர் ரணில் விக்ரமசிங்க, முன்னாள் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ, முன்னாள் நிதியமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷ, ஜனாதிபதியின் முன்னாள் செயலாளர் பி.பி.ஜயசுந்தர, மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுநர்களான அஜித் நிவாட் கப்ரால் மற்றும் டபிள்யூ.டி.லக்ஷ்மன், நிதியமைச்சின் முன்னாள் செயலாளர் எஸ்.ஆர்.ஆட்டிகல உள்ளிட்ட 39 பேரை பிரதிவாதிகளாகப் பெயரிட்டிருந்தனர். தற்போது ரணில் விக்கிரமசிங்க பிரதிவாதி பட்டியலில் இருந்து விடுவிக்கப்பட்டுள்ளார். எனினும் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பிரதிவாதி பட்டியலில் இணைக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ ஜனாதிபதியாக  பதவியேற்றதை தொடர்ந்து மேற்கொள்ளப்பட்ட வரிக்குறைப்புக்களே நாட்டின் தற்போதைய பொருளாதார நிலைக்குப் பிரதான காரணமென மனுதாரர்கள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.  கோட்டாபய ராஜபக்ஷ முன்னாள் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷவுடன் இணைந்து தனது தேர்தல் வாக்குறுதியை நிறைவேற்றுவதற்காக மக்களால் செலுத்தப்படும் வரிகளைக் குறைப்பதற்குத் தன்னிச்சையான தீர்மானத்தை மேற்கொண்டார் என்றும், இத்தீர்மானம் முற்றுமுழுதாக அரசியல் ரீதியான நகர்வென்றும் அவர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் கணக்காய்வாளர் நாயகம் இலங்கை மத்திய வங்கியின் நாணயச்சபையின் கொடுக்கல், வாங்கல்களைக் கணக்காய்விற்கு உட்படுத்தி மத்திய வங்கிக்கு ஏற்பட்டிருக்கும் நட்டத்தை மதிப்பீடு செய்யும்படி உத்தரவு பிறப்பிக்குமாறு மனுதாரர்கள் கோரிக்கைவிடுத்துள்ளனர்.",
        "இவ்வழக்கில் மனுதாரர்கள் சார்பில் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி உபுல் ஜயசூரிய மற்றும்ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி  சந்தக ஜயசுந்தர ஆகியோரும் சட்டமா அதிபர் சார்பில் மேலதிக சொலிஸிட்டர் ஜெனரல் நரின் புள்ளேவும் ஆஜராகின்றனர். முன்னாள் பிரதமர் மஹிந்த மற்றும் முன்னாள் நிதி அமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷ சார்பில் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி காமினி மாரப்பன ஆஜராகின்றமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மஹிந்த",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "துளசி",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "கோட்டா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வவுநாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ.டி.லக்ஷ்மன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவாத் கப்ரால்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஆர்.அத்திகல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜயந்த ஜயசூரிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மலல்கொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தெஹிதெனிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முர்து பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்தக ஜயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சட்டத்தரணி உபுல் ஜயசூரிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கலாநிதி மஹீம் மெண்டிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்தக ஜயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்தக ஜயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்தக ஜயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உபுல் ஜயசூரிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த ஆகஸ்ட் 1 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலியன் வாக்குப்பதிவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வர்த்தக சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சந்திரா ஜயரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிரான்ஸ்பரன்சி இன்டர்நேஷனல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெஹான் கனகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரத்னா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அதுலசிறி குமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை திறந்த பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நவிஸ் மொரைஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிம் மெண்டிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிபி ஜெயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திய மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ.டி.லக்ஷ்மன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஆர்.அத்திகல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "39",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின் கணக்காய்வாளர் நாயகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சட்டத்தரணி உபுல் ஜயசூரிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சட்டத்தரணி சந்தக ஜயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கூடுதல் வழக்கறிஞர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நரின் புள்ளே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காமினி மாரப்பன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
