{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132085",
  "time_ut": 1658559372,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஆம்புலன்ஸ் வண்டி  மூன்று முச்சக்கர வண்டிகளின் மீது மோதி விபத்து - மதுபோதையில் இருந்த சாரதி கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ambulance collides with three three-wheelers - Drunken driver arrested",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Yesterday evening (22.07.2022) an ambulance belonging to Pokavantlawa Regional Hospital collided with three three-wheelers in Attan Alutgama area under Attan Police Division and three people were seriously injured and admitted to Dikoya Aadar Hospital.",
        "The said ambulance belonging to Pokavantlawa District Hospital, which was going from Aton area towards Bogavantlawa, initially collided with two tricycles which were going from Dikoya area towards Aton city and then collided with another tricycle parked there for about 100 meters and crashed into the entrance of the house near the road.",
        "Due to this accident, the house area was damaged and the three three wheelers were also damaged.",
        "It is reported that the driver of the ambulance was under the influence of alcohol and the local people caught him and handed him over to the police.",
        "A 60-year-old woman, a man and a 17-year-old youth were injured in the Kunitha accident.",
        "According to hospital sources, the injured woman suffered a fracture in her stomach, shoulder and a 17-year-old boy's arm.",
        "Aton Police arrested the ambulance driver who was under the influence of alcohol and are conducting further investigations related to the accident."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "three",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "three",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "22.07.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Pokavantlawa Regional Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Attan Alutgama",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Attan Police Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pokavantlawa District Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aton",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bogavantlawa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dikoya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aton city",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 100 meters",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "60-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kunitha",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගිලන් රථයක් ත්‍රිරෝද රථ තුනක ගැටෙයි - බීමත් රියදුරු අත්අඩංගුවට",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ඊයේ (2022.07.22) සවස අත්තාන් පොලිස් වසමට අයත් අත්තන් අලුත්ගම ප්‍රදේශයේදී පොකවන්ත්ලාව ප්‍රාදේශීය රෝහලට අයත් ගිලන් රථයක් ත්‍රිරෝද රථ තුනක ගැටීමෙන් තිදෙනෙකු බරපතල තුවාල ලබා දික්ඔය ආදාර් රෝහලට ඇතුළත් කර ඇත.",
        "ඇටන් ප්‍රදේශයේ සිට බගවන්තලාව දෙසට යමින් තිබූ පොකවන්ත්ලාව දිසා රෝහලට අයත් ඉහත කී ගිලන් රථය දික්ඔය ප්‍රදේශයේ සිට ඇටන් නගරය දෙසට ධාවනය වූ ත්‍රිරෝද රථ දෙකක ගැටීමෙන් අනතුරුව එහි මීටර් 100ක් පමණ නවතා තිබූ තවත් ත්‍රිරෝද රථයක ගැටී ප්‍රවේශ දොරටුවේ ගැටී ඇත. මාර්ගය අසල නිවස.",
        "මෙම අනතුර හේතුවෙන් නිවස ප්‍රදේශයට හානි සිදුව ඇති අතර ත්‍රිරෝද රථවලටද හානි සිදුව තිබෙනවා.",
        "ගිලන්රථයේ රියදුරු බීමතින් සිට ඇති අතර ප්‍රදේශවාසීන් විසින් ඔහු අල්ලා පොලිසියට භාරදී ඇති බවයි වාර්තා වන්නේ.",
        "කුනීත අනතුරින් තුවාල ලබා ඇත්තේ 60 හැවිරිදි කාන්තාවක්, පිරිමි පුද්ගලයෙක් සහ 17 හැවිරිදි තරුණයෙක්.",
        "තුවාල ලැබූ කාන්තාවගේ උදරයේ, උරහිසේ සහ 17 හැවිරිදි පිරිමි ළමයෙකුගේ අතක අස්ථි බිඳීමක් සිදුව ඇති බව රෝහල් ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "බීමතින් සිටි ගිලන්රථ රියදුරු අත්අඩංගුවට ගත් ඇටන් පොලිසිය අනතුර සම්බන්ධයෙන් වැඩිදුර විමර්ශන සිදු කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "22.07.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොකවන්ත්ලාව ප්‍රාදේශීය රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අත්තාන් අලුත්ගම",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අත්තාන් පොලිස් වසමේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොකවන්ත්ලාව දිසා රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇටෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බගවන්තලාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දික්ඔය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇටන් නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මීටර් 100 ක් පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "60 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17 හැවිරිදි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කුනීතා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17 හැවිරිදි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆம்புலன்ஸ் வண்டி  மூன்று முச்சக்கர வண்டிகளின் மீது மோதி விபத்து - மதுபோதையில் இருந்த சாரதி கைது",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "அட்டன் பொலிஸ் பிரிவிற்குட்பட்ட அட்டன் அளுத்கம பகுதியில் நேற்று (22.07.2022) மாலை பொகவந்தலாவ பிரதேச வைத்தியசாலைக்கு சொந்தமான ஆம்புலன்ஸ் வண்டி ஒன்று மூன்று முச்சக்கர வண்டிகளின் மீது மோதி விபத்துக்குள்ளாகியதில் மூன்று பேர் பலத்த காயங்களுக்குள்ளாகி டிக்கோயா ஆதார வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "அட்டன் பகுதியிலிருந்து பொகவந்தலாவ நோக்கிச் சென்ற பொகவந்தலாவ பிரதேச வைத்தியசாலைக்கு சொந்தமான குறித்த ஆம்புலன்ஸ் வண்டி ஆரம்பத்தில் டிக்கோயா பகுதியில் இருந்து அட்டன் நகரை நோக்கிச் சென்ற இரண்டு முச்சக்கர வண்டிகள் மீது மோதி விபத்துக்குள்ளாகிவிட்டு, பின்னர் அதிலிருந்து சுமார் 100 மீற்றர் தூரம் வரை சென்று அங்கு நிறுத்தி வைக்கப்பட்டிருந்த மற்றுமொரு முச்சக்கரவண்டியுடன் மோதி, வீதியின் அருகே இருந்த வீட்டின் நுழைவாயில் மோதி விபத்துக்குள்ளாகியுள்ளது.",
        "இந்த விபத்தினால் குறித்த வீட்டுப் பகுதி சேதமடைந்துள்ளதுடன், குறித்த மூன்று முச்சக்கரவண்டிகளும் சேதமாகியுள்ளது.",
        "ஆம்புலன்ஸ் வண்டியின் சாரதி மதுபோதையில் இருந்ததாகவும், அவரை பிரதேச மக்கள் மடக்கி பிடித்து பொலிஸாரிடம் ஒப்படைத்துள்ளதாகவும் தெரிவிக்கப்படுகின்றது.",
        "குநித்த விபத்தில் முச்சக்கரவண்டியில் பயணித்த 60 வயதுடைய பெண் ஒருவரும், ஆண் ஒருவரும், 17 வயதுடைய இளைஞர் ஒருவரும் காயமடைந்துள்ளனர்.",
        "காயமடைந்த பெண்ணின் வயிற்றிலும், தோள்பட்டையிலும், 17 வயது இளைஞனின் கையிலும் எலும்பு முறிவு ஏற்பட்டுள்ளதாக வைத்தியசாலை வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "மதுபோதையில் இருந்த ஆம்புலன்ஸ் சாரதியை கைது செய்த அட்டன் பொலிஸார், இவ்விபத்து தொடர்பான மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "22.07.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "போகவந்தலாவ பிராந்திய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அட்டன் அலுத்கம",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அட்டன் பொலிஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொகவந்த்லாவ மாவட்ட வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அட்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொகவந்தலாவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டிக்கோயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அட்டன் நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 100 மீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "60 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குனிதா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}