{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-anti-terror-law-under-scrutiny-again-as-protestor-detention-continues-98883/",
  "time_ut": 1661170860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s anti-terror law under scrutiny again as protestor detention continues",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s anti-terror law under scrutiny again as protestor detention continues",
      "author": "Dulya de Silva",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s controversial Prevention of Terrorism Act (PTA), which temporarily cost the country the EU’s GSP Plus trade concession in 2010, is once again under scrutiny after it was enforced to arrest and detain protestors involved in the Aragalaya (Struggle) protest movement that caused a sitting president to resign.",
        "First billed as a temporary Act in 1978, the PTA has been used sporadically throughout Sri Lanka’s recent history.",
        "It was used in the aftermath of the 2019 Easter Sunday attacks, after the initial protests in front of ousted President Gotabaya Rajapaksha’s private residence in Colombo suburb, and most recently to detain three anti-government protestors.",
        "The protestors,  Convenor of the Inter University Students’ Federation (IUSF) Wasantha Mudalige, Convener of Inter University Bhikku Federation Galwewa Siridhamma Thero, and member of the Kelaniya University Students’ Union Hashantha Jawantha Gunathilake, have all been served a 90 day detention order by President and Minister of Defence Ranil Wickremesinghe.",
        "This development came  hours after UN Special Rapporteur on Human Rights Defenders Mary Lawlor requested President Wickremesinghe to not to sign the detention orders.",
        "Top UN officials asks Sri Lanka president to not to sign detention orders on IUSF convenor",
        "Historically accused of being used against minorities, the PTA was drafted by Wickremesinghe’s uncle, then President J R Jayawardena, to quell activity of the separatist Liberation Tigers of Tamil Elam (LTTE).",
        "Critics say the Act’s vague wording made it possible for law enforcement to arrest civilians on the slightest suspicion of anti-state activity including but not limited to intimidating a population, preventing governments or international organisations from functioning, or causing damage to any property, public or private.",
        "After civilians took to the streets en masse in March against rising costs and shortages amid Sri Lanka’s worst economic crisis since Independence, protests were largely peaceful.",
        "The first protest at Mirihana ended with the burning of a bus. In May, retaliatory mob violence after supporters of then Prime Minister Mahinda Rajapaksha attacked peaceful protestors ended with the burning and looting of vehicles and houses belonging to MPs, and the death of one government MP.",
        "In July, Wickremesinghe’s private residence was burned down. Protestors had taken over several official buildings including the Presidential Secretariat, the Prime Minister’s office, and the president’s official residence, causing some damage to public property, all causes for arrest under the PTA.",
        "“It is not just bringing in bombs or guns and murdering people that can be construed as terrorism,” an official said speaking to EconomyNext asking not to be named.",
        "“Intimidation, destruction of or damage to public property, burning down houses, this is all terrorism.”",
        "With the imposition of the Emergency Law – which has now lapsed – and removal of the protestors’ main occupation site at Colombo’s Galle Face Green, protestors have become less outspoken, many going into hiding out of fear arrest.",
        "Arrests made under the PTA have strengthened that fear, and International agencies such as the European Union have already voiced their concerns.",
        "EU concerned Sri Lanka may use anti-terror law on democratic protestors",
        "Amnesty International tweeted on Friday August 19: “Arbitrarily detaining protesters and charging them with serious criminal offences that are not justified by their actions, such as terrorism-related charges, is against international law.”",
        "Protestors have been arrested for sitting in the president’s chair and taking selfies in the president’s official residence, while calls to investigate the pro-government mobs that attacked protestors on May 09 have gone unanswered, activists say.",
        "Wickremesinghe effectively ended the Galle Face Occupation within 19 days of his swearing in, but dissent is still ongoing, with some protestors demanding an election.",
        "While the State of Emergency has effectively lapsed, the PTA arrests have made protestors both more wary and more determined to take down the Wickremesinghe regime, they say. (Colombo/Aug22/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "1978",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Inter University Students’ Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Convener of Inter University Bhikku Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Siridhamma Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Kelaniya University Students’ Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hashantha Jawantha Gunathilake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "90 day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN Special Rapporteur on",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mary Lawlor",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "J R Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "March",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Independence",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Mirihana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amnesty International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday August 19",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "May 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Galle Face Occupation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the State of Emergency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාකරුවන් රඳවා තබා ගැනීම අඛන්ඩව පවතින බැවින් ශ්‍රී ලංකාවේ ත්‍රස්ත විරෝධී නීතිය යළිත් පරීක්ෂාවට ලක් කෙරේ",
      "author": "දුල්යා ද සිල්වා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – 2010 දී යුරෝපා සංගමයේ GSP ප්ලස් වෙළඳ සහනය තාවකාලිකව රටට අහිමි කරන ලද ශ්‍රී ලංකාවේ මතභේදාත්මක ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත (PTA), අරගලය (අරගල) විරෝධතා ව්‍යාපාරයට සම්බන්ධ විරෝධතාකරුවන් අත්අඩංගුවට ගෙන රඳවා තබා ගැනීමට බලාත්මක කිරීමෙන් පසු නැවත වරක් පරීක්ෂාවට ලක් වේ. එය බලයේ සිටින ජනාධිපතිවරයකු ඉල්ලා අස්වීමට හේතු විය.",
        "1978 දී තාවකාලික පනතක් ලෙස ප්‍රථම වරට බිල්පත් කරන ලද ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත ශ්‍රී ලංකාවේ මෑත ඉතිහාසය පුරා වරින් වර භාවිතා කර ඇත.",
        "එය 2019 පාස්කු ඉරිදා ප්‍රහාරයෙන් පසුව, බලයෙන් පහ කරන ලද ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ කොළඹ තදාසන්න පෞද්ගලික නිවස ඉදිරිපිට පැවති මූලික විරෝධතාවලින් පසුව සහ ඉතා මෑතකදී රාජ්‍ය විරෝධී විරෝධතාකරුවන් තිදෙනෙකු රඳවා තබා ගැනීම සඳහා භාවිතා කරන ලදී.",
        "විරෝධතාකරුවන්,  අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලයේ (අවිශිබම) කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ, අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල භික්ෂු බලමණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි සහ කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ මහා ශිෂ්‍ය සංගමයේ සාමාජික හශාන්ත ජවන්ත ගුණතිලක යන අය දින 90ක රැඳවුම් නියෝග ලබා දී ඇත. ජනාධිපති සහ ආරක්ෂක අමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ.",
        "මෙම වර්ධනය සිදු වූයේ එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයින් පිළිබඳ විශේෂ වාර්තාකරු මේරි ලෝලර් රැඳවුම් නියෝගවලට අත්සන් නොකරන ලෙස ජනාධිපති වික්‍රමසිංහගෙන් ඉල්ලා පැය කිහිපයකට පසුවය.",
        "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු රඳවා තබා ගැනීමේ නියෝගවලට අත්සන් නොකරන ලෙස එක්සත් ජාතීන්ගේ ඉහළ පෙළේ නිලධාරීන් ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටියි",
        "සුළු ජාතීන්ට එරෙහිව භාවිතා කළ බවට ඓතිහාසිකව චෝදනා එල්ල වූ, ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත, බෙදුම්වාදී දෙමළ ඊලාම් විමුක්ති කොටි (එල්ටීටීඊ) ක්‍රියාකාරකම් මැඩපැවැත්වීම සඳහා වික්‍රමසිංහගේ මාමා වූ එවකට ජනාධිපති ජේ ආර් ජයවර්ධන විසින් කෙටුම්පත් කරන ලදී.",
        "විවේචකයින් පවසන්නේ පනතේ නොපැහැදිලි වචන, ජනගහනයක් බිය ගැන්වීම, රජයන් හෝ ජාත්‍යන්තර සංවිධාන ක්‍රියාත්මක වීම වැලැක්වීම හෝ පොදු හෝ දේපළකට හානි කිරීම ඇතුළුව නමුත් ඒවාට සීමා නොවී රාජ්‍ය විරෝධී ක්‍රියාකාරකම් පිළිබඳ සුළු සැකයක් මත සිවිල් වැසියන් අත්අඩංගුවට ගැනීමට නීතිය ක්‍රියාත්මක කිරීමට හැකි වූ බවයි. පුද්ගලික.",
        "නිදහසින් පසු ශ්‍රී ලංකාවේ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය මධ්‍යයේ ඉහළ යන වියදම් සහ හිඟයට එරෙහිව සිවිල් ජනතාව මාර්තු මාසයේදී විශාල වශයෙන් වීදි බැසීමෙන් පසුව, විරෝධතා බොහෝ දුරට සාමකාමී විය.",
        "මිරිහානේ පැවති පළමු විරෝධතාව අවසන් වූයේ බස් රථයකට ගිනි තැබීමෙනි. මැයි මාසයේදී, එවකට අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂගේ ආධාරකරුවන් සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට පහර දීමෙන් පසු ඇති වූ පළිගැනීමේ මැර ප්‍රචණ්ඩත්වය අවසන් වූයේ මන්ත්‍රීවරුන්ගේ වාහන සහ නිවාසවලට ගිනි තබා කොල්ලකෑම සහ රජයේ මන්ත්‍රීවරයෙකුගේ මරණයෙනි.",
        "ජූලි මාසයේදී වික්‍රමසිංහගේ පෞද්ගලික නිවස ගිනිබත් කරන ලදී. ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය, අගමැති කාර්යාලය, ජනාධිපති නිල නිවස ඇතුළු නිල ගොඩනැගිලි කිහිපයක් විරෝධතාකරුවන් විසින් අත්පත් කර ගෙන තිබූ අතර, පොදු දේපළවලට යම් අලාභහානි සිදුකිරීම, ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ අත්අඩංගුවට ගැනීමට හේතු විය.",
        "\"ත‍්‍රස්තවාදය ලෙස අර්ථ දැක්විය හැක්කේ බෝම්බ හෝ තුවක්කු ගෙන ඒම සහ මිනිසුන් ඝාතනය කිරීම පමණක් නොවේ,\" නිලධාරියෙක් EconomyNext වෙත අදහස් දක්වමින් කියා සිටියේ නම් නොකළ යුතු බවයි.",
        "බිය ගැන්වීම්, පොදු දේපළ විනාශ කිරීම හෝ හානි කිරීම, නිවාස ගිනි තැබීම, මේ සියල්ල ත්‍රස්තවාදයකි.",
        "හදිසි නීතිය පැනවීමත් සමඟ - දැන් අවලංගු වී ඇත - සහ කොළඹ ගාලු මුවදොර පිටියේ විරෝධතාකරුවන්ගේ ප්‍රධාන වාඩිලාගැනීම් ස්ථානය ඉවත් කිරීමත් සමඟ, විරෝධතාකරුවන් විවෘතව කතා කිරීම අඩු වී ඇති අතර බොහෝ දෙනෙක් අත්අඩංගුවට ගැනීමට බියෙන් සැඟවී සිටිති.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ සිදු කරන ලද අත්අඩංගුවට ගැනීම් එම භීතිය ශක්තිමත් කර ඇති අතර යුරෝපා සංගමය වැනි ජාත්‍යන්තර නියෝජිතායතන දැනටමත් ඔවුන්ගේ උත්සුකයන් ප්‍රකාශ කර ඇත.",
        "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව ශ්‍රී ලංකාව ත්‍රස්ත විරෝධී නීතිය භාවිත කළ හැකි බවට යුරෝපා සංගමයේ අවධානය යොමු වී තිබේ",
        "ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල් අගෝස්තු 19 සිකුරාදා ට්වීට් කළේය: \"විරෝධතාකරුවන් අත්තනෝමතික ලෙස රඳවා තබා ගැනීම සහ ත්‍රස්තවාදයට සම්බන්ධ චෝදනා වැනි ඔවුන්ගේ ක්‍රියාවන් මගින් යුක්ති සහගත නොවන බරපතල අපරාධ වැරදි සම්බන්ධයෙන් ඔවුන්ට චෝදනා කිරීම ජාත්‍යන්තර නීතියට පටහැනිය.\"",
        "ජනාධිපති පුටුවේ වාඩි වී ජනාධිපති නිල නිවසේ සෙල්ෆි ඡායාරූප ගැනීම හේතුවෙන් විරෝධතාකරුවන් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර මැයි 09 වන දින විරෝධතාකරුවන්ට පහර දුන් රජයට පක්ෂපාතී මැර කල්ලි ගැන විමර්ශනය කරන ලෙස කළ ඉල්ලීම්වලට පිළිතුරු නොලැබුණු බව ක්‍රියාකාරීන් පවසයි.",
        "වික්‍රමසිංහ දිවුරුම් දී දින 19ක් ඇතුළත ගාලුමුවදොර වාඩිලෑම ඵලදායි ලෙස අවසන් කළ නමුත් සමහර විරෝධතාකරුවන් මැතිවරණයක් ඉල්ලා සිටීමත් සමඟ විසම්මුතිය තවමත් පවතී.",
        "හදිසි නීතිය ඵලදායි ලෙස පහව ගොස් ඇති අතර, ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අත්අඩංගුවට ගැනීම් විරෝධතාකරුවන් වික්‍රමසිංහ රෙජීමය බලයෙන් පහ කිරීමට වඩාත් සුපරීක්ෂාකාරී සහ අධිෂ්ඨානශීලී බවට පත් කර ඇති බව ඔවුහු පවසති. (කොළඹ/අගෝස්තු 22/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "1978",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල භික්ෂු බල මණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ මහා ශිෂ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හශාන්ත ජවන්ත ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින 90 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂ වාර්තාකරු මත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේරි ලෝලර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවිශිබම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජේ ආර් ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිදහස",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මිරිහාන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාලුමුවදොර පිටිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 19 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර රැකියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින 19 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හදිසි තත්ත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்டக்காரர் தடுப்புக்காவல் தொடர்வதால், இலங்கையின் பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டம் மீண்டும் ஆய்வுக்கு உட்படுத்தப்பட்டுள்ளது",
      "author": "துல்யா டி சில்வா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – இலங்கையின் சர்ச்சைக்குரிய பயங்கரவாத தடுப்புச் சட்டம் (PTA), 2010 இல் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் GSP பிளஸ் வர்த்தகச் சலுகையை நாட்டிற்கு தற்காலிகமாக இழக்கச் செய்தது, அரகலயா (போராட்டம்) போராட்ட இயக்கத்தில் ஈடுபட்ட போராட்டக்காரர்களை கைது செய்து தடுத்து வைப்பதற்கு அமல்படுத்தப்பட்ட பின்னர் மீண்டும் ஒருமுறை ஆய்வுக்கு உட்படுத்தப்பட்டுள்ளது. அது ஒரு பதவியில் இருக்கும் ஜனாதிபதியை ராஜினாமா செய்ய வைத்தது.",
        "1978 இல் முதன்முதலில் ஒரு தற்காலிக சட்டமாக அறிவிக்கப்பட்டது, இலங்கையின் சமீபத்திய வரலாறு முழுவதும் பயங்கரவாத தடைச்சட்டம் அவ்வப்போது பயன்படுத்தப்பட்டது.",
        "2019 ஈஸ்டர் ஞாயிறு தாக்குதலுக்குப் பின்னர், கொழும்பு புறநகரில் உள்ள பதவி நீக்கம் செய்யப்பட்ட ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் தனிப்பட்ட இல்லத்தின் முன் ஆரம்பமான ஆர்ப்பாட்டங்களுக்குப் பின்னர், மற்றும் மிக சமீபத்தில் மூன்று அரசாங்க எதிர்ப்பு ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களைத் தடுத்து வைக்க இது பயன்படுத்தப்பட்டது.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களான அனைத்து பல்கலைக்கழக மாணவர் சம்மேளனத்தின் (IUSF) அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகே, பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான பிக்கு சம்மேளனத்தின் அழைப்பாளர் கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் மற்றும் களனி பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியத்தின் உறுப்பினர் ஹஷந்த ஜவந்த குணதிலக்க ஆகியோர் அனைவரையும் 90 நாட்கள் தடுப்புக்காவலில் வைக்க உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளது. ஜனாதிபதி மற்றும் பாதுகாப்பு அமைச்சர் ரணில் விக்கிரமசிங்க.",
        "மனித உரிமைகள் பாதுகாப்பாளர்களுக்கான ஐ.நா.வின் சிறப்பு அறிக்கையாளர் மேரி லோலர், தடுப்புக் காவல் உத்தரவுகளில் கையெழுத்திட வேண்டாம் என்று ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கவிடம் கோரிக்கை விடுத்த சில மணிநேரங்களுக்குப் பிறகு இந்த வளர்ச்சி ஏற்பட்டது.",
        "IUSF அழைப்பாளர் மீதான தடுப்புக்காவல் உத்தரவில் கையெழுத்திட வேண்டாம் என ஐ.நாவின் உயர்மட்ட அதிகாரிகள் இலங்கை ஜனாதிபதியிடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர்",
        "சிறுபான்மையினருக்கு எதிராகப் பயன்படுத்தப்பட்டதாக வரலாற்று ரீதியாக குற்றம் சாட்டப்பட்ட பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம், பிரிவினைவாத தமிழீழ விடுதலைப் புலிகளின் (LTTE) செயற்பாட்டை அடக்குவதற்காக விக்கிரமசிங்கவின் மாமா, அப்போதைய ஜனாதிபதி ஜே ஆர் ​​ஜயவர்தனவினால் உருவாக்கப்பட்டது.",
        "சட்டத்தின் தெளிவற்ற வார்த்தைகள், மக்களை அச்சுறுத்துவது, அரசாங்கங்கள் அல்லது சர்வதேச அமைப்புகளை செயல்படவிடாமல் தடுப்பது, அல்லது பொது அல்லது சொத்துக்களுக்கு சேதம் விளைவிப்பது உட்பட, அரசுக்கு எதிரான நடவடிக்கைகளில் சிறிதளவு சந்தேகத்தின் பேரில் குடிமக்களை கைது செய்ய சட்ட அமலாக்கத்திற்கு சாத்தியமானது என்று விமர்சகர்கள் கூறுகின்றனர். தனிப்பட்ட.",
        "சுதந்திரத்திற்குப் பின்னர் இலங்கையின் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடிக்கு மத்தியில் அதிகரித்து வரும் செலவுகள் மற்றும் தட்டுப்பாடுகளுக்கு எதிராக மார்ச் மாதம் பொதுமக்கள் பெருமளவில் வீதிகளில் இறங்கிய பின்னர், எதிர்ப்புக்கள் பெரும்பாலும் அமைதியான முறையில் நடைபெற்றன.",
        "மிரிஹானவில் இடம்பெற்ற முதலாவது போராட்டம் பஸ் எரிப்புச் சம்பவத்துடன் நிறைவடைந்தது. மே மாதம், அப்போதைய பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷவின் ஆதரவாளர்கள் அமைதியான முறையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களைத் தாக்கியதைத் தொடர்ந்து ஏற்பட்ட பழிவாங்கும் கும்பல் வன்முறை, பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் வாகனங்கள் மற்றும் வீடுகளை எரித்து சூறையாடியதுடன், அரசாங்க எம்பி ஒருவரின் மரணத்துடன் முடிவுக்கு வந்தது.",
        "ஜூலை மாதம், விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லம் எரிக்கப்பட்டது. ஜனாதிபதி செயலகம், பிரதமர் அலுவலகம், ஜனாதிபதியின் உத்தியோகபூர்வ இல்லம் உள்ளிட்ட பல உத்தியோகபூர்வ கட்டிடங்களை ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் கையகப்படுத்தியதோடு, பொதுச் சொத்துக்களுக்குச் சில சேதங்களை ஏற்படுத்தியமை, பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தின் கீழ் கைது செய்யப்படுவதற்கான காரணங்கள்.",
        "“வெறும் வெடிகுண்டுகளையோ துப்பாக்கிகளையோ கொண்டு வந்து மக்களைக் கொல்வது மட்டும் பயங்கரவாதம் என்று கருத முடியாது,” என்று ஒரு அதிகாரி எகானமிநெக்ஸ்டிடம் பேசுகையில், பெயர் குறிப்பிட வேண்டாம் எனக் கேட்டுக் கொண்டார்.",
        "\"அச்சுறுத்தல், அழித்தல் அல்லது பொது சொத்துக்களை சேதப்படுத்துதல், வீடுகளை எரித்தல், இவை அனைத்தும் பயங்கரவாதம்.\"",
        "அவசரகாலச் சட்டத்தை அமுல்படுத்தியதன் மூலம் - அது இப்போது காலாவதியாகிவிட்டது - மற்றும் கொழும்பின் காலி முகத்திடலில் போராட்டக்காரர்களின் பிரதான ஆக்கிரமிப்பு தளத்தை அகற்றியதன் மூலம், ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் வெளிப்படையாக பேசாதவர்களாக மாறிவிட்டனர், பலர் கைது செய்ய பயந்து தலைமறைவாகிவிட்டனர்.",
        "பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தின் கீழ் செய்யப்பட்ட கைதுகள் அந்த அச்சத்தை வலுப்படுத்தியுள்ளன, மேலும் ஐரோப்பிய ஒன்றியம் போன்ற சர்வதேச நிறுவனங்கள் ஏற்கனவே தங்கள் கவலைகளை வெளிப்படுத்தியுள்ளன.",
        "ஜனநாயக எதிர்ப்பாளர்கள் மீது இலங்கை பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டத்தைப் பயன்படுத்தக்கூடும் என்று ஐரோப்பிய ஒன்றியம் கவலை கொண்டுள்ளது",
        "அம்னஸ்டி இன்டர்நேஷனல் வெள்ளிக்கிழமை ஆகஸ்ட் 19 அன்று ட்வீட் செய்தது: \"எதிரித்தனமாக எதிர்ப்பாளர்களைக் காவலில் வைப்பது மற்றும் பயங்கரவாதம் தொடர்பான குற்றச்சாட்டுகள் போன்ற அவர்களின் நடவடிக்கைகளால் நியாயப்படுத்தப்படாத கடுமையான கிரிமினல் குற்றங்களில் குற்றம் சாட்டுவது சர்வதேச சட்டத்திற்கு எதிரானது.\"",
        "ஜனாதிபதியின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்தில் ஜனாதிபதியின் நாற்காலியில் அமர்ந்து செல்ஃபி எடுத்ததற்காக ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர், அதே நேரத்தில் மே 09 அன்று ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது தாக்குதல் நடத்திய அரசாங்க சார்பு கும்பல்களை விசாரிக்க அழைப்பு விடுக்கப்படவில்லை என்று ஆர்வலர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "விக்கிரமசிங்க பதவியேற்ற 19 நாட்களுக்குள் காலி முகத்திடலை திறம்பட முடிவுக்குக் கொண்டுவந்தார், ஆனால் கருத்து வேறுபாடு இன்னும் தொடர்கிறது, சில எதிர்ப்பாளர்கள் தேர்தலைக் கோரினர்.",
        "அவசரகாலச் சட்டம் திறம்பட காலாவதியாகிவிட்ட நிலையில், பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டத்தின் கைதுகள் எதிர்ப்பாளர்களை மிகவும் எச்சரிக்கையாகவும், விக்கிரமசிங்க ஆட்சியைக் கவிழ்க்க உறுதியானவர்களாகவும் ஆக்கியுள்ளன என்று அவர்கள் கூறுகின்றனர். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்22/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "1978",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான பிக்கு கூட்டமைப்பின் அழைப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறிதம்ம தேரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "களனி பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹஷந்த ஜவந்த குணதிலகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "90 நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா சிறப்பு அறிக்கையாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேரி லாலர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே ஆர் ​​ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மார்ச்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மிரிஹானா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயக",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 19 வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மே 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி முகத் தொழில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவசர நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}