{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Nine-Senior-Brigadiers-promoted-as-Major-Generals/108-243436",
  "time_ut": 1661068718,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Nine Senior Brigadiers promoted as Major Generals",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Nine Senior Brigadiers promoted as Major Generals",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Nine senior Brigadiers of the Army have been promoted to rank of Major General by President Ranil Wickramesinghe on the recommendation of Army Commander Lieutenant General Vikum Liyanage and the Ministry of Defence",
        "Accordingly, Brigadier Shewanth Kulathunga of Sri Lanka Engineers, General Officer Commanding, 23 Division, Brigadier Mihidu Perera of Sri Lanka Light Infantry on foreign course, Brigadier Vipula Ihalage of Special Forces, General Officer Commanding, 58 Division, Brigadier Indrajith Vithanachchi of Sri Lanka Army Ordnance Corps, Director, Directorate of Ordnance Services, Brigadier Manjula Kariyawasam of Sri Lanka Artillery, Director, Directorate of Staff Duties, Brigadier Chandimal Peiris of Special Forces, General Officer Commanding, 57 Division, Brigadier Nishshyanka Eriyagama of Special Forces, General Officer Commanding, 21 Division, Brigadier Mahinda Ranasingha of Special Forces, attached to PSD and Brigadier Wajira Welagedara of Gemunu Watch on foreign course were thus promoted to the rank of Major General."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Nine",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Brigadiers",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Major Generals",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nine",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Brigadiers",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vikum Liyanage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Defence",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Engineers",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Officer Commanding",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Vipula Ihalage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Special Forces",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Officer Commanding",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "58",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indrajith Vithanachchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Directorate of Ordnance Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manjula Kariyawasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Artillery",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Directorate of Staff Duties",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Officer Commanding",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "57",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nishshyanka Eriyagama of Special Forces",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Officer Commanding",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Special Forces",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PSD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wajira Welagedara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gemunu Watch",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජ්‍යෙෂ්ඨ බ්‍රිගේඩියර්වරුන් නව දෙනෙකු මේජර් ජෙනරාල්වරුන් ලෙස උසස් කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "යුද හමුදාපති ලුතිනන් ජෙනරාල් විකුම් ලියනගේ සහ ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයේ නිර්දේශ මත යුද හමුදාවේ ජ්‍යෙෂ්ඨ බ්‍රිගේඩියර්වරුන් 9 දෙනෙකු මේජර් ජෙනරාල් නිලයට උසස් කර තිබේ.",
        "ඒ අනුව, 23 සේනාංකයේ සේනාංකාධිපති බ්‍රිගේඩියර් ෂෙවන්ත් කුලතුංග, 23 සේනාංකයේ සේනාංකාධිපති බ්‍රිගේඩියර් මිහිදු පෙරේරා, විදේශ පාඨමාලාවක් සඳහා ශ්‍රී ලංකා පාබල හමුදාවේ බ්‍රිගේඩියර් මිහිදු පෙරේරා, 58 වැනි සේනාංකයේ සේනාංකාධිපති බ්‍රිගේඩියර් විපුල ඉහළගේ, ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාවේ බ්‍රිගේඩියර් ඉන්ද්‍රජිත් විතානාච්චි. යුධෝපකරණ බළකාය, යුධෝපකරණ සේවා අධ්‍යක්ෂ කාර්යාලය, ශ්‍රී ලංකා කාලතුවක්කු බලකායේ බ්‍රිගේඩියර් මංජුල කාරියවසම්, අධ්‍යක්ෂ, මාණ්ඩලික රාජකාරි අධ්‍යක්ෂ, විශේෂ බලකායේ බ්‍රිගේඩියර් චන්දිමාල් පීරිස්, 57 වන සේනාංකයේ සේනාංකාධිපති, විශේෂ බලකායේ අණදෙන නිලධාරී බ්‍රිගේඩියර් නිශ්‍යංක ඊරියගම, සාමාන්‍ය නිලධාරී 21 වැනි සේනාංකය, ජනාධිපති ආරක්ෂක අංශයට අනුයුක්තව සේවය කළ විශේෂ බළකායේ බ්‍රිගේඩියර් මහින්ද රණසිංහ සහ විදේශ පාඨමාලාවකදී ගැමුණු හේවා බලකායේ බ්‍රිගේඩියර් වජිර වෙලගෙදර මේජර් ජෙනරාල් නිලයට උසස් කරන ලදී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නවය",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "බ්‍රිගේඩියර්වරු",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "මේජර් ජෙනරාල්වරු",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්‍රිගේඩියර්වරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විකුම් ලියනගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉංජිනේරුවන්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අණදෙන නිලධාරී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විපුල ඉහළගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විශේෂ බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අණදෙන නිලධාරී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "58",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්ද්‍රජිත් විතානාච්චි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුධෝපකරණ සේවා අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මංජුල කාරියවසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා කාලතුවක්කු හමුදාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කාර්ය මණ්ඩල රාජකාරි අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අණදෙන නිලධාරී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "57",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විශේෂ බලකායේ නිශ්ශංක ඊරියගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අණදෙන නිලධාරී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විශේෂ බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PSD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වජිර වෙලගෙදර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගැමුණු ඔරලෝසුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒன்பது மூத்த பிரிகேடியர்கள் மேஜர் ஜெனரல்களாக பதவி உயர்வு பெற்றனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இராணுவத் தளபதி லெப்டினன்ட் ஜெனரல் விக்கும் லியனகே மற்றும் பாதுகாப்பு அமைச்சின் பரிந்துரையின் பேரில் இராணுவத்தின் சிரேஷ்ட பிரிகேடியர்கள் ஒன்பது பேர் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவினால் மேஜர் ஜெனரலாக பதவி உயர்வு பெற்றுள்ளனர்.",
        "இதன்படி, இலங்கை பொறியியலாளர்களின் பிரிகேடியர் ஷெவந்த் குலதுங்க, 23 ஆவது படைப் பிரிவின் கட்டளைத் தளபதி பிரிகேடியர் மிஹிது பெரேரா, வெளிநாட்டுப் பாடத்தில் இலங்கை இலகு காலாட்படை பிரிகேடியர் மிஹிது பெரேரா, சிறப்புப் படையின் பிரிகேடியர் விபுல இஹலகே, 58 ஆவது படைப் பிரிவின் கட்டளைத் தளபதி பிரிகேடியர் இந்திரஜித் விதானச்சி. ஆர்டனன்ஸ் கார்ப்ஸ், பணிப்பாளர், ஆர்டனன்ஸ் சர்வீசஸ் பணிப்பாளர், இலங்கை பீரங்கி படையின் பிரிகேடியர் மஞ்சுள காரியவசம், பணிப்பாளர், பணியாளர்கள் பணிப்பாளர், சிறப்புப் படைகளின் பிரிகேடியர் சண்டிமால் பீரிஸ், 57வது பிரிவின் கட்டளைத் தளபதி, பிரிகேடியர் நிஷ்ஷ்யங்க எரியகம, சிறப்புப் படைகளின் கட்டளைத் தளபதி. 21வது பிரிவு, PSD யில் கடமையாற்றிய விசேட அதிரடிப்படையின் பிரிகேடியர் மஹிந்த ரணசிங்க மற்றும் வெளிநாட்டுப் பாடத்தில் கெமுனு கண்காணிப்பின் பிரிகேடியர் வஜிர வெலகெதர ஆகியோர் இவ்வாறு மேஜர் ஜெனரல் தரத்திற்கு உயர்த்தப்பட்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒன்பது",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "பிரிகேடியர்கள்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "மேஜர் ஜெனரல்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரிகேடியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கும் லியனகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பொறியியலாளர்கள்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அதிகாரி கட்டளை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விபுல இஹலகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு படைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதிகாரி கட்டளை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "58",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்திரஜித் விதானச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆர்டனன்ஸ் சர்வீசஸ் இயக்குநரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஞ்சுளா காரியவசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பீரங்கி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பணியாளர் கடமைகளுக்கான இயக்குநரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதிகாரி கட்டளை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "57",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிறப்புப் படையைச் சேர்ந்த நிஷ்ஷ்யங்க எரியகம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அதிகாரி கட்டளை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு படைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PSD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வஜிர வெலகெதர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கெமுனு வாட்ச்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}