{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Haal-Sameera-arrested-with-firearms-in-Minuwangoda-for-extortion/342-243559",
  "time_ut": 1661224635,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "’Haal Sameera’ arrested with firearms in Minuwangoda for extortion",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "’Haal Sameera’ arrested with firearms in Minuwangoda for extortion",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The STF arrested Warnakulasuriya Kristebuge Sameera Sampath Fernando alias 'Haal Sameera' with firearms and ammunition for his involvement in several crimes and frauds across the country.",
        "He was arrested during a raid at a house in Keselkotuwa in Minuwangoda.",
        "The STF said the 36-year-old suspect from Negombo had bought rice on large volumes from rice millers and traders across the island issuing bogus cheques since 2015. He was also wanted for extortion in Katana and Kochchikade areas.",
        "Investigation revealed that the suspect had been involved and charged in with over Rs. 21 million frauds through buying rice from rice millers and traders in Naula, Marawila, Dehiattakandiya, Minuwangoda, Kuliyapitiya, Mahawa and Hambantota.",
        "Also, he has pending court cases in connection with over Rs.2 million financial frauds in Negombo. In addition, he was charged over threatening people with firearms in Thambuththegama.",
        "During the raid on Monday, the STF recovered two Italian made revolvers, a Chinese made shotgun, machetes and ammunition.",
        "He was handed over to Minuwangoda Police for further investigation. (Darshana Sanjeewa Balasuriya)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Warnakulasuriya Kristebuge",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Haal Sameera'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Keselkotuwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Minuwangoda",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "36-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Katana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kochchikade",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Naula",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Minuwangoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kuliyapitiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahawa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rs.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thambuththegama",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Italian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Minuwangoda Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Darshana Sanjeewa Balasuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කප්පම් ගැනීමක් සම්බන්ධයෙන් 'හාල් සමීර' මිනුවන්ගොඩදී ගිනි අවි සමඟ අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රට පුරා සිදු වූ අපරාධ සහ වංචා රැසකට සම්බන්ධ වර්ණකුලසූරිය ක්‍රිස්ටෙබුගේ සමීර සම්පත් ප්‍රනාන්දු හෙවත් ‘හාල් සමීර’ ගිනි අවි සහ පතොරම් සමඟ පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය විසින් අත්අඩංගුවට ගනු ලැබුවා.",
        "මිනුවන්ගොඩ - කෙසෙල්කොටුව ප්‍රදේශයේ නිවසක් වැටලීමකදී ඔහු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "මීගමුව ප්‍රදේශයේ පදිංචි 36 හැවිරිදි සැකකරු 2015 වසරේ සිට දිවයින පුරා සහල් මෝල්කරුවන්ගෙන් සහ ව්‍යාපාරිකයන්ගෙන් ව්‍යාජ චෙක්පත් නිකුත් කරමින් විශාල වශයෙන් සහල් මිලට ගෙන ඇති බවත් කටාන සහ කොච්චිකඩේ ප්‍රදේශවල කප්පම් ගැනීම් සඳහා අවශ්‍යව සිටි අයෙකු බවත් පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය පවසයි.",
        "සැකකරු මීට සම්බන්ධ වී රුපියල් කෝටියකට අධික මුදලක් ලබාගෙන ඇති බවද විමර්ශනවලදී අනාවරණය විය. නාඋල, මාරවිල, දෙහිඅත්තකණ්ඩිය, මිනුවන්ගොඩ, කුලියාපිටිය, මහව සහ හම්බන්තොට ප්‍රදේශවල සහල් මෝල් හිමියන්ගෙන් සහ වෙළෙන්දන්ගෙන් සහල් මිලදී ගැනීම හරහා රුපියල් මිලියන 21ක වංචාවක් සිදු කර තිබේ.",
        "එමෙන්ම මීගමුවේ රුපියල් ලක්ෂ 20කට අධික මූල්‍ය වංචා සම්බන්ධයෙන්ද මොහුට අධිකරණයේ නඩු විභාග වෙමින් පවතී. ඊට අමතරව තඹුත්තේගම ප්‍රදේශයේදී ගිනි අවි පෙන්වා තර්ජනය කිරීම සම්බන්ධයෙන්ද ඔහුට චෝදනා එල්ල වී තිබුණා.",
        "සඳුදා දින වැටලීමේදී STF විසින් ඉතාලියේ නිෂ්පාදිත රිවෝල්වර දෙකක්, චීනයේ නිෂ්පාදිත තුවක්කුවක්, පිහියක් සහ පතොරම් සොයා ගන්නා ලදී.",
        "වැඩිදුර විමර්ශන සඳහා ඔහු මිනුවන්ගොඩ පොලිසියට භාරදී ඇත. (දර්ශන සංජීව බාලසූරිය)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වර්ණකුලසූරිය ක්‍රිස්ටෙබුගේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හාල් සමීර'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෙසෙල්කොටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිනුවන්ගොඩ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "36 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කටාන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොච්චිකඩේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 21 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාඋල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිනුවන්ගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුලියාපිටිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුපියල් ලක්ෂ 20යි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තඹුත්තේගම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉතාලි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිනුවන්ගොඩ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දර්ශන සංජීව බාලසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மினுவாங்கொடையில் கப்பம் பெறுவதற்காக துப்பாக்கிகளுடன் ஹால் சமீர கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாடு முழுவதும் பல குற்றச்செயல்கள் மற்றும் மோசடிகளில் ஈடுபட்டதற்காக 'ஹால் சமீர' எனப்படும் வர்ணகுலசூரிய கிறிஸ்டெபுகே சமீர சம்பத் பெர்னாண்டோவை துப்பாக்கி மற்றும் தோட்டாக்களுடன் STF கைது செய்துள்ளது.",
        "மினுவாங்கொடை கெசல்கொட்டுவ பகுதியில் உள்ள வீடொன்றில் மேற்கொள்ளப்பட்ட சுற்றிவளைப்பின் போதே அவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "நீர்கொழும்பைச் சேர்ந்த 36 வயதுடைய சந்தேகநபர் 2015 ஆம் ஆண்டு முதல் தீவு முழுவதும் உள்ள அரிசி ஆலைகள் மற்றும் வர்த்தகர்களிடம் இருந்து போலி காசோலைகளை வழங்கி பெருமளவிலான அரிசியை கொள்வனவு செய்துள்ளதாக STF தெரிவித்துள்ளது.",
        "விசாரணையில், சந்தேகநபர் இதில் ஈடுபட்டுள்ளதுடன், ரூ. நாவுல, மாரவில, தெஹியத்தகண்டிய, மினுவாங்கொடை, குளியாப்பிட்டிய, மஹவ மற்றும் ஹம்பாந்தோட்டை ஆகிய பிரதேசங்களில் உள்ள அரிசி ஆலைகள் மற்றும் வர்த்தகர்களிடமிருந்து அரிசியை கொள்வனவு செய்து 21 மில்லியன் மோசடிகள் இடம்பெற்றுள்ளன.",
        "மேலும், நீர்கொழும்பில் 2 மில்லியனுக்கும் அதிகமான நிதி மோசடிகள் தொடர்பில் நீதிமன்ற வழக்குகள் நிலுவையில் உள்ளன. மேலும், தம்புத்தேகம பகுதியில் துப்பாக்கிகளை காட்டி மக்களை அச்சுறுத்தியமை தொடர்பில் அவர் மீது குற்றம் சுமத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "திங்கள்கிழமை நடந்த சோதனையின் போது, ​​இரண்டு இத்தாலிய துப்பாக்கிகள், சீனாவில் தயாரிக்கப்பட்ட ஒரு துப்பாக்கி, கத்திகள் மற்றும் வெடிமருந்துகளை எஸ்டிஎஃப் கைப்பற்றியது.",
        "மேலதிக விசாரணைகளுக்காக மினுவாங்கொடை பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டார். (தர்ஷன சஞ்சீவ பாலசூரிய)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வர்ணகுலசூரிய கிறிஸ்டெபுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹால் சமீரா'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெசல்கொடுவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மினுவாங்கொட",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "36 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கட்டானா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொச்சிக்கடை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாவுலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மினுவாங்கொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குளியாபிட்டிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹாவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரூ.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்புத்தேகம",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இத்தாலிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மினுவாங்கொடை பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தர்ஷன சஞ்சீவ பாலசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}