{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83506/lioc-temporarily-halts-fuel-distribution-to-filling-stations",
  "time_ut": 1657270500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "LIOC temporarily halts fuel distribution to filling stations",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "LIOC temporarily halts fuel distribution to filling stations",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Lanka IOC has decided to suspend the distribution of fuel to filling stations scheduled for today and tomorrow, in view of the planned anti-government protest.",
        "However, the company’s terminals in Trincomalee will remain open and continue to supply fuel to the Ceylon Petroleum Corporation (CPC) and all industries uninterruptedly.",
        "Manoj Gupta, the Managing Director of Indian Oil Corporation’s subsidiary in Sri Lanka said fuel distribution to filling stations is expected to resume from Sunday morning (July 10)."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manoj Gupta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian Oil Corporation’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "July 10",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "LIOC ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙත ඉන්ධන බෙදා හැරීම තාවකාලිකව නවතා දමයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සැලසුම් කර ඇති රාජ්‍ය විරෝධී විරෝධතාව හමුවේ අද සහ හෙට දිනයේදී ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙත ඉන්ධන බෙදා හැරීම අත්හිටුවීමට ලංකා IOC සමාගම තීරණය කර තිබේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, සමාගමේ ත්‍රිකුණාමලයේ පර්යන්ත විවෘතව පවතින අතර ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට (CPC) සහ සියලු කර්මාන්තවලට අඛණ්ඩව ඉන්ධන සැපයීම අඛණ්ඩව සිදු කෙරේ.",
        "ඉන්දියන් ඔයිල් කෝපරේෂන් හි ශ්‍රී ලංකාවේ අනුබද්ධිත ආයතනයේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ මනෝජ් ගුප්තා පැවසුවේ ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙත ඉන්ධන බෙදා හැරීම ඉරිදා (ජූලි 10) උදෑසන සිට නැවත ආරම්භ කිරීමට බලාපොරොත්තු වන බවයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනෝජ් ගුප්තා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு எரிபொருள் விநியோகத்தை LIOC தற்காலிகமாக நிறுத்தியுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "திட்டமிடப்பட்ட அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டத்தை கருத்திற் கொண்டு இன்றும் நாளையும் திட்டமிடப்பட்ட எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு எரிபொருள் விநியோகத்தை இடைநிறுத்துவதற்கு லங்கா ஐஓசி தீர்மானித்துள்ளது.",
        "எவ்வாறாயினும், திருகோணமலையில் உள்ள நிறுவனத்தின் டெர்மினல்கள் திறந்திருக்கும் மற்றும் இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்திற்கும் (CPC) மற்றும் அனைத்து தொழிற்துறைகளுக்கும் தடையின்றி தொடர்ந்து எரிபொருளை வழங்கும்.",
        "இலங்கையில் உள்ள இந்தியன் ஆயில் கார்ப்பரேஷனின் துணை நிறுவனமான மனோஜ் குப்தா, எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு எரிபொருள் விநியோகம் ஞாயிற்றுக்கிழமை (ஜூலை 10) காலை முதல் மீண்டும் தொடங்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனோஜ் குப்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியன் ஆயில் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}