{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84766/flood-early-warning-issued-for-several-areas",
  "time_ut": 1662374700,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Flood early warning issued for several areas",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Flood early warning issued for several areas",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Hydrology and Disaster Management Division of the Irrigation Department has issued an ‘Amber’ flood early warning for flood prone areas of Attanagalu, Kalu, Kelani, Ging and Nilwala river basins.",
        "According to the forecasts issued by the Department of Meteorology and other related information, heavy rain may occur in some parts of the island in the next 24 hours from tonight.",
        "Due to the fact that the Attanagalu, Kalu, Kelani, Ging and Nilwala basins are already saturated with water, if heavy rainfall occurs in one or more of those river basins, there is a risk of flooding in some areas of those basins, it said.",
        "Considering the above situation, the general public living in flood prone areas of above river basins are requested to be vigilant in that regards.",
        "It is also requested to take special care when using those rivers (riding boats, bathing and crossing rivers, tributaries and streams etc.) and their tributaries especially in upstream areas of those river basins in order to safeguard valuable lives and properties."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Hydrology and Disaster Management Division of the Irrigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Attanagalu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ging",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nilwala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next 24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "tonight",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Attanagalu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ging",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nilwala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රදේශ කිහිපයකට ගංවතුර පූර්ව අනතුරු ඇඟවීම් නිකුත් කර ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අත්තනගලු, කළු, කැලණි, ගිං සහ නිල්වලා ගංගා ද්‍රෝණියේ ගංවතුර අවදානම් ප්‍රදේශවලට වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුවේ ජල විද්‍යා හා ආපදා කළමනාකරණ අංශය විසින් ‘ඇම්බර්’ ගංවතුර පූර්ව අනතුරු ඇඟවීමක් නිකුත් කර ඇත.",
        "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව විසින් නිකුත් කර ඇති අනාවැකි සහ ඒ ආශ්‍රිත අනෙකුත් තොරතුරුවලට අනුව අද රාත්‍රියේ සිට ඉදිරි පැය 24 තුළ දිවයිනේ ඇතැම් ප්‍රදේශවලට තද වැසි ඇති විය හැක.",
        "අත්තනගලු, කළු, කැලණි, ගිං සහ නිල්වලා ද්‍රෝණිය මේ වන විටත් ජලයෙන් පිරී පවතින බැවින් එම ගංගා ද්‍රෝණි එකකට හෝ කිහිපයකට අධික වර්ෂාපතනයක් ඇති වුවහොත් එම ද්‍රෝණිවල ඇතැම් ප්‍රදේශ ගංවතුර ඇතිවීමේ අවදානමක් පවතින බව එහි සඳහන්. .",
        "ඉහත තත්ත්වය සලකා බලා ඉහත ගංගා ද්‍රෝණිවල ගංවතුර අවදානම් ප්‍රදේශවල වෙසෙන සාමාන්‍ය ජනතාවගෙන් ඒ පිළිබඳව විමසිලිමත් වන ලෙස ඉල්ලා සිටියි.",
        "වටිනා ජීවිත සහ දේපළ ආරක්ෂා කර ගැනීම සඳහා එම ගංගා (ඔරු පැදීම, දිය නෑම සහ ගංගා, අතු ගංගා සහ ඇළ දොළ ආදිය) සහ ඒවායේ අතු ගංගා භාවිතා කිරීමේදී විශේෂ අවධානයක් යොමු කරන ලෙසද ඉල්ලා සිටී."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුවේ ජල විද්‍යා හා ආපදා කළමනාකරණ අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අත්තනගලු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ging",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිල්වලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අත්තනගලු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ging",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිල්වලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பல பகுதிகளுக்கு வெள்ள அபாய எச்சரிக்கை விடப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நீர்ப்பாசனத் திணைக்களத்தின் நீரியல் மற்றும் அனர்த்த முகாமைத்துவப் பிரிவு, அத்தனகலு, களு, களனி, கிங் மற்றும் நில்வலா ஆற்றுப் படுகைகளில் வெள்ள அபாயமுள்ள பகுதிகளுக்கு ‘ஆம்பர்’ வெள்ள அபாய எச்சரிக்கையை விடுத்துள்ளது.",
        "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம் விடுத்துள்ள முன்னறிவிப்புகளின்படி, இன்று இரவு முதல் அடுத்த 24 மணித்தியாலங்களில் நாட்டின் சில பகுதிகளில் கடும் மழை பெய்யக்கூடும்.",
        "அத்தனகலு, களு, களனி, கிங் மற்றும் நில்வலா ஆகிய குளங்கள் ஏற்கனவே நீர் நிரம்பியுள்ளதால், அவற்றில் ஒன்று அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட இடங்களில் அதிக மழை பெய்தால், அந்த குளங்களின் சில பகுதிகளில் வெள்ளம் ஏற்படும் அபாயம் உள்ளது. .",
        "மேற்குறிப்பிட்ட சூழ்நிலையை கருத்திற் கொண்டு, மேற்படி ஆற்றுப்படுகைகளில் வெள்ளம் அதிகம் உள்ள பகுதிகளில் வசிக்கும் பொதுமக்கள் இது தொடர்பில் அவதானமாக இருக்குமாறு கேட்டுக்கொள்ளப்படுகிறார்கள்.",
        "மதிப்புமிக்க உயிர்கள் மற்றும் சொத்துக்களைப் பாதுகாப்பதற்காக அந்த நதிகளைப் பயன்படுத்தும்போது (படகுகளில் சவாரி, குளித்தல் மற்றும் ஆறுகள், துணை நதிகள் மற்றும் ஓடைகள் போன்றவை) மற்றும் அவற்றின் துணை நதிகளைப் பயன்படுத்தும்போது குறிப்பாக கவனமாக இருக்குமாறு கேட்டுக் கொள்ளப்படுகிறது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நீர்ப்பாசனத் திணைக்களத்தின் நீரியல் மற்றும் அனர்த்த முகாமைத்துவப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அத்தனகலு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நில்வாலா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்றிரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அத்தனகலு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நில்வாலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}