{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/අලුත්-ජනපතිට-එතරිනුත්-ශුභාශිංසන/1-616816",
  "time_ut": 1658402578,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අලුත් ජනපතිට එතරිනුත් ශුභාශිංසන",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Congratulations to the new president",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The international community congratulated Mr. Ranil Wickramasinghe on his swearing in as the new president.",
        "The United States of America, Britain, New Zealand, Australia and the United Nations have congratulated President Ranil Wickremesinghe.",
        "The greetings generally included the hope that the government led by President Ranil Wickremesinghe will work to find solutions to the current economic and political crises while protecting democracy.",
        "It was also noted in those greetings that Sri Lanka needs economic reforms.",
        "The announcement issued by the United Nations states that it is essential for the new government and all parties to respect democracy, the rule of law, human rights, the right to peaceful assembly and the right to express opinions for a peaceful and stable Sri Lanka.",
        "It is also stated in the announcement that it is ready to work with the new president who was constitutionally appointed."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The United States of America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New Zealand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අලුත් ජනපතිට එතරිනුත් ශුභාශිංසන",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා නව ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දීම සම්බන්ධයෙන් ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව සුබ පැතුම් එක් කළේය.",
        "ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපදය, බ්‍රිතාන්‍ය, නවසීලන්තය, ඔස්ට්‍රේලියාව සහ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට සුබ පැතුම් එක් කළහ.",
        "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය ආරක්ෂා කරමින් වත්මන් ආර්ථික සහ දේශපාලන අර්බුදවලට විසඳුම් සෙවීමට ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ප්‍රමුඛ රජය කටයුතු කරනු ඇතැයි බලාපොරොත්තු වන බව එම සුබ පැතුම් වල පොදුවේ ඇතුළත් විය.",
        "එසේම ශ්‍රී ලංකාවට ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ අවශ්‍ය බවත් එම සුබ පැතුම් වල සටහන් විය.",
        "නව රජය සහ සියලු පාර්ශ්ව සාමකාමී,ස්ථාවර ශ්‍රී ලංකාවක් වෙනුවෙන් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය,නීතියේ ආධිපත්‍ය, මානව අයිතිවාසිකම්, සාමකාමීව රැස්වීමේ අයිතියට, අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ අයිතියට ගරු කිරීම අත්‍යාවශ්‍ය කරුණක් බව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය නිකුත් කළ නිවේදනයේ සඳහන් වේ.",
        "එසේම ව්‍යවස්ථානුකූලව පත් වූ නව ජනාධිපතිවරයා සමඟ කටයුතු කිරීමට සුදානම් බව එම නිවේදනයේ දැක්වේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නවසීලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய ஜனாதிபதிக்கு வாழ்த்துக்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "புதிய ஜனாதிபதியாக பதவியேற்ற திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு சர்வதேச சமூகம் வாழ்த்துக்களை தெரிவித்தது.",
        "அமெரிக்கா, பிரித்தானியா, நியூசிலாந்து, அவுஸ்திரேலியா மற்றும் ஐக்கிய நாடுகள் சபை ஆகிய நாடுகள் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு வாழ்த்துக்களை தெரிவித்துள்ளன.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தலைமையிலான அரசாங்கம் ஜனநாயகத்தை பாதுகாத்து தற்போதைய பொருளாதார மற்றும் அரசியல் நெருக்கடிகளுக்கு தீர்வு காணும் வகையில் செயற்படும் என்ற நம்பிக்கை பொதுவாக இந்த வாழ்த்துச் செய்திகளில் உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கைக்கு பொருளாதார சீர்திருத்தங்கள் தேவை என்றும் அந்த வாழ்த்துக்களில் குறிப்பிடப்பட்டிருந்தது.",
        "புதிய அரசாங்கம் மற்றும் அனைத்து தரப்பினரும் ஜனநாயகம், சட்டத்தின் ஆட்சி, மனித உரிமைகள், அமைதியான முறையில் ஒன்று கூடும் உரிமை மற்றும் அமைதியான மற்றும் நிலையான இலங்கைக்கு கருத்துக்களை வெளியிடும் உரிமையை மதித்து செயற்படுவது இன்றியமையாதது என ஐக்கிய நாடுகள் சபை விடுத்துள்ள அறிவிப்பில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "அரசியலமைப்பு ரீதியாக நியமிக்கப்பட்டுள்ள புதிய ஜனாதிபதியுடன் இணைந்து செயற்படத் தயார் எனவும் அந்த அறிவிப்பில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நியூசிலாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}