{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131118",
  "time_ut": 1657341057,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஆர்ப்பாட்டக்களத்தை நோக்கி படையெடுக்கும் மக்கள் : கண்டியிலிருந்து கொழும்பு வரும் ரயிலுக்குரிய முழுக் கட்டணத்தையும் செலுத்திய நபர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "People marching towards the protest site : Man who paid full fare for train from Kandy to Colombo",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "As massive anti-government protests are taking place in Colombo today, people are marching towards the vacated demonstration grounds.",
        "In this case, two trains have left from Kandy and Galle to Colombo.",
        "It is noteworthy that a trader has paid the entire fare for the train from Kandy to Colombo separately."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kandy to Colombo",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle to Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "උද්ඝෝෂණ භූමිය දෙසට පෙළපාලි යමින් සිටි ජනතාව : මහනුවර සිට කොළඹ දක්වා දුම්රියේ සම්පූර්ණ ගාස්තුව ගෙවූ අයෙකි",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "අද කොළඹදී දැවැන්ත රාජ්‍ය විරෝධී උද්ඝෝෂණ පැවැත්වෙන නිසා ජනතාව හිස් වූ පෙළපාලි පිටිය දෙසට ගමන් කරමින් සිටිති.",
        "මෙම නඩුවේදී මහනුවර සහ ගාල්ල සිට කොළඹ බලා දුම්රිය දෙකක් පිටත්ව ගොස් තිබේ.",
        "මහනුවර සිට කොළඹ බලා ධාවනය වූ දුම්රියේ සම්පූර්ණ ගාස්තුව වෙළෙන්දෙකු විසින් වෙන් වෙන් වශයෙන් ගෙවා තිබීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නුවර සිට කොළඹ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාල්ලේ සිට කොළඹට",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆர்ப்பாட்டக்களத்தை நோக்கி படையெடுக்கும் மக்கள் : கண்டியிலிருந்து கொழும்பு வரும் ரயிலுக்குரிய முழுக் கட்டணத்தையும் செலுத்திய நபர்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "இன்று கொழும்பில் பாரிய அரச எதிர்ப்பு மக்கள் ஆர்ப்பாட்டம் இடம்பெறவுள்ள நிலையில், மக்கள் காலிமுகத்திடல் பேராட்டக்களத்தை நோக்கி படையெடுத்து வருகின்றனர்.",
        "இந்நிலையில், கண்டி மற்றும் காலியில் இருந்து கொழும்பு நோக்கி இரு ரயில்கள் புறப்பட்டுள்ளன.",
        "கண்டியில் இருந்து கொழும்பு நோக்கி புறப்பட்ட ரயிலுக்குரிய முழுக்கட்டணத்தையும் ஒரு வியாபாரி தனியாக செலுத்தியுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கண்டி முதல் கொழும்பு வரை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி முதல் கொழும்பு வரை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}