{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-sees-more-people-seeking-risky-boat-journey-to-australia-despite-deterrents-96770/",
  "time_ut": 1656690300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka sees more people seeking risky boat journey to Australia despite deterrents",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka sees more people seeking risky boat journey to Australia despite deterrents",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Despite the latest Vessels Monitoring System (VMS) and may deterrents to prevent people using boats to migrate from Sri Lanka without proper approvals, the island nation has seen an increasing number of people leaving the country using multi-day fishing boats, officials say.",
        "Security forces arrested more than 100 people trying to leave crisis-hit Sri Lanka in the past seven days, mostly targeting Australia, officials said, as millions of the island nation’s citizens are trying to evade the worst conditions of the ongoing economic crisis.",
        "Sri Lanka is facing its worst economic crisis though the government has said the crisis has yet to hit the bottom amid a looming food shortage and expected job losses for millions of self employed people and daily wage earners along with significant portion of middle income earners falling into lower income category.",
        "“People are already suffering the worst crisis in their lives. When they realize that the worst is yet to come, it is obvious that they will seek better options and going some other country via fishing boats is nothing new,” a migration expert who asked not to be named told Economy Next.",
        "“Thousands are trying to migrate legally. But these boat people do not have the awareness and money to seek legal migration.”",
        "Australian government has at least twice returned groups of people who went in boats in the last two months, government officials have said.",
        "With the latest numbers, more than  480 people have been nabbed by the navy and elite police when attempting to leave the country via boats without valid visas and approval.",
        "A statement issued by Sri Lanka Navy said, around 136 people have been arrested around the country,",
        "Navy said, a local multi-day fishing trawler was taken into custody with 35 individuals, suspected to be on an “illegal migration attempt” via sea, during a search operation carried out in the Western seas of the island on 23rd June 2022.",
        "Another local multi-day fishing trawler with 47 persons was seized on June 27 off Western coastal town of Negombo, while on the same day, a second local multi-day fishing trawler with 54 individuals was arrested in the Eastern sea.",
        "According to the statements issued by the Navy, all three incidents “were illegal migration attempt to",
        "So far Navy has arrested more than 480 during the past May and June months.",
        "Majority of the arrested people have been from Sri Lanka’s coastal area of Trincomalee, Mannar, Batticaloa, Negombo, Kalpitiya, Nuwara Eliya, Mullaitivu, Jaffna, Kilinochchi, Wennappuwa, Nattandiya and Chilaw areas.",
        "In Mid-June, Australia’s Minister of Home Affairs Clare O’Neil in her first overseas met Sri",
        "Lanka’s Foreign Minister G L Pieris and discussed containing boat people, government officials have said.",
        "Related – Australia leans on Sri Lanka to contain boat people as currency crisis worsens",
        "A Fisheries Monitoring Centre with Vessel Monitoring System (VMD) was opened in Colombo during the visit of Australian minister, in order to monitor over 4000 multi-day fishing vessels of Sri Lanka.",
        "The Centre was aimed at assisting early identification of illegal fisheries practices and irregular movements intended for transnational crimes, including people smuggling.",
        "“Australia and Sri Lanka’s close working relationship means that anyone who attempts to get into a",
        "boat and try to sail to Australia, will be detected and stopped by border authorities,” O’Neil said in a statement.",
        "In a joint statement released by both countries said the both governments were successful in stopping all the vessels that tried to smuggle people in the recent months.",
        "“I want to reiterate my message to those people who might consider a boat voyage to Australia is",
        "simple: Don’t do it. You will not get what you paid for, and you will be worse off. You have zero chance",
        "of living and working in Australia without a valid visa&quot,” O’Neil said.",
        "People going via boats pay millions of rupees to their agents and sometimes they sell most of their valuable assets to raise the funds to pay exploiting agents, relatives of the people who tried to leave Sri Lanka via boats have told Economy Next.",
        "Related – Sri Lanka sees more boat people events as economic crisis worsens (Colombo/ July 1/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Australia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Vessels Monitoring System",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past seven days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the last two months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "136",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "23rd June 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "multi-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "June 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the same day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Eastern",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 480",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the past May and June months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee, Mannar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalpitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nuwara Eliya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wennappuwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nattandiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chilaw",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mid-June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G L Pieris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vessel Monitoring System",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "VMD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "4000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the recent months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Economy Next",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 1/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බාධා කිරීම් නොතකා ඔස්ට්‍රේලියාවට අවදානම් බෝට්ටු ගමනක් සොයන බොහෝ පිරිසක් ශ්‍රී ලංකාව දකිති",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - නවතම යාත්‍රා නිරීක්ෂණ පද්ධතිය (VMS) තිබියදීත්, නිසි අනුමැතියකින් තොරව බෝට්ටු භාවිතා කරන පුද්ගලයින් ශ්‍රී ලංකාවෙන් සංක්‍රමණය වීම වැළැක්වීමට බාධාවක් විය හැකි නමුත්, බහුදින ධීවර යාත්‍රා භාවිතා කරමින් රට හැර යන පුද්ගලයින්ගේ සංඛ්‍යාව වැඩිවෙමින් පවතින බව දිවයිනේ රාජ්‍ය නිලධාරීන් පවසයි. .",
        "පසුගිය දින හත තුළ අර්බුදකාරී ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටව යාමට උත්සාහ කළ පුද්ගලයන් 100කට වැඩි පිරිසක් ආරක්ෂක අංශ විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර, වැඩි වශයෙන් ඕස්ට්‍රේලියාව ඉලක්ක කර ගනිමින්, දිවයිනේ පුරවැසියන් මිලියන ගණනක් දැනට පවතින ආර්ථික අර්බුදයේ නරකම තත්වයන් මග හැරීමට උත්සාහ කරන බැවින්, නිලධාරීන් පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව එහි දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට මුහුන දෙමින් සිටින නමුත්, පවතින ආහාර හිඟයක් සහ මිලියන සංඛ්‍යාත ස්වයං රැකියාලාභීන් සහ දෛනික වැටුප් ලබන්නන් සහ මධ්‍යම ආදායම්ලාභීන්ගෙන් සැලකිය යුතු කොටසක් ඇද වැටෙන රැකියා අහිමිවීම් මධ්‍යයේ අර්බුදය තවමත් පහළට පැමිණ නැති බව රජය පවසා ඇත. අඩු ආදායම් කාණ්ඩය.",
        "“මිනිසුන් දැනටමත් ඔවුන්ගේ ජීවිතයේ දරුණුතම අර්බුදයට මුහුණ දී සිටිති. නරකම දේ තවම පැමිණ නැති බව ඔවුන්ට වැටහෙන විට, ඔවුන් වඩා හොඳ විකල්ප සොයන බවත් ධීවර බෝට්ටු හරහා වෙනත් රටකට යාම අලුත් දෙයක් නොවන බවත් පැහැදිලිය.",
        "“දහස් ගණනක් නීත්‍යානුකූලව සංක්‍රමණය වීමට උත්සාහ කරනවා. නමුත් නීත්‍යානුකූලව සංක්‍රමණය වීමට අවශ්‍ය දැනුවත්භාවය සහ මුදල් මේ බෝට්ටුකරුවන්ට නැහැ.”",
        "ඔස්ට්‍රේලියානු රජය පසුගිය මාස දෙක තුළ බෝට්ටුවලින් ගිය පුද්ගලයින් කණ්ඩායම් අවම වශයෙන් දෙවරක් ආපසු හරවා යැවීමට කටයුතු කර ඇති බව රජයේ බලධාරීහු පවසති.",
        "නවතම සංඛ්‍යා සමඟ, වලංගු වීසා සහ අනුමැතියකින් තොරව බෝට්ටු හරහා රටින් පිටවීමට උත්සාහ කිරීමේදී 480 කට වැඩි පිරිසක් නාවික හමුදාව සහ ප්‍රභූ පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව නිකුත් කළ නිවේදනයක දැක්වෙන්නේ, රට පුරා පුද්ගලයින් 136 දෙනෙකු පමණ අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති බවයි.",
        "නාවික හමුදාව පැවසුවේ, 2022 ජුනි 23 වන දින දිවයිනේ බටහිර මුහුදේ සිදු කරන ලද සෝදිසි මෙහෙයුමකදී මුහුද හරහා “නීති විරෝධී සංක්‍රමණික උත්සාහයක” නිරත වූ බවට සැක කෙරෙන පුද්ගලයන් 35 දෙනෙකු සමඟ දේශීය බහුදින ධීවර යාත්‍රාවක් අත්අඩංගුවට ගත් බව ය.",
        "පුද්ගලයින් 47 දෙනෙකු සමඟ තවත් දේශීය බහුදින ධීවර යාත්‍රාවක් ජුනි 27 වන දින මීගමුව බටහිර වෙරළබඩ නගරයට ඔබ්බෙන් වූ අතර, එදිනම පුද්ගලයින් 54 දෙනෙකු සමඟ දෙවන දේශීය බහුදින ධීවර යාත්‍රාවක් නැගෙනහිර මුහුදේදී අත්අඩංගුවට ගන්නා ලදී.",
        "නාවික හමුදාව විසින් නිකුත් කරන ලද ප්‍රකාශයන්ට අනුව, මෙම සිදුවීම් තුනම “නීතිවිරෝධී සංක්‍රමණ උත්සාහයන් වේ",
        "පසුගිය මැයි සහ ජූනි මාසවල මේ වන විට නාවික හමුදාව 480කට වැඩි පිරිසක් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයන්ගෙන් බහුතරයක් ත්‍රිකුණාමලය, මන්නාරම, මඩකලපුව, මීගමුව, කල්පිටිය, නුවරඑළිය, මුලතිව්, යාපනය, කිලිනොච්චිය, වෙන්නප්පුව, නාත්තන්ඩිය සහ හලාවත යන ප්‍රදේශවල ශ්‍රී ලංකාවේ වෙරළබඩ ප්‍රදේශවලින් පැමිණ ඇත.",
        "ජූනි මස මැදදී ඕස්ට්‍රේලියාවේ ස්වදේශ කටයුතු අමාත්‍ය ක්ලෙයාර් ඕ නීල් ඇයගේ පළමු විදේශයේදී ශ්‍රී හමුවිය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ අමාත්‍ය ජී එල් පීරිස් මහතා සහ බෝට්ටුකරුවන් සම්බන්ධ කර ගැනීම පිළිබඳව සාකච්ඡා කළ බව රජයේ නිලධාරීන් පවසා තිබේ.",
        "ආශ්‍රිත - මුදල් අර්බුදය උග්‍ර වන විට බෝට්ටුකරුවන් රඳවා ගැනීමට ඕස්ට්‍රේලියාව ශ්‍රී ලංකාව වෙත නැඹුරු වේ",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ බහුදින ධීවර යාත්‍රා 4000 කට අධික ප්‍රමාණයක් නිරීක්ෂණය කිරීම සඳහා ඔස්ට්‍රේලියානු අමාත්‍යවරයාගේ සංචාරය අතරතුර යාත්‍රා නිරීක්ෂණ පද්ධතිය (VMD) සහිත ධීවර නිරීක්ෂණ මධ්‍යස්ථානයක් කොළඹදී විවෘත කරන ලදී.",
        "මෙම මධ්‍යස්ථානයේ අරමුණ වූයේ නීතිවිරෝධී ධීවර භාවිතයන් සහ පුද්ගල ජාවාරම් ඇතුළුව ජාත්‍යන්තර අපරාධ සඳහා අදහස් කරන අක්‍රමවත් චලනයන් කල්තියා හඳුනා ගැනීමට සහාය වීමයි.",
        "“ඕස්ට්‍රේලියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර සමීප සබඳතාවයක් යන්නෙන් අදහස් කරන්නේ, එයට ඇතුල් වීමට උත්සාහ කරන ඕනෑම අයෙක්",
        "බෝට්ටුවක් සහ ඕස්ට්‍රේලියාවට යාත්‍රා කිරීමට උත්සාහ කිරීම, දේශසීමා බලධාරීන් විසින් හඳුනාගෙන නවත්වනු ඇත, ”O'Neil නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "දෙරට විසින් නිකුත් කරන ලද ඒකාබද්ධ ප්‍රකාශයක සඳහන් වන්නේ පසුගිය මාස කිහිපය තුළ නීති විරෝධී ලෙස මිනිසුන් රැගෙන යාමට උත්සාහ කළ සියලුම යාත්‍රා නැවැත්වීමට රජයන් දෙකම සාර්ථක වූ බවයි.",
        "“ඕස්ට්‍රේලියාවට බෝට්ටු ගමනක් යාමට සිතන අයට මගේ පණිවිඩය නැවත කියන්නට මට අවශ්‍යයි",
        "සරලයි: එය නොකරන්න. ඔබ ගෙවූ දේ ඔබට නොලැබෙන අතර, ඔබ වඩාත් නරක අතට හැරෙනු ඇත. ඔබට අවස්ථාව ශුන්‍ය වේ",
        "වලංගු වීසා බලපත්‍රයක් නොමැතිව ඕස්ට්‍රේලියාවේ ජීවත් වීම සහ වැඩ කිරීම,\" O'Neil පැවසීය.",
        "බෝට්ටුවලින් යන අය තම නියෝජිතයන්ට රුපියල් මිලියන ගණන් ගෙවන අතර ඇතැම් විට ඔවුන් සතු වටිනා වත්කම්වලින් වැඩි කොටසක් විකුණා ගසාකෑමේ නියෝජිතයන්ට මුදල් ගෙවීමට මුදල් සොයා ගන්නා බව බෝට්ටුවලින් ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටවීමට උත්සාහ කළ පුද්ගලයන්ගේ ඥාතීන් ඉකොනොමි නෙක්ස්ට් වෙත ප්‍රකාශ කර ඇත.",
        "ආශ්‍රිත - ආර්ථික අර්බුදය නරක අතට හැරෙන විට ශ්‍රී ලංකාව තවත් බෝට්ටු ආශ්‍රිත සිදුවීම් දකී (කොළඹ/ ජූලි 1/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාත්රා නිරීක්ෂණ පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දින හත",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "136",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 ජුනි 23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බහු දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූනි 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එදිනම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "480 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මැයි සහ ජුනි මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමලය, මන්නාරම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කල්පිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෙන්නප්පුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nattandiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භලාවත",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි මැද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජී එල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාත්රා නිරීක්ෂණ පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "VMD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "4000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෑත මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආර්ථිකය ඊළඟ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 1/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தடைகளை மீறி அவுஸ்திரேலியாவிற்கு அதிகமான மக்கள் ஆபத்தான படகு பயணத்தை நாடுவதை இலங்கை பார்க்கிறது",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - சமீபத்திய கப்பல் கண்காணிப்பு அமைப்பு (VMS) இருந்தபோதிலும், இலங்கையிலிருந்து படகுகளைப் பயன்படுத்துபவர்கள் முறையான அனுமதியின்றி இடம்பெயர்வதைத் தடுக்கலாம், பல நாள் மீன்பிடிப் படகுகளைப் பயன்படுத்தி நாட்டை விட்டு வெளியேறும் மக்களின் எண்ணிக்கை அதிகரித்து வருவதாக அதிகாரிகள் கூறுகின்றனர். .",
        "கடந்த ஏழு நாட்களில் நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட இலங்கையை விட்டு வெளியேற முயன்ற 100 க்கும் மேற்பட்டவர்களை பாதுகாப்புப் படையினர் கைது செய்தனர், பெரும்பாலும் ஆஸ்திரேலியாவை குறிவைத்து, மில்லியன் கணக்கான தீவு நாட்டின் குடிமக்கள் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியின் மோசமான நிலைமைகளைத் தவிர்க்க முயற்சிப்பதால், அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "இலங்கையானது மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்நோக்கி வருகின்றது. ஆனால், உணவுப் பற்றாக்குறை மற்றும் மில்லியன் கணக்கான சுயதொழில் செய்பவர்கள் மற்றும் தினசரி ஊதியம் பெறுபவர்கள் மற்றும் நடுத்தர வருமானம் ஈட்டுபவர்களில் கணிசமான பகுதியினருக்கு வேலை இழப்புகள் ஏற்படும் என அரசாங்கம் கூறியுள்ள போதிலும், நெருக்கடி இன்னும் அடிமட்டத்தை எட்டவில்லை. குறைந்த வருமான வகை.",
        "\"மக்கள் ஏற்கனவே தங்கள் வாழ்க்கையில் மிக மோசமான நெருக்கடியை அனுபவித்து வருகின்றனர். மோசமான நிலை இன்னும் வரவில்லை என்பதை அவர்கள் உணர்ந்தால், அவர்கள் சிறந்த விருப்பங்களைத் தேடுவார்கள் என்பதும், மீன்பிடி படகுகள் வழியாக வேறு நாடுகளுக்குச் செல்வது ஒன்றும் புதிதல்ல என்பதும் வெளிப்படை.",
        "“ஆயிரக்கணக்கானோர் சட்டப்பூர்வமாக இடம்பெயர முயற்சிக்கின்றனர். ஆனால், சட்டப்பூர்வ குடியேற்றத்தைத் தேடுவதற்கான விழிப்புணர்வும், பணமும் இந்தப் படகுக்காரர்களிடம் இல்லை.",
        "கடந்த இரண்டு மாதங்களில் படகுகளில் சென்றவர்களை ஆஸ்திரேலிய அரசாங்கம் இரண்டு முறையாவது திருப்பி அனுப்பியுள்ளதாக அரசு அதிகாரிகள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "சமீபத்திய எண்களின்படி, செல்லுபடியாகும் விசாக்கள் மற்றும் அங்கீகாரம் இல்லாமல் படகுகள் மூலம் நாட்டை விட்டு வெளியேற முயன்ற 480க்கும் மேற்பட்டவர்கள் கடற்படை மற்றும் உயரடுக்கு போலீசாரால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "நாடு முழுவதும் சுமார் 136 பேர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை கடற்படை வெளியிட்டுள்ள அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு ஜூன் 23 ஆம் திகதி தீவின் மேற்கு கடற்பரப்பில் மேற்கொள்ளப்பட்ட தேடுதல் நடவடிக்கையின் போது, ​​கடல் வழியாக \"சட்டவிரோதமாக இடம்பெயர்தல் முயற்சியில்\" ஈடுபட்டதாக சந்தேகிக்கப்படும் உள்ளூர் பல நாள் மீன்பிடி இழுவை படகு 35 நபர்களுடன் கைது செய்யப்பட்டதாக கடற்படை தெரிவித்துள்ளது.",
        "47 பேருடன் மற்றுமொரு உள்ளூர் பல நாள் மீன்பிடி இழுவைப்படகு ஜூன் 27 அன்று மேற்கு கடற்கரை நகரமான நீர்கொழும்பில் இருந்து கைப்பற்றப்பட்டது, அதே நாளில் 54 நபர்களுடன் இரண்டாவது உள்ளூர் பல நாள் மீன்பிடி இழுவைப்படகு கிழக்கு கடலில் கைது செய்யப்பட்டது.",
        "கடற்படை வெளியிட்டுள்ள அறிக்கையின்படி, மூன்று சம்பவங்களும் “சட்டவிரோதமான இடம்பெயர்வு முயற்சியாகும்",
        "கடந்த மே மற்றும் ஜூன் மாதங்களில் இதுவரை 480 க்கும் மேற்பட்டோரை கடற்படை கைது செய்துள்ளது.",
        "கைது செய்யப்பட்டவர்களில் பெரும்பாலானோர் இலங்கையின் கரையோரப் பகுதிகளான திருகோணமலை, மன்னார், மட்டக்களப்பு, நீர்கொழும்பு, கல்பிட்டி, நுவரெலியா, முல்லைத்தீவு, யாழ்ப்பாணம், கிளிநொச்சி, வென்னப்புவ, நாத்தாண்டி மற்றும் சிலாபம் ஆகிய பகுதிகளைச் சேர்ந்தவர்கள்.",
        "ஜூன் நடுப்பகுதியில், ஆஸ்திரேலியாவின் உள்துறை அமைச்சர் கிளேர் ஓ'நீல் தனது முதல் வெளிநாட்டில் ஸ்ரீயை சந்தித்தார்.",
        "இலங்கையின் வெளிவிவகார அமைச்சர் ஜி எல் பீரிஸ் மற்றும் படகுகளில் பயணிப்பது குறித்து கலந்துரையாடியதாக அரசாங்க அதிகாரிகள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "தொடர்புடையது - நாணய நெருக்கடி மோசமடைந்து வருவதால் படகு பயணிகளை கட்டுப்படுத்த ஆஸ்திரேலியா இலங்கை மீது சாய்ந்துள்ளது",
        "அவுஸ்திரேலிய அமைச்சரின் வருகையின் போது இலங்கையின் 4000 க்கும் மேற்பட்ட பல நாள் மீன்பிடி கப்பல்களை கண்காணிப்பதற்காக கொழும்பில் கப்பல் கண்காணிப்பு அமைப்பு (VMD) கொண்ட மீன்பிடி கண்காணிப்பு மையம் திறக்கப்பட்டது.",
        "சட்டவிரோத மீன்பிடி நடைமுறைகள் மற்றும் ஆட்களை கடத்துதல் உட்பட நாடுகடந்த குற்றங்களை நோக்கமாகக் கொண்ட ஒழுங்கற்ற இயக்கங்களை முன்கூட்டியே அடையாளம் காண உதவுவதை இந்த மையம் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.",
        "“அவுஸ்திரேலியாவுக்கும் இலங்கைக்கும் இடையிலான நெருங்கிய பணி உறவு என்பது, எவருக்கும் நுழைய முயற்சிக்கும்",
        "படகு மற்றும் ஆஸ்திரேலியாவுக்குச் செல்ல முயற்சிப்பது, எல்லை அதிகாரிகளால் கண்டறியப்பட்டு நிறுத்தப்படும், ”என்று ஓ'நீல் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்தார்.",
        "இரு நாடுகளும் வெளியிட்ட கூட்டறிக்கையில், சமீபத்திய மாதங்களில் ஆட்களை கடத்த முயன்ற அனைத்து கப்பல்களையும் தடுத்து நிறுத்துவதில் இரு நாட்டு அரசுகளும் வெற்றி பெற்றுள்ளன.",
        "“ஆஸ்திரேலியாவுக்குப் படகுப் பயணம் செய்யக் கருதும் மக்களுக்கு எனது செய்தியை மீண்டும் வலியுறுத்த விரும்புகிறேன்",
        "எளிய: அதை செய்யாதே. நீங்கள் செலுத்தியதை நீங்கள் பெற மாட்டீர்கள், மேலும் நீங்கள் மோசமாக இருப்பீர்கள். உங்களுக்கு பூஜ்ஜிய வாய்ப்பு உள்ளது",
        "செல்லுபடியாகும் விசா இல்லாமல் ஆஸ்திரேலியாவில் வாழ்வது மற்றும் வேலை செய்வது,\" ஓ'நீல் கூறினார்.",
        "படகுகளில் செல்லும் மக்கள் மில்லியன் கணக்கான ரூபாவை தமது முகவர்களிடம் செலுத்துவதுடன் சில சமயங்களில் தமது பெறுமதியான சொத்துக்களை விற்று சுரண்டல்காரர்களுக்கு பணம் செலுத்த நிதி திரட்டுவதாக படகுகள் மூலம் இலங்கையை விட்டு வெளியேற முற்பட்டவர்களின் உறவினர்கள் Economy Next இடம் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "தொடர்புடையது - பொருளாதார நெருக்கடி மோசமடைந்து வருவதால், இலங்கையில் படகுகளில் பயணிக்கும் நிகழ்வுகள் அதிகம் காணப்படுகின்றன (கொழும்பு/ ஜூலை 1/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஆஸ்திரேலியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கப்பல்கள் கண்காணிப்பு அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஏழு நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கில்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "136",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "23 ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதே நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "480க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த மே மற்றும் ஜூன் மாதங்களில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை, மன்னார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்பிட்டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வென்னப்புவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nattandiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிலாபம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் நடுப்பகுதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜி எல் பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கப்பல் கண்காணிப்பு அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "VMD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "4000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமீபத்திய மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொருளாதாரம் அடுத்தது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 1/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}