{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/inflation-likely-to-hit-70-per-cent-soon-but-would-return-to-single-digits-in-medium-term-cbsl-governor/",
  "time_ut": 1657217220,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Inflation likely to hit 70 per cent soon but would return to single digits in medium term- CBSL Governor",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Inflation likely to hit 70 per cent soon but would return to single digits in medium term- CBSL Governor",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s inflation rate will soar above 70 per cent soon, which is now at 54.6 per cent, the highest such rate thus far. However, in the medium term it will come down to single digits or 4 per cent to 6 per cent, Central Bank Governor Dr Nandalal Weerasinghe said.",
        "“The reasons for increasing inflation are, global energy price increases, food price increases, tax adjustments and the rupee depreciation. In the medium- term perspective, inflation will go down to 4 to 6 per cent, with the world food prices and oil price becoming stable, Weerasinghe told the media at the monthly monetary policy review meeting of the Central Bank. The media conference was held at the Central Bank auditorium yesterday.",
        "Weerasinghe added: ‘Through the adoption of prudent economic and monetary policies the Central Bank is putting in every effort to control inflation. If the inflation rate goes beyond the 100 per cent level it would create a hyper- inflation situation. Under this condition no one will be able to do business.",
        "‘At this juncture our responsibility is to provide relief to low-income earners and vulnerable sections of society through social security systems and the Samurdhi poverty alleviation scheme. But the UN Food Programme is looking at possibilities to do so as well.",
        "‘The CBSL would continue to closely monitor domestic and global macroeconomic and financial market developments and would be prepared to take further policy measures as appropriate to help reinforce greater stability in the economy in the period ahead, while ensuring a faster return of inflation to the targeted 4-6 per cent range over the medium term, under the flexible inflation targeting framework.",
        "‘Having noted the higher- than- expected escalation of headline inflation recently and the increased persistence of high inflation in the period ahead, the Board was of the view that a further monetary policy tightening would be necessary to contain any build-up of adverse inflation expectations.",
        "‘The remedial policy measures adopted by the Central Bank need to be complemented by timely and appropriate policy adjustments by the government, including the need for the expeditious implementation of fiscal consolidation measures, alongside efficient and effective social welfare programs to support the vulnerable groups of society.",
        "‘The Central Bank has issued a guideline to all banking and non-banking sectors to provide relief for small, medium and tourism sector entities. Under this guideline banks and non- banking entities could use their discretion to provide relief and grace periods for those sectors.",
        "” Banks and non- banking sector entities could be considered case by case when awarding relief for SME and tourism sector entities.",
        "‘Accordingly, the Monetary Board of the Central Bank has decided to increase the Standing Deposit Facility Rate (SDFR) and the Standing Lending Facility Rate (SLFR) to 14.50 percent and 15.50 per cent respectively. Statutory Reserve Ratio (SRR), meanwhile, remains unchanged at 4.00 percent .’",
        "SLT-MOBITEL to empower luxury living for residents of NEM Construction project",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "70 per cent",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "54.6 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "4 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "6 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dr Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4 to 6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samurdhi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the UN Food Programme",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4-6",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Monetary Board of the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Standing Deposit Facility Rate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Standing Lending Facility Rate",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "SLFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.50 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "15.50 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Statutory Reserve Ratio",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.00 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NEM Construction",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "උද්ධමනය නුදුරේදීම සියයට 70 දක්වා ඉහළ යා හැකි නමුත් මධ්‍ය කාලීනව නැවත තනි ඉලක්කමකට යනු ඇත - මහ බැංකු අධිපති",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ උද්ධමන අනුපාතිකය නුදුරේදීම සියයට 70 ඉක්මවනු ඇත, එය දැන් සියයට 54.6ක් වන අතර එය මෙතෙක් පැවති ඉහළම අනුපාතයයි. කෙසේ වෙතත්, මධ්‍ය කාලීනව එය තනි ඉලක්කම් දක්වා හෝ සියයට 4 සිට සියයට 6 දක්වා පහත වැටෙනු ඇති බව මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "“උද්ධමනය වැඩි වීමට හේතු වන්නේ, ගෝලීය බලශක්ති මිල වැඩිවීම, ආහාර මිල ඉහළ යාම, බදු ගැලපීම් සහ රුපියල අවප්‍රමාණය වීමයි. මධ්‍ය කාලීන ඉදිරිදර්ශනය තුළ උද්ධමනය සියයට 4ත් 6ත් අතර අගයක් දක්වා පහත වැටෙනු ඇති අතර ලෝක ආහාර මිල සහ තෙල් මිල ස්ථාවර වීමත් සමඟ මහ බැංකුවේ මාසික මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති සමාලෝචන රැස්වීමේදී වීරසිංහ මාධ්‍ය වෙත පැවසීය. මාධ්‍ය සාකච්ඡාව ඊයේ මහ බැංකු ශ්‍රවණාගාරයේදී පැවැත්විණි.",
        "විචක්ෂණශීලී ආර්ථික හා මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති ක්‍රියාත්මක කිරීම තුළින් උද්ධමනය පාලනය කිරීමට මහ බැංකුව සෑම උත්සාහයක්ම දරයි. උද්ධමන අනුපාතය සියයට 100 මට්ටමෙන් ඔබ්බට ගියහොත් එය අධි උද්ධමන තත්ත්වයක් ඇති කරයි. මෙම තත්ත්වය යටතේ කිසිවකුට ව්‍යාපාර කිරීමට නොහැකි වනු ඇත.",
        "‘මේ අවස්ථාවේදී අපගේ වගකීම වන්නේ සමාජ ආරක්ෂණ ක්‍රම සහ සමෘද්ධි දිළිඳුකම පිටුදැකීමේ යෝජනා ක්‍රමය තුළින් අඩු ආදායම්ලාභීන්ට සහ සමාජයේ අවදානමට ලක්වන ජනතාවට සහන සැලසීමයි. නමුත් එක්සත් ජාතීන්ගේ ආහාර වැඩසටහන එසේ කිරීමට ඇති හැකියාව ද සොයමින් සිටී.",
        "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව දේශීය හා ගෝලීය සාර්ව ආර්ථික සහ මූල්‍ය වෙළෙඳපොළ වර්ධනයන් සමීපව අධීක්‍ෂණය කරන අතර, ඉලක්කගත උද්ධමනය වේගවත් ප්‍රතිලාභයක් සහතික කරන අතරම, ඉදිරි කාලය තුළ ආර්ථිකයේ වැඩි ස්ථාවරත්වයක් ශක්තිමත් කිරීමට උපකාර කිරීම සඳහා සුදුසු පරිදි වැඩිදුර ප්‍රතිපත්තිමය පියවර ගැනීමට සූදානම් වනු ඇත. නම්‍යශීලී උද්ධමන ඉලක්ක රාමුව යටතේ මධ්‍ය කාලීනව සියයට 4-6 පරාසයක්.",
        "'මෑතකදී බලාපොරොත්තු වූවාට වඩා ඉහළ උද්ධමනය ඉහළ යාම සහ ඉදිරි කාලය තුළ ඉහළ උද්ධමනය වැඩි වීම සැලකිල්ලට ගත් මණ්ඩලයේ අදහස වූයේ, අහිතකර උද්ධමනය වර්ධනය වීම පාලනය කිරීම සඳහා තවදුරටත් මුදල් ප්‍රතිපත්ති දැඩි කිරීමක් අවශ්‍ය වනු ඇති බවයි. අපේක්ෂාවන්.",
        "'මහ බැංකුව විසින් අනුගමනය කරන ලද ප්‍රතිකර්ම ප්‍රතිපත්ති ක්‍රියාමාර්ග, සමාජයේ අවදානමට ලක්විය හැකි කණ්ඩායම්වලට සහය වීම සඳහා කාර්යක්ෂම හා ඵලදායී සමාජ සුබසාධන වැඩසටහන් සමඟින්, රාජ්‍ය මූල්‍ය ඒකාග්‍ර කිරීමේ ක්‍රියාමාර්ග කඩිනමින් ක්‍රියාත්මක කිරීමේ අවශ්‍යතාවය ඇතුළුව රජය විසින් කාලෝචිත සහ සුදුසු ප්‍රතිපත්ති ගැලපීම් මගින් අනුපූරක විය යුතුය. .",
        "‘කුඩා, මධ්‍යම හා සංචාරක අංශයේ ආයතන සඳහා සහන සැලසීම සඳහා මහ බැංකුව විසින් සියලුම බැංකු සහ බැංකු නොවන අංශ වෙත මාර්ගෝපදේශනයක් නිකුත් කර ඇත. මෙම මාර්ගෝපදේශය යටතේ බැංකුවලට සහ බැංකු නොවන ආයතනවලට එම අංශ සඳහා සහන සහ සහන කාලසීමාවන් ලබා දීම සඳහා ඔවුන්ගේ අභිමතය භාවිතා කළ හැකිය.",
        "කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් සහ සංචාරක අංශයේ ආයතන සඳහා සහන ප්‍රදානය කිරීමේදී බැංකු සහ බැංකු නොවන අංශයේ ආයතන එකින් එක සලකා බැලිය හැක.",
        "‘ඒ අනුව නිත්‍ය තැන්පතු පහසුකම් අනුපාතිකය (SDFR) සහ නිත්‍ය ණය පහසුකම් අනුපාතිකය (SLFR) පිළිවෙලින් සියයට 14.50 සහ සියයට 15.50 දක්වා වැඩි කිරීමට මහ බැංකුවේ මුදල් මණ්ඩලය තීරණය කර ඇත. මේ අතර ව්‍යවස්ථාපිත සංචිත අනුපාතය (SRR) සියයට 4.00 හි නොවෙනස්ව පවතී.’",
        "SLT-MOBITEL NEM ඉදිකිරීම් ව්‍යාපෘතියේ පදිංචිකරුවන් සඳහා සුඛෝපභෝගී ජීවිතයක් සවිබල ගැන්වීමට",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සියයට 70 කි",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 70 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 54.6 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 4 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 6 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4 සිට 6 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 100ක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමෘද්ධි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4-6",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුවේ මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ථාවර තැන්පතු පහසුකම් අනුපාතිකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ථාවර ණය පහසුකම් අනුපාතිකය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "SLFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 14.50 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 15.50 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ව්‍යවස්ථාපිත සංචිත අනුපාතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 4.00 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NEM ඉදිකිරීම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பணவீக்கம் விரைவில் 70 சதவீதத்தை எட்டும் ஆனால் நடுத்தர காலத்தில் ஒற்றை இலக்கத்திற்கு திரும்பும் - CBSL ஆளுநர்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் பணவீக்க வீதம் விரைவில் 70 சதவீதத்திற்கு மேல் உயரும், இது தற்போது 54.6 சதவீதமாக உள்ளது, இது இதுவரை இல்லாத அதிகபட்ச வீதமாகும். எவ்வாறாயினும், நடுத்தர காலத்தில் இது ஒற்றை இலக்கமாக அல்லது 4 வீதத்திலிருந்து 6 வீதமாக குறையும் என மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "\"பணவீக்கம் அதிகரிப்பதற்கான காரணங்கள், உலகளாவிய எரிசக்தி விலை உயர்வு, உணவுப் பொருட்களின் விலை உயர்வு, வரி மாற்றங்கள் மற்றும் ரூபாய் மதிப்பு சரிவு. நடுத்தர கால நோக்கில், பணவீக்கம் 4 முதல் 6 சதவீதமாக குறையும், உலக உணவு விலை மற்றும் எண்ணெய் விலை நிலையானதாக இருக்கும் என மத்திய வங்கியின் மாதாந்த நாணயக் கொள்கை மீளாய்வு கூட்டத்தில் வீரசிங்க ஊடகங்களுக்கு தெரிவித்தார். ஊடகவியலாளர் மாநாடு நேற்று மத்திய வங்கியின் கேட்போர் கூடத்தில் நடைபெற்றது.",
        "வீரசிங்க மேலும் தெரிவிக்கையில், 'விவேகமான பொருளாதார மற்றும் நாணயக் கொள்கைகளை பின்பற்றுவதன் மூலம் மத்திய வங்கி பணவீக்கத்தை கட்டுப்படுத்த அனைத்து முயற்சிகளையும் மேற்கொண்டு வருகிறது. பணவீக்க விகிதம் 100 சதவீத அளவைத் தாண்டினால் அது உயர் பணவீக்க நிலையை உருவாக்கும். இந்த நிலையில் யாரும் வியாபாரம் செய்ய முடியாது.",
        "'இந்தத் தருணத்தில் சமூகப் பாதுகாப்பு முறைகள் மற்றும் சமுர்த்தி வறுமை ஒழிப்புத் திட்டத்தின் மூலம் குறைந்த வருமானம் பெறுபவர்கள் மற்றும் சமூகத்தின் பாதிக்கப்படக்கூடிய பிரிவினருக்கு நிவாரணம் வழங்குவதே எமது பொறுப்பாகும். ஆனால் ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் உணவுத் திட்டம் அவ்வாறு செய்வதற்கான சாத்தியக்கூறுகளை ஆராய்ந்து வருகிறது.",
        "\"CBSL ஆனது உள்நாட்டு மற்றும் உலகளாவிய பொருளாதார மற்றும் நிதிச் சந்தை முன்னேற்றங்களை தொடர்ந்து உன்னிப்பாகக் கண்காணிக்கும். மேலும், இலக்குகளுக்கு பணவீக்கம் வேகமாக திரும்புவதை உறுதிசெய்யும் அதே வேளையில், எதிர்காலத்தில் பொருளாதாரத்தில் அதிக ஸ்திரத்தன்மையை வலுப்படுத்துவதற்குத் தகுந்தவாறு மேலும் கொள்கை நடவடிக்கைகளை எடுக்கத் தயாராக இருக்கும். நெகிழ்வான பணவீக்க இலக்கு கட்டமைப்பின் கீழ், நடுத்தர காலத்தில் 4-6 சதவீத வரம்பு.",
        "'சமீபத்தில் எதிர்பார்த்ததை விட அதிகமான பணவீக்கம் அதிகரித்திருப்பதையும், வரும் காலத்தில் அதிக பணவீக்கம் தொடர்ந்து அதிகரித்து வருவதையும் கவனித்த வாரியம், பாதகமான பணவீக்கத்தை கட்டியெழுப்புவதற்கு மேலும் பணவியல் கொள்கையை இறுக்குவது அவசியம் என்று கருதுகிறது. எதிர்பார்ப்புகள்.",
        "'மத்திய வங்கியால் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட தீர்வுக் கொள்கை நடவடிக்கைகள், சமூகத்தின் பாதிக்கப்படக்கூடிய குழுக்களுக்கு ஆதரவளிப்பதற்கான திறமையான மற்றும் பயனுள்ள சமூக நலத் திட்டங்களுடன் நிதி ஒருங்கிணைப்பு நடவடிக்கைகளை விரைவாக செயல்படுத்த வேண்டியதன் அவசியம் உட்பட, அரசாங்கத்தின் சரியான நேரத்தில் மற்றும் பொருத்தமான கொள்கை மாற்றங்களால் பூர்த்தி செய்யப்பட வேண்டும். .",
        "'சிறிய, நடுத்தர மற்றும் சுற்றுலாத் துறை நிறுவனங்களுக்கு நிவாரணம் வழங்குவதற்காக அனைத்து வங்கி மற்றும் வங்கி அல்லாத துறைகளுக்கும் மத்திய வங்கி வழிகாட்டுதலை வெளியிட்டுள்ளது. இந்த வழிகாட்டுதலின் கீழ் வங்கிகள் மற்றும் வங்கி அல்லாத நிறுவனங்கள் அந்தத் துறைகளுக்கு நிவாரணம் மற்றும் சலுகைக் காலங்களை வழங்க தங்கள் விருப்பத்தைப் பயன்படுத்தலாம்.",
        "\"எஸ்எம்இ மற்றும் சுற்றுலாத் துறை நிறுவனங்களுக்கு நிவாரணம் வழங்கும்போது வங்கிகள் மற்றும் வங்கி அல்லாத துறை நிறுவனங்கள் ஒவ்வொன்றாகக் கருதப்படலாம்.",
        "இதன்படி, மத்திய வங்கியின் நாணயச் சபையானது நிலையான வைப்பு வசதி வீதம் (SDFR) மற்றும் நிலையான கடன் வசதி வீதம் (SLFR) முறையே 14.50 வீதம் மற்றும் 15.50 வீதமாக அதிகரிக்க தீர்மானித்துள்ளது. சட்டப்பூர்வ கையிருப்பு விகிதம் (SRR), இதற்கிடையில், 4.00 சதவீதமாக மாறாமல் உள்ளது.",
        "SLT-MOBITEL NEM கட்டுமானத் திட்டத்தில் வசிப்பவர்களுக்கு ஆடம்பர வாழ்க்கையை மேம்படுத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "70 சதவீதம்",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "54.6 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "4 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "6 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டாக்டர் நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4 முதல் 6 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமுர்த்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐநா உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4-6",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பலகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின் நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலையான வைப்பு வசதி விகிதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலையான கடன் வசதி விகிதம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.எஃப்.ஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.50 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "15.50 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சட்டப்பூர்வ கையிருப்பு விகிதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.00 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NEM கட்டுமானம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}