{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/26/i-d-love-to-speak-like-i-used-to-but-i-cannot-ranjan-talks-to-the-press-after-released-from-prison/",
  "time_ut": 1661514480,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "“I’d love to speak like I used to, but I cannot,” – Ranjan talks to the press after released from prison",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "“I’d love to speak like I used to, but I cannot,” – Ranjan talks to the press after released from prison",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Ranjan Ramanayake who was released from prison on Friday (26) revealed that he was prohibited from speaking on certain matters as per the conditions of the Presidential Pardon given to him.",
        "Speaking to reporters for the first time since his release the former lawmaker said that if he violates the conditions of the pardon, the suspended prison term imposed on him will come into effect again, which means he would have to serve time for another five years.",
        "\"I love to speak like I used to, but I cannot,\" he told reporters in Colombo, flanked by the Opposition Leader and SJB MPs.",
        "Ranjan Ramanayake said he is programmed to speak the truth, and unfortunately he is now forced to keep those matters to himself.",
        "He thanked the President, Opposition Leader, and Justice Minister (Dr.) Wijeyadasa Rajapakshe & Rakitha Rajapakshe, the Chief Justice, Supreme Court Justices, and all those who worked tirelessly for his released.",
        "\"When the opposition leader made repeated requests for a pardon for me the Former President repeatedly ignored those requests. But, he granted a pardon to a man who killed four people as part of an organized crime,\" said Ramanayake while noting that he has to be careful with the words he uses to avoid violating the terms of his Conditional Presidential Pardon.",
        "\"It was then the opposition leader who worked to ensure that I was given a mat, and then a mattress when I was forced to sleep on the floor. He worked to get me transferred from Angunukolapelessa to Colombo to pursue my higher studies,\" said the Former Lawmaker.",
        "He also thanked Ministers Harin Fernando, and Manusha Nanayakkara for taking his case to Geneva, with the guidance of Opposition Leader Sajith Premadasa.",
        "Ranjan Ramanayake dismissed claims that he would change his stance, and would switch sides.",
        "Ramanayake also referred to the phrase 'They are all Friends\" which led to his conviction in the first place.",
        "“I’d love to speak like I used to, but I cannot,” – Ranjan talks to the press after released from prison",
        "SJB wants full Presidential Pardon for Ranjan Ramanayake with Political Rights"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranjan",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Presidential Pardon",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "another five years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijeyadasa Rajapakshe & Rakitha Rajapakshe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Supreme Court Justices",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Angunukolapelessa to Colombo",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the Former Lawmaker",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friends",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Presidential Pardon for Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "\"මම ඉස්සර වගේ කතා කරන්න කැමතියි, නමුත් මට බැහැ\" - රංජන් බන්ධනාගාරයෙන් නිදහස් වූ පසු මාධ්‍ය වෙත කතා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); පසුගිය සිකුරාදා (26) බන්ධනාගාරයෙන් නිදහස් වූ රන්ජන් රාමනායක හෙළි කළේ තමන්ට ලබාදී ඇති ජනාධිපති සමාවේ කොන්දේසිවලට අනුව ඇතැම් කරුණු සම්බන්ධයෙන් කතා කිරීම තහනම් කර ඇති බවයි.",
        "නිදහස් වීමෙන් පසු ප්‍රථම වතාවට මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් හිටපු මන්ත්‍රීවරයා කියා සිටියේ සමාව කොන්දේසි කඩ කළහොත් තමාට පනවා ඇති අත්හිටවූ සිරදඬුවම නැවත ක්‍රියාත්මක වන බවත්, එයින් අදහස් වන්නේ තවත් වසර පහක් ඔහුට කාලය ගත කිරීමට සිදුවන බවත්ය.",
        "\"මම ඉස්සර වගේ කතා කරන්න කැමතියි, නමුත් මට බැහැ,\" ඔහු විපක්ෂ නායක සහ SJB මන්ත්‍රීවරුන් සමඟ කොළඹදී වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය.",
        "තමන් සත්‍යය කතා කිරීමට වැඩසටහන්ගත කර ඇති බවත් අවාසනාවන්ත ලෙස එම කරුණු තමා තුළම තබා ගැනීමට තමාට දැන් සිදුව ඇති බවත් රන්ජන් රාමනායක මහතා පැවසීය.",
        "ජනාධිපතිවරයා, විපක්ෂ නායක සහ අධිකරණ අමාත්‍ය (ආචාර්ය) විජයදාස රාජපක්ෂ සහ රකිත රාජපක්ෂ, අගවිනිසුරුවරයා, ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ විනිසුරුවරුන් ඇතුළු තමන් නිදහස් කර ගැනීම සඳහා වෙහෙස නොබලා කටයුතු කළ සැමට ඔහු ස්තුතිය පුද කළේය.",
        "විපක්ෂ නායකවරයා මට සමාව දෙන ලෙස දිගින් දිගටම ඉල්ලීම් කළ විට හිටපු ජනාධිපතිවරයා එම ඉල්ලීම් නොතකා හැරියේය. නමුත් සංවිධානාත්මක අපරාධයක් ලෙස පුද්ගලයන් හතර දෙනෙකු ඝාතනය කළ පුද්ගලයෙකුට ඔහු සමාව ලබාදුන් බවද රාමනායක මහතා සඳහන් කළේය. ඔහුගේ කොන්දේසි සහිත ජනාධිපති සමාවේ කොන්දේසි උල්ලංඝනය නොකිරීමට ඔහු භාවිතා කරන වචන ගැන සැලකිලිමත් වන්න.",
        "\"එදා විපක්ෂ නායකතුමා තමයි මට පැදුරක් දීලා බලෙන් බිම නිදාගන්න කොට මෙට්ටයක් දෙන්න වැඩ කළේ. මාව අඟුණුකොලපැලැස්සේ ඉඳන් කොළඹට මාරු කරලා උසස් පෙළ කරන්න වැඩ කළේ\" හිටපු නීති සම්පාදකයා.",
        "විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතාගේ මඟපෙන්වීම මත තමාගේ නඩුව ජිනීවා වෙත ගෙන යාම සම්බන්ධයෙන් අමාත්‍යවරුන් වන හරීන් ප්‍රනාන්දු සහ මනූෂ නානායක්කාර යන මහත්වරුන්ට ස්තුතිය පුද කරන බවද ඔහු පැවසීය.",
        "රන්ජන් රාමනායක තම ස්ථාවරය වෙනස් කරන බවත්, පැති මාරු කරන බවට කරන ප්‍රකාශ ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "‘ඔවුන් සියල්ලෝම මිත්‍රයෝය’ යන වැකිය ද රාමනායක මහතා සඳහන් කළේ එය මුලින් ම ඒත්තු ගැන්වීමට හේතු විය.",
        "\"මම ඉස්සර වගේ කතා කරන්න කැමතියි, නමුත් මට බැහැ\" - රංජන් බන්ධනාගාරයෙන් නිදහස් වූ පසු මාධ්‍ය වෙත කතා කරයි",
        "SJB දේශපාලන අයිතිවාසිකම් ඇති රන්ජන් රාමනායකට පූර්ණ ජනාධිපති සමාව අවශ්‍යයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රන්ජන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති සමාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "තවත් වසර පහක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජයදාස රාජපක්ෂ සහ රඛිත රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ විනිසුරුවරුන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඟුණුකොළපැලැස්ස සිට කොළඹ",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "හිටපු නීති සම්පාදකයා",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිතුරන්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රන්ජන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායකට ජනාධිපති සමාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"நான் முன்பு போல் பேச விரும்புகிறேன், ஆனால் என்னால் முடியாது,\" - சிறையில் இருந்து வெளிவந்த பிறகு ரஞ்சன் செய்தியாளர்களிடம் பேசுகிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); சிறைச்சாலையிலிருந்து வெள்ளிக்கிழமை (26) விடுதலை செய்யப்பட்ட ரஞ்சன் ராமநாயக்க, தனக்கு வழங்கப்பட்ட ஜனாதிபதி மன்னிப்பின் நிபந்தனைகளுக்கு அமைவாக சில விடயங்கள் தொடர்பில் பேசுவதற்கு தடை விதிக்கப்பட்டுள்ளதாகத் தெரிவித்தார்.",
        "விடுதலையான பின்னர் முதன்முறையாக செய்தியாளர்களிடம் பேசிய முன்னாள் சட்டமன்ற உறுப்பினர், மன்னிப்பு நிபந்தனைகளை மீறினால், அவருக்கு விதிக்கப்பட்ட இடைநிறுத்தப்பட்ட சிறைத்தண்டனை மீண்டும் அமலுக்கு வரும், அதாவது மேலும் ஐந்து ஆண்டுகள் அவர் அனுபவிக்க வேண்டும் என்று கூறினார்.",
        "\"நான் முன்பு போல் பேச விரும்புகிறேன், ஆனால் என்னால் முடியாது,\" என்று அவர் கொழும்பில் செய்தியாளர்களிடம் கூறினார், எதிர்க்கட்சித் தலைவர் மற்றும் SJB எம்.பி.க்கள்.",
        "ரஞ்சன் ராமநாயக்க உண்மையை பேசுவதற்கு திட்டமிடப்பட்டிருப்பதாகவும், துரதிஷ்டவசமாக அந்த விடயங்களை தன்னிடமே வைத்திருக்க வேண்டிய நிலைக்குத் தள்ளப்பட்டுள்ளதாகவும் தெரிவித்தார்.",
        "ஜனாதிபதி, எதிர்க்கட்சித் தலைவர் மற்றும் நீதியமைச்சர் (டாக்டர்) விஜயதாச ராஜபக்ஷ & ரகித ராஜபக்ஷ, பிரதம நீதியரசர், உச்ச நீதிமன்ற நீதியரசர்கள் மற்றும் தம்மை விடுதலை செய்வதற்கு அயராது உழைத்த அனைவருக்கும் அவர் நன்றி தெரிவித்தார்.",
        "\"எதிர்க்கட்சித் தலைவர் எனக்கு மன்னிப்பு வழங்குமாறு பலமுறை கோரிக்கை விடுத்தபோது, ​​முன்னாள் ஜனாதிபதி அந்த கோரிக்கைகளை பலமுறை புறக்கணித்தார். ஆனால், திட்டமிட்ட குற்றத்தின் ஒரு பகுதியாக நான்கு பேரைக் கொன்ற நபருக்கு அவர் மன்னிப்பு வழங்கினார்,\" என்று ராமநாயக்க குறிப்பிட்டார். அவரது நிபந்தனைக்குட்பட்ட ஜனாதிபதி மன்னிப்பின் விதிமுறைகளை மீறுவதைத் தவிர்க்க அவர் பயன்படுத்தும் வார்த்தைகளில் கவனமாக இருக்கவும்.",
        "\"எனக்கு ஒரு பாயும், பின்னர் தரையில் தூங்க வேண்டிய கட்டாயத்தில் ஒரு மெத்தையும் வழங்கப்படுவதை உறுதிசெய்ய எதிர்க்கட்சித் தலைவர்தான் உழைத்தார். உயர் கல்வியைத் தொடர என்னை அங்குனுகொலபெலஸ்ஸவிலிருந்து கொழும்புக்கு மாற்றுவதற்கு அவர் உழைத்தார்,\" என்று கூறினார். முன்னாள் சட்டமியற்றுபவர்.",
        "எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாசவின் வழிகாட்டலுடன் ஜெனிவாவுக்கு தனது வழக்கை எடுத்துச் சென்ற அமைச்சர்களான ஹரின் பெர்னாண்டோ மற்றும் மனுஷ நாணயக்கார ஆகியோருக்கும் அவர் நன்றி தெரிவித்தார்.",
        "ரஞ்சன் ராமநாயக்க தனது நிலைப்பாட்டை மாற்றிக் கொள்வதாகவும், பக்கம் மாறப்போவதாகவும் கூறப்படுவதை நிராகரித்தார்.",
        "ராமநாயக்கவும் 'அவர்கள் அனைவரும் நண்பர்கள்\" என்ற சொற்றொடரைக் குறிப்பிட்டார், இது முதலில் அவரது நம்பிக்கைக்கு வழிவகுத்தது.",
        "\"நான் முன்பு போல் பேச விரும்புகிறேன், ஆனால் என்னால் முடியாது,\" - சிறையில் இருந்து வெளிவந்த பிறகு ரஞ்சன் செய்தியாளர்களிடம் பேசுகிறார்",
        "அரசியல் உரிமைகளுடன் கூடிய ரஞ்சன் ராமநாயக்கவிற்கு ஜனாதிபதியின் முழுமையான மன்னிப்பை SJB விரும்புகிறது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஞ்சன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மன்னிப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மற்றொரு ஐந்து ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜயதாச ராஜபக்ஷ & ரகித ராஜபக்ஷ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்ற நீதிபதிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அங்குனுகொலபெலஸ்ஸ முதல் கொழும்பு வரை",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "முன்னாள் சட்டமியற்றுபவர்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நண்பர்கள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்கவுக்கு ஜனாதிபதி மன்னிப்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}