{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/පොලොන්නරුවේ-වී-අම්පාරේ-ගබඩාවක-දිරයි/1-619327",
  "time_ut": 1662369060,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පොලොන්නරුවේ වී අම්පාරේ ගබඩාවක දිරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Paddy in Polonnaruwa is rotting in a warehouse in Ampara",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Mahaweli B Zone Farmers' Organization says that an excessive stock of 65,000 kilos of paddy bought in the 2015 yala season is rotting in an Aralagangwila warehouse.",
        "Mr. Sarath Rajapaksa, the former secretary of Mahaweli B Zone Business Committee, said that the stock of rice purchased from Aralagangwila, Vijayapura and Polonnaruwa in Mahaweli B Zone, which was opened in 2015, is currently being destroyed in the warehouse.",
        "Some of the paddy stocks are rotten and due to the broken roofs, the water has mixed with the rice stocks and the local residents have also alleged that the rice stocks have sprouted.",
        "Farmers allege that this paddy warehouse, which was opened in 2015, has bought paddy only once, and another newly built warehouse nearby has not yet been opened.",
        "Mr. Sarath Rajapaksa, the former secretary of Mahaweli B Group's business committee, said that these paddy stocks were bought from farmers in the 2015 yala season.",
        "Farmers also alleged that wild elephants are harmful to this paddy store and some people have tried to remove the plates of the store.",
        "Mr. Sarath Rajapaksa further said that he would also request the relevant authorities to prepare the warehouses to buy paddy from the farmers of Vijayabapura division in Mahaweli B zone this year.",
        "The representatives of the Mahaweli B region farmers' organizations requested that the President, the Prime Minister and the Minister of Agriculture should pay immediate attention to this and initiate a program to take advantage of it.",
        "In this regard, when we inquired from Mr. Nimal Ekanayake, the Polonnaru District Manager of the Marketing Board over the phone, he said that the warehouses are complex and are under the Ampara Manager of the Marketing Board.",
        "Accordingly, in a telephone inquiry with Mr. Shanta Kumara, Ampara District Manager of Aap Paddy Marketing Board, he stated as follows.",
        "A pile of rotten rice rots in the said shed. There are about 5000 kilos. Those removed from V bags are everywhere in the M store. The release of the Abili V has to be given through a committee.",
        "Due to lack of service in the Polonnaruwa district of the Marketing Board, during the yala season of 2015, Aralagangwila and Vijaya Pura Vi Togo Ampara employees were employed and purchases were made. Mr. Shanta Kumara also said that as soon as the money is received, the Polonnaruwa offices will pay the money and buy them."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Polonnaruwa",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Ampara",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Mahaweli B Zone Farmers' Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "65,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the 2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aralagangwila",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sarath Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahaweli B Zone Business Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aralagangwila",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vijayapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Polonnaruwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahaweli",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Farmers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sarath Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahaweli B Group's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Farmers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sarath Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vijayabapura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahaweli",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahaweli",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal Ekanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Polonnaru",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Marketing Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Marketing Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shanta Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ampara District",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aap Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 5000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Polonnaruwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Marketing Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aralagangwila",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vijaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Togo Ampara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shanta Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Polonnaruwa",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොලොන්නරුවේ වී අම්පාරේ ගබඩාවක දිරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "2015 යළ කන්නයේ මිලදී ගත් වී කිලෝ 65,000ක අධික තොගයක් අරලගංවිල ගබඩාවක දිරාපත්වන බව මහවැලි බී කලාප ගොවි සංවිධානය කියයි.",
        "2015 වසරේ ආරම්භ කර ඇති මෙම ගබඩාව විවෘත කරමින් මහවැලි බී කලාපයට අයත් අරලගංවිල,විජයපුර සහ පොලොන්නරුව ඇතුළු ප්‍රදේශවලින් මිලදි ගත් වී තොග මේ වන විට එම ගබඩාවේ විනාශ වෙමින් පවතින බව මහවැලි බී කලාපයේ ව්‍යාපාර කමිටුවේ හිටපු ලේකම් සරත් රාජපක්ෂ මහතා පවසයි.",
        "ඇතැම් වී තොග දිරාපත්ව ඇති අතර වහළ කැඩී යාම නිසා ජලය මුසු වූ වී තොග පැලවී ඇතැයි ද ප්‍රදේශවාසීහු චෝදනා කරති.",
        "2015 ආරම්භ කළ මෙම වී ගබඩාව මගින් වී මිලදී ගෙන ඇත්තේ එක් වතාවක් පමණක් බවත්, අලුත් ඉදි කළ ඒ අසන්නයේ ඇති තවත් ගබඩාවක් මෙතෙක් විවෘත කර නොමැති බවද ගොවීන් චෝදනා කරති.",
        "මෙම වී තොග 2015 යල කන්නයේ ගොවීන්ගෙන් මිලට ගත් වී තොග බවද මහවැලි බී කළපයේ ව්‍යාපාර කමිටුවේ හිටපු ලේකම් සරත් රාජපක්ෂ මහතා සඳහන් කළේය.",
        "මෙම වී ගබඩාවට වල් අලින් හානිකර ඇති අතර, ඇතැම් පුද්ගලයන් ගබඩාවේ තහඩු ගැලවීමට උත්සාහ දරා ඇති බව ද ගොවීහු චෝදනා කරති.",
        "මෙවර යළ කන්නයේ මහවැලි බී කලාපය විජයබාපුර කොට්ඨාසයේ ගොවීන්ගේන් වී මිලට ගැනීමට එම ගබඩා සූදානම් කරන ලෙසද අදාළ බලධාරින් තමා ඉල්ලා සිටින බව සරත් රාජපක්ෂ මහතා වැඩිදුරටත් කීවේය.",
        "මේ පිළිබඳව ජනාධිපතිවරයාගෙත්, අගමැතිවරයාමෙන්ම කෘෂිකර්ම අමාත්‍යවරයාගේ කඩිනම් අවධානය යොමු කර එය ප්‍රයෝජන ගැනීමේ වැඩපිළිවෙළක් ආරම්භ කරන ලෙසද මහවැලි බී කලාපයේ ගොවි සංවිධාන නියෝජිතයින් ඉල්ලා සිටියහ.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් අප අලෙවි මණ්ඩලයේ පොළොන්නරු දිස්ත්‍රික් කළමනාකාර නිමල් ඒකනායක මහතාගෙන් දුරකථනයකින් කළ විමසීම්කදී එම ගබඩා සංකීර්ණ වී අලෙවි මණ්ඩලයේ අම්පාර කළමනාකාරවරයාගේ බාරයේ පවතින බව පැවැසීය.",
        "ඒ අනුව අප වී අලෙවි මණ්ඩලයේ අම්පාර දිස්ත්‍රික් කළමනාකාර ශාන්ත කුමාර මහතාගෙන් දුරකථනයෙන් කළ විමසීමකදී ඔහු මෙසේ සඳහන් කළේය.",
        "ඔය කියන ගඩබාවේ දිරාපත් වන්නේ අබලි වී තොගයක්. එහි ඇත්තේ කිලෝ 5000ක් විතර. වී බෑග්වලින් ඉවත් වූ ඒවා එම් ගබඩාවේ තැන තැන තිබෙනවා. එම අබිලි වී නිකුත් කිරීම කමිටුවක් හරහා ලබාදිය යුතු වෙනවා.",
        "අලෙවි මණ්ඩල‍යේ පොලොන්නරුව දිස්ත්‍රික්කයේ සේවයකින් හිඟ නිසා 2015 වර්ෂයේ යළ කන්නයේ අරලගංවිල සහ විජය පුර වී තොග අම්පාර සේවකයන් යොදවා මිලදී ගැනීම් සිදු කළා. මුදල් ලැබුණ විගස පොලොන්නරුව කාර්යාල මගින් එම වී වලට මුදල් ගෙවා ඒවා මිලදී ගනී යැයි ද ශාන්ත කුමාර මහතා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පොළොන්නරුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අම්පාර",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහවැලි බී කලාපයේ ගොවි සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "65,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරලගංවිල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සරත් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහවැලි බී කලාපයේ ව්‍යාපාරික කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරලගංවිල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජයපුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොළොන්නරුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහවැලි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගොවීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සරත් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහවැලි බී කාණ්ඩයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගොවීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සරත් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විජයබාපුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහවැලි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහවැලි",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිමල් ඒකනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොළොන්නරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශාන්ත කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අම්පාර දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aap වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5000 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොළොන්නරුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරලගංවිල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ටෝගෝ අම්පාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශාන්ත කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොළොන්නරුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொலன்னறுவையில் நெல் அம்பாறையில் உள்ள களஞ்சியசாலையில் அழுகி வருகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "2015 ஆம் ஆண்டு யாலா பருவத்தில் கொள்வனவு செய்யப்பட்ட 65,000 கிலோ நெல் அதிகளவிலான கையிருப்பு அரலகங்வில களஞ்சியசாலையில் அழுகியுள்ளதாக மகாவலி பி வலய விவசாயிகள் அமைப்பு தெரிவித்துள்ளது.",
        "2015ஆம் ஆண்டு திறக்கப்பட்ட மகாவலி பி வலயத்தின் அரலகங்வில, விஜயபுர, பொலன்னறுவை ஆகிய பகுதிகளில் இருந்து கொள்வனவு செய்யப்பட்ட அரிசி கையிருப்பு தற்போது களஞ்சியசாலையில் அழிக்கப்பட்டு வருவதாக மகாவலி பி வலய வர்த்தகக் குழுவின் முன்னாள் செயலாளர் திரு.சரத் ராஜபக்ஷ தெரிவித்தார்.",
        "சில நெல் கையிருப்புகள் அழுகியதாலும், மேற்கூரைகள் உடைந்ததாலும், அரிசி இருப்புகளில் தண்ணீர் கலந்துள்ளதால், நெல் இருப்புக்கள் துளிர்விட்டதாக அப்பகுதி மக்கள் குற்றம் சாட்டுகின்றனர்.",
        "கடந்த 2015ம் ஆண்டு திறக்கப்பட்ட இந்த நெல் களஞ்சியசாலையில் ஒருமுறை மட்டுமே நெல்லை கொள்முதல் செய்துள்ளதாகவும், அருகில் புதிதாக கட்டப்பட்ட மற்றொரு கிடங்கு இதுவரை திறக்கப்படவில்லை எனவும் விவசாயிகள் குற்றம்சாட்டுகின்றனர்.",
        "இந்த நெல் இருப்புக்கள் 2015 ஆம் ஆண்டு யாழ் பருவத்தில் விவசாயிகளிடமிருந்து கொள்வனவு செய்யப்பட்டதாக மகாவலி பி குழுமத்தின் முன்னாள் செயலாளர் சரத் ராஜபக்ஷ தெரிவித்தார்.",
        "மேலும், இந்த நெல் கடைக்கு காட்டு யானைகளால் தீங்கு விளைவிப்பதாக விவசாயிகள் குற்றம் சாட்டினர், மேலும் சிலர் கடையின் தட்டுகளை அகற்ற முயன்றனர்.",
        "இந்த வருடம் மகாவலி பி வலயத்திலுள்ள விஜயபாபுர பிரதேச விவசாயிகளிடம் இருந்து நெல்லை கொள்வனவு செய்வதற்கான களஞ்சியசாலைகளை தயார்படுத்துமாறு உரிய அதிகாரிகளிடம் கோரிக்கை விடுப்பதாகவும் சரத் ராஜபக்ஷ மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "இது தொடர்பில் ஜனாதிபதி, பிரதமர், விவசாய அமைச்சர் ஆகியோர் உடனடி கவனம் செலுத்தி அதனைப் பயன்படுத்திக் கொள்ளும் வேலைத்திட்டத்தை ஆரம்பிக்க வேண்டும் என மகாவலி பி பிரதேச விவசாய அமைப்புக்களின் பிரதிநிதிகள் கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர்.",
        "இது தொடர்பில், சந்தைப்படுத்தல் சபையின் பொலன்னறு மாவட்ட முகாமையாளர் திரு.நிமல் ஏகநாயக்கவிடம் நாம் தொலைபேசியில் வினவியபோது, ​​களஞ்சியசாலைகள் சிக்கலானதாகவும், சந்தைப்படுத்தல் சபையின் அம்பாறை முகாமையாளரின் கீழ் இருப்பதாகவும் தெரிவித்தார்.",
        "இதன்படி, ஆப் நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபையின் அம்பாறை மாவட்ட முகாமையாளர் திரு.சாந்த குமாரவிடம் தொலைபேசி மூலம் வினவியபோதே அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "சொன்ன கொட்டகையில் அழுகிய அரிசி குவியல் அழுகுகிறது. சுமார் 5000 கிலோ உள்ளது. வி பைகளில் இருந்து அகற்றப்பட்டவை எம் கடையில் எல்லா இடங்களிலும் உள்ளன. அபிலி V இன் வெளியீடு ஒரு குழு மூலம் வழங்கப்பட வேண்டும்.",
        "சந்தைப்படுத்தல் சபையின் பொலன்னறுவை மாவட்டத்தில் சேவையின்மை காரணமாக 2015 ஆம் ஆண்டு யாழ் பருவத்தில் அரலகங்வில மற்றும் விஜய புரவி டோகோ அம்பாறை ஊழியர்கள் பணியமர்த்தப்பட்டு கொள்வனவுகள் மேற்கொள்ளப்பட்டன. பணம் கிடைத்தவுடன் பொலன்னறுவை அலுவலகங்கள் பணத்தை செலுத்தி கொள்வனவு செய்யும் எனவும் திரு.சாந்த குமார தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பொலன்னறுவை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அம்பாறை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மகாவலி B வலய விவசாயிகள் அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "65,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரலகங்வில",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சரத் ​​ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மகாவலி B வலய வர்த்தக குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரலகங்வில",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜயபுரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறுவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மகாவலி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விவசாயிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சரத் ​​ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மகாவலி B குழுவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பருவம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவசாயிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சரத் ​​ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விஜயபாபுரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மகாவலி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகாவலி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிமல் ஏக்கநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சந்தைப்படுத்தல் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சந்தைப்படுத்தல் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாந்த குமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அம்பாறை மாவட்டம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆப் நெல் சந்தைப்படுத்தல் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 5000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலன்னறுவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சந்தைப்படுத்தல் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரலகங்வில",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜயா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டோகோ அம்பாறை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாந்த குமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறுவை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}