{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132589",
  "time_ut": 1659246875,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யாழில் கொரோனா தொற்றால் முதியவர் உயிரிழப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An old man died of corona infection in Yali",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Jaffna. A 91-year-old man from Vadamaratsi area was admitted to Barudhiturai Aadar Hospital on the 21st due to illness.",
        "In this case, he was confirmed to be infected with corona and died last Saturday without treatment.",
        "It is noteworthy that the rate of spread of corona infection is increasing day by day and corona deaths are also being reported.",
        "It was mentioned in the statement issued by the Ministry of Health yesterday that 3 Covid deaths were reported the day before yesterday."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Yali",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "91-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Vadamaratsi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Barudhiturai Aadar Hospital",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the 21st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාලි ප්‍රදේශයේදී කොරෝනා ආසාදනය වීමෙන් මහලු මිනිසෙක් මිය ගියේය",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "යාපනය. වඩමරට්සි ප්‍රදේශයේ පදිංචි 91 හැවිරිදි පුද්ගලයෙකු අසනීප තත්ත්වයක් හේතුවෙන් පසුගිය 21 වනදා බරුදිතුරෙයි ආදාර් රෝහලට ඇතුළත් කෙරුණා.",
        "මෙම අවස්ථාවේ දී, ඔහුට කොරෝනා ආසාදනය වී ඇති බව තහවුරු වූ අතර ප්‍රතිකාර නොලබා පසුගිය සෙනසුරාදා මිය ගියේය.",
        "දිනෙන් දින කොරෝනා වෛරසය ව්‍යාප්ත වීමේ වේගය ඉහළ යමින් පවතින අතර කොරෝනා මරණ ද වාර්තා වීම විශේෂත්වයකි.",
        "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය ඊයේ නිකුත් කළ නිවේදනයේ සඳහන් වන්නේ පෙරේදා දිනයේ කොවිඩ් මරණ 3ක් වාර්තා වූ බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යාලි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "91 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වඩමාරට්සි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බරුදිතුරෙයි ආදාර් රෝහල",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "21 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழில் கொரோனா தொற்றால் முதியவர் உயிரிழப்பு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "யாழ். வடமராட்சி பகுதியை சேர்ந்த 91 வயதான முதியவர் கடந்த 21 ஆம் திகதி சுகவீனம் காரணமாக பருத்தித்துறை ஆதார வைத்திய சாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டிருந்தார்.",
        "இந்நிலையில் அவருக்கு கொரோனா தொற்றும் உறுதியாகி இருந்த நிலையில் கடந்த சனிக்கிழமை சிகிச்சை பலனின்றி உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "தற்போது நாடளாவிய ரீதியில் கொரோனா தொற்று பரவும் வீதம் நாளுக்கு நாள் அதிகரித்துள்ளதுடன் கொரோனா மரணங்களும் பதிவாகி வருகின்றமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "நேற்று முன்தினம் 3 கொவிட் மரணங்கள் பதிவாகியிருந்ததாக நேற்றையதினம் சுகாதார அமைச்சு விடுத்திருந்த அறிக்கையில் குறிப்பிடப்பட்டிருந்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யாளி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "91 வயதானவர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வடமராட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பருதித்துறை ஆதார் மருத்துவமனை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "21 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}