{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130565",
  "time_ut": 1656667257,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரட்டா, லஹிரு உள்ளிட்ட மூவருக்கு பிணை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bail for three including Ratta and Lahiru",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "\"Kota Ko Kama\" activists Lahiru Weerasekhara, Hon. Ratkarave Jinaratne Thera and YouTuber Rathindu Senaratne alias Ratta have been released on bail.",
        "They have been arrested and remanded in connection with the violent incidents that took place during the demonstration in Colombo last June 09.",
        "They were wanted for offenses such as unlawful assembly in front of the police headquarters in Colombo and causing damage to public property and obstructing the duties of police officers during the protest.",
        "They were arrested after surrendering at the Maradana police station and have been remanded till today by the Fort Magistrate's Court.",
        "It is noteworthy, however, that the Fort Magistrate's Court today released them on personal bail."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "three",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Ratta",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Lahiru",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kota Ko Kama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lahiru Weerasekhara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ratkarave Jinaratne Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "YouTuber Rathindu Senaratne",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Maradana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Fort Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Fort Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රත්තා, ලහිරු ඇතුළු පිරිස ඇප මත සිටිති",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "\"කොට කෝ කාමා\" ක්‍රියාකාරීන් වන ලහිරු වීරසේකර, ගරු. රත්කරවේ ජිනරත්න හිමි සහ යූ ටියුබර් රතිඳු සේනාරත්න හෙවත් රත්තා ඇප මත මුදා හැර තිබේ.",
        "ජුනි 09 වැනිදා කොළඹ පැවති උද්ඝෝෂණයක් අතරතුර ඇති වූ ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියා සම්බන්ධයෙන් ඔවුන් අත්අඩංගුවට ගෙන රඳවා තබා ඇත.",
        "කොළඹ පොලිස් මූලස්ථානය ඉදිරිපිට නීතිවිරෝධී ලෙස රැස්වී විරෝධතාවයේදී පොදු දේපළවලට අලාභහානි සිදුකිරීම, පොලිස් නිලධාරීන්ගේ රාජකාරියට බාධා කිරීම වැනි වැරදි සම්බන්ධයෙන් මොවුන් අවශ්‍යව සිටි අයයි.",
        "ඔවුන් මරදාන පොලිසියට භාරවීමෙන් පසු අත්අඩංගුවට ගත් අතර කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය විසින් ඔවුන් අද දක්වා රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කර තිබේ.",
        "කෙසේ වෙතත් අද කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය ඔවුන් පුද්ගලික ඇප මත මුදා හැරීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "රට්ටා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ලහිරු",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලහිරු වීරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රත්කරවේ ජිනරත්න හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "YouTuber රතිඳු සේනාරත්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජුනි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මරදාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரட்டா, லஹிரு உள்ளிட்ட மூவருக்கு பிணை",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "“கோட்டா கோ கம” செயற்பாட்டாளர்களான லஹிரு வீரசேகர, வண. ரத்கரவ்வே ஜினரத்ன தேரர் மற்றும் யூடியூபர் ரதிந்து சேனாரத்ன எனும் ரட்டா ஆகியோர் பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "கடந்த ஜுன் மாதம் 09 ஆம் திகதி கொழும்பில் இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தின் போது இடம்பெற்ற வன்முறை சம்பவங்கள் தொடர்பில் அவர்கள் கைது செய்யப்பட்டு விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "கொழும்பில் உள்ள பொலிஸ் தலைமையகத்திற்கு முன்பாக சட்டவிரோதமாக ஒன்றுகூடியமை மற்றும் பொதுச் சொத்துக்களுக்கு சேதம் விளைவித்தமை மற்றும் போராட்டத்தின் போது பொலிஸ் அதிகாரிகளின் கடமைகளுக்கு இடையூறு விளைவித்தமை போன்ற குற்றங்களுக்காக அவர்கள் தேடப்பட்டனர்.",
        "இதன்போது மருதானை பொலிஸ் நிலையத்தில் சரணடைந்த பின்னர் கைது செய்யப்பட்ட அவர்கள், கோட்டை நீதவான் நீதிமன்றத்தினால் இன்று வரை விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "எவ்வாறாயினும், கோட்டை நீதவான் நீதிமன்றம் அவர்களை இன்று சொந்த பிணையில் விடுவித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ரட்டா",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "லஹிரு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லஹிரு வீரசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கௌரவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரத்காரவே ஜினரத்ன தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யூடியூபர் ரதிந்து சேனாரத்ன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மருதானை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}