{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78216",
  "time_ut": 1656185040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Army and  Buddhist Monks    Accused of Constructing Buddhist Structures on Kurundhu Malai Hill In Violation of Mullaitheevu Court Order; Cultural Appropriation of Ancient Saivaie Shrine by “Political Buddhism” with Connivance of Archaeology Dept?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Army and  Buddhist Monks    Accused of Constructing Buddhist Structures on Kurundhu Malai Hill In Violation of Mullaitheevu Court Order; Cultural Appropriation of Ancient Saivaie Shrine by “Political Buddhism” with Connivance of Archaeology Dept?",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "A tense situation has risen  over the Kurundumale Archaeological Reserve, an ancient Sri Lankan monument deep in the dense forest of Mullaitivu.",
        "According to the Department of Archaeology, the ancient Buddhist temple is said to be the only one of its kind in Sri Lanka built fully out of a particular type of wood. For decades it had been concealed, fully covered with sand and trees that had obscured its view.",
        "The historic site also survived the three-decade war without any harm, although some treasure hunters had dug randomly in this area seeking valuables.",
        "However, the residents in the area claimed that the temple is of historical significance for the Tamil people, but like many ancient monuments in the Tamil homeland, it has come under attack from Buddist colonisation.",
        "Speaking to The Morning, Thurairasa Raviharan, a resident, said that in 2018, a group of Buddhist monks tried to build a Buddhist vihara (temple) on the hill after designating the hill as an archaeological site by claiming that it contained an ancient Buddhist shrine. After fierce opposition from locals, a court order stated that locals could go about their religious activities as usual but no new constructions could take place on the hill and no archaeological objects could be damaged.",
        "However, since the change of government, a sceptre from the hill was found destroyed.",
        "“According to the court order released by the Mullaitivu Magistrate Court on 27 September 2018, no new constructions could take place, but now, the site has been taken over by the Army and they are not following the court order. Some construction also took place after the court order. A petition was filed by the temple administration earlier in the year, opposing the construction of the checkpoint.",
        "The court had ruled that it could not be erected, as new constructions were prohibited. On 2021 /7/1 we also observed that the Shiva Linga or Lingam, a symbol that represents Lord Shiva in Hinduism, is also missing from the site,” he said.",
        "Raviharan also added that research conducted by Professor Sivasubramaniam Pathmanathan, a Tamil historian, academic, author, and current Chancellor of the University of Jaffna, had concluded that the Kurundumale Archaeological Reserve is definitely a Tamil historical site.",
        "Meanwhile, Kurundumale Aadi Sivan Aiyanar Kovil Society Chief Weerasingham Kaleichelwan, speaking to The Morning said Tamil villagers conducted special worship at the Athi Ayan Temple (according to Tamil villagers) at the Kurunthur Hill, Kumulamunai, Mullaitivu earlier, but that they were not allowed to enter the site after the war.",
        "Further, Tamil protestors blocked the installation of a Buddha statue at the temple site recently, as Buddhist monks and the Sri Lankan Army had planned a Buddhist dedication ceremony to consecrate a Buddha statue at the site.",
        "Meanwhile, a court order has been issued recently saying that the order made in the previous instance only restrains the persons representing the Department of Archaeology from entering the said area, but does not restrain the villagers.",
        "As such, the court affirms that the said order does not prevent the villagers from engaging in acts of worship in the said area.",
        "Since the subject area is an archaeological site, although the residents of the area may engage in acts of worship, it is illegal to carry out construction work or development activities.",
        "Since it is a prohibited act as well as a punishable offence under the Antiquities Ordinance, this court order declares that the Police have the power to arrest any person suspected of having violated the provisions of the said ordinance.",
        "“This court observes that there is a possibility for breaking of/disturbance of the peace which could lead to a racial and/or religious conflict to arise in connection to the report on the letter issued by the Department of Archaeology. Thus, the court orders the Police to take suitable measures to ensure that peace is maintained until the court analyses whether a racial and/or religious conflict may arise due to the said series of incidents and until the court analyses the matters stated by the Police on the previous date.”",
        "The lawyer for the aggrieved party had submitted that when research work is conducted at the said archaeological site, if there emerges any incident of breaking of/disturbance of the peace, suitable measures must be taken immediately, and prayed that a suitable order may be given to that effect.",
        "When contacted, Department of Archeology Director General Anura Manathunga said he was not willing to comment on the issue due to the current situation.",
        "However, Manathunga, while visiting the area earlier, told protestors that he was “carrying out reconstruction work to preserve the fossils found in the Kurundumale area and that he had not built any new buildings there” while also rejecting claims that his department was working with the monks and the military."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Army",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Buddhist",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Kurundhu Malai Hill",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "Mullaitheevu Court",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Cultural Appropriation of Ancient Saivaie Shrine",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Kurundumale Archaeological Reserve",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Archaeology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three-decade",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Buddist",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Raviharan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Mullaitivu Magistrate Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27 September 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the temple administration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "earlier in the year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lingam",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Raviharan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sivasubramaniam Pathmanathan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the University of Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kurundumale Archaeological Reserve",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurundumale Aadi Sivan Aiyanar Kovil Society",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerasingham Kaleichelwan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Athi Ayan Temple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Kurunthur Hill",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Kumulamunai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Buddha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Buddha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Archaeology",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "the Antiquities Ordinance",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Archaeology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the previous date",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Department of Archeology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Manathunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manathunga",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මුලතිව් අධිකරණ නියෝගය කඩකරමින් කුරුඳු මාලේ කන්දේ බෞද්ධ ගොඩනැගිලි ඉදිකළ බවට හමුදාවට සහ බෞද්ධ භික්ෂූන්ට චෝදනා; පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවේ අනුග්‍රහය ඇතිව “දේශපාලන බුද්ධාගම” මගින් පුරාණ සයිවායි සිද්ධස්ථානය සංස්කෘතික වශයෙන් පවරා ගැනීම?",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "මුලතිව් ඝන වනාන්තරයේ ගැඹුරු ශ්‍රී ලාංකීය පුරාණ ස්මාරකයක් වන කුරුඳුමලේ පුරාවිද්‍යා රක්ෂිතය සම්බන්ධයෙන් නොසන්සුන්කාරී තත්ත්වයක් මතුව තිබේ.",
        "පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තුමේන්තුවට අනුව, පැරණි බෞද්ධ විහාරය ශ්‍රී ලංකාවේ ඇති එකම වර්ගයේ ලී වර්ගයකින් සම්පූර්ණයෙන් ඉදිකරන ලද එකම විහාරස්ථානය බව පැවසේ. දශක ගණනාවක් තිස්සේ එය සැඟවී, වැලි සහ ගස්වලින් සම්පූර්ණයෙන්ම වැසී ගොස් එහි දර්ශනය වැසී ගියේය.",
        "මෙම ඓතිහාසික ස්ථානය ද දශක තුනක යුද්ධයෙන් කිසිදු හානියක් නොමැතිව බේරී ඇත, නමුත් සමහර නිධන් සොරකම් කරන්නන් වටිනා දේ සොයමින් අහඹු ලෙස මෙම ප්‍රදේශයේ හාරා ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, ප්‍රදේශවාසීන් කියා සිටියේ මෙම විහාරස්ථානය දෙමළ ජනතාවට ඓතිහාසික වැදගත්කමක් ඇති නමුත් දෙමළ නිජබිමේ බොහෝ පෞරාණික ස්මාරක මෙන් එය බෞද්ධ ජනපදකරණයේ ප්‍රහාරයට ලක්ව ඇති බවයි.",
        "The Morning වෙත අදහස් දැක්වූ ප්‍රදේශවාසී තුරෙයිරාසා රවිහරන් කියා සිටියේ 2018 වසරේදී බෞද්ධ භික්ෂූන් වහන්සේ පිරිසක් එම කන්ද පුරාවිද්‍යා ස්ථානයක් ලෙස නම් කර එහි පෞරාණික බෞද්ධ සිද්ධස්ථානයක් ඇති බව පවසමින් එම කන්දේ බෞද්ධ විහාරයක් (පන්සලක්) ඉදිකිරීමට උත්සාහ කළ බවයි. . ප්‍රදේශවාසීන්ගේ දැඩි විරෝධයෙන් පසු අධිකරණ නියෝගයකින් ප්‍රකාශ වූයේ ප්‍රදේශවාසීන්ට සාමාන්‍ය පරිදි ආගමික කටයුතුවල යෙදිය හැකි නමුත් කන්දේ නව ඉදිකිරීම් සිදු කළ නොහැකි බවත් පුරාවිද්‍යාත්මක වස්තූන්ට හානි නොකළ හැකි බවත්ය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ආණ්ඩු වෙනස් වූ දා සිට, කන්දෙන් යෂ්ටියක් විනාශ කර ඇත.",
        "“2018 සැප්තැම්බර් 27 වන දින මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය විසින් නිකුත් කරන ලද අධිකරණ නියෝගයට අනුව නව ඉදිකිරීම් සිදු කළ නොහැකි නමුත් දැන් එම ස්ථානය යුද හමුදාවට පවරාගෙන ඇති අතර ඔවුන් අධිකරණ නියෝගය පිළිපදින්නේ නැත. උසාවි නියෝගයෙන් පසු යම් ඉදිකිරීම් ද සිදු විය. මෙම මුරපොල ඉදිකිරීමට එරෙහිව වසර මුලදී පන්සල් පාලනාධිකාරිය විසින් පෙත්සමක් ගොනු කරන ලදී.",
        "නව ඉදිකිරීම් තහනම් බැවින් එය ඉදිකළ නොහැකි බවට අධිකරණය තීන්දු කර තිබුණි. හින්දු ආගමේ ශිව දෙවියන් නියෝජනය කරන සංකේතයක් වන ශිව ලිංගය හෝ ලිංගය ද එම ස්ථානයෙන් අතුරුදහන් වී ඇති බව 2021/7/1 දින ද අපි නිරීක්ෂණය කළෙමු, ”ඔහු පැවසීය.",
        "දෙමළ ඉතිහාසඥයකු, ශාස්ත්‍රඥයකු, කතුවරයකු සහ යාපනය විශ්වවිද්‍යාලයේ වත්මන් කුලපතිවරයකු වන මහාචාර්ය සිවසුබ්‍රමනියම් පද්මනාදන් විසින් කරන ලද පර්යේෂණයකින් කුරුඳුමලේ පුරාවිද්‍යා රක්ෂිතය නියත වශයෙන්ම දෙමළ ඓතිහාසික ස්ථානයක් බවට නිගමනය කර ඇති බව ද රවිහරන් වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "මේ අතර, කුරුඳුමලේ ආදි ශිවන් අයියනාර් කෝවිල් සමිතියේ ප්‍රධානී වීරසිංහම් කලෙයිචෙල්වන් The Morning වෙත අදහස් දක්වමින් කියා සිටියේ මුලතිව්, කුමුලමුනෙයි, කුරුන්තූර් කන්දේ පිහිටි ඇති අයන් කෝවිලේ (දෙමළ ගම්වාසීන්ට අනුව) දෙමළ ගම්වාසීන් මීට පෙර විශේෂ වන්දනාමාන කළ නමුත් ඔවුන්ට එයට ඉඩ නොදුන් බවයි. යුද්ධයෙන් පසු වෙබ් අඩවියට ඇතුළු වන්න.",
        "තවද, පසුගියදා එම විහාරස්ථානයේ බුද්ධ ප්‍රතිමාවක් තැන්පත් කිරීම සඳහා බෞද්ධ භික්ෂූන් වහන්සේලා සහ ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව විසින් බෞද්ධ පූජාවක් පැවැත්වීමට සැලසුම් කර තිබූ බැවින් දෙමළ විරෝධතාකරුවන් එම ස්ථානයේ බුද්ධ ප්‍රතිමාවක් ස්ථාපනය කිරීම අවහිර කළහ.",
        "මේ අතර පසුගිය දිනක අධිකරණ නියෝගයක් නිකුත් කර ඇත්තේ පසුගිය දිනක සිදුකළ නියෝගයෙන් පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව නියෝජනය කරන පුද්ගලයින්ට එම ප්‍රදේශයට ඇතුළුවීම පමණක් සීමා කෙරෙන නමුත් ගම්වාසීන්ට බාධාවක් නොවන බවයි.",
        "ඒ නිසා ගම්වාසීන්ට එම ප්‍රදේශයේ වන්දනාමාන කටයුතුවල යෙදීමට එම නියෝගයෙන් බාධාවක් නොවන බව අධිකරණය තහවුරු කරයි.",
        "විෂය ප‍්‍රදේශය පුරාවිද්‍යාත්මක ස්ථානයක් බැවින් ප‍්‍රදේශවාසීන් වන්දනාමාන කටයුතුවල නිරත වුවද ඉදිකිරීම් කටයුතු හෝ සංවර්ධන කටයුතු සිදුකිරීම නීති විරෝධීය.",
        "එය තහනම් ක්‍රියාවක් මෙන්ම පුරාවස්තු ආඥාපනත යටතේ දඩුවම් ලැබිය හැකි වරදක් බැවින් එම ආඥාපනතේ විධිවිධාන කඩ කළ බවට සැකකරන ඕනෑම අයෙකු අත්අඩංගුවට ගැනීමට පොලිසියට බලය ඇති බව මෙම අධිකරණ නියෝගයෙන් ප්‍රකාශ කෙරේ.",
        "“පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව විසින් නිකුත් කරන ලද ලිපියට අදාළ වාර්තාව සම්බන්ධයෙන් වාර්ගික සහ/හෝ ආගමික ගැටුමක් ඇති විය හැකි සාමය කඩකිරීම/කැළඹීමේ හැකියාවක් පවතින බව මෙම අධිකරණය නිරීක්ෂණය කරයි. මේ අනුව, ඉහත සිදුවීම් මාලාව හේතුවෙන් වාර්ගික සහ/හෝ ආගම්වාදී ගැටුමක් ඇතිවිය හැකිද යන්න අධිකරණය විශ්ලේෂණය කරන තෙක් සහ අධිකරණය විසින් පොලිසිය ප්‍රකාශ කර ඇති කරුණු විශ්ලේෂණය කරන තුරු සාමය ආරක්ෂා කිරීමට සුදුසු පියවර ගන්නා ලෙස අධිකරණය පොලිසියට නියෝග කරයි. පෙර දිනය.\"",
        "අගතියට පත් පාර්ශ්වයේ නීතීඥවරයා ඉදිරිපත් කර තිබුණේ ඉහත පුරාවිද්‍යා භූමියේ පර්යේෂණ කටයුතු සිදු කරන විට සාමය කඩකිරීමේ/කැළඹීමේ සිද්ධියක් මතුවුවහොත් වහාම සුදුසු පියවර ගන්නා ලෙසත් සුදුසු නියෝගයක් ලබාදෙන ලෙසත් ඉල්ලා සිටි බවයි. ඒ බලපෑමට.",
        "පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් අනුර මනතුංග මහතාගෙන් කළ විමසීමකදී කියා සිටියේ පවතින තත්ත්වය හේතුවෙන් මේ සම්බන්ධයෙන් අදහස් දැක්වීමට තමන් කැමති නැති බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, මීට පෙර එම ප්‍රදේශයට ගිය මනතුංග විරෝධතාකරුවන්ට පැවසුවේ “කුරුඳුමලේ ප්‍රදේශයෙන් හමුවූ පොසිල සංරක්ෂණය කිරීම සඳහා ප්‍රතිසංස්කරණ කටයුතු සිදු කරන බවත් තමන් එහි නව ගොඩනැඟිලි ඉදි නොකළ බවත්” තම දෙපාර්තමේන්තුව සමඟ කටයුතු කරන බවට කරන ප්‍රකාශ ප්‍රතික්ෂේප කරන බවත්ය. හාමුදුරුවරු සහ හමුදාව."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හමුදා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "බෞද්ධ",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "කුරුන්දු මලයි කන්ද",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "මුලතිව් අධිකරණය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පුරාණ සයිවායි සිද්ධස්ථානයේ සංස්කෘතික විසර්ජනය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කුරුඳුමලේ පුරාවිද්‍යා රක්ෂිතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුරාවිද්යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දශක තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රවිහරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018 සැප්තැම්බර් 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පන්සල් පරිපාලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුද්දේ කලින්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලිංගම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රවිහරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිවසුබ්‍රමනියම් පද්මනාදන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුමලේ පුරාවිද්‍යා රක්ෂිතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුඳුමලේ ආදි සිවන් අයියනාර් කෝවිල් සමිතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහම් කලෙයිචෙල්වන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇති අයන් පන්සල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුරුන්තූර් කන්ද",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කුමුලමුනෙයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බුද්ධ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බුද්ධ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුරාවිද්යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පුරාවස්තු ආඥාපනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුරාවිද්යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙර දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පුරාවිද්යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර මනතුංග",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනතුංග",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முல்லைத்தீவு நீதிமன்ற உத்தரவை மீறி குருந்துமலை மலையில் பௌத்த கட்டிடங்களை நிர்மாணித்ததாக இராணுவம் மற்றும் பௌத்த பிக்குகள் மீது குற்றச்சாட்டு; தொல்லியல் துறையின் அனுசரணையுடன் \"அரசியல் பௌத்தம்\" மூலம் பண்டைய சைவ ஆலயத்தின் கலாச்சார ஒதுக்கீடு?",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "முல்லைத்தீவின் அடர்ந்த வனப்பகுதியில் உள்ள இலங்கையின் புராதன நினைவுச்சின்னமான குருந்துமலை தொல்பொருள் காப்பகத்தில் பதற்றமான சூழல் ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "தொல்பொருள் திணைக்களத்தின் கூற்றுப்படி, இலங்கையில் ஒரு குறிப்பிட்ட வகை மரத்தினால் முழுமையாகக் கட்டப்பட்ட பழமையான பௌத்த ஆலயம் இதுவாகும். பல தசாப்தங்களாக அது மறைக்கப்பட்டு, மணல் மற்றும் மரங்களால் அதன் பார்வையை மறைத்துவிட்டது.",
        "மூன்று தசாப்த காலப் போரினால் இந்த வரலாற்றுச் சிறப்பு மிக்க இடமும் எந்தப் பாதிப்பும் இன்றி தப்பிப்பிழைத்தது, இருப்பினும் சில புதையல் வேட்டைக்காரர்கள் மதிப்புமிக்க பொருட்களைத் தேடி இந்தப் பகுதியில் தோராயமாக தோண்டினர்.",
        "எவ்வாறாயினும், இக்கோவில் தமிழ் மக்களுக்கு வரலாற்று முக்கியத்துவம் வாய்ந்தது, ஆனால் தமிழர் தாயகத்தில் உள்ள பல புராதன நினைவுச்சின்னங்களைப் போலவே இதுவும் பௌத்த குடியேற்றத்தின் தாக்குதலுக்கு உள்ளாகியுள்ளது என்று அப்பகுதி மக்கள் கூறினர்.",
        "துரைராசா ரவிஹரன், The Morning இடம் பேசுகையில், 2018 ஆம் ஆண்டு, பௌத்த துறவிகள் குழுவொன்று, மலையை தொல்பொருள் இடமாக அறிவித்து, ஒரு பௌத்த விகாரையை (கோவில்) கட்ட முயற்சித்ததாகக் கூறினார். . உள்ளூர் மக்களின் கடுமையான எதிர்ப்பிற்குப் பிறகு, நீதிமன்ற உத்தரவுப்படி, உள்ளூர் மக்கள் வழக்கம் போல் தங்கள் மத நடவடிக்கைகளில் ஈடுபடலாம், ஆனால் மலையில் புதிய கட்டுமானங்கள் எதுவும் செய்ய முடியாது மற்றும் தொல்பொருள் பொருட்களை சேதப்படுத்த முடியாது.",
        "ஆனால், ஆட்சி மாறியதில் இருந்து மலையில் இருந்து ஒரு செங்கோல் அழிக்கப்பட்ட நிலையில் காணப்பட்டது.",
        "“2018 செப்டெம்பர் 27ஆம் திகதி முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்றினால் வெளியிடப்பட்ட நீதிமன்ற உத்தரவின் பிரகாரம் புதிய கட்டுமானங்கள் எதுவும் மேற்கொள்ள முடியாது, ஆனால் தற்போது அந்த இடம் இராணுவத்தினரால் சுவீகரிக்கப்பட்டுள்ளதுடன் அவர்கள் நீதிமன்ற உத்தரவை பின்பற்றுவதில்லை. நீதிமன்ற உத்தரவுக்கு பின் சில கட்டுமானங்களும் நடந்தன. சோதனைச் சாவடி அமைக்க எதிர்ப்பு தெரிவித்து, கடந்த ஆண்டு, கோவில் நிர்வாகம் சார்பில் மனு தாக்கல் செய்யப்பட்டது.",
        "புதிய கட்டடங்கள் கட்ட தடை விதிக்கப்பட்டுள்ளதால், அதை அமைக்க முடியாது என நீதிமன்றம் தீர்ப்பளித்தது. 2021/7/1 அன்று, இந்து மதத்தில் சிவபெருமானைக் குறிக்கும் சின்னமான சிவலிங்கம் அல்லது லிங்கமும் அந்தத் தளத்தில் காணவில்லை” என்று அவர் கூறினார்.",
        "குருந்துமலை தொல்லியல் காப்பகம் நிச்சயமாக தமிழ் வரலாற்றுத் தளம் என்று தமிழ் வரலாற்றாசிரியர், கல்வியாளர், எழுத்தாளர், தற்போதைய யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழக வேந்தரான பேராசிரியர் சிவசுப்ரமணியம் பத்மநாதனால் நடத்தப்பட்ட ஆய்வுகள் முடிவு செய்திருப்பதாக ரவிகரன் மேலும் கூறினார்.",
        "இதற்கிடையில், குருந்துமலை ஆதி சிவன் ஐயனார் கோவில் சங்க தலைவர் வீரசிங்கம் கலைச்செல்வன், 'தி முல்லைத்தீவு, குமுளமுனை, குருந்தூர் மலையிலுள்ள அத்தி அயன் கோவிலில், தமிழ் கிராம மக்கள் முன்னதாக சிறப்பு வழிபாடுகளை நடத்தியதாகவும், ஆனால், அதற்கு அனுமதி வழங்கப்படவில்லை என்றும், 'தி மார்னிங்' செய்தியாளர் கூறினார். போருக்குப் பிறகு தளத்தில் நுழையுங்கள்.",
        "மேலும், அந்த இடத்தில் புத்தர் சிலையை பிரதிஷ்டை செய்வதற்காக பௌத்த பிக்குகளும் சிறிலங்கா இராணுவமும் இணைந்து பௌத்த அர்ப்பணிப்பு விழாவை நடத்த திட்டமிட்டிருந்த நிலையில், அண்மையில் அந்த இடத்தில் புத்தர் சிலை நிறுவப்படுவதை தமிழ் எதிர்ப்பாளர்கள் தடுத்தனர்.",
        "இதேவேளை, தொல்பொருள் திணைக்களத்தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் நபர்களை மேற்படி பகுதிக்குள் பிரவேசிப்பதற்கு மாத்திரமே தடை விதிக்கப்பட்டுள்ளதே தவிர, கிராம மக்களை தடை செய்யவில்லை என நீதிமன்ற உத்தரவு ஒன்று அண்மையில் பிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "எனவே, குறித்த பகுதியில் கிராம மக்கள் வழிபாடுகளில் ஈடுபடுவதை மேற்படி உத்தரவு தடுக்காது என நீதிமன்றம் உறுதியளிக்கிறது.",
        "தொல்லியல் துறைக்கு உட்பட்ட பகுதி என்பதால், அப்பகுதியில் வசிப்பவர்கள் வழிபாடுகளில் ஈடுபடலாம் என்றாலும், கட்டுமானப் பணிகள் அல்லது வளர்ச்சிப் பணிகளை மேற்கொள்வது சட்டவிரோதமானது.",
        "இது தடைசெய்யப்பட்ட செயலாகவும், தொல்பொருட்கள் கட்டளைச் சட்டத்தின் கீழ் தண்டனைக்குரிய குற்றமாகவும் இருப்பதால், இந்தச் சட்டத்தின் விதிகளை மீறியதாக சந்தேகிக்கப்படும் எந்தவொரு நபரையும் கைது செய்ய காவல்துறைக்கு அதிகாரம் இருப்பதாக இந்த நீதிமன்ற உத்தரவு அறிவிக்கிறது.",
        "“தொல்பொருள் திணைக்களத்தினால் வெளியிடப்பட்ட கடிதம் தொடர்பான அறிக்கை தொடர்பில் இன மற்றும்/அல்லது மத மோதலுக்கு வழிவகுக்கும் வகையில் அமைதியை சீர்குலைக்கும் / சீர்குலைப்பதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் இருப்பதாக இந்த நீதிமன்றம் அவதானித்துள்ளது. எனவே, மேற்படி தொடர் சம்பவங்கள் காரணமாக இன மற்றும்/அல்லது மத முரண்பாடுகள் ஏற்படுமா என்பதை நீதிமன்றம் ஆய்வு செய்யும் வரையிலும், பொலிஸாரால் குறிப்பிடப்பட்ட விடயங்களை நீதிமன்றம் ஆராயும் வரையிலும் அமைதியை நிலைநாட்டுவதற்கு தகுந்த நடவடிக்கைகளை எடுக்குமாறு பொலிஸாருக்கு நீதிமன்றம் உத்தரவிடுகின்றது. முந்தைய தேதி.\"",
        "தொல்பொருள் தளத்தில் ஆய்வுப் பணிகள் மேற்கொள்ளப்படும்போது, ​​அமைதியை சீர்குலைக்கும் வகையில் ஏதேனும் அசம்பாவிதம் நடந்தால், உடனடியாக உரிய நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும் என்றும், தகுந்த உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட வேண்டும் என்றும் பாதிக்கப்பட்ட தரப்பு வழக்கறிஞர் தெரிவித்துள்ளார். அந்த விளைவுக்கு.",
        "தொல்பொருள் திணைக்களத்தின் பணிப்பாளர் நாயகம் அனுர மனதுங்கவிடம் தொடர்பு கொண்ட போது, ​​தற்போதைய சூழ்நிலை காரணமாக இந்த விடயம் தொடர்பில் கருத்து தெரிவிக்க விரும்பவில்லை என தெரிவித்தார்.",
        "எவ்வாறாயினும், முன்னதாக அப்பகுதிக்கு விஜயம் செய்த மானதுங்க, \"குருந்துமலே பகுதியில் காணப்படும் புதைபடிவங்களை பாதுகாப்பதற்காக புனரமைப்பு பணிகளை மேற்கொண்டு வருவதாகவும், அங்கு புதிய கட்டிடங்கள் எதனையும் கட்டவில்லை\" எனவும் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களிடம் தெரிவித்தபோது, ​​தனது திணைக்களம் இணைந்து செயற்படுவதாக கூறியதை நிராகரித்தார். துறவிகள் மற்றும் இராணுவம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இராணுவம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "பௌத்த",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "குருந்து மலை மலை",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "முல்லைத்தீவு நீதிமன்றம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "பண்டைய சைவ ஆலயத்தின் கலாச்சார ஒதுக்கீடு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குருந்துமலை தொல்லியல் காப்பகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பௌத்தர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரவிஹரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27 செப்டம்பர் 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோவில் நிர்வாகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டின் முற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லிங்கம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரவிஹரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிவசுப்ரமணியம் பத்மநாதன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருந்துமலை தொல்லியல் காப்பகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருந்துமலை ஆதி சிவன் ஐயனார் கோவில் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்கம் கலைச்செல்வன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அத்தி அயன் கோவில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "குமுளமுனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புத்தர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "புத்தர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "தொல்பொருட்கள் கட்டளை",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முந்தைய தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுர மனதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனதுங்க",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}