{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/චීන-ගුවන්-හමුදා-මුර-සංචාර-කලාපය-පුරා-ඉහළ-දැමීමක්/3-395910",
  "time_ut": 1659324675,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "චීන ගුවන් හමුදා මුර සංචාර කලාපය පුරා ඉහළ දැමීමක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An increase in Chinese air force patrols across the region",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "China's People's Liberation Army (PLA) air force said it had conducted island patrols to protect national sovereignty and territorial integrity.",
        "\"Defending our motherland is the sacred mission of the PLA Air Force,\" PLA Air Force spokesman Senior Colonel Shen Jinke said at a press conference in Beijing. Namely.",
        "Responding to a reporter's question about the Air Force's patrols around the Taiwan region, Shen said the Air Force has conducted multiple warplane patrols around the island of Taiwan to hone and improve its ability to protect national sovereignty and territorial integrity.",
        "\"The Air Force has firm determination, full confidence and sufficient capability to protect national sovereignty and territorial integrity,\" Shen said.",
        "Also, the PLA's patrols in the South China Sea will enhance its ability to deal with all kinds of security threats, Shen said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "People's Liberation Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PLA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the PLA Air Force",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "PLA Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shen Jinke",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Air Force's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PLA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the South China Sea",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීන ගුවන් හමුදා මුර සංචාර කලාපය පුරා ඉහළ දැමීමක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "චීන මහජන විමුක්ති හමුදාවේ (PLA) ගුවන් හමුදාව පැවසුවේ ජාතික ස්වෛරීභාවය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව ආරක්ෂා කිරීම සඳහා දූපත් මුර සංචාර පවත්වා ඇති බවයි.",
        "බීජිං හි පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී PLA ගුවන් හමුදාවේ ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ කර්නල් ෂෙන් ජින්කේ පැවසුවේ \"අපගේ මාතෘ භූමිය ආරක්ෂා කිරීම PLA ගුවන් හමුදාවේ පරිශුද්ධ මෙහෙවරයි.\"  යනුවෙනි.",
        "තායිවාන කලාපය පුරා ගුවන් හමුදාවේ මුර සංචාර පිළිබඳ වාර්තාකරුවෙකුගේ ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දෙමින් ෂෙන් පැවසුවේ, ජාතික ස්වෛරීභාවය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව ආරක්ෂා කිරීමේ හැකියාව ඔප්නැංවීම සහ වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා ගුවන් හමුදාව තායිවාන දූපත වටා බහුවිධ යුද ගුවන් යානා සම්බන්ධ මුර සංචාර සිදු කර ඇති බවයි.",
        "\"ජාතික ස්වෛරීභාවය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව ආරක්ෂා කිරීමට ගුවන් හමුදාවට ස්ථිර අධිෂ්ඨානයක්, පූර්ණ විශ්වාසයක් සහ ප්‍රමාණවත් හැකියාවක් තිබෙනවා\" ෂෙන් පැවසීය.",
        "එමෙන්ම, දකුණුචීන මුහුදේ PLA හි මුර සංචාර සියලු ආකාරයේ ආරක්ෂක තර්ජන සමග කටයුතු කිරීමේ හැකියාව ඉහළ නංවන බවද ෂෙන් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහජන විමුක්ති හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PLA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PLA ගුවන් හමුදාව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "PLA ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shen Jinke",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෂෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PLA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු චීන මුහුද",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிராந்தியம் முழுவதும் சீன விமானப்படை ரோந்து பணியை அதிகரித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சீனாவின் மக்கள் விடுதலை இராணுவம் (பிஎல்ஏ) விமானப்படை தேசிய இறையாண்மை மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாட்டைப் பாதுகாக்க தீவு ரோந்துகளை நடத்தியதாகக் கூறியது.",
        "\"எங்கள் தாய்நாட்டைப் பாதுகாப்பதே PLA விமானப்படையின் புனிதப் பணியாகும்\" என்று PLA விமானப்படையின் செய்தித் தொடர்பாளர் மூத்த கர்னல் ஷென் ஜின்கே பெய்ஜிங்கில் ஒரு செய்தியாளர் கூட்டத்தில் கூறினார். அதாவது.",
        "தைவான் பிராந்தியத்தைச் சுற்றி விமானப்படையின் ரோந்துகள் பற்றிய செய்தியாளரின் கேள்விக்கு பதிலளித்த ஷென், தைவான் தீவைச் சுற்றி தேசிய இறையாண்மை மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாட்டைப் பாதுகாக்கும் திறனை மேம்படுத்தவும் மேம்படுத்தவும் விமானப்படை பல போர் விமான ரோந்துகளை நடத்தியதாக கூறினார்.",
        "\"விமானப்படைக்கு உறுதியான உறுதிப்பாடு, முழு நம்பிக்கை மற்றும் தேசிய இறையாண்மை மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாட்டைப் பாதுகாக்க போதுமான திறன் உள்ளது\" என்று ஷென் கூறினார்.",
        "மேலும், தென் சீனக் கடலில் PLA இன் ரோந்துகள் அனைத்து வகையான பாதுகாப்பு அச்சுறுத்தல்களையும் சமாளிக்கும் திறனை மேம்படுத்தும், ஷென் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிஎல்ஏ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PLA விமானப்படை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "PLA விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shen Jinke",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமானப்படையின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஷென்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிஎல்ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தென் சீன கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}