{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ගෝඨාභයට-සිංගප්පූරුවේ-කිසිඳු-වරප්‍රසාදයක්-හෝ-මුක්තියක්-නෑ/11-395954",
  "time_ut": 1659424092,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගෝඨාභයට සිංගප්පූරුවේ කිසිඳු වරප්‍රසාදයක් හෝ මුක්තියක් නෑ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gotabaya has no privilege or immunity in Singapore",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Singapore's Foreign Minister said yesterday that former President Gotabhaya Rajapaksa will not be granted any privilege or immunity in Singapore.",
        "\"Normally, the Singapore government does not grant privileges, immunity and hospitality to former heads of state or heads of state. Therefore, former President Gotabaya Rajapaksa has not been given any privileges, immunity or hospitality,\" said Singapore Minister Vivian Balakrishnan.",
        "Vivian said this in response to a parliamentary question tabled by Labor MP Gerald Giam on the privileges, immunities and hospitality accorded to former heads of state or heads of government traveling and transiting through Singapore.",
        "Giam also asked whether public resources were used and whether former President Gotabaya Rajapaksa was given privileges, immunity and hospitality in Singapore.",
        "In his written response, Vivian clarified that Rajapaksa had not been granted \"any privilege, immunity or hospitality\".",
        "Home Affairs Minister K. Shanmugam said foreigners who have a valid travel document and meet the entry requirements will be allowed to enter Singapore.",
        "\"We also reserve the right to deny entry to a foreigner if we judge it to be in our national interest,\" he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gotabaya",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Singapore",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vivian Balakrishnan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vivian",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gerald Giam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Giam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vivian",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "K. Shanmugam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝඨාභයට සිංගප්පූරුවේ කිසිඳු වරප්‍රසාදයක් හෝ මුක්තියක් නෑ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සිංගප්පූරුවේදී කිසිදු වරප්‍රසාදයක් හෝ මුක්තියක් ලබා නොදෙන බව සිංගප්පූරු විදේශ අමාත්‍යවරයා ඊයේ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "\"සාමාන්‍යයෙන්, සිංගප්පූරු රජය හිටපු රාජ්‍ය නායකයින්ට හෝ රාජ්‍ය නායකයින්ට වරප්‍රසාද, මුක්තිය සහ ආගන්තුක සත්කාර ලබා නොදේ. ඒ නිසා හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට කිසිදු වරප්‍රසාදයක්, මුක්තියක් හෝ ආගන්තුක සත්කාරයක් ලබා දී නෑ\" යැයි සිංගප්පූරු අමාත්‍ය විවියන් බාලක්‍රිෂ්ණන් පැවසීය.",
        "සිංගප්පූරුව හරහා සංචාරය කරන සහ සංක්‍රමණය වන හිටපු රාජ්‍ය නායකයින්ට හෝ රජයේ ප්‍රධානීන්ට ලබා දෙන වරප්‍රසාද, මුක්තිය සහ ආගන්තුක සත්කාර පිළිබඳව කම්කරු පක්ෂයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ජෙරල්ඩ් ජියම් විසින් ගොනු කරන ලද පාර්ලිමේන්තු ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දෙමින් විවියන් මේ බව පැවසීය.",
        "පොදු සම්පත් භාවිත කර තිබේද යන්න සහ හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සිංගප්පූරුවේදී වරප්‍රසාද, මුක්තිය සහ ආගන්තුක සත්කාර ලබා දුන්නේද යන්න පිළිබඳවද ගියම් විමසා සිටියේය.",
        "ඔහුගේ ලිඛිත ප්‍රතිචාරයෙන් විවියන් පැහැදිලි කළේ රාජපක්ෂට \"කිසිදු වරප්‍රසාදයක්, මුක්තියක් හෝ ආගන්තුක සත්කාරයක්\" ලබා දී නොමැති බවයි.",
        "ස්වදේශ කටයුතු අමාත්‍ය කේ. ශන්මුගම් පැවැසුවේ පැවසුවේ වලංගු සංචාරක ලියවිල්ලක් ඇති සහ ප්‍රවේශ අවශ්‍යතා සපුරාලන විදේශිකයන්ට සිංගප්පූරුවට පැමිණීමට අවසර දෙන බවයි.",
        "“අපගේ ජාතික අවශ්‍යතා සඳහා යැයි අප තක්සේරු කරන්නේ නම් විදේශිකයෙකුට ඇතුළුවීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීමේ අයිතිය ද අප සතුය,” ඔහු පැවැසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාභය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "සිංගප්පූරුව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විවියන් බාලක්‍රිෂ්ණන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විවියන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙරල්ඩ් ජියම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජියම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විවියන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කේ ෂන්මුගම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோத்தபயவுக்கு சிங்கப்பூரில் சலுகையோ, நோய் எதிர்ப்பு சக்தியோ கிடையாது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவுக்கு சிங்கப்பூரில் எந்தவித சலுகையும், விலக்குரிமையும் வழங்கப்பட மாட்டாது என சிங்கப்பூர் வெளிவிவகார அமைச்சர் நேற்று தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"பொதுவாக, சிங்கப்பூர் அரசாங்கம், முன்னாள் அரச தலைவர்களுக்கோ அல்லது அரச தலைவர்களுக்கோ சலுகைகள், விலக்குகள் மற்றும் விருந்தோம்பல்களை வழங்குவதில்லை. எனவே, முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவுக்கு எந்த சலுகையும், விலக்கு அல்லது விருந்தோம்பலும் வழங்கப்படவில்லை\" என்று சிங்கப்பூர் அமைச்சர் விவியன் பாலகிருஷ்ணன் கூறினார்.",
        "முன்னாள் அரசுத் தலைவர்கள் அல்லது அரசாங்கத் தலைவர்கள் சிங்கப்பூர் வழியாகப் பயணம் செய்து பயணிப்பவர்களுக்கு வழங்கப்படும் சலுகைகள், விலக்குகள் மற்றும் விருந்தோம்பல் குறித்து தொழிற்கட்சி நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ஜெரால்ட் கியாம் முன்வைத்த நாடாளுமன்றக் கேள்விக்கு விவியன் இவ்வாறு கூறினார்.",
        "பொது வளங்கள் பயன்படுத்தப்பட்டதா என்றும் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு சிங்கப்பூரில் சலுகைகள், நோய் எதிர்ப்பு சக்தி மற்றும் விருந்தோம்பல் வழங்கப்பட்டுள்ளதா என்றும் கியாம் கேட்டுள்ளார்.",
        "விவியன் தனது எழுத்துப்பூர்வ பதிலில், ராஜபக்சேவுக்கு \"எந்தவித சலுகையும், நோய் எதிர்ப்பு சக்தியும் அல்லது விருந்தோம்பலும்\" வழங்கப்படவில்லை என்று தெளிவுபடுத்தினார்.",
        "உள்துறை அமைச்சர் கே. செல்லுபடியாகும் பயண ஆவணம் மற்றும் நுழைவுத் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்யும் வெளிநாட்டினர் சிங்கப்பூருக்குள் நுழைய அனுமதிக்கப்படுவார்கள் என்று சண்முகம் கூறினார்.",
        "\"எங்கள் தேசிய நலன் என்று நாங்கள் தீர்ப்பளித்தால், வெளிநாட்டவருக்கு நுழைவதை மறுப்பதற்கான உரிமையும் எங்களுக்கு உள்ளது,\" என்று அவர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டாபய",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "சிங்கப்பூர்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விவியன் பாலகிருஷ்ணன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெரால்ட் கியாம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கியாம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கே.சண்முகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}