{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ජනපති-කොඩිය-ඇඳ-ඇතිරිල්ලට-ගත්-SJB-වෘත්තීය-සමිති-නායකයෙක්-අත්අඩංගවට/11-395848",
  "time_ut": 1659076899,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනපති කොඩිය ඇඳ ඇතිරිල්ලට ගත් SJB වෘත්තීය සමිති නායකයෙක් අත්අඩංගවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A SJB trade union leader who took the President's flag on a bed sheet was arrested",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Chief Inspector Ajith Pedurarachchi, Station Commander of Vella Vrisi Police, said that Kaluthantrige Udeni Jayaratne, the trade union leader of Samagi Jana Balavega, was arrested today (29th) for illegally entering the presidential palace and using the official presidential flag on a bed sheet.",
        "The suspect was arrested after surrendering to the police through a lawyer. He is fifty-four years old and a resident of Malambe.",
        "The suspect is to be produced before the court. Investigations are being conducted on the instructions of Chief Inspector Ajith Pedurarachchi, Station Commander of Vella Vrisi Police."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SJB",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ajith Pedurarachchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vella Vrisi Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kaluthantrige Udeni Jayaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balavega",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "fifty-four years old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Malambe",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ajith Pedurarachchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vella Vrisi Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති කොඩිය ඇඳ ඇතිරිල්ලට ගත් SJB වෘත්තීය සමිති නායකයෙක් අත්අඩංගවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති මන්දිරයට ඉකුත් නම වෙනි දින අයුතු ලෙස ඇතුළු වී  ජනාධිපති නිල ධජය ඇඳ ඇතිරිල්ලක ට භාවිතා කළ  සමගි ජන බලවේගයේ වෘත්තීය සමිති නායක කළුතන්ත්‍රිගේ උදේනි ජයරත්න යන අය අද (29දා) අත්අඩංගුවට ගත් බව වෙල්ල විදිය පොලිසියේ ස්ථානාධිපති ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක අජිත් පේදුරුආරච්චි මහතා පැවසීය.",
        "සැකකාර පුද්ගලයා නීතිඥවරයෙක් මාර්ගයෙන් පොලිසියට භාර වීමෙන් අනතුරුව අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත. වයස අවුරුදු පනස් හතරක් වන ඔහු මාලඹේ පදිංචිකරුවෙකි.",
        "සැකකරු අධිකරණය වෙත ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතය. වෙල්ල විදිය පොලිසියේ ස්ථානාධිපති ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක අජිත් පේදුරුආරච්චි මහතාගේ උපදෙස් මත පරීක්ෂණ පැවැත්වේ"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එස්.ජේ.බී",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අජිත් පේදුරආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙල්ල වර්සි පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුතන්ත්‍රිගේ උදේනි ජයරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු පනස් හතරයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාලඹේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අජිත් පේදුරආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙල්ල වර්සි පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதியின் கொடியை படுக்கை விரிப்பில் ஏற்றிய SJB தொழிற்சங்க தலைவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி மாளிகைக்குள் சட்டவிரோதமாக பிரவேசித்து ஜனாதிபதியின் உத்தியோகபூர்வ கொடியை படுக்கை விரிப்பில் பயன்படுத்திய குற்றச்சாட்டின் பேரில் சமகி ஜன பலவேகவின் தொழிற்சங்கத் தலைவர் களுதந்திரிகே உதேனி ஜயரத்ன இன்று (29) கைது செய்யப்பட்டதாக வெல்ல விரிசி பொலிஸ் நிலைய கட்டளைத் தளபதி பிரதான பொலிஸ் பரிசோதகர் அஜித் பெதுராராச்சி தெரிவித்தார்.",
        "சட்டத்தரணி ஊடாக பொலிஸாரிடம் சரணடைந்த நிலையில் சந்தேகநபர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார். ஐம்பத்து நான்கு வயதான அவர் மாலம்பேயில் வசிப்பவர்.",
        "சந்தேக நபர் நீதிமன்றில் முன்னிலைப்படுத்தப்பட உள்ளார். வெள்ள விரிசி பொலிஸ் நிலைய கட்டளைத் தளபதி பிரதான பொலிஸ் பரிசோதகர் அஜித் பெதுராராச்சியின் பணிப்புரையின் பேரில் விசாரணைகள் இடம்பெற்று வருகின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எஸ்.ஜே.பி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அஜித் பெதுராராச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெல்ல விரிசி போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களுதந்திரிகே உதேனி ஜயரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐம்பத்து நான்கு வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாலம்பே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அஜித் பெதுராராச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெல்ல விரிசி போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}