{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/25/wear-face-masks-in-public-place-health-ministry/",
  "time_ut": 1658725080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Wear Face Masks in Public Place – Health Ministry",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Wear Face Masks in Public Place – Health Ministry",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Ministry of Health is appealing to the General Public to wear the face mask as they did before when visiting Public Places, and when traveling.",
        "The Secretary to the Ministry of Health Janaka Chandragupta told News 1st that there is a risk of COVID-19 spreading in the country once again, and thus all measures to prevent the spread need to be taken.",
        "The Secretary of the Ministry noted that social distancing and other hygiene measures such as washing hands, as implemented before, should be followed continuously.",
        "Meanwhile, Deputy Director General of Health Services, Dr. Hemantha Herath said that the number of people infected with COVID-19 is increasing once again.",
        "The Health Ministry said that 56 COVID-19 cases were reported today (25).",
        "F1: Verstappen wins French Grand Prix after Leclerc crashes out"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Wear Face Masks in Public Place – Health Ministry",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the General Public",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Health Janaka Chandragupta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Hemantha Herath",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Health Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "56",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "French Grand Prix",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Leclerc",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොදු ස්ථානවල මුහුණු ආවරණ පළඳින්න - සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); පොදු ස්ථාන නැරඹීමේදී සහ ගමන් බිමන් යාමේදී පෙර පරිදිම මුහුණු ආවරණ පළඳින ලෙස සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය මහජනතාවගෙන් ඉල්ලීමක් කරනවා.",
        "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් ජනක චන්ද්‍රගුප්ත මහතා News 1st වෙත කියා සිටියේ රට තුළ යළිත් වරක් COVID-19 ව්‍යාප්ත වීමේ අවදානමක් මතුව ඇති බවත්, එම නිසා එය පැතිරීම වැළැක්වීම සඳහා සියලු පියවර ගත යුතු බවත්ය.",
        "මීට පෙර ක්‍රියාත්මක කළ පරිදි සමාජ දුරස්ථභාවය සහ අත් සේදීම වැනි අනෙකුත් සනීපාරක්ෂක ක්‍රම අඛණ්ඩව අනුගමනය කළ යුතු බව අමාත්‍යාංශයේ ලේකම්වරයා සඳහන් කළේය.",
        "මේ අතර, සෞඛ්‍ය සේවා නියෝජ්‍ය අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් වෛද්‍ය හේමන්ත හේරත් මහතා පැවසුවේ කොවිඩ් 19 ආසාදිතයින් සංඛ්‍යාව යළිත් වරක් ඉහළ යමින් පවතින බවයි.",
        "අද (25) දිනයේ කොවිඩ්-19 ආසාදිතයින් 56 දෙනෙකු වාර්තා වී ඇති බව සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය පවසයි.",
        "F1: Leclerc බිඳ වැටීමෙන් පසු Verstappen ප්‍රංශ ග්‍රෑන්ඩ් ප්‍රී දිනා ගනී"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පොදු ස්ථානවල මුහුණු ආවරණ පළඳින්න - සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදු මහජනතාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය ජානක චන්ද්‍රගුප්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හේමන්ත හේරත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "56",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රංශ ග්‍රෑන්ඩ් ප්‍රී",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ලෙක්ලර්ක්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொது இடங்களில் முகமூடி அணியுங்கள் – சுகாதார அமைச்சகம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பொது இடங்களுக்குச் செல்லும்போதும், பயணத்தின் போதும் முன்பு போல் முகமூடியை அணியுமாறு சுகாதார அமைச்சு பொதுமக்களிடம் வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளது.",
        "நாட்டில் மீண்டும் ஒருமுறை கொவிட்-19 பரவும் அபாயம் காணப்படுவதாகவும், அதனால் பரவுவதை தடுப்பதற்கான அனைத்து நடவடிக்கைகளும் எடுக்கப்பட வேண்டும் எனவும் சுகாதார அமைச்சின் செயலாளர் ஜனக சந்திரகுப்த நியூஸ் 1ஸ்டுக்கு தெரிவித்தார்.",
        "இதற்கு முன்னர் நடைமுறைப்படுத்தப்பட்ட சமூக விலகல் மற்றும் கைகளை கழுவுதல் போன்ற ஏனைய சுகாதார நடவடிக்கைகள் தொடர்ச்சியாக பின்பற்றப்பட வேண்டுமென அமைச்சின் செயலாளர் குறிப்பிட்டார்.",
        "இதேவேளை, கொவிட்-19 தொற்றுக்குள்ளானவர்களின் எண்ணிக்கை மீண்டும் அதிகரித்து வருவதாக சுகாதார சேவைகள் பிரதிப் பணிப்பாளர் நாயகம் டொக்டர் ஹேமந்த ஹேரத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இன்று (25) 56 COVID-19 வழக்குகள் பதிவாகியுள்ளதாக சுகாதார அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "F1: லெக்லெர்க் தோல்வியடைந்த பிறகு வெர்ஸ்டாப்பன் பிரெஞ்சு கிராண்ட் பிரிக்ஸை வென்றார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பொது இடங்களில் முகமூடி அணியுங்கள் – சுகாதார அமைச்சகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது மக்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சு ஜனக சந்திரகுப்தா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஹேமந்த ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "56",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரெஞ்சு கிராண்ட் பிரிக்ஸ்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "லெக்லெர்க்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}