{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Spike-in-COVID-cases-current-Pfizer-batch-to-expire-soon/342-241536",
  "time_ut": 1658421757,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Spike in COVID cases; current Pfizer batch to expire soon",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Spike in COVID cases; current Pfizer batch to expire soon",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The number of COVID cases is on the rise these days, and the current batch of Pfizer vaccines will soon expire, the Colombo Regional Epidemiologist said.",
        "Therefore, she requested people who are over 20 years old and their elderly relatives to get the jabs against COVID-19 virus from the Colombo Muncipal Council (CMC) Vaccination Centres tomorrow.",
        "She said people who are eligible to get the vaccine should be over 20 years of age and should have completed three months since their last COVID jab.",
        "The people were requested to visit the MOH Office at Ginthupitiya, MCH and MOH office at Deans Road, New Bazaar Maternity Home, MOH office at Wellawatte, Campbell Park and MOH Office at Kirula Road between 9:09 am and 1:00 pm to get their first, second, third and fourth doses of Pfizer COVID-19 vaccine.",
        "However, the health ministry said the fourth dose was recommended for people between 20 and 60 years of age and for those with immunodeficiency and chronic disorders. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Pfizer",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "these days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Colombo Regional Epidemiologist",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 years old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Colombo Muncipal Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 years of age",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the MOH Office at Ginthupitiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MCH",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Deans Road",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Wellawatte",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Campbell Park",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "MOH Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kirula Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "9:09 am and 1:00 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the health ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "between 20 and 60 years of age",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "COVID රෝගීන්ගේ වැඩිවීම; වත්මන් Pfizer කණ්ඩායම ඉක්මනින් කල් ඉකුත් වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මේ දිනවල කොවිඩ් ආසාදිතයින් සංඛ්‍යාව ඉහළ යමින් පවතින අතර දැනට ලබා දී ඇති ෆයිසර් එන්නත් කාණ්ඩය ඉක්මනින් අවසන් වන බව කොළඹ ප්‍රාදේශීය වසංගත රෝග විද්‍යාඥයා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "එබැවින්, වයස අවුරුදු 20 ට වැඩි පුද්ගලයින්ගෙන් සහ ඔවුන්ගේ වැඩිහිටි ඥාතීන්ගෙන් හෙට කොළඹ නගර සභා (CMC) එන්නත් මධ්‍යස්ථානවලින් COVID-19 වෛරසයට එරෙහිව ජරාව ලබා ගන්නා ලෙස ඇය ඉල්ලා සිටියාය.",
        "එන්නත ලබා ගැනීමට සුදුසුකම් ලබන පුද්ගලයින් වයස අවුරුදු 20 ට වැඩි විය යුතු අතර ඔවුන්ගේ අවසන් කොවිඩ් රෝගයෙන් මාස තුනක් සම්පූර්ණ කර තිබිය යුතු බව ඇය පැවසුවාය.",
        "ගිංතුපිටිය සෞඛ්‍ය වෛද්‍ය නිලධාරී කාර්යාලය, ඩීන්ස් පාරේ පිහිටි MCH කාර්යාලය, නව බසාර් මාතෘ නිවාසය, වැල්ලවත්තේ MOH කාර්යාලය, කැම්බල් පාර්ක්, කිරුළ පාරේ MOH කාර්යාලය සහ කිරුළ පාරේ MOH කාර්යාලය වෙත පෙරවරු 9.09 සිට පස්වරු 1.00 දක්වා පැමිණෙන ලෙස ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියේය. ඔවුන්ගේ Pfizer COVID-19 එන්නතෙහි පළමු, දෙවන, තෙවන සහ සිව්වන මාත්‍රාව.",
        "කෙසේ වෙතත්, සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය පැවසුවේ වයස අවුරුදු 20 ත් 60 ත් අතර පුද්ගලයින් සහ ප්‍රතිශක්ති ඌනතා සහ නිදන්ගත ආබාධ සහිත පුද්ගලයින් සඳහා සිව්වන මාත්‍රාව නිර්දේශ කරන බවයි. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ෆයිසර්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මෙම දිනවල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ප්‍රාදේශීය වසංගත රෝග විද්‍යාඥ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 20 ක් වයස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ මහ නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 20 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිංතුපිටිය MOH කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MCH",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩීන්ස් පාර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "වැල්ලවත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැම්බල් උද්‍යානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "MOH කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිරුළ පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "9:09 සහ ප.ව.1:00",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 20 සහ 60 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "COVID வழக்குகளின் அதிகரிப்பு; தற்போதைய ஃபைசர் தொகுதி விரைவில் காலாவதியாகும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இந்த நாட்களில் கோவிட் நோயாளர்களின் எண்ணிக்கை அதிகரித்து வருவதாகவும், தற்போதைய ஃபைசர் தடுப்பூசிகள் விரைவில் காலாவதியாகும் என கொழும்பு பிராந்திய தொற்றுநோயியல் நிபுணர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எனவே, 20 வயதுக்கு மேற்பட்டவர்கள் மற்றும் அவர்களது வயதான உறவினர்கள் நாளை கொழும்பு முனிசிபல் கவுன்சில் (CMC) தடுப்பூசி மையங்களில் COVID-19 வைரஸுக்கு எதிரான ஜாப்களைப் பெறுமாறு அவர் கேட்டுக்கொண்டார்.",
        "தடுப்பூசியைப் பெறத் தகுதியுடையவர்கள் 20 வயதுக்கு மேற்பட்டவர்களாக இருக்க வேண்டும் என்றும், அவர்களின் கடைசி கோவிட் ஜப் முதல் மூன்று மாதங்கள் முடிந்திருக்க வேண்டும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "மக்கள் கிந்துப்பிட்டியில் உள்ள MOH அலுவலகம், டீன்ஸ் வீதியில் உள்ள MCH மற்றும் MOH அலுவலகம், நியூ பஸார் மகப்பேறு இல்லம், வெள்ளவத்தையில் உள்ள MOH அலுவலகம், Campbell Park மற்றும் கிருள வீதியில் உள்ள MOH அலுவலகம் ஆகியவற்றிற்கு காலை 9:09 முதல் மதியம் 1:00 மணிக்குள் சென்று பெற்றுக்கொள்ளுமாறு கேட்டுக்கொள்ளப்பட்டுள்ளனர். ஃபைசர் கோவிட்-19 தடுப்பூசியின் முதல், இரண்டாவது, மூன்றாவது மற்றும் நான்காவது டோஸ்கள்.",
        "எவ்வாறாயினும், நான்காவது டோஸ் 20 முதல் 60 வயதுக்குட்பட்டவர்களுக்கும், நோயெதிர்ப்பு குறைபாடு மற்றும் நாள்பட்ட கோளாறுகள் உள்ளவர்களுக்கும் பரிந்துரைக்கப்படுவதாக சுகாதார அமைச்சகம் தெரிவித்துள்ளது. (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஃபைசர்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்த நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பிராந்திய தொற்றுநோயியல் நிபுணர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 வயதான",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மாநகர சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிந்துபிட்டியவில் உள்ள MOH அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MCH",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டீன்ஸ் சாலை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வெள்ளவத்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காம்ப்பெல் பூங்கா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "MOH அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிருளா சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "காலை 9:09 மற்றும் மதியம் 1:00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "20 முதல் 60 வயது வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}