{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/nine-sri-lanka-navy-sailors-jump-ship-in-america-97970/",
  "time_ut": 1658941560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Nine Sri Lanka Navy sailors jump ship in America",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Nine Sri Lanka Navy sailors jump ship in America",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Nine Sri Lanka Navy sailors who were among personnel expected to return on a vessel gifted by the United States have jumped ship, official sources said as the country reels from a monetary meltdown which has triggered a spike in boat people.",
        "The nine sailors are aged between 27-36 years belonging to several ranks.",
        "The incident comes as Sri Lanka is suffering the worse currency crisis in the history of the island’s intermediate regime central bank. Many people had been arrested by the authorities attempting to leave the country and heading to India and Australia in fishing boats.",
        "“A big crew went to the USA to bring in a ship that was donated to the Sri Lanka Navy,” an official source said.",
        "The U.S. embassy said a group of Sri Lankan sailors traveled to the United States to train alongside their U.S. counterparts before returning to Sri Lanka on the P-627, a former U.S. Coast Guard cutter gifted to the Sri Lanka Navy.",
        "“We understand that several sailors have absconded from the training, a matter that has been referred to U.S. law enforcement,” a US Embassy Spokesman told Economy Next.",
        "“Individuals who break U.S. immigration laws can be subject to arrest, detention, and deportation, and those who accrue unlawful presence in the United States can be prevented from returning to the U.S. for up to 10 years.”",
        "“The U.S. values our continued partnership with the government, military, and people of Sri Lanka, and will continue to provide generous humanitarian assistance, ongoing development assistance, and military training during this difficult time.”",
        "The former U.S. Coast Guard Cutter Douglas Munro, re-named P-627 after its handover to Sri Lanka could house over 180 personnel on board. It was undergoing a re-fit before coming to Sri Lanka.",
        "Sri Lankan military personnel had been travelling to the US with increased co-operation between the two countries.",
        "The missing sailors were part of a 50-member Navy contingent to take part in the Rim of the Pacific (RIMPAC) Exercise 2022, hosted by the US Pacific Fleet and they left on June 4 for Australia from the Bandaranaike International Airport by a special flight arranged by Royal Australian Air Force, another defence source said.",
        "In Australia they underwent underwent a two weeks acclimatization program before they left to the US, . The RIMPAC Exercise 2022 is being held from June 29 to August 04. (Colombo/July 27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Nine Sri Lanka Navy",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "America",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nine",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "nine",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "between 27-36 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "P-627",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "U.S. Coast Guard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Economy Next",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "up to 10 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S. Coast Guard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Douglas Munro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "P-627",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 180",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Rim of the Pacific",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the US Pacific Fleet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 4",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Bandaranaike International Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Royal Australian Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The RIMPAC Exercise 2022",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "June 29 to August 04",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාවේ නාවිකයින් 9 දෙනෙකු ඇමරිකාවේදී නැවක් පනියි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - එක්සත් ජනපදය විසින් තෑගි කරන ලද යාත්‍රාවකින් ආපසු පැමිණීමට අපේක්ෂාවෙන් සිටි පිරිස් අතර සිටි ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාවේ නැවියන් නව දෙනෙකු නැවෙන් පැන ගොස් ඇති බව නිල ආරංචි මාර්ග ප්‍රකාශ කළේ රට මුදල් කඩාවැටීමෙන් බෝට්ටු මිනිසුන්ගේ වැඩිවීමක් ඇති කරමිනි.",
        "නැවියන් නවදෙනා තරාතිරමකට අයත් වයස අවුරුදු 27-36 අතර වයස්වල පසුවන්නන් වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාව දිවයිනේ අතරමැදි පාලන තන්ත්‍රයේ මහ බැංකු ඉතිහාසයේ දරුණුතම මුදල් අර්බුදයෙන් පීඩා විඳිමින් සිටින අවස්ථාවක මෙම සිදුවීම සිදුවේ. රටින් පිටවීමට උත්සාහ කරමින් ධීවර බෝට්ටුවලින් ඉන්දියාවට සහ ඕස්ට්‍රේලියාවට යමින් සිටි බොහෝ පිරිසක් බලධාරීන් විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබුණි.",
        "“ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාවට පරිත්‍යාග කළ නැවක් ගෙන ඒමට විශාල කාර්ය මණ්ඩලයක් ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයට ගියා,” නිල ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාලය පැවසුවේ, ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාවට තිළිණ කළ හිටපු එක්සත් ජනපද වෙරළාරක්ෂක කටර් එකක් වන P-627 යානයෙන් ශ්‍රී ලංකා නාවිකයින් පිරිසක් නැවත ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට පෙර ඔවුන්ගේ එක්සත් ජනපද සගයන් සමඟ පුහුණුව සඳහා එක්සත් ජනපදයට ගිය බව ය.",
        "“නැවියන් කිහිප දෙනෙකු පුහුණුවෙන් පලා ගොස් ඇති බව අපට වැටහෙනවා, එය එක්සත් ජනපද නීතිය බලාත්මක කිරීම වෙත යොමු කර ඇති කාරණයක්,” එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාලයේ ප්‍රකාශකයෙක් ඉකොනොමි නෙක්ස්ට් වෙත පැවසීය.",
        "\"එක්සත් ජනපද ආගමන නීති කඩ කරන පුද්ගලයින් අත්අඩංගුවට ගැනීම, රඳවා තබා ගැනීම සහ පිටුවහල් කිරීම සඳහා යටත් විය හැකි අතර, එක්සත් ජනපදයේ නීති විරෝධී ලෙස පෙනී සිටින අය වසර 10ක් දක්වා එක්සත් ජනපදයට ආපසු යාම වැළැක්විය හැකිය.\"",
        "\"එක්සත් ජනපදය ශ්‍රී ලංකාවේ රජය, හමුදාව සහ ජනතාව සමඟ අපගේ අඛණ්ඩ හවුල්කාරිත්වය අගය කරන අතර මෙම දුෂ්කර කාලය තුළ ත්‍යාගශීලී මානුෂීය ආධාර, අඛණ්ඩ සංවර්ධන ආධාර සහ හමුදා පුහුණුව දිගටම ලබා දෙනු ඇත.\"",
        "හිටපු එක්සත් ජනපද වෙරළාරක්ෂක කටර් ඩග්ලස් මුන්රෝ, එය ශ්‍රී ලංකාවට භාර දීමෙන් පසු P-627 ලෙස නැවත නම් කරන ලදී, එහි පුද්ගලයින් 180 කට අධික සංඛ්‍යාවක් සිටිය හැකිය. ඒක ලංකාවට එන්න කලින් රී ෆිට් එකකට ලක්වෙමින් තිබුණා.",
        "දෙරට අතර සහයෝගීතාවය වැඩිකර ගනිමින් ශ්‍රී ලංකා හමුදා සාමාජිකයින් එක්සත් ජනපදයට ගමන් කරමින් සිට ඇත.",
        "අතුරුදන් වූ නාවිකයින් එක්සත් ජනපද පැසිෆික් බලඇණිය විසින් සත්කාරකත්වය සපයන ලද රිම් ඔෆ් ද පැසිෆික් (RIMPAC) අභ්‍යාස 2022 සඳහා සහභාගී වීමට සාමාජිකයින් 50 දෙනෙකුගෙන් යුත් නාවික හමුදා කණ්ඩායමක කොටසක් වූ අතර ඔවුන් ජුනි 4 වන දින බණ්ඩාරනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන් තොටුපලෙන් ඕස්ට්‍රේලියාව බලා පිටත්ව ගියේ විශේෂ ගුවන් යානයකින්. රාජකීය ඕස්ට්‍රේලියානු ගුවන් හමුදාව විසින් සංවිධානය කරන ලද බව තවත් ආරක්ෂක මූලාශ්‍රයක් පැවසීය.",
        "ඕස්ට්‍රේලියාවේදී ඔවුන් එක්සත් ජනපදයට යාමට පෙර සති දෙකක හුරුපුරුදු වැඩසටහනකට භාජනය විය. RIMPAC අභ්‍යාස 2022 ජුනි 29 සිට අගෝස්තු 04 දක්වා පැවැත්වේ. (කොළඹ/ජූලි 27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව නවයක්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඇමරිකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 27-36 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "P-627",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද වෙරළාරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආර්ථිකය ඊළඟ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 10 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද වෙරළාරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩග්ලස් මුන්රෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "P-627",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "180 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැසිෆික් සාගරයේ දාරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද පැසිෆික් බලඇණිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි 4",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාරනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "රාජකීය ඕස්ට්‍රේලියානු ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සති දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "RIMPAC අභ්‍යාස 2022",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ජුනි 29 සිට අගෝස්තු 04 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை கடற்படையின் ஒன்பது மாலுமிகள் அமெரிக்காவில் கப்பலில் குதித்துள்ளனர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - அமெரிக்கா பரிசளித்த கப்பலில் திரும்பி வருவார்கள் என்று எதிர்பார்க்கப்பட்ட பணியாளர்களில் ஒன்பது இலங்கை கடற்படை மாலுமிகள் கப்பலில் குதித்துள்ளதாக அதிகாரப்பூர்வ வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "ஒன்பது மாலுமிகளும் 27-36 வயதுக்கு இடைப்பட்ட பல தரங்களைச் சேர்ந்தவர்கள்.",
        "தீவின் இடைநிலை ஆட்சி மத்திய வங்கியின் வரலாற்றில் இலங்கை மோசமான நாணய நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ள நிலையில் இந்த சம்பவம் இடம்பெற்றுள்ளது. நாட்டை விட்டு வெளியேறி மீன்பிடி படகுகளில் இந்தியா மற்றும் அவுஸ்திரேலியா நோக்கிச் சென்ற பலர் அதிகாரிகளால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "\"இலங்கை கடற்படைக்கு நன்கொடையாக வழங்கப்பட்ட ஒரு கப்பலைக் கொண்டுவருவதற்காக ஒரு பெரிய குழு அமெரிக்காவிற்குச் சென்றது\" என்று அதிகாரப்பூர்வ வட்டாரம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கை கடற்படைக்கு பரிசாக வழங்கப்பட்ட முன்னாள் அமெரிக்க கடலோர காவல்படை கட்டர் P-627 இல் இலங்கைக்கு திரும்புவதற்கு முன்னர், இலங்கை கடற்படையினர் குழுவொன்று தமது அமெரிக்க சகாக்களுடன் இணைந்து பயிற்சி பெறுவதற்காக அமெரிக்காவிற்கு பயணித்ததாக அமெரிக்க தூதரகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"பல மாலுமிகள் பயிற்சியிலிருந்து தப்பிச் சென்றுள்ளனர் என்பதை நாங்கள் புரிந்துகொள்கிறோம், இது அமெரிக்க சட்ட அமலாக்கத்திற்கு பரிந்துரைக்கப்பட்டுள்ளது\" என்று அமெரிக்க தூதரக செய்தித் தொடர்பாளர் எகானமி நெக்ஸ்ட் இடம் கூறினார்.",
        "\"அமெரிக்க குடியேற்றச் சட்டங்களை மீறும் நபர்கள் கைது, தடுப்புக்காவல் மற்றும் நாடு கடத்தலுக்கு உட்படுத்தப்படுவார்கள், மேலும் அமெரிக்காவில் சட்டவிரோதமாக இருப்பவர்கள் 10 ஆண்டுகள் வரை அமெரிக்காவுக்குத் திரும்புவதைத் தடுக்கலாம்.\"",
        "\"இலங்கை அரசாங்கம், இராணுவம் மற்றும் மக்களுடன் எங்களின் தொடர்ச்சியான பங்காளித்துவத்தை அமெரிக்கா மதிக்கிறது, மேலும் இந்த கடினமான நேரத்தில் தாராளமான மனிதாபிமான உதவிகள், தற்போதைய அபிவிருத்தி உதவிகள் மற்றும் இராணுவ பயிற்சிகளை தொடர்ந்து வழங்கும்.\"",
        "முன்னாள் அமெரிக்க கடலோர காவல்படை கட்டர் டக்ளஸ் மன்ரோ, இலங்கையிடம் ஒப்படைக்கப்பட்ட பின்னர் P-627 என மறுபெயரிடப்பட்டது, கப்பலில் 180 பணியாளர்கள் இருக்க முடியும். அது இலங்கைக்கு வருவதற்கு முன் மீண்டும் பொருத்தப்பட்டுக் கொண்டிருந்தது.",
        "இரு நாடுகளுக்குமிடையில் அதிகரித்த ஒத்துழைப்புடன் இலங்கை இராணுவத்தினர் அமெரிக்காவிற்கு பயணம் செய்து வருகின்றனர்.",
        "காணாமல் போன மாலுமிகள், அமெரிக்க பசிபிக் கடற்படையால் நடத்தப்பட்ட ரிம் ஆஃப் தி பசிபிக் (RIMPAC) பயிற்சி 2022 இல் பங்கேற்க 50 பேர் கொண்ட கடற்படைக் குழுவின் ஒரு பகுதியாக இருந்தனர், அவர்கள் ஜூன் 4 அன்று பண்டாரநாயக்கா சர்வதேச விமான நிலையத்தில் இருந்து ஆஸ்திரேலியாவுக்கு சிறப்பு விமானம் மூலம் புறப்பட்டனர். ராயல் ஆஸ்திரேலிய விமானப்படை ஏற்பாடு செய்ததாக மற்றொரு பாதுகாப்பு வட்டாரம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஆஸ்திரேலியாவில் அவர்கள் அமெரிக்காவிற்குச் செல்வதற்கு முன், இரண்டு வாரங்கள் பழக்கப்படுத்துதல் திட்டத்திற்கு உட்பட்டனர். RIMPAC Exercise 2022 ஜூன் 29 முதல் ஆகஸ்ட் 04 வரை நடைபெறுகிறது. (கொழும்பு/ஜூலை 27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒன்பது இலங்கை கடற்படை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அமெரிக்கா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "27-36 ஆண்டுகளுக்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பி-627",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க கடலோர காவல்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொருளாதாரம் அடுத்தது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10 ஆண்டுகள் வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க கடலோர காவல்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டக்ளஸ் மன்ரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பி-627",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "180க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசிபிக் விளிம்பு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க பசிபிக் கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 4",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பண்டாரநாயக்கா சர்வதேச விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ராயல் ஆஸ்திரேலிய விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "RIMPAC பயிற்சி 2022",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 29 முதல் ஆகஸ்ட் 04 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}