{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131003",
  "time_ut": 1657194062,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எரிபொருள் விலையேற்றம் குறித்து ஆராய துறைசார் அதிகாரிகள் கோப் குழுவிற்கு அழைக்கப்படுவர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Departmental officials will be invited to the COPE committee to examine fuel price hike",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Public Utilities Commission Chairman Janaka Ratnayake mentioned that petrol and diesel can be sold at 250 rupees.",
        "People have paid more attention to this issue. Professor Saritha Herath, chairman of the COPE Committee, said that officials of the Electricity Department and Power, Public Utilities Commission of Sri Lanka will be invited to the COPE committee in the coming days to investigate the fuel price hike.",
        "The COPE committee met yesterday to review the audit report for the year 2018 and 2019 and the current performance of the Public Utilities Commission of Sri Lanka.",
        "After a thorough study of fuel procurement and taxation, it was found that fuel can be dispensed at Rs.250.",
        "Janaka Ratnayake said that it is his personal opinion that one liter of petrol and diesel can be sold for less than 250 rupees.",
        "Public Utilities Commission chairman's comments on fuel prices are serious. People have paid more attention to this issue.",
        "Officials of the Ministry of Power and Electricity and Public Utilities Commission have been invited to the CoP committee in the coming days.",
        "Chairman of Public Utility Commission Janaka Ratnayake told the committee that it was observed that there has been a mistake in the determination of fuel prices.",
        "The Sri Lanka Petroleum Corporation distributes fuel to the Electricity Board. The tariff revision proposed by the Power Minister has not been implemented due to proper procedures.",
        "Minister Mahinda Amaraweera questioned whether the tariff amendment was prepared by the minister or the officers of the ministry.",
        "I don't know that, the Minister has uploaded it on Twitter page.",
        "The difference between import and duty is Rs 150-200. The total import cost for diesel is estimated at Rs 174.",
        "The Chairman of the Public Utilities Commission mentioned that the cost of import of fuel per liter will not increase beyond 350 rupees."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "COPE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saritha Herath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the COPE Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Electricity Department and Power, Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "COPE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the coming days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "COPE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the year 2018 and",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rs.250",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "less than 250",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Power and Electricity and Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CoP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the coming days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "174",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන මිල ඉහළ යාම පිළිබඳව සොයා බැලීම සඳහා කෝප් කමිටුවට දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන්ට ආරාධනා කරනවා",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ සභාපති ජනක රත්නායක මහතා සඳහන් කළේ පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් රුපියල් 250 කට අලෙවි කළ හැකි බවයි.",
        "මේ ප්‍රශ්නය ගැන ජනතාව වැඩි අවධානයක් යොමු කරලා තියෙනවා. ඉන්ධන මිල ඉහළ දැමීම සම්බන්ධයෙන් විමර්ශනය කිරීම සඳහා ඉදිරි දිනවලදී කෝප් කමිටුවට ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල දෙපාර්තමේන්තුවේ සහ විදුලිබල, මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ නිලධාරීන්ට ආරාධනා කරන බව කෝප් කමිටුවේ සභාපති මහාචාර්ය සාරිතා හේරත් මහතා පැවසීය.",
        "2018 සහ 2019 වසර සඳහා වන විගණන වාර්තාව සහ ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ වත්මන් කාර්ය සාධනය සමාලෝචනය කිරීමට කෝප් කමිටුව ඊයේ රැස්විය.",
        "ඉන්ධන මිල දී ගැනීම් සහ බදු අයකිරීම් පිළිබඳව ගැඹුරින් අධ්‍යයනය කිරීමෙන් අනතුරුව රුපියල් 250කට ඉන්ධන නිකුත් කළ හැකි බව පෙනී ගියේය.",
        "පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් ලීටරයක් ​​රුපියල් 250ට අඩුවෙන් අලෙවි කළ හැකි බව තම පෞද්ගලික මතය බවද ජනක රත්නායක මහතා පැවසීය.",
        "ඉන්ධන මිල ගැන මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ සභාපතිවරයාගේ අදහස් බරපතළයි. මේ ප්‍රශ්නය ගැන ජනතාව වැඩි අවධානයක් යොමු කරලා තියෙනවා.",
        "විදුලිබල හා විදුලිබල හා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ නිලධාරීන්ට ඉදිරි දිනවලදී කෝප් කමිටුවට ආරාධනා කර ඇත.",
        "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ සභාපති ජානක රත්නායක මහතා එම කමිටුව හමුවේ කියා සිටියේ ඉන්ධන මිල තීරණය කිරීමේදී යම් දෝෂයක් සිදුව ඇති බව නිරීක්ෂණය වූ බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව විදුලිබල මණ්ඩලයට ඉන්ධන බෙදාහරිනවා.විදුලිබල අමාත්‍යවරයා විසින් යෝජනා කර ඇති ගාස්තු සංශෝධනය නිසි ක්‍රමවේදයන් හේතුවෙන් මෙතෙක් ක්‍රියාත්මක වී නැහැ.",
        "ගාස්තු සංශෝධනය සකස් කළේ අමාත්‍යවරයා ද එසේත් නැතිනම් අමාත්‍යාංශයේ නිලධාරීන් ද යන්න අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා ප්‍රශ්න කළේය.",
        "ඒක මම දන්නේ නෑ ඇමතිතුමා ට්විටර් පිටුවට අප්ලෝඩ් කරලා තියෙනවා.",
        "ආනයනය සහ බදු අතර වෙනස රුපියල් 150-200 කි.ඩීසල් සඳහා මුළු ආනයන වියදම රුපියල් 174 ක් ලෙස ගණන් බලා ඇත.",
        "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ සභාපතිවරයා සඳහන් කළේ ඉන්ධන ලීටරයක ආනයන වියදම රුපියල් 350 න් වැඩි නොවන බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කෝප්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාරිතා හේරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෝප් කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල දෙපාර්තමේන්තුව සහ විදුලිබල, මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කෝප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෝප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018 වර්ෂය සහ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුපියල් 250යි",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "250 ට අඩු",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා විදුලිබල අමාත්‍යාංශය සහ මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CoP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "174",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் விலையேற்றம் குறித்து ஆராய துறைசார் அதிகாரிகள் கோப் குழுவிற்கு அழைக்கப்படுவர்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "பெற்றோல் மற்றும் டீசல் ஆகியவற்றை 250 ரூபாவிற்கு விற்பனை செய்ய முடியும் என இலங்கை பொதுப்பயன்பாட்டு ஆணைக்குழுவின் தலைவர் ஜனக ரத்நாயக்க குறிப்பிட்டுள்ளமை பாரதூரமானது.",
        "இவ்விடயம் தொடர்பில் மக்கள் அதிக கவனம் செலுத்தியுள்ளார்கள். எரிபொருள் விலையேற்றம் தொடர்பில் ஆராய மின்சாரத்துறை மற்றும் வலுசக்தி, இலங்கை பொதுப்பயன்பாட்டு ஆணைக்குழுவின் அதிகாரிகள் எதிர்வரும் நாட்களின் கோப் குழுவிற்கு அழைக்கப்படுவார்கள் என கோப் குழுவின் தலைவர் பேராசிரியர் சரித ஹேரத் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை பொதுப்பயன்பாட்டு ஆணைக்குழுவின் 2018 மற்றும் 2019ஆம் ஆண்டுக்கான கணக்காய்வு அறிக்கை மற்றும் தற்போதைய செயலாற்றுகை தொடர்பில் ஆராய கோப் குழு நேற்று கூடியது.",
        "எரிபொருள் கொள்வனவு செய்தல் மற்றும் வரி அறவிடல் ஆகியவற்றை முழுமையாக ஆராய்ந்ததை தொடர்ந்து 250 ரூபாவிற்கு எரிபொருளை விநியோகிக்க முடியும் என்பதை அறிய முடிந்தது.",
        "அதற்கமைய ஒரு லீற்றர் பெற்றோல் மற்றும் டீசலை 250 ரூபாவிற்கும் குறைவான விலைக்க விற்பனை செய்ய முடியும் என்பதை தனது தனிப்பட்ட கருத்தாக குறிப்பிட்டதாக ஜனக ரத்நாயக்க  தெரிவித்தார்.",
        "எரிபொருள் விலை தொடர்பில் பொதுப்பயன்பாட்டு ஆணைக்குழுவின் தலைவரின் கருத்து பாரதூரமானது. இவ்விடயம் தொடர்பில் மக்கள் அதிக கவனம் செலுத்தியுள்ளார்கள்.",
        "வலுசக்தி மற்றும் மின்சாரத்துறை அமைச்சின் அதிகாரிகள், பொதுப்பயன்பாட்டு ஆணைக்குழுவின் அதிகாரிகள் ஆகியோரை எதிர்வரும் நாட்களி;ல் கோப் குழுவிற்கு அழைக்க தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "பொதுப்பயன்பாட்டு ஆணைக்குழுவின் தலைவர் ஜனக ரத்நாயக்க கோப் குழுவில் குறிப்பி;ட்டதாவது,எரிபொருள் விலை நிர்ணயத்தில் தவறு நேர்ந்துள்ளதை அவதானிக்க முடிந்தது.",
        "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் மின்சார சபைக்கு எரிபொருளை விநியோகிக்கிறது.வலுசக்தி அமைச்சர் முன்வைத்த கட்டண திருத்தம் முறையான வழிமுறைகளுக்கமை முன்னெடுக்கப்படவி;ல்லை.",
        "கட்டண திருத்தத்தை அமைச்சர் தயாரித்தாரா அல்லது அமைச்சின் அதிகாரிகள் தயாரித்தார்களா என அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர கேள்வியெழுப்பினார்.",
        "அது எனக்கு தெரியாது,அமைச்சர் தான் டுவிட்டர் பக்கத்தில் பதிவேற்றம் செய்துள்ளார்.இறக்குமதி மற்றும் வரி கட்டணம் தொர்பான முழுமையாக தரவுகளை பெற்றுக்கொண்டோம்.",
        "இறக்குமதி மற்றும் வரி ஆகியவற்றிற்கிடையில் 150-200 ரூபா வரை வேறுப்பாடு காணப்படுகிறது.டீசலுக்கான மொத்த இறக்குமதி செலவு 174 ரூபா என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "ஒரு லீட்டர் எரிபொருள் இறக்குமதிக்கான செலவு 350 ரூபாவை காட்டிலும் அதிகரிக்காது என பொதுப்பயன்பாட்டு ஆணைக்குழுவின் தலைவர் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோப்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சரிதா ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோப் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மின்சாரத் துறை மற்றும் மின்சாரம், பொதுப் பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வரும் நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018 ஆம் ஆண்டு மற்றும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரூ.250",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "250 க்கும் குறைவாக",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் மின்சார அமைச்சகம் மற்றும் பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஓபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வரும் நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மின்சார வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "174",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}