{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/28/can-sri-lanka-survive/",
  "time_ut": 1656407340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CAN SRI LANKA SURVIVE?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CAN SRI LANKA SURVIVE?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Long years of allocation of money for unproductive expenditure (Eg: even long after the war was over, defense had the highest budget allocation), continually sustaining loss-making State-Owned Enterprises (Sri Lankan airlines), Capital expenditure which yielded no return (Eg: Mattala airport, Hambantota port, Nelum Pokuna tower and Convention Centre), lifelong subsidies for fuel, power, fertilizer.",
        "Fueling inflation and damaging the exchange rate by creating an excessive demand for dollars through cheap money",
        "Indiscriminate tax exemptions and lowering of tax rates resulted in Revenue which accounted for 20% of GDP in 1990’s and declined to 8% now, thereby resulting in unsustainable fiscal deficits.",
        "Continual outpacing of Exports by the Imports, greatly facilitated by the low-cost supply of printed money, the Dollar continued to increase its value against the Rupee. This resulted in exports stagnating or falling due to the Rupee being pegged administratively to the Dollar, rather being allowed to find its own value in the international market. This amounted to an anti-export policy.",
        "Since access being given to Capital Market, ISB’s were purchased regularly for non-revenue generating projects.",
        "One may raise the question that for 74 years since independence we have had a BOP deficit, but we never faced such a crisis, so why now? The reason lies in what happened in 2006, when Sri Lanka was granted the Middle-Income status. Prior to graduating to this status, we were the recipients of generous aid and concessionary loan packages at hardly an interest rate with very long repayment schedules. Even with long years of negative BOP, we had no debt sustainability problems because we were bailed out by the several IMF/World Bank/ ADB etc packages because countries with lower income status had no access to the Capital Market and the International Sovereign Bond (ISB). Our first ISB borrowing was in 2007 and that certainly was not the last and our Government debt soared from that point onwards funding projects which had no Return on Investment and no Pay Back period. Hence the result is the current debt unsustainability. Our entry into ISB made us come under the rating agencies which exposed our financial indiscipline.",
        "a) Fixation of the Rupee to the Dollar by using the scarce reserves to defend the Rupee.",
        "b) Large amount of Revenue loss due to Tax exemption and reduction.",
        "c) Placing a cap on Treasury Bill rates thereby creating an artificial interest rate. This resulted in the under subscription of the Treasury Bills leading to printing of more money to compensate for the under subscription.",
        "d) Delay in seeking IMF support. We should have done this in December 2020 when our debt was still sustainable and debt restructuring would not have been a pre-condition to IMF assistance. IMF in the 19990’s was very prescriptive but today they adopt a far broader approach.",
        "We need to acknowledge some of the positive steps that have been taken during the last 2 months.",
        "a) Sharp increase in interest rates to combat inflation and dampen demand both locally and for imports.",
        "b) Removing the cap on Treasury bill rates thereby allowing the interest rates to be market based.",
        "c) Restrictions on Open Account trading instilling financial discipline thereby discouraging the grey market.",
        "d) Removing the fix on the exchange rate and once reached a stable level allowed fluctuation within a specified band without allowing it to be out of hand.",
        "e) Tax increases and allowing price increase in fuel and gas.",
        "The above are measures for the management of inflation, exchange rate and fiscal operations. What needs to be done now is:",
        "a) Debt sustainable analysis and an IMF Staff level agreement. This will open the door to (b)",
        "b) In view of the Reserves being virtually zero, bridging finance needs to be negotiated. The likely countries are India and Japan.",
        "The above should instill confidence and see more export conversions taking place, greater share of worker remittance coming into banking channels and inflows into the Stock exchange",
        "Angelo Patrick: A Chartered Management Accountant and a Member of the Chartered Institute of Marketing with an MBA. The Group Finance Director of CMG with over 50 years in Corporate Finance in Sri Lanka, Canada and Indonesia. President of CIMA Sri Lanka Division in 92 – 93 and a Global Council Member of CIMA in UK. Was a Lecturer and examiner of MBA and Post Graduate Diploma in Manufacturing Management at the University of Colombo for over 15 years.",
        "#Rambukkana Shooting: HR Commission tells AG to file criminal action against SSP Keerthiratne"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "State-Owned Enterprises (",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nelum Pokuna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Convention Centre",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Revenue",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1990",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Capital Market",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "74 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BOP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BOP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF/World Bank/ ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Capital Market and the International Sovereign Bond",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Delay",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "December 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19990",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last 2 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Angelo Patrick",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Chartered Institute of Marketing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Corporate Finance",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIMA Sri Lanka Division",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "92 – 93",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Global Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lecturer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MBA",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Manufacturing Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University of Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 15 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rambukkana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HR Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SSP Keerthiratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවට ජීවත් විය හැකිද?",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඵලදායි නොවන වියදම් සඳහා දිගු වසරක මුදල් වෙන් කිරීම (උදා: යුද්ධය අවසන් වී බොහෝ කලකට පසුවත්, ආරක්ෂාව සඳහා වැඩිම අයවැය ප්‍රතිපාදන වෙන් කර ඇත), පාඩු ලබන රාජ්‍ය ව්‍යවසාය (ශ්‍රී ලංකා ගුවන් සේවා), ප්‍රතිලාභ නොලබන ප්‍රාග්ධන වියදම් ( උදා: මත්තල ගුවන් තොටුපළ, හම්බන්තොට වරාය, නෙළුම් පොකුණ කුළුණ සහ සම්මේලන මධ්‍යස්ථානය), ඉන්ධන, විදුලිය, පොහොර සඳහා ජීවිත කාලය පුරාම සහනාධාර.",
        "ලාභ මුදල් හරහා ඩොලර් සඳහා අධික ඉල්ලුමක් ඇති කිරීම මගින් උද්ධමනය ඉන්ධන කිරීම සහ විනිමය අනුපාතිකයට හානි කිරීම",
        "විචක්ෂණශීලී බදු නිදහස් කිරීම් සහ බදු අනුපාත පහත දැමීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස 1990 ගණන්වල දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් 20%ක් වූ ආදායම අද 8% දක්වා පහත වැටී ඇති අතර එමඟින් තිරසාර නොවන මූල්‍ය හිඟයක් ඇති විය.",
        "ආනයනය මගින් අපනයනය අඛණ්ඩව අභිබවා යාම, මුද්‍රිත මුදල් අඩු මිලට සැපයීම මගින් විශාල වශයෙන් පහසුකම් සැලසීම නිසා රුපියලට සාපේක්ෂව ඩොලරය එහි අගය අඛණ්ඩව ඉහළ ගියේය. මෙහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස රුපියල පරිපාලනමය වශයෙන් ඩොලරයට සම්බන්ධ කිරීම නිසා අපනයන එකතැන පල්වීමට හෝ පහත වැටීමට හේතු විය. මෙය අපනයන විරෝධී ප්‍රතිපත්තියකට සමාන විය.",
        "ප්‍රාග්ධන වෙළඳපොළට ප්‍රවේශය ලබා දී ඇති බැවින්, ආදායම් උත්පාදන නොවන ව්‍යාපෘති සඳහා ISB නිතිපතා මිලදී ගන්නා ලදී.",
        "නිදහසින් පසු වසර 74ක් තිස්සේ අපට BOP හිගයක් තිබුණත් එවැනි අර්බුදයකට කිසිදා මුහුණ දුන්නේ නැතැයි කෙනෙකුට ප්‍රශ්නයක් මතු විය හැක, දැන් ඇයි? එයට හේතුව 2006 දී ශ්‍රී ලංකාවට මධ්‍යම ආදායම් තත්ත්වය ලබා දීමත් සමඟ සිදු වූ දෙයයි. මෙම තත්ත්වයට පත්වීමට පෙර, අපි ඉතා දිගු ආපසු ගෙවීමේ කාලසටහන් සමඟ කිසිසේත්ම පොලී අනුපාතයකට නොමසුරුව ආධාර සහ සහනදායී ණය පැකේජ ලබන්නන් විය. වසර ගණනාවක් තිස්සේ සෘණාත්මක BOP පැවතුනද, අපට ණය තිරසාර ගැටළු නොතිබුනේ IMF/World Bank/ ADB ආදී පැකේජ කිහිපයකින් ඇප ලබා ගත් නිසා අඩු ආදායම් තත්ත්වය ඇති රටවලට ප්‍රාග්ධන වෙළඳපොළට සහ ජාත්‍යන්තර ස්වෛරී බැඳුම්කරයට (ISB) ප්‍රවේශයක් නොතිබූ බැවිනි. ) අපගේ ප්‍රථම ISB ණය ගැනීම 2007 දී සිදු වූ අතර එය නිසැකව ම අවසාන අවස්ථාව නොවූ අතර ආයෝජන මත ප්‍රතිලාභ සහ ආපසු ගෙවීමේ කාල සීමාවක් නොමැති අරමුදල් ව්‍යාපෘති සඳහා අරමුදල් සැපයීමේ ව්‍යාපෘති සඳහා අපගේ රජයේ ණය ඉහළ ගියේය. එබැවින් එහි ප්‍රතිඵලය වන්නේ වත්මන් ණය තිරසාර නොවීමයි. අපගේ මූල්‍ය විනය විරෝධී බව හෙළි කළ ශ්‍රේණිගත කිරීමේ ආයතන යටතට අප ISB වෙත පිවිසීම හේතු විය.",
        "අ) රුපියල ආරක්ෂා කර ගැනීම සඳහා හිඟ සංචිත යොදා ගනිමින් ඩොලරයට රුපියල ස්ථාවර කිරීම.",
        "ආ) බදු නිදහස් කිරීම සහ අඩු කිරීම හේතුවෙන් විශාල ආදායමක් අහිමි වීම.",
        "ඇ) භාණ්ඩාගාර බිල්පත් අනුපාත මත සීමාවක් තැබීම මගින් කෘතිම පොලී අනුපාතයක් ඇති කිරීම. මෙහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස භාණ්ඩාගාර බිල්පත් වල දායකත්වය අඩු වීම හේතුවෙන් අඩු දායකත්වය සඳහා වන්දි ගෙවීම සඳහා වැඩි මුදලක් මුද්‍රණය විය.",
        "ඈ) ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහය ලබා ගැනීම ප්‍රමාද වීම. අපගේ ණය තවමත් තිරසාරව පවතින විට සහ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම IMF ආධාර සඳහා පූර්ව කොන්දේසියක් නොවන විට 2020 දෙසැම්බර් මාසයේදී මෙය කළ යුතුව තිබුණි. 19990 ගණන්වල IMF ඉතා නිර්දේශිත වූ නමුත් අද ඔවුන් වඩාත් පුළුල් ප්‍රවේශයක් අනුගමනය කරයි.",
        "පසුගිය මාස 2 තුළ ගත් ධනාත්මක පියවර සමහරක් අප පිළිගත යුතුය.",
        "අ) උද්ධමනය මැඩපැවැත්වීම සඳහා පොලී අනුපාත තියුනු ලෙස වැඩි කිරීම සහ දේශීය හා ආනයන සඳහා ඉල්ලුම අඩු කිරීම.",
        "ආ) භාණ්ඩාගාර බිල්පත් අනුපාතිකයේ සීමාව ඉවත් කිරීම මගින් පොලී අනුපාත වෙළඳපොල පදනම් කර ගැනීමට ඉඩ සැලසීම.",
        "ඇ) මුල්‍ය විනය ඇතිකරමින් අළු වෙලඳපොල අධෛර්යමත් කරමින් විවෘත ගිණුම් වෙළඳාම් කිරීම සීමා කිරීම.",
        "d) විනිමය අනුපාතිකයේ නිවැරදි කිරීම ඉවත් කිරීම සහ ස්ථාවර මට්ටමකට ළඟා වූ පසු, එය අත නොතැබීම සඳහා ඉඩ නොදී නිශ්චිත කලාපයක් තුළ උච්චාවචනය වීමට ඉඩ සලසයි.",
        "e) බදු වැඩි කිරීම සහ ඉන්ධන සහ ගෑස් මිල වැඩි කිරීමට ඉඩ දීම.",
        "උද්ධමනය, විනිමය අනුපාතිකය සහ මූල්‍ය මෙහෙයුම් කළමනාකරණය සඳහා ඉහත පියවරයන් වේ. දැන් කළ යුත්තේ:",
        "අ) ණය තිරසාර විශ්ලේෂණය සහ IMF කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක්. මෙය (b) වෙත දොර විවර කරයි",
        "ආ) සංචිත ප්‍රායෝගිකව ශුන්‍ය වීම හේතුවෙන්, පාලම් මූල්‍ය සාකච්ඡා කිරීම අවශ්‍ය වේ. ඉඩ ඇති රටවල් වන්නේ ඉන්දියාව සහ ජපානයයි.",
        "ඉහත කරුණු විශ්වාසය ඇති කළ යුතු අතර වැඩි අපනයන පරිවර්තන සිදුවෙමින් පවතිනු දැකිය යුතුය, සේවක ප්‍රේෂණ වලින් වැඩි කොටසක් බැංකු නාලිකා වෙත පැමිණීම සහ කොටස් හුවමාරුව වෙත ගලා ඒම",
        "Angelo Patrick: වරලත් කළමනාකරණ ගණකාධිකාරීවරයෙක් සහ MBA උපාධියක් සහිත වරලත් අලෙවිකරණ ආයතනයේ සාමාජිකයෙක්. ශ්‍රී ලංකාව, කැනඩාව සහ ඉන්දුනීසියාව යන රටවල ආයතනික මූල්‍ය ක්ෂේත්‍රයේ වසර 50කට වැඩි කාලයක් CMG හි සමූහ මූල්‍ය අධ්‍යක්ෂ. CIMA ශ්‍රී ලංකා අංශයේ 92 - 93 හි සභාපති සහ එක්සත් රාජධානියේ CIMA හි ගෝලීය කවුන්සිලයේ සාමාජිකයෙකි. වසර 15 කට වැඩි කාලයක් කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලයේ MBA සහ නිෂ්පාදන කළමනාකරණය පිළිබඳ පශ්චාත් උපාධි ඩිප්ලෝමාව පිළිබඳ කථිකාචාර්යවරයෙකු සහ පරීක්ෂකවරයෙකි.",
        "#රඹුක්කන වෙඩි තැබීම: ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී කීර්තිරත්නට එරෙහිව අපරාධ නඩු පවරන්නැයි මානව සම්පත් කොමිසම නීතිපතිට කියයි"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රජය සතු ව්‍යවසාය (",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නෙළුම් පොකුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්මේලන මධ්යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආදායම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1990",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ප්රාග්ධන වෙළඳපළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිඑස්බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 74 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BOP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BOP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF/ලෝක බැංකුව/ ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රාග්ධන වෙළෙඳපොළ සහ ජාත්යන්තර ස්වෛරී බැඳුම්කරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිඑස්බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිඑස්බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අයිඑස්බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රමාදය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර් 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19990",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය මාස 2",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඇන්ජලෝ පැට්රික්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වරලත් අලෙවිකරණ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 50 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආයතනික මූල්ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIMA ශ්‍රී ලංකා අංශය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "92 - 93",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝලීය කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කථිකාචාර්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MBA",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "නිෂ්පාදන කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 15 ට වැඩි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රඹුක්කන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මානව සම්පත් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී කීර්තිරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை வாழ முடியுமா?",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உற்பத்தி செய்யாத செலவினங்களுக்காக நீண்ட வருட நிதி ஒதுக்கீடு (எ.கா: போர் முடிந்து நீண்ட காலத்திற்குப் பிறகும், பாதுகாப்புக்கு அதிக பட்ஜெட் ஒதுக்கீடு இருந்தது), தொடர்ந்து நஷ்டத்தில் இயங்கும் அரசுக்கு சொந்தமான நிறுவனங்களை (இலங்கை ஏர்லைன்ஸ்), வருமானம் தராத மூலதனச் செலவுகள் ( எ.கா: மத்தள விமான நிலையம், அம்பாந்தோட்டை துறைமுகம், நெலும் பொக்குண கோபுரம் மற்றும் மாநாட்டு மையம்), எரிபொருள், மின்சாரம், உரம் ஆகியவற்றுக்கான வாழ்நாள் மானியங்கள்.",
        "மலிவான பணத்தின் மூலம் டாலர்களுக்கு அதிகப்படியான தேவையை உருவாக்குவதன் மூலம் பணவீக்கத்தை எரியூட்டுதல் மற்றும் மாற்று விகிதத்தை சேதப்படுத்துதல்",
        "கண்மூடித்தனமான வரி விலக்குகள் மற்றும் வரி விகிதங்களைக் குறைத்ததன் விளைவாக 1990 களில் மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் 20% வருவாயாக இருந்தது மற்றும் இப்போது 8% ஆகக் குறைந்துள்ளது, இதன் விளைவாக நீடிக்க முடியாத நிதிப் பற்றாக்குறை ஏற்பட்டது.",
        "இறக்குமதி மூலம் ஏற்றுமதியை தொடர்ந்து விஞ்சியது, குறைந்த விலையில் அச்சிடப்பட்ட பணத்தின் விநியோகத்தால் பெரிதும் எளிதாக்கப்பட்டது, டாலரின் மதிப்பு ரூபாய்க்கு எதிராக தொடர்ந்து அதிகரித்து வந்தது. இதன் விளைவாக, சர்வதேச சந்தையில் அதன் சொந்த மதிப்பைக் கண்டறிய அனுமதிக்கப்படுவதற்குப் பதிலாக, டாலருக்கு நிருவாக ரீதியாக ரூபாய் மதிப்புக் கொடுக்கப்பட்டதால் ஏற்றுமதி தேக்கமடைந்தது அல்லது வீழ்ச்சியடைந்தது. இது ஏற்றுமதிக்கு எதிரான கொள்கையாக அமைந்தது.",
        "மூலதனச் சந்தைக்கு அணுகல் கொடுக்கப்பட்டதால், வருமானம் ஈட்டாத திட்டங்களுக்காக ISBகள் தொடர்ந்து வாங்கப்பட்டன.",
        "சுதந்திரம் அடைந்ததில் இருந்து 74 வருடங்களாக நமக்கு BOP பற்றாக்குறை உள்ளது, ஆனால் இதுபோன்ற ஒரு நெருக்கடியை நாம் ஒருபோதும் சந்தித்ததில்லை, இப்போது ஏன்? காரணம் 2006 இல் இலங்கைக்கு மத்திய வருமான அந்தஸ்து வழங்கப்பட்டபோது என்ன நடந்தது. இந்த நிலைக்கு பட்டம் பெறுவதற்கு முன்பு, நாங்கள் தாராளமான உதவி மற்றும் சலுகைக் கடன் பேக்கேஜ்களை மிக நீண்ட திருப்பிச் செலுத்தும் அட்டவணைகளுடன் அரிதாகவே வட்டி விகிதத்தில் பெற்றோம். பல ஆண்டுகளாக எதிர்மறையான BOP இருந்தாலும், எங்களுக்கு கடன் நிலைப்புத்தன்மை பிரச்சனைகள் எதுவும் இல்லை, ஏனெனில் பல IMF/World Bank/ ADB போன்ற பேக்கேஜ்கள் மூலம் நாங்கள் பிணை எடுக்கப்பட்டோம், ஏனெனில் குறைந்த வருமானம் உள்ள நாடுகளுக்கு மூலதன சந்தை மற்றும் சர்வதேச இறையாண்மை பத்திரத்தை (ISB) அணுக முடியவில்லை. ) எங்களின் முதல் ISB கடன் 2007 இல் இருந்தது, அது நிச்சயமாக கடைசியாக இருக்கவில்லை, முதலீட்டில் வருமானம் இல்லாத மற்றும் திருப்பிச் செலுத்தும் காலகட்டம் இல்லாத நிதியளிப்பு திட்டங்களில் இருந்து எங்கள் அரசாங்கக் கடன் உயர்ந்தது. இதன் விளைவாக தற்போதைய கடன் தாங்க முடியாத நிலை உள்ளது. ஐஎஸ்பியில் நாங்கள் நுழைந்தது, எங்களின் நிதி ஒழுக்கமின்மையை வெளிப்படுத்திய மதிப்பீட்டு நிறுவனங்களின் கீழ் எங்களை வரச் செய்தது.",
        "அ) ரூபாயை பாதுகாக்க பற்றாக்குறை இருப்புக்களை பயன்படுத்தி டாலருக்கு ரூபாயை நிர்ணயித்தல்.",
        "ஆ) வரி விலக்கு மற்றும் குறைப்பு காரணமாக அதிக அளவு வருவாய் இழப்பு.",
        "c) கருவூல உண்டியல் விகிதங்களுக்கு ஒரு வரம்பு வைப்பதன் மூலம் செயற்கையான வட்டி விகிதத்தை உருவாக்குதல். இது கருவூல உண்டியல்களின் கீழ் சந்தாவுக்கு வழிவகுத்தது.",
        "ஈ) IMF ஆதரவைப் பெறுவதில் தாமதம். 2020 டிசம்பரில் இதை செய்திருக்க வேண்டும், அப்போது எங்கள் கடன் இன்னும் நிலையானது மற்றும் கடன் மறுசீரமைப்பு IMF உதவிக்கு முன் நிபந்தனையாக இருந்திருக்காது. 19990 களில் IMF மிகவும் பரிந்துரைக்கப்பட்டதாக இருந்தது, ஆனால் இன்று அவை மிகவும் பரந்த அணுகுமுறையை பின்பற்றுகின்றன.",
        "கடந்த 2 மாதங்களில் எடுக்கப்பட்ட சில நேர்மறையான நடவடிக்கைகளை நாம் ஒப்புக்கொள்ள வேண்டும்.",
        "a) பணவீக்கத்தை எதிர்த்து, உள்நாட்டிலும் இறக்குமதிக்கான தேவையையும் குறைக்க வட்டி விகிதங்களில் கூர்மையான அதிகரிப்பு.",
        "ஆ) கருவூல உண்டியல் விகிதங்களின் உச்சவரம்பை நீக்கி அதன் மூலம் வட்டி விகிதங்கள் சந்தை அடிப்படையிலானதாக இருக்க அனுமதிக்கிறது.",
        "c) திறந்த கணக்கு வர்த்தகத்தின் மீதான கட்டுப்பாடுகள் நிதி ஒழுக்கத்தை வளர்க்கிறது, அதன் மூலம் சாம்பல் சந்தையை ஊக்கப்படுத்துகிறது.",
        "ஈ) மாற்று விகிதத்தில் சரிசெய்தலை நீக்கி, ஒரு நிலையான நிலையை அடைந்தவுடன், அது கைக்கு வெளியே இருக்க அனுமதிக்காமல் குறிப்பிட்ட பேண்டிற்குள் ஏற்ற இறக்கத்தை அனுமதித்தது.",
        "e) வரி அதிகரிப்பு மற்றும் எரிபொருள் மற்றும் எரிவாயு விலையை அதிகரிக்க அனுமதிக்கிறது.",
        "மேலே உள்ளவை பணவீக்கம், மாற்று விகிதம் மற்றும் நிதிச் செயல்பாடுகளை நிர்வகிப்பதற்கான நடவடிக்கைகள். இப்போது செய்ய வேண்டியது:",
        "a) கடன் நிலையான பகுப்பாய்வு மற்றும் IMF பணியாளர் நிலை ஒப்பந்தம். இது (b)க்கான கதவைத் திறக்கும்",
        "b) கையிருப்பு கிட்டத்தட்ட பூஜ்ஜியமாக இருப்பதால், பிரிட்ஜிங் நிதி குறித்து பேச்சுவார்த்தை நடத்தப்பட வேண்டும். வாய்ப்புள்ள நாடுகள் இந்தியா மற்றும் ஜப்பான்.",
        "மேற்கூறியவை நம்பிக்கையை ஊட்டுவதுடன், அதிக ஏற்றுமதி மாற்றங்கள் நடைபெறுவதையும், வங்கி வழிகளில் தொழிலாளர்களுக்கு அனுப்பப்படும் பணத்தின் பெரும் பங்கு மற்றும் பங்குச் சந்தைக்கு வருவதையும் பார்க்க வேண்டும்.",
        "ஏஞ்சலோ பேட்ரிக்: ஒரு பட்டய மேலாண்மை கணக்காளர் மற்றும் MBA உடன் பட்டய சந்தைப்படுத்தல் நிறுவனத்தின் உறுப்பினர். இலங்கை, கனடா மற்றும் இந்தோனேசியாவில் கார்ப்பரேட் ஃபினான்ஸில் 50 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக CMG இன் குழு நிதி இயக்குனர். 92 - 93 இல் CIMA இலங்கைப் பிரிவின் தலைவர் மற்றும் UK இல் CIMA இன் குளோபல் கவுன்சில் உறுப்பினர். 15 வருடங்களுக்கு மேலாக கொழும்பு பல்கலைக்கழகத்தில் MBA மற்றும் உற்பத்தி முகாமைத்துவத்தில் முதுகலைப் பட்டதாரி டிப்ளோமாவின் விரிவுரையாளர் மற்றும் பரீட்சார்த்தியாக இருந்தார்.",
        "#ரம்புக்கன துப்பாக்கிச் சூடு: எஸ்எஸ்பி கீர்த்திரத்ன மீது குற்றவியல் நடவடிக்கை எடுக்குமாறு மனிதவள ஆணையம் ஏஜியிடம் கூறியுள்ளது"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அரசுக்கு சொந்தமான நிறுவனங்கள் (",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நெலும் போகுனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாநாட்டு மையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வருவாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1990",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூலதன சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "74 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BOP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BOP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF/உலக வங்கி/ ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூலதன சந்தை மற்றும் சர்வதேச இறையாண்மை பத்திரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாமதம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர் 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19990",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த 2 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஏஞ்சலோ பேட்ரிக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பட்டய சந்தைப்படுத்தல் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெருநிறுவன நிதி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIMA இலங்கை பிரிவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "92 - 93",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குளோபல் கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விரிவுரையாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்பிஏ",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "உற்பத்தி மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 ஆண்டுகளுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரம்புக்கன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனிதவள ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏஜி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எஸ்.பி கீர்த்திரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}