{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/several-european-governments-relax-travel-advisories-issued-for-sri-lanka-99054/",
  "time_ut": 1661500680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Several European governments relax travel advisories issued for Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Several European governments relax travel advisories issued for Sri Lanka",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Several European countries have relaxed travel advisories issued for Sri Lanka effective Friday August 26, Tourism Minister Harin Fernando said.",
        "France, Switzerland, Norway and the UK have relaxed the advisories issued to their tourists allowing more tourists to come to Sri Lanka, Fernando tweeted Friday morning.",
        "“Happy to announce France, Switzerland, Norway and the UK relaxing travel restrictions for their citizens to travel to Sri Lanka,” Fernando said.",
        "“This is a positive step and I am positive that the winter tourism season will perform well.”",
        "The UK, advising its citizens after relaxing its restrictions, recommended that UK tourists get travel insurance and to expect power cuts and fuel shortages as the country is in the grip of a currency crisis.",
        "“The UK no longer advises against all but essential travel to Sri Lanka,” UK’s Foreign and Commonwealth office said.",
        "Sri Lanka is experiencing a severe economic crisis which has led to shortages of basic necessities including medicines, cooking gas, fuel and food, the notice said.",
        "“The major shortage of fuel (diesel and petrol) is affecting transport, businesses, and emergency services. Hospitals and other medical services such as ambulances may be affected by shortages.",
        "“There are daily power cuts due to electricity rationing.  It is more important than ever to get appropriate travel insurance and check it provides sufficient cover.”",
        "Sri Lanka’s queues for fuel and cooking gas have eased over the recent weeks.",
        "The island nation has been experiencing forex shortages after two year of money printing to keep interest rates down hit the credibility of the island’s soft peg.",
        "However, interest rates have been raised and outflows are now reducing. (Colombo/Aug26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "European",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Friday August 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Switzerland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Switzerland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the winter tourism season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the recent weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුරෝපා රජයන් කිහිපයක් ශ්‍රී ලංකාව සඳහා නිකුත් කර ඇති සංචාරක උපදේශන ලිහිල් කරයි",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - යුරෝපීය රටවල් කිහිපයක් ශ්‍රී ලංකාව සඳහා නිකුත් කර ඇති සංචාරක උපදේශන අගෝස්තු 26 සිකුරාදා සිට ලිහිල් කර ඇති බව සංචාරක අමාත්‍ය හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "ප්‍රංශය, ස්විට්සර්ලන්තය, නෝර්වේ සහ එක්සත් රාජධානිය ශ්‍රී ලංකාවට වැඩි සංචාරකයින් පැමිණීමට ඉඩ සලසමින් තම සංචාරකයින්ට නිකුත් කර ඇති උපදේශන ලිහිල් කර ඇති බව ප්‍රනාන්දු සිකුරාදා උදෑසන ට්වීට් කළේය.",
        "“ප්‍රංශය, ස්විට්සර්ලන්තය, නෝර්වේ සහ එක්සත් රාජධානිය ඔවුන්ගේ පුරවැසියන්ට ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීම සඳහා සංචාරක සීමාවන් ලිහිල් කරන බව ප්‍රකාශ කිරීමට සතුටුයි,” ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "\"මෙය ධනාත්මක පියවරක් වන අතර ශීත සංචාරක සමය හොඳින් ක්‍රියාත්මක වනු ඇතැයි මම විශ්වාස කරමි.\"",
        "එක්සත් රාජධානිය, එහි සීමාවන් ලිහිල් කිරීමෙන් පසු එහි පුරවැසියන්ට උපදෙස් දෙමින්, රට මුදල් අර්බුදයක ග්‍රහණයේ පවතින බැවින් එක්සත් රාජධානියේ සංචාරකයින්ට සංචාරක රක්ෂණයක් ලබා ගත යුතු අතර විදුලි කප්පාදුව සහ ඉන්ධන හිඟය අපේක්ෂා කරන ලෙස නිර්දේශ කළේය.",
        "“ශ්‍රී ලංකාවට අත්‍යවශ්‍ය සංචාර හැර අන් සියල්ලට එරෙහිව එක්සත් රාජධානිය තවදුරටත් උපදෙස් දෙන්නේ නැත,” එක්සත් රාජධානියේ විදේශ හා පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය කාර්යාලය පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව දැඩි ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින අතර, ඖෂධ, ඉවුම් පිහුම් ගෑස්, ඉන්ධන සහ ආහාර ඇතුළු මූලික අවශ්‍යතා හිඟයට තුඩු දී ඇති බව නිවේදනයේ සඳහන් වේ.",
        "“ප්‍රධාන ඉන්ධන හිඟය (ඩීසල් සහ පෙට්‍රල්) ප්‍රවාහනයට, ව්‍යාපාරවලට සහ හදිසි සේවාවලට බලපායි. රෝහල් සහ ගිලන්රථ වැනි අනෙකුත් වෛද්‍ය සේවාවන් හිගයෙන් බලපෑ හැකිය.",
        "“විදුලිය සලාකනය නිසා දිනපතා විදුලිය විසන්ධි වෙනවා. සුදුසු සංචාරක රක්ෂණයක් ලබා ගැනීම සහ එය ප්‍රමාණවත් ආවරණයක් සපයන්නේ දැයි පරීක්ෂා කිරීම වෙන කවරදාටත් වඩා වැදගත් ය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන සහ ඉවුම් පිහුම් ගෑස් සඳහා පෝලිම් පසුගිය සති කිහිපය තුළ ලිහිල් වී ඇත.",
        "දිවයිනේ සොෆ්ට් පෙග්හි විශ්වසනීයත්වයට පහර දෙමින් පොලී අනුපාත අඩු කර තබා ගැනීම සඳහා වසර දෙකක මුදල් මුද්‍රණයෙන් පසු දිවයින ජාතිය විදේශ විනිමය හිඟයකට මුහුණ දී ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, පොලී අනුපාත ඉහළ නංවා ඇති අතර පිටතට ගලායාම දැන් අඩු වෙමින් පවතී. (කොළඹ/අගෝස්තු26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යුරෝපා",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 26 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්විට්සර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්විට්සර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශීත සංචාරක සමය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෑත සතිවල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பல ஐரோப்பிய அரசாங்கங்கள் இலங்கைக்கான பயண ஆலோசனைகளை தளர்த்தியுள்ளன",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - பல ஐரோப்பிய நாடுகள் இலங்கைக்கான பயண ஆலோசனைகளை ஆகஸ்ட் 26 வெள்ளிக்கிழமை முதல் தளர்த்தியுள்ளன என்று சுற்றுலாத்துறை அமைச்சர் ஹரின் பெர்னாண்டோ தெரிவித்தார்.",
        "பிரான்ஸ், சுவிட்சர்லாந்து, நோர்வே மற்றும் ஐக்கிய இராச்சியம் ஆகிய நாடுகள் இலங்கைக்கு அதிகமான சுற்றுலாப் பயணிகளை வர அனுமதிக்கும் வகையில் தமது சுற்றுலாப் பயணிகளுக்கு வழங்கிய ஆலோசனைகளைத் தளர்த்தியுள்ளன என்று பெர்னாண்டோ வெள்ளிக்கிழமை காலை ட்வீட் செய்துள்ளார்.",
        "\"பிரான்ஸ், சுவிட்சர்லாந்து, நோர்வே மற்றும் இங்கிலாந்து ஆகிய நாடுகள் தங்கள் குடிமக்கள் இலங்கைக்கு செல்வதற்கான பயணக் கட்டுப்பாடுகளை தளர்த்துவதை அறிவிப்பதில் மகிழ்ச்சி அடைகிறேன்\" என்று பெர்னாண்டோ கூறினார்.",
        "\"இது ஒரு நேர்மறையான படியாகும், மேலும் குளிர்கால சுற்றுலா சீசன் சிறப்பாக செயல்படும் என்று நான் சாதகமாக இருக்கிறேன்.\"",
        "பிரிட்டன், அதன் கட்டுப்பாடுகளை தளர்த்திய பிறகு, அதன் குடிமக்களுக்கு ஆலோசனை வழங்கியது, இங்கிலாந்து சுற்றுலாப் பயணிகள் பயணக் காப்பீடு பெறவும், நாடு நாணய நெருக்கடியின் பிடியில் இருப்பதால் மின்வெட்டு மற்றும் எரிபொருள் பற்றாக்குறையை எதிர்பார்க்கவும் பரிந்துரைத்தது.",
        "\"இலங்கைக்கான அத்தியாவசியப் பயணங்களைத் தவிர மற்ற அனைத்திற்கும் எதிராக இங்கிலாந்து இனி அறிவுறுத்துவதில்லை\" என்று இங்கிலாந்தின் வெளிநாட்டு மற்றும் காமன்வெல்த் அலுவலகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கை கடுமையான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளது, இதனால் மருந்துகள், சமையல் எரிவாயு, எரிபொருள் மற்றும் உணவு உள்ளிட்ட அடிப்படைத் தேவைகளுக்கு தட்டுப்பாடு ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "\"எரிபொருளின் (டீசல் மற்றும் பெட்ரோல்) பெரும் பற்றாக்குறை போக்குவரத்து, வணிகங்கள் மற்றும் அவசர சேவைகளை பாதிக்கிறது. மருத்துவமனைகள் மற்றும் ஆம்புலன்ஸ்கள் போன்ற பிற மருத்துவ சேவைகள் பற்றாக்குறையால் பாதிக்கப்படலாம்.",
        "“மின்சாரம் விநியோகிப்பதால் தினமும் மின்வெட்டு ஏற்படுகிறது. பொருத்தமான பயணக் காப்பீட்டைப் பெறுவதும், அது போதுமான காப்பீட்டை வழங்குகிறதா என்பதைச் சரிபார்ப்பதும் முன்னெப்போதையும் விட முக்கியமானது.",
        "எரிபொருள் மற்றும் சமையல் எரிவாயுவுக்கான இலங்கையின் வரிசையில் சமீபத்திய வாரங்களில் தளர்த்தப்பட்டுள்ளது.",
        "தீவின் சாஃப்ட் பெக்கின் நம்பகத்தன்மையை பாதித்த வட்டி விகிதங்களைக் குறைக்க இரண்டு வருட பணம் அச்சடித்த பிறகு தீவு நாடு அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையை அனுபவித்து வருகிறது.",
        "இருப்பினும், வட்டி விகிதங்கள் உயர்த்தப்பட்டுள்ளன மற்றும் வெளிச்செல்லும் தொகைகள் இப்போது குறைந்து வருகின்றன. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐரோப்பிய",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 26 வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுவிட்சர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுவிட்சர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குளிர்கால சுற்றுலா பருவம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}