{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/සංවිධානාත්මක-අපරාධකරුවෝ-තරගයට-වවුචර්පත්-බෙදති/11-395971",
  "time_ut": 1659449101,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සංවිධානාත්මක අපරාධකරුවෝ තරගයට වවුචර්පත් බෙදති",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Organized criminals distribute vouchers for the competition",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A senior police officer said that gift vouchers were distributed in Matugama to celebrate the birthday of an organized criminal Shan Arosh Jayasinghe alias Matugama Shan who is hiding abroad.",
        "Over 300 low-income people have been given 5000 rupees vouchers, which enable them to buy goods at a super market, at the residence of Jivan Withana Mawatha, Aluthgama Road, Matugama, by Shan Namatta's wife.",
        "It is also known that vouchers are going to be given to another hundred people soon.",
        "On the advice of Matugama Shan, the wife of Shan, who was arrested by the police for aiding and abetting the incident of shooting and killing a woman on Matugama Balika Road, was remanded and released on bail about 3 weeks ago. According to police sources, Imahat Harasarin was welcomed and brought home wearing necklaces."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Organized",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Matugama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shan Arosh Jayasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Matugama Shan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Over 300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jivan Withana Mawatha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aluthgama Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Matugama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shan Namatta's",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "hundred",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Matugama Shan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Matugama Balika Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "about 3 weeks ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Imahat Harasarin",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සංවිධානාත්මක අපරාධකරුවෝ තරගයට වවුචර්පත් බෙදති",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "විදේශගතව සැඟව සිටින  සංවිධානාත්මක අපරාධ කරුවකු වන ශාන් අරෝශ් ජයසිංහ  හෙවත් මතුගම ශාන් නැමැත්තාගේ උපන්දිනය සමරා මතුගම ප්‍රදේශයේ තෑගි වවුචර බෙදා හැර ඇති බව උසස් පොලිස් නිලධාරියෙක් පැවැසීය.",
        "අඩු ආදායම්ලාභී පුද්ගලයන් 300 අධික පිරිසකට සුපිරි වෙළඳ සැලකින් භාණ්ඩ මිලදී ගැනීමට හැකි රුපියල් 5000  වවුචර් පත් ප්‍රදානය කර ඇත්තේ මතුගම අළුත්ගම පාර ජිවන් විතාන මාවතේ නිවසේදී ශාන්  නමැත්තා ගේ බිරිඳ විසිනි.",
        "තවත් සියයකට ආසන්න පුද්ගලයන් පිරිසකට   නොබෝ දිනකින් වවුචර්පත් ලබාදීමට නියමිතව ඇතැයිද දැනගන්නට ඇත.",
        "මතුගම ශාන්  නමැත්තා ගේ  උපදෙස් මත මතුගම බාලිකා පාරේ  කාන්තාවකට වෙඩි තබා ඝාතනය කිරීමේ සිද්ධියට ආධාර අනුබල අනුබලදීම යටතේ පොලිසිය මගින් අත්අඩංගුවට ගනු ලැබූ ශාන් නැමැත්තාගේ බිරිඳ රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත වී සිට මීට සති 3  කට පමණ  ඉහත දී ඇප මත නිදහස්ව පැමිණීමේ දී මතුගම ඔරලෝසු කණුව අසලදී ඇයට මල් මාලා පළඳවා ඉමහත්  හරසරින් පිළිගෙන නිවසට  කැඳවාගෙන පැමිණි බවට පොලිස් ආරංචි මාර්ග සඳහන් කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සංවිධානය කර ඇත",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මතුගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශාන් අරෝෂ් ජයසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මතුගම ශාන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "300 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජිවන් විතාන මාවත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අලුත්ගම පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මතුගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shan Namatta's",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මතුගම ශාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මතුගම බාලිකා පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "සති 3කට පමණ පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉමහත් හරසරින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குற்றவாளிகள் போட்டிக்கான வவுச்சர்களை விநியோகிக்கின்றனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வெளிநாட்டில் தலைமறைவாகியுள்ள மத்துகம ஷான் என அழைக்கப்படும் மத்துகம ஷானின் பிறந்தநாளை கொண்டாடும் வகையில் மத்துகமவில் பரிசு வவுச்சர்கள் விநியோகிக்கப்பட்டுள்ளதாக சிரேஷ்ட பொலிஸ் அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "மத்துகம, அளுத்கம வீதி, ஜீவன் விதான மாவத்தையில் அமைந்துள்ள சுப்பர் மார்க்கெட்டில் பொருட்களை கொள்வனவு செய்யக்கூடிய 5000 ரூபா பெறுமதியான வவுச்சர்கள் 300க்கும் மேற்பட்ட குறைந்த வருமானம் பெறும் மக்களுக்கு ஷான் நமட்டவின் மனைவியினால் வழங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மேலும் நூறு பேருக்கு விரைவில் வவுச்சர்கள் வழங்கப்பட உள்ளதாகவும் தெரியவருகிறது.",
        "மத்துகம பாலிகா வீதியில் பெண் ஒருவரை சுட்டுக் கொன்ற சம்பவத்திற்கு உதவிய குற்றச்சாட்டில் பொலிஸாரால் கைது செய்யப்பட்ட ஷானின் மனைவி மத்துகம ஷனின் ஆலோசனையின் பேரில் கடந்த 3 வாரங்களுக்கு முன்னர் விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டு பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டதாக பொலிஸ் வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன. , இமாஹத் ஹராசரினை வரவேற்று மாலை அணிவித்து வீட்டிற்கு அழைத்து வந்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஏற்பாடு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மத்துகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஷான் அரோஷ் ஜயசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்துகம ஷான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "300க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜிவன் விதான மாவத்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அளுத்கம வீதி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மத்துகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shan Namatta's",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நூறு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்துகம ஷான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஷான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்துகம பாலிகா வீதி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "சுமார் 3 வாரங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இமாஹத் ஹராசரின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}