{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130947",
  "time_ut": 1657120851,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இரு ஆர்ப்பாட்டங்கள் கண்ணீர் புகைக் குண்டுகள் வீசி கலைப்பு  - கோட்டை, பாராளுமன்ற சுற்றுவட்டமருகே நடவடிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Two demonstrations dispersed by tear gas shelling - action near Fort, Parliament Circle",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The demonstration of the farmers who wanted to go towards the presidential palace in the fort and the demonstrations led by the Union of the Protection of Mineral Resources who wanted to go towards the Parliament were dispersed by using many methods.",
        "While two cases have been filed in the High Court regarding the crisis faced by the farmers, the case came up for consideration today.",
        "After the case, a group of farmers and supporters of the farmers wing of United People's Shakti, led by MPs Nalin Bandara and Dushara Indunil, marched to the fort via Kurakottai from Puduk Kada High Court premises.",
        "They tried to advance towards the President's House through Chetham Road. The police and action forces stopped the demonstrators who went ahead by violating the first road block of Chetham Road at the second road block. While the riot police were called there, the demonstrators were dispersed by water cannon and teargas attack. It is worth noting that about three times tear gas was fired at the demonstrators from time to time.",
        "Meanwhile today the Kaniya Resources Defense Union has taken up the protest action. It is noteworthy that the protestors were teargassed near the entrance road of the Parliament."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Two",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Fort",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Union of the Protection of Mineral Resources",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nalin Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dushara Indunil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Puduk Kada High Court",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chetham Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Chetham Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "about three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Kaniya Resources Defense Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාරවලින් පෙළපාලි දෙකක් විසුරුවා හරියි - කොටුව, පාර්ලිමේන්තු වටරවුම අසල ක්‍රියාමාර්ගයක්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "කොටුවේ ජනාධිපති මන්දිරය දෙසට යාමට අවශ්‍ය ගොවීන්ගේ පෙළපාළියත්, පාර්ලිමේන්තුව දෙසට යාමට අවශ්‍ය ඛනිජ සම්පත් සුරැකීමේ එකමුතුව ප්‍රමුඛ පෙළපාලිත් ක්‍රමවේද රැසක් භාවිත කරමින් විසිර ගියා.",
        "ගොවීන් මුහුණ දී ඇති අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් මහාධිකරණයේ නඩු දෙකක් ගොනු කර ඇති අතර, එම නඩුව අද සළකා බැලීමට පැමිණියා.",
        "නඩුවෙන් පසු එක්සත් ජනතා ශක්ති ගොවි සංවිධානයේ ගොවීන් සහ ආධාරකරුවන් පිරිසක් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී නලින් බණ්ඩාර සහ දුෂාර ඉඳුනිල් ප්‍රමුඛ පුදුක් කඩ මහාධිකරණ පරිශ්‍රයේ සිට කුරකෝට්ටේ හරහා කොටුව දක්වා පා ගමනින් පැමිණියහ.",
        "ඔවුන් චෙතම් පාර හරහා ජනාධිපති මන්දිරය දෙසට ගමන් කිරීමට උත්සාහ කළා. චෙතම් පාරේ පළමු මාර්ග බාධකය උල්ලංඝනය කරමින් ඉදිරියට ගිය පෙළපාලිකරුවන් දෙවන මාර්ග බාධකයේදී පොලිසිය සහ ක්‍රියාකාරී හමුදාව විසින් නතර කරන ලදී. කැරලි මර්දන පොලිසිය එහි කැඳවා තිබියදී ජල ප්‍රහාර සහ කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර එල්ල කරමින් විරෝධතාකරුවන් විසුරුවා හරින ලදී. විටින් විට පෙළපාලිකරුවන් වෙත තුන් වතාවක් පමණ කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර එල්ල කළ බව සඳහන් කිරීම වටී.",
        "මේ අතර අද දිනයේ කනියා සම්පත් ආරක්ෂක සංගමය මෙම විරෝධතා ක්‍රියාමාර්ගය ආරම්භ කර තිබෙනවා. පාර්ලිමේන්තු පිවිසුම් මාර්ගය අසලදී විරෝධතාකරුවන්ට කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර එල්ල කර තිබීම විශේෂත්වයක්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "බලකොටුව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඛනිජ සම්පත් සුරැකීමේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නලින් බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දුෂාර ඉඳුනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පුදුක් කඩ මහාධිකරණය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චෙතම් පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "චෙතම් පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "තුනක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kaniya සම්පත් ආරක්ෂක සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இரு ஆர்ப்பாட்டங்கள் கண்ணீர் புகைக் குண்டுகள் வீசி கலைப்பு  - கோட்டை, பாராளுமன்ற சுற்றுவட்டமருகே நடவடிக்கை",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "கோட்டையில் ஜனாதிபதி மாலிகை நோக்கி செல்ல முற்பட்ட விவசாயிகளின் ஆர்ப்பாட்டமும், பாராளுமன்றை நோக்கி செல்ல முற்பட்ட  கனிய வளங்கள் பாதுகாப்பு தொழிற்சங்க ஒன்றியம் முன்னெடுத்த ஆர்ப்பாட்டங்களே இவ்வாறு பலப் பிரயோகம் செய்து கலைக்கப்பட்டன.",
        "விவசாயிகள் முகம் கொடுத்துள்ள நெருக்கடி நிலைமை தொடர்பில் உயர் நீதிமன்றில் இரு வழக்குகள் தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ள நிலையில், இன்று அவவ்ழக்கு  பரிசீலனைக்கு வந்திருந்தது.",
        "வழக்கின் பின்னர் புதுக் கடை உயர் நீதிமன்ற வளாகத்திலிருந்து, பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களான நலின் பண்டார, துஷார இந்துனில் தலைமையிலான  ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின்  விவசாயிகள் பிரிவின் விவசாயிகள் மற்றும் ஆதரவாளர்கள் குழாம் அங்கிருந்து  புறக்கோட்டை வழியாக  கோட்டைக்கு பேரணியாக  சென்றனர்.",
        "அவர்கள் செத்தம் வீதி ஊடாக ஜனாதிபதி மாளிகை நோக்கி முன்னேற முயன்றனர்.  செத்தம் வீதியின் முதல் வீதித் தடையை மீறி முன்னோக்கி சென்ற ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை இரண்டாம், வீதித் தடையில்  வைத்து பொலிஸார், அதிரடிப் படையினர் தடுத்தனர். கலகமடக்கும் பொலிசாரும் அங்கு அழைக்கப்பட்டிருந்த நிலையில், ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது  நீர்த்தாரை பிரயோகம், கண்ணீர் புகைக் குண்டுத் தாக்குதல் நடாத்தி அவர்கள் கலைக்கப்பட்டனர். சுமார் மூன்று தடவைகள் அவ்வப்போது ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது கண்ணீர்ப் புகைக் குண்டுத் தாக்குதல் நடாத்தப்பட்டமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "இதனிடையே இன்று கனிய வளங்கள் பாதுகாப்பு தொழிற்சங்க ஒன்றியம்  ஆர்ப்பாட்ட நடவடிக்கையை முன்னெடுத்தது.  குறித்த ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் பாராளுமன்ற உள் நுழையும் வீதிக்கு அருகே கண்ணீர்ப் புகைக் குண்டுத் தாக்குதல் நடாத்தப்பட்டு கலைக்கட்டமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கோட்டை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கனிம வளங்களின் பாதுகாப்பு ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நளின் பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துஷாரா இந்துனில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "புதுக் கட உயர்நீதிமன்றம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சேத்தம் சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சேத்தம் சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கனிய வளங்கள் பாதுகாப்பு ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}