{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sampath-bank-partners-women-directors-forum-to-enliven-women-on-boards/",
  "time_ut": 1660835460,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sampath Bank partners Women Directors’ Forum to enliven Women on Boards",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sampath Bank partners Women Directors’ Forum to enliven Women on Boards",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Sampath Bank is proud to be named one of the Annual Corporate Partners sponsoring the ‘Women on Boards’ Training Program launched by the Women Directors Forum (WDF) of the Sri Lanka Institute of Directors (SLID). The initiative, announced to coincide with this year’s International Women’s Day, will include the compilation of an e-Directory of Board and Board-Ready Women. It is a key element of the WDF’s ambitious goal of creating a female leadership pipeline.",
        "The ‘Women on Boards’ Training Program is in the process of identifying and assembling a deep talent pool of Sri Lankan working women with professional backgrounds, management experience, people skills and leadership potential. These are prime candidates for board membership, managers who are ready for bigger things. The plan is to groom these talented individuals and fast-track them for placement on the boards of public and private corporate entities. Formed in 2019, Women’s Diversity Forum spearheaded SLID’s agenda to foster diversity on boards. Among other accomplishments, this resulted in progressive gender quotas being included in the budget presented by the Minister of Finance in March 2019. It mandated a minimum of 20 percent female membership on boards by the end 2024, and encouraged a voluntary target of 30 percent. The WDF also partnered with the International Finance Corporation (IFC) on its first Women on Boards and Leadership Training Program.",
        "“Women are somewhat an underrepresented gender on corporate boards, so we at Sampath Bank are glad to be part of this movement to radically change the status quo,” said Nanda Fernando – Managing Director, Sampath Bank PLC. “Case studies done at Harvard Business School and other prestigious management training institutions have proved over and over again that women leaders bring diverse and different thinking to the board table. Women are seen to be more collaborative and are great team players. Women tend to be non-confrontational and are thus very effective at conflict-resolution and problem-solving. They are also seen as wonderful mentors. Sampath Bank welcomes the promotion of female leaders who are ready to hit the ground running.”",
        "‘SL confident of reaching debt sustainability without re-structuring domestic debt’",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sampath Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Women on Boards",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the ‘Women on Boards’ Training Program",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the Women Directors Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Institute of Directors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "International Women’s Day",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Directory of Board and",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Board-Ready Women",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WDF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Women’s Diversity Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLID",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "March 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the end 2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "WDF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Finance Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Women on Boards and Leadership Training Program",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nanda Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harvard Business School",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සම්පත් බැංකුව කාන්තා අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ සංසදයට හවුල් වී කාන්තාවන් ප්‍රබෝධමත් කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ ආයතනයේ (SLID) කාන්තා අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ සංසදය (WDF) විසින් දියත් කරන ලද ‘Women on Boards’ පුහුණු වැඩසටහනට අනුග්‍රහය දක්වන වාර්ෂික ආයතනික හවුල්කරුවෙකු ලෙස සම්පත් බැංකුව නම් කිරීමට ලැබීම ගැන ආඩම්බර වේ. මෙම වසරේ ජාත්‍යන්තර කාන්තා දිනයට සමගාමීව ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද මුලපිරීම, මණ්ඩලයේ සහ මණ්ඩල-සූදානම් කාන්තාවන්ගේ විද්‍යුත් නාමාවලියක් සම්පාදනය කිරීම ඇතුළත් වේ. එය කාන්තා නායකත්ව නල මාර්ගයක් නිර්මාණය කිරීමේ WDF හි අභිලාෂකාමී ඉලක්කයේ ප්‍රධාන අංගයකි.",
        "වෘත්තීය පසුබිම්, කළමනාකරණ පළපුරුද්ද, පුද්ගල කුසලතා සහ නායකත්ව හැකියාවන් ඇති ශ්‍රී ලාංකේය රැකියා කරන කාන්තාවන්ගේ ගැඹුරු කුසලතා සංචිතයක් හඳුනාගෙන එකලස් කිරීමේ ක්‍රියාවලිය ‘මණ්ඩල මත කාන්තාවන්’ පුහුණු වැඩසටහනේ යෙදී සිටී. මොවුන් අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල සාමාජිකත්වය සඳහා ප්‍රධාන අපේක්ෂකයින්, විශාල දේවල් සඳහා සූදානම්ව සිටින කළමනාකරුවන් ය. මෙම දක්‍ෂ පුද්ගලයින් මනාව සකස් කර රාජ්‍ය හා පෞද්ගලික ආයතනික ආයතනවල මණ්ඩලවලට ඔවුන්ව ස්ථානගත කිරීම සඳහා ඉක්මන් ලුහුබැඳීම සැලසුමයි. 2019 දී පිහිටුවන ලද, කාන්තා විවිධත්ව සංසදය පුවරු වල විවිධත්වය පෝෂණය කිරීම සඳහා SLID හි න්‍යාය පත්‍රය මෙහෙයවීය. අනෙකුත් ජයග්‍රහණ අතර, මෙය 2019 මාර්තු මාසයේදී මුදල් අමාත්‍යවරයා විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද අයවැයට ප්‍රගතිශීලී ස්ත්‍රී පුරුෂ කෝටා ඇතුළත් කිරීමට හේතු විය. එය 2024 අවසානය වන විට මණ්ඩලවල අවම වශයෙන් සියයට 20 ක කාන්තා සාමාජිකත්වය අනිවාර්ය කළ අතර සියයට 30 ක ස්වේච්ඡා ඉලක්කයක් දිරිමත් කළේය. WDF එහි පළමු කාන්තා මණ්ඩල සහ නායකත්ව පුහුණු වැඩසටහන සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය සංස්ථාව (IFC) සමඟ හවුල් විය.",
        "\"කාන්තාවන් යනු ආයතනික මණ්ඩලවල ස්ත්‍රී පුරුෂ භාවය තරමක් අඩුවෙන් නියෝජනය වන බැවිනි. එබැවින් පවතින තත්ත්වය රැඩිකල් ලෙස වෙනස් කිරීමේ මෙම ව්‍යාපාරයේ කොටස්කරුවන් වීමට ලැබීම පිළිබඳව සම්පත් බැංකුවේ අපි සතුටු වෙනවා\" යනුවෙන් සම්පත් බැංකුවේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ - නන්දා ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය. “හාවඩ් ව්‍යාපාරික පාසලේ සහ අනෙකුත් කීර්තිමත් කළමනාකරණ පුහුණු ආයතනවල සිදු කරන ලද සිද්ධි අධ්‍යයනයන් කාන්තා නායිකාවන් විවිධ සහ වෙනස් චින්තනයන් පුවරු මේසයට ගෙන එන බව නැවත නැවතත් ඔප්පු කර ඇත. කාන්තාවන් වඩාත් සහයෝගයෙන් කටයුතු කරන අතර විශිෂ්ට කණ්ඩායම් ක්‍රීඩිකාවන් ලෙස සැලකේ. කාන්තාවන් ගැටුම්කාරී නොවන අය වන අතර එම නිසා ගැටුම් නිරාකරණයට සහ ගැටලු විසඳීමට ඉතා ඵලදායී වේ. ඔවුන් අපූරු උපදේශකයින් ලෙස ද සැලකේ. බිමට පහර දීමට සූදානම් කාන්තා නායිකාවන්ගේ උසස්වීම් සම්පත් බැංකුව සාදරයෙන් පිළිගනී.”",
        "‘දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමකින් තොරව ණය තිරසාරත්වය කරා ළඟා විය හැකි බවට ශ්‍රී ලංකාවට විශ්වාසයි’",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සම්පත් බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පුවරු මත කාන්තාවන්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "'පුවරු මත කාන්තාවන්' පුහුණු වැඩසටහන",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "කාන්තා අධ්‍යක්ෂ සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර කාන්තා දිනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩලයේ නාමාවලිය සහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩලය-සූදානම් කාන්තාවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WDF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කාන්තා විවිධත්ව සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLID",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 20 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2024 අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 30 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "WDF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩලවල කාන්තාවන් සහ නායකත්ව පුහුණු වැඩසටහන",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්ද ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හාවඩ් ව්‍යාපාරික පාසල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சம்பத் வங்கி பெண் இயக்குநர்கள் மன்றத்தில் பெண்களை உற்சாகப்படுத்த பங்காளியாக உள்ளது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கை இயக்குநர்கள் நிறுவனத்தின் (SLID) மகளிர் பணிப்பாளர்கள் மன்றத்தால் (WDF) ஆரம்பிக்கப்பட்ட ‘Women on Boards’ பயிற்சித் திட்டத்திற்கு அனுசரணை வழங்கும் வருடாந்த கூட்டுப் பங்குதாரர்களில் ஒன்றாக சம்பத் வங்கி பெயரிடப்பட்டதில் பெருமை கொள்கிறது. இந்த ஆண்டு சர்வதேச மகளிர் தினத்துடன் இணைந்ததாக அறிவிக்கப்பட்ட இந்த முயற்சியில், வாரியம் மற்றும் வாரியம்-தயாரான பெண்களின் மின் அடைவுத் தொகுப்பு ஆகியவை அடங்கும். இது பெண் தலைமைத்துவக் குழாய்த்திட்டத்தை உருவாக்கும் WDF இன் லட்சிய இலக்கின் முக்கிய அங்கமாகும்.",
        "‘Women on Boards’ Training Program ஆனது இலங்கையில் பணிபுரியும் பெண்களின் தொழில்சார் பின்னணி, நிர்வாக அனுபவம், மக்கள் திறன்கள் மற்றும் தலைமைத்துவ திறன்களைக் கொண்ட ஆழமான திறமைக் குழுவை அடையாளம் கண்டு ஒருங்கிணைக்கும் செயல்பாட்டில் உள்ளது. இவர்கள் போர்டு உறுப்பினர்களுக்கான முதன்மை வேட்பாளர்கள், பெரிய விஷயங்களுக்குத் தயாராக இருக்கும் மேலாளர்கள். இந்தத் திறமையான நபர்களை வளர்த்து, பொது மற்றும் தனியார் நிறுவனங்களின் பலகைகளில் இடம் பெறுவதற்கு அவர்களை விரைவாகக் கண்காணிப்பதே திட்டம். 2019 இல் உருவாக்கப்பட்டது, பெண்கள் பன்முகத்தன்மை மன்றம் பலகைகளில் பன்முகத்தன்மையை வளர்ப்பதற்கான SLID இன் நிகழ்ச்சி நிரலை முன்னெடுத்தது. மற்ற சாதனைகளுடன், மார்ச் 2019 இல் நிதியமைச்சர் சமர்ப்பித்த பட்ஜெட்டில் முற்போக்கான பாலின ஒதுக்கீடுகள் சேர்க்கப்பட்டுள்ளன. இது 2024 ஆம் ஆண்டின் இறுதிக்குள் வாரியங்களில் குறைந்தபட்சம் 20 சதவீத பெண் உறுப்பினர்களைக் கட்டாயமாக்கியது, மேலும் 30 சதவிகிதம் என்ற தன்னார்வ இலக்கை ஊக்குவித்தது. WDF ஆனது சர்வதேச நிதிக் கழகத்துடன் (IFC) அதன் முதல் மகளிர் வாரியங்கள் மற்றும் தலைமைத்துவப் பயிற்சித் திட்டத்தில் கூட்டு சேர்ந்தது.",
        "சம்பத் பேங்க் பிஎல்சியின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் நந்தா பெர்னாண்டோ கூறுகையில், \"கார்ப்பரேட் போர்டுகளில் பெண்களின் பிரதிநிதித்துவம் குறைவாக உள்ளது, எனவே சம்பத் வங்கியில் உள்ள நாங்கள் இந்த இயக்கத்தின் ஒரு பகுதியாக இருப்பதில் மகிழ்ச்சி அடைகிறோம். \"ஹார்வர்ட் பிசினஸ் ஸ்கூல் மற்றும் பிற மதிப்புமிக்க மேலாண்மை பயிற்சி நிறுவனங்களில் நடத்தப்பட்ட வழக்கு ஆய்வுகள், பலதரப்பட்ட மற்றும் வித்தியாசமான சிந்தனையை பெண் தலைவர்கள் பலகை மேசையில் கொண்டு வருவதை மீண்டும் மீண்டும் நிரூபித்துள்ளனர். பெண்கள் அதிக ஒத்துழைப்பவர்களாகவும் சிறந்த அணி வீரர்களாகவும் காணப்படுகின்றனர். பெண்கள் மோதலில் ஈடுபடாதவர்களாக இருப்பார்கள், எனவே மோதல்-தீர்வு மற்றும் சிக்கலைத் தீர்ப்பதில் மிகவும் திறம்பட செயல்படுகிறார்கள். அவர்கள் அற்புதமான வழிகாட்டிகளாகவும் பார்க்கப்படுகிறார்கள். களமிறங்கத் தயாராக இருக்கும் பெண் தலைவர்களின் பதவி உயர்வை சம்பத் வங்கி வரவேற்கிறது.",
        "'உள்நாட்டு கடனை மறுகட்டமைக்காமல் கடன் நிலைத்தன்மையை அடைவதில் இலங்கை நம்பிக்கை'",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சம்பத் வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "பலகைகளில் பெண்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "'பெண்கள் பலகைகள்' பயிற்சி திட்டம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "பெண் இயக்குநர்கள் மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை இயக்குநர்கள் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச மகளிர் தினம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாரியத்தின் அடைவு மற்றும்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு-தயார் பெண்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WDF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெண்கள் பன்முகத்தன்மை மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLID",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2024 இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "WDF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நிதி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பலகைகளில் பெண்கள் மற்றும் தலைமைத்துவ பயிற்சி திட்டம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தா பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹார்வர்ட் பிசினஸ் ஸ்கூல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}