{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131198",
  "time_ut": 1657448603,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோட்டாபாய விலகிய பின்னர்…? அரசியலமைப்பு கூறுவது இதுதான் !",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "After Gotabaya left...? This is what the constitution says!",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "President Gotabaya Rajapaksa has announced that he will resign from his post on the 13th.",
        "He became the President on November 18, 2019 and now his term of office has completed 2 years and 7 months.",
        "Article 40 of the 1978 Constitution states that if a President resigns before the completion of his term, what is the next procedure.",
        "Accordingly, when a popularly elected President becomes vacant before the end of the term, a special procedure as laid down in Article 40 must be followed.",
        "Accordingly, to fill the vacancy of the President, the Parliament shall elect one of its members as the President within one month of the resignation of the President.",
        "At the same time, if the President resigns, Parliament must meet within three days of the President's resignation.",
        "At such meeting, the Secretary-General of Parliament shall inform Parliament of the resignation of the President and fix a date for receiving nominations for the vacant post of President.",
        "If only one Member of Parliament is nominated for the office of President, that person is declared elected to that office by the Secretary-General.",
        "If more than one person is nominated, a secret ballot shall be held and the election shall be by an absolute majority.",
        "Meanwhile, the Presidential Elections (Special Provisions) Act No. 2 of 1981 specifies the procedures to be followed by Parliament in electing a new President.",
        "Accordingly, during the period between the office of the President becoming vacant and the inauguration of a new President, the incumbent Prime Minister acts as Acting President.",
        "During this period, one of the Ministers of the Cabinet will be appointed to act in the Office of the Prime Minister. The newly elected president can remain in office for the remainder of the term.",
        "In such a situation, if President Gotabaya resigns from his position, Ranil Wickremesinghe will take over as the interim president until the parliament elects a new president within a month.",
        "All parties, including party leaders, are pressuring Prime Minister Ranil Wickremesinghe to resign. After the resignation of the President, if Prime Minister Ranil Wickremesinghe also resigns, the current Speaker Mahinda Yappa Abeywardhana will be elected as the President.",
        "Provisions for this are found in the constitution. However, if an all-party interim government is to be formed, Prime Minister Ranil Wickremesinghe will be eligible to assume the duties of interim president if he does not step down until that government is formed."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 13th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "November 18, 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2 years and",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Article 40 of the 1978 Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Article 40",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Presidential Elections (Special Provisions) Act No.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Office of the Prime Minister",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yappa Abeywardhana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝඨාභය ගියාට පස්සේ...? ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ සඳහන් වන්නේ මෙයයි!",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ලබන 13 වැනිදා සිය ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වන බව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "2019 නොවැම්බර් 18 වැනි දින ඔහු ජනාධිපති ධුරයට පත් වූ අතර මේ වන විට ඔහුගේ නිල කාලය වසර 2 යි මාස 7ක් සම්පූර්ණ වී තිබේ.",
        "1978 ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 40 වැනි ව්‍යවස්ථාවේ සඳහන් වන්නේ ජනාධිපතිවරයකු තම ධුර කාලය සම්පූර්ණ වීමට පෙර ඉල්ලා අස් වුවහොත් ඊළඟ ක්‍රියා පටිපාටිය කුමක්ද යන්නයි.",
        "ඒ අනුව, මහජන ඡන්දයෙන් තේරී පත් වූ ජනාධිපතිවරයකු නිල කාලය අවසන් වීමට පෙර පුරප්පාඩු වූ විට, 40 වැනි වගන්තියේ දක්වා ඇති විශේෂ ක්‍රියා පටිපාටියක් අනුගමනය කළ යුතුය.",
        "ඒ අනුව ජනාධිපතිවරයාගේ පුරප්පාඩුව පිරවීම සඳහා පාර්ලිමේන්තුව විසින් ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්වී මාසයක් ඇතුළත එහි මන්ත්‍රීවරයකු ජනාධිපතිවරයා ලෙස තෝරා පත් කර ගත යුතු ය.",
        "ඒ සමගම ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස් වුවහොත් ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්වී දින තුනක් ඇතුළත පාර්ලිමේන්තුව රැස්විය යුතුය.",
        "එවැනි රැස්වීමකදී පාර්ලිමේන්තුවේ මහලේකම්වරයා ජනාධිපතිවරයාගේ ඉල්ලා අස්වීම පිළිබඳව පාර්ලිමේන්තුවට දැනුම් දිය යුතු අතර පුරප්පාඩු වූ ජනාධිපති ධුරය සඳහා නාමයෝජනා භාර ගැනීමට දිනයක් නියම කළ යුතුය.",
        "ජනාධිපති ධූරය සඳහා එක් මන්ත්‍රීවරයෙකු පමණක් නම් කරන්නේ නම්, එම පුද්ගලයා එම තනතුරට තේරී පත් වූ බව මහලේකම් විසින් ප්‍රකාශ කරනු ලැබේ.",
        "එක් අයෙකුට වඩා නම් කළහොත් රහස් ඡන්දයක් පැවැත්විය යුතු අතර මැතිවරණය නිරපේක්ෂ බහුතරයකින් පැවැත්විය යුතුය.",
        "මේ අතර, 1981 අංක 2 දරන ජනාධිපතිවරණ (විශේෂ විධිවිධාන) පනත මගින් නව ජනාධිපතිවරයකු තෝරා පත් කර ගැනීමේදී පාර්ලිමේන්තුව විසින් අනුගමනය කළ යුතු ක්‍රියා පටිපාටි නිශ්චිතව දක්වා ඇත.",
        "ඒ අනුව ජනාධිපති ධූරය පුරප්පාඩු වීම සහ නව ජනාධිපතිවරයෙකු දිවුරුම් දීම අතර කාලය තුළ වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස වත්මන් අග්‍රාමාත්‍යවරයා කටයුතු කරයි.",
        "මෙම කාලය තුළ අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලයේ ක්‍රියා කිරීම සඳහා කැබිනට් මණ්ඩලයේ එක් අමාත්‍යවරයකු පත් කෙරේ. අලුතින් තේරී පත් වූ ජනාධිපතිවරයාට ඉතිරි ධුර කාලය සඳහා ධුරයේ සිටිය හැකිය.",
        "එවැනි තත්වයක් තුළ ජනාධිපති ගෝඨාභය සිය ධූරයෙන් ඉල්ලා අස් වුවහොත් මාසයක් ඇතුළත පාර්ලිමේන්තුව නව ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා පත්කර ගන්නා තෙක් අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයා ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වැඩ භාර ගනු ඇත.",
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ඉල්ලා අස්වන ලෙස පක්ෂ නායකයින් ඇතුළු සියලු පක්ෂ බලපෑම් කරමින් සිටියි. ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාද ඉල්ලා අස් වුවහොත් වත්මන් කථානායක මහින්ද යාප්පා අබේවර්ධන මහතා ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් වනු ඇත.",
        "මේ සඳහා ප්‍රතිපාදන ව්‍යවස්ථාවේ ඇත. කෙසේ වෙතත් සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර ආණ්ඩුවක් පිහිටුවන්නේ නම් එම ආණ්ඩුව පිහිටුවන තෙක් අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඉවත් නොවන්නේ නම් අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට අන්තර්වාර ජනාධිපති ධූරයේ වැඩ භාර ගැනීමට සුදුසුකම් ලැබෙනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නොවැම්බර් 18, 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 2 සහ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස 7 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1978 ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 40 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දවස් තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එකක් පමණයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති මැතිවරණ (විශේෂ විධිවිධාන) පනත අංක.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගමැති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාප්පා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டாபாய விலகிய பின்னர்…? அரசியலமைப்பு கூறுவது இதுதான் !",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ எதிர்வரும் 13ஆம் திகதி தனது பதவியை இராஜினாமாச் செய்யவுள்ளதாக அறிவித்துள்ளார்.",
        "இவர், கடந்த 2019ஆம் ஆண்டு நவம்பர் 18ஆம் திகதி ஜனாதிபதியாகிய நிலையில் தற்போது அவருடைய பதவிக்காலம் 2ஆண்டுகளும் 7மாதங்களும் முழுமையாக நிறைவடைந்துள்ள நிலையில் நிறைவுக்கு வரவுள்ளது.",
        "இவ்வாறு ஜனாதிபதியொருவர் தனது பதவிக்காலம் நிறைவடைவதற்கு முன்னதாக விலகினால் அடுத்த நடைமுறை என்னவென்பது குறித்து 1978ஆம் ஆண்டு அரசியலமைப்பின் 40ஆவது பிரிவில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "அதனடிப்படையில், மக்களால் தெரிவு செய்யப்படும் ஜனாதிபதி பதவியானது பதவிக்காலம் முடிவதற்குள் வெற்றிடமாகும்போது 40ஆவது பிரிவில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளபடி ஒரு சிறப்பு நடைமுறை பின்பற்றப்பட வேண்டும்.",
        "அதன்படி ஜனாதிபதியின் வெற்றிடமான பதவியை நிரப்புவதற்கு, ஜனாதிபதி பதவி விலகிய ஒரு மாதத்திற்குள் பாராளுமன்றம் அதன் உறுப்பினர்களில் ஒருவரை ஜனாதிபதியாக தேர்ந்தெடுக்க வேண்டும்.",
        "அதேநேரம், ஜனாதிபதி பதவியை இராஜினாமா செய்தால், ஜனாதிபதி இராஜினாமா செய்த மூன்று நாட்களுக்குள் பாராளுமன்றம் கூட வேண்டும்.",
        "அத்தகைய கூட்டத்தில், ஜனாதிபதியின் இராஜினாமா குறித்து பாராளுமன்றத்தின் செயலாளர் நாயகம் பாராளுமன்றத்திற்கு தெரிவிக்க வேண்டும் மற்றும் காலியாக உள்ள ஜனாதிபதி பதவிக்கான வேட்புமனுக்களை பெறுவதற்கான திகதியை நிர்ணயிக்க வேண்டும்.",
        "ஒரு பாராளுமன்ற உறுப்பினர் மட்டுமே ஜனாதிபதியின் பதவிக்கு பரிந்துரைக்கப்பட்டால், அந்த நபர் அந்த பதவிக்கு தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டதாக செயலாளர் நாயகத்தால் அறிவிக்கப்படுவார்.",
        "ஒன்றுக்கு மேற்பட்ட நபர்கள் பரிந்துரைக்கப்பட்டால், இரகசிய வாக்கெடுப்பு நடத்தப்பட்டு, அறுதிப் பெரும்பான்மை வாக்குகளால் தேர்ந்தெடுக்கப்பட வேண்டும் என்றுள்ளது.",
        "இதேவேளை, ஜனாதிபதித் தேர்தல்கள் பற்றி 1981ஆம் ஆண்டின் 2ஆம் இலக்க (சிறப்பு ஏற்பாடுகள்) சட்டமானது, பாராளுமன்றத்தால் புதிய ஜனாதிபதியைத் தேர்ந்தெடுப்பதில் பின்பற்ற வேண்டிய நடைமுறைகளைக் குறிப்பிடுகிறது.",
        "அதனடிப்படையில், ஜனாதிபதியின் அலுவலகம் வெற்றிடமாகி புதிய ஜனாதிபதி பதவியேற்கும் இடைப்பட்ட காலப்பகுதியில், தற்போதைய பிரதமர் பதில் ஜனாதிபதியாக செயற்படுகிறார்.",
        "இந்த காலகட்டத்தில், அமைச்சரவையின் அமைச்சர்களில் ஒருவர் பிரதமரின் அலுவலகத்தில் செயற்படுவதற்காக நியமிக்கப்படுவார்.  புதிதாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட ஜனாதிபதி மீதமுள்ள காலத்திற்கு பதவியில் இருக்க முடியும்.",
        "இவ்வாறான நிலையில், ஜனாதிபதி கோட்டாபய தனது பதவியை இராஜினாமா செய்யும் பட்சத்தில், ஒருமாத காலத்திற்குள் புதிய ஜனாதிபதியை பாராளுமன்றம் கூடித்தெரிவு செய்யும் வரை ரணில் விக்கிரமசிங்க தற்காலிக ஜனாதிபதியாக பதவியேற்பார்.",
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவையும் பதவி விலகுமாறு கட்சித்தலைவர்கள் உட்பட அனைத்து தரப்பினரும் அழுத்தம்பிரயோகித்து வருகின்றனர். ஜனாதிபதி விலகிய பின்னர், பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவும் பதவி விலகினால் தற்போதைய சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்த்தன ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்படுவார்.",
        "அரசியலமைப்பில் அதற்கான ஏற்பாடுகள் காணப்படுகின்றன. எனினும், சர்வகட்சி இடைக்கால அரசாங்கம் உருவாக்கப்படவுள்ளதாயின், அந்த அரசாங்கம் உருவாக்கப்படும் வரையில் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவி விலகாது இருப்பாராயின் அவரே தற்காலிக ஜனாதிபதியாக கடமைகளை பொறுப்பேற்கத் தகுதியானவர் ஆகின்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நவம்பர் 18, 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2 ஆண்டுகள் மற்றும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1978 அரசியலமைப்பின் பிரிவு 40",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுரை 40",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரே ஒரு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி தேர்தல்கள் (சிறப்பு ஏற்பாடுகள்) சட்டம் எண்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரதமர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}