{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/පාස්කු-ප්‍රහාරය-ගැන-විමර්ශනය-කිරීමට-නායකයන්-අකමැති-ඇයි-/1-618489",
  "time_ut": 1661082738,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පාස්කු ප්‍රහාරය ගැන විමර්ශනය කිරීමට නායකයන් අකමැති ඇයි?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Why do leaders not want to investigate the Easter attack?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Malcolm Cardinal Ranjith, the Archbishop of Colombo, said that there is a doubt whether the leaders of the country do not want to investigate the terrorist attack on Easter Sunday, because their participation in it will be revealed.",
        "The Archbishops of Colombo said that there must be some secret here, and if the leaders are honest and not involved, they should not be afraid of investigation.",
        "Malcolm Cardinal Ranjith, the Archbishop of Colombo, said this while participating in the blessing service held today (21) at the Tewatta Basilica Church, Ragama.",
        "The Cardinals also said that even though it has been 40 months since the Easter attack, justice has not yet been served.",
        "The Archbishop of Colombo who said that life becomes dark because of patrimonial desires, also said that success does not mean winning wealth and power.",
        "Malcolm Cardinal Ranjith and the Archbishop of Colombo said that selfishness and sin have been reigning in the country for 75 years from the recent unfortunate events in the country.",
        "When a group of leaders who came to power ruled by saying that they would create a righteous society, the country's social system was created, when they said that a miracle would be done in Asia, a big tower was built, and when there was prosperity, the archbishops who said that six million people had only one meal to eat, those systems changed. They also stated that"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Easter",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Malcolm Cardinal Ranjith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Easter Sunday",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Archbishops of Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Malcolm Cardinal Ranjith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Tewatta Basilica Church",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ragama",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cardinals",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "40 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Easter",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Malcolm Cardinal Ranjith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "75 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "six million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාස්කු ප්‍රහාරය ගැන විමර්ශනය කිරීමට නායකයන් අකමැති ඇයි?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පාස්කු ඉරුදින එල්ල වූ ත්‍රස්ත ප්‍රහාරය සම්බන්ධයෙන් විමර්ශනය කිරීමට රටේ නායකයන් අකමැති, එයට ඔවුන්ගේ සහභාගීත්වයක් ඇති බව හෙළිදරව් වෙන නිසාදැයි යන්න ගැන සැකයක් පවතින බව මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් කොළඹ අගරදගුරුතුමෝ පැවසූහ.",
        "මෙහි කුමක් හෝ රහසක් තිබිය යුතු බවත්, නායකයන් අවංක නම් හා එයට සම්බන්ධ නැති නම් විමර්ශනය කිරීමට බියවිය යුතු නැති බවත් කොළඹ අගරදගුරුතුමෝ සඳහන් කළහ.",
        "මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් කොළඹ අගරදගුරුතුමන් මේ බව පැවසුවේ රාගම, තේවත්ත බැසිලිකා දේවස්ථානයේ දී අද (21) පැවති රෝගීන් ආසිරි ගැන්වීමේ දේව මෙහෙයට එක්වෙමිනි.",
        "පාස්කු ප්‍රහාරය සිදුවී මාස 40 ක් අවසන් වුවත් එයට මෙතෙක් යුක්තිය ඉටුව නැතැයි ද කාදිනල්තුමෝ කීහ.",
        "පවුකාර ආශාවන් නිසා ජීවිත අඳුරු වන බව කී කොළඹ අගරදගුරුතුමෝ සාර්ථකවීම යනු ධනය බලය දිනාගැනීම නොවන බව ද පැවසූහ.",
        "අවුරුදු 75 ක් පුරා රට තුළ ආත්මාර්ථකාමයත්, පාපයත් රජකම් කරන බව රට තුළ නොබෝදා සිදුවූ අවාසනාවන්ත සිදුවීම්වලින් පැහැදිලි වන බවත්, සමාජීය වෙනසක් ඇතිකිරීමට නම් සියලු දෙනා ජීවිත වෙනස් කරගත යුතු බවත් මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් කොළඹ අගරදගුරුතුමෝ කීහ.",
        "ධර්මිශ්ට සමාජයක් ඇති කරන බව කියමින් බලයට ආ නායකයන් කණ්ඩායමක් පාලනය කළ කාලයේ රටේ අධර්මිශ්ටම සමාජ ක්‍රමය ඇති වූ බවත්, ආසියාවේ ආශ්චර්යය කරන බව කී කාලයේ විශාල කුලුනක් හදාගෙන ඇති බවත්, සෞභාග්‍ය කී කාලයේ මිනිස්සු මිලියන හයකට කන්න තිබෙන්නේ එක වේලක් බවක් කී අගරදගුරුතුමෝ එම ක්‍රම වෙනස් විය යුතු බව ද ප්‍රකාශ කළහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පාස්කු",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මැල්කම් කාදිනල් රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාස්කු ඉරිදා",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ අගරදගුරු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැල්කම් කාදිනල් රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තේවත්ත බැසිලිකා දේවස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාදිනල්වරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස 40 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාස්කු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මැල්කම් කාදිනල් රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 75 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මිලියන හයක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஈஸ்டர் தாக்குதல் குறித்து விசாரணை நடத்த தலைவர்கள் ஏன் விரும்பவில்லை?",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஈஸ்டர் ஞாயிறு பயங்கரவாதத் தாக்குதல் குறித்து விசாரணை நடத்த நாட்டின் தலைவர்கள் விரும்பவில்லையா என்ற சந்தேகம் எழுந்துள்ளதாகவும், ஏனெனில் அதில் அவர்களின் பங்கு வெளிப்படும் என கொழும்பு பேராயர் மால்கம் கர்தினால் ரஞ்சித் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இங்கு ஏதாவது ரகசியம் இருக்க வேண்டும் என்றும், தலைவர்கள் நேர்மையாகவும், தலையீடு இல்லாதவர்களாகவும் இருந்தால், விசாரணைக்கு பயப்பட வேண்டாம் என்றும் கொழும்பு பேராயர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "ராகம தெவத்த பசிலிக்கா தேவாலயத்தில் இன்று (21) இடம்பெற்ற ஆசீர்வாத ஆராதனையில் கலந்து கொண்டு உரையாற்றும் போதே கொழும்பு பேராயர் மல்கம் கர்தினால் ரஞ்சித் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "ஈஸ்டர் தாக்குதல் இடம்பெற்று 40 மாதங்கள் கடந்துள்ள போதிலும் இதுவரை நீதி வழங்கப்படவில்லை எனவும் கர்தினால்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "ஆணாதிக்க ஆசைகளால் வாழ்க்கை இருள் சூழ்ந்து விடுகிறது என்று கூறிய கொழும்பு பேராயர், வெற்றி என்பது செல்வத்தையும் அதிகாரத்தையும் வெல்வது அல்ல என்றும் கூறினார்.",
        "நாட்டில் அண்மைக்காலமாக இடம்பெற்ற அசம்பாவிதங்களில் இருந்து 75 வருடங்களாக சுயநலமும் பாவமும் நாட்டில் ஆட்சி செய்து வருவதாக மல்கம் கர்தினால் ரஞ்சித் மற்றும் கொழும்பு பேராயர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சன்மார்க்க சமுதாயத்தை உருவாக்குவோம் என்று ஆட்சிக்கு வந்த தலைவர்கள் கூட்டம் ஆட்சி செய்தபோது, ​​நாட்டின் சமூக அமைப்பு உருவானது, ஆசியாவில் அதிசயம் நடக்கும் என்று சொன்னபோது, ​​பெரிய கோபுரம் கட்டப்பட்டது, செழிப்பானது. , ஆறு இலட்சம் மக்கள் ஒரு வேளை உண்பதாகக் கூறிய பேராயர்கள், அந்த முறைமைகள் மாறின."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஈஸ்டர்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மால்கம் கார்டினல் ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஈஸ்டர் ஞாயிறு",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு பேராயர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மால்கம் கார்டினல் ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தெவட்டா பசிலிக்கா தேவாலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராகம",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கார்டினல்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "40 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஈஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மால்கம் கார்டினல் ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "75 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆறு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}