{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/எரிபொருள்-குறித்து-அமைச்சரின்-அறிவிப்பு/175-300676",
  "time_ut": 1658152958,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எரிபொருள் குறித்து அமைச்சரின் அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Minister's announcement on fuel",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Energy Minister Kanchana Wijesekara said that the unloading of diesel from the two diesel vessels that have arrived in Sri Lanka has been completed.",
        "He also mentioned that another diesel vessel in Colombo port is being unloaded.",
        "He said that a sample for testing has been taken from the 35,000 metric ton oil tanker that has arrived in the country and the landing work will begin tomorrow.",
        "The minister informed that tomorrow (19th) delivery will start by trains and bowsers to the regional depots of the Ceylon Petroleum Storage Terminal.",
        "He also mentioned that the National Youth Brigade and the Ministry of Youth Affairs will help the rural public to register for National Fuel Permits on 21st."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 35,000 metric ton",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Storage Terminal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Youth Brigade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Youth Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21st",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන පිළිබඳ අමාත්‍යවරයාගේ නිවේදනය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණ ඇති ඩීසල් යාත්‍රා දෙකේ ඩීසල් ගොඩබෑමේ කටයුතු මේ වනවිට අවසන් කර ඇති බව බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "කොළඹ වරායේ තවත් ඩීසල් යාත්‍රාවක් ගොඩ බාමින් පවතින බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "මෙරටට පැමිණ ඇති මෙට්‍රික් ටොන් 35,000 ක තෙල් නැවේ සාම්පලයක් පරීක්‍ෂාවට ලක් කර ඇති බවත් ගොඩබෑමේ කටයුතු හෙට ආරම්භ කරන බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් ගබඩා පර්යන්තයේ ප්‍රාදේශීය ඩිපෝ වෙත දුම්රිය සහ බවුසර් මගින් බෙදා හැරීම හෙට (19දා) ආරම්භ කරන බව අමාත්‍යවරයා දන්වා සිටියේය.",
        "ග්‍රාමීය ජනතාවට ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍ර සඳහා ලියාපදිංචි වීමට 21 වැනිදා ජාතික තරුණ බලකාය සහ යෞවන කටයුතු අමාත්‍යාංශය උපකාර කරන බවද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 35,000",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් ගබඩා පර්යන්තය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික තරුණ බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යෞවන කටයුතු අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் குறித்து அமைச்சரின் அறிவிப்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கையை வந்தடைந்துள்ள இரண்டு டீசல் கப்பல்களில் இருந்து டீசல் இறக்கும் பணி நிறைவடைந்துள்ளதாக எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கொழும்பு துறைமுகத்தில் உள்ள மேலுமொரு டீசல் கப்பலில் இருந்து தரையிறக்கும் பணிகள் இடம்பெற்று வருவதாகவும் குறிப்பிட்டார்.",
        "நாட்டை வந்தடைந்துள்ள 35, 000 மெற்றிக் தொன் பெற்றோல் கப்பலில்  இருந்து பரிசோதனைக்கான மாதிரி எடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் நாளைய தினம் தரையிறக்கும் பணி ஆரம்பமாகும் என்றும் தெரிவித்தார்.",
        "சிலோன் பெற்றோலியம் சேமிப்பு முனையத்தின் பிராந்திய களஞ்சியங்களுக்கு ரயில்கள் மற்றும் பவுசர்கள் மூலம் நாளை (19) விநியோகம் ஆரம்பிக்கும் என்று அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "21ஆம் திகதியன்று, தேசிய எரிபொருள் அனுமதிச்சீட்டு பதிவை மேற்கொள்ளும் கிராமப்புற பொதுமக்களுக்கு தேசிய இளைஞர் படையணி மற்றும் இளைஞர் விவகார அமைச்சு ஆகியவை உதவவுள்ளதாகவும் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சிலோன் பெட்ரோலிய சேமிப்பு முனையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய இளைஞர் படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இளைஞர் விவகார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}