{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131000",
  "time_ut": 1657194163,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி, பிரதமர் மற்றும் அரசாங்கத்தை பதவிவிலகக் கோரி யாழில் துவிச்சக்கர வண்டி பேரணிக்கு அழைப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Call for two-wheeler rally in Jharkhand to demand resignation of President, Prime Minister and Govt.",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Some public organizations have called for a two-wheeler rally from Jaffna University towards Jaffna Nagar at 9 am on Saturday (9) to demand the resignation of the President, Prime Minister and the government.",
        "The protest was called at a media conference held at Father Selva Art Gallery, Jaffna.",
        "It is further revealed that this protest was called as a result of a decision reached in a meeting held today on 07th Thursday between the representatives of Jaffna district mass organizations, trade unions, political parties and public organizations.",
        "Jaffna University Teachers Union, Semmugam River Committee, National Council of Arts and Literature, Tamil National Cultural Council, Jaffna District Fishermen's Association, Voice of the Voiceless, Pluralist Democracy Forum, New Democratic Maxis Lenina Party, Mass Organization for Social Justice are supporting the protest, according to the organizers. reported.",
        "On the 9th of July, trade unions, mass organizations and civil organizations have called for a protest across the country, and Jaffna has also been called for a protest.",
        "Saba Thanujan of Mass Organization for Social Justice, Manoranjan, President of Jaffna University Teachers Union, Selvam Kathirkamanathan of New Democratic Marxism Lenina Party, S.Dileepan of Pluralist Democracy Forum participated in this media meeting."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "two",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Jharkhand",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Govt",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jaffna University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna Nagar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9 am on Saturday",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Selva Art Gallery",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07th Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna University Teachers Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Semmugam River Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Council of Arts and Literature",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil National Cultural Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "New Democratic Maxis Lenina Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mass Organization for Social Justice",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 9th of July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saba Thanujan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mass Organization for Social Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manoranjan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffna University Teachers Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lenina Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S.Dileepan",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති, අගමැති සහ රජය ඉල්ලා අස්වන ලෙස බල කිරීම සඳහා ජාර්කාන්ද්හි ද්වි රෝද රථ රැලියක් කැඳවන්න.",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපතිවරයා, අගමැතිවරයා සහ රජයට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් ඇතැම් මහජන සංවිධාන විසින් සෙනසුරාදා (9) පෙරවරු 9 ට යාපනය විශ්වවිද්‍යාලයේ සිට යාපනය නගර් දෙසට ත්‍රීරෝද රථ රැලියක් කැඳවා තිබේ.",
        "යාපනය, ෆාදර් සෙල්වා කලාගාරයේ පැවති මාධ්‍ය සාකච්ඡාවකදී මෙම විරෝධතාවය කැඳවා තිබුණි.",
        "යාපනය දිස්ත්‍රික් බහුජන සංවිධාන, වෘත්තීය සමිති, දේශපාලන පක්ෂ සහ පොදු සංවිධාන නියෝජිතයින් අතර අද 07 බ්‍රහස්පතින්දා පැවති සාකච්ඡාවක දී එළැඹි තීරණයක ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මෙම විරෝධතාවය කැඳවා ඇති බව වැඩිදුරටත් අනාවරණය වේ.",
        "යාපනය විශ්වවිද්‍යාල ආචාර්ය සංගමය, සෙම්මුගම් ගඟ කමිටුව, ජාතික කලා හා සාහිත්‍ය සභාව, දෙමළ ජාතික සංස්කෘතික සභාව, යාපනය දිස්ත්‍රික් ධීවර සංගමය, හඬක් නැති හඬ, බහුත්වවාදී ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සංසදය, නව ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මැක්සිස් ලෙනිනා පක්ෂය, සමාජ සාධාරණත්වය සඳහා වූ බහුජන සංවිධානය විරෝධතාවට සහාය වෙති. , සංවිධායකයින්ට අනුව.",
        "ජුලි 9 වැනිදා වෘත්තීය සමිති, බහුජන සංවිධාන සහ සිවිල් සංවිධාන රට පුරා උද්ඝෝෂණයක් කැඳවා ඇති අතර යාපනය නගරයටද විරෝධතාවයක් කැඳවා තිබේ.",
        "මෙම මාධ්‍ය හමුවට සමාජ සාධාරණත්වය සඳහා වූ බහුජන සංවිධානයේ සබා තනුජන්, යාපනය විශ්වවිද්‍යාල ආචාර්ය සංගමයේ සභාපති මනෝරංජන්, නව ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මාක්ස්වාදී ලෙනිනා පක්ෂයේ සෙල්වම් කතිර්කාමනාදන්, බහුත්ව ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සංසදයේ එස්.දිලීපන් යන මහත්වරු සහභාගි වූහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ජාර්කන්ඩ්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රජය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය නගර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා උදේ 9 ට",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙල්වා කලාගාරය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07 වැනි බ්‍රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය විශ්වවිද්‍යාල ආචාර්ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙම්මුගම් ගංගා කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික කලා හා සාහිත්‍ය සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සංස්කෘතික සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නව ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මැක්සිස් ලෙනිනා පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාජ සාධාරණත්වය සඳහා වූ මහජන සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 9 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සබා තනුජන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමාජ සාධාරණත්වය සඳහා වූ මහජන සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මනෝරංජන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය විශ්වවිද්‍යාල ආචාර්ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෙනිනා පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.දිලීපන්",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி, பிரதமர் மற்றும் அரசாங்கத்தை பதவிவிலகக் கோரி யாழில் துவிச்சக்கர வண்டி பேரணிக்கு அழைப்பு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி, பிரதமர் மற்றும் அரசாங்கத்தை பதவிவிலகக் கோரி யாழ்ப்பாண பல்கலைக்கழகத்தில் இருந்து யாழ் நகர் நோக்கி சனிக்கிழமை (9) காலை 9 மணிக்கு துவிச்சக்கர வண்டிப் பேரணியொன்றை  மேற்கொள்ள சில பொது அமைப்புகளினால் அழைப்பு விடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "யாழ்ப்பாணம் தந்தை செல்வா கலையரங்கில் இடம்பெற்ற ஊடக சந்திப்பிலேய இந்த போராட்டத்திற்கு அழைப்பு விடுக்கப்பட்டது.",
        "இது குறித்து மேலும் தெரியவருவதாவது, யாழ் மாவட்ட வெகுஜன அமைப்புகள், தொழிற்சங்கங்கள், அரசியற் கட்சிகள் மற்றும் பொது அமைப்புகளின் பிரதிநிதிகளுக்கிடையில் இன்று 07 ஆம் திகதி வியாழக்கிழமை  இடம்பெற்ற சந்திப்பில் எட்டப்பட்ட தீர்மானத்திற்கு அமைவாக இந்த போராட்டத்திற்கு அழைப்பு விடுக்கப்பட்டது.",
        "குறித்த போராட்டத்திற்கு, யாழ்ப்பாண பல்கலைக்கழக ஆசிரியர் சங்கம், செம்முகம் ஆற்றுகைக் குழு, தேசிய கலை இலக்கிய பேரவை, தமிழ்த்  தேசிய பண்பாட்டு பேரவை, யாழ் மாவட்ட கடற்றொழிலாளர் சம்மேளனம், குரலற்றவர்களின் குரல், பன்மைத்துவ மக்களாட்சி மன்றம், புதிய ஜனநாயக மாக்ஸிஸ லெனிஸ கட்சி,சமூக நீதிக்கான வெகுஜன அமைப்பு ஆகிய  பொது அமைப்புகள் போராட்டத்திற்கு ஆதரவளிப்பதாக ஏற்பாட்டாளர்களால் தெரிவிக்கப்பட்டது.",
        "ஜூலை 9 ஆம் திகதி நாடு முழுவதும் தொழிற்சங்கங்கள், வெகுஜன அமைப்புகள், சிவில் அமைப்புகளால் போராட்டத்திற்கு அழைப்பு விடுக்கப்பட்ட நிலையில் யாழ்ப்பாணத்திலும் போராட்டத்தை மேற்கொள்ள அழைப்பு விடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த ஊடக சந்திப்பில் சமூக நீதிக்கான வெகுஜன அமைப்பின் சபா தனுஜன், யாழ்ப்பாண பல்கலைக்கழக ஆசிரியர் சங்கத்தின் தலைவர் மனோரஞ்சன், புதிய ஜனநாயக மாக்ஸிஸ லெனிஸ கட்சியின் செல்வம் கதிர்காமநாதன், பன்மைத்துவ மக்களாட்சி மன்றத்தின் செ.திலீபன் ஆகியோர் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ஜார்கண்ட்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "அரசு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண நகர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை காலை 9 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செல்வா கலைக்கூடம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07 வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழக ஆசிரியர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செம்முகம் ஆற்றுக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய கலை மற்றும் இலக்கிய கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கலாச்சார பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதிய ஜனநாயக மாக்சிஸ் லெனினா கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமூக நீதிக்கான வெகுஜன அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 9 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சபா தனுஜன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமூக நீதிக்கான வெகுஜன அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனோரஞ்சன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழக ஆசிரியர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லெனினா கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.திலீபன்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}