{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/මන්ත්‍රී-ජගත්-කුමාර-ගෙන්-අගමැතිට-ලිපියක්/101-615341",
  "time_ut": 1656072783,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මන්ත්‍රී ජගත් කුමාර ගෙන් අගමැතිට ලිපියක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Letter from MP Jagath Kumara to the Prime Minister",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Jagath Kumara Sumithra Arachchi, Colombo District Parliamentarian of the Sri Lanka People's Front (SLPP) has written a letter to Prime Minister Ranil Wickremesinghe requesting him to withdraw the decision to remove Nandalal Weerasinghe, the Governor of the Central Bank of Sri Lanka.",
        "He points out that if such an action is taken at a time when various protests have arisen against the government, the opposition against the government could increase further.",
        "Mr. Jagath Kumara says that there are rumors circulating on some social media networks that the Governor of the Central Bank is going to be removed from the post in the coming days and if the people get upset believing such propaganda, there will be a big mess in the country.",
        "The letter states that Nandalal Weerasinghe took over the post when he was engaged in a number of special duties and that it would be a great pressure on him if he had to work under the suspicion that an honest official who had taken responsibility for the country would lose his job at any moment.",
        "Mr. Jagath Kumara said that the people were deeply disappointed that the economic crisis was due to the reckless decisions and actions of politicians, central bank governors and some former officials."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jagath Kumara",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jagath Kumara Sumithra Arachchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo District Parliamentarian",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka People's Front",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Jagath Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the coming days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jagath Kumara",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මන්ත්‍රී ජගත් කුමාර ගෙන් අගමැතිට ලිපියක්",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා එම ධූරයෙන් ඉවත් කිරීමට තීරණයක් ගෙන ඇත්නම් එම තීරණය ඉවත් කරගන්නා ලෙස ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ කොළඹ දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ජගත් කුමාර සුමිත්‍රාආරචිචි  මහතා  අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ලිපියක් යවමින්  ඉල්ලීමක් කළේය.",
        "රජයට එරෙහිව විවිධ විරෝධතා මතුවී ඇති අවස්ථාවක එවැනි ක්‍රියාමාර්ගයක් ගතහොත්  ආණ්ඩුවට එරෙහිව විරෝධය තවත් වැඩිවිය හැකි බවද  ඔහු එම ලිපියෙන් පෙන්වා දෙයි.",
        "මහ බැංකු අධිපතිවරයා ඉදිරි  දිනවල එම තනතුරින් ඉවත් කිරීමට යන බවට  ඇතැම් සමාජ මාධ්‍ය ජාලවල ප්‍රචාරය වෙමින් පවතින බවත් මෙවැනි ප්‍රචාර විශ්වාස කරමින් ජනතාව කලබල  වුවහොත් රටේ ලොකු අවුලක් ඇති වනු ඇති බවත් ජගත් කුමාර මහතා සඳහන් කරයි.",
        "නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා මෙම තනතුර බාර ගත්තේ විශේෂ රාජකාරි කටයුතු කිහිපයක  නියැලී සිටි අවස්ථාවක බවත්  අසීරු අවස්ථාවක රට වෙනුවෙන් වගකීම බාර ගත් අවංක නිලධාරියකුගේ සේවය කොයි මොහොතේ නැති වේද යන සැකයෙන් රාජකාරි කිරීමට සිදු වුවහොත් ඔහුට එය ලොකු පීඩනයක් වනු ඇති බවත්  මන්ත්‍රීවරයා එම ලිපියෙන් පෙන්වා දෙයි.",
        "ආර්ථික අර්බුදය දේශපාලඥයන්,මහ බැංකු අධිපතිවරුන් සහ හිටපු ඇතැම් නිලධාරීන්ගේ අදූරදර්ශී තීරණ හා වැඩපිළිවෙළ නිසා සිදු වූ බවට ජනතාව තුළ   විශාල කලකිරීමක් ඇතිවූයේ  යැයි  පවසන ජගත් කුමාර මහතා රටපුරා පසුගියදා  විශාල කලබලකාරී තත්වයක් ඇතිවූයේද මෙම කලකිරීම නිසා බවත් ප්‍රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජගත් කුමාර",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජගත් කුමාර සුමිත්‍ර ආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජගත් කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජගත් කුමාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஜகத் குமார பிரதமருக்கு கடிதம்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநராக இருந்த நந்தலால் வீரசிங்கவை நீக்கும் தீர்மானத்தை வாபஸ் பெறுமாறு கோரி, ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் கொழும்பு மாவட்ட நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ஜகத் குமார சுமித்ர ஆராச்சி, பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு கடிதம் எழுதியுள்ளார்.",
        "அரசாங்கத்திற்கு எதிராக பல்வேறு எதிர்ப்புகள் எழுந்துள்ள நிலையில் இவ்வாறானதொரு நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டால் அரசாங்கத்திற்கு எதிரான எதிர்ப்பு மேலும் அதிகரிக்கலாம் என அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "எதிர்வரும் நாட்களில் மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் பதவியில் இருந்து நீக்கப்படவுள்ளதாக சில சமூக வலைத்தளங்களில் வதந்திகள் பரவி வருவதாகவும், இவ்வாறான பிரசாரங்களை நம்பி மக்கள் கொந்தளித்தால் பெரும் குழப்பம் ஏற்படும் எனவும் ஜகத் குமார தெரிவித்துள்ளார். நாட்டில்.",
        "நந்தலால் வீரசிங்க அவர்கள் பல சிறப்புப் பணிகளில் ஈடுபட்டிருந்த வேளையில் அப்பதவியைப் பொறுப்பேற்றுக் கொண்டதாகவும், நாட்டுக்குப் பொறுப்பேற்ற நேர்மையான அதிகாரியொருவர் தாம் செயற்படுவார்களோ என்ற சந்தேகத்தில் பணிபுரிந்தால் அது அவருக்கு பெரும் அழுத்தமாக அமையும் எனவும் அந்தக் கடிதத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. எந்த நேரத்திலும் வேலையை இழக்க நேரிடும்.",
        "அரசியல்வாதிகள், மத்திய வங்கி ஆளுநர்கள் மற்றும் சில முன்னாள் அதிகாரிகளின் பொறுப்பற்ற தீர்மானங்கள் மற்றும் செயற்பாடுகளினால் பொருளாதார நெருக்கடி ஏற்பட்டுள்ளமையால் மக்கள் பெரும் ஏமாற்றமடைந்துள்ளதாக ஜகத் குமார தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜகத் குமார",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜகத் குமார சுமித்ரா ஆராச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மாவட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினர்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன முன்னணி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜகத் குமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வரும் நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜகத் குமார",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "මන්ත්‍රී ජගත් කුමාර ගෙන් අගමැතිට ලිපියක්",
  "body_lines": [
    "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා එම ධූරයෙන් ඉවත් කිරීමට තීරණයක් ගෙන ඇත්නම් එම තීරණය ඉවත් කරගන්නා ලෙස ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ කොළඹ දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ජගත් කුමාර සුමිත්‍රාආරචිචි  මහතා  අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ලිපියක් යවමින්  ඉල්ලීමක් කළේය.",
    "රජයට එරෙහිව විවිධ විරෝධතා මතුවී ඇති අවස්ථාවක එවැනි ක්‍රියාමාර්ගයක් ගතහොත්  ආණ්ඩුවට එරෙහිව විරෝධය තවත් වැඩිවිය හැකි බවද  ඔහු එම ලිපියෙන් පෙන්වා දෙයි.",
    "මහ බැංකු අධිපතිවරයා ඉදිරි  දිනවල එම තනතුරින් ඉවත් කිරීමට යන බවට  ඇතැම් සමාජ මාධ්‍ය ජාලවල ප්‍රචාරය වෙමින් පවතින බවත් මෙවැනි ප්‍රචාර විශ්වාස කරමින් ජනතාව කලබල  වුවහොත් රටේ ලොකු අවුලක් ඇති වනු ඇති බවත් ජගත් කුමාර මහතා සඳහන් කරයි.",
    "නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා මෙම තනතුර බාර ගත්තේ විශේෂ රාජකාරි කටයුතු කිහිපයක  නියැලී සිටි අවස්ථාවක බවත්  අසීරු අවස්ථාවක රට වෙනුවෙන් වගකීම බාර ගත් අවංක නිලධාරියකුගේ සේවය කොයි මොහොතේ නැති වේද යන සැකයෙන් රාජකාරි කිරීමට සිදු වුවහොත් ඔහුට එය ලොකු පීඩනයක් වනු ඇති බවත්  මන්ත්‍රීවරයා එම ලිපියෙන් පෙන්වා දෙයි.",
    "ආර්ථික අර්බුදය දේශපාලඥයන්,මහ බැංකු අධිපතිවරුන් සහ හිටපු ඇතැම් නිලධාරීන්ගේ අදූරදර්ශී තීරණ හා වැඩපිළිවෙළ නිසා සිදු වූ බවට ජනතාව තුළ   විශාල කලකිරීමක් ඇතිවූයේ  යැයි  පවසන ජගත් කුමාර මහතා රටපුරා පසුගියදා  විශාල කලබලකාරී තත්වයක් ඇතිවූයේද මෙම කලකිරීම නිසා බවත් ප්‍රකාශ කළේය."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Letter from MP Jagath Kumara to the Prime Minister",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Jagath Kumara Sumithra Arachchi, Colombo District Parliamentarian of the Sri Lanka People's Front (SLPP) has written a letter to Prime Minister Ranil Wickremesinghe requesting him to withdraw the decision to remove Nandalal Weerasinghe, the Governor of the Central Bank of Sri Lanka.",
        "He points out that if such an action is taken at a time when various protests have arisen against the government, the opposition against the government could increase further.",
        "Mr. Jagath Kumara says that there are rumors circulating on some social media networks that the Governor of the Central Bank is going to be removed from the post in the coming days and if the people get upset believing such propaganda, there will be a big mess in the country.",
        "The letter states that Nandalal Weerasinghe took over the post when he was engaged in a number of special duties and that it would be a great pressure on him if he had to work under the suspicion that an honest official who had taken responsibility for the country would lose his job at any moment.",
        "Mr. Jagath Kumara said that the people were deeply disappointed that the economic crisis was due to the reckless decisions and actions of politicians, central bank governors and some former officials."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jagath Kumara",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jagath Kumara Sumithra Arachchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo District Parliamentarian",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka People's Front",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Jagath Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the coming days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jagath Kumara",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මන්ත්‍රී ජගත් කුමාර ගෙන් අගමැතිට ලිපියක්",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා එම ධූරයෙන් ඉවත් කිරීමට තීරණයක් ගෙන ඇත්නම් එම තීරණය ඉවත් කරගන්නා ලෙස ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ කොළඹ දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ජගත් කුමාර සුමිත්‍රාආරචිචි  මහතා  අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ලිපියක් යවමින්  ඉල්ලීමක් කළේය.",
        "රජයට එරෙහිව විවිධ විරෝධතා මතුවී ඇති අවස්ථාවක එවැනි ක්‍රියාමාර්ගයක් ගතහොත්  ආණ්ඩුවට එරෙහිව විරෝධය තවත් වැඩිවිය හැකි බවද  ඔහු එම ලිපියෙන් පෙන්වා දෙයි.",
        "මහ බැංකු අධිපතිවරයා ඉදිරි  දිනවල එම තනතුරින් ඉවත් කිරීමට යන බවට  ඇතැම් සමාජ මාධ්‍ය ජාලවල ප්‍රචාරය වෙමින් පවතින බවත් මෙවැනි ප්‍රචාර විශ්වාස කරමින් ජනතාව කලබල  වුවහොත් රටේ ලොකු අවුලක් ඇති වනු ඇති බවත් ජගත් කුමාර මහතා සඳහන් කරයි.",
        "නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා මෙම තනතුර බාර ගත්තේ විශේෂ රාජකාරි කටයුතු කිහිපයක  නියැලී සිටි අවස්ථාවක බවත්  අසීරු අවස්ථාවක රට වෙනුවෙන් වගකීම බාර ගත් අවංක නිලධාරියකුගේ සේවය කොයි මොහොතේ නැති වේද යන සැකයෙන් රාජකාරි කිරීමට සිදු වුවහොත් ඔහුට එය ලොකු පීඩනයක් වනු ඇති බවත්  මන්ත්‍රීවරයා එම ලිපියෙන් පෙන්වා දෙයි.",
        "ආර්ථික අර්බුදය දේශපාලඥයන්,මහ බැංකු අධිපතිවරුන් සහ හිටපු ඇතැම් නිලධාරීන්ගේ අදූරදර්ශී තීරණ හා වැඩපිළිවෙළ නිසා සිදු වූ බවට ජනතාව තුළ   විශාල කලකිරීමක් ඇතිවූයේ  යැයි  පවසන ජගත් කුමාර මහතා රටපුරා පසුගියදා  විශාල කලබලකාරී තත්වයක් ඇතිවූයේද මෙම කලකිරීම නිසා බවත් ප්‍රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජගත් කුමාර",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජගත් කුමාර සුමිත්‍ර ආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජගත් කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජගත් කුමාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஜகத் குமார பிரதமருக்கு கடிதம்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநராக இருந்த நந்தலால் வீரசிங்கவை நீக்கும் தீர்மானத்தை வாபஸ் பெறுமாறு கோரி, ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் கொழும்பு மாவட்ட நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ஜகத் குமார சுமித்ர ஆராச்சி, பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு கடிதம் எழுதியுள்ளார்.",
        "அரசாங்கத்திற்கு எதிராக பல்வேறு எதிர்ப்புகள் எழுந்துள்ள நிலையில் இவ்வாறானதொரு நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டால் அரசாங்கத்திற்கு எதிரான எதிர்ப்பு மேலும் அதிகரிக்கலாம் என அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "எதிர்வரும் நாட்களில் மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் பதவியில் இருந்து நீக்கப்படவுள்ளதாக சில சமூக வலைத்தளங்களில் வதந்திகள் பரவி வருவதாகவும், இவ்வாறான பிரசாரங்களை நம்பி மக்கள் கொந்தளித்தால் பெரும் குழப்பம் ஏற்படும் எனவும் ஜகத் குமார தெரிவித்துள்ளார். நாட்டில்.",
        "நந்தலால் வீரசிங்க அவர்கள் பல சிறப்புப் பணிகளில் ஈடுபட்டிருந்த வேளையில் அப்பதவியைப் பொறுப்பேற்றுக் கொண்டதாகவும், நாட்டுக்குப் பொறுப்பேற்ற நேர்மையான அதிகாரியொருவர் தாம் செயற்படுவார்களோ என்ற சந்தேகத்தில் பணிபுரிந்தால் அது அவருக்கு பெரும் அழுத்தமாக அமையும் எனவும் அந்தக் கடிதத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. எந்த நேரத்திலும் வேலையை இழக்க நேரிடும்.",
        "அரசியல்வாதிகள், மத்திய வங்கி ஆளுநர்கள் மற்றும் சில முன்னாள் அதிகாரிகளின் பொறுப்பற்ற தீர்மானங்கள் மற்றும் செயற்பாடுகளினால் பொருளாதார நெருக்கடி ஏற்பட்டுள்ளமையால் மக்கள் பெரும் ஏமாற்றமடைந்துள்ளதாக ஜகத் குமார தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜகத் குமார",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜகத் குமார சுமித்ரா ஆராச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மாவட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினர்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன முன்னணி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜகத் குமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வரும் நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜகத் குமார",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}