{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83361/world-bank-creates-fund-to-better-prevent-respond-to-pandemics",
  "time_ut": 1656654720,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "World Bank creates fund to better prevent, respond to pandemics",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "World Bank creates fund to better prevent, respond to pandemics",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The World Bank’s board on Thursday approved creation of a fund meant to finance investments in strengthening the fight against pandemics.",
        "The fund will support prevention, preparedness and response (PPR), with a focus on low- and middle-income countries, the bank said in a statement.",
        "“The devastating human, economic, and social cost of Covid-19 has highlighted the urgent need for coordinated action to build stronger health systems and mobilize additional resources,” it said.",
        "The World Bank added that the fund, which it aims to open later this year, was developed under the leadership of the United States, Italy and Indonesia as part of their G20 presidencies, and with broad support from the G20.",
        "It will be used in a number of areas, including disease surveillance, with more than $1 billion in commitments already announced.",
        "“The World Bank is the largest provider of financing for PPR with active operations in over 100 developing countries to strengthen their health systems,” World Bank President David Malpass said in the statement.",
        "The so-called financial intermediary fund (FIF) will provide financing to “complement the work of existing institutions in supporting low- and middle-income countries and regions to prepare for the next pandemic,” the World Bank said.",
        "The World Health Organization is a stakeholder in the project and will provide technical expertise, its president Tedros Adhanom Ghebreyesus said.",
        "US President Joe Biden said more than 1 million Americans and millions of people around the world have lost their lives to Covid-19, underscoring the importance of boosting investment in pandemic preparedness.",
        "“When it comes to preparing for the next pandemic, the cost of inaction is greater than the cost of action,” Biden said in a statement late Thursday. “Investing in preparedness now is the right thing and the smart thing to do.”",
        "In a separate statement earlier in the day, US Treasury Secretary Janet Yellen called the fund “a major achievement that will help low- and middle-income countries be better prepared for the next pandemic.”",
        "“Even as we continue to work to end Covid-19, today’s decision by World Bank shareholders will help bolster capacity to prevent, detect, and respond to future pandemics,” she said.",
        "A spokesperson for the World Bank told AFP that if the Covid-19 pandemic is still ongoing when the fund is implemented, it could be used to provide support against the current as well as future pandemics."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "World Bank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The World Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PPR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "later this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Italy",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than $1 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PPR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "David Malpass",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FIF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "more than 1 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Americans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "late Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "earlier in the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janet Yellen",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලෝක බැංකුව වසංගත රෝග වඩා හොඳින් වැළැක්වීමට, ප්‍රතිචාර දැක්වීමට අරමුදලක් නිර්මාණය කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වසංගතවලට එරෙහි සටන ශක්තිමත් කිරීම සඳහා ආයෝජන සඳහා මුදල් යෙදවීම සඳහා අරමුදලක් නිර්මාණය කිරීමට ලෝක බැංකු මණ්ඩලය බ්‍රහස්පතින්දා අනුමත කළේය.",
        "අරමුදල අඩු සහ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවල් කෙරෙහි අවධානය යොමු කරමින් වැළැක්වීම, සූදානම සහ ප්‍රතිචාරය (PPR) සඳහා සහාය වනු ඇති බව බැංකුව නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටී.",
        "“COVID-19 හි විනාශකාරී මානව, ආර්ථික සහ සමාජීය පිරිවැය ශක්තිමත් සෞඛ්‍ය පද්ධති ගොඩනැගීමට සහ අතිරේක සම්පත් බලමුලු ගැන්වීම සඳහා සම්බන්ධීකරණ ක්‍රියාමාර්ගවල හදිසි අවශ්‍යතාවය ඉස්මතු කර ඇත,” එය පවසයි.",
        "මෙම වසර අගදී විවෘත කිරීමට අපේක්ෂා කරන අරමුදල, ඔවුන්ගේ G20 සභාපතිත්වයේ කොටසක් ලෙස එක්සත් ජනපදය, ඉතාලිය සහ ඉන්දුනීසියාවේ නායකත්වය යටතේ සහ G20 හි පුළුල් සහයෝගය ඇතිව සංවර්ධනය කරන ලද බව ලෝක බැංකුව වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "දැනටමත් ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති ඩොලර් බිලියනයකට වඩා වැඩි කැපවීම් සමඟ රෝග නිරීක්ෂණ ඇතුළු ක්ෂේත්‍ර ගණනාවක එය භාවිතා කරනු ඇත.",
        "“ලෝක බැංකුව ඔවුන්ගේ සෞඛ්‍ය පද්ධති ශක්තිමත් කිරීම සඳහා සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් 100 කට අධික සංඛ්‍යාවක ක්‍රියාකාරී මෙහෙයුම් සමඟ PPR සඳහා විශාලතම මූල්‍ය සපයන්නා වේ,” ලෝක බැංකුවේ සභාපති ඩේවිඩ් මැල්පාස් ප්‍රකාශයේ සඳහන් කළේය.",
        "ඊනියා මූල්‍ය අතරමැදි අරමුදල (FIF) “ඊළඟ වසංගතයට සූදානම් වීම සඳහා අඩු සහ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවල් සහ කලාපවලට සහාය වීම සඳහා පවතින ආයතනවල වැඩ කටයුතු සම්පූර්ණ කිරීම සඳහා මූල්‍ය පහසුකම් සපයනු ඇත” යනුවෙන් ලෝක බැංකුව පවසයි.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය මෙම ව්‍යාපෘතියේ පාර්ශවකරුවෙකු වන අතර තාක්ෂණික විශේෂඥතාව ලබා දෙන බව එහි සභාපති Tedros Adhanom Ghebreyesus පැවසීය.",
        "එක්සත් ජනපද ජනාධිපති ජෝ බයිඩන් පැවසුවේ මිලියනයකට අධික ඇමරිකානුවන් සහ ලොව පුරා මිලියන සංඛ්‍යාත ජනතාවකට කොවිඩ් -19 හේතුවෙන් ජීවිත අහිමි වී ඇති අතර, වසංගත සූදානම සඳහා ආයෝජනය ඉහළ නැංවීමේ වැදගත්කම අවධාරනය කරයි.",
        "“ඊළඟ වසංගතය සඳහා සූදානම් වීමේදී, අක්‍රිය වීමේ පිරිවැය ක්‍රියාකාරී පිරිවැයට වඩා වැඩි ය,” බිඩෙන් බ්‍රහස්පතින්දා අග ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය. \"දැන් සූදානම සඳහා ආයෝජනය කිරීම නිවැරදි දෙය සහ කළ යුතු බුද්ධිමත් දෙයයි.\"",
        "එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාර ලේකම් ජැනට් යෙලන් පෙර දින වෙනම ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින්, අරමුදල හැඳින්වූයේ “පහළ සහ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවලට ඊළඟ වසංගතය සඳහා වඩා හොඳින් සූදානම් වීමට උපකාර වන ප්‍රධාන ජයග්‍රහණයක්” යනුවෙනි.",
        "“අපි Covid-19 අවසන් කිරීමට දිගටම කටයුතු කරන අතරම, ලෝක බැංකු කොටස් හිමියන්ගේ අද තීරණය අනාගත වසංගත වැළැක්වීම, හඳුනා ගැනීම සහ ප්‍රතිචාර දැක්වීමේ හැකියාව ඉහළ නැංවීමට උපකාරී වනු ඇත,” ඇය පැවසුවාය.",
        "ලෝක බැංකුවේ ප්‍රකාශකයෙකු AFP වෙත පැවසුවේ අරමුදල ක්‍රියාත්මක කරන විට Covid-19 වසංගතය තවමත් පවතී නම්, එය වර්තමාන මෙන්ම අනාගත වසංගතවලට එරෙහිව සහාය ලබා දීමට භාවිතා කළ හැකි බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලෝක බැංකුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PPR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම වසරේ පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉතාලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PPR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් මැල්පාස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FIF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1 කට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අග බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කලින් දවසේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජැනට් යෙලන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உலக வங்கி, தொற்றுநோய்களை சிறப்பாக தடுக்க, பதிலளிப்பதற்காக நிதியை உருவாக்குகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தொற்றுநோய்களுக்கு எதிரான போராட்டத்தை வலுப்படுத்த முதலீடுகளுக்கு நிதியளிக்கும் வகையில் ஒரு நிதியை உருவாக்க உலக வங்கியின் குழு வியாழன் அன்று ஒப்புதல் அளித்தது.",
        "குறைந்த மற்றும் நடுத்தர வருமானம் கொண்ட நாடுகளை மையமாகக் கொண்டு, தடுப்பு, தயார்நிலை மற்றும் பதில் (PPR) ஆகியவற்றை இந்த நிதி ஆதரிக்கும் என்று வங்கி ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"கோவிட்-19 இன் பேரழிவு தரும் மனித, பொருளாதார மற்றும் சமூகச் செலவு, வலுவான சுகாதார அமைப்புகளை உருவாக்குவதற்கும் கூடுதல் ஆதாரங்களைத் திரட்டுவதற்கும் ஒருங்கிணைந்த நடவடிக்கையின் அவசரத் தேவையை எடுத்துக்காட்டுகிறது\" என்று அது கூறியது.",
        "இந்த ஆண்டின் பிற்பகுதியில் திறக்கப்படுவதை நோக்கமாகக் கொண்ட உலக வங்கி, அமெரிக்கா, இத்தாலி மற்றும் இந்தோனேசியாவின் தலைமையின் கீழ் அவர்களின் G20 தலைவர்களின் ஒரு பகுதியாகவும், G20 இன் பரந்த ஆதரவுடன் உருவாக்கப்பட்டது என்றும் உலக வங்கி மேலும் கூறியது.",
        "ஏற்கனவே அறிவிக்கப்பட்ட $1 பில்லியனுக்கும் அதிகமான பொறுப்புகளுடன், நோய் கண்காணிப்பு உட்பட பல பகுதிகளில் இது பயன்படுத்தப்படும்.",
        "உலக வங்கியின் தலைவர் டேவிட் மல்பாஸ் வெளியிட்டுள்ள அறிக்கையில், \"100க்கும் மேற்பட்ட வளரும் நாடுகளில் தங்கள் சுகாதார அமைப்புகளை வலுப்படுத்துவதற்காக PPR க்கு நிதியுதவி வழங்கும் மிகப்பெரிய நிறுவனமாக உலக வங்கி உள்ளது.",
        "நிதி இடைநிலை நிதி (எஃப்ஐஎஃப்) என்று அழைக்கப்படுபவை, \"குறைந்த மற்றும் நடுத்தர வருமானம் கொண்ட நாடுகள் மற்றும் பிராந்தியங்களை அடுத்த தொற்றுநோய்க்கு தயாராவதில் தற்போதுள்ள நிறுவனங்களின் பணியை நிறைவுசெய்ய நிதியுதவி வழங்கும்\" என்று உலக வங்கி கூறியது.",
        "உலக சுகாதார அமைப்பு இந்த திட்டத்தில் பங்குதாரராக உள்ளது மற்றும் தொழில்நுட்ப நிபுணத்துவத்தை வழங்கும் என்று அதன் தலைவர் டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ் கூறினார்.",
        "அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பிடன், 1 மில்லியனுக்கும் அதிகமான அமெரிக்கர்கள் மற்றும் உலகெங்கிலும் உள்ள மில்லியன் கணக்கான மக்கள் கோவிட் -19 க்கு தங்கள் உயிர்களை இழந்துள்ளனர், இது தொற்றுநோய்க்கான தயார்நிலையில் முதலீட்டை அதிகரிப்பதன் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது.",
        "\"அடுத்த தொற்றுநோய்க்கு தயாராகும் போது, ​​செயலற்ற செலவு நடவடிக்கை செலவை விட அதிகமாக உள்ளது,\" பிடென் வியாழன் பிற்பகுதியில் ஒரு அறிக்கையில் கூறினார். \"இப்போது தயார்நிலையில் முதலீடு செய்வது சரியான விஷயம் மற்றும் செய்ய வேண்டிய புத்திசாலித்தனமான விஷயம்.\"",
        "முந்தைய நாள் ஒரு தனி அறிக்கையில், அமெரிக்க கருவூல செயலாளர் ஜேனட் யெல்லன் இந்த நிதியை \"குறைந்த மற்றும் நடுத்தர வருமானம் கொண்ட நாடுகளுக்கு அடுத்த தொற்றுநோய்க்கு சிறப்பாக தயாராக இருக்க உதவும் ஒரு பெரிய சாதனை\" என்று அழைத்தார்.",
        "\"கோவிட்-19-ஐ முடிவுக்குக் கொண்டுவர நாங்கள் தொடர்ந்து பணியாற்றினாலும், உலக வங்கியின் பங்குதாரர்களின் இன்றைய முடிவு எதிர்கால தொற்றுநோய்களைத் தடுக்க, கண்டறிய மற்றும் பதிலளிக்கும் திறனை அதிகரிக்க உதவும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "உலக வங்கியின் செய்தித் தொடர்பாளர் AFP இடம், இந்த நிதியை செயல்படுத்தும்போது கோவிட்-19 தொற்றுநோய் இன்னும் தொடர்ந்தால், தற்போதைய மற்றும் எதிர்கால தொற்றுநோய்களுக்கு எதிராக ஆதரவை வழங்க இது பயன்படுத்தப்படலாம் என்று கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உலக வங்கி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உலக வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PPR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இத்தாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$1 பில்லியனுக்கும் அதிகமாக",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PPR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டேவிட் மல்பாஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FIF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1 மில்லியனுக்கும் அதிகமாக",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வியாழன் தாமதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முந்தைய நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜேனட் யெலன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}