{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/அவரும்-சரண்-இவரும்-சரண்/175-302792",
  "time_ut": 1661157733,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அவரும் சரண்: இவரும் சரண்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "He and Charan: He is also Charan",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Another person has surrendered to the Karuwathota police on charges of trespassing into the Sri Lanka Rupavahini Corporation and disrupting the programme.",
        "Samintha Kelumpriya Amarasinghe (age 45) has surrendered. He is the second person to enter the Rupavahini Corporation.",
        "Meanwhile, actor Jehan Abuhami, who entered the President's palace, surrendered at the Fort Magistrate's Court. The court has released him on bail."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Charan",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Karuwathota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Rupavahini Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samintha Kelumpriya Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "age 45",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Rupavahini Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jehan Abuhami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Fort Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඔහු සහ චරන්: එයත් චරන්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා රූපවාහිනී සංස්ථාවට අනවසරයෙන් ඇතුළු වී වැඩසටහන කඩාකප්පල් කිරීමේ චෝදනාව මත තවත් පුද්ගලයෙකු කරුවාතොට පොලිසියට භාර වී තිබෙනවා.",
        "සමින්තා කැලුම්ප්‍රිය අමරසිංහ (අවු. 45) මෙසේ භාරවී ඇත. ඔහු රූපවාහිනී සංස්ථාවට ඇතුළත් වූ දෙවැනි පුද්ගලයායි.",
        "මේ අතර ජනපති මැදුරට ඇතුළු වූ නළු ජෙහාන් අබුහාමි කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට භාර විය. අධිකරණය ඔහු ඇප මත මුදා හැර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චරන්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කරුවාතොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රූපවාහිනී සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමින්තා කැලුම්ප්‍රිය අමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වයස 45",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රූපවාහිනී සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jehan Abuhami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அவரும் சரண்: இவரும் சரண்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கை ரூபவாஹினி கூட்டுத்தாபனத்துக்குள் அத்துமீறி நுழைந்து, நிகழ்ச்சிகளுக்கு இடையூறு ஏற்படுத்தினர் என்றக் குற்றச்சாட்டின் கீழ் மற்றுமொருவர் கறுவாத்தோட்ட பொலிஸில் சரணமடைந்துள்ளார்.",
        "சமிந்த கெலும்பிரிய அமரசிங்க (வயது 45) என்பவரே இவ்வாறு சரணடைந்துள்ளார். இவர் ரூபவாஹினி கூட்டுத்தாபனத்துக்குள் நுழைந்த இரண்டாவது நபராவார்.",
        "இதேவேளை, ஜனாதிபதியின் மாளிகைக்குள் நுழைந்த நடிகர் ஜெஹான் அப்புஹாமி, கோட்டை நீதவான் நீதிமன்றத்தில் சரணடைந்தார். அவரை நீதிமன்றம் பிணையில் விடுவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சரண்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கருவாத்தோட்ட",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ரூபவாஹினி கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமிந்த கெலும்பிரிய அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வயது 45",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரூபவாஹினி கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jehan Abuhami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}