{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/பாடசாலை-விடுமுறை-குறித்த-அறிவிப்பு/175-299316",
  "time_ut": 1656341624,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பாடசாலை விடுமுறை குறித்த அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Announcement of school holidays",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Minister Bandula Gunawardena has announced that schools located in the Colombo Zone, suburbs of the Western Province and major cities in all provinces will be closed until July 10.",
        "He said schools in other areas would act in accordance with the decision of the principals and education authorities."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Colombo Zone",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Western Province",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "July 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාසල් නිවාඩු දින ප්‍රකාශ කිරීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කොළඹ කලාපය, බස්නාහිර පළාතේ තදාසන්න ප්‍රදේශවල සහ සියලුම පළාත්වල ප්‍රධාන නගරවල පිහිටි පාසල් ජූලි 10 වැනිදා දක්වා වසා තැබෙන බව අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "සෙසු ප්‍රදේශවල පාසල් විදුහල්පතිවරුන්ගේ සහ අධ්‍යාපන බලධාරීන්ගේ තීරණය අනුව ක්‍රියා කරන බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කලාපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாடசாலை விடுமுறை குறித்த அறிவிப்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "கொழும்பு வலயம், மேல் மாகாணத்தின் புறநகர்ப் பகுதிகள் மற்றும் அனைத்து மாகாணங்களின் முக்கிய நகரங்களில் அமைந்துள்ள பாடசாலைகள் ஜூலை 10ஆம் திகதி  வரை மூடப்படும் என அமைச்சர் பந்துல குணவர்த்தன அறிவித்துள்ளார்.",
        "ஏனைய பகுதிகளில் உள்ள பாடசாலைககள், அதிபர்கள் மற்றும் கல்வி அதிகாரிகளின் தீர்மானத்தின் படி செயல்படும் என்றும் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மண்டலம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}