{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131847",
  "time_ut": 1658288185,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "டலஸை ஆதரிப்பதற்கு எழுத்துமூலமான  உறுதிப்பாட்டைப் பெற்றது கூட்டமைப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The Federation received a written commitment to support Dulles",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "It has been confirmed that a written document has been received from Tamil National Federation Dulles Akahaperuma and Opposition Leader Sajith Premadasa to vote in favor of the new Interim Presidential candidate Dalles Akhalaperuma today.",
        "Controversies have arisen as to whether or not the Tamil National Federation has received a written document stipulating the conditions for supporting the new interim presidential candidate, Dulles Akazhapperu.",
        "Its spokesperson Sumanthran MP had announced that 'Tamil National Federation has taken a unanimous decision to support the new interim president Dulles Akazhaperuma'.",
        "However, when asked whether a written agreement had been obtained, he said, 'I cannot answer at this time.'",
        "In this case, the English media Daily Mirror has reported that Dulles Alagaperuma and Sajith Premadasa have given a written commitment to the federation.",
        "Following this, Sumanthran denied the news and said in his Twitter post that the news was planned to affect the success of the Dulles beauty.",
        "In this case, Veerakesari, while interacting with the other members who participated in the said meeting, seven members mentioned that 'written assurance was given focusing on ten main and four sub-issues covering the immediate and long-term problems of the Tamil people'.",
        "At the same time, it has been mentioned that 'the relevant document was handed over to Sambandhan by Sajith and Dulles, and Sambandhan handed over the document to Sumandran'.",
        "Also, the said seven members said, 'We had decided to remain neutral during the new interim presidential poll. However, as Sajith personally visited Dallas and gave assurances, we agreed to support them.",
        "At the same time, it is to be noted that even when the president of the Federation tried to contact Sampanthan before the publication of this news, the effort was not successful."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Federation",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Dulles",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tamil National Federation Dulles Akahaperuma and Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dalles Akhalaperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dulles Akazhapperu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dulles Akazhaperuma'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "English",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Daily Mirror",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dulles Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sumanthran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Veerakesari",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ten",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sambandhan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sumandran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampanthan",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩලස්ට සහයෝගය දැක්වීම සඳහා සම්මේලනයට ලිඛිත කැපවීමක් ලැබුණි",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "නව අතුරු ජනාධිපති අපේක්ෂක ඩලස් අඛලපෙරුම මහතාට පක්ෂව ඡන්දය ප්‍රකාශ කරන ලෙස දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ ඩලස් අකහපෙරුම මහතාගෙන් සහ විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතාගෙන් ලිඛිත ලියවිල්ලක් අද ලැබී ඇති බව තහවුරු වී තිබේ.",
        "නව අන්තර්වාර ජනාධිපති අපේක්ෂක ඩලස් අකසප්පෙරු මහතාට සහය දැක්වීමේ කොන්දේසි ඇතුළත් ලිඛිත ලියවිල්ලක් දෙමළ ජාතික සම්මේලනයට ලැබී තිබේද නැද්ද යන්න සම්බන්ධයෙන් මතභේද මතුවී තිබේ.",
        "එහි ප්‍රකාශක පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සුමන්ත‍්‍රන් නිවේදනය කර තිබුණේ ‘නව අන්තර්වාර සභාපති ඩලස් අකාසපෙරුම මහතාට සහය දැක්වීමට දෙමළ ජාතික සම්මේලනය ඒකමතික තීරණයක් ගෙන ඇති’ බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත් ලිඛිත ගිවිසුමක් ලබාගෙන ඇත්දැයි විමසූ විට ඔහු පැවසුවේ ‘මට මේ වෙලාවේ උත්තර දෙන්න බැහැ’ යනුවෙනි.",
        "මෙම නඩුවේදී ඩලස් අලගපෙරුම සහ සජිත් ප්‍රේමදාස සම්මේලනයට ලිඛිත පොරොන්දුවක් ලබා දී ඇති බව ඩේලි මිරර් ඉංග්‍රීසි මාධ්‍ය වාර්තා කර ඇත.",
        "ඉන් අනතුරුව එම පුවත ප්‍රතික්ෂේප කළ සුමන්ත‍්‍රන් සිය ට්විටර් සටහනින් කියා සිටියේ මෙම පුවත ඩලස් සුරූපිනියගේ සාර්ථකත්වයට බලපෑම් කිරීමට සැලසුම් කර ඇති බවයි.",
        "මෙහිදී වීරකේසරී එම රැස්වීමට සහභාගී වූ සෙසු සාමාජිකයන් සමඟ අදහස් හුවමාරු කර ගනිමින් මන්ත්‍රීවරුන් හත් දෙනෙකු සඳහන් කළේ ‘දෙමළ ජනතාවගේ ක්ෂනික හා දිගුකාලීන ගැටලු ආවරණය වන පරිදි ප්‍රධාන කරුණු දහයක් සහ උප කාරණා හතරක් කෙරෙහි අවධානය යොමු කරමින් ලිඛිත සහතිකයක් ලබා දුන්’ බවයි. .",
        "ඒ සමගම ‘අදාළ ලියවිල්ල සම්බන්ධන්ට භාර දුන්නේ සජිත් සහ ඩලස් විසින් බවත්, සම්බන්ධන් එම ලියවිල්ල සුමන්ද්‍රන්ට භාර දුන් බවත්’ සඳහන් කර ඇත.",
        "එමෙන්ම එම මන්ත්‍රීවරුන් හත්දෙනා කියා සිටියේ 'නව අතුරු ජනාධිපතිවරණ ඡන්ද විමසීමේදී මධ්‍යස්ථව සිටීමට අපි තීරණය කර තිබුණා. නමුත් සජිත් පෞද්ගලිකව ඩලස් හමුවී සහතිකයක් දුන් නිසා අපි ඔවුන්ට සහයෝගය දෙන්න එකඟ වුණා.",
        "ඒ සමගම මෙම ප්‍රවෘත්තිය පළ කිරීමට පෙර සම්මේලනයේ සභාපතිවරයා සම්බන්ධන් සම්බන්ධ කර ගැනීමට උත්සාහ කළද එම උත්සාහය සාර්ථක නොවූ බව සඳහන් කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සම්මේලනය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඩලස්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය ඩලස් අකහපෙරුම සහ විපක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අඛලපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අකසප්පෙරු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් ආකාසපෙරුම'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩේලි මිරර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුමන්ත‍්‍රන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරකේසරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දහය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සම්බන්ධන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුමන්ද්‍රන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්බන්ධන්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டலஸை ஆதரிப்பதற்கு எழுத்துமூலமான  உறுதிப்பாட்டைப் பெற்றது கூட்டமைப்பு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "புதிய இடைக்கால ஜனாதிபதி வேட்பாளர் டலஸ் அகழப்பெருமவுக்கு இன்றைதினம் ஆதரவாக வாக்களிப்பதற்காக தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு டலஸ் அகழப்பெரும மற்றும் எதிர்க்கட்சித்தலைவர் சஜித் பிரேமதாச ஆகியோரிடமிருந்து எழுத்துமூலமான ஆவணம் பெறப்பட்டமை உறுதி செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு புதிய இடைக்கால ஜனாதிபதி வேட்பாளர் டலஸ் அகழப்பெருவை ஆதரிப்பதற்காக நிபந்தனைகளை விதித்து எழுத்துமூலமான ஆவணத்தினைப் பெற்றுக்கொண்டதா இல்லையா என்பது தொடர்பில் சர்ச்சைகள் எழுந்துள்ளன.",
        "'புதிய இடைக்கால ஜனாதிபதி டலஸ் அகழப்பெருமவை ஆதரிப்பதாக தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு ஏகமனதான முடிவினை எடுத்துள்ளோம்' என்று அதன் பேச்சாளர் சுமந்திரன் எம்.பி அறிவித்திருந்தார்.",
        "எனினும், எழுத்துமூலமான உடன்பாடு பெறப்பட்டதா என்பது தொடர்பில் வினவியபோது, 'தற்போதைக்கு தன்னால் பதிலளிக்க முடியாது' என்றும் குறிப்பிட்டிருந்தார்.",
        "இந்நிலையில், ஆங்கில ஊடகமான டெய்லி மிரர் டலஸ் அழகப்பெரும மற்றும் சஜித் பிரேமதாச ஆகியோர் கூட்டமைப்பு எழுத்துமூலமான உறுதிப்பாட்டை வழங்கியதாக செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "இதனையடுத்து, சுமந்திரன், குறித்த செய்தியை நிரகாரித்துள்ளதோடு, அச்செய்தி டலஸ் அழகப்பெருமவின் வெற்றியை பாதிக்கும் வகையில் திட்டமிடப்பட்டது என்றும் தனத டுவிட்டர் பதிவில் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இந்நிலையில், வீரகேசரி, குறித்த கூட்டத்தில் பங்கேற்ற ஏனைய உறுப்பினர்களுடன் தொடர்புகொண்டு உரையாடிய நிலையில் ஏழு உறுப்பினர்கள் 'தமிழ் மக்களின் உடனடியான மற்றும் நீண்டகாலப் பிரச்சினைகளை உள்ளடக்கிய பத்து பிரதான மற்றும் நான்கு துணை விடயங்களை மையப்படுத்தி எழுத்துமூலமான உறுதிப்பாடு அளிக்கப்பட்டது' என்று குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "இதேவேளை, 'குறித்த ஆவணம் சஜித் மற்றும் டலஸ் அகழப்பெருமவினால் சம்பந்தனிடத்தில் கையளிக்கப்பட்டதோடு சம்பந்தன் அந்த ஆவணத்தினை சுமந்திரனிடத்தில் ஒப்படைத்தார்' என்றும் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "மேலும், குறித்த ஏழு உறுப்பினர்களும், 'புதிய இடைக்கால ஜனாதிபதி வாக்கெடுப்பின்போது தாம் நடுநிலை வகிக்க வேண்டும் என்று தீர்மானித்திருந்தோம். எனினும் சஜித், டலஸ் நேரில் வருகை தந்து உறுதிப்பாட்டை வழங்கியமையால் அவர்களை ஆதரிக்கும் தீர்மானத்திற்கு இணங்கினோம்' என்றும் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "இதேநேரம், இச்செய்தி பிரசுரிப்பதற்கு முன்னதாக கூட்டமைப்பின் தலைவர் சம்பந்தனை தொடர்பு கொள்வதற்கு முனைந்திருந்தபோதும் அந்த முயற்சி வெற்றியளித்திருக்கவில்லை என்பது குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கூட்டமைப்பு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "டல்லஸ்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு டலஸ் அகஹபெரும மற்றும் எதிர்கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டாலஸ் அகலபெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ் அகழப்பெரு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ் ஆகஜபெருமா'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரகேசரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பத்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சம்பந்தன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பந்தன்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}