{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131324",
  "time_ut": 1657634133,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நாட்டில் அரசியல், பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை ஏற்படுத்த ஐக்கிய மக்கள் சக்தி தயார் - திஸ்ஸ அத்தநாயக்க",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "United People's Shakti is ready to bring political and economic stability in the country - Thissa Athanayake",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "To take up this challenge, it has been decided to propose the name of Opposition Leader Sajith Premadasa for the post of Interim President, MP Tissa Athanayaka said.",
        "He stated this at a press conference held on Tuesday 12th at the office of the Leader of the Opposition in Colombo, while he further mentioned,",
        "The country can be rebuilt. Leader of Opposition Sajith Premadasa is ready to accept that challenge.",
        "Similarly, leaders of other opposition parties are also ready for this. We are carrying out discussions with other parties in this regard.",
        "For this, all the parties in the Parliament should come together and come out of this crisis. No one can shirk this responsibility.",
        "The political agenda is not important in the current situation. No one cares about their party or cause. It is necessary to recover the country from the massive crisis it is currently facing.",
        "The United People's Power Party is expected to act responsibly to restore political stability and economic stability in the country.",
        "He said that United People's Power has unanimously decided to propose the name of Opposition Leader Sajith Premadasa for the post of Interim President."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "United People's Shakti",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Thissa Athanayake",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tissa Athanayaka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tuesday 12th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The United People's Power Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රට තුළ දේශපාලන හා ආර්ථික ස්ථාවරත්වයක් ඇති කිරීමට එක්සත් ජනතා ශක්තිය සූදානම් - තිස්ස අත්තනායක",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "මෙම අභියෝගය භාර ගැනීම සඳහා අන්තර්වාර සභාපති ධුරය සඳහා විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතාගේ නම යෝජනා කිරීමට තීරණය කර ඇති බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී තිස්ස අත්තනායක මහතා පැවසීය.",
        "කොළඹ විපක්ෂ නායක කාර්යාලයේදී 12 වැනි අඟහරුවාදා පැවැති ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකදී ඔහු මේ බව සඳහන් කළ අතර එහිදී වැඩිදුරටත් මෙසේද සඳහන් කළේය.",
        "රට ගොඩගන්න පුළුවන්. එම අභියෝගය භාර ගැනීමට විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා සූදානම්.",
        "ඒ වගේම විපක්ෂයේ අනෙකුත් පක්ෂ නායකයන් ද මේ සඳහා සූදානම්. අපි මේ සම්බන්ධයෙන් අනෙකුත් පක්ෂ සමඟ සාකච්ඡා කරගෙන යනවා.",
        "ඒ සඳහා පාර්ලිමේන්තුවේ සියලු පක්ෂ එකතු වී මේ අර්බුදයෙන් ගොඩ ආ යුතුයි. මෙම වගකීමෙන් කිසිවකුට මග හැරිය නොහැක.",
        "පවතින තත්ත්වය තුළ දේශපාලන න්‍යාය පත්‍රය වැදගත් නැත. කිසිවකුට තම පක්ෂය හෝ අරමුණ ගැන තැකීමක් නැත. මේ වන විට රට මුහුණ දී සිටින දැවැන්ත අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම අවශ්‍යයි.",
        "රට තුළ දේශපාලන ස්ථාවරත්වය සහ ආර්ථික ස්ථාවරත්වය ඇති කිරීමට එක්සත් ජනතා බලවේගය වගකීමෙන් කටයුතු කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "ඔහු කියා සිටියේ අන්තර්වාර ජනාධිපති ධුරය සඳහා විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතාගේ නම යෝජනා කිරීමට එක්සත් ජනතා බලවේගය ඒකමතිකව තීරණය කර ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "තිස්ස අතානායක",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තිස්ස අතානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12 අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂයේ සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බල පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாட்டில் அரசியல், பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை ஏற்படுத்த ஐக்கிய மக்கள் சக்தி தயார் - திஸ்ஸ அத்தநாயக்க",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "இந்த சவாலை ஏற்பதற்காக  இடைக்கால ஜனாதிபதி பதவிக்காக எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாசவின் பெயரை முன்மொழிவதற்கு தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளதாக பாராளுமன்ற உறுப்பினர் திஸ்ஸ அத்தனாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "கொழும்பிலுள்ள எதிர்க்கட்சி தலைவர் அலுவலகத்தில் 12 ஆம் திகதி செவ்வாய்கிழமை இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் இதனைத் தெரிவித்த அவர் மேலும் குறிப்பிடுகையில் ,",
        "நாட்டை மீண்டும் மீளக்கட்டியெழுப்ப முடியும். அந்த சவாலை ஏற்பதற்கு எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாச தயாராக இருக்கின்றார்.",
        "அதே போன்று ஏனைய எதிர்க்கட்சிகளின் தலைவர்களும் இதற்கு தயராக உள்ளனர். இது தொடர்பில் ஏனைய கட்சிகளுடன் கலந்துரையாடல்களை முன்னெடுத்து வருகின்றோம்.",
        "இதற்கு பாராளுமன்றத்திலுள்ள சகல கட்சிகளும் ஒன்றிணைந்து இந்த நெருக்கடியிலிருந்து மீள வேண்டும். இந்த பொறுப்பிலிருந்து எவராலும் விலக முடியாது.",
        "தற்போதுள்ள நிலைமையில் அரசியல் நிகழ்ச்சி நிரல் முக்கியமல்ல. எவருக்கும் அவர்களது கட்சியோ அல்லது இலக்கோ முக்கியத்துவமுடையதல்ல. தற்போது எதிர்கொண்டுள்ள பாரிய நெருக்கடியிலிருந்து நாட்டை மீட்டெடுப்பதே அவசியமானதாகும்.",
        "நாட்டில் மீண்டும் அரசியல் ஸ்திரத்தன்மையை ஏற்படுத்துவதற்கும் , பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை ஏற்படுத்துவதற்கும் ஐக்கிய மக்கள் சக்தி கட்சி என்ற ரீதியில் பொறுப்புடன் செயற்பட எதிர்பார்த்துள்ளது.",
        "அதற்கமைய இடைக்கால ஜனாதிபதி பதவிக்காக எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாசவின் பெயரை முன்மொழிவதற்கு ஐக்கிய மக்கள் சக்தி ஏகமனதாக தீர்மானித்துள்ளது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "திஸ்ஸ அத்தநாயக்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திஸ்ஸ அத்தநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செவ்வாய் 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}