{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132415",
  "time_ut": 1659004872,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அழிந்து வரும் ஆபத்தை எதிர்நோக்கும் இலங்கைச் சிறுத்தைகளின் தற்போதைய நிலை என்ன ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "What is the current status of Sri Lankan leopards facing extinction?",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "The Sri Lankan leopard, scientifically known as Panthera pardus kotiya, is one of the 8 species of leopard subspecies recognized globally. Leopards can be found in Sri Lanka's dry zone to wet zone as they are adaptable to different environments.",
        "Leopards have to compete for their food in countries where strong big predators like lions and tigers live, but leopards are Sri Lanka's top predator. Cheetahs are easily recognized by the black spotted markings on their yellow skin. Leopard Day 2021 has been declared by Wildlife and Nature Conservation Society on 1st of Awani in 2021 and is being celebrated for the second time this year.",
        "Leopards are very important in maintaining the natural balance by maintaining the food chain. Leopards are classified as an endangered species by the International Union for Conservation of Nature (IUCN). According to scientific research, there are less than a thousand leopards living in Sri Lanka.",
        "Leopards are solitary in nature. They sleep up to 18 hours a day and are active in the evening to night and early morning hours and prey on deer, mares, wild boars, monkeys, porcupines and birds. They sneak up close to their prey without making a sound and kill it by quickly attacking and crushing the prey's trachea.",
        "It can eat fattening prey sparingly for 2 to 3 days and then survive without any other prey for 7 to 14 days. Female cheetahs give birth to 2 to 3 cubs at a time. They live with their mother for 18 to 24 months.",
        "As many as 96 leopards have died in Sri Lanka in the last ten years. The causes of leopard deaths are generally man-made factors such as deforestation and habitat loss, entrapment, poaching for skin, teeth, claws and meat, and natural factors such as old age and attacks by other animals such as crocodiles, bears, buffaloes etc.",
        "Senior environmental lawyer Dr. Jagath Gunawardena said on the crimes related to leopards, it is a punishable offense under Section 30 of the Flora and Fauna Conservation Act to kill or harm leopards or to possess or sell the skin, teeth, claws and meat of leopards and those involved in such crimes are prosecuted by the police or the Wildlife Department or They will be arrested without warrant by the Forest Protection Department.",
        "Following the increasing number of deaths of leopards in the highlands, awareness programs related to leopards are being organized by the Rainforest Alliance and are being conducted by the Wildlife and Nature Conservation Society with the financial support of Unilever.",
        "Apart from this, Leopard Research Centers have been set up at Kilinochchi, Sigiriya, Belikul Oya, Banama, Kotagala and Morningside based on various research objectives like Leopard habitat, heredity, food habits and human-leopard conflict under the auspices of LOLC, a 5-year research program on wildlife and nature. Implemented by the Security Council.",
        "Kalanidhi Ch. According to Vijayamohan (University of Vavuniya), the large areas of dense canopy forests in the north are crucial for maintaining optimal leopard populations and habitats in the north. However, in some places, especially in areas like Mannar Kunjukulam, there are cases where leopards prey on livestock, and cattle owners kill and bury leopards with poisoned meat.",
        "Thus, the deaths of leopards are not as obvious as the death of an elephant. He also said that the A9 road cuts through the forest in the north and divides it into east and west and because of the heavy traffic on normal days, leopards rarely cross this road. He pointed out that their genetic long-term effects should also be considered.",
        "Prof. Inoka Gudavithanage (Saparagamuwa University) on mountain leopard range says that while forests such as the Horton plains and the Peak wilderness provide excellent habitat for leopards, other small forest areas have been fragmented by activities such as deforestation and agricultural land expansion. Leopards live. When there is a shortage of natural prey for cheetahs living in small forest areas near such people's habitats, they seek human settlements and hunt cattle and dogs.",
        "Therefore, by ensuring the safety of domesticated dogs and livestock, leopards can be prevented from coming towards the habitats. Most importantly, by properly disposing of food waste, you can avoid other dogs or pigs from looking for the food waste and also avoid cheetahs from looking for it. By taking appropriate measures, leopards can be avoided from seeking human habitations.",
        "Leopards come in search of such prey but it is their nature to always try to avoid humans. So by learning about leopards and knowing how to protect ourselves from them, we as compassionate Sri Lankans can try to live in harmony with nature and protect the endangered Sri Lankan leopards."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Panthera",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Leopard Day",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Awani",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Union for Conservation of Nature",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "less than a thousand",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "early morning hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2 to 3 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7 to 14 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Female",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 to 3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18 to 24 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "As many as 96",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last ten years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jagath Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Section 30",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Wildlife Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Forest Protection Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Rainforest Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Unilever",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Leopard Research Centers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sigiriya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Belikul Oya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Leopard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Security Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalanidhi Ch",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vijayamohan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "University of Vavuniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mannar Kunjukulam",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "normal days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Inoka Gudavithanage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saparagamuwa University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Horton",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වඳවී යාමේ තර්ජනයට මුහුණ පා සිටින ශ්‍රී ලංකා දිවියන්ගේ වර්තමාන තත්ත්වය කුමක්ද?",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Panthera pardus kotiya ලෙස විද්‍යාත්මකව හැඳින්වෙන ශ්‍රී ලාංකික දිවියා, ගෝලීය වශයෙන් හඳුනාගෙන ඇති දිවියන්ගේ උප විශේෂ 8 න් එකකි. ශ්‍රී ලංකාවේ වියළි කලාපයේ සිට තෙත් කලාපය දක්වා දිවියන් විවිධ පරිසරයන්ට අනුවර්තනය වන බැවින් සොයා ගත හැක.",
        "සිංහ කොටි වැනි ප්‍රබල විශාල විලෝපිකයින් වෙසෙන රටවල දිවියන්ට තම ආහාර සඳහා තරඟ කිරීමට සිදු වුවද දිවියන් ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම විලෝපිකයා වේ. චීටාවන් ඔවුන්ගේ කහ පැහැති සමේ කළු පැහැති ලප මගින් පහසුවෙන් හඳුනාගත හැකිය. දිවියන්ගේ දිනය 2021 වනජීවී හා ස්වභාව සංරක්ෂණ සංගමය විසින් 2021 අවානි 01 වැනි දින ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති අතර එය මේ වසරේ දෙවන වරටත් සමරනු ලැබේ.",
        "ආහාර දාමය පවත්වා ගනිමින් ස්වභාවික සමතුලිතතාවය පවත්වා ගැනීම සඳහා දිවියන් ඉතා වැදගත් වේ. ස්වභාව සංරක්ෂණය සඳහා වූ ජාත්‍යන්තර සංගමය (IUCN) විසින් දිවියන් වඳවීමේ තර්ජනයට ලක්ව ඇති විශේෂයක් ලෙස වර්ගීකරණය කර ඇත. විද්‍යාත්මක පර්යේෂණවලට අනුව ශ්‍රී ලංකාවේ ජීවත් වන්නේ දිවියන් දහසකට අඩු ප්‍රමාණයකි.",
        "දිවියන් ස්වභාවයෙන්ම හුදකලා වේ. ඔවුන් දිනකට පැය 18 ක් දක්වා නිදාගෙන සවස සිට රාත්‍රිය දක්වා සහ උදේ පාන්දර දක්වා ක්‍රියාශීලී වන අතර මුවන්, වල් ඌරන්, වඳුරන්, වල් ඌරන් සහ කුරුල්ලන් ගොදුරු කර ගනී. කිසිඳු ශබ්දයක් නොනැගෙන ගොදුර ළඟටම රිංගා ගන්නා මොවුන් ගොදුරේ ස්වසනාලයට ඉක්මනින් පහර දී කුඩු කර මරා දමයි.",
        "ඌට දින 2ක් 3ක් පමණ තරබාරු ගොදුරක් අරපිරිමැස්මෙන් අනුභව කර දින 7 සිට 14 දක්වා වෙනත් ගොදුරක් නොමැතිව ජීවත් විය හැක. ගැහැණු චීටාවන් වරකට පැටවුන් 2 සිට 3 දක්වා ප්‍රසූත කරයි. ඔවුන් තම මව සමඟ මාස 18 සිට 24 දක්වා ජීවත් වෙති.",
        "පසුගිය වසර දහය තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ දිවියන් 96ක් පමණ මියගොස් ඇත. දිවියන්ගේ මරණයට හේතු වන්නේ සාමාන්‍යයෙන් මිනිසා විසින් සාදන ලද වන විනාශය සහ වාසස්ථාන අහිමිවීම, උගුල් ඇල්ලීම, සම, දත්, නිය සහ මස් සඳහා දඩයම් කිරීම සහ මහලු විය වැනි ස්වාභාවික සාධක සහ කිඹුලන්, වලසුන්, මී හරකුන් වැනි වෙනත් සතුන්ගේ ප්‍රහාරයන් ය. .",
        "දිවියන් හා සම්බන්ධ අපරාධ සම්බන්ධයෙන් ජ්‍යෙෂ්ඨ පරිසර නීතීඥ ආචාර්ය ජගත් ගුණවර්ධන කියා සිටියේ දිවියන් මැරීම හෝ හානි කිරීම හෝ දිවියන්ගේ සම, දත්, නිය සහ මස් සන්තකයේ තබා ගැනීම හෝ අලෙවි කිරීම වෘක්ෂලතා හා සත්ත්ව සංරක්‍ෂණ පනතේ 30 වැනි වගන්තිය යටතේ දඬුවම් ලැබිය හැකි වරදක් බවයි. සහ එවැනි අපරාධවලට සම්බන්ධ වූවන්ට පොලිසිය හෝ වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුව මගින් නඩු පවරනු ලැබේ, නැතහොත් වන සංරක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව මගින් වරෙන්තු නොමැතිව අත්අඩංගුවට ගනු ලැබේ.",
        "කඳුකර ප්‍රදේශවල දිනෙන් දින මිය යන දිවියන් සංඛ්‍යාව ඉහළ යාමත් සමඟ වැසි වනාන්තර එකමුතුව මගින් දිවියන් පිළිබඳ දැනුවත් කිරීමේ වැඩසටහන් සංවිධානය කරන අතර යුනිලීවර් ආයතනයේ මූල්‍ය අනුග්‍රහය ඇතිව වනජීවී හා ස්වභාව සංරක්ෂණ සංගමය මගින් මෙහෙයවනු ලැබේ.",
        "මීට අමතරව, LOLC, a 5 අනුග්‍රහය යටතේ දිවියන්ගේ වාසස්ථාන, පරම්පරාගතභාවය, ආහාර පුරුදු සහ මිනිස් - දිවි ගැටුම වැනි විවිධ පර්යේෂණ අරමුණු මත කිලිනොච්චිය, සීගිරිය, බෙලිකුල් ඔය, බානම, කොටගල සහ මෝනිංසයිඩ් යන ස්ථානවල දිවියන් පර්යේෂණ මධ්‍යස්ථාන පිහිටුවා ඇත. ආරක්ෂක මණ්ඩලය විසින් ක්‍රියාත්මක කරන ලද වනජීවී සහ ස්වභාවධර්මය පිළිබඳ වාර්ෂික පර්යේෂණ වැඩසටහන.",
        "කලනිධි ච. විජයමෝහන් (වවුනියාව විශ්වවිද්‍යාලය) පවසන පරිදි උතුරේ ප්‍රශස්ත දිවියන් ගහනය සහ වාසස්ථාන පවත්වාගෙන යාම සඳහා උතුරේ ඝන වියන් වනාන්තර විශාල ප්‍රදේශ ඉතා වැදගත් වේ. කෙසේ වෙතත් ඇතැම් ස්ථානවල විශේෂයෙන් මන්නාරම කුංජුකුලම් වැනි ප්‍රදේශවල දිවියන් ගවයන් ගොදුරු කර ගන්නා අවස්ථා ද ගව හිමියන් විසින් දිවියන් වස දැමූ මස් දමා මරා වළලන අවස්ථා ද ඇත.",
        "මේ අනුව දිවියන්ගේ මරණ අලියකුගේ මරණය තරම් පැහැදිලි නැත. ඒ 9 මාර්ගය උතුරේ වනාන්තරය මැදින් කපා නැගෙනහිර සහ බටහිර ලෙස බෙදී යන බවත් සාමාන්‍ය දිනවල අධික වාහන තදබදය නිසා දිවියන් මෙම මාර්ගය හරහා ගමන් කරන්නේ කලාතුරකිනි. ඒවායේ ජානමය දිගුකාලීන බලපෑම් ද සලකා බැලිය යුතු බව ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "හෝර්ටන් තැන්න, කඳු මුදුන් වනය වැනි වනාන්තර දිවියන්ට කදිම වාසස්‌ථානයක්‌ සලසන අතර අනෙකුත් කුඩා වනාන්තර ප්‍රදේශ වන විනාශය හා කෘෂිකාර්මික ඉඩම් ව්‍යාප්තිය වැනි ක්‍රියාකාරකම්වලින් ඛණ්ඩනය වී ඇති බව කඳු දිවියා වැටිය පිළිබඳ මහාචාර්ය ඉනෝකා ගුඩවිතානගේ (සපරගමුව විශ්වවිද්‍යාලය) පවසයි. . එවැනි මිනිසුන්ගේ වාසස්ථාන අසල කුඩා වනාන්තර ප්‍රදේශවල ජීවත් වන චීටාවන්ට ස්වභාවික ගොදුරු හිඟයක් ඇති වූ විට, ඔවුන් මිනිස් වාසස්ථාන සොයාගෙන ගවයන් සහ බල්ලන් දඩයම් කරති.",
        "එබැවින් ගෘහාශ්‍රිත සුනඛයන් සහ පශු සම්පත් වල ආරක්ෂාව තහවුරු කිරීමෙන් දිවියන් වාසස්ථාන කරා පැමිණීම වැළැක්විය හැකිය. වැදගත්ම දෙය නම්, ආහාර අපද්‍රව්‍ය නිසි ලෙස බැහැර කිරීමෙන් ඔබට වෙනත් බල්ලන් හෝ ඌරන් ආහාර අපද්‍රව්‍ය සෙවීමෙන් වැළකිය හැකි අතර චීටාවන් ඒවා සෙවීමෙන් වැළකී සිටිය හැකිය. නිසි පියවර ගැනීමෙන් දිවියන් මිනිස් වාසස්ථාන සොයා යාම වළක්වා ගත හැකිය.",
        "දිවියන් එවැනි ගොදුරක් සොයා ආවත් මිනිසුන් මගහැර යාමට නිතරම උත්සාහ කිරීම ඔවුන්ගේ ස්වභාවයයි. ඒ නිසා දිවියන් ගැන ඉගෙනීමෙන් සහ ඔවුන්ගෙන් ආරක්ෂා වන්නේ කෙසේදැයි දැන ගැනීමෙන්, දයානුකම්පිත ශ්‍රී ලාංකිකයන් ලෙස අපට ස්වභාවධර්මයට අනුකූලව ජීවත් වීමට උත්සාහ කළ හැකි අතර වඳවී යාමේ තර්ජනයට ලක්ව ඇති ශ්‍රී ලාංකික දිවියන් ආරක්ෂා කර ගත හැකිය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පැන්තෙරා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිවියන්ගේ දිනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවානි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සොබාදහම සංරක්ෂණය සඳහා වූ ජාත්‍යන්තර සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දහසකට වඩා අඩුය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය 18 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "උදේ පාන්දර",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 2 සිට 3 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 7 සිට 14 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගැහැණු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 සිට 3 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස 18 සිට 24 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "96 ක් තරම්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර දහය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජගත් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වන සංරක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැසි වනාන්තර සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනිලීවර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිවියන් පර්යේෂණ මධ්‍යස්ථාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සීගිරිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෙලිකුල් ඔය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිවියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 5ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කලනිධි ච",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විජයමෝහන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම කුංජුකුලම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාමාන්ය දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉනෝකා ගුඩාවිතානගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සපරගමුව විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෝටන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அழிந்து வரும் ஆபத்தை எதிர்நோக்கும் இலங்கைச் சிறுத்தைகளின் தற்போதைய நிலை என்ன ?",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "உலகளாவிய ரீதியில் இனங்காணப்பட்டுள்ள 8 வகையான சிறுத்தை உப இனங்களில் பந்தெரா பார்டஸ் கொட்டியா (Panthera pardus kotiya) என விஞ்ஞான ரீதியாக அறியப்படும் இலங்கைச்சிறுத்தையும் ஒன்றாகும். சிறுத்தைகள் பல்வேறுபட்ட சூழல்களிற்கு இசைவாக்கமடைந்து வாழக்கூடியவை என்பதனால் இலங்கையின் உலர் வலயம் முதல் ஈர வலயம் வரை இவை பரந்து காணப்படுகின்றன.",
        "சிங்கம், புலி போன்ற வலிமையான பெரிய ஊனுண்ணிகள் வாழும் நாடுகளில் சிறுத்தைகள் தம் உணவுக்காக அவற்றுடன் போட்டியிட வேண்டியுள்ளது ஆனால் சிறுத்தைகளே இலங்கையின் உயர் ஊனுண்ணியாகவுள்ளது (Top predator). சிறுத்தைகளை அவற்றின் மஞ்சள் நிறமான தோலில் காணப்படும் கருப்பு நிறமான புள்ளி அடையாளங்களை   கொண்டு இலகுவாக இனங்கண்டுகொள்ளலாம். சிறுத்தைகள் தினமானது 2021 ம் ஆண்டில் ஆவணி முதலாம் திகதியில் வனவிலங்கு மற்றும் இயற்கை பாதுகாப்புச்   சங்கத்தினால் பிரகடனப்படுத்தப்பட்டு,  இந்தவருடம் இரண்டாவது முறையாக கொண்டாடப்படுகிறது.",
        "சிறுத்தைகள் உணவு சங்கிலியை பேணுவதன் மூலம் இயற்கை சமநிலையை பேணுவதில் மிகுந்த முக்கியத்துவம் வாய்ந்தவை. பன்னாட்டு இயற்கைப் பாதுகாப்புச் சங்கத்தினால் (International Union for Conservation of Nature - IUCN) சிறுத்தைகள் அழிவுறக்கூடிய நிலையிலுள்ள இனமாக வகைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. விஞ்ஞான ஆராய்ச்சிகளின் அடிப்படையில் இலங்கையில் ஆயிரத்திற்கும் குறைவான சிறுத்தைகளே தற்போது வாழ்கின்றன.",
        "சிறுத்தைகள் தனித்து வாழும் இயல்புடையவை. ஒரு நாளில் 18 மணித்தியாலங்கள் வரை உறங்கும்  மற்றும் அவை மாலை  முதல் இரவு மற்றும்  அதிகாலை நேரங்களிலேயே சுறுசுறுப்பாக காணப்படுவதோடு மான், மரை, காட்டுப்பன்றி, குரங்கு, முள்ளம்பன்றி என்பவற்றையும் மற்றும் பறவைகளையும்  இரையாக கொள்ளும். இவை  ஒலி எழுப்பாமல் பதுங்கி இரைக்கு அருகில் சென்று விரைவாக தாக்கி இரையின் மூச்சுக்குழலை நசுக்குவதன்  மூலம் அவற்றைக் கொல்கின்றன.",
        "பருமனான இரையினை 2 தொடக்கம் 3 நாட்கள் வரை சிறிது சிறிதாக உட்கொள்ளும் அதன் பின்  7 தொடக்கம் 14 நாட்கள் வரை வேறு இரை எதுவும் உட்கொள்ளாமல் வாழக்கூடியது.  பெண் சிறுத்தைகள் ஒரு தடவையில் 2 தொடக்கம் 3 குட்டிகள் வரை ஈனுகின்றன. இவை 18 தொடக்கம் 24 மாதங்கள்  வரை தாயுடன் சேர்ந்து வாழும்.",
        "இலங்கையில் கடந்த பத்து வருடங்களில் 96 சிறுத்தைகள் வரை இறந்திருக்கின்றன. பொதுவாக சிறுத்தைகளின் இறப்பிற்கு  செயற்கை காரணிகளான காடழிப்பு மற்றும் வாழ்விட இழப்பு, பொறிகளில் சிக்கி இறத்தல், தோல், பல், நகம் மற்றும் இறைச்சிக்காக  வேட்டையாடுதல்,  மற்றும் இயற்கை காரணிகளான முதுமை மற்றும் ஏனைய மிருகங்களான முதலை, கரடி, எருமை போன்றவற்றின் தாக்குதலாலும் காரணங்களாகின்றன.",
        "சிரேஷ்ட சுற்றுச்சூழல் வழக்கறிஞர் டாக்டர் ஜெகத் குணவர்தன அவர்கள் சிறுத்தைகள் தொடர்ப்பன குற்றச்செயல்களை பற்றி கூறியதாவது, தாவர மற்றும் விலங்கு பாதுகாப்பு சட்டத்தின் முப்பதாவது பிரிவின் கீழ் சிறுத்தைகளை கொல்லுவதோ அல்லது  துன்புறுத்துவதோ அல்லது சிறுத்தையின் தோல், பல், நகம் மற்றும் இறைச்சியினை வைத்திருப்பதோ அல்லது விற்பனை செய்வதோ தண்டனைக்குரிய குற்றமாகும் மற்றும் இவ்வாறான குற்றச்செயல்களில் ஈடுபடுவோர் பொலிசாராலோ அல்லது வனவிலங்கு பாதுகாப்புத் திணைக்களத்தாராலோ அல்லது வன பாதுகாப்புத்திணைக்களத்தாராலோ உத்தரவின்றி கைதுசெய்யப்பபடுவார்கள்.",
        "மலையகத்தில் அதிகரித்துவரும் சிறுத்தைகளின் தொடர் இறப்பு சம்பவங்களை தொடர்ந்து சிறுத்தைகள் தொடர்பான விழிப்புணர்வு நிகழ்ச்சிகள் rainforest alliance இனால் ஒழுங்குசெய்யப்பட்டு Unilever நிறுவனத்தின் நிதி உதவியுடன் வனவிலங்கு மற்றும் இயற்கை பாதுகாப்புச்   சங்கத்தினால் நடாத்தப்பட்டு வருகின்றது.",
        "இதனை தவிர, சிறுத்தைகளுடைய வாழ்விடம், பரம்பல், உணவு பழக்கம் மற்றும் மனித சிறுத்தை மோதல் போன்ற பல ஆராய்ச்சி நோக்கங்களை அடிப்படையாக கொண்டு கிளிநொச்சி, சிகிரியா, பெலிகுல் ஓயா, பானம, கொட்டகல மற்றும் மோர்னிங் சைட் போன்ற இடங்களில் சிறுத்தைகள் ஆராய்ச்சி மையங்கள் அமைக்கப்பட்டு LOLC இன் அனுசரணையுடன் 5 வருட ஆராய்ச்சி நிகழ்ச்சி திட்டம் வனவிலங்கு மற்றும் இயற்கை பாதுகாப்புச்   சங்கத்தினால் அமுல்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "கலாநிதி ச. விஜயமோகன் (வவுனியா பல்கலைக்கழகம்) அவர்கள் கூறியதற்கு இணங்க வடக்கில் காணப்படும் பெரிய பரப்பளவிலான, செறிந்த விதானமுடைய காடுகள் சிறந்த அளவிலான சிறுத்தைகளின் எண்ணிக்கையையும்    நிலவுகையையும் வடக்கில் பேணுவதில் மிகுந்த முக்கியத்துவம் வாய்ந்ததாக விளங்குகின்றது. இருந்தாலும் சில இடங்களில், குறிப்பாக மன்னார் குஞ்சுக்குளம் போன்ற பகுதிகளில்  சிறுத்தைகள் அதிகளவு கால்நடைகளை வேட்டையாடுவதனால்  கால்நடை உரிமையாளர்கள் சிறுத்தைகளை நச்சூட்டப்பட்ட மாமிசங்களை கொண்டு இறக்கச்செய்து புதைக்கும் சந்தர்ப்பங்கள் காணப்படுகின்றது.",
        "இதனால் ஒப்பீட்டளவில் ஒரு யானையின் இறப்பு வெளிப்படையாக தெரிய வருவதுபோல் சிறுத்தைகளின் இத்தகைய இறப்பு சம்பவங்கள் வெளிவருவதில்லை. மேலும் அவர், A9 வீதியானது வடக்கிலுள்ள காட்டினை ஊடறுத்து செல்வதால் அதனை கிழக்கு மற்றும் மேற்கு என இரு துண்டுகளாக பிரிகின்றது மற்றும் இவ் வீதியில்  சாதாரண நாட்களில் அதிகளவு வாகனங்கள் பிரயாணம் செய்வதால்  சிறுத்தைகள் இவ் வீதியினை கடப்பது அரிது. இதனால் அவற்றின் மரபணு சார்ந்த  நீண்ட கால விளைவுகளையும் கருத்தில் கொள்ள வேண்டும் என்பதனை சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "பேராசிரியர் இனோகா குடாவிதானகே (சபரகமுவ பல்கலைக்கழகம்) அவர்கள் மலையக சிறுத்தை பரம்பலை பற்றி கூறிய போது, ஹோட்டன் சமவெளி (horton plains) மற்றும் பீக் வில்டர்ன்ஸ் (Peak wilderness) போன்ற காடுகள் சிறுத்தைகளுக்கு சிறந்த பரந்த வாழ்விடத்தை வழங்கினாலும் காடழிப்பு மற்றும்  விவசாய நிலங்களின் அதிகரிப்பு போன்ற நடவடிக்கைகளால் துண்டாக்கப்பட்ட குறைந்த பரப்பளவை கொண்ட ஏனைய சிறிய வன பகுதிகளிலும் சிறுத்தைகள் வாழ்கின்றன. இவ்வாறான மக்களின் வாழ்விடங்களுக்கு அருகே காணப்படும் சிறிய வன பகுதிகளில் வாழும் சிறுத்தைகளிற்கு இயற்கையான இரைகளின்  தட்டுப்பாடு ஏற்படும்போது அவை மனிதக் குடியேற்றங்களை நாடிச் சென்று கால்நடைகளையும்   நாய்களையும் வேட்டையாடி உண்கின்றன.",
        "எனவே வீட்டில் வளர்க்கும் நாய்கள் மற்றும் கால்நடைகளின் பாதுகாப்பை உறுதி செய்வதன் மூலம் சிறுத்தைகள் வாழ்விடங்களை நோக்கி வருவதை தவிர்த்துக்கொள்ளலாம். மிக முக்கியமாக உணவு கழிவுகளை முறையாக அகற்றுவதன் மூலம் வேறு  நாய்களோ அல்லது பன்றிகளோ அவ் உணவுக்கழிவுகளை நாடி  வருவதை தவிர்ப்பதோடு அவற்றை நாடி வரும் சிறுத்தைகளையும் தவிர்த்துக் கொள்ளலாம். இவ்வாறு உரிய நடவடிக்கைகளை எடுப்பதன் மூலம் சிறுத்தைகள் மனித குடியிருப்புகளை நாடி வருவதை தவிர்த்துக்கொள்ளலாம்.",
        "சிறுத்தைகள் இவ்வாறான இரையை தேடி வருவதை தவிர மனிதர்களை எப்போதும்  தவிர்க்க முயற்சிப்பதே அவற்றினுடைய இயல்பாகும். எனவே சிறுத்தைகள் பற்றி அறிந்து கொள்வதன் மூலமும் அவற்றில் இருந்து எங்களை எப்படி பாதுகாப்பது என்பதை தெரிந்து கொள்வதன் மூலமும் நாங்கள் இயற்கையோடு இணைத்து வாழ முயற்சி செய்து அழிந்து வரும் இயற்கை முக்கியவத்துவம் வாய்ந்த இலங்கை சிறுத்தைகளை பாதுகாக்க காருண்யம் வாய்ந்த இலங்கை பிரஜைகளாகிய நாம் கை கோர்ப்போம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாந்தெரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிறுத்தை நாள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆவணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இயற்கை பாதுகாப்புக்கான சர்வதேச ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆயிரத்திற்கும் குறைவானது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "அதிகாலை நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2 முதல் 3 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7 முதல் 14 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெண்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 முதல் 3 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18 முதல் 24 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "96 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த பத்து வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜகத் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 30",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "வனவிலங்கு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வன பாதுகாப்பு துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மழைக்காடு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுனிலீவர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறுத்தை ஆராய்ச்சி மையங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிகிரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெலிகுல் ஓயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறுத்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கலாநிதி ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விஜயமோகன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வவுனியா பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மன்னார் குஞ்சுக்குளம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாதாரண நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இனோகா குடவிதானகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சபரகமுவ பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹார்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}