{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/former-japanese-pm-shinzo-abe-hospitalised-after-apparent-shooting-reports-97093/",
  "time_ut": 1657250220,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Former Japanese PM Shinzo Abe hospitalised after apparent shooting: reports",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Former Japanese PM Shinzo Abe hospitalised after apparent shooting: reports",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Japan’s former prime minister Shinzo Abe has been hospitalised after an apparent shooting in the western Japanese city of Nara, international media reported citing public broadcaster NHK.",
        "Two gunshot sounds were heard at the site during a speech by Abe Friday July 08 morning, and a male suspect was arrested, reports said. (Colombo/Jul08/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Japanese",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Shinzo Abe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shinzo Abe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Abe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday July 08",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo/Jul08/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජපානයේ හිටපු අගමැති ෂින්සෝ අබේ වෙඩි තැබීමකින් රෝහල් ගත කර ඇතැයි වාර්තා වේ",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ඉකොනොමිනෙක්ස්ට් - බටහිර ජපානයේ නාරා නගරයේ සිදුවූ වෙඩි තැබීමකින් ජපානයේ හිටපු අගමැති ෂින්සෝ අබේ රෝහල් ගත කර ඇති බව මහජන විකාශකයෙකු වන NHK උපුටා දක්වමින් ජාත්‍යන්තර මාධ්‍ය වාර්තා කළේය.",
        "ජුලි 08 සිකුරාදා උදෑසන අබේගේ දේශනයක් අතරතුර වෙඩි හඬවල් දෙකක් එම ස්ථානයෙන් ඇසුණු අතර, පිරිමි සැකකරුවෙකු අත්අඩංගුවට ගත් බව වාර්තා වේ. (කොළඹ/ජූලි 08/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජපන්",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Shinzo Abe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shinzo Abe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නාරා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අබේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 08 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/ජූලි 08/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜப்பான் முன்னாள் பிரதமர் ஷின்சோ அபே துப்பாக்கிச் சூடு சம்பவத்தில் மருத்துவமனையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "எகனாமிநெக்ஸ்ட் - ஜப்பானின் முன்னாள் பிரதமர் ஷின்சோ அபே மேற்கு ஜப்பானிய நகரமான நாராவில் துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியதில் மருத்துவமனையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளதாக பொது ஒளிபரப்பு நிறுவனமான NHK ஐ மேற்கோள் காட்டி சர்வதேச ஊடகங்கள் செய்தி வெளியிட்டுள்ளன.",
        "ஜூலை 08 வெள்ளிக்கிழமை காலை அபே ஆற்றிய உரையின் போது அந்த இடத்தில் இரண்டு துப்பாக்கிச் சூட்டுச் சத்தங்கள் கேட்டதாகவும், சந்தேகத்தின் பேரில் ஒரு ஆண் கைது செய்யப்பட்டதாகவும் தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன. (கொழும்பு/ஜூலை08/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜப்பானியர்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Shinzo Abe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shinzo Abe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நாரா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அபே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 08 வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஜூலை08/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}