{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/அத்தியாவசியமின்றி-இலங்கை-செல்லாதீர்/175-299844",
  "time_ut": 1657110623,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அத்தியாவசியமின்றி இலங்கை செல்லாதீர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Don't visit Sri Lanka unless essential",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Britain and New Zealand have advised their nationals to avoid traveling to Sri Lanka except for essential matters.",
        "A travel advisory to Sri Lanka has been updated yesterday (05) to avoid travel.",
        "In Sri Lanka, which is facing a severe economic crisis, there is a shortage of essential commodities including medicine, gas, fuel and food.",
        "The British Foreign and Commonwealth Office and the New Zealand Embassy in Sri Lanka have informed their citizens that the shortage of petrol and diesel has severely affected business, emergency and transport services.",
        "Roadblocks, protests and demonstrations are likely to happen in a very short period of time, the travel advisories issued by the countries said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New Zealand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The British Foreign and",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commonwealth Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the New Zealand Embassy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අත්‍යාවශ්‍ය දෙයකට මිස ලංකාවට නොපැමිණෙන්න",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අත්‍යවශ්‍ය කාරණා සඳහා හැර ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමෙන් වළකින ලෙස බ්‍රිතාන්‍යය සහ නවසීලන්තය සිය ජාතිකයින්ට උපදෙස් දී තිබේ.",
        "සංචාරය වළක්වා ගැනීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට සංචාරක උපදේශනයක් ඊයේ (05) යාවත්කාලීන කර ඇත.",
        "දැඩි ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින ශ්‍රී ලංකාව තුළ ඖෂධ, ගෑස්, ඉන්ධන, ආහාර ඇතුළු අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ හිඟයක් පවතී.",
        "පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් හිඟය ව්‍යාපාරික, හදිසි සහ ප්‍රවාහන සේවාවලට දැඩි ලෙස බලපා ඇති බව බ්‍රිතාන්‍ය විදේශ හා පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය කාර්යාලය සහ ශ්‍රී ලංකාවේ නවසීලන්ත තානාපති කාර්යාලය සිය පුරවැසියන්ට දන්වා ඇත.",
        "මාර්ග බාධක, විරෝධතා සහ පෙළපාලි ඉතා කෙටි කාලයක් තුළ සිදුවීමට ඉඩ ඇති බව එම රටවල් විසින් නිකුත් කරන ලද සංචාරක උපදේශනවල සඳහන් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නවසීලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්‍රිතාන්‍ය විදේශ සහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩල කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නවසීලන්ත තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அத்தியாவசியமின்றி இலங்கை செல்லாதீர்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "அத்தியாவசிய விடயங்களை தவிர இலங்கைக்கு செல்வதை தவிர்க்குமாறு பிரித்தானியா மற்றும் நியூசிலாந்து ஆகிய நாடுகள்  தமது நாட்டு பிரஜைகளை அறிவுறுத்தியுள்ளன.",
        "நேற்று (05)  புதுப்பிக்கப்பட்ட பயண ஆலோசனைக்கு அமைய இலங்கைக்கு பயணம் செய்வதை தவிர்க்குமாறு கூறப்பட்டுள்ளது.",
        "கடுமையான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ள இலங்கையில் மருந்து, எரிவாயு, எரிபொருள், உணவு உள்ளிட்ட அத்தியாவசியப் பொருட்களுக்கு தட்டுப்பாடு ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "பெட்ரோல் மற்றும் டீசல் பற்றாக்குறையால் வணிகம், அவசரநிலை மற்றும் போக்குவரத்து சேவைகள் கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளன என்று பிரித்தானிய வெளிநாட்டு பொதுநலவாய அலுவலகம் மற்றும் இலங்கைக்கான நியூசிலாந்து தூதரகம் ஆகியவை தமது பிரஜைகளிடம் அறிவித்துள்ளன.",
        "வீதி மறியல்கள், போராட்டங்கள் மற்றும் ஆர்ப்பாட்டங்கள் மிகக் குறுகிய காலத்தில் நடக்கலாம் என்று குறித்த நாடுகள் வெளியிட்டுள்ள பயண ஆலோசனையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நியூசிலாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் வெளியுறவு மற்றும்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியூசிலாந்து தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}