{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/main_picture/රුහුණු-කුමාරි-පීලි-පනී/11-618087",
  "time_ut": 1660530199,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රුහුණු කුමාරි පීලි පනී",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ruhunu Kumari jumps on the tracks",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Railway Department says that the Ruhunu Kumari train which was running from Matara to Maradana has derailed at Bussa area.",
        "Due to this, the train running has been disrupted and the Galle Kumari train running from Beliatte to Maradana has also been stopped at the Galle railway station.",
        "The Department of Railways also says that a special train was run from Aluthgama to Bussa to bring the office workers and other people in the Ruhunu Kumari train who were caught."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ruhunu Kumari",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Railway Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ruhunu Kumari",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maradana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bussa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Beliatte",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maradana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Department of Railways",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aluthgama to Bussa",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රුහුණු කුමාරි පීලි පනී",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මාතර සිට මරදාන බලා ධාවනය වූ රුහුණු කුමාරි දුම්රිය බූස්ස ප්‍රදේශයේදී පිලි පැනීමකට ලක්ව ඇතැයි දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව කියයි",
        "මේ හේතුවෙන් දුම්රිය ධාවනය බාධා එල්ල වී ඇති අතර බෙලිඅත්තේ සිට මරදාන බල ධාවනය වන ගාලු කුමාරි දුම්රිය ද මේ වන විට ගාල්ල දුම්රිය ස්ථානයේ නතර කර ඇත.",
        "පිලිපැනීමට ලක්වූ රුහුණු කුමාරි දුම්රියේ සිටින කාර්යාල සේවකයන් ඇතුළු පිරිස රැගෙන ඒම සඳහා අලුත්ගම සිට බූස්ස දක්වා විශේෂ දුම්රියක් ධාවනය කරවූ බව ද දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව කියයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුහුණු කුමාරි",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුහුණු කුමාරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මරදාන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බුස්සා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෙලිඅත්තේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මරදාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අලුත්ගමට බුස්සට",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ருஹுனு குமாரி தண்டவாளத்தில் குதிக்கிறாள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மாத்தறையில் இருந்து மருதானை நோக்கி பயணித்த ருஹுனு குமாரி ரயில் புஸ்ஸ பகுதியில் தடம் புரண்டுள்ளதாக ரயில்வே திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இதன்காரணமாக புகையிரத ஓட்டம் தடைப்பட்டுள்ளதுடன், பெலியத்தையிலிருந்து மருதானை நோக்கி பயணிக்கும் காலி குமரி புகையிரதமும் காலி புகையிரத நிலையத்தில் நிறுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "பிடிபட்ட ருஹுணு குமாரி ரயிலில் அலுவலக ஊழியர்கள் மற்றும் ஏனையவர்களை அழைத்து வருவதற்காக அளுத்கமவில் இருந்து புஸ்ஸ வரை விசேட புகையிரதமொன்று இயக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் ரயில்வே திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ருஹுனு குமாரி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரயில்வே துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருஹுனு குமாரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மருதானை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புஸ்ஸா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெலியட்டே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மருதானை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரயில்வே திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அளுத்கம முதல் புஸ்ஸா வரை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}