{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132132",
  "time_ut": 1658647620,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யானைக்கு வைத்த மின்சார வேலியில் சிக்கி முதியவர் பலி!",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An old man died after being caught in an electric fence for an elephant.",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Vaunadivu Povisar has reported that an old man died early today (24) after being attacked by a misara in Bhavakkodisenai area of ​​Vaunadivu Police Division of Batticaloa District.",
        "Ganapathipillai Chinnathambi, a father of two children (71) from Kokkaticholai area of ​​Mudailakuda, died in the accident.",
        "It has been revealed during the initial investigations of the police that the said person was taking care of a friend's garden compound, cows and goats and was found dead by a fish fence placed for elephants to protect the garden.",
        "According to the order of Batticaloa District Court Judge Peter Boll, Mandur Division Sudden Death Investigation Officer Thampipillai Tavakumar visited the body and ordered the police to hand over the body to the relatives after post-mortem examination."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "early today",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ganapathipillai Chinnathambi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "71",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kokkaticholai",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Batticaloa District Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Peter Boll",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thampipillai Tavakumar",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අලියෙකුට විදුලි වැටකට හසුවී වයෝවෘද්ධ පුද්ගලයෙක් මිය ගියේය.",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "මඩකලපුව දිස්ත්‍රික්කයේ වවුනදිව් පොලිස් වසමේ භවක්කොඩිසේනයි ප්‍රදේශයේ දී මිසරෙකුගේ ප්‍රහාරයකට ලක්ව වයෝවෘද්ධ පුද්ගලයෙකු අද (24) අලුයම මිය ගිය බව වවුනදිව් පොවිසර් වාර්තා කරයි.",
        "අනතුරින් මියගියේ මුදලාලකුඩා කොක්කටිචෝලෙයි ප්‍රදේශයේ පදිංචි ගණපතිපිල්ලේ චින්නතම්බි නමැති දෙදරු පියකු (71) නමැති අයෙකි.",
        "එම පුද්ගලයා තම මිතුරෙකුගේ ගෙවතු පරිශ්‍රය, එළදෙනුන් සහ එළුවන් රැක බලා ගනිමින් සිට ඇති අතර වත්ත ආරක්‍ෂා කිරීම සඳහා අලි ඇතුන්ට දමා තිබූ මාළු වැටකින් මියගොස් සිටි බව පොලිසියේ මූලික විමර්ශනවලදී අනාවරණය වී ඇත.",
        "මඩකලපුව දිසා අධිකරණ විනිසුරු පීටර් බෝල් මහතාගේ නියෝගයට අනුව මණ්ඩූර් කොට්ඨාසයේ හදිසි මරණ පරීක්‍ෂණ නිලධාරී තම්පිපිල්ලේ තවකුමාර් මහතා දේහයට පැමිණ පශ්චාත් මරණ පරීක්‍ෂණයෙන් පසු දේහය ඥාතීන්ට භාර දෙන ලෙස පොලිසියට නියෝග කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද වේලාසනින්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගණපතිපිල්ලේ චින්නතම්බි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "71",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොක්කටිචෝලෙයි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මඩකලපුව දිසා අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීටර් බෝල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තම්පිපිල්ලේ තවකුමාර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யானைக்கு வைத்த மின்சார வேலியில் சிக்கி முதியவர் பலி!",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "மட்டக்களப்பு மாவட்டத்தின் வவுணதீவு பொலிஸ் பிரிவிற்குட்பட்;ட இருநூறுவில், பாவக்கொடிசேனை பிரதேசத்தில் மிசாரம் தாக்கி முதியவர் ஒருவர் இன்று (24) அதிகாலை உயிரிழந்துள்ளதாக வவுணதீவு பொவிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "முதலைக்குடா கொக்கட்டிச்சோலை பிரதேசத்தை சேர்ந்த இரண்டு பிள்ளைகளின் தந்தையான (71) வயதுடைய கணபதிப்பிள்ளை சின்னத்தம்பி என்பவரே இவ்விபத்தில் உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "குறித்த நபர், நண்பர் ஒருவரின் தோட்ட வளாகம், மாடு, ஆடுகளை பராமரித்துக்கொண்டு வருவதாகவும் தோட்டத்தினை பாதுகாக்கும் பொருட்டு யானைகளுக்கு வைக்கப்பட்டிருந்த மீன்சார வேலியில் சிக்கி உயிரிழந்த நிலையில் காணப்பட்டதாகவும் சம்பவத்தை கண்ட கிராமவாசி ஒருவர் பொலிஸாருக்கு தெரிவித்ததாகவும் பொலிஸாரின் ஆரம்பக்கட்ட விசாரணைகளின் போது தெரியவந்துள்ளது.",
        "மட்டக்களப்பு மாவட்ட நீதிமன்ற  நீதிவான பீற்றர் போலின் உத்தரவிற்கமைவாக சம்ப இடத்திற்கு சென்ற மண்டூர் பிரதேச திடீர் மரண விசாரணை அதிகாரி தம்பிப்பிள்ளை தவக்குமார் சடலத்தினை பார்வையிட்டார்  பிரேத பிரிசோதனையின் பின்னர் சடலத்தினை உறவினர்களிடம் ஒப்படைககும் படி பொலிஸாருக்கு உத்தரவிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று அதிகாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கணபதிப்பிள்ளை சின்னத்தம்பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "71",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொக்கட்டிச்சோலை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு மாவட்ட நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் போல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தம்பிப்பிள்ளை தவகுமார்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}