{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83728/previous-govt-was-covering-up-facts-about-financial-crisis-acting-president",
  "time_ut": 1658166480,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Previous govt was ‘covering up facts’ about financial crisis - Acting President",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Previous govt was ‘covering up facts’ about financial crisis - Acting President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s acting President Ranil Wickremesinghe has said the country’s previous administration was “covering up facts” about its crippling financial crisis.",
        "Former leader Gotabaya Rajapaksa’s government did not tell the truth, that Sri Lanka was “bankrupt” and “needed to go to the International Monetary Fund (IMF),” Wickremesinghe told CNN from parliament in the nation’s administrative capital Sri Jayawardenepura Kotte Monday.",
        "“I would like to tell the people I know what they are suffering,” he added. “We have gone back. We have to pull ourselves up by the bootstraps. We don’t need five years or 10 years. By the end of next year let’s start stabilizing, and certainly by 2024 let’s have a functioning economy which will start growing.”",
        "Wickremesinghe’s exclusive interview with CNN was his first with an international news organization since he was appointed acting president by former leader Rajapaksa, who fled the crisis-hit country last week.",
        "Wickremesinghe added he that had spoken to Rajapaksa since he first fled Sri Lanka for Maldives, and then traveled to Singapore. However, Wickremesinghe said he does not know whether the former leader is still in Singapore, or elsewhere.",
        "Wickremesinghe is now vying to be Sri Lanka’s next president, with parliament set to elect a new leader on Wednesday.",
        "The former six-time prime minister, who is being backed by the ruling Sri Lanka Podujana Peramuna political party, will face off against at least three other candidates.",
        "But Wickremesinghe’s nomination has threatened to inflame an already volatile situation in the South Asian nation of 22 million.",
        "Since March, Sri Lanka has been brought to its knees by a growing economic crisis that has left the country struggling to buy essential imports, including fuel, food and medicine.",
        "Protesters have taken to the streets to demand the resignations of the country’s leaders and last week appeared to have scored a victory when Rajapaksa vowed to resign, then fled the country after thousands of demonstrators stormed his residence, and some swam in his pool. Wickremesinghe’s private residence was set on fire by angry protesters shortly after.",
        "Wickremesinghe -- prime minister before Rajapaksa stepped down -- vowed to resign to make way for a unity government.",
        "He told CNN that his torched home and much of its contents were not salvageable.",
        "He lost more than 4,000 books, including some that were centuries old, Wickremesinghe said. A 125-year-old piano was also destroyed in the fire, he added.",
        "But despite this, on Monday, he reiterated his desire to compete for the top position, telling CNN that he was “not the same administration.”",
        "“I’m not the same, people know that,” he said. “I came here to handle the economy.”",
        "When asked why he wanted to be president and make himself a further potential target, Wickremesinghe said: “I don’t want this happening in the country. What happened to me I don’t want others to suffer ... Certainly I don’t want that to happen to anyone else.”",
        "Meanwhile, life for Sri Lankans remains chaotic as they navigate the country’s paralyzing crisis.",
        "People continue to line up outside gas stations for hours -- even days -- desperately hoping to purchase fuel. Many local businesses are shut and supermarket shelves are increasingly barren.",
        "As anger continues to build, Wickremesinghe said people could protest “peacefully.”",
        "“Don’t obstruct the parliamentarians and the parliament from carrying out their duty,” he said.",
        "Wickremesinghe had declared a nationwide state of emergency from Monday, in a bid to quell any possible social unrest ahead of parliament’s presidential vote on July 20.",
        "“We are trying to prevent (the police and military) from using weapons,” Wickremesinghe said.",
        "“They have been attacked on some occasions but we still told them try your best not to use weapons.”",
        "But Wickremesinghe said he can “understand what the (people of Sri Lanka) are going through.”",
        "“I told them there have been three bad weeks ... And the whole system had broken down,” he said. “We were not going to have gas, we were not going to have diesel. It was bad.”",
        "Wickremesinghe said he will not let protesters to obstruct parliament from voting Wednesday, or allow more buildings to be stormed."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CNN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Jayawardenepura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "five years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the end of next year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CNN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "at least three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "March",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe’s",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CNN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 4,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "125-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CNN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three bad weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පසුගිය රජය මුල්‍ය අර්බුදය ගැන කරුණු වසන් කළා - වැඩ බලන ජනපති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ පවසා ඇත්තේ, රටේ පසුගිය පාලනාධිකාරය එහි අබලන් වූ මූල්‍ය අර්බුදය පිළිබඳ “කරුණු වසන් කරමින්” සිටි බවයි.",
        "හිටපු නායක ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ රජය සත්‍යය ප්‍රකාශ කළේ නැත, ශ්‍රී ලංකාව \"බංකොලොත්\" සහ \"ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට (IMF) යා යුතු බව\" වික්‍රමසිංහ සඳුදා ජාතියේ පරිපාලන අගනුවර වන ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර කෝට්ටේ පාර්ලිමේන්තුවේ සිට CNN වෙත පැවසීය.",
        "\"මම දන්න මිනිස්සුන්ට ඔවුන් දුක් විඳින්නේ මොකක්ද කියලා කියන්න කැමතියි,\" ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය. “අපි ආපහු ගියා. අපි බූට් ස්ට්‍රැප් එකෙන් උඩට අදින්න ඕනේ. අපිට අවුරුදු පහක් අවුරුදු 10ක් අවශ්‍ය නැහැ. ලබන වසර අවසන් වන විට අපි ස්ථාවර වීමට පටන් ගනිමු, නිසැකවම 2024 වන විට වර්ධනය වීමට පටන් ගන්නා ක්‍රියාකාරී ආර්ථිකයක් ඇති කරමු.",
        "පසුගිය සතියේ අර්බුදකාරී රටින් පලා ගිය හිටපු නායක රාජපක්ෂ විසින් වැඩබලන ජනාධිපති ලෙස පත් කිරීමෙන් පසු වික්‍රමසිංහ මහතා සීඑන්එන් සමඟ කළ විශේෂ සම්මුඛ සාකච්ඡාව ජාත්‍යන්තර ප්‍රවෘත්ති සංවිධානයක් සමඟ ඔහුගේ පළමු අවස්ථාව විය.",
        "රාජපක්ෂ මහතා ශ්‍රී ලංකාවෙන් මාලදිවයිනට පළා ගිය දා සිට පසුව සිංගප්පූරුවට ගිය දා සිට ඔහු සමඟ කතා කළ බව වික්‍රමසිංහ වැඩිදුරටත් පැවසීය. කෙසේ වෙතත්, හිටපු නායකයා තවමත් සිටින්නේ සිංගප්පූරුවේද, නැතිනම් වෙනත් තැනකද යන්න තමන් නොදන්නා බව වික්‍රමසිංහ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "බදාදා පාර්ලිමේන්තුව නව නායකයෙකු තෝරා පත් කර ගැනීමට නියමිතව තිබියදී වික්‍රමසිංහ දැන් ශ්‍රී ලංකාවේ මීළඟ ජනාධිපතිවරයා වීමට තරඟ කරයි.",
        "පාලක ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ දේශපාලන පක්ෂයේ සහාය ලබන හිටපු හය වතාවක් අගමැති, අවම වශයෙන් තවත් අපේක්ෂකයින් තිදෙනෙකුට එරෙහිව මුහුණ දෙනු ඇත.",
        "එහෙත් වික්‍රමසිංහගේ නාමයෝජනා මිලියන 22ක දකුණු ආසියානු ජාතියේ දැනටමත් අස්ථාවර තත්වයක් අවුලුවාලීමට තර්ජනය කර ඇත.",
        "මාර්තු මාසයේ සිට, වර්ධනය වන ආර්ථික අර්බුදයකින් ශ්‍රී ලංකාව දණගස්වා ඇති අතර එමඟින් ඉන්ධන, ආහාර සහ ඖෂධ ඇතුළු අත්‍යවශ්‍ය ආනයන මිලදී ගැනීමට රට අරගල කර ඇත.",
        "රටේ නායකයින්ට ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලා විරෝධතාකරුවන් වීදි බැස ඇති අතර පසුගිය සතියේ රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වීමට පොරොන්දු වූ විට ජයග්‍රහණයක් ලබා ඇති බවක් පෙනෙන්නට තිබුණි, පසුව දහස් ගණනක් පෙලපාලිකරුවන් ඔහුගේ නිවසට කඩා වැදී රටින් පලා ගිය අතර සමහරු ඔහුගේ තටාකයේ පිහිනා ගියහ. ටික වේලාවකට පසු කෝපයට පත් විරෝධතාකරුවන් විසින් වික්‍රමසිංහගේ පෞද්ගලික නිවසට ගිනි තබන ලදී.",
        "වික්‍රමසිංහ -- රාජපක්ෂ බලයෙන් ඉවත් වීමට පෙර අගමැති -- සමගි ආන්ඩුවකට මග සැලසීම සඳහා ඉල්ලා අස්වන බවට පොරොන්දු විය.",
        "ඔහු CNN වෙත පැවසුවේ ඔහුගේ ගිනිබත් වූ නිවස සහ එහි ඇති බොහෝ දේ ගලවා ගත නොහැකි බවයි.",
        "සියවස් ගණනක් පැරණි පොත් ඇතුළු පොත් 4000කට වැඩි ප්‍රමාණයක් ඔහුට අහිමි වූ බව වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය. වසර 125 ක් පැරණි පියානෝවක් ද ගින්නෙන් විනාශ වී ඇති බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "එහෙත් මෙය නොතකා, සඳුදා, ඔහු \"එකම පරිපාලනය නොවන\" බව සීඑන්එන් වෙත පවසමින්, ප්‍රධාන තනතුර සඳහා තරඟ කිරීමට ඔහුගේ ආශාව යලි අවධාරණය කළේය.",
        "\"මම සමාන නොවේ, මිනිසුන් එය දන්නවා,\" ඔහු පැවසීය. \"මම ආවේ ආර්ථිකය හැසිරවීමට.\"",
        "තමාට ජනාධිපති වී තවදුරටත් විභව ඉලක්කයක් කර ගැනීමට අවශ්‍ය වන්නේ මන්දැයි ඇසූ විට වික්‍රමසිංහ මෙසේ පැවසීය: “රටේ මෙය සිදුවීමට මට අවශ්‍ය නැත. මට වෙච්ච දේ මම කැමති නෑ අනිත් අය දුක් විඳිනවට... ඒකාන්තයෙන්ම මම කැමති නෑ ඒක වෙන කාටවත් වෙනවට.\"",
        "මේ අතර, ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ ජීවිතය අවුල්සහගතව පවතින අතර ඔවුන් රටේ අංශභාග අර්බුදයට ගමන් කරයි.",
        "ඉන්ධන මිල දී ගැනීමේ මංමුලා සහගත බලාපොරොත්තුවෙන් මිනිසුන් පැය ගණන් -- දින පවා -- ඉන්ධන පිරවුම්හල් වලින් පිටත පෝලිම් ගැසී සිටිති. බොහෝ දේශීය ව්‍යාපාර වසා දමා ඇති අතර සුපිරි වෙළඳසැල් රාක්ක වඩ වඩාත් වඳ වී ඇත.",
        "කෝපය අඛන්ඩව ගොඩනැගෙද්දී, ජනතාවට \"සාමකාමීව\" විරෝධතා දැක්විය හැකි බව වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "\"පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ට සහ පාර්ලිමේන්තුවට ඔවුන්ගේ රාජකාරිය කිරීමට බාධා නොකරන්න,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ජුලි 20 වෙනිදා පාර්ලිමේන්තුවේ ජනාධිපතිවරණ ඡන්දයට පෙර ඇතිවිය හැකි ඕනෑම සමාජ නොසන්සුන්තාවයක් මැඩපැවැත්වීමේ උත්සාහයක් ලෙස වික්‍රමසිංහ සඳුදා සිට රටපුරා හදිසි තත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කළේය.",
        "\"අපි (පොලිසිය සහ හමුදාව) ආයුධ භාවිතා කිරීම වැළැක්වීමට උත්සාහ කරනවා,\" වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "\"ඔවුන්ට සමහර අවස්ථාවල පහර දී ඇත, නමුත් අපි තවමත් ඔවුන්ට කිව්වා ආයුධ භාවිතා නොකිරීමට ඔබේ උපරිමය කරන්න.\"",
        "නමුත් වික්‍රමසිංහ පැවසුවේ \"(ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව) යන්නේ කුමක්ද යන්න තමාට තේරුම් ගත හැකි බවයි.",
        "\"මම ඔවුන්ට කිව්වා නරක සති තුනක් තිබුණා ... සහ මුළු පද්ධතියම බිඳ වැටී ඇත,\" ඔහු පැවසීය. “අපිට ගෑස් නැහැ, ඩීසල් නැහැ. එය නරක විය. ”",
        "බදාදා පාර්ලිමේන්තුවට ඡන්දය දීමෙන් විරෝධතාකරුවන්ට බාධා කිරීමට හෝ තවත් ගොඩනැගිලිවලට කඩා වැදීමට ඉඩ නොදෙන බව වික්‍රමසිංහ පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීඑන්එන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 10 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලබන වසරේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීඑන්එන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් තුනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සීඑන්එන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 125 ක් පැරණි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සීඑන්එන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නරක සති තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கடந்த அரசாங்கம் நிதி நெருக்கடி குறித்த உண்மைகளை மூடி மறைத்தது – ஜனாதிபதி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் முந்திய நிதி நெருக்கடி பற்றிய உண்மைகளை நாட்டின் முன்னைய நிர்வாகம் மூடிமறைப்பதாக இலங்கையின் தற்காலிக ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "முன்னாள் தலைவர் கோத்தபய ராஜபக்சவின் அரசாங்கம் உண்மையைச் சொல்லவில்லை, இலங்கை \"திவாலானது\" மற்றும் \"சர்வதேச நாணய நிதியத்திற்கு (IMF) செல்ல வேண்டும்\" என்று விக்ரமசிங்க திங்களன்று நாட்டின் நிர்வாக தலைநகரான ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர கோட்டேயில் பாராளுமன்றத்தில் இருந்து CNN இடம் கூறினார்.",
        "\"எனக்குத் தெரிந்த மக்களுக்கு அவர்கள் என்ன கஷ்டப்படுகிறார்கள் என்பதை நான் சொல்ல விரும்புகிறேன்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார். \"நாங்கள் திரும்பிச் சென்றுவிட்டோம். பூட்ஸ்ட்ராப்களால் நாம் மேலே இழுக்க வேண்டும். எங்களுக்கு ஐந்து வருடங்கள் அல்லது 10 வருடங்கள் தேவையில்லை. அடுத்த ஆண்டு இறுதிக்குள் நாம் ஸ்திரப்படுத்தத் தொடங்குவோம், நிச்சயமாக 2024-க்குள் செயல்படும் பொருளாதாரத்தை உருவாக்குவோம், அது வளரத் தொடங்கும்.",
        "கடந்த வாரம் நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட நாட்டை விட்டு வெளியேறிய முன்னாள் தலைவர் ராஜபக்சவால் தற்காலிக ஜனாதிபதியாக நியமிக்கப்பட்ட பின்னர், சிஎன்என் உடனான விக்கிரமசிங்கவின் பிரத்தியேக நேர்காணல் சர்வதேச செய்தி நிறுவனத்திற்கு அவர் அளித்த முதல் பேட்டியாகும்.",
        "ராஜபக்சே இலங்கையிலிருந்து மாலத்தீவுக்கு தப்பிச் சென்றது முதல், சிங்கப்பூர் சென்றது முதல் அவருடன் பேசியதாக விக்கிரமசிங்க மேலும் தெரிவித்தார். எவ்வாறாயினும், முன்னாள் தலைவர் இன்னும் சிங்கப்பூரில் இருக்கிறாரா அல்லது வேறு எங்காவது இருக்கிறாரா என்பது தனக்குத் தெரியாது என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "இலங்கையின் அடுத்த ஜனாதிபதியாக விக்கிரமசிங்கே இப்போது போட்டியிடுகிறார், பாராளுமன்றம் புதன்கிழமை புதிய தலைவரை தேர்ந்தெடுக்க உள்ளது.",
        "ஆளும் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன அரசியல் கட்சியால் ஆதரிக்கப்படும் முன்னாள் ஆறு முறை பிரதமர், குறைந்தது மூன்று வேட்பாளர்களை எதிர்கொள்வார்.",
        "ஆனால் விக்கிரமசிங்கவின் நியமனம் தெற்காசிய தேசமான 22 மில்லியனில் ஏற்கனவே கொந்தளிப்பான சூழ்நிலையை தூண்டும் அச்சுறுத்தலை ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "மார்ச் மாதத்திலிருந்து, அதிகரித்து வரும் பொருளாதார நெருக்கடியால் இலங்கை மண்டியிடப்பட்டுள்ளது, இதனால் எரிபொருள், உணவு மற்றும் மருந்து உள்ளிட்ட அத்தியாவசிய இறக்குமதிகளை வாங்குவதற்கு நாடு போராடுகிறது.",
        "நாட்டின் தலைவர்களை ராஜினாமா செய்யக் கோரி ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் தெருக்களில் இறங்கினர், கடந்த வாரம் ராஜபக்சே ராஜினாமா செய்வதாக சபதம் செய்தபோது ஒரு வெற்றியைப் பெற்றதாகத் தோன்றியது, பின்னர் ஆயிரக்கணக்கான ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் அவரது இல்லத்தை முற்றுகையிட்ட பின்னர் நாட்டை விட்டு வெளியேறினர், சிலர் அவரது குளத்தில் நீந்தினர். விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லம் சிறிது நேரத்திலேயே ஆத்திரமடைந்த எதிர்ப்பாளர்களால் தீக்கிரையாக்கப்பட்டது.",
        "விக்கிரமசிங்கே -- ராஜபக்சே பதவி விலகுவதற்கு முன், பிரதமர் -- ஐக்கிய அரசாங்கத்திற்கு வழி வகுக்கும் வகையில் ராஜினாமா செய்வதாக உறுதியளித்தார்.",
        "அவர் CNN இடம் தனது எரிக்கப்பட்ட வீடு மற்றும் அதன் உள்ளடக்கங்களில் பெரும்பாலானவை மீட்க முடியாதவை என்று கூறினார்.",
        "அவர் 4,000 க்கும் மேற்பட்ட புத்தகங்களை இழந்தார், அவற்றில் சில நூற்றாண்டுகள் பழமையானவை என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார். 125 ஆண்டுகள் பழமையான பியானோவும் தீயில் எரிந்து நாசமானது.",
        "ஆனால் இது இருந்தபோதிலும், திங்களன்று, அவர் உயர் பதவிக்கு போட்டியிடுவதற்கான தனது விருப்பத்தை மீண்டும் வலியுறுத்தினார், அவர் CNN இடம் \"அதே நிர்வாகம் அல்ல\" என்று கூறினார்.",
        "\"நான் ஒரே மாதிரி இல்லை, மக்களுக்கு அது தெரியும்,\" என்று அவர் கூறினார். \"பொருளாதாரத்தை கையாள நான் இங்கு வந்தேன்.\"",
        "நீங்கள் ஏன் ஜனாதிபதியாக இருக்க விரும்புகிறீர்கள் மற்றும் தன்னை மேலும் சாத்தியமான இலக்காக மாற்ற விரும்புகிறீர்கள் என்று விக்கிரமசிங்கவிடம் கேட்கப்பட்ட போது, ​​விக்கிரமசிங்க கூறினார்: \"நாட்டில் இது நடப்பதை நான் விரும்பவில்லை. எனக்கு நேர்ந்தது மற்றவர்கள் கஷ்டப்படுவதை நான் விரும்பவில்லை... நிச்சயமாக அது வேறு யாருக்கும் ஏற்படுவதை நான் விரும்பவில்லை.",
        "இதற்கிடையில், நாட்டின் முடங்கிக் கிடக்கும் நெருக்கடியை வழிநடத்தும் இலங்கையர்களின் வாழ்க்கை குழப்பமானதாகவே உள்ளது.",
        "எரிபொருள் வாங்கும் நம்பிக்கையில் மக்கள் பல மணிநேரம் -- நாட்கள் கூட -- பெட்ரோல் நிலையங்களுக்கு வெளியே வரிசையில் நிற்கிறார்கள். பல உள்ளூர் வணிகங்கள் மூடப்பட்டுள்ளன மற்றும் பல்பொருள் அங்காடி அலமாரிகள் பெருகிய முறையில் தரிசாக உள்ளன.",
        "கோபம் தொடர்ந்து அதிகரித்து வருவதால், மக்கள் \"அமைதியாக\" எதிர்ப்பு தெரிவிக்க முடியும் என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் மற்றும் பாராளுமன்றம் அவர்களின் கடமையை நிறைவேற்றுவதற்கு இடையூறு விளைவிக்காதீர்கள் என அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜூலை 20 அன்று பாராளுமன்றத்தின் ஜனாதிபதி வாக்கெடுப்புக்கு முன்னதாக சாத்தியமான எந்தவொரு சமூக அமைதியின்மையையும் அடக்கும் முயற்சியில், திங்கட்கிழமை முதல் நாடு தழுவிய அவசரகால நிலையை விக்கிரமசிங்க அறிவித்தார்.",
        "\"நாங்கள் (காவல்துறை மற்றும் இராணுவம்) ஆயுதங்களைப் பயன்படுத்துவதைத் தடுக்க முயற்சிக்கிறோம்,\" என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "\"சில சந்தர்ப்பங்களில் அவர்கள் தாக்கப்பட்டுள்ளனர், ஆனால் நாங்கள் இன்னும் ஆயுதங்களைப் பயன்படுத்தாமல் இருக்க உங்களால் முடிந்தவரை முயற்சி செய்யுங்கள் என்று அவர்களிடம் கூறினோம்.\"",
        "ஆனால், “இலங்கை மக்கள் என்ன செய்கிறார்கள் என்பதை என்னால் புரிந்து கொள்ள முடியும்” என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "\"மூன்று மோசமான வாரங்கள் இருந்தன என்று நான் அவர்களிடம் சொன்னேன் ... மேலும் முழு அமைப்பும் உடைந்துவிட்டது,\" என்று அவர் கூறினார். \"எங்களிடம் எரிவாயு இருக்கப் போவதில்லை, டீசல் இருக்கப் போவதில்லை. அது மோசமாக இருந்தது.",
        "புதன்கிழமை வாக்கெடுப்பில் இருந்து பாராளுமன்றத்தை தடுக்க எதிர்ப்பாளர்களை அனுமதிக்க மாட்டோம் அல்லது மேலும் கட்டிடங்களை தாக்க அனுமதிக்க மாட்டேன் என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஎன்என்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஆண்டு இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஎன்என்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்ச்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஎன்என்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "125 வயதுடையவர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிஎன்என்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று மோசமான வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}