{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஐ-தே-கட்சியின்-தேசிய-பட்டியல்-உறுப்பினராக-சாகல/175-300867",
  "time_ut": 1658399115,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஐ.தே.கட்சியின் தேசிய பட்டியல் உறுப்பினராக சாகல?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Shagala as a member of the National List of the United Nations Party?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to reports, the names of Sagala Ratnayaka, Akilaviraj Kariyawasam and Ruvan Wijewardena have been nominated for the vacant post of United National Party National List Member of Parliament after Ranil Wickremesinghe was sworn in as President.",
        "However, political information suggests that one of these three, Sagala Ratnayaka or Ruvan Wijewardena, will get a chance to become a member of the national list."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Shagala",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "the National List of the United Nations Party",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sagala Ratnayaka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Akilaviraj Kariyawasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ruvan Wijewardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United National Party National List",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sagala Ratnayaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ruvan Wijewardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ෂාගල එක්සත් ජාතීන්ගේ පක්ෂයේ ජාතික ලැයිස්තුවේ සාමාජිකයෙක් ලෙස?",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වාර්තා වන අන්දමට රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ධූරයේ දිවුරුම් දීමෙන් පසු පුරප්පාඩු වූ එක්සත් ජාතික පක්ෂ ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රී ධූරය සඳහා සාගල රත්නායක, අකිලවිරාජ් කාරියවසම් සහ රුවන් විජේවර්ධන යන මහත්වරුන්ගේ නම් යෝජනා වී ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත් මේ තිදෙනාගෙන් එක් අයෙකුට එනම් සාගල රත්නායක හෝ රුවන් විජේවර්ධනට ජාතික ලැයිස්තුවේ මන්ත්‍රී ධූරයක් හිමිවනු ඇති බවට දේශපාලන තොරතුරු අනාවරණය කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ෂගල",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ පක්ෂයේ ජාතික ලැයිස්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සාගල රත්නායක",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අකිලවිරාජ් කාරියවසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුවන් විජේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂ ජාතික ලැයිස්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සාගල රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුවන් විජේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐ.தே.கட்சியின் தேசிய பட்டியல் உறுப்பினராக சாகல?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாக பதவிப்பிரமாணம் செய்துகொண்டதையடுத்து, வெற்றிடமாகியுள்ள ஐக்கிய தேசிய கட்சியின் தேசிய பட்டியல் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பதவிக்கு, சாகல ரத்னாயக்க, அகிலவிராஜ் காரியவசம், ருவன் விஜேவர்தன ஆகியோரின் பெயர்கள் பரிந்துரைக்கப்பட்டுள்ளதாக தகவல்கள் தெரிவித்துள்ளன.",
        "எனினும் இந்த மூவரில்  சாகல ரத்னாயக்க அல்லது ருவன் விஜேவர்தன ஆகிய இருவருள் ஒருவருக்கு தேசிய பட்டியல் உறுப்பினர் வாய்ப்பு கிடைக்கவுள்ளதெனஅரசியல் தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஷகல",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஐக்கிய நாடுகள் கட்சியின் தேசிய பட்டியல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சாகல ரத்நாயக்க",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அகிலவிராஜ் காரியவசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருவன் விஜேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் தேசியப் பட்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சாகல ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருவன் விஜேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}