{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131667",
  "time_ut": 1658116462,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி வேட்பாளரை ஆதரிப்பது தொடர்பாக - கூட்டமைப்பிற்கு ஒரு பகிரங்க மடல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A Public Leaflet to the Confederacy Regarding Endorsing a Presidential Candidate",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Following the extraordinary situation in the country, there has been a compulsion to elect the President through parliamentary voting. As representatives of the Tamil people, each of them has an obligation to act in the best interest of the Tamil people and at the same time consider the immediate and long-term political interests.",
        "Basically it was a power struggle between southern Sinhalese factions. It cannot be measured by a single word, democracy. If this can be measured by the word democracy, when Ranil Wickremesinghe, who had one seat, was appointed as the Prime Minister, the American ambassador would not have congratulated him. US ambassador speaks without knowing democratic norms? So through conventional terms, the current presidential race cannot be judged.",
        "The past has given sufficient experiences to the Tamil side. In the Ranil-Maithiri government, when there was a conflict between Ranil and Maithiri, the coalition took Ranil's side. Campaigned internally and externally in support of Ranil.",
        "Even in the context of the day - it was a power struggle in the South, and so the views were advanced by people like me that it was better for the Federation to stay out of it. But you don't care about anything. What are the benefits to the Tamil people as a result of the decision you made that day?",
        "Even now, a similar situation has developed. Ranil, whom you supported that day, on one side and Sajith Premadasa, who you supported during the last presidential election, on the other side, will be in the race to capture Katirai.",
        "The TNA has no standing to argue that Ranil Wickramasinghe is unfit – while Sajith Premadasa is unfit. Because TNA has supported both of them in the past.",
        "Especially, during the previous regime, the Federation had worked with Ranil Wickramasinghe. With his support, people were instilled with hope that a new polity could be brought about. How can Ranil, who was seen as perfect and energetic then, be seen as flawed and inappropriate now?",
        "Therefore, the confederation cannot participate in the contest of who is the best of the above two. Do not participate. Because the rivalry between the two is the problem of the South. The only political option before the federation is to talk to whoever comes to power, think and act on tactics to win things.",
        "Thinking on this basis, the TNA would be better off remaining neutral during the vote for the new president – ​​that is, the only better option would be to avoid the vote.",
        "Further. Looking at the circumstances, Sajith Premadasa's chances of winning seem very slim. Nothing can be said about Ranil's success now but there is a need to contact him if he wins. Even thinking on this basis, it is best for the welfare of the Tamil people that the TNA does not participate in the voting.",
        "Therefore, I request you on behalf of the people to learn from the past experiences, put the welfare of the people first and take political decisions. A statement - Those who forget the mistakes of history are doomed to repeat them.",
        "The historical oblivion of the political parties that represent the people ultimately destroys the future of the people."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil-Maithiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maithiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "that day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "that day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Katirai",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති අපේක්ෂකයෙකු අනුමත කිරීම සම්බන්ධයෙන් සම්මේලනයට මහජන පත්‍රිකාවක්",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "රටේ ඇතිවී තිබෙන අසාමාන්‍ය තත්ත්වයත් සමඟ පාර්ලිමේන්තු ඡන්දයෙන් ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීමට බලකිරීමක් සිදුව තිබෙනවා. දෙමළ ජනතාවගේ නියෝජිතයන් වශයෙන් දෙමළ ජනතාවගේ යහපත වෙනුවෙන් ක්‍රියා කිරීමටත් ඒ සමඟම ක්ෂණික හා දිගුකාලීන දේශපාලන අවශ්‍යතා ගැනත් සලකා බැලීමට ඒ සෑම කෙනෙකුටම බැඳීමක් තිබේ.",
        "මූලික වශයෙන් එය දකුණේ සිංහල කොටස් අතර බල අරගලයක් විය. ඒක ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය කියන එක වචනයකින් මනින්න බෑ. ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය යන වචනයෙන් මෙය මනින්න පුළුවන් නම් එක ආසනයක් තිබූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැති ධූරයට පත් කරන විට ඇමෙරිකානු තානාපතිවරයා ඔහුට සුබ පැතුවේ නැත. එක්සත් ජනපද තානාපති ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සම්මතයන් නොදැන කතා කරයිද? එබැවින් සාම්ප්‍රදායික කොන්දේසි හරහා වත්මන් ජනාධිපති තරඟය විනිශ්චය කළ නොහැක.",
        "අතීතය දෙමළ පාර්ශ්වයට ප්‍රමාණවත් අත්දැකීම් ලබාදී තිබෙනවා. රනිල්-මෛත්‍රී ආණ්ඩුවේ රනිල්-මෛත්‍රී ගැටුමක් ඇතිවෙද්දී ඒකාබද්ධය ගත්තේ රනිල්ගේ පැත්තය. රනිල්ට පක්ෂව අභ්‍යන්තරව සහ බාහිරව කැම්පේන් කළා.",
        "එදින සන්දර්භය තුළ පවා - එය දකුණේ බල අරගලයක් වූ අතර, එබැවින් සම්මේලනය එයින් ඉවත්ව සිටීම වඩා හොඳ යැයි මා වැනි අය විසින් අදහස් ඉදිරිපත් කරන ලදී. නමුත් ඔබ කිසිවක් ගණන් ගන්නේ නැත. ඔබ එදා ගත් තීරණය නිසා දෙමළ ජනතාවට ඇති ප්‍රතිලාභ මොනවාද?",
        "මේ වනවිටත් ඒ හා සමාන තත්ත්වයක් ගොඩනැගී තිබෙනවා. ඔබ එදා සහය දුන් රනිල් එක පැත්තකින් ද, පසුගිය ජනාධිපතිවරණ සමයේ ඔබ සහාය දුන් සජිත් ප්‍රේමදාස තවත් පැත්තකින් ද කතිරය අල්ලා ගැනීමේ තරගයේ සිටිනු ඇත.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ නුසුදුස්සෙක් - සජිත් ප්‍රේමදාස නුසුදුස්සෙක් යැයි තර්ක කිරීමට දෙමළ ජාතික සන්ධානයට ස්ථාවරයක් නැත. මක්නිසාද යත් TNA ඔවුන් දෙදෙනාටම පසුගිය කාලයේ සහය දුන් බැවිනි.",
        "විශේෂයෙන්ම පසුගිය පාලන සමයේදී සම්මේලනය රනිල් වික්‍රමසිංහ සමඟ කටයුතු කර තිබෙනවා. එතුමාගේ සහය ඇතිව අලුත් දේශපාලනයක් ඇති කළ හැකි බවට ජනතාව තුළ බලාපොරොත්තුවක් ඇති කළා. එදා සර්වසම්පූර්ණ, ජවසම්පන්න ලෙසින් දුටු රනිල් දැන් දෝෂ සහිත සහ නුසුදුසු ලෙස දකින්නේ කෙසේද?",
        "එබැවින් ඉහත දෙදෙනාගෙන් දක්ෂයා කවුද යන තරගයට සම්මේලනයට සහභාගි විය නොහැක. සහභාගි නොවන්න. මොකද දෙන්නා අතර තියෙන එදිරිවාදිකම් තමයි දකුණේ ප්‍රශ්නය. ෆෙඩරේෂන් එක ඉස්සරහ තියෙන එකම දේශපාලන විකල්පය තමයි කවුරු බලයට ආවත් කතා කරලා, හිතලා, දේවල් දිනන උපක්‍රම ක්‍රියාත්මක කරන එක.",
        "මෙම පදනම මත සිතන විට, නව ජනාධිපතිවරයා සඳහා වන ඡන්ද විමසීමේදී දෙමළ ජාතික සන්ධානය මධ්‍යස්ථව සිටීම වඩා හොඳ වනු ඇත - එනම්, එකම හොඳ විකල්පය වන්නේ ඡන්දයෙන් වැළකී සිටීමයි.",
        "තව දුරටත්. තත්ත්වය දෙස බලන විට සජිත් ප්‍රේමදාස මහතාට ජයග්‍රහණය කිරීමට ඇති ඉඩකඩ ඉතා අඩු බව පෙනේ. රනිල්ගේ සාර්ථකත්වය ගැන දැන් කිසිවක් කිව නොහැකි නමුත් ඔහු දිනුවහොත් ඔහුව සම්බන්ධ කර ගැනීමට අවශ්‍ය වී තිබේ. මේ පදනමින් සිතුවද දෙමළ ජාතික සන්ධානය ඡන්දයට සහභාගි නොවීම දෙමළ ජනතාවගේ සුබසිද්ධියට වඩාත් සුදුසුය.",
        "ඒ නිසා මම ජනතාව වෙනුවෙන් ඔබතුමාගෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ අතීත අත්දැකීම්වලින් පාඩම් ඉගෙන ජනතාවගේ සුබ සිද්ධියට මුල්තැන දී දේශපාලන තීන්දු තීරණ ගන්නා ලෙසයි. ප්‍රකාශයක් - ඉතිහාසයේ වැරදි අමතක කරන්නන්ට ඒවා නැවත කිරීමට සිදුවනු ඇත.",
        "ජනතාව නියෝජනය කරන දේශපාලන පක්ෂවල ඓතිහාසික අමතකවීම අවසානයේ විනාශ කරන්නේ ජනතාවගේ අනාගතයයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් - මෛත්‍රී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කතිරයි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාසගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி வேட்பாளரை ஆதரிப்பது தொடர்பாக - கூட்டமைப்பிற்கு ஒரு பகிரங்க மடல்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் ஏற்பட்ட அசாதாரண நிலைமையை தொடர்ந்து, நாடாளுமன்ற வாக்களிப்பின் மூலம் ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்ய வேண்டிய நிர்பந்தம் ஏற்பட்டிருக்கின்றது. தமிழ் மக்களை பிரதிநித்துவம் செய்பவர்கள் என்னும் வகையில், தமிழ் மக்களின் நலனை கருத்தில் கொண்டும் அதே வேளை, உடனடி மற்றும் நீண்டகால அரசியல் நலன்களை கருத்தில் கொண்டும் செயலாற்ற வேண்டிய கடப்பாடு தங்கள் ஒவ்வொருவருக்கும் உண்டு.",
        "அடிப்படையில் இது தென்னிலங்கை சிங்கள தரப்புக்களிடையிலான அதிகாரப் போட்டியாகும். இதனை ஜனநாயகம் என்னும், ஒற்றைச் சொல் கொண்டு அளவிட முடியாது. இதனை ஜனநாயகம் என்னும் சொல் கொண்டு அளவிட முடியுமென்றால், ஒரு ஆசனத்தை கொண்டிருந்த, ரணில் விக்கிரமசிங்க பிரதமராக நியமிக்கப்பட்ட போது, அவருக்கு அமெரிக்கத் தூதுவர் வாழ்த்துத் தெரிவித்திருக்க மாட்டார். அமெரிக்க தூதுவர் ஜனநாயக நெறிமுறைகளை அறியாமலா பேசியிருக்கின்றார்? எனவே வழமையான சொற்களின் வழியாக, தற்போதைய ஜனாதிபதிக்கான போட்டியை மதிப்பிட முடியாது.",
        "கடந்த காலம், தமிழர் தரப்புக்களுக்கு போதிய அனுபவங்களை தந்திருக்கின்றது. ரணில்-மைத்திரி அரசாங்கத்தில், ரணிலுக்கும் மைத்திரிக்கும் இடையில் மோதல்கள் ஏற்பட்ட போது, கூட்டமைப்பு ரணில் சார்புநிலையையே எடுத்திருந்தது. ரணிலுக்கு ஆதரவாக உள்ளுக்குள்ளும் வெளியிலும் பிரச்சாரங்களில் ஈடுபட்டது.",
        "அன்றைய சூழலிலும் கூட - இது தென்னிலங்கையின் அதிகார மோதல், எனவே இதற்குள் கூட்டமைப்பு தலையிடாமல் இருப்பதுதான் நல்லதென்னும் அப்பிராயங்கள், என்னை போன்றவர்களால் முன்வைக்கப்பட்டிருந்தன. ஆனால் நீங்கள் எவற்றையும் பொருட்படுத்தவில்லை. அன்று நீங்கள் மேற்கொண்ட முடிவால், தமிழ் மக்களுக்கு கிடைத்த நன்மைகள் என்ன?",
        "இப்போதும் முன்னரைப் போன்றதொரு நிலைமைதான் உருவாகியிருக்கின்றது. அன்று நீங்கள் ஆதரித்த ரணில் ஒரு பக்கமாகவும், கடந்த ஜனாதிபதி தேர்தலின் போது, நீங்கள் ஆதரித்த சஜித் பிரேமதாச இன்னொரு புறமாகவும் கதிரையை கைப்பற்றும் போட்டியில் ஈடுபடவுள்ளனர்.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க பொருத்தமற்றவர் என்றோ – அதே வேளை சஜித் பிரேமதாச பொருத்தமற்றவர் என்றோ, வாதிடக் கூடிய தகுதிநிலை தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பிற்கில்லை. ஏனெனில் இருவரையுமே கடந்த காலத்தில் தமிழ் தேசியக் கூட்டமைப்பு ஆதரித்திருக்கின்றது.",
        "அதிலும் குறிப்பாக, கடந்த ஆட்சிக் காலத்தில், கூட்டமைப்பு, ரணில் விக்கிரமசிங்கவுடன் இனைந்தே செயற்பட்டிருந்தது. அவரது ஆதரவுடன், புதியதொரு அரசியல் யாப்பை கொண்டுவர முடியுமென்னும் நம்பிக்கை மக்களுக்கு ஊட்டப்பட்டது. அன்று சரியானவராகவும் ஆற்றல் மிக்கவராகவும் தெரிந்த ரணில், இப்போது எவ்வாறு தவறானவராகம் பொருத்தமற்றவராகவும் தெரிய முடியும்?",
        "எனவே, மேற்படி இருவரில் யார் சிறந்தவர் என்னும் போட்டியில் கூட்டமைப்பு பங்குபற்ற முடியாது. பங்குபற்றவும் கூடாது. ஏனெனில் இருவருக்கிடையிலான போட்டியென்பது, தென்னிலங்கையின் பிரச்சினை. எவர் அதிகாரத்திற்கு வந்தாலும் அவருடன் பேசி, விடயங்களை வெற்றிகொள்வதற்கான தந்திரோபாயங்கள் தொடர்பில் சிந்திப்பதும், செயற்படுவதுதான் கூட்டமைப்பிற்கு முன்னாலுள்ள ஒரேயொரு அரசியல் தெரிவாகும்.",
        "இந்த அடிப்படையில் சிந்தித்தால், தமிழ் தேசியக் கூட்டமைப்பு, புதிய ஜனாதிபதிக்கான வாக்கெடுப்பின் போது, நடுநிலைமை வகிப்பதே சிறந்தது – அதாவது வாக்கெடுப்பை தவிர்ப்பதே ஒரேயொரு சிறந்த தெரிவாக இருக்க முடியும்.",
        "மேலும். நிலைமைகளை அவதானிக்கும் போது, சஜித் பிரேமதாச வெற்றிபெறுவதற்கான வாய்ப்புக்கள் மிகவும் குறைவாகவே இருப்பதாக தெரிகின்றது. ரணிலின் வெற்றிவாய்ப்பு தொடர்பிலும் இப்போது எதனையும் கூற முடியாது ஆனால், ஒரு வேளை அவர் வெற்றிபெற்றால் அவருடன் தொடர்பு கொள்ள வேண்டிய தேவையும் இருக்கின்றது. இந்த அடிப்படையில் சிந்திக்கும் போதும், தமிழ் தேசியக் கூட்டமைப்பு வாக்களிப்பில் பங்குகொள்ளாமல் விடுவதே, தமிழ் மக்களின் நலனுக்கு சிறந்தது.",
        "எனவே கடந்த கால அனுபவங்களலிருந்து கற்றுக்கொண்டு, மக்களின் நலனை மட்;டுமே முன்னிறுத்தி, அரசியல் தீர்மானங்களை எடுக்குமாறு, மக்கள் சார்பில் உங்களிடம் கோருகின்றேன். ஒரு கூற்றுண்டு - வரலாற்றின் தவறுகளை மறப்போர், அந்த தவறுகளை மீளவும் செய்ய சபிக்கப்பட்டவர்களாவர்.",
        "மக்களை பிரதிநித்துவப்படுத்தும் அரசியல் கட்சிகளின் வரலாற்று மறதியானது, இறுதியில் மக்களின் எதிர்காலத்தையே நாசப்படுத்துகின்றது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்-மைத்திரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைத்திரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கதிரை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாசவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}