{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/cops-rise-from-deep-slumber/",
  "time_ut": 1660927500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Cops rise from deep slumber",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Cops rise from deep slumber",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The police have risen from a deep slumber like Rip Van Winkle. They have arrested Mervyn Silva for storming the state-owned Rupavahini Corporation headquarters in 2007 and roughing up a news director there. He was accompanied by some underworld characters during that incursion, which turned out to be a misadventure. They got their just deserts; the Rupavahini workers retaliated, and took them hostage. The police had to intervene to secure their release. Mervyn returned the worse for wear with his tail between his legs! It is puzzling why the police have resumed the probe into that incident all of a sudden. Has Mervyn ruffled the feathers of the leaders of the current dispensation. He has been letting out streams of invective against the Rajapaksas, whose sandals he used to lick until 2015.",
        "Interestingly, when Mervyn was produced in court, the Judge, who released him without bail, happened to mention the fact that the latter had banned cattle slaughter in Kelaniya. True, Mervyn did so, and perhaps that is about the only good thing he has done as a politician, and he has benefited from the merit thereof in this life itself! If only he respected the rights of humans as well and refrained from harming them!",
        "Mervyn is lucky that his sordid past is now almost forgotten, and only his intervention to save the poor bovines is remembered. He used to terrorise the public and treat the police like a doormat. He would openly issue orders to high-ranking police officers, who meekly did as he said. He once tied a public official to a tree in full view of the police as ‘punishment’ for being late for a meeting he had summoned! He would threaten media personnel and even damage their cameras, etc., in public, with impunity. He should have been arrested for his alleged involvement in attacks on television stations during the previous Rajapaksa government.",
        "From 2005 to 2015, the then President Mahinda Rajapaksa protected Mervyn, who rose above the law as a result. A group of newspaper editors, at a meeting with President Rajapaksa, in the aftermath of the Rupavahini incident, asked why no legal action had been taken against Mervyn, and Rajapaksa had the chutzpah to claim that there was no need to do so because the Rupavahini workers had meted out punishment to Mervyn!",
        "Rajapaksa was dependent on Mervyn for crushing anti-government protests and taming the Opposition and the media, and following his re-election in 2010 he went so far as to appoint the latter the Deputy Minister of Media! Journalists had to fight quite a battle to have him stripped of that post. We argued editorially that it was the Arachchi who incurred the wrath of the people if he did not care to keep his ferocious pet dog on a tight lease, and Mahinda was asking for trouble by giving Mervyn free rein.",
        "Behind every successful criminal in this country there is a politician. Kalu Lucky, Gonawala Sunil, Soththi Upali, Beddegana Sanjeewa, Wambotta and other savage killers would not have been able to place themselves above the law but for the politicians who protected them. Ironically, those who used those underworld characters to do dirty political work are today pontificating to their rivals on the virtues of democracy and the rule of law. Maithripala Sirisena, who realised his presidential dream, by promising good governance, has had no qualms about granting Mervyn SLFP membership!",
        "Now that the police are awake and busy probing Mervyn’s Rupavahini raid, let them be urged to resume investigations into the many crimes committed during the Rajapaksa government, the killings of journalists, land grabs, arson attacks on media institutions, and violence against the Opposition politicians. Terrible things that Mervyn is alleged to have done at the behest of his political masters must also not go uninvestigated.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Rip Van Winkle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mervyn Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rupavahini Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rupavahini",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mervyn",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mervyn",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mervyn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rupavahini",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mervyn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rupavahini",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mervyn",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalu Lucky",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gonawala Sunil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Soththi Upali",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Beddegana Sanjeewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wambotta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mervyn SLFP",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mervyn’s Rupavahini",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොලිස්කාරයෝ තද නින්දෙන් නැගිටිති",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "රිප් වෑන් වින්කල් වගේ තද නින්දකින් පොලිසිය නැගිට්ටා. 2007 වසරේදී රජයට අයත් රූපවාහිනී සංස්ථා මූලස්ථානයට කඩා වැදී එහි ප්‍රවෘත්ති අධ්‍යක්ෂවරයෙකුට පහරදීම සම්බන්ධයෙන් මර්වින් සිල්වා අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත. එම ආක්‍රමණයේදී ඔහු සමඟ පාතාල චරිත කිහිපයක්ද සිටි අතර එය අත්වැරදීමක් විය. ඔවුන්ට ඔවුන්ගේ සාධාරණ කාන්තාර ලැබුණි; රූපවාහිනි සේවකයෝ ප්‍රතිප්‍රහාර එල්ල කර ඔවුන් ප්‍රාණ ඇපයට ගත්හ. ඔවුන් නිදහස් කර ගැනීමට පොලිසියට මැදිහත් වීමට සිදු විය. මර්වින් වල්ගය කකුල් අතරේ තබාගෙන ඇඳුම් ඇඳීමට නරක අතට හැරුණි! එකපාරටම පොලිසිය එම සිද්ධිය ගැන පරීක්ෂණ නැවත ආරම්භ කළේ ඇයිද යන්න ප්‍රහේලිකාවකි. මර්වින් වත්මන් පාලනයේ නායකයන්ගේ පිහාටු කැඩුවාද? ඔහු 2015 වන තෙක් සෙරෙප්පු ලෙවකමින් සිටි රාජපක්ෂලාට එරෙහිව ආක්‍රමණශීලී ප්‍රවාහයන් පිට කළේය.",
        "මර්වින්ව අධිකරණයට ඉදිරිපත් කළ අවස්ථාවේදී ඇප නොමැතිව නිදහස් කළ විනිසුරුවරයා කැලණියේ ගව ඝාතනය තහනම් කළ බව සඳහන් කිරීම සිත්ගන්නා කරුණකි. ඇත්ත, මර්වින් එහෙම කළා, සමහර විට ඒ තමා දේශපාලකයෙක් විදියට කරපු එකම හොඳ දේ ගැන, ඒකෙන් මේ ජීවිතේම පිනක් ලබලා තියෙනවා! ඔහු මිනිසුන්ගේ අයිතිවාසිකම්වලට ද ගරු කරමින් ඔවුන්ට හානි කිරීමෙන් වැළකී සිටියේ නම් පමණි!",
        "මර්වින් වාසනාවන්තයි, ඔහුගේ ජරා අතීතය දැන් බොහෝ දුරට අමතක වී ඇති අතර, දුප්පත් හරක් බේරා ගැනීමට ඔහු කළ මැදිහත්වීම පමණක් සිහිපත් වේ. ඔහු මහජනතාව භීතියට පත් කරමින් පොලිසියට සැලකුවේ දොරකඩට මෙනි. ඔහු පවසන පරිදි නිහතමානීව කටයුතු කරන උසස් පොලිස් නිලධාරීන්ට විවෘතව නියෝග නිකුත් කරනු ඇත. ඔහු වරක් තමා කැඳවා තිබූ රැස්වීමකට ප්‍රමාද වීම නිසා ‘දඬුවමක්’ ලෙස පොලිසියට පෙනෙන සේ රාජ්‍ය නිලධාරියකු ගසක බැන්දේය! ඔහු මාධ්‍යවේදීන්ට තර්ජනය කරන අතර ඔවුන්ගේ කැමරා ආදියට පවා ප්‍රසිද්ධියේ හානි කරයි. ඔහු අත්අඩංගුවට ගත යුතුව තිබුණේ පසුගිය රාජපක්ෂ රජය සමයේ රූපවාහිනී ආයතනවලට එල්ල වූ ප්‍රහාරවලට සම්බන්ධ බවට චෝදනා කරමින්.",
        "2005 වසරේ සිට 2015 වසර දක්වා එවක ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස නීතියට ඉහළින් නැගී සිටි මර්වින් ආරක්ෂා කළේය. පුවත්පත් කතුවරුන් පිරිසක්, රූපවාහිනියේ සිද්ධියෙන් පසු ජනාධිපති රාජපක්ෂ හමුවූ අවස්ථාවේදී, මර්වින්ට එරෙහිව නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග නොගත්තේ මන්දැයි විමසූ අතර, රූපවාහිනිය නිසා එසේ කිරීමට අවශ්‍ය නැතැයි කීමට රාජපක්ෂට චුට්ටක් තිබේ. කම්කරුවෝ මර්වින්ට දඩුවම් දීලා!",
        "ආණ්ඩු විරෝධී උද්ඝෝෂණ තලා පෙලා විපක්ෂය සහ මාධ්‍ය මෙල්ල කිරීම සඳහා මර්වින් මත යැපෙන රාජපක්ෂ, 2010 දී ඔහු නැවත තේරී පත්වීමෙන් පසු ඔහු ජනමාධ්‍ය නියෝජ්‍ය අමාත්‍යවරයා පත් කිරීමට තරම් දුර ගියේය! ඔහු එම තනතුරෙන් ඉවත් කිරීමට මාධ්‍යවේදීන්ට සෑහෙන සටනක් කිරීමට සිදු විය. තම රුදුරු සුරතල් බල්ලා බද්දට තබා නොගත්තොත් ජනතාවගේ උදහසට ලක්වන්නේ ආරච්චිට බව අපි කතුවැකියෙන් තර්ක කළ අතර, මහින්ද මර්වින්ට නිදහස දී කරදර අසන්නේය.",
        "මේ රටේ සෑම සාර්ථක අපරාධකරුවෙකු පිටුපසම දේශපාලනඥයෙක් සිටී. කළු ලකී, ගෝනවල සුනිල්, සොත්ති උපාලි, බැද්දේගාන සංජීව, වම්බොට්ටා වැනි ම්ලේච්ඡ ඝාතකයන්ට නීතියට ඉහළින් සිටීමට නොහැකි වනු ඇත, නමුත් ඔවුන් ආරක්ෂා කළ දේශපාලකයන්ට. හාස්‍යයට කරුණ නම්, එම පාතාල චරිත යොදා ගනිමින් ජරා දේශපාලන වැඩ කළ අය අද ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයේ සහ නීතියේ ආධිපත්‍යයේ යහගුණ මත තම ප්‍රතිවාදීන්ට පොන්ටෝ ගැසීමයි. යහපාලනය පොරොන්දු වෙමින් තම ජනාධිපති සිහිනය සැබෑ කරගත් මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතාට මර්වින්ට ශ්‍රීලනිප සාමාජිකත්වය ලබාදීම ගැන කිසිම හිරිකිතයක් නැත!",
        "දැන් මර්වින්ගේ රූපවාහිනී වැටලීම ගැන පොලිසිය අවදියෙන් හා කාර්යබහුලව සිටින බැවින් රාජපක්ෂ ආණ්ඩුව සමයේ සිදු වූ අපරාධ රැසක්, මාධ්‍යවේදීන් ඝාතනය කිරීම්, ඉඩම් කොල්ලකෑම්, මාධ්‍ය ආයතනවලට ගිනි තැබීම්, විපක්ෂයේ දේශපාලනඥයන්ට එරෙහි ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියා පිළිබඳ පරීක්‍ෂණ යළි ආරම්භ කරන ලෙස ඔවුන්ට බලකරමු. . මර්වින් තම දේශපාලන ශාස්තෘන් වහන්සේලාගේ අණ පරිදි කළා යැයි කියන බිහිසුණු දේවල් ද විමර්ශනයකින් තොරව සිදු නොවිය යුතුය.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රිප් වෑන් වින්කල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මර්වින් සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රූපවාහිනී සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රූපවාහිනිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මර්වින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මර්වින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මර්වින්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රූපවාහිනිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මර්වින්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රූපවාහිනිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මර්වින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළු ලකී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝනවල සුනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සොත්ති උපාලි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැද්දේගාන සංජීව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වම්බොට්ටා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මර්වින් ශ්‍රීලනිප",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මර්වින්ගේ රූපවාහිනිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போலீசார் ஆழ்ந்த உறக்கத்தில் இருந்து எழுந்தனர்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ரிப் வான் விங்கிள் போல ஆழ்ந்த உறக்கத்தில் இருந்து போலீஸ் எழுந்துள்ளது. 2007 ஆம் ஆண்டு அரசுக்கு சொந்தமான ரூபவாஹினி கூட்டுத்தாபன தலைமையகத்தை முற்றுகையிட்டு அங்குள்ள செய்தி பணிப்பாளர் ஒருவரை கடுமையாக தாக்கியதற்காக மேர்வின் சில்வாவை கைது செய்துள்ளனர். அந்த ஊடுருவலின் போது அவருடன் சில பாதாள உலகக் கதாபாத்திரங்கள் இருந்தது, அது ஒரு தவறான முயற்சியாக மாறியது. அவர்கள் தங்கள் பாலைவனங்களைப் பெற்றனர்; ரூபவாஹினி ஊழியர்கள் பதிலடி கொடுத்து அவர்களை பணயக் கைதிகளாக பிடித்தனர். அவர்களை விடுவிக்க போலீசார் தலையிட வேண்டியிருந்தது. மெர்வின் தனது கால்களுக்கு இடையில் தனது வாலை வைத்து அணிய வேண்டிய மோசமான நிலைக்குத் திரும்பினார்! இந்தச் சம்பவம் தொடர்பாக போலீஸார் திடீரென விசாரணையைத் தொடர்ந்தது ஏன் என்பது புதிராக உள்ளது. தற்போதைய ஆட்சியின் தலைவர்களின் இறகுகளை மெர்வின் சிதைத்திருக்கிறாரா? 2015ஆம் ஆண்டு வரை செருப்பை நக்கிக் கொண்டிருந்த ராஜபக்சக்களுக்கு எதிராக அவர் சூளுரைத்து வருகிறார்.",
        "சுவாரஸ்யமாக, மேர்வின் நீதிமன்றத்தில் ஆஜர்படுத்தப்பட்ட போது, ​​அவரை பிணையின்றி விடுதலை செய்த நீதிபதி, களனியில் பசு வதையைத் தடை செய்திருந்ததைக் குறிப்பிட நேர்ந்தது. உண்மைதான், மெர்வின் அப்படிச் செய்தார், ஒரு அரசியல்வாதியாக அவர் செய்த ஒரே நல்ல காரியம் அதுவாக இருக்கலாம், அதன் தகுதியால் இந்த ஜென்மத்திலேயே அவர் பலன் அடைந்திருக்கிறார்! மனிதர்களின் உரிமைகளையும் மதித்து, அவர்களுக்குத் தீங்கு விளைவிக்காமல் தவிர்த்திருந்தால்!",
        "மெர்வின் அதிர்ஷ்டசாலி, அவரது மோசமான கடந்த காலம் இப்போது கிட்டத்தட்ட மறந்துவிட்டது, மேலும் ஏழை மாடுகளைக் காப்பாற்ற அவரது தலையீடு மட்டுமே நினைவில் உள்ளது. அவர் பொதுமக்களை பயமுறுத்துவதும், போலீசாரை வீட்டு வாசற்படி போல் நடத்துவதும் வழக்கம். அவர் சொன்னபடி பணிவுடன் செய்யும் உயர் போலீஸ் அதிகாரிகளுக்கு வெளிப்படையாக உத்தரவு பிறப்பிப்பார். ஒருமுறை, தான் அழைத்த கூட்டத்திற்குத் தாமதமாக வந்ததற்காக, ‘தண்டனை’ என, காவல்துறையின் பார்வையில், ஒரு பொது அதிகாரியை மரத்தில் கட்டி வைத்தார்! அவர் ஊடகவியலாளர்களை அச்சுறுத்துவார் மற்றும் அவர்களின் கேமராக்கள் போன்றவற்றை பொது இடங்களில் சேதப்படுத்துவார். முந்தைய ராஜபக்ச அரசாங்கத்தின் போது தொலைக்காட்சி நிலையங்கள் மீதான தாக்குதல்களில் ஈடுபட்டதாகக் கூறப்படும் அவர் கைது செய்யப்பட்டிருக்க வேண்டும்.",
        "2005 ஆம் ஆண்டு முதல் 2015 ஆம் ஆண்டு வரை, அதன் விளைவாக சட்டத்திற்கு அப்பாற்பட்ட மேர்வினை அப்போதைய ஜனாதிபதி மஹிந்த ராஜபக்ஷ பாதுகாத்தார். ரூபவாஹினி சம்பவத்தை அடுத்து, ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷவை சந்தித்த பத்திரிகை ஆசிரியர்கள் குழு, மெர்வினுக்கு எதிராக ஏன் சட்ட நடவடிக்கை எடுக்கப்படவில்லை என்று கேட்டதற்கு, ரூபவாஹினியால் அவ்வாறு செய்ய வேண்டிய அவசியம் இல்லை என்று ராஜபக்ஷே சாடினார். தொழிலாளர்கள் மேர்வினுக்கு தண்டனை கொடுத்தனர்!",
        "அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டங்களை நசுக்குவதற்கும், எதிர்க்கட்சிகளையும் ஊடகங்களையும் அடக்குவதற்கும் மெர்வினை நம்பியிருந்த ராஜபக்ச, 2010 இல் அவர் மீண்டும் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டதைத் தொடர்ந்து, அவர் ஊடகத்துறை துணை அமைச்சராக நியமிக்கும் அளவுக்குச் சென்றார்! அவரை அந்தப் பதவியில் இருந்து பறிக்க பத்திரிகையாளர்கள் போராட வேண்டியிருந்தது. தனது மூர்க்கமான செல்ல நாயை இறுக்கமான குத்தகைக்கு வைத்திருக்க பொருட்படுத்தாத ஆராச்சி தான் மக்களின் கோபத்திற்கு ஆளானார் என்று தலையங்கமாக வாதிட்டோம், மஹிந்த மேர்வினுக்கு இலவச கடிவாளத்தை கொடுத்து பிரச்சனை கேட்கிறார்.",
        "இந்த நாட்டில் வெற்றிகரமான ஒவ்வொரு குற்றவாளிக்குப் பின்னாலும் ஒரு அரசியல்வாதி இருக்கிறார். கலு லக்கி, கொனவல சுனில், சொத்தி உபாலி, பெத்தேகன சஞ்சீவ, வம்போட்டா போன்ற காட்டுமிராண்டித்தனமான கொலையாளிகள் சட்டத்திற்கு மேல் தங்களை நிலைநிறுத்திக் கொள்ள முடியாது, ஆனால் அவர்களைப் பாதுகாத்த அரசியல்வாதிகளுக்கு. முரண்பாடாக, அந்த பாதாள உலகக் கதாபாத்திரங்களைப் பயன்படுத்திக் கேவலமான அரசியல் வேலைகளைச் செய்தவர்கள் இன்று ஜனநாயகம் மற்றும் சட்டத்தின் ஆட்சியின் நற்பண்புகளை தங்கள் போட்டியாளர்களுக்குப் பொண்டாட்டிக் கொண்டிருக்கிறார்கள். நல்லாட்சியை வாக்குறுதியளித்து, தனது ஜனாதிபதி கனவை நனவாக்கிய மைத்திரிபால சிறிசேன, மேர்வின் ஸ்ரீ.ல.சு.க உறுப்புரிமையை வழங்குவதில் சிறிதும் தயங்கவில்லை!",
        "இப்போது மெர்வினின் ரூபவாஹினி சோதனையில் போலீசார் விழித்துக்கொண்டு மும்முரமாக இருப்பதால், ராஜபக்ச ஆட்சியில் நடந்த பல குற்றங்கள், ஊடகவியலாளர்கள் கொலைகள், நில அபகரிப்புகள், ஊடக நிறுவனங்கள் மீது தீவைப்பு தாக்குதல்கள், எதிர்க்கட்சி அரசியல்வாதிகளுக்கு எதிரான வன்முறைகள் தொடர்பான விசாரணைகளை மீண்டும் தொடங்க வலியுறுத்த வேண்டும். . மெர்வின் தனது அரசியல் எஜமானர்களின் உத்தரவின் பேரில் செய்ததாகக் கூறப்படும் பயங்கரமான விஷயங்களையும் விசாரிக்காமல் இருக்கக்கூடாது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரிப் வான் விங்கிள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேர்வின் சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரூபவாஹினி கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரூபவாஹினி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மெர்வின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மெர்வின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மெர்வின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரூபவாஹினி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மெர்வின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரூபவாஹினி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மெர்வின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கலு லக்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொனவல சுனில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சொத்தி உபாலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெத்தேகன சஞ்சீவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வம்போட்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேர்வின் ஸ்ரீ.ல.சு.க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேர்வின் ரூபவாஹினி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}