{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මේ-රාජපක්ෂ-පන්නයේ-ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයයි/11-395396",
  "time_ut": 1657708297,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මේ රාජපක්ෂ පන්නයේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "This is Rajapaksa style democracy",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Sajith Premadasa, the leader of the opposition, says that after appointing a person who holds one seat in the Parliament as the Prime Minister, then appointing the same person as the Acting President is Rajapaksa style democracy.",
        "What joke is this? What a tragedy this is. He says on his Twitter account."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මේ රාජපක්ෂ පන්නයේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තුවේ එක් මන්ත්‍රීධුරයක් හිමි පුද්ගලයෙක් අග්‍රාමාත්‍යධුරයට පත්කිරීමෙන් අනතුරුව දැන් එම පුද්ගලයාම දැන් වැඩබලන ජනපතිධුරයට පත්කිරීමත් රාජපක්ෂ පන්නයේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය බව විපක්ෂනායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා පවසයි.",
        "මෙ මොන විගඩමක්ද? මෙය මොන ඛේදවාචකයක්ද? යැයි ඔහු සිය ට්විටර් ගිණුමෙන් ප්‍රකාශ කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இது ராஜபக்சே பாணி ஜனநாயகம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்றத்தில் ஒரு ஆசனத்தில் இருப்பவரை பிரதமராக நியமித்துவிட்டு, அதே நபரையே தற்காலிக அதிபராக நியமிப்பது ராஜபக்ச பாணி ஜனநாயகம் என எதிர்க்கட்சித் தலைவர் திரு.சஜித் பிரேமதாச கூறுகிறார்.",
        "என்ன நகைச்சுவை இது? என்ன சோகம் இது. என்று தனது ட்விட்டர் கணக்கில் கூறியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ராஜபக்சே",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}