{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-says-talks-with-imf-resumed-debt-advisors-doing-analysis-98025/",
  "time_ut": 1659098340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka says talks with IMF resumed, debt advisors doing analysis",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka says talks with IMF resumed, debt advisors doing analysis",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka has resumed discussion with the International Monetary Fund on final policy issues and debt advisors are continuing analytical work needed for re-structuring, the Finance Ministry said.",
        "Sri Lanka has a stable government to continue negotiations with the IMF, the President’s media office said. Sri Lanka expects to successfully conclude negotiations, the statement said.",
        "The Finance Ministry said protests and changes in administration delayed the process.",
        "“However with the formation of the new government, technical discussions between the Sri Lankan authorities and the IMF have now resumed with a view to finalizing the few remaining policy matters that need to agreed upon prior to reaching the a [staff level agreement]” the statement said.",
        "“The Advisors have made considerable progress in the analytical framework for debt operation, prior to formal engagement with Sri Lanka creditors,” the statement said.",
        "“The government is committed to engaging its creditors in good faith with a view to reaching a comprehensive debt restructuring program that provides a far and sustainable outcome for all stakeholders.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Advisors",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව පවසන්නේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා නැවත ආරම්භ වූ බවත්, ණය උපදේශකයින් විශ්ලේෂණය කරමින් සිටින බවත්ය",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල සමඟ අවසාන ප්‍රතිපත්තිමය ගැටළු පිළිබඳව නැවත සාකච්ඡාවක් ආරම්භ කර ඇති අතර ණය උපදේශකයින් ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා අවශ්‍ය විශ්ලේෂණ කටයුතු අඛණ්ඩව කරගෙන යන බව මුදල් අමාත්‍යාංශය පවසයි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ අඛණ්ඩව සාකච්ඡා කිරීමට ශ්‍රී ලංකාවට ස්ථාවර රජයක් ඇති බව ජනාධිපති මාධ්‍ය කාර්යාලය පවසයි. සාකච්ඡා සාර්ථකව අවසන් කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව අපේක්ෂා කරන බව එම නිවේදනයේ සඳහන් වේ.",
        "මුදල් අමාත්‍යාංශය පැවසුවේ විරෝධතා සහ පරිපාලනයේ වෙනස්කම් ක්‍රියාවලිය ප්‍රමාද කළ බවයි.",
        "\"කෙසේ වෙතත් නව රජය පිහිටුවීමත් සමඟ, [කාර්මික මට්ටමේ ගිවිසුමකට] එළඹීමට පෙර එකඟ විය යුතු ඉතිරිව ඇති ප්‍රතිපත්තිමය කරුණු කිහිපයක් අවසන් කිරීමේ අරමුණින් ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් සහ IMF අතර තාක්ෂණික සාකච්ඡා දැන් නැවත ආරම්භ කර ඇත\" ප්රකාශය පැවසීය.",
        "\"ශ්‍රී ලංකා ණය හිමියන් සමඟ විධිමත් ලෙස සම්බන්ධ වීමට පෙර, උපදේශකයින් ණය මෙහෙයුම් සඳහා විශ්ලේෂණ රාමුවේ සැලකිය යුතු ප්‍රගතියක් ලබා ඇත\" යනුවෙන් එම නිවේදනයේ සඳහන් වේ.",
        "\"සියලු පාර්ශ්වකරුවන් සඳහා දුරස්ථ සහ තිරසාර ප්‍රතිඵලයක් ලබා දෙන විස්තීරණ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ වැඩසටහනක් කරා ළඟා වීමේ අරමුණින් තම ණයහිමියන් සද්භාවයෙන් සම්බන්ධ කර ගැනීමට රජය කැපවී සිටී.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උපදේශකයින්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான பேச்சுவார்த்தைகள் மீண்டும் ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், கடன் ஆலோசகர்கள் பகுப்பாய்வு செய்வதாகவும் இலங்கை தெரிவித்துள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – இறுதிக் கொள்கைப் பிரச்சினைகள் குறித்து சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் இலங்கை மீண்டும் கலந்துரையாடலை ஆரம்பித்துள்ளது மற்றும் கடன் ஆலோசகர்கள் மறுசீரமைப்பிற்குத் தேவையான பகுப்பாய்வு பணிகளைத் தொடர்கின்றனர் என நிதி அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் தொடர்ந்து பேச்சுவார்த்தைகளை நடத்துவதற்கு இலங்கை நிலையான அரசாங்கத்தை கொண்டுள்ளது என ஜனாதிபதியின் ஊடகப் பிரிவு தெரிவித்துள்ளது. பேச்சுவார்த்தைகளை வெற்றிகரமாக முடிக்க இலங்கை எதிர்பார்ப்பதாக அந்த அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "எதிர்ப்புகள் மற்றும் நிர்வாகத்தில் ஏற்பட்ட மாற்றங்கள் இந்த செயல்முறையை தாமதப்படுத்தியதாக நிதி அமைச்சகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "எவ்வாறாயினும், புதிய அரசாங்கம் உருவானவுடன், இலங்கை அதிகாரிகளுக்கும் சர்வதேச நாணய நிதியத்திற்கும் இடையிலான தொழில்நுட்ப கலந்துரையாடல்கள் தற்போது மீண்டும் தொடங்கியுள்ளன, இது ஒரு [ஊழியர் மட்ட ஒப்பந்தத்தை] எட்டுவதற்கு முன்னர் ஒப்புக் கொள்ளப்பட வேண்டிய சில எஞ்சிய கொள்கை விஷயங்களை இறுதி செய்யும் நோக்கத்துடன். அறிக்கை கூறியது.",
        "\"இலங்கை கடனாளர்களுடன் முறையான ஈடுபாட்டிற்கு முன்னர், கடன் நடவடிக்கைக்கான பகுப்பாய்வு கட்டமைப்பில் ஆலோசகர்கள் கணிசமான முன்னேற்றத்தை அடைந்துள்ளனர்\" என்று அந்த அறிக்கையில் கூறப்பட்டுள்ளது.",
        "\"அனைத்து பங்குதாரர்களுக்கும் தொலைதூர மற்றும் நிலையான விளைவை வழங்கும் ஒரு விரிவான கடன் மறுசீரமைப்பு திட்டத்தை அடையும் நோக்கில் அதன் கடனாளிகளை நல்ல நம்பிக்கையுடன் ஈடுபடுத்த அரசாங்கம் உறுதிபூண்டுள்ளது.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆலோசகர்கள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}