{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130108",
  "time_ut": 1656056138,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "செந்தில் தொண்டமானின் தலையீட்டால் டெம்மேரியா தோட்ட மக்களுக்கு தீர்வு!-வசூலித்த பணம் மக்களிடம் கையளிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Senthil Thondaman's intervention is a solution for the people of Temmeria Estate! - Handing over the collected money to the people",
      "body_lines": [
        "CWC leader Senthil Thondan has pointed out that the people are being charged Rs.",
        "It is noteworthy that Senthil Thondaman contacted the Managing Director of the estate and took immediate action to return the money collected to the people of the estate."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Senthil Thondaman's",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Temmeria Estate",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CWC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Senthil Thondan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Senthil Thondaman",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන්ගේ මැදිහත්වීමෙන් ටෙමේරියා වත්තේ ජනතාවට විසඳුමක්!- එකතු කළ මුදල් ජනතාවට ලබාදීම",
      "body_lines": [
        "සීඩබ්ලිව්සී නායක සෙන්තිල් තොන්ඩන් පෙන්වා දී ඇත්තේ ජනතාවගෙන් රු.",
        "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන් මහතා එම වතුයායේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂවරයා අමතා එකතු වූ මුදල් වතුයායේ ජනතාවට ආපසු ලබාදීමට වහා කටයුතු කිරීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන්ගේ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ටෙමේරියා වතුයාය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සීඩබ්ලිව්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙන්තිල් තොන්ඩන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "செந்தில் தொண்டமானின் தலையீட்டால் டெம்மேரியா தோட்ட மக்களுக்கு தீர்வு!-வசூலித்த பணம் மக்களிடம் கையளிப்பு",
      "body_lines": [
        "இந்திய அரசால் வழங்கப்பட்டு வரும் நிவாரணப் பொருட்களுக்கு பசறை டெம்மேரியா தோட்ட  முகாமையாளரால்  பொருட்களை  ஏற்றி வந்த போக்குவரத்து செலவுக்கென மக்களிடம் 50 ரூபாய் பணம் வசூலிக்கப்பட்டு வருவதாக இ.தொ.கா தலைவர் செந்தில் தொண்டான் கவனத்திற்கு  கொண்டுவரப்பட்டுள்ளது.",
        "அதனையடுத்து செந்தில் தொண்டமான் தோட்ட நிர்வாக இயக்குனரை தொடர்பு கொண்டு வசூலிக்கப்பட்ட பணத்தை உடனடியாக அந்தந்த தோட்டத்தை சேர்ந்த மக்களிடம்  திருப்பி வழங்குவதற்கான உடனடி நடவடிக்கை மேற்கொண்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செந்தில் தொண்டமானின்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "டெம்மேரியா எஸ்டேட்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CWC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செந்தில் தொண்டன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செந்தில் தொண்டமான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "செந்தில் தொண்டமானின் தலையீட்டால் டெம்மேரியா தோட்ட மக்களுக்கு தீர்வு!-வசூலித்த பணம் மக்களிடம் கையளிப்பு",
  "body_lines": [
    "இந்திய அரசால் வழங்கப்பட்டு வரும் நிவாரணப் பொருட்களுக்கு பசறை டெம்மேரியா தோட்ட  முகாமையாளரால்  பொருட்களை  ஏற்றி வந்த போக்குவரத்து செலவுக்கென மக்களிடம் 50 ரூபாய் பணம் வசூலிக்கப்பட்டு வருவதாக இ.தொ.கா தலைவர் செந்தில் தொண்டான் கவனத்திற்கு  கொண்டுவரப்பட்டுள்ளது.",
    "அதனையடுத்து செந்தில் தொண்டமான் தோட்ட நிர்வாக இயக்குனரை தொடர்பு கொண்டு வசூலிக்கப்பட்ட பணத்தை உடனடியாக அந்தந்த தோட்டத்தை சேர்ந்த மக்களிடம்  திருப்பி வழங்குவதற்கான உடனடி நடவடிக்கை மேற்கொண்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Senthil Thondaman's intervention is a solution for the people of Temmeria Estate! - Handing over the collected money to the people",
      "body_lines": [
        "CWC leader Senthil Thondan has pointed out that the people are being charged Rs.",
        "It is noteworthy that Senthil Thondaman contacted the Managing Director of the estate and took immediate action to return the money collected to the people of the estate."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Senthil Thondaman's",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Temmeria Estate",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CWC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Senthil Thondan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Senthil Thondaman",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන්ගේ මැදිහත්වීමෙන් ටෙමේරියා වත්තේ ජනතාවට විසඳුමක්!- එකතු කළ මුදල් ජනතාවට ලබාදීම",
      "body_lines": [
        "සීඩබ්ලිව්සී නායක සෙන්තිල් තොන්ඩන් පෙන්වා දී ඇත්තේ ජනතාවගෙන් රු.",
        "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන් මහතා එම වතුයායේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂවරයා අමතා එකතු වූ මුදල් වතුයායේ ජනතාවට ආපසු ලබාදීමට වහා කටයුතු කිරීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන්ගේ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ටෙමේරියා වතුයාය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සීඩබ්ලිව්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙන්තිල් තොන්ඩන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "செந்தில் தொண்டமானின் தலையீட்டால் டெம்மேரியா தோட்ட மக்களுக்கு தீர்வு!-வசூலித்த பணம் மக்களிடம் கையளிப்பு",
      "body_lines": [
        "இந்திய அரசால் வழங்கப்பட்டு வரும் நிவாரணப் பொருட்களுக்கு பசறை டெம்மேரியா தோட்ட  முகாமையாளரால்  பொருட்களை  ஏற்றி வந்த போக்குவரத்து செலவுக்கென மக்களிடம் 50 ரூபாய் பணம் வசூலிக்கப்பட்டு வருவதாக இ.தொ.கா தலைவர் செந்தில் தொண்டான் கவனத்திற்கு  கொண்டுவரப்பட்டுள்ளது.",
        "அதனையடுத்து செந்தில் தொண்டமான் தோட்ட நிர்வாக இயக்குனரை தொடர்பு கொண்டு வசூலிக்கப்பட்ட பணத்தை உடனடியாக அந்தந்த தோட்டத்தை சேர்ந்த மக்களிடம்  திருப்பி வழங்குவதற்கான உடனடி நடவடிக்கை மேற்கொண்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செந்தில் தொண்டமானின்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "டெம்மேரியா எஸ்டேட்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CWC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செந்தில் தொண்டன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செந்தில் தொண்டமான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}