{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ජනපති-මන්දිරයෙන්-හමු-වූ-මුදල්-අධිකරණයට-දෙන්නැයි-නියෝගයක්/1-617187",
  "time_ut": 1659007396,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනපති මන්දිරයෙන් හමු වූ මුදල් අධිකරණයට දෙන්නැයි නියෝගයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An order to give the money found in the presidential palace to the court",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Colombo Fort Magistrate Mr. Thilina Gamage today ordered Chief Inspector Sagara Liyanage of the Fort Police Station to hand over to the court immediately the amount of Rs.",
        "The Magistrate issued this order based on a notice given by the President's Counsel Mr. Rienzi Arsakularatne that more than three weeks have passed since the protesters handed over this amount of Rupees one crore seventy eight lakh fifty thousand to the police but no report or notification has been made by the Fort Police.",
        "These facts were presented when four activists who were arrested by the Fort Police were brought before the court stating that they had illegally entered the Araliyagaha Mandir and were members of an illegal crowd.",
        "Taking into account the facts presented, the court ordered that the amount be immediately handed over to the court and set bail for the four suspects.",
        "Accordingly, the court decided to release one of the suspects on bail of Rs 5 lakh each. Kusal Sadaruwan, Abdul Kader Abdul Khalil, Jeyaram Jayakumar and Jeyaram Jeyaraj were thus released on bail."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Colombo Fort Magistrate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thilina Gamage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sagara Liyanage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Fort Police Station",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Magistrate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Counsel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rienzi Arsakularatne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "more than three weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "seventy eight",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "fifty thousand",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Fort Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Fort Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Araliyagaha",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kusal Sadaruwan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Abdul Kader Abdul Khalil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jeyaram Jayakumar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jeyaram Jeyaraj",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති මන්දිරයෙන් හමු වූ මුදල් අධිකරණයට දෙන්නැයි නියෝගයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති මන්දිරයේ තිබී අරගලකරුවන් විසින් සොයොගෙන කොටුව පොලීසියට බාරදුන් බව කියන රුපියල් කෝටි දෙකකට ආසන්න මුදල වහාම අධිකරණය බාරයට ලබා දෙන ලෙස කොළඹ කොටුව මහේස්ත‍්‍රාත් තිළිණ ගමගේ මහතා අද  කොටුව පොලීසියේ ස්ථනාධිපති ප‍්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක සාගර ලියනගේ මහතාට නියෝග කළේය.",
        "රුපියල් එක්කෝටි හැත්තෑ අට ලක්ෂ පනස් දහසක් වන මෙම මුදල අරගලකරුවන් විසින් පොලීසියට භාරදී සති තුනකට අධික කාලයක් ගතවී ඇතත් ඒ සම්බන්ධයෙන් කිසිද වාර්තාවක් හෝ දැනුම් දීමක් කොටුව පොලීසිය සිදුකර නොමැති බවට ජනාධිපති නිතීඥ රියෙන්සි අර්සකුලරත්න මහතා කළ දැනුම් දීමකට අනුව මහේස්ත‍්‍රාත්වරයා මෙම නියෝගය නිකුත් කළේ්ය.",
        "අරලියගහ මන්දිරයට අයුතු ලෙස ඇතුළු වී අයුතු ජන රාශියක සාමාජිකයන් වෙමින් කටයුතු කළැයි සදහන් කරමින් කොටුව පොලීසිය අත්අඩංගුවට ගත් අරගලකරුවන් සිව් දෙනකු අධිකරණය හමුවට ඉදිරිපත් කළ අවස්ථාවේදී මෙම කරුණු ඉදිරිපත් විණී.",
        "ඉදිරිපත් වූ කරුණු සැලකිල්ලට ගත් අධිකරණය වහාම එම මුදල අධිකරණය භාරයට ලබා දෙන ලෙසට නියෝග කරමින් සැකකරුවන් සිව් දෙනාට ඇප නියම කළේය.",
        "ඒ අනුව එක් සැකකරුවකුට රුපියල් ලක්ෂ 5 බැගින් වූ ශරීර ඇප මත මුදා හැරීමට අධිකරණය තීරණය කළේය. මෙලෙස ඇප මත මුදා හැරුණේ, කුසල් සදරුවන්, අබ්දුල් කාදර් අබ්දුල් කලිල්, ජෙයරාම්ර ජයකුමාර් සහ ජෙයරාම් ජෙයරාජ් නැමැත්තන්ය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිළිණ ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සාගර ලියනගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොටුව පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහේස්ත්රාත්වරයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උපදේශක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රියන්සි අර්සකුලරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සති තුනකට වඩා වැඩි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හැත්තෑ අට",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පනස් දහසක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොටුව පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොටුව පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරලියගහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කුසල් සදරුවන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අබ්දුල් කාදර් අබ්දුල් කලීල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෙයරාම් ජයකුමාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෙයරාම් ජෙයරාජ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி மாளிகையில் கிடைத்த பணத்தை நீதிமன்றில் வழங்க உத்தரவு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "குறித்த தொகையை உடனடியாக நீதிமன்றில் ஒப்படைக்குமாறு கோட்டை பொலிஸ் நிலைய பிரதான பொலிஸ் பரிசோதகர் சாகர லியனகேவிற்கு கொழும்பு கோட்டை நீதவான் திரு.திலின கமகே இன்று உத்தரவிட்டுள்ளார்.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் ஒரு கோடியே எழுபத்து எட்டு இலட்சத்து ஐம்பதாயிரம் ரூபாவை பொலிஸாரிடம் கையளித்து மூன்று வாரங்களுக்கு மேலாகியும் அறிக்கையோ அறிவிக்கையோ வழங்கப்படவில்லை என ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி றியென்சி அர்சகுலரத்ன வழங்கிய அறிவித்தலின் அடிப்படையில் நீதவான் இந்த உத்தரவை பிறப்பித்துள்ளார். கோட்டை காவல்துறையினரால் செய்யப்பட்டது.",
        "கோட்டை பொலிஸாரினால் கைது செய்யப்பட்ட நான்கு செயற்பாட்டாளர்கள் அராலியகஹ ஆலயத்திற்குள் சட்டவிரோதமான முறையில் பிரவேசித்ததாகவும் சட்டவிரோத கூட்டத்தை சேர்ந்தவர்கள் எனவும் தெரிவித்து நீதிமன்றில் முன்னிலைப்படுத்தப்பட்ட போதே இந்த உண்மைகள் முன்வைக்கப்பட்டன.",
        "முன்வைக்கப்பட்ட உண்மைகளை கருத்திற்கொண்ட நீதிமன்றம், குறித்த தொகையை உடனடியாக நீதிமன்றில் ஒப்படைக்குமாறும் சந்தேகநபர்கள் நால்வருக்கும் பிணை வழங்குமாறும் உத்தரவிட்டுள்ளது.",
        "இதன்படி, சந்தேகநபர்களில் ஒருவரை தலா 5 இலட்சம் ரூபா பிணையில் விடுவிக்க நீதிமன்றம் தீர்மானித்துள்ளது. குசல் சதருவான், அப்துல் காதர் அப்துல் கலீல், ஜெயராம் ஜெயக்குமார் மற்றும் ஜெயராம் ஜெயராஜ் ஆகியோர் இவ்வாறு பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திலின கமகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாகர லியனகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டை காவல் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆலோசகர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரியென்சி அர்சகுலரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று வாரங்களுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எழுபத்தெட்டு",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஐம்பதாயிரம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டை போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டை போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரலியகஹா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குசல் சதருவான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அப்துல் காதர் அப்துல் கலீல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெயராம் ஜெயக்குமார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெயராம் ஜெயராஜ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}