{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/heroes-and-villains/",
  "time_ut": 1660572060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Heroes and villains",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Heroes and villains",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The government has delisted some expatriate Tamil groups considered sympathetic to the LTTE’s cause, and drawn heavy flak from a section of the ruling SLPP and the nationalistic organisations that backed it to the hilt at the past several elections. The SLPP leadership has chosen to remain silent on the issue, and it will be interesting to know its stance on the delisting of the Tamil groups that it once demonised. It made Ranil Wickremesinghe the President to do its bidding. Is the tail now wagging the dog?",
        "Why were the aforesaid Tamil organisations banned? Have the factors that led to their proscription ceased to be, over the past few years, for them to be delisted under the present dispensation, which is an extension of the Rajapaksa rule in all but name? If not, what has prompted the government to delist them, and doesn’t its action amount to an admission that those outfits were wrongfully proscribed, or it has acted out of expediency rather than principle or any concern for the national interest, which it claims to protect?",
        "It was the Mahinda Rajapaksa government (2005-2015) that initiated action to proscribe some expatriate Tamil groups, claiming that they posed a threat to national security. The SLPP led by the Rajapaksas campaigned on a national security platform at the presidential election (2019) and the parliamentary polls (2020) and secured huge popular mandates to govern the country in keeping with its national security strategy among other things. Does the SLPP think the delisting of the Tamil groups at issue is consistent with its mandates, on the basis of which it continues to rule the country?",
        "The SLPP, which elected President Wickremesinghe, with whose blessings the delisting in question has been effected, owes an explanation to the public.",
        "It will be interesting to see the reaction of Prime Minister Dinesh Gunawardena, who represents the nationalistic forces that made the SLPP’s victory possible and are full of praise for President Wickremesinghe for having got tough with the Galle Face protesters and stood up to the Colombo-based western diplomats, to the government’s volte-face on the proscription of the pro-Eelam groups.",
        "Needless to say, when a government does exactly the opposite of what it promises in its election manifesto, for which it obtains popular support, its mandate becomes delegitimised. The key pledges in SLPP presidential candidate Gotabaya Rajapaksa’s policy programme presented to the people and what the government is doing at present are like chalk and cheese, to say the least. One is reminded of a ruse in days of yore; some men, on their wedding days, much to their surprise, found that their brides were the elder sisters of the pretty women they had agreed to marry! Something similar has happened to the Sri Lankans who voted for Gotabaya; they have got Ranil Wickremesinghe as the President courtesy of the SLPP!",
        "The leaders and members of the Tamil expatriate groups that have been delisted will now be able to visit this country. But war-time Defence Secretary Gotabaya, who became the President, has fled the country and is in self-exile. President Wickremesinghe has gone on record saying that he does not think the time is opportune for Gotabaya to return home. Speculation is rife that some former LTTE members in detention will be released as part of a political deal the government has cut with the TNA. If the government carries out its pledge to the TNA, those ex-Tigers will walk free. Is it that Gotabaya, as the President, did something far worse than unleashing or supporting terrorism? All the SLPP politicians who were also responsible for bankrupting the country are still in the incumbent government, and some of them are Cabinet ministers although most of them should be behind bars. So much for the change the Aragalaya has brought about!",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the past few years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2005-2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "their wedding days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වීරයන් සහ දුෂ්ටයන්",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ආන්ඩුව එල්ටීටීඊයේ අරමුණට අනුකම්පා කරන සමහර විදේශගත දෙමළ කන්ඩායම් ලැයිස්තුවෙන් ඉවත් කර ඇති අතර, පසුගිය මැතිවරන කිහිපයකදී පාලක SLPP සහ එයට සහාය දුන් ජාතිකවාදී සංවිධානවල කොටසකින් දැඩි විවේචන එල්ල කර ඇත. ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ නායකත්වය මෙම ප්‍රශ්නය සම්බන්ධයෙන් නිහඬව සිටීමට තෝරාගෙන ඇති අතර, එය වරක් යක්ෂයා විසින් පෙන්වා දුන් දෙමළ කණ්ඩායම් ලැයිස්තුවෙන් ඉවත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් එහි ස්ථාවරය දැන ගැනීම සිත්ගන්නා කරුණකි. ඒකෙන් රනිල් වික්‍රමසිංහව ජනාධිපති කළා. දැන් වලිගය බල්ලා හොලවනවාද?",
        "ඉහත කී දෙමළ සංවිධාන තහනම් කළේ ඇයි? නමින් හැර අන් සියල්ලටම රාජපක්ෂ පාලනයේ දිගුවක් වන වත්මන් පාලනය යටතේ ඔවුන්ව ලැයිස්තුගත කිරීම සඳහා පසුගිය වසර කිහිපය තුළ ඔවුන්ගේ තහනමට හේතු වූ කරුණු නතර වී තිබේද? එසේ නොමැති නම්, ඒවා ඉවත් කිරීමට රජය පොළඹවා ඇත්තේ කුමක්ද සහ එහි ක්‍රියාව එම ඇඳුම් වැරදි ලෙස තහනම් කර ඇති බව පිළිගැනීමකට සමාන නොවේ, නැතහොත් එය ප්‍රතිපත්තිමය හෝ ජාතික අවශ්‍යතා සඳහා වන කිසියම් සැලකිල්ලක් වෙනුවට එය ක්‍රියා කර ඇත. ආරක්ෂා කිරීමට?",
        "ජාතික ආරක්ෂාවට තර්ජනයක් බව පවසමින් ඇතැම් විදේශගත දෙමළ කණ්ඩායම් තහනම් කිරීමට කටයුතු ආරම්භ කළේ මහින්ද රාජපක්ෂ රජය (2005-2015) ය. රාජපක්ෂලාගේ නායකත්වයෙන් යුත් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ ජනාධිපතිවරණයේදී (2019) සහ පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණයේදී (2020) ජාතික ආරක්‍ෂක වේදිකාවක් මත ප්‍රචාරක කටයුතුවල නිරත වූ අතර අනෙකුත් දේ අතර තම ජාතික ආරක්‍ෂක උපාය මාර්ගයට අනුව රට පාලනය කිරීමට විශාල ජනවරමක් ලබා ගත්තේය. ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ සිතන්නේ ගැටලුවේ සිටින දෙමළ කණ්ඩායම් ලැයිස්තුවෙන් ඉවත් කිරීම තම ජනවරමට අනුකූල වන බවත්, එම පදනම මත තමන් රට දිගටම පාලනය කරන බවත්?",
        "ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ තේරී පත් වූ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ, ඔහුගේ ආශිර්වාදය ඇතිව ප්‍රශ්නගත ලැයිස්තුවෙන් ඉවත් කිරීම සිදු කර ඇති අතර, මහජනතාවට පැහැදිලි කිරීමක් කළ යුතුය.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ ජයග්‍රහණය කළ ජාතිකවාදී බලවේග නියෝජනය කරන, ගාලුමුවදොර විරෝධතාකරුවන් සමඟ දැඩි ලෙස හැසිරෙමින් කොළඹට එරෙහිව නැගී සිටීම ගැන ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතාට ප්‍රශංසා කරන දිනේෂ් ගුණවර්ධන අගමැතිතුමාගේ ප්‍රතිචාරය දැකීම රසවත් වනු ඇත. බටහිර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින්, ඊළාම් හිතවාදී කණ්ඩායම් තහනම් කිරීම සම්බන්ධයෙන් ආන්ඩුවට එල්ල වූ විරෝධයට.",
        "රජයක් තම මැතිවරණ ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශනයේ පොරොන්දු වූ දෙයට හාත්පසින්ම ප්‍රතිවිරුද්ධ දෙය කරන විට, ඒ සඳහා මහජන සහයෝගය ලබා ගන්නා විට, එහි ජනවරම නීත්‍යානුකූල නොවන බව අමුතුවෙන් කිව යුතු නැත. ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ජනාධිපති අපේක්ෂක ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ප්‍රතිපත්ති වැඩසටහනේ ජනතාවට ඉදිරිපත් කර ඇති ප්‍රධාන පොරොන්දු සහ රජය මේ වන විට කරමින් සිටින දේ අවම වශයෙන් කිවහොත් හුණු සහ චීස් වැනි ය. කෙනෙකුට අතීතයේ සිදු වූ උපක්‍රමයක් මතක් වේ; සමහර පිරිමින්, ඔවුන්ගේ මංගල දිනවලදී, ඔවුන් පුදුමයට පත් කරමින්, ඔවුන්ගේ මනාලියන් ඔවුන් විවාහ වීමට එකඟ වූ ලස්සන කාන්තාවන්ගේ වැඩිමහල් සහෝදරියන් බව සොයා ගත්හ! ගෝඨාභයට ඡන්දය දුන් ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට සිදුවී ඇත්තේද එවැනිම දෙයකි. ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ අනුග්‍රහයෙන් ඔවුන් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති කරවා ඇත!",
        "ලැයිස්තුගත කර ඇති දෙමළ විදේශගත කණ්ඩායම්වල නායකයින්ට සහ සාමාජිකයින්ට දැන් මේ රටට පැමිණීමට හැකි වනු ඇත. නමුත් යුධ සමයේ ජනාධිපති වූ ආරක්ෂක ලේකම් ගෝඨාභය රටින් පැන ගොස් ස්වයං පිටුවහලකි. ගෝඨාභයට ගෙදර යාමට කාලය සුදුසු යැයි තමන් නොසිතන බව වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිවරයා ප්‍රකාශ කර ඇත. ටීඑන්ඒ සමග ආන්ඩුව කපාගත් දේශපාලන ගනුදෙනුවක කොටසක් ලෙස රැඳවුම් භාරයේ සිටින හිටපු එල්ටීටීඊ සාමාජිකයින් කිහිප දෙනෙකු නිදහස් කරනු ඇතැයි අනුමාන කෙරේ. ආණ්ඩුව දෙමළ ජාතික සන්ධානයට දුන් ප්‍රතිඥාව ක්‍රියාවට නංවන්නේ නම්, එම හිටපු කොටි නිදැල්ලේ යති. ත්‍රස්තවාදය මුදා හැරීමට හෝ ඊට අනුබල දීමට වඩා නරක දෙයක් ගෝඨාභය ජනාධිපතිවරයා ලෙස කළාද? රට බංකොලොත් කිරීමට වගකිව යුතු සියලුම ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ දේශපාලනඥයන් තවමත් වත්මන් ආණ්ඩුවේ සිටින අතර ඔවුන්ගෙන් සමහරක් කැබිනට් අමාත්‍යවරුන් වන නමුත් ඔවුන්ගෙන් බොහෝ දෙනෙක් සිරගෙවල් පිටුපස සිටිය යුතුය. අරගලය ගෙනාපු වෙනස කොච්චරද!",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2005-2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඔවුන්ගේ විවාහ දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹீரோக்கள் மற்றும் வில்லன்கள்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "எல்.ரீ.ரீ.ஈ யின் காரணத்திற்காக அனுதாபம் கொண்டதாகக் கருதப்படும் சில புலம்பெயர்ந்த தமிழ் குழுக்களை அரசாங்கம் பட்டியலிட்டுள்ளது, மேலும் ஆளும் SLPP மற்றும் கடந்த பல தேர்தல்களில் அதை ஆதரித்த தேசியவாத அமைப்புகளின் ஒரு பகுதியினரிடமிருந்து கடும் கண்டனங்களை ஈர்த்துள்ளது. ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் தலைமை இந்த பிரச்சினையில் மௌனமாக இருப்பதைத் தேர்ந்தெடுத்துள்ளது, மேலும் அது ஒரு காலத்தில் பேய்த்தனமாக வெளிப்படுத்திய தமிழ் குழுக்களின் பட்டியல் நீக்கம் குறித்த அதன் நிலைப்பாட்டை அறிவது சுவாரஸ்யமாக இருக்கும். ரணில் விக்கிரமசிங்கவை ஜனாதிபதியாக ஆக்கியது. நாயை இப்போது வாலை ஆட்டுகிறதா?",
        "மேற்கூறிய தமிழ் அமைப்புகள் ஏன் தடை செய்யப்பட்டன? ராஜபக்ச ஆட்சியின் பெயரைத் தவிர மற்ற எல்லாவற்றிலும் நீட்டிக்கப்பட்ட தற்போதைய ஆட்சியின் கீழ் அவர்கள் பட்டியலிடப்படுவதற்கு, கடந்த சில வருடங்களாக, அவர்களின் தடைக்கு வழிவகுத்த காரணிகள் நிறுத்தப்பட்டுவிட்டனவா? இல்லை எனில், அவற்றைப் பட்டியலில் இருந்து நீக்குவதற்கு அரசாங்கத்தைத் தூண்டியது எது, அதன் நடவடிக்கையானது அந்த ஆடைகள் தவறாக தடைசெய்யப்பட்டவை என்பதை ஒப்புக்கொள்வதற்குச் சமம் அல்லவா, அல்லது கொள்கை அல்லது தேசிய நலனில் அக்கறை செலுத்துவதற்குப் பதிலாக அது செயல்பட்டது. பாதுகாக்க?",
        "மகிந்த ராஜபக்ச அரசாங்கம் தான் (2005-2015) சில புலம்பெயர்ந்த தமிழ் குழுக்களை தேசிய பாதுகாப்புக்கு அச்சுறுத்தலாக இருப்பதாகக் கூறி தடை செய்வதற்கான நடவடிக்கையை ஆரம்பித்தது. ஜனாதிபதித் தேர்தல் (2019) மற்றும் பாராளுமன்றத் தேர்தலில் (2020) ராஜபக்சக்களின் தலைமையிலான SLPP தேசிய பாதுகாப்பு மேடையில் பிரச்சாரம் செய்தது மற்றும் அதன் தேசிய பாதுகாப்பு மூலோபாயத்திற்கு இணங்க நாட்டை ஆள பெரும் மக்கள் ஆணையைப் பெற்றது. பிரச்சினையில் உள்ள தமிழ் குழுக்களை பட்டியலிடுவது அதன் ஆணைகளுடன் ஒத்துப்போகிறது என்று SLPP நினைக்கிறதா, அதன் அடிப்படையில் தான் நாட்டை தொடர்ந்து ஆட்சி செய்கிறது?",
        "ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கவை தெரிவு செய்த ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் ஆசீர்வாதத்துடன் குறித்த பட்டியலில் இருந்து நீக்கப்பட்டமை பொதுமக்களுக்கு விளக்கமளிக்க வேண்டியுள்ளது.",
        "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் வெற்றியை சாத்தியமாக்கிய தேசியவாத சக்திகளை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தன, காலி முகத்திடலில் போராட்டக்காரர்களுடன் கடுமையாக நடந்துகொண்டு கொழும்பில் நிலைகொண்டிருந்தமைக்காக ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கவை பாராட்டியதன் பிரதிபலிப்பைப் பார்ப்பது சுவாரஸ்யமாக இருக்கும். மேற்கத்திய இராஜதந்திரிகள், ஈழ ஆதரவுக் குழுக்களின் தடைக்கு அரசாங்கத்தின் விருப்பு வெறுப்பு.",
        "ஒரு அரசாங்கம் தனது தேர்தல் விஞ்ஞாபனத்தில் வாக்குறுதியளிப்பதற்கு நேர்மாறானதைச் செய்யும்போது, ​​அதற்காக மக்கள் ஆதரவைப் பெறும்போது, ​​அதன் ஆணை சட்டவிரோதமாகிறது என்பதைச் சொல்லத் தேவையில்லை. ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் ஜனாதிபதி வேட்பாளர் கோட்டாபய ராஜபக்சவின் கொள்கைத் திட்டத்தில் மக்களுக்கு முன்வைக்கப்பட்ட முக்கிய உறுதிமொழிகள் மற்றும் அரசாங்கம் தற்போது செய்து கொண்டிருப்பது சுண்ணாம்பு மற்றும் பாலாடை போன்றது. பழைய நாட்களில் ஒரு சூழ்ச்சி நினைவுக்கு வருகிறது; சில ஆண்கள், தங்கள் திருமண நாட்களில், மிகவும் ஆச்சரியப்படும் வகையில், தங்கள் மணப்பெண்கள் தாங்கள் திருமணம் செய்ய ஒப்புக்கொண்ட அழகான பெண்களின் மூத்த சகோதரிகள் என்பதைக் கண்டறிந்தனர்! கோட்டாபயவுக்கு வாக்களித்த இலங்கையர்களுக்கும் இது போன்ற ஒன்று நடந்துள்ளது. ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் உபசாரத்தால் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை ஜனாதிபதியாகப் பெற்றுள்ளனர்!",
        "பட்டியலில் இருந்து நீக்கப்பட்ட புலம்பெயர்ந்த தமிழ் குழுக்களின் தலைவர்கள் மற்றும் உறுப்பினர்கள் இப்போது இந்த நாட்டிற்கு விஜயம் செய்ய முடியும். ஆனால் யுத்த காலத்தில் ஜனாதிபதியாக பதவியேற்ற பாதுகாப்பு செயலாளர் கோட்டாபய நாட்டை விட்டு வெளியேறி நாடுகடத்தப்பட்டுள்ளார். கோட்டாபய நாடு திரும்புவதற்கான நேரம் சரியானது என்று தாம் நினைக்கவில்லை என ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார். தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்புடன் அரசாங்கம் செய்து கொண்ட அரசியல் ஒப்பந்தத்தின் ஒரு பகுதியாக, தடுப்புக்காவலில் உள்ள சில முன்னாள் விடுதலைப் புலி உறுப்பினர்கள் விடுவிக்கப்படுவார்கள் என்ற ஊகங்கள் பரவலாக உள்ளன. அரசாங்கம் தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்புக்கு வழங்கிய உறுதிமொழியை நிறைவேற்றினால், அந்த முன்னாள் புலிகள் சுதந்திரமாக நடந்து கொள்வார்கள். பயங்கரவாதத்தை கட்டவிழ்த்து விடுவதை அல்லது ஆதரிப்பதை விட மோசமான ஒன்றை ஜனாதிபதி என்ற முறையில் கோட்டாபய செய்தாரா? நாட்டை திவாலாக்குவதற்கு காரணமான அனைத்து SLPP அரசியல்வாதிகளும் இன்னும் தற்போதைய அரசாங்கத்தில் உள்ளனர், அவர்களில் சிலர் கேபினட் அமைச்சர்களாக உள்ளனர், இருப்பினும் அவர்களில் பெரும்பாலோர் சிறையில் இருக்க வேண்டும். அரகலயா கொண்டு வந்த மாற்றம் இவ்வளவுதான்!",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2005-2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அவர்களின் திருமண நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}