{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/ideal-first-choice-expands-with-brand-new-auto-parts-branch-in-kurunegala/",
  "time_ut": 1658941680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ideal First Choice expands with brand new auto parts branch in Kurunegala",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ideal First Choice expands with brand new auto parts branch in Kurunegala",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Ideal First Choice, the multi-brand total aftercare arm of the Ideal Group, expanded its branch network by opening another service center at Kurunegala recently.The Kurunegala Ideal First Choice Service Center is located at No. 167/1, Colombo Road, Wanduragala, Kurunegala and the latest addition for customers to purchase brand new auto spare parts.",
        "Enabling greater convenience, the Kurunegala Ideal First Choice Service Center provides spare parts for all models of Motorcycles and three-wheelers with total guaranteed reliability and trust.",
        "In addition, through the new Service Center, customers will have access to BOSCH spare parts for diesel vehicles and Gulf Lubricants which Ideal First Choice introduced to the Sri Lankan market recently.The new Center will also serve the needs of other spare part suppliers and businesses in the area. Saving time and convenience, other dealers too can purchase all genuine high quality replacement parts in bulk for their customers from the new Kurunegala Service Center.",
        "By establishing the Kurunegala branch, Ideal First Choice offers genuine spare parts at competitive rates and unmatched service for customers, easing access of travelling to other locations in search of supplies.Catering to customer needs, Ideal First Choice aims to establish Service Centers with auto spare parts sales branches across the island. To-date Ideal First Choice has expanded its network with 13 Service Centers islandwide continuing to drive change through superior service.",
        "Sri Lanka’s Runaway Inflation and the Limits of Monetary Policy",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ideal First Choice",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Kurunegala",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ideal First Choice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ideal Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The Kurunegala Ideal First Choice Service Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo Road",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wanduragala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kurunegala Ideal First Choice Service Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Service Center",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Gulf Lubricants",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ideal First Choice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurunegala Service Center",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ideal First Choice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ideal First Choice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Ideal First Choice නවතම වාහන අමතර කොටස් කුරුණෑගල ශාඛාව සමඟින් පුළුල් වේ",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "අයිඩියල් සමූහ ව්‍යාපාරයේ බහු-සන්නාම සම්පූර්ණ පසු සත්කාර අංශය වන Ideal First Choice, පසුගියදා කුරුණෑගලදී තවත් සේවා මධ්‍යස්ථානයක් විවෘත කරමින් සිය ශාඛා ජාලය පුළුල් කළේය. කුරුණෑගල අයිඩියල් ෆස්ට් චොයිස් සේවා මධ්‍යස්ථානය අංක 167/1, කොළඹ පාර, වඳුරාගල යන ස්ථානයේ පිහිටා ඇත. කුරුණෑගල සහ පාරිභෝගිකයින්ට නවතම වාහන අමතර කොටස් මිලදී ගැනීමට නවතම එකතු කිරීම.",
        "වැඩි පහසුවක් ලබාදෙමින්, කුරුණෑගල අයිඩියල් ෆස්ට් චොයිස් සේවා මධ්‍යස්ථානය මඟින් සියලුම මාදිලියේ යතුරුපැදි සහ ත්‍රිරෝද රථ සඳහා අමතර කොටස් සම්පූර්ණ සහතික කළ විශ්වසනීයත්වයකින් සහ විශ්වාසයකින් යුතුව සපයයි.",
        "මීට අමතරව, නව සේවා මධ්‍යස්ථානය හරහා පාරිභෝගිකයින්ට ඩීසල් වාහන සඳහා BOSCH අමතර කොටස් සහ Ideal First Choice පසුගියදා ශ්‍රී ලාංකේය වෙළෙඳපොළට හඳුන්වා දුන් ගල්ෆ් ලිහිසි තෙල් සඳහා ප්‍රවේශය හිමිවේ. මෙම නව මධ්‍යස්ථානය අනෙකුත් අමතර කොටස් සපයන්නන්ගේ සහ ව්‍යාපාරවල අවශ්‍යතා ද ඉටු කරනු ඇත. ප්රදේශයේ. කාලය සහ පහසුව ඉතිරි කර ගනිමින් අනෙකුත් අලෙවි නියෝජිතයින්ට ද සිය පාරිභෝගිකයන් සඳහා සියලුම අව්‍යාජ උසස් තත්ත්වයේ ප්‍රතිස්ථාපන කොටස් තොග වශයෙන් කුරුණෑගල නව සේවා මධ්‍යස්ථානයෙන් මිලදී ගත හැකිය.",
        "කුරුණෑගල ශාඛාව පිහිටුවීමෙන් අයිඩියල් ෆස්ට් චොයිස් විසින් සැබෑ අමතර කොටස් තරඟකාරී මිල ගණන් යටතේ සහ පාරිභෝගිකයින්ට අසමසම සේවාවක් ලබා දෙන අතර, සැපයුම් සොයා වෙනත් ස්ථානවලට ගමන් කිරීමේ ප්‍රවේශය පහසු කරයි. පාරිභෝගික අවශ්‍යතා සපුරාලීම, වාහන අමතර කොටස් සමඟ සේවා මධ්‍යස්ථාන පිහිටුවීම Ideal First Choice හි අරමුණයි. දිවයින පුරා කොටස් අලෙවි ශාඛා. අද වන විට Ideal First Choice දිවයින පුරා සේවා මධ්‍යස්ථාන 13ක් සමඟින් සිය ජාලය පුළුල් කර ඇති අතර උසස් සේවාවක් හරහා වෙනස්කම් සිදු කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ උද්ධමනය සහ මුදල් ප්‍රතිපත්තියේ සීමාවන්",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අයිඩියල් පළමු තේරීම",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "කුරුණෑගල",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අයිඩියල් පළමු තේරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිඩියල් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල අයිඩියල් ප්‍රථම තේරීම් සේවා මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ පාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වඳුරාගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුණෑගල අයිඩියල් ප්‍රථම තේරීම් සේවා මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සේවා මධ්යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ගල්ෆ් ලිහිසි තෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිඩියල් පළමු තේරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල සේවා මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අයිඩියල් පළමු තේරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිඩියල් පළමු තේරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐடியல் ஃபர்ஸ்ட் சாய்ஸ் குருநாகலில் புத்தம் புதிய வாகன உதிரிபாகக் கிளையுடன் விரிவடைகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ஐடியல் குழுமத்தின் மல்டி பிராண்ட் மொத்த பின்பராமரிப்பு பிரிவான ஐடியல் ஃபர்ஸ்ட் சாய்ஸ், குருநாகலில் மற்றுமொரு சேவை மையத்தை அண்மையில் திறந்து வைத்து தனது கிளை வலையமைப்பை விரிவுபடுத்தியுள்ளது. குருநாகல் மற்றும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு புத்தம் புதிய வாகன உதிரி பாகங்களை கொள்வனவு செய்வதற்கான சமீபத்திய சேர்க்கை.",
        "அதிக வசதிக்காக, குருநாகல் ஐடியல் ஃபர்ஸ்ட் சாய்ஸ் சர்வீஸ் சென்டர் அனைத்து வகையான மோட்டார் சைக்கிள்கள் மற்றும் முச்சக்கர வண்டிகளுக்கான உதிரி பாகங்களை முழு உத்தரவாதமான நம்பகத்தன்மை மற்றும் நம்பிக்கையுடன் வழங்குகிறது.",
        "மேலும், புதிய சேவை மையத்தின் ஊடாக, வாடிக்கையாளர்களுக்கு டீசல் வாகனங்களுக்கான BOSCH உதிரி பாகங்கள் மற்றும் வளைகுடா லூப்ரிகண்டுகள் இலங்கை சந்தையில் அண்மையில் அறிமுகம் செய்யப்பட்ட ஐடியல் ஃபர்ஸ்ட் சாய்ஸ் போன்றவற்றைப் பெற்றுக்கொள்ள முடியும். புதிய மையம் ஏனைய உதிரி பாகங்கள் வழங்குவோர் மற்றும் வர்த்தக நிறுவனங்களின் தேவைகளையும் பூர்த்தி செய்யும். பகுதியில். நேரத்தையும் சௌகரியத்தையும் மிச்சப்படுத்துவதுடன், ஏனைய விநியோகஸ்தர்களும் புதிய குருநாகல் சேவை நிலையத்திலிருந்து அனைத்து உண்மையான உயர்தர மாற்று உதிரிபாகங்களையும் மொத்தமாக தமது வாடிக்கையாளர்களுக்காக கொள்வனவு செய்யலாம்.",
        "குருநாகல் கிளையை நிறுவுவதன் மூலம், Ideal First Choice ஆனது உண்மையான உதிரி பாகங்களை போட்டி விலையில் வழங்குகிறது மற்றும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு இணையற்ற சேவையை வழங்குகிறது, பொருட்களைத் தேடி மற்ற இடங்களுக்குச் செல்வதை எளிதாக்குகிறது. தீவு முழுவதும் பாகங்கள் விற்பனை கிளைகள். இன்றுவரை ஐடியல் ஃபர்ஸ்ட் சாய்ஸ், தீவு முழுவதும் 13 சேவை மையங்களுடன் தனது வலையமைப்பை விரிவுபடுத்தியுள்ளது.",
        "இலங்கையின் பணவீக்கம் மற்றும் நாணயக் கொள்கையின் வரம்புகள்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிறந்த முதல் தேர்வு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "குருநாகல்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிறந்த முதல் தேர்வு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குருநாகல் ஐடியல் முதல் தேர்வு சேவை மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு வீதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வந்துராகல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருநாகல் ஐடியல் முதல் தேர்வு சேவை மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சேவை மையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "வளைகுடா லூப்ரிகண்டுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறந்த முதல் தேர்வு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருநாகல் சேவை மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிறந்த முதல் தேர்வு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறந்த முதல் தேர்வு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}