{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130546",
  "time_ut": 1656663222,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன தலைமையிலான அரசாங்கம் மீண்டும் தோற்றம் பெற வேண்டும் - ஜகத் குமார",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Podujana Peramuna-led government needs to re-emerge - Jagat Kumara",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The government led by Prime Minister Ranil Wickremesinghe has failed. Sri Lanka Podujana Peramuna Member of Parliament Jagat Kumara said that we will insist to the President that the government led by Sri Lanka Podujana Peramuna should be re-emerged or the general election should be held quickly.",
        "A couple of bad decisions by the Budujana Peramuna-led government put the two-thirds majority power of the people in question.",
        "In order to weaken the government, the attack carried out on the Khali protestors on the 9th of May had serious consequences.",
        "Most of the members of the Podujana Peramuna supported the government led by United National Party leader Ranil Wickremesinghe to solve the basic problems faced by the people of the country.",
        "The government led by Prime Minister Ranil Wickremesinghe has not yet solved the problems faced by the people of the country.",
        "The crises are intensifying day by day and not abating. The Prime Minister acts like a spokesman for crises.",
        "Majority of members of Podujana Peramuna insisted during the committee meeting held last month under the chairmanship of the President that the Prime Minister of Podujana Peramuna should be chosen.",
        "The President personally mentioned various issues regarding the appointment of Prime Minister Ranil Wickremesinghe.",
        "We will insist to the President that a Podujana Peramuna-led government should be formed or general elections should be held quickly.",
        "He said that it can be observed that the fuel problem has been aggravated and the measures affecting the national existence are being carried out."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka Podujana Peramuna",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two-thirds",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Khali",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 9th of May",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Podujana Peramuna",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ ප්‍රමුඛ රජය යළි ඇති විය යුතුයි - ජගත් කුමාර",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුව අසාර්ථකයි. ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ ප්‍රමුඛ රජය යළි ඇති කළ යුතු බව හෝ මහ මැතිවරණය කඩිනමින් පැවැත්විය යුතු බවට අපි ජනාධිපතිවරයාට අවධාරණය කරන බව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ජගත් කුමාර මහතා පැවසීය.",
        "බුදුජන පෙරමුණ ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුව ගත් වැරදි තීරණ කිහිපයක් නිසා තුනෙන් දෙකේ ජනතා බලය ප්‍රශ්නයට ලක් විය.",
        "රජය දුර්වල කිරීම සඳහා පසුගිය මැයි 09 වැනිදා ඛාලි විරෝධතාකරුවන්ට එල්ල කළ ප්‍රහාරය බරපතළ ප්‍රතිඵල ගෙන දුන්නේය.",
        "එක්සත් ජාතික පක්ෂ නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුවට පොදුජන පෙරමුණේ බොහෝ මන්ත්‍රීවරුන් සහය දුන්නේ රටේ ජනතාව මුහුණ දෙන මූලික ප්‍රශ්න විසඳීමටය.",
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ ප්‍රමුඛ රජය තවමත් රටේ ජනතාව මුහුණ දෙන ප්‍රශ්නවලට විසඳුම් ලබාදී නැහැ.",
        "අර්බුද දිනෙන් දින තීව්‍ර වෙනවා මිස පහව යන්නේ නැත. අගමැතිතුමා කටයුතු කරන්නේ අර්බුදවල ප්‍රකාශකයෙක් වගේ.",
        "පසුගිය මාසයේ ජනාධිපතිවරයාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පැවති කමිටු රැස්වීමේදී පොදුජන පෙරමුණේ බහුතර මන්ත්‍රීවරුන් අවධාරණය කළේ පොදුජන පෙරමුණේ අග්‍රාමාත්‍යවරයා තෝරාගත යුතු බවයි.",
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පත්කිරීම සම්බන්ධයෙන් ජනාධිපතිවරයා පෞද්ගලිකව විවිධ කරුණු සඳහන් කළා.",
        "පොදුජන පෙරමුණ ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුවක් පිහිටුවිය යුතු බවත් නැතිනම් කඩිනමින් මහ මැතිවරණයක් පැවැත්විය යුතු බවත් අපි ජනාධිපතිතුමාට අවධාරණය කරනවා.",
        "මේ වන විට ඉන්ධන ප්‍රශ්නය උග්‍ර වී ජාතික පැවැත්මට බලපාන ක්‍රියාමාර්ග ක්‍රියාත්මක වන බව නිරීක්ෂණය කළ හැකි බවද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුනෙන් දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැයි 9 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன தலைமையிலான அரசாங்கம் மீண்டும் தோற்றம் பெற வேண்டும் - ஜகத் குமார",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தலைமையிலான அரசாங்கம் தோல்வியடைந்துள்ளது. ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன தலைமையிலான அரசாங்கம் மீண்டும் தோற்றம் பெற வேண்டும் அல்லது பொதுத்தேர்தலை விரைவாக நடத்த வேண்டும் என்பதை ஜனாதிபதியிடம் வலியுறுத்தவுள்ளோம் என பொதுஜன பெரமுனவின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஜகத் குமார தெரிவித்தார்.",
        "பொதுஜன பெரமுன தலைமையிலான அரசாங்கத்தின் ஒருசில தவறான தீர்மானங்களினால் நாட்டு மக்கள் வழங்கிய மூன்றில் இரண்டு பெரும்பான்மை பலம் கேள்விக்குள்ளாக்கப்பட்டது.",
        "அரசாங்கத்தை பலவீனப்படுத்தும் வகையில் கடந்த மே மாதம் 9 ஆம் திகதி காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் மீது முன்னெடுக்கப்பட்ட தாக்குதல் பாரதூரமான விளைவினை ஏற்படுத்தியது.",
        "நாட்டு மக்கள் எதிர்கொண்டுள்ள அடிப்படை பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வுகாண வேண்டும் என்பதற்காகவே ஐக்கிய தேசிய கட்சியின் தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தலைமையிலான அரசாங்கத்திற்கு பொதுஜன பெரமுனவின் பெரும்பாலான உறுப்பினர்கள் ஆதரவு வழங்கினார்கள்.",
        "நாட்டு மக்கள் எதிர்கொண்டுள்ள எப்பிரச்சினைகளுக்கும் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தலைமையிலான அரசாங்கம் இதுவரை தீர்வு பெற்றுக்கொடுக்கவில்லை.",
        "நெருக்கடிகள் நாளாந்தம் தீவிரமடைகிறதே தவிர குறைவடையவில்லை. நெருக்கடிகளின் பேச்சாளரை போல் பிரதமர் செயற்படுகிறார்.",
        "பொதுஜன பெரமுனவின் பிரதமர் தெரிவு செய்யப்பட வேண்டும் என்பதை பொதுஜன பெரமுனவின் பெரும்பாலான உறுப்பினர்கள் ஜனாதிபதி தலைமையில் கடந்த மாதம் இடம்பெற்ற குழு கூட்டத்தின் போது வலியுறுத்தினார்கள்.",
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் நியமனம் தொடர்பில் ஜனாதிபதி பல்வேறு விடயங்களை தனிப்பட்ட முறையில் குறிப்பிட்டார்.",
        "பொதுஜன பெரமுன தலைமையிலான அரசாங்கம் தோற்றம் பெற வேண்டும் அல்லது பொதுத்தேர்தல் விரைவாக நடத்தப்பட வேண்டும் என்பதை ஜனாதிபதியிடம் வலியுறுத்தவுள்ளோம்.",
        "எரிபொருள் பிரச்சினைக்கு தீவிரமடைய செய்யப்பட்டு அதனூடாக தேசிய இருப்பிற்கு பாதிப்பை ஏற்படுத்தும் நடவடிக்கைகள் தற்போது முன்னெடுக்கப்படுவதை அவதானிக்க முடிகிறது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றில் இரண்டு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காளி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மே 9 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுனா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}