{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Unilever-launches-all-new-Surf-Excel-2-in-1-laundry-detergent/34-738361",
  "time_ut": 1659724777,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Unilever launches all new Surf Excel 2-in-1 laundry detergent",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Unilever launches all new Surf Excel 2-in-1 laundry detergent",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Unilever Sri Lanka’s leading laundry detergent brand, Surf Excel, recently launched its latest 2-in-1 laundry detergent product, fused with the premium fragrance of Comfort Fabric Conditioner.",
        "For the first time in Sri Lanka, consumers can experience Surf Excel’s all-inclusive superior stain removal with the premium fragrance of Comfort Fabric Conditioner, which gets rid of tough stains from deep within fabrics. Comfort’s premium floral fragrance will leave washed laundry smelling fresh and fragrant after every wash. The new formulation is also gentle on hands, making every handwash a pleasant experience.",
        "Unilever Sri Lanka Marketing Director – Homecare and Nutrition Sharmila Bandara said: “When children go out and play, they don’t just get their clothes dirty or stained, but experience life, observe, make friends, or learn to share. This helps them get stronger, develop well rounded personalities and brave the world outside.”",
        "“For generations, Surf Excel has been taking care of tough stains for mothers around the country. Now, with the addition of the premium fragrance of Comfort, washing and wearing clothes will become a much more memorable experience for all,” she added.",
        "Surf Excel 2-in-1 with the added premium fragrance of Comfort Fabric Conditioner comes in a pink and blue pack and consumers may purchase the product in seven different sizes at retail outlets and supermarkets island wide."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Unilever",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Surf Excel",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Unilever",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Surf Excel",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Comfort Fabric Conditioner",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Surf Excel’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Comfort Fabric Conditioner",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Unilever",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Surf Excel",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Comfort",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Comfort Fabric Conditioner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුනිලීවර් සියළුම නව Surf Excel 2-in-1 රෙදි සෝදන ඩිටර්ජන්ට් දියත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "යුනිලීවර් ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම රෙදි සෝදන ඩිටර්ජන්ට් සන්නාමය වන Surf Excel, Comfort Fabric Conditioner හි ප්‍රිමියම් සුවඳ සමඟින් ඒකාබද්ධ වූ එහි නවතම 2-in-1 රෙදි සෝදන ඩිටර්ජන්ට් නිෂ්පාදනය පසුගියදා එළිදැක්වීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම වතාවට, පාරිභෝගිකයින්ට Surf Excel හි සියලුම අංග ඇතුළත් සුපිරි පැල්ලම් ඉවත් කිරීමේ ප්‍රිමියම් සුවඳ විලවුන් සහිත Comfort Fabric Conditioner සමඟ අත්විඳිය හැකිය, එය රෙදිපිළි තුළ ඇති දැඩි පැල්ලම් ඉවත් කරයි. Comfort හි ප්‍රමුඛතම මල් සුවඳ සෑම සේදීමකින්ම පසු සෝදාගත් රෙදි සේදීම නැවුම් සහ සුවඳවත් කරයි. සෑම අත් සේදීමක්ම ප්‍රසන්න අත්දැකීමක් බවට පත් කරමින් නව සූත්‍රගත කිරීම දෑත් මත මෘදු වේ.",
        "යුනිලීවර් ශ්‍රී ලංකා අලෙවිකරණ අධ්‍යක්ෂිකා - හෝම්කෙයාර් සහ පෝෂණ අංශයේ අධ්‍යක්ෂ ෂර්මිලා බණ්ඩාර මහත්මිය මෙසේ පැවසුවාය: “දරුවන් එළියට ගොස් සෙල්ලම් කරන විට, ඔවුන්ගේ ඇඳුම් අපිරිසිදු හෝ පැල්ලම් පමණක් නොව, ජීවිතය අත්විඳින්න, නිරීක්ෂණය කරන්න, මිතුරන් ඇති කර ගැනීමට හෝ බෙදා ගැනීමට ඉගෙන ගන්න. මෙය ඔවුන්ට ශක්තිමත් වීමට, හොඳින් වටකුරු පෞරුෂයන් වර්ධනය කිරීමට සහ පිටත ලෝකය නිර්භීත වීමට උපකාරී වේ.",
        "“පරම්පරා ගණනාවක් තිස්සේ, Surf Excel රට පුරා සිටින මව්වරුන් සඳහා දැඩි පැල්ලම් රැකබලා ගනී. දැන්, Comfort හි සුපිරි සුවඳ එකතු කිරීමත් සමඟ, රෙදි සේදීම සහ ඇඳීම සැමට අමතක නොවන අත්දැකීමක් වනු ඇත.",
        "Comfort Fabric Conditioner හි එකතු කරන ලද Premium සුවඳ සමග Surf Excel 2-in-1 රෝස සහ නිල් පැකට්ටුවකින් පැමිණෙන අතර පාරිභෝගිකයින්ට දිවයින පුරා පිහිටි සිල්ලර වෙළඳසැල් සහ සුපිරි වෙළඳසැල් වලින් විවිධ ප්‍රමාණ හතකින් නිෂ්පාදිතය මිලදී ගත හැකිය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යුනිලීවර්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සර්ෆ් එක්සෙල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යුනිලීවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සර්ෆ් එක්සෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සුවපහසු රෙදි කන්ඩිෂනර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සර්ෆ් එක්සෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුවපහසු රෙදි කන්ඩිෂනර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුනිලීවර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සර්ෆ් එක්සෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුවපහසුව",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුවපහසු රෙදි කන්ඩිෂනර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யூனிலீவர் அனைத்து புதிய சர்ஃப் எக்செல் 2-இன்-1 சலவை சோப்புகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "யுனிலீவர் ஸ்ரீலங்காவின் முன்னணி சலவை சோப்பு பிராண்டான சர்ப் எக்செல், கம்ஃபோர்ட் ஃபேப்ரிக் கண்டிஷனரின் பிரீமியம் வாசனையுடன் இணைந்த அதன் சமீபத்திய 2-இன்-1 சலவை சோப்பு தயாரிப்பை சமீபத்தில் அறிமுகப்படுத்தியது.",
        "இலங்கையில் முதன்முறையாக, சர்ப் எக்ஸெல் இன் அனைத்தையும் உள்ளடக்கிய உயர்ந்த கறைகளை கம்ஃபோர்ட் ஃபேப்ரிக் கண்டிஷனரின் பிரீமியம் நறுமணத்துடன் நுகர்வோர் அனுபவிக்க முடியும். கம்ஃபர்ட்டின் பிரீமியம் மலர் நறுமணம், கழுவப்பட்ட சலவைகளை ஒவ்வொரு துவைத்த பிறகும் புதியதாகவும் நறுமணமாகவும் இருக்கும். புதிய ஃபார்முலேஷன் கைகளில் மென்மையானது, ஒவ்வொரு கை கழுவுதலும் இனிமையான அனுபவமாக அமைகிறது.",
        "யுனிலீவர் ஸ்ரீலங்காவின் சந்தைப்படுத்தல் பணிப்பாளர் – ஹோம்கேர் மற்றும் நியூட்ரிஷன் ஷர்மிளா பண்டார கூறியதாவது: “குழந்தைகள் வெளியே சென்று விளையாடும் போது, ​​அவர்கள் ஆடைகளை அழுக்காகவோ அல்லது கறை படிந்ததாகவோ இல்லாமல், வாழ்க்கையை அனுபவிப்பார்கள், அவதானியுங்கள், நண்பர்களை உருவாக்குகிறார்கள் அல்லது பகிர்ந்து கொள்ள கற்றுக்கொள்கிறார்கள். இது அவர்கள் வலுவாகவும், நன்கு வட்டமான ஆளுமைகளை வளர்க்கவும், வெளியில் உள்ள உலகத்தை தைரியப்படுத்தவும் உதவுகிறது.",
        "“தலைமுறைகளாக, சர்ஃப் எக்செல் நாடு முழுவதும் உள்ள தாய்மார்களுக்கு கடுமையான கறைகளை கவனித்து வருகிறது. இப்போது, ​​கம்ஃபர்ட்டின் பிரீமியம் நறுமணத்துடன், துணி துவைப்பதும் அணிவதும் அனைவருக்கும் மறக்க முடியாத அனுபவமாக மாறும்,” என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "சர்ஃப் எக்செல் 2-இன்-1 பிரீமியம் நறுமணத்துடன் கூடிய கம்ஃபோர்ட் ஃபேப்ரிக் கண்டிஷனர் இளஞ்சிவப்பு மற்றும் நீல நிற பேக்கில் வருகிறது, மேலும் நுகர்வோர் தீவு முழுவதும் உள்ள சில்லறை விற்பனை நிலையங்கள் மற்றும் பல்பொருள் அங்காடிகளில் ஏழு வெவ்வேறு அளவுகளில் தயாரிப்பை வாங்கலாம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யுனிலீவர்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சர்ஃப் எக்செல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யுனிலீவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்ஃப் எக்செல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கம்ஃபோர்ட் ஃபேப்ரிக் கண்டிஷனர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்ஃப் எக்செல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கம்ஃபோர்ட் ஃபேப்ரிக் கண்டிஷனர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுனிலீவர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்ஃப் எக்செல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆறுதல்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கம்ஃபோர்ட் ஃபேப்ரிக் கண்டிஷனர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}