{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/Importance-of-looking-at-the-bigger-picture/172-243533",
  "time_ut": 1661190087,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Importance of looking at the bigger picture",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Importance of looking at the bigger picture",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Police Department had sought assistance from the public to identify a group of people whom the police said had forcibly entered the President’s House, the Temple Trees and the Prime Minister’s official residence. This raises the questions whether the authorities are planning to arrest all those who stormed these two state buildings as well as the offices of the President and the Prime Minister on July 9.",
        "No doubt, the hundreds of thousands of people who entered these premises would not be able to prove the legality of their storming and occupying of these premises. On the very first day they occupied these buildings, the Bar Association of Sri Lanka (BASL) which supported the public uprising against the government from its inception expressed their displeasure over the incident. Yet, is it possible for the authorities to take hundreds of thousands of people to task?",
        "If the authorities examine the unedited video footages recorded by the mainstream media and the thousands of social media posts related to these incidents, they would be able to identify hundreds of thousands of people wandering about within these premises. Is it possible for the authorities to take all of them into custody and take legal action against them? If they are going to arrest only some of them, on what grounds are they going to pick them?",
        "Yet, if they are going to identify those who caused damage to the properties and stole valuables from those mansions and those who were involved in violence, mainly the arson attacks on the houses of politicians including President Ranil Wickremesinghe’s private residence on May 9 and July 9, it will be a realistic effort for which even the protestors should assist the authorities.",
        "However, if the legal actions against those incidents took place during the protests from March to July, give the impression that they are aimed at avenging the protestors or a witch-hunt against certain individuals and instill fear in the government among the people, in order to prevent future protests, it might be counterproductive. The huge protest on July 9 was not an isolated incident; it was the upshot of a process which spontaneously started on March 31 in front of former President Gotabaya Rajapaksa’s private residence as a result of an unprecedented economic crisis and gradually grew into a mass uprising which was generally called the “Aragalaya.”",
        "It grew with the open support from trade unions in almost all sectors, artistes, lawyers, students and even the Veddah (Tribal) community living far away villages in Dambana. Western embassies lauded the peaceful manner in which the protests were conducted. President Wickremesinghe also appointed a committee to provide facilities soon after he was appointed Prime Minister on May 12, after a series of violent incidents.",
        "An indiscriminate crackdown in the form of ‘legal action’ against the protestors might provoke adverse responses locally as well as internationally. Locally, the root cause of the protests has not been addressed as yet, despite the absence of miles-long fuel and gas queues.",
        "Prices are still continuing to skyrocket. Trade unions have warned against what they called a witch-hunt against the leaders of the Aragalaya. People would be severely affected if they were provoked into trade union actions apart from disturbing the political stability in the country which is much needed for the programme involving the IMF.",
        "Internationally, UN Special Rapporteur on Human Rights Defenders Mary Lawlor had expressed concern about the arrest of Inter-University Students Federation (IUSF) activists Wasantha Mudalige, Hashan Jeevantha and Galwewa Siridhamma Thera, who she called human rights defenders, under the draconian Prevention of Terrorism Act (PTA). She had requested President Wickremesinghe not to sign the detention orders against them. She had expressed her displeasure over the arrest of whom she called human rights defender Joseph Stalin as well on August 3.",
        "Also a group of EU Envoys who met President Wickremesinghe on August 10 had pointed out that “the protection of civil and human rights, above all freedom of expression and right to dissent, is of utmost importance” They further said that the “EU encourages the President to devote special attention to three ongoing key processes – GSP, IMF and Human Rights Council.” The message is clear. Especially, the GSP and IMF processes are extremely vital for the country against the backdrop of the current economic crisis.",
        "Therefore, it would be prudent to look at the bigger picture and differentiate the protestors and unlawful elements when taking legal action against the latter over the incidents that took place during the protests."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Police Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Temple Trees",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "July 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "hundreds of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the very first day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "hundreds of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "hundreds of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May 9 and July 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "March to July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "March 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tribal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dambana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "UN Special Rapporteur on",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mary Lawlor",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Inter-University Students Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hashan Jeevantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galwewa Siridhamma Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the draconian Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Joseph Stalin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 3",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF and Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GSP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විශාල පින්තූරය දෙස බැලීමේ වැදගත්කම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති මන්දිරයට, අරලියගහ මන්දිරයට සහ අග්‍රාමාත්‍ය නිල නිවසට බලහත්කාරයෙන් ඇතුළු වූ පිරිසක් හඳුනා ගැනීමට පොලිස් දෙපාර්තමේන්තුව මහජනතාවගෙන් සහය ඉල්ලා තිබුණා. ජුලි 9 වැනිදා මෙම රාජ්‍ය ගොඩනැගිලි දෙකට මෙන්ම ජනාධිපති සහ අගමැති කාර්යාලවලට කඩා වැදුණු සියලු දෙනා අත්අඩංගුවට ගැනීමට බලධාරීන් සැලසුම් කරන්නේද යන ප්‍රශ්නය මෙයින් මතු වේ.",
        "මෙම පරිශ්‍රයන්ට ඇතුළු වූ ලක්ෂ සංඛ්‍යාත ජනතාවට තමන් කඩා වැදී මෙම පරිශ්‍රයන් අල්ලා ගැනීමේ නීත්‍යානුකූලභාවය ඔප්පු කිරීමට නොහැකි වනු නොඅනුමානය. ඔවුන් මෙම ගොඩනැඟිලි අල්ලා ගත් පළමු දිනයේම රජයට එරෙහිව ආරම්භයේ සිටම ජනතා නැගිටීමට සහය දුන් ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය (BASL) සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් සිය අප්‍රසාදය පළ කළේය. එසේ තිබියදී ලක්ෂ සංඛ්‍යාත ජනතාවක් කරවටක් ගැනීමට බලධාරීන්ට හැකිද?",
        "ප්‍රධාන ධාරාවේ මාධ්‍ය විසින් පටිගත කරන ලද සංස්කරණය නොකළ වීඩියෝ දර්ශන සහ මෙම සිදුවීම්වලට අදාළ සමාජ මාධ්‍ය පෝස්ට් දහස් ගණනක් බලධාරීන් පරීක්ෂා කරන්නේ නම්, මෙම පරිශ්‍රයන් තුළ සැරිසරන ලක්ෂ සංඛ්‍යාත ජනතාවක් හඳුනා ගැනීමට බලධාරීන්ට හැකි වනු ඇත. ඔවුන් සියලු දෙනාම භාරයට ගෙන ඔවුන්ට එරෙහිව නීතිමය පියවර ගැනීමට බලධාරීන්ට හැකිද? ඔවුන්ගෙන් කිහිප දෙනෙකු පමණක් අත්අඩංගුවට ගැනීමට යන්නේ නම්, ඔවුන් තෝරා ගැනීමට යන්නේ කුමන හේතු මතද?",
        "එහෙත් එම මන්දිරවල දේපළවලට අලාභහානි කළ, වටිනා භාණ්ඩ සොරාගත් අය සහ ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියාවලට සම්බන්ධ අය හඳුනාගැනීමට යන්නේ නම්, ප්‍රධාන වශයෙන්ම මැයි 9 සහ ජූලි 9 වැනිදා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවසට ගිනි තැබීම් , එය යථාර්ථවාදී උත්සාහයක් වනු ඇත, ඒ සඳහා විරෝධතාකරුවන් පවා බලධාරීන්ට සහාය විය යුතුය.",
        "කෙසේ වෙතත්, මාර්තු සිට ජූලි දක්වා පැවති උද්ඝෝෂණවලදී එම සිදුවීම්වලට එරෙහිව නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග සිදු වූයේ නම්, ඒවා විරෝධතාකරුවන්ගෙන් පළිගැනීම හෝ ඇතැම් පුද්ගලයින්ට එරෙහිව මායාකාරියන් දඩයම් කිරීම අරමුණු කරගත් බව හැඟීමක් ඇති කර ජනතාව තුළ රජය කෙරෙහි බියක් ඇති කිරීමට අනාගත විරෝධතා වැලැක්වීමට එය ප්‍රතිපලදායක විය හැක. ජුලි 9 දා පැවති දැවැන්ත විරෝධතාව හුදකලා සිදුවීමක් නොවේ; එය පෙර නොවූ විරූ ආර්ථික අර්බුදයක ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මාර්තු 31 වැනිදා හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවස ඉදිරිපිටදී ස්වයංසිද්ධව ආරම්භ වී ක්‍රමක්‍රමයෙන් “අරගලය” නමින් හැඳින්වෙන මහජන නැගිටීමක් දක්වා වර්ධනය වූ ක්‍රියාවලියක ප්‍රතිඵලයකි.",
        "එය වර්ධනය වූයේ දඹානේ ඈත ගම්මානවල වෙසෙන කලාකරුවන්, නීතිඥයන්, ශිෂ්‍යයන් සහ වැදි (ගෝත්‍රික) ප්‍රජාවගේ පවා සෑම අංශයකම පාහේ වෘත්තීය සමිතිවල විවෘත සහයෝගය ඇතිව ය. විරෝධතා පැවැත්වූ සාමකාමී ආකාරය බටහිර තානාපති කාර්යාලවල පැසසුමට ලක් විය. ප්‍රචණ්ඩකාරී සිදුවීම් මාලාවකින් පසු මැයි 12 වැනිදා අගමැති ධුරයට පත් වූ වහාම පහසුකම් සැලසීමට ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ කමිටුවක් ද පත් කළේය.",
        "විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව 'නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග' ආකාරයෙන් අසීමිත මර්දනයක් දේශීයව මෙන්ම ජාත්‍යන්තරව ද අහිතකර ප්‍රතිචාර ඇති කළ හැකිය. ප්‍රාදේශීය වශයෙන්, සැතපුම් ගණන් ඉන්ධන සහ ගෑස් පෝලිම් නොතිබුණද විරෝධතාවල මූල හේතුව තවමත් විසඳී නොමැත.",
        "මිල ගණන් තවමත් අහස උසට නැඟෙමින් පවතී. අරගලයේ නායකයින්ට එරෙහිව මායාකාරියන් දඩයමක් ලෙස හැඳින්වීමට එරෙහිව වෘත්තීය සමිති අනතුරු අඟවා තිබේ. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සම්බන්ධ වැඩපිළිවෙළට අත්‍යවශ්‍ය රටේ දේශපාලන ස්ථාවරත්වයට බාධා පමුණුවා වෘත්තීය ක්‍රියාමාර්ගවලට පොළඹවන්නේ නම් ජනතාව දැඩි ලෙස පීඩාවට පත් වනු ඇත.",
        "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ (අවිශිබම) ක්‍රියාකාරීන් වන වසන්ත මුදලිගේ, හෂාන් ජීවන්ත සහ ගල්වැව සිරිධම්ම හිමියන් මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයින් ලෙස හැඳින්වූ කුරිරු ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීම යටතේ අත්අඩංගුවට ගැනීම සම්බන්ධයෙන් ජාත්‍යන්තර වශයෙන් මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයින් පිළිබඳ එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂ වාර්තාකරු මේරි ලෝලර් කනස්සල්ල පළ කර තිබේ. පනත (PTA). ඔවුන්ට එරෙහි රැඳවුම් නියෝගවලට අත්සන් නොකරන ලෙස ඇය ජනාධිපති වික්‍රමසිංහගෙන් ඉල්ලීමක් කර තිබුණා. අගෝස්තු 3 වැනිදා මානව හිමිකම් ආරක්‍ෂක ජෝසප් ස්ටාලින් ඇමතූ ඇය අත්අඩංගුවට ගැනීම සම්බන්ධයෙන් ඇය සිය අප්‍රසාදය පළ කර තිබිණි.",
        "එසේම අගෝස්තු 10 වැනි දින ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ හමුවූ යුරෝපා සංගම් නියෝජිතයන් පිරිසක් පෙන්වා දී ඇත්තේ “සියල්ලට වඩා ප්‍රකාශනයේ නිදහස සහ විසම්මුතිය ප්‍රකාශ කිරීමේ අයිතියට වඩා සිවිල් සහ මානව හිමිකම් ආරක්ෂා කිරීම අතිශයින්ම වැදගත්” බවයි. ජීඑස්පී, අයිඑම්එෆ් සහ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය යන ප්‍රධාන ක්‍රියාවලීන් තුනක් කෙරෙහි ජනාධිපතිවරයාගේ විශේෂ අවධානය යොමු කෙරේ. පණිවිඩය පැහැදිලිය. විශේෂයෙන්ම GSP සහ IMF ක්‍රියාවලීන් වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයේ පසුබිමට එරෙහිව රටට අතිශයින් වැදගත් වේ.",
        "එබැවින් විරෝධතා අතරතුර සිදු වූ සිදුවීම් සම්බන්ධයෙන් නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමේදී විශාල චිත්‍රය දෙස බලා විරෝධතාකරුවන් සහ නීති විරෝධී කොටස් වෙන්කර හඳුනා ගැනීම නුවණට හුරුය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොලිස් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරලියගහ මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිය දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමු දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිය දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිය දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි 9 සහ ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාර්තු සිට ජූලි දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාර්තු 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝත්රික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දඹාන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂ වාර්තාකරු මත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේරි ලෝලර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෂාන් ජීවන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුරිරු ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෝසප් ස්ටාලින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 3",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF සහ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජී.එස්.පී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பெரிய படத்தைப் பார்ப்பதன் முக்கியத்துவம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி மாளிகை, அலரிமாளிகை மற்றும் பிரதமரின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்திற்குள் பலவந்தமாக பிரவேசித்த நபர்களை அடையாளம் காண பொலிஸ் திணைக்களம் பொதுமக்களின் உதவியை நாடியுள்ளது. ஜூலை 9ஆம் தேதி குடியரசுத் தலைவர் மற்றும் பிரதமர் அலுவலகங்கள் என இரு மாநிலக் கட்டிடங்களையும் முற்றுகையிட்ட அனைவரையும் கைது செய்ய அதிகாரிகள் திட்டமிட்டுள்ளதா என்ற கேள்வியை இது எழுப்புகிறது.",
        "இந்த வளாகத்திற்குள் நுழைந்த நூறாயிரக்கணக்கான மக்கள், இந்த வளாகங்களைத் தாக்கி ஆக்கிரமித்ததன் சட்டபூர்வமான தன்மையை நிரூபிக்க முடியாது என்பதில் சந்தேகமில்லை. இந்தக் கட்டிடங்களை ஆக்கிரமித்த முதல் நாளிலேயே, அரசாங்கத்திற்கு எதிரான பொதுக் கிளர்ச்சிக்கு ஆதரவளித்த இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் (BASL) இந்தச் சம்பவம் தொடர்பில் தமது அதிருப்தியை வெளிப்படுத்தியது. ஆனாலும், லட்சக்கணக்கான மக்களை அதிகாரிகள் நடவடிக்கை எடுக்க முடியுமா?",
        "இந்த சம்பவங்கள் தொடர்பான முக்கிய ஊடகங்களில் பதிவாகியுள்ள திருத்தப்படாத வீடியோ காட்சிகளையும், ஆயிரக்கணக்கான சமூக ஊடகப் பதிவுகளையும் அதிகாரிகள் ஆய்வு செய்தால், இந்த வளாகத்திற்குள் சுற்றித் திரியும் லட்சக்கணக்கான மக்களை அடையாளம் காண முடியும். அதிகாரிகள் அனைவரையும் காவலில் எடுத்து அவர்கள் மீது சட்ட நடவடிக்கை எடுக்க முடியுமா? அவர்களில் சிலரை மட்டும் கைது செய்யப் போகிறார்கள் என்றால், எந்த அடிப்படையில் அவர்களைத் தேர்ந்தெடுக்கப் போகிறார்கள்?",
        "இருப்பினும், சொத்துக்களுக்கு சேதம் விளைவித்தவர்கள் மற்றும் அந்த மாளிகைகளில் இருந்து பெறுமதியான பொருட்களை திருடியவர்கள் மற்றும் வன்முறையில் ஈடுபட்டவர்களை அடையாளம் காணப் போகிறார்களா என்றால், முக்கியமாக மே 9 மற்றும் ஜூலை 9 ஆம் தேதிகளில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட வீடுகள் உள்ளிட்ட அரசியல்வாதிகளின் வீடுகள் தீவைக்கப்பட்டுள்ளன. , இது ஒரு யதார்த்தமான முயற்சியாக இருக்கும், இதற்கு எதிர்ப்பாளர்கள் கூட அதிகாரிகளுக்கு உதவ வேண்டும்.",
        "இருப்பினும், மார்ச் முதல் ஜூலை வரையிலான போராட்டங்களின் போது அந்தச் சம்பவங்களுக்கு எதிரான சட்ட நடவடிக்கைகள் நடந்தால், அவை எதிர்ப்பாளர்களைப் பழிவாங்குவதையோ அல்லது சில நபர்களுக்கு எதிரான சூனிய வேட்டையையோ நோக்கமாகக் கொண்டவை என்ற எண்ணத்தை ஏற்படுத்தி, மக்களிடையே அரசாங்கத்தின் மீது அச்சத்தை ஏற்படுத்துகின்றன. எதிர்கால எதிர்ப்புகளைத் தடுக்க, அது எதிர்விளைவாக இருக்கலாம். ஜூலை 9 அன்று நடந்த மாபெரும் போராட்டம் ஒரு தனிமையான சம்பவம் அல்ல; முன்னெப்போதும் இல்லாத பொருளாதார நெருக்கடியின் விளைவாக மார்ச் 31 அன்று முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்கு முன்னால் தன்னிச்சையாக ஆரம்பிக்கப்பட்ட ஒரு செயல்முறையின் விளைவு இதுவாகும்.",
        "கிட்டத்தட்ட அனைத்து துறைகளிலும் உள்ள தொழிற்சங்கங்கள், கலைஞர்கள், வழக்கறிஞர்கள், மாணவர்கள் மற்றும் தம்பனாவில் தொலைதூர கிராமங்களில் வசிக்கும் வேதா (பழங்குடியினர்) சமூகத்தின் வெளிப்படையான ஆதரவுடன் இது வளர்ந்தது. அமைதியான முறையில் போராட்டம் நடத்தப்பட்டதை மேற்குலக தூதரகங்கள் பாராட்டின. தொடர்ச்சியான வன்முறைச் சம்பவங்களுக்குப் பின்னர், மே 12ஆம் திகதி பிரதமராக நியமிக்கப்பட்டதை அடுத்து, வசதிகளை வழங்குவதற்காக ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க ஒரு குழுவையும் நியமித்தார்.",
        "எதிர்ப்பாளர்களுக்கு எதிரான 'சட்ட நடவடிக்கை' வடிவில் கண்மூடித்தனமான ஒடுக்குமுறை உள்நாட்டிலும் சர்வதேச அளவிலும் எதிர்மறையான பதில்களைத் தூண்டும். உள்நாட்டில், மைல்கள் நீளமான எரிபொருள் மற்றும் எரிவாயு வரிசைகள் இல்லாத போதிலும், போராட்டங்களின் மூல காரணம் இன்னும் கவனிக்கப்படவில்லை.",
        "விலைகள் இன்னும் விண்ணைத் தொடும் நிலைக்குத் தொடர்கின்றன. அறகலயாவின் தலைவர்களுக்கு எதிரான சூனிய வேட்டைக்கு எதிராக தொழிற்சங்கங்கள் எச்சரித்துள்ளன. சர்வதேச நாணய நிதியம் சம்பந்தப்பட்ட வேலைத்திட்டத்திற்கு மிகவும் தேவையான நாட்டின் அரசியல் ஸ்திரத்தன்மையை சீர்குலைக்கும் வகையில் தொழிற்சங்க நடவடிக்கைகளுக்கு தூண்டப்பட்டால் மக்கள் கடுமையாக பாதிக்கப்படுவார்கள்.",
        "சர்வதேச அளவில், மனித உரிமைகள் பாதுகாப்பாளர்களுக்கான ஐ.நா.வின் விசேட அறிக்கையாளர் மேரி லோலர், சர்வதேச பல்கலைக்கழக மாணவர் சம்மேளனத்தின் (IUSF) செயற்பாட்டாளர்களான வசந்த முதலிகே, ஹஷான் ஜீவந்த மற்றும் கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் ஆகியோர் கொடூரமான பயங்கரவாதத் தடையின் கீழ் கைது செய்யப்பட்டமை குறித்து கவலை வெளியிட்டிருந்தார் சட்டம் (PTA). அவர்களுக்கு எதிரான தடுப்பு உத்தரவுகளில் கையெழுத்திட வேண்டாம் என்று அவர் ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கவிடம் கோரிக்கை விடுத்திருந்தார். ஆகஸ்ட் 3 ஆம் தேதி மனித உரிமைப் பாதுகாவலர் ஜோசப் ஸ்டாலினையும் அழைத்து கைது செய்யப்பட்டதற்கு அவர் தனது அதிருப்தியை வெளிப்படுத்தினார்.",
        "ஆகஸ்ட் 10 ஆம் தேதி ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கவை சந்தித்த ஐரோப்பிய ஒன்றிய தூதுவர்கள் குழு, \"சிவில் மற்றும் மனித உரிமைகள், எல்லாவற்றிற்கும் மேலாக கருத்துச் சுதந்திரம் மற்றும் கருத்து வேறுபாடு உரிமை ஆகியவை மிகவும் முக்கியத்துவம் வாய்ந்தவை\" என்று சுட்டிக்காட்டியிருந்தனர், \"ஐரோப்பிய ஒன்றியம் ஊக்குவிக்கிறது GSP, IMF மற்றும் மனித உரிமைகள் கவுன்சில் ஆகிய மூன்று முக்கிய செயல்முறைகளுக்கு ஜனாதிபதி சிறப்பு கவனம் செலுத்துகிறார். செய்தி தெளிவாக உள்ளது. குறிப்பாக, தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியின் பின்னணியில் GSP மற்றும் IMF செயல்முறைகள் நாட்டிற்கு மிகவும் இன்றியமையாதவை.",
        "எனவே, போராட்டத்தின் போது நடந்த சம்பவங்கள் தொடர்பாக சட்ட நடவடிக்கை எடுக்கும்போது, ​​பெரிய படத்தைப் பார்த்து, போராட்டக்காரர்கள் மற்றும் சட்டவிரோதக் கூறுகளை வேறுபடுத்திப் பார்ப்பது விவேகமானதாக இருக்கும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காவல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோவில் மரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நூறாயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதல் நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நூறாயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நூறாயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 9 மற்றும் ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்ச் முதல் ஜூலை வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பழங்குடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டம்பனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா சிறப்பு அறிக்கையாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேரி லாலர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹஷன் ஜீவந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொடூரமான பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜோசப் ஸ்டாலின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 3",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF மற்றும் மனித உரிமைகள் கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜி.எஸ்.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}