{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/කෘෂි-ඇමති--ඛනිජ-තෙල්-සංස්ථාවේ-පදිංචියට-යන්න-සූදානමක්/101-618681",
  "time_ut": 1661334321,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කෘෂි ඇමති  ඛනිජ තෙල් සංස්ථාවේ පදිංචියට යන්න සූදානමක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The Minister of Agriculture is preparing to move to the Petroleum Corporation",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Minister of Agriculture, Wildlife and Forest Resources, Mr. Mahinda Amaraweera said that if he does not get the necessary fuel for agriculture, he will have to go to the Petroleum Corporation and settle there until he gets the fuel.",
        "The Minister of Agriculture also said that the problem of obtaining fuel for the agriculture industry will be resolved by going to the Petroleum Corporation and settling there.",
        "The Minister of Agriculture said this in a discussion held with the district representatives of the National Agricultural Union on the cultivation activities of the upcoming season.",
        "The Minister of Agriculture also mentioned that private companies have focused on a program to sell insecticides, herbicides and fungicides through agricultural centers."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Petroleum Corporation",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Forest Resources",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Agricultural Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the upcoming season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කෘෂි ඇමති  ඛනිජ තෙල් සංස්ථාවේ පදිංචියට යන්න සූදානමක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කෘෂිකර්මාන්තය සඳහා අවශ්‍ය ඉන්ධන නොලැබුණ හොත් ඛනිජ තෙල් සංස්ථාවට ගොස් ඉන්ධන ලැබෙන තුරු එහි පදිංචි වීමට තමාට සිදුවන බව කෘෂිකර්ම වනජීවී හා වන සම්පත් අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා පැවසීය.",
        "කෘෂි කර්මාන්තය සඳහා අවශ්‍ය ඉන්ධන ලබා ගැනීමේ ප්‍රශ්නය ඛනිජ තෙල් සංස්ථාවට ගොස් එහි පදිංචි වී හෝ විසඳන බව ද කෘෂිකර්ම අමාත්‍යවරයා කීය.",
        "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යවරයා මේ බව පැවසූයේ ජාතික ගොවිජන එකමුතුවේ දිස්ත්‍රික් නියෝජිතයින් සමග එළඹෙන මහ කන්නයේ වගා කටයුතු පිළිබඳ පැවති සාකච්ඡාවකදීය.",
        "වගා සඳහා අවශ්‍ය කෘමිනාශක, වල් නාශක සහ දිලීර නාශක පෞද්ගලික සමාගම් විසින් ගොවිජන මධ්‍යස්ථාන හරහා අලෙවි කිරීමේ වැඩපිළිවෙළක් සම්බන්ධව අවධානය යොමු කර තිබෙන බවද කෘෂිකර්ම අමාත්‍යවරයා මෙහිදී සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වන සම්පත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික කෘෂිකර්ම සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි සමය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனத்திற்கு செல்ல விவசாய அமைச்சர் தயாராகி வருகின்றார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "விவசாயத்திற்கு தேவையான எரிபொருள் கிடைக்காவிடின் பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனத்திற்கு சென்று எரிபொருள் கிடைக்கும் வரை அங்கு குடியேற வேண்டிய நிலை ஏற்படும் என விவசாய, வனஜீவராசிகள் மற்றும் வன வளங்கள் அமைச்சர் திரு.மகிந்த அமரவீர தெரிவித்தார்.",
        "விவசாய கைத்தொழிலுக்கான எரிபொருளை பெற்றுக்கொள்வதில் ஏற்பட்டுள்ள பிரச்சினைக்கு பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனத்திற்கு சென்று குடியேறுவதன் மூலம் தீர்வு காணப்படும் எனவும் விவசாய அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "எதிர்வரும் பருவகால பயிர்ச்செய்கை நடவடிக்கைகள் தொடர்பில் தேசிய விவசாய சங்க மாவட்ட பிரதிநிதிகளுடன் இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலின் போதே விவசாய அமைச்சர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "விவசாய நிலையங்கள் ஊடாக பூச்சிக்கொல்லிகள், களைக்கொல்லிகள் மற்றும் பூஞ்சைக் கொல்லிகளை விற்பனை செய்யும் வேலைத்திட்டம் தொடர்பில் தனியார் நிறுவனங்கள் கவனம் செலுத்தியுள்ளதாகவும் விவசாய அமைச்சர் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பெட்ரோலியம் கூட்டுத்தாபனம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வன வளங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய விவசாய சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வரவிருக்கும் பருவம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}