{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/பதவியை-ஏற்றார்-நிமல்/175-301570",
  "time_ut": 1659436064,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பதவியை ஏற்றார் நிமல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Nimal took the post",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Member of Parliament Nimal Siripala de Silva was sworn in as the Minister of Ports, Shipping and Aviation.",
        "Following the allegations leveled against him, he was removed from his ministerial post by the then President Gotabaya Rajapaksa.",
        "Thereafter, a committee conducted an investigation. Its report was handed over to President's Secretary Kamini Senaratne.",
        "In it, none of the allegations against Nimal Siripaladi Silva have been proved. After that, Nimal Siripaladi Silva accepted his ministerial post."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament Nimal Siripala de Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aviation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kamini Senaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal Siripaladi Silva",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripaladi Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නිමල් තනතුරට පත් විය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා වරාය, නාවික සහ ගුවන් සේවා අමාත්‍යවරයා ලෙස දිවුරුම් දුන්නා.",
        "ඔහුට එල්ල වූ චෝදනා මත එවකට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ විසින් ඔහුව අමාත්‍ය ධූරයෙන් ඉවත් කරන ලදී.",
        "ඉන් අනතුරුව කමිටුවක් මගින් විමර්ශනයක් සිදු කළා. එහි වාර්තාව ජනාධිපති ලේකම් කාමිණී සේනාරත්න වෙත භාරදී ඇත.",
        "එහි දී නිමල් සිරිපාලඩි සිල්වාට එරෙහි චෝදනා කිසිවක් ඔප්පු වී නැත. ඉන් අනතුරුව නිමල් සිරිපාලඩි සිල්වා මහතා සිය අමාත්‍ය ධූරය භාර ගත්තේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාමිණී සේනාරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාලඩි සිල්වා",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාලඩි සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பதவியை ஏற்றார் நிமல்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா துறைமுகங்கள், கப்பல் போக்குவரத்து மற்றும் விமான சேவைகள் அமைச்சராக பதவிப்பிரமாணம் செய்துகொண்டார்.",
        "அவருக்கு எதிராக முன்வைக்கப்பட்ட குற்றச்சாட்டை அடுத்து, அவரை அமைச்சர் பதவியில் இருந்து அப்போதைய ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ நீக்கியிருந்தார்.",
        "அதன்பின்னர், குழுவொன்று விசாரணை நடத்தியது. அதன் அறிக்கை ஜனாதிபதியின் செயலாளர் காமினி செனரத்னவிடம் கையளிக்கப்பட்டது.",
        "அதில், நிமல் சிறிபாலடி சில்வாவின் மீதான குற்றச்சாட்டுகள் எவையும் நிரூபிக்கப்படவில்லை. அதன்பின்னர், தன்னுடைய அமைச்சுப் பதவியை நிமல் சிறிபாலடி சில்வா ஏற்றுக்கொண்டார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்ற நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமான போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமினி சேனாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிமல் சிறிபாலடி சில்வா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபாலடி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}