{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/எரிபொருள்-அனுமதிப்பத்திரம்-தொடர்பில்-புதிய-அறிவிப்பு/175-301591",
  "time_ut": 1659458140,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எரிபொருள் அனுமதிப்பத்திரம் தொடர்பில் புதிய அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "New notification regarding fuel permit",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Sri Lanka Information and Communication Technology Service has requested the public to register a new fuel permit as soon as possible.",
        "Do not abuse the new method of obtaining fuel. So far 51 lakh vehicles have been registered, Dasun Hegoda, director of the Sri Lankan Information and Communication Technology Service, said.",
        "He further informed that only 6 lakh vehicles have been registered under the QR system on 1st August and this new system has been implemented in 726 petrol stations owned by Sri Lanka Petroleum Corporation and 132 petrol stations owned by IOC.",
        "He said that under this system it will be possible to identify those who are trying to obtain fuel illegally and take legal action against them."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Information and Communication Technology Service",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dasun Hegoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Information and Communication Technology Service",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only 6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1st August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "726",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "132",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන බලපත්‍රය සම්බන්ධයෙන් නව දැනුම්දීමක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "නව ඉන්ධන බලපත්‍රයක් කඩිනමින් ලියාපදිංචි කරන ලෙස ශ්‍රී ලංකා තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ සේවය ජනතාවගෙන් ඉල්ලීමක් කරයි.",
        "ඉන්ධන ලබා ගැනීමේ නව ක්රමය අනිසි ලෙස භාවිතා නොකරන්න. මේ වන විට වාහන ලක්ෂ 51ක් ලියාපදිංචි කර ඇති බව ශ්‍රී ලංකා තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ සේවයේ අධ්‍යක්ෂ දසුන් හෑගොඩ මහතා පවසයි.",
        "අගෝස්තු 01 වැනිදා QR ක්‍රමය යටතේ ලියාපදිංචි වී ඇත්තේ වාහන ලක්ෂ 6ක් පමණක් බවත් ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට අයත් ඉන්ධන පිරවුම්හල් 726ක සහ IOC සමාගම සතු ඉන්ධන පිරවුම්හල් 132ක මෙම නව ක්‍රමය ක්‍රියාත්මක කර ඇති බවත් ඔහු වැඩිදුරටත් දන්වා සිටියේය.",
        "මෙම ක්‍රමය යටතේ නීතිවිරෝධී ලෙස ඉන්ධන ලබාගැනීමට උත්සාහ කරන පුද්ගලයින් හඳුනාගෙන ඔවුන්ට එරෙහිව නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට හැකිවනු ඇති බවද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දසුන් හෑගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6 පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "726",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "132",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் அனுமதிப்பத்திரம் தொடர்பில் புதிய அறிவிப்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "முடிந்தளவு விரைவாக எரிபொருளுக்கான புதிய அனுமதிப் பத்திரத்தை பதிவு செய்துக்கொள்ள வேண்டும் என, இலங்கை தகவல் தொடர்பாடல் தொழில்நுட்பச் சேவை பொதுமக்களிடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளது.",
        "எரிபொருளைப் பெற்றுக்கொள்வதற்கான புதிய முறையை தவறாகப் பயன்படுத்தக் கூடாது. இதுவரையில் 51 இலட்ச வாகனங்கள் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும் இலங்கை தகவல் தொடர்பாடல் தொழில்நுட்பச் சேவையின் பணிப்பாளர் தசுன் ஹெகொட தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஆகஸ்ட் முதலாம் திகதி மாத்திரம் 6 இலட்ச வாகனங்கள் QR முறையின் கீழ் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும், இலங்கைப் பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்துக்கு சொந்தமான 726 எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களிலும், ஐ.ஓ.சிக்கு சொந்தமான 132 எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களிலும் இந்த புதிய முறை அமுல்ப்படுத்தப்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "சட்டவிரோதமாக எரிபொருளைப் பெற்றுக்கொள்ள முயற்சிப்பவர்களை இனங்காணவும், அவர்களுக்கு எதிராக விரைவாக சட்டநடவடிக்கை எடுக்கவும் இந்த முறையின் கீழ் முடியும் எனவும் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை தகவல் மற்றும் தொடர்பாடல் தொழில்நுட்ப சேவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தசுன் ஹெகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை தகவல் மற்றும் தொடர்பாடல் தொழில்நுட்ப சேவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "726",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "132",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}