{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Defence-Ministry-signs-detention-orders-to-detain-IUSF-convenor-and-two-others-for-90-days/108-243494",
  "time_ut": 1661164701,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Defence Ministry signs detention orders to detain IUSF convenor and two others for 90 days",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Defence Ministry signs detention orders to detain IUSF convenor and two others for 90 days",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Defence Ministry has issued Detention Orders on IUSF convenor Wasantha Mudalige and two others to be detained for 90 days and questioned, Police Spokesman SSP Nihal Thalduwa said.",
        "The police arrested Wasantha Mudalige, Hashan Jeevantha Gunathilake and Galwewa Siridhamma Thero on August 19 during a protest in Colombo. Later they were detained for questioning for 72 hours under the Prevention of Terrorism Act.",
        "Earlier, police said that investigation and further questioning of three suspects will be handed over to Criminal Investigations Department (CID) on instructions of the IGP.",
        "The IGP has also directed the CID to hand over the investigations to the Terrorism Investigation Division (TID) if they were found to have engaged in any terrorist activities.",
        "United Nations Special Rapporteur on Human Rights Defenders Mary Lawlor on Sunday has requested President Ranil Wickremesinghe not to sign detention order on them. (Darshana Sanjeewa Balasuriya)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Defence Ministry",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "IUSF",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "two",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "90 days",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Defence Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Detention Orders",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "90 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SSP Nihal",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hashan Jeevantha Gunathilake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galwewa Siridhamma Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "72 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Criminal Investigations Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Terrorism Investigation Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United Nations Special Rapporteur on",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mary Lawlor",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Darshana Sanjeewa Balasuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අවිශිබම කැදවුම්කරු සහ තවත් දෙදෙනෙකු දින 90කට රඳවා තබා ගැනීමේ නියෝග වලට ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය අත්සන් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අවිශිබම කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ සහ තවත් දෙදෙනෙකු දින 90ක් රඳවාගෙන ප්‍රශ්න කරන ලෙස ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය විසින් රැඳවුම් නියෝග නිකුත් කර ඇති බව පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව මහතා පැවසීය.",
        "වසන්ත මුදලිගේ, හෂාන් ජීවන්ත ගුණතිලක සහ ගල්වැව සිරිධම්ම හිමියන් අගෝස්තු 19 වැනිදා කොළඹ පැවති උද්ඝෝෂණයක් අතරතුර පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගනු ලැබිණි. පසුව ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත යටතේ පැය 72ක කාලයක් ඔවුන් රඳවාගෙන ප්‍රශ්න කළා.",
        "පොලිස්පතිවරයාගේ උපදෙස් මත සැකකරුවන් තිදෙනෙකුගේ විමර්ශන සහ වැඩිදුර ප්‍රශ්න කිරීම් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට (CID) භාරදෙන බව පොලිසිය මීට පෙර ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඔවුන් කිසියම් ත්‍රස්තවාදී ක්‍රියාවක නිරත වූ බවට අනාවරණය වුවහොත් එම පරීක්ෂණ ත්‍රස්ත විමර්ශන කොට්ඨාශයට (TID) භාර දෙන ලෙස ද පොලිස්පතිවරයා අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට නියෝග කර තිබේ.",
        "ඔවුන් රඳවා තබා ගැනීමේ නියෝගයකට අත්සන් නොකරන ලෙස එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයින් පිළිබඳ විශේෂ වාර්තාකරු මේරි ලෝලර් ඉරිදා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහගෙන් ඉල්ලීමක් කර තිබේ. (දර්ශන සංජීව බාලසූරිය)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අවිශිබම",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "දින 90 යි",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රැඳවුම් නියෝග",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවිශිබම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දින 90 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෂාන් ජීවන්ත ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය 72 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්ත විමර්ශන අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂ වාර්තාකරු මත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේරි ලෝලර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දර්ශන සංජීව බාලසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IUSF கன்வீனரையும் மேலும் இருவரையும் 90 நாட்களுக்கு காவலில் வைக்க பாதுகாப்பு அமைச்சகம் தடுப்பு உத்தரவுகளில் கையெழுத்திட்டுள்ளது.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "IUSF ஒருங்கிணைப்பாளர் வசந்த முதலிகே மற்றும் மேலும் இருவரை 90 நாட்கள் தடுத்து வைத்து விசாரிக்க பாதுகாப்பு அமைச்சு உத்தரவு பிறப்பித்துள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் SSP நிஹால் தல்துவா தெரிவித்தார்.",
        "ஆகஸ்ட் 19 ஆம் திகதி கொழும்பில் இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தின் போது வசந்த முதலிகே, ஹஷான் ஜீவந்த குணதிலக்க மற்றும் கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் ஆகியோரை பொலிஸார் கைது செய்தனர். பின்னர் பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தின் கீழ் 72 மணிநேரம் விசாரணைக்காக தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "பொலிஸ் மா அதிபரின் அறிவுறுத்தலின் பேரில் மூன்று சந்தேக நபர்களின் விசாரணை மற்றும் மேலதிக விசாரணைகள் குற்றப் புலனாய்வு திணைக்களத்திடம் (CID) ஒப்படைக்கப்படும் என்று பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "பயங்கரவாத நடவடிக்கைகளில் ஈடுபட்டதாக தெரியவந்தால், விசாரணைகளை பயங்கரவாத புலனாய்வுப் பிரிவினரிடம் ஒப்படைக்குமாறும் பொலிஸ் மா அதிபர் சிஐடிக்கு உத்தரவிட்டுள்ளார்.",
        "அவர்களை தடுத்து வைக்கும் உத்தரவில் கைச்சாத்திட வேண்டாம் என ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பாதுகாப்பாளர்கள் தொடர்பான விசேட அறிக்கையாளர் மேரி லோலர் ஞாயிற்றுக்கிழமை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளார். (தர்ஷன சஞ்சீவ பாலசூரிய)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "IUSF",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "90 நாட்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தடுப்பு உத்தரவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "90 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்எஸ்பி நிஹால்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹஷான் ஜீவந்த குணதிலக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "72 மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.ஜி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத விசாரணைப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் சிறப்பு அறிக்கையாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேரி லாலர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தர்ஷன சஞ்சீவ பாலசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}