{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/හරීන්-හා-මනූෂත්-අමාත්‍යධුරය-අත්හරිති/11-395278",
  "time_ut": 1657389065,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "හරීන් හා මනූෂත් අමාත්‍යධුරය අත්හරිති",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Hareen and Manushat resign from the ministry",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Foreign Employment and Labor Minister Mr. Manusha Nanayakkara and Minister of Tourism and Lands Mr. Harin Fernando have decided to resign from their ministerial posts. Through their Twitter account, they announce that they are resigning from their ministerial positions for the appointment of a new interim government."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hareen",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Manushat",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Foreign Employment and Labor",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lands",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හරීන් හා මනූෂත් අමාත්‍යධුරය අත්හරිති",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "විදේශ රැකියා හා කම්කරු අමාත්‍ය මනූෂ නානායක්කාර මහතා හා සංචාරක හා ඉඩම් අමාතය හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතා සිය අමාත්‍යධුර වලින් ඉල්ලා අස්විමට තීරණය කර තිබේ. සිය ටිවිටර් ගිණුමෙන් ඔවුන් ප්‍රකාශ කරන්නේ නව අන්තර්වාර රජයක් පත්කිරීම වෙනුවෙන් තමන් අමාත්‍යධුරවලින් ඉල්ලා අස්වෙන බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හරීන්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "මනුෂත්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විදේශ රැකියා සහ කම්කරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉඩම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹரீன் மற்றும் மனுஷத் ஆகியோர் அமைச்சர் பதவியை ராஜினாமா செய்தனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு மற்றும் தொழிலாளர் அமைச்சர் திரு மனுஷ நாணயக்கார மற்றும் சுற்றுலா மற்றும் காணி அமைச்சர் ஹரின் பெர்னாண்டோ ஆகியோர் தமது அமைச்சுப் பதவிகளை இராஜினாமா செய்ய தீர்மானித்துள்ளனர். புதிய இடைக்கால அரசாங்கத்தை நியமிப்பதற்காக தமது அமைச்சுப் பதவிகளை இராஜினாமா செய்வதாக அவர்கள் தமது டுவிட்டர் கணக்கின் ஊடாக அறிவித்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹரீன்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "மனுஷத்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு மற்றும் தொழிலாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிலங்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}