{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-has-enough-fuel-to-distribute-cpc-99114/",
  "time_ut": 1661684460,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka has enough fuel to distribute : CPC",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka has enough fuel to distribute : CPC",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s state-run Ceylon Petroleum Corporation has said it has enough diesel, petrol and kerosene both imported and refined locally and assures the public there will be no shortage, as few fuel queues started forming for the first time since a QR-code fuel ration system was introduced.",
        "“CPC has diesel, petrol and kerosene available to distribute without a shortage. The refinery has started operations and steps have been taken to produce all fuel.,” a statement said.",
        "“Imported fuel is also available in the Kolonnawa and Murthurajawela storage facilities.”",
        "CPC Is in the process of distributing the fuel and advised the public not to get distressed unnecessarily."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kolonnawa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Murthurajawela",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බෙදා හැරීමට ප්‍රමාණවත් ඉන්ධන ශ්‍රී ලංකාව සතුව ඇත : CPC",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – ශ්‍රී ලංකාවේ රජයට අයත් ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව ප්‍රමාණවත් තරම් ඩීසල්, පෙට්‍රල් සහ භූමිතෙල් ආනයනය කර දේශීයව පිරිපහදු කර ඇති බව පවසා ඇති අතර QR කේතයකින් පසු ප්‍රථම වතාවට ඉන්ධන පෝලිම් කිහිපයක් ඇති වීමට පටන් ගත් බැවින් කිසිදු හිඟයක් ඇති නොවන බවට මහජනතාවට සහතික වේ. ඉන්ධන සලාක ක්‍රමය හඳුන්වා දෙන ලදී.",
        "“සීපීසී සතුව ඩීසල්, පෙට්‍රල් සහ භූමිතෙල් හිඟයකින් තොරව බෙදා හැරීමට තිබේ. පිරිපහදුව මෙහෙයුම් ආරම්භ කර ඇති අතර සියලු ඉන්ධන නිෂ්පාදනය කිරීමට පියවර ගෙන තිබේ.",
        "\"කොළොන්නාව සහ මුර්තුරාජවෙල ගබඩාවලද ආනයනික ඉන්ධන තිබේ.\"",
        "ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව ඉන්ධන බෙදා හැරීමේ කටයුතු සිදු කරමින් සිටින අතර අනවශ්‍ය ලෙස පීඩාවට පත් නොවන ලෙස මහජනතාවට උපදෙස් දෙනු ලැබීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොලොන්නාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුර්තුරාජවෙල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விநியோகிக்க போதுமான எரிபொருள் இலங்கையிடம் உள்ளது : CPC",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – இலங்கையின் அரச நிறுவனமான சிலோன் பெட்ரோலியக் கூட்டுத்தாபனம், டீசல், பெற்றோல் மற்றும் மண்ணெண்ணெய் இறக்குமதி மற்றும் உள்நாட்டில் சுத்திகரிக்கப்பட்ட போதுமான அளவு இருப்பதாகக் கூறியுள்ளதுடன், QR-குறியீட்டிற்குப் பிறகு முதல்முறையாக சில எரிபொருள் வரிசைகள் உருவாகத் தொடங்கியதால், மக்களுக்குத் தட்டுப்பாடு இருக்காது என்று உறுதியளித்துள்ளது. எரிபொருள் ரேஷன் முறை அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது.",
        "“சிபிசியிடம் டீசல், பெட்ரோல் மற்றும் மண்ணெண்ணெய் தட்டுப்பாடு இல்லாமல் விநியோகிக்க கிடைக்கிறது. சுத்திகரிப்பு நிலையம் செயல்படத் தொடங்கியுள்ளது மற்றும் அனைத்து எரிபொருளையும் உற்பத்தி செய்ய நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "\"இறக்குமதி செய்யப்பட்ட எரிபொருள் கொலன்னாவ மற்றும் முர்துராஜவெல சேமிப்பு நிலையங்களிலும் கிடைக்கிறது.\"",
        "CPC எரிபொருளை விநியோகிக்கும் பணியில் ஈடுபட்டுள்ளதுடன், பொதுமக்கள் தேவையில்லாமல் சிரமப்பட வேண்டாம் என அறிவுறுத்தியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொலன்னாவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முர்துராஜவெல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}