{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-renewable-businesses-form-association-97908/",
  "time_ut": 1658822880,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka renewable businesses form association",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka renewable businesses form association",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka renewable energy businesses have formed an association named the Federation of Renewable Energy Developers (FRED) affiliated with the Ceylon Chamber of Commerce.",
        "“The FRED, which is an Approved Association of the Ceylon Chamber of Commerce, will provide a unifying voice for the renewable energy sector in Sri Lanka, promoting the promotion and adoption of advanced, efficient, and sustainable technology and policies that will promote and benefit the country’s long-term sustainable energy requirements and goals,” a statement from the Chambers said.",
        "The FRED will engage in promotional activities on sustainable technology as well as policy and technical guidance to relevant authorities.",
        "The association aims to work towards a framework for sustainable energy generation while making sure the country meets its “international commitments towards climate change mitigation and Sustainable Development Goals.”",
        "“With the wealth of expertise and experience at its disposal, the FRED aims to constructively contribute towards the development of a sustainable framework for renewable energy generation, while also ensuring Sri Lanka meets its international commitments towards climate change mitigation, and Sustainable Development Goals,” the statement said.",
        "The association comprises the Small Hydro Power Developers Association, the Grid Connected Solar Power Association, Wind Power Association and the Bio Energy Association of Sri Lanka, comprising over 750Mw of operational projects connected to the national grid as well as other industry stakeholders including investors, developers, science and technology professionals, etc.",
        "FRED has elected Thusitha Peiris, the CEO of WKV Hydro Technics as the President of the association for 2022/23.",
        "Manjula Perera the MD of WindForce PLC is the Vice-President.",
        "Lasith Wimalasena, the CEO of WindForce PLC and Chamil Silva, the MD of Solar Ray Energy are the secretaries and Treasurer."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Federation of Renewable Energy Developers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Chamber of Commerce",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "an Approved Association of the Ceylon Chamber of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chambers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sustainable Development Goals",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sustainable Development Goals",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hydro Power Developers Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Grid Connected Solar Power Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wind Power Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bio Energy Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 750Mw",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thusitha Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WKV Hydro Technics",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manjula Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MD",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WindForce PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lasith Wimalasena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WindForce PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chamil Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Solar Ray Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasurer",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා පුනර්ජනනීය ව්‍යාපාර සංගමයක් පිහිටුවයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකා පුනර්ජනනීය බලශක්ති ව්‍යාපාර විසින් ලංකා වාණිජ මණ්ඩලයට අනුබද්ධ පුනර්ජනනීය බලශක්ති සංවර්ධකයින්ගේ සම්මේලනය (FRED) නමින් සංගමයක් පිහිටුවා ඇත.",
        "\"ලංකා වාණිජ මණ්ඩලයේ අනුමත සංගමයක් වන FRED, ශ්‍රී ලංකාවේ පුනර්ජනනීය බලශක්ති ක්ෂේත්‍රය සඳහා ඒකාබද්ධ හඬක් සපයනු ඇත, ප්‍රවර්ධනය සහ ප්‍රතිලාභ ලබා දෙන උසස්, කාර්යක්ෂම සහ තිරසාර තාක්‍ෂණය සහ ප්‍රතිපත්ති ප්‍රවර්ධනය කිරීම සහ අනුගමනය කිරීම ප්‍රවර්ධනය කරයි. රටේ දිගුකාලීන තිරසාර බලශක්ති අවශ්‍යතා සහ ඉලක්ක” යනුවෙන් වාණිජ මණ්ඩල ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "FRED තිරසාර තාක්‍ෂණය පිළිබඳ ප්‍රවර්ධන ක්‍රියාකාරකම්වල මෙන්ම අදාළ බලධාරීන්ට ප්‍රතිපත්ති සහ තාක්ෂණික මගපෙන්වීම්වල නිරත වනු ඇත.",
        "“දේශගුණික විපර්යාස අවම කිරීම සහ තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක සඳහා වන ජාත්‍යන්තර කැපවීම්” රට සපුරාලන බවට වග බලා ගන්නා අතරම තිරසාර බලශක්ති උත්පාදනය සඳහා රාමුවක් සඳහා වැඩ කිරීම සංගමයේ අරමුණයි.",
        "\"ප්‍රවීණත්වයේ සහ අත්දැකීම් සම්භාරය සමඟින්, FRED හි අරමුණ වන්නේ පුනර්ජනනීය බලශක්ති උත්පාදනය සඳහා තිරසාර රාමුවක් සංවර්ධනය කිරීම සඳහා නිර්මාණාත්මක දායකත්වයක් ලබා දෙන අතරම, දේශගුණික විපර්යාස අවම කිරීම සහ තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක සඳහා වන ජාත්‍යන්තර කැපවීම් ශ්‍රී ලංකාව සපුරාලීම සහතික කිරීමයි. එම ප්‍රකාශයේ සඳහන් වේ.",
        "ජාතික විදුලිබල පද්ධතියට සම්බන්ධ මෙගාවොට් 750කට අධික මෙහෙයුම් ව්‍යාපෘති මෙන්ම ආයෝජකයින්, සංවර්ධකයින් ඇතුළු අනෙකුත් කර්මාන්ත පාර්ශවකරුවන්ගෙන් සමන්විත කුඩා ජල විදුලි සංවර්ධකයින්ගේ සංගමය, ජාල සම්බන්ධිත සූර්ය බලශක්ති සංගමය, සුළං බලශක්ති සංගමය සහ ශ්‍රී ලංකා ජෛව බලශක්ති සංගමයෙන් මෙම සංගමය සමන්විත වේ. , විද්‍යා හා තාක්ෂණ වෘත්තිකයන්, ආදිය.",
        "FRED විසින් 2022/23 සඳහා සංගමයේ සභාපතිවරයා ලෙස WKV Hydro Technics හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී තුසිත පීරිස් තේරී පත්වී ඇත.",
        "WindForce PLC හි MD මංජුල පෙරේරා උප සභාපතිවරයා වේ.",
        "WindForce PLC හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ලසිත් විමලසේන සහ Solar Ray Energy හි MD චමිල් සිල්වා ලේකම්වරුන් සහ භාණ්ඩාගාරික වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පුනර්ජනනීය බලශක්ති සංවර්ධකයින්ගේ සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලයේ අනුමත සංගමයක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුටි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජල විදුලි සංවර්ධක සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Grid Connected Solar Power සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුළං බලශක්ති සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ජෛව බලශක්ති සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "750Mw ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුසිත පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WKV ජල තාක්ෂණික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මංජුල පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MD",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WindForce PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලසිත් විමලසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WindForce PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චමිල් සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සූර්ය කිරණ ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාරික",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை புதுப்பிக்கத்தக்க வணிகங்கள் சங்கத்தை உருவாக்குகின்றன",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையின் புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி வணிகங்கள், இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனத்துடன் இணைந்த புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி அபிவிருத்தியாளர்களின் கூட்டமைப்பு (FRED) என்ற பெயரில் ஒரு சங்கத்தை உருவாக்கியுள்ளன.",
        "\"இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனத்தின் அங்கீகரிக்கப்பட்ட சங்கமான FRED, இலங்கையில் புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி துறைக்கு ஒருங்கிணைக்கும் குரலை வழங்கும், மேம்பட்ட, திறமையான மற்றும் நிலையான தொழில்நுட்பம் மற்றும் கொள்கைகளை மேம்படுத்துதல் மற்றும் ஏற்றுக்கொள்வதை ஊக்குவிக்கும் மற்றும் நன்மை பயக்கும். நாட்டின் நீண்ட கால நிலையான ஆற்றல் தேவைகள் மற்றும் இலக்குகள்,” என்று சேம்பர்ஸ் அறிக்கை கூறியது.",
        "FRED நிலையான தொழில்நுட்பம் மற்றும் தொடர்புடைய அதிகாரிகளுக்கு கொள்கை மற்றும் தொழில்நுட்ப வழிகாட்டல் குறித்த விளம்பர நடவடிக்கைகளில் ஈடுபடும்.",
        "\"காலநிலை மாற்றத்தைக் குறைத்தல் மற்றும் நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகளை நோக்கிய சர்வதேச கடப்பாடுகளை\" நாடு பூர்த்தி செய்வதை உறுதி செய்யும் அதே வேளையில், நிலையான ஆற்றல் உற்பத்திக்கான கட்டமைப்பை நோக்கிச் செயல்படுவதை சங்கம் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.",
        "\"நிபுணத்துவம் மற்றும் அனுபவத்தின் செல்வத்துடன், புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி உற்பத்திக்கான நிலையான கட்டமைப்பின் வளர்ச்சிக்கு ஆக்கப்பூர்வமாக பங்களிப்பதை FRED நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, அதே நேரத்தில் காலநிலை மாற்றத்தைத் தணித்தல் மற்றும் நிலையான அபிவிருத்தி இலக்குகள் தொடர்பான சர்வதேச கடப்பாடுகளை இலங்கை பூர்த்தி செய்வதை உறுதிப்படுத்துகிறது.\" அறிக்கையில் கூறப்பட்டுள்ளது.",
        "இச்சங்கமானது சிறிய நீர் மின்சக்தி அபிவிருத்தியாளர் சங்கம், கட்டத்துடன் இணைக்கப்பட்ட சூரிய சக்தி சங்கம், காற்றாலை மின்சக்தி சங்கம் மற்றும் இலங்கையின் உயிர் ஆற்றல் சங்கம் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது, தேசிய கட்டத்துடன் இணைக்கப்பட்ட 750Mw க்கும் அதிகமான செயற்திட்டங்கள் மற்றும் முதலீட்டாளர்கள், அபிவிருத்தியாளர்கள் உட்பட ஏனைய தொழில்துறை பங்குதாரர்களை உள்ளடக்கியது. , அறிவியல் மற்றும் தொழில்நுட்ப வல்லுநர்கள், முதலியன",
        "FRED 2022/23க்கான சங்கத்தின் தலைவராக WKV Hydro Technics இன் CEO துசிதா பீரிஸைத் தேர்ந்தெடுத்துள்ளார்.",
        "WindForce PLC இன் MD மஞ்சுள பெரேரா துணைத் தலைவராக உள்ளார்.",
        "விண்ட்ஃபோர்ஸ் பிஎல்சியின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி லசித் விமலசேன மற்றும் சோலார் ரே எனர்ஜியின் MD சமில் சில்வா ஆகியோர் செயலாளர்களாகவும் பொருளாளராகவும் உள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி உருவாக்குநர்களின் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வர்த்தக சபை",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனத்தின் அங்கீகரிக்கப்பட்ட சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அறைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹைட்ரோ பவர் டெவலப்பர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிரிட் இணைக்கப்பட்ட சூரிய சக்தி சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காற்றாலை சக்தி சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் உயிர் ஆற்றல் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "750 மெகாவாட்டிற்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துசித பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WKV ஹைட்ரோ டெக்னிக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஞ்சுளா பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விண்ட்ஃபோர்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லசித் விமலசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விண்ட்ஃபோர்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமில் சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சூரிய கதிர் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொருளாளர்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}