{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/வன்னி/இந்திராணி-வீட்டின்-சமையலறையில்-துப்பாக்கி-ரவைகள்/72-301014",
  "time_ut": 1658659691,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இந்திராணி வீட்டின் சமையலறையில்  துப்பாக்கி ரவைகள்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gunshots in the kitchen of Indrani's house",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Shotgun shells wrapped in polythene wrapped in a pot in the kitchen of a house in Kappapilau area, Mullaitivu, were recovered yesterday (24).",
        "When they took it thinking it was a food packet, they found gunshots inside.",
        "All are found to be brand new firearms and the family has informed the Mulliyawela police about the incident following the fear of who brought it.",
        "The incident took place at the house of Indrani, who has been protesting for the release of her land, which has been in the possession of the soldiers for a long time, in Kappapilau area.",
        "Even though their house and land in front of the Kappapilau army camp has been liberated by the army, another of their native land has been occupied by the army and the resources there are being used by the army.",
        "In this case, these people who fought for their land in the past are still demanding to expel the soldiers from their own land and restore their land.",
        "In this case, Indrani has said that how the gun came into his house has caused surprise and has also caused suspicion."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Indrani",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kappapilau",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Mulliyawela",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indrani",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kappapilau",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kappapilau",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Indrani",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ද්‍රානිගේ නිවසේ කුස්සියට වෙඩි හඬක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මුලතිව්, කප්පාපිලවු ප්‍රදේශයේ නිවසක මුළුතැන්ගෙයි මුට්ටියක ඔතා තිබූ පොලිතින්වල ඔතා තිබූ වෙඩි උණ්ඩ ඊයේ (24) සොයා ගෙන තිබේ.",
        "කෑම පැකට් එකක් කියලා හිතාගෙන ඒක ගත්තම ඒක ඇතුලේ වෙඩි තිබ්බා.",
        "ඒවා සියල්ලම අලුත්ම ගිනි අවි බවට අනාවරණය වී ඇති අතර එය රැගෙන ආවේ කවුරුන්ද යන බියෙන් පවුලේ අය සිද්ධිය මුල්ලියාවෙල පොලිසියට දන්වා ඇත.",
        "කප්පාපිලවු ප්‍රදේශයේ දීර්ඝ කාලයක සිට හමුදා සෙබළුන් සන්තකයේ පවතින තම ඉඩම නිදහස් කරන ලෙස ඉල්ලා උද්ඝෝෂණයේ යෙදී සිටින ඉන්ද්‍රානිගේ නිවසේදී මෙම සිදුවීම සිදුව තිබේ.",
        "කප්පාපිලව් යුධ හමුදා කඳවුර ඉදිරිපිට පිහිටි ඔවුන්ගේ නිවස සහ ඉඩම හමුදාව විසින් නිදහස් කර ඇතත් ඔවුන්ගේ තවත් නිජබිමක් හමුදාව විසින් අත්පත් කරගෙන ඇති අතර එහි ඇති සම්පත් හමුදාව විසින් පරිහරණය කරමින් පවතී.",
        "මෙහිදී පසුගිය කාලයේ තම භූමිය වෙනුවෙන් සටන් කළ මෙම ජනතාව තවමත් ඉල්ලා සිටින්නේ හමුදා සෙබළුන් තම භූමියෙන් පන්නා දමා තම භූමිය යථා තත්ත්වයට පත් කරන ලෙසයි.",
        "මෙහිදී ඉන්ද්‍රානි පවසා ඇත්තේ තුවක්කුව තම නිවසට පැමිණි ආකාරය මවිතයට මෙන්ම සැකයටද හේතු වූ බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්ද්‍රානි",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කප්පාපිලවු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මුල්ලියාවෙල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්ද්‍රානි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කප්පාපිලවු",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කප්පාපිලවු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්ද්‍රානි",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்திராணி வீட்டின் சமையலறையில்  துப்பாக்கி ரவைகள்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "முல்லைத்தீவு, கேப்பாபிலவு பகுதியிலுள்ள வீடொன்றின் சமையலறையில் உள்ள பாத்திரத்தில் பொலித்தீன் பொதியினால் சுற்றப்பட்டிருந்த  துப்பாக்கி ரவைகள் நேற்று (24) மீட்கப்பட்டன.",
        "உணவுப்பொதியாக இருக்குமென நினைத்து அதனை அவர்கள் எடுத்து பார்த்தபோது, அதற்குள் துப்பாக்கி ரவைகள் காணப்பட்டுள்ளன.",
        "அனைத்தும் புதிய துப்பாக்கி ரவைகளாக காணப்படுவதுடன், இதனை யார் கொண்டு வந்து வைத்திருப்பார்கள் என்ற அச்சம் ஏற்பட்டுள்ளதை தொடர்ந்து சம்பவம் தொடர்பில் முள்ளியவளை பொலிஸாருக்கு குடும்பத்தினர் தகவல் கொடுத்துள்ளார்கள்.",
        "கேப்பாபிலவு பகுதியில் நீண்டகாலமாக படையினர் வசம் உள்ள தங்கள் காணிகளை விடுவிக்கக் கோரி போராட்டம் மேற்கொண்டுவரும் இந்திராணி என்பரின் வீட்டிலேயே இந்தச் சம்பவம் இடம்பெற்றுள்ளது.",
        "கேப்பாபிலவு படை முகாமிற்கு முன்னால் உள்ள இவர்களின் வீடு மற்றும் காணிகள் படையினரால் விடுவிக்கப்பட்டுள்ளபோதும் இவர்களின் மற்றுமொரு பூர்வீக காணியில் படையினர் ஆக்கிரமித்து அங்கிருக்கும் வளங்கள் படையினரால் பயன்படுத்தப்பட்டு வருகின்றன.",
        "இந்நிலையில் கடந்த காலங்களில் தங்களின் காணிக்காக போராடிவந்த இவர்கள் இன்றும் தங்கள் சொந்தக் காணிகளில் இருக்கம் படையினரை வெளியேற்றி தங்கள் காணிகளை மீட்டுத்தருமாறு கோரிக்கை விடுத்துவருகின்றார்கள்.",
        "இந்நிலையில் இவரின் வீட்டுக்குள் எவ்வாறு துப்பாகி ரவைகள் வந்தன என்பது ஆச்சரியத்தைஏற்படுத்தியுள்ளதுடன், சந்தேகத்தையும் ஏற்படுத்தியுள்ளதாக இந்திராணி தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்திராணி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கப்பாபிலவு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முள்ளியவெல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திராணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கப்பாபிலவு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கப்பாபிலவு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்திராணி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}