{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132449",
  "time_ut": 1659071005,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பாராளுமன்ற தெரிவுக்குழு அமைத்து புதிய அரசியலமைப்பு தயாரிக்க அரசாங்கம் தீர்மானம் - நீதி அமைச்சர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Govt decides to set up parliamentary select committee to prepare new constitution - Justice Minister",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The inclusions made by the former President in the 22nd Amendment of the Constitution have been heavily criticized among the people. Therefore, I am going to submit the 22nd amendment to the Parliament next week, which has made amendments beyond the 19th by removing those additions. Also, the government has decided to form a parliamentary selection committee and prepare a new constitution, Justice Minister Wijetasa Rajapaksh said.",
        "He mentioned this while participating in the press conference held yesterday at the Ministry of Justice.",
        "The 22nd Amendment to the Constitution was earlier submitted to the Cabinet and gazetted with the approval of the Cabinet. However, the then President had incorporated some additions to the amendments.",
        "The appointments were widely criticized as reasserting the executive power of the President.",
        "However, now that the situation in the government has completely changed, I moved a proposal to the cabinet to remove the interpolations inserted by the former president in the 22nd amendment, reinstate the 19th amendment, remove some of the weaknesses in it, and submit a constitutional amendment that goes beyond the 19th.",
        "It has been forwarded to the Cabinet Office by the Act accordingly. After getting the approval of the cabinet next week, we are going to publish it through the gazette. I will take steps to submit it to the Parliament after 7 days of publication of the gazette notification.",
        "Also, the Chief Justice has confirmed that this 22nd Amendment Act is constitutional. Through this, we hope to propose amendments to the Constitution in a manner acceptable to all without arguments within the Parliament and among the civil organizations.",
        "And after the approval of the 22nd Amendment, the Cabinet has decided to establish a Parliamentary Select Committee and prepare a new constitution for the country through it.",
        "For that, our expectation is to get more support from the youth in the civil society and thereby prepare a constitution that can be accepted by the people of the country rather than the expectations of individuals.",
        "Similarly, I am going to make amendments in the Bribery Corruption Commission Bill and submit it to the Parliament as a Bill.",
        "I have appointed a committee headed by a High Court judge to prepare a law to remedy the deficiencies in this law. He said that he expects to submit this bill to the Parliament at the same time."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wijetasa Rajapaksh",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Justice",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the 19th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Cabinet Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a Parliamentary Select Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Bribery Corruption Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව සකස් කිරීම සඳහා පාර්ලිමේන්තු තේරීම් කාරක සභාවක් පිහිටුවීමට රජය තීරණය කරයි - අධිකරණ අමාත්‍ය",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 22 වැනි සංශෝධනයට හිටපු ජනාධිපතිවරයා ඇතුළත් කර තිබීම ජනතාව අතර දැඩි විවේචනයට ලක්ව තිබේ. ඒ නිසා ඒ එකතු කිරීම් ඉවත් කරලා 19 න් එහාට සංශෝධන කරලා තියෙන 22 වැනි සංශෝධනය මම ලබන සතියේ පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කරන්න යනවා. එමෙන්ම පාර්ලිමේන්තු තේරීම් කමිටුවක් පිහිටුවා නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවක් සකස් කිරීමට රජය තීරණය කර ඇති බව අධිකරණ අමාත්‍ය විජේතාස රාජපක්ෂ මහතා පවසයි.",
        "ඔහු මේ බව සඳහන් කළේ අධිකරණ අමාත්‍යාංශයේ ඊයේ පැවති ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින්.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 22 වැනි සංශෝධනය මීට පෙර කැබිනට් මණ්ඩලයට ඉදිරිපත් කර කැබිනට් අනුමැතිය ඇතිව ගැසට් කරන ලදී. කෙසේ වෙතත්, එවකට සිටි ජනාධිපතිවරයා එම සංශෝධනවලට යම් යම් එකතු කිරීම් ඇතුළත් කර තිබුණා.",
        "මෙම පත්කිරීම් ජනාධිපතිවරයාගේ විධායක බලය යළි තහවුරු කිරීමක් ලෙස දැඩි විවේචනයට ලක්විය.",
        "නමුත් මේ වන විට ආණ්ඩුවේ තත්ත්වය සම්පූර්ණයෙන්ම වෙනස් වී ඇති නිසා 22 වැනි සංශෝධනයේදී හිටපු ජනාධිපතිවරයා ඇතුළු කළ අන්තර් ඡේද ඉවත් කර 19 වැනි සංශෝධනය යළි ස්ථාපිත කර එහි දුර්වලතා කිහිපයක් ඉවත් කර ඉදිරිපත් කිරීමට මම කැබිනට් මණ්ඩලයට යෝජනාවක් ඉදිරිපත් කළා. 19 න් ඔබ්බට යන ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය.",
        "ඒ අනුව පනත මගින් එය කැබිනට් කාර්යාලය වෙත යොමු කර ඇත. ලබන සතියේ කැබිනට් මණ්ඩලයේ අනුමැතිය ලැබුණාට පස්සේ අපි ඒක ගැසට් මගින් ප්‍රකාශයට පත් කරන්න යනවා. ගැසට් නිවේදනය නිකුත් කර දින 7කට පසු එය පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කිරීමට පියවර ගන්නවා.",
        "එමෙන්ම මෙම 22 වැනි සංශෝධන පනත ව්‍යවස්ථාපිත බව අගවිනිසුරුවරයා තහවුරු කර තිබේ. මේ හරහා පාර්ලිමේන්තුව තුළත් සිවිල් සංවිධාන අතරත් තර්ක විතර්කවලින් තොරව සැමට පිළිගත හැකි ආකාරයට ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට සංශෝධන යෝජනා කිරීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා.",
        "එමෙන්ම 22 වැනි සංශෝධනය අනුමත කිරීමෙන් පසු පාර්ලිමේන්තු තේරීම් කාරක සභාවක් පිහිටුවා ඒ හරහා රටට නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවක් සකස් කිරීමට කැබිනට් මණ්ඩලය තීරණය කර ඇත.",
        "ඒ සඳහා සිවිල් සමාජයේ තරුණ තරුණියන්ගෙන් වැඩි සහයෝගයක් ලබාගෙන ඒ තුළින් පුද්ගල අපේක්ෂාවන්ට වඩා රටේ ජනතාවට පිළිගත හැකි ව්‍යවස්ථාවක් සකස් කිරීම අපගේ අපේක්ෂාවයි.",
        "ඒ වගේ ම මම අල්ලස් දූෂණ කොමිෂන් සභා පනතේ සංශෝධන කරලා පනතක් ලෙස පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කරන්න යනවා.",
        "මෙම නීතියේ පවතින අඩුපාඩුවලට පිළියම් යෙදීම සඳහා නීතියක් සකස් කිරීමට මා මහාධිකරණ විනිසුරුවරයෙකුගේ ප්‍රධානත්වයෙන් කමිටුවක් පත් කර තිබෙනවා. ඊට සමගාමීව මෙම පනත් කෙටුම්පත පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කිරීමට බලාපොරොත්තු වන බවද ඔහු කියා සිටියා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජේතාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අධිකරණ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැබිනට් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින 7 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු තේරීම් කාරක සභාවක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අල්ලස් දූෂණ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිල්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாராளுமன்ற தெரிவுக்குழு அமைத்து புதிய அரசியலமைப்பு தயாரிக்க அரசாங்கம் தீர்மானம் - நீதி அமைச்சர்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "அரசியலமைப்பின் 22 ஆம் திருத்தத்தில் முன்னாள் ஜனாதிபதியால் உள்வாங்கப்பட்ட இடைச்சேர்க்கைகள் மக்கள் மத்தியில் பாரிய விமர்சனங்களுக்கு ஆளாகி இருக்கின்றது. அதனால் அந்த இடைச்சேர்க்கைகளை நீக்கி 19க்கு அப்பாற்பட்ட திருத்தங்களை மேற்கொண்ட 22 ஆம் திருத்தச்சட்ட மூலத்தை அடுத்த வாரம் பாராளுமன்றத்துக்கு சமர்ப்பிக்க இருக்கின்றேன். அத்துடன் பாராளுமன்ற தெரிவுக்குழு அமைத்து புதிய அரசியலமைப்பு தயாரிக்கவும் அரசாங்கம் தீர்மானித்திருக்கின்றது என நீதி அமைச்சர் விஜேதாச ராஜபக்ஷ் தெரிவித்தார்.",
        "நீதி அமைச்சில் நேற்று இடம்பெற்ற செய்தியாளர் சந்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்து தெரிவிக்கையிலேயே இவ்வாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "அரசியலமைப்பின் 22 ஆவது திருத்தம் இதற்கு முன்னர் அமைச்சரவைக்கு சமர்ப்பித்து, அமைச்சரவையின் அனுமதியை பெற்றுக்கொண்டு வர்த்தமானி மூலம் அறிவிப்பு செய்யப்பட்டிருந்தது. என்றாலும் அப்போது இருந்த ஜனாதிபதி அந்த திருத்தங்களுக்கு சில இடைச்சேர்க்கைகளை உள்வாங்கி இருந்தார்.",
        "அந்த இடைச்சேர்க்கைகள் மூலம் ஜனாதிபதியின் நிறைவேற்று அதிகாரம் மீண்டும் பலப்படுத்தப்படுவதாக பாரிய விமர்சனங்கள்  தெரிவிக்கப்பட்டன.",
        "என்றாலும் தற்போது அரசாங்கத்தின் நிலைமை பூரணமாக மாற்றமடைந்திருப்பதால்,  22ஆம் திருத்த சட்டத்தில் முன்னாள் ஜனாதிபதியால் உள்வாங்கப்பட்டிருந்த  இடைச்சேர்க்கைகளை நீக்கி, 19ஆம் திருத்தச்சட்டத்தை மீண்டும் நிலைநாட்டி, அதில் இருக்கும் சில பலவீனங்களை நீக்கி, 19க்கு அப்பால் சென்ற அரசியலமைப்பு திருத்தத்தை சமர்ப்பிக்க நான் அமைச்சரவைக்கு பிரேரணை ஒன்றை முன்வைத்தேன்.",
        "அதன் பிரகாரம் குறித்த சட்ட மூலம் அமைச்சரவை காரியாலயத்துக்கு அனுப்பப்பட்டிருக்கி்ன்றது. அடுத்த வாரம் அமைச்சரவையின் அனுமதியை பெற்றுக்கொண்டதன் பின்னர், அதனை வர்த்தமானி மூலம் பிரசுப்படுத்த இருக்கின்றோம். வர்த்தமானி அறிவிப்பு வெளிவந்து 7 தினங்கள் முடிவடைந்ததுடன் அதனை பாராளுமன்றத்துக்கு சமர்ப்பிக்க நடவடிக்கை எடுப்பேன்.",
        "அத்துடன் இந்த 22 ஆம் திருத்தச் சட்டமூலம் அரசியலமைப்புக்கு உட்பட்டது என  சட்டமா அதிபரும் உறுதிப்படுத்தி இருக்கின்றார். இதன் மூலம் பாராளுமன்றத்துக்குள்ளும் சிவில் அமைப்பினருக்கு மத்தியிலும் வாத பிரதி விவாதங்கள் இல்லாமல் அனைவருக்கும் ஏற்றுக்கொள்ள முடியுமான முறைமையில் அரசியலமைப்பில் திருத்தங்களை முன்வைக்க எதிர்பார்க்கின்றோம்.",
        "மேலும் 22ஆம் திருத்தச்சட்டமூலம் அனுமதிக்கப்பட்ட பின்னர் பாராளுமன்ற தெரிவுக்குழுவொன்றை ஏற்படுத்தி, அதன் ஊடாக நாட்டுக்கு பாெருத்தமான புதிய அரசியலமைப்பொன்றை தயாரிப்பதற்கு அமைச்சரவை தீர்மானித்திருக்கின்றது.",
        "அதற்காக சிவில் சமூகத்தில் இளைஞர் யுவதிகளின் ஆதரவை அதிகம் பெற்றுக்கொண்டு, அதன் மூலம் தனிநபர்களின் எதிர்பார்ப்பை விட நாட்டுக்கு மக்களுக்கு ஏற்றுக்கொள்ள முடியுமான அரசியலமைப்போன்றை தயாரிப்பதே எமது எதிர்பார்ப்பாகும்.",
        "அதேபோன்று இலஞ்ச ஊழல் ஆணைக்குழுவின் சட்டமூலத்திலும் திருத்தங்களை மேற்கொண்டு, சட்டமூலமாக பாராளுமன்றத்துக்கு சமர்ப்பிக்க இருக்கின்றேன்.",
        "இந்த சட்டத்தில் இருக்கும் குறைபாடுகளை நிவர்த்தி செய்து சட்டமூலம் தயாரிக்க உயர் நீதிமன்ற நீதியசர் தலைமையில்  குழுவொன்றை நியமித்திருக்கின்றேன். இந்த சட்டமூலத்தையும் சமகாலத்தில் பாராளுமன்றத்துக்கு சமர்ப்பிக்க எதிர்பார்க்கின்றேன் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜேதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நீதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமைச்சரவை அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு பாராளுமன்றத் தெரிவுக்குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலஞ்ச ஊழல் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ர சி து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}