{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130764",
  "time_ut": 1656934535,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எரிவாயு விநியோக கட்டமைப்பு தொடர்பில் ஆராய லிட்ரோ நிறுவனத்திற்கு கோப் குழு அழைப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "COPE Committee invites Litro to investigate gas distribution infrastructure",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The Committee on Government Accountability Initiatives (COP), the Committee on Government Accounts (COPA) and the Committee on Government Finance will meet this week. Litro Company and Litro Terminal Lanka Company have come forward to COPE Group to investigate the gas distribution structure.",
        "The Ministry of Transport and Highways will appear before the Gopa Committee headed by Prof. Tissa Vidharana on Tuesday 05th to examine the current critical situation of the Public Transport Department and the next step.",
        "Also, the Ministerial Advisory Committee on Urban Development and Housing will meet on 05th under the chairmanship of Minister Prasanna Ranatunga.",
        "Also, the committee chaired by Anura Priyadarshana Yappa, Committee on Government Accounts, will meet on 05th and the Inland Revenue Department has been invited to the committee.",
        "Meanwhile, Sri Lanka Public Utilities Commission will be invited to the COP meeting on Wednesday 06th."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "COPE Committee",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Committee on Government Accountability Initiatives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Committee on Government Accounts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Committee on Government Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Litro Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Litro Terminal Lanka Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COPE Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Transport and Highways",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Gopa Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tissa Vidharana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday 05th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Public Transport Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministerial Advisory Committee on Urban Development and Housing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "05th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Prasanna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anura Priyadarshana Yappa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Committee on Government Accounts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "05th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Inland Revenue Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday 06th",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෑස් බෙදා හැරීමේ යටිතල පහසුකම් විමර්ශනය කිරීමට කෝප් කමිටුව ලිට්‍රෝ සමාගමට ආරාධනා කරයි",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "රජයේ වගවීමේ මුලපිරීම් පිළිබඳ කාරක සභාව (COP), රජයේ ගිණුම් පිළිබඳ කාරක සභාව (COPA) සහ රජයේ මුදල් පිළිබඳ කාරක සභාව මේ සතියේ රැස්වේ. ගෑස් බෙදා හැරීමේ ව්‍යුහය පිළිබඳව විමර්ශනය කිරීම සඳහා ලිට්‍රෝ සමාගම සහ ලිට්‍රෝ ටර්මිනල් ලංකා සමාගම කෝප් සමූහය වෙත ඉදිරිපත් වී ඇත.",
        "පොදු ප්‍රවාහන දෙපාර්තමේන්තුවේ වත්මන් තීරණාත්මක තත්ත්වය සහ මීළඟ පියවර විමසා බැලීම සඳහා ප්‍රවාහන හා මහාමාර්ග අමාත්‍යාංශය 05 අඟහරුවාදා මහාචාර්ය තිස්ස විධාරණ මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් යුත් ගෝපා කමිටුව හමුවේ පෙනී සිටීමට නියමිතය.",
        "එමෙන්ම නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස පිළිබඳ අමාත්‍ය උපදේශක කමිටුව ලබන 05 වැනිදා අමාත්‍ය ප්‍රසන්න රණතුංග මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් රැස්වේ.",
        "එමෙන්ම රජයේ ගිණුම් පිළිබඳ කාරක සභාව අනුර ප්‍රියදර්ශන යාපා මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් යුත් කමිටුව ලබන 05 වැනිදා රැස්වන අතර එම කමිටුව සඳහා දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුවට ආරාධනා කර තිබේ.",
        "මේ අතර බදාදා 06 වැනිදා පැවැත්වෙන කෝප් රැස්වීමට ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවට ආරාධනා කෙරේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කෝප් කමිටුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රජයේ වගවීමේ මුලපිරීම් පිළිබඳ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ ගිණුම් පිළිබඳ කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ මුදල් පිළිබඳ කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලිට්රෝ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලිට්‍රෝ ටර්මිනල් ලංකා සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෝප් කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රවාහන හා මහාමාර්ග අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝපා කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිස්ස විධාරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "05 අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොදු ප්රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස පිළිබඳ අමාත්‍ය උපදේශක කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "05 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුර ප්‍රියදර්ශන යාප්පා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ ගිණුම් පිළිබඳ කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "05 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "06 බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிவாயு விநியோக கட்டமைப்பு தொடர்பில் ஆராய லிட்ரோ நிறுவனத்திற்கு கோப் குழு அழைப்பு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "அரசாங்க பொறுப்பு முயற்சிகள் பற்றிய குழு (கோப்), அரசாங்க கணக்குகள் பற்றிய குழு (கோபா) மற்றும் அரசாங்க நிதி பற்றிய குழு  இவ்வாரம் கூடவுள்ளன. அதற்கமைய எரிவாயு விநியோக கட்டமைப்பு தொடர்பில் ஆராயும் நோக்கில் கோப் குழுவிற்கு லிட்ரோ நிறுவனமும்,லிட்ரோ டேர்மினல்  லங்கா நிறுவனமும் முன்னிலையாகவுள்ளன.",
        "பொது போக்குவரத்து துறையின் தற்போதைய நெருக்கடியான சூழ்நிலை மற்றும் அடுத்தக்கட்ட நடவடிக்கை தொடர்பில் ஆராய  போக்குவரத்து மற்றும் நெடுஞ்சாலை அமைச்சு 05 ஆம் திகதி செவ்வாய்க்கிழமை பேராசிரியர் திஸ்ஸ விதாரன தலைமையிலான கோபா குழுவிற்கு முன்னிலையாகவுள்ளனர்.",
        "அத்துடன் நகர அபிவிருத்தி மற்றும் வீடமைப்பு அலுவல்கள் பற்றிய அமைச்சுவார் ஆலோசனை குழு அதன் தலைவர் அமைச்சர் பிரசன்ன ரணதுங்க தலைமையில் 05 ஆம் திகதி கூடவுள்ளது.",
        "அத்துடன் அரசாங்க கணக்குகள் பற்றிய குழு தலைவர் அனுர பிரியதர்ஷன யாப்பா தலைமையிலான குழு 05 ஆம் திகதி கூடவுள்ளதுடன் ,குழுவிற்கு உள்நாட்டு இறைவரித் திணைக்களம் அழைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அதேவேளை 06 ஆம் திகதி புதன்கிழமை கூடவுள்ள கோப் குழுவிற்கு இலங்கை பொதுப்பயன்பாட்டு ஆணைக்குழு அழைக்கப்படவுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோப் குழு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அரசாங்க பொறுப்புக்கூறல் முயற்சிகளுக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஓபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசாங்க கணக்குகளுக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசாங்க நிதிக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லிட்ரோ நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லிட்ரோ டெர்மினல் லங்கா நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோப் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போக்குவரத்து மற்றும் நெடுஞ்சாலைகள் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோபா கமிட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திஸ்ஸ விதாரண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய் 05",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பொது போக்குவரத்து துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி மற்றும் வீட்டுவசதிக்கான மந்திரி ஆலோசனைக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "05 ஆம் தேதி",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுர பிரியதர்ஷன யாப்பா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசாங்கக் கணக்குகளுக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "05 ஆம் தேதி",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "உள்நாட்டு இறைவரி திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஓபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன் 06",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}