{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஹம்பாந்தோட்டை-துறைமுகத்தில்-சர்ச்சைக்குரிய-சீனக்-கப்பல்/175-302408",
  "time_ut": 1660621299,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் சர்ச்சைக்குரிய சீனக் கப்பல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Controversial Chinese ship at Hambantota port",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "China's Yuan Wong-5 surveillance ship, which recently caused controversy, arrived at Hambantota port today (16) morning.",
        "Earlier, the ship was scheduled to anchor at Hambantota port on August 11 and stay till August 17.",
        "However, the arrival of the ship was delayed due to the subsequent controversy.",
        "In this situation, the Ministry of External Affairs has issued a statement that the said vessel has been given permission to enter the Hambantota port during the period from today 16th to the upcoming 22nd."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hambantota",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wong-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16) morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August 17",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Ministry of External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today 16th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22nd",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආන්දෝලනාත්මක චීන නෞකාවක් හම්බන්තොට වරායේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පසුගියදා ආන්දෝලනයට තුඩු දුන් චීනයේ යුවාන් වොන්ග්-5 නිරීක්ෂණ නෞකාව අද (16) පෙරවරුවේ හම්බන්තොට වරායට සේන්දු විය.",
        "මීට පෙර එම නෞකාව අගෝස්තු 11 වනදා හම්බන්තොට වරායේ නැංගුරම් ලා අගෝස්තු 17 දක්වා රැඳී සිටීමට නියමිතව තිබුණි.",
        "කෙසේ වෙතත්, පසුව ඇති වූ මතභේදය හේතුවෙන් නෞකාව පැමිණීම ප්‍රමාද විය.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ අද 16 වැනිදා සිට ලබන 22 වැනිදා දක්වා කාලය තුළ එම යාත්‍රාවට හම්බන්තොට වරායට ඇතුළුවීමට අවසර ලබාදී ඇති බව විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හම්බන්තොට",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wong-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16) උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 17",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද 16",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் சர்ச்சைக்குரிய சீனக் கப்பல்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "அண்மையில் சர்ச்சையை ஏற்படுத்திய சீனாவின் யுவான் வோங் – 5 கண்காணிப்பு கப்பல் இன்று (16) காலை ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தை வந்தடைந்துள்ளது.",
        "முன்னதாக, இந்த கப்பல் ஓகஸ்ட் மாதம் 11 ஆம் திகதி ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் நங்கூரமிடப்பட்டு, ஆகஸ்ட் 17ஆம் திகதி வரை தரித்திருக்கும் என திட்டமிடப்பட்டிருந்து.",
        "எனினும், பின்னர் ஏற்பட்ட சர்ச்சை நிலையை அடுத்து, கப்பலின் வரவில் தாமதம் ஏற்பட்டது.",
        "இந்த நிலையில், இன்று 16 ஆம் திகதி முதல் எதிர்வரும் 22 ஆம் திகதி வரையான காலப்பகுதியில் ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்குள் குறித்த கப்பல் பிரவேசிக்க அனுமதி வழங்கப்பட்டுள்ளதாக வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சு அறிக்கையொன்றை வெளியிட்டிருந்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wong-5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16) காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 17",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று 16",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}