{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ඉන්ධන-හැංගුවට-වසර-තුනක-අත්හිටවූ-සිරදඬුවමක්/101-616932",
  "time_ut": 1658640896,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඉන්ධන හැංගුවට වසර තුනක අත්හිටවූ සිරදඬුවමක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A three-year suspended sentence for fuel storage",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Anuradhapura Additional Magistrate Mrs. Rudrika De Silva Hevawasam, who pleaded guilty to the charge of concealing fuel stocks and making false statements about the lack of fuel to consumers and not selling the fuel he had, sentenced the manager of a fuel station on Airport Road, Anuradhapura to three months imprisonment. ordered.",
        "In addition, the Additional Magistrate who fined the owner of the fuel station Rs. 10,000, warned the accused not to make such mistakes again and if it is reported to the court that such mistakes are made, the court will take strict action in this regard.",
        "Sinhalese Wijekumara, the manager of Indika Fuel Station on Airport Road, Anuradhapura, was sentenced.",
        "Mr. Indunil Hettiarach, the lawyer who appeared for the suspect, gave his basic facts and informed that the fuel stocks were kept for the needs of specialist doctors as per the request made by the director of Anuradhapura Teaching Hospital.",
        "However, the lawyer told the court that the defendant agreed to plead guilty and end this case briefly.",
        "Speaking to the court on behalf of the plaintiffs, Mr. BAC P Perera, Senior Investigative Officer of the Anuradhapura District Office of the Consumer Affairs Authority, said that neither a hospital director nor any other external party has the legal right to order that the stock of fuel be retained for the needs of various parties without selling it to the consumers. means",
        "Mr. Perera, who questioned whether the excess of 7,000 liters of fuel was kept hidden for the specialist doctors, said before the court that the statements of the defendants are false and they are thoroughly rejected."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "three-year",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Anuradhapura Additional Magistrate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rudrika De Silva Hevawasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Airport Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Additional Magistrate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhalese Wijekumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indika Fuel Station on Airport Road",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indunil Hettiarach",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura Teaching Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "BAC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Anuradhapura District Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Consumer Affairs Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන හැංගුවට වසර තුනක අත්හිටවූ සිරදඬුවමක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන තොග  සඟවා  පාරිභෝගික ජනතාවට ඉන්ධන නොමැති බවට අසත්‍ය ප‍්‍රකාශ සිදු කර තමන් සතුව තිබූ ඉන්ධන අළෙවි නොකළැයි කියන චෝදනාවට  වරද පිළගත් අනුරාධපුර ගුවන් තොටුපොළ පාරේ ඉන්ධන හලක කළමනාකරුවට මාස තුනක සිර දඬුවමක් නියම කළ අනුරාධපුර අතිරේක මහේස්ත‍්‍රාත් රුද්‍රිකා ද සිල්වා හේවාවසම් මහත්මිය එම සිර දඩුවම වසර තුනකට අත් හිටුවීමට නියෝග කළාය.",
        "ඊට අමතරව විත්තිකාර ඉන්ධන පිරවුම් හල් හිමියාට මුදලින් රුපියල් 10,000 දඩයක් නියම කළ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත්වරිය යළි මෙවැනි වැරදි නොකරන ලෙසත් එසේ එවැනි වැරදි කළ බවට අධිකරණයට වාර්තා වුවහොත් ඒ සම්බන්ධයෙන් අධිකරණය දැඩිව ක‍්‍රියා කරන බවද මහේස්ත‍්‍රාත්වරිය විත්තිකරුට තරයේ අවවාද කළාය.",
        "මෙසේ දඩුවම් නියම වූයේ  අනුරාධපුර ගුවන් තොටුපල පාරේ ඉන්දික ඉන්දන පිරවුම් හළේ කළමනාකරු වන සිංහලේ විජේකුමාර නමැත්තෙකි.",
        "සැකකකරු වෙනුවෙන් පෙනී සිටි නීතිඥ ඉඳුනිල් හෙට්ටිආරච්ච් මහතා සිය මූලික කරුණු දක්වමින් අනුරාධපුර ශික්ෂණ රෝහලේ අධ්‍යක්ෂවරයා කළ ඉල්ලීමකට අනුව විශේෂඥ වෛද්‍යවරුන්ගේ අවශ්‍යතාවය සඳහා මෙම ඉන්ධන තොග රඳවා තබා ගෙන සිටි දන්වා සිටියේය.",
        "කෙසේ වෙතත් වරද පිළි ගෙන මෙම නඩුව කෙටියෙන් අවසන් කර ගැනීමට විත්ති පාර්ශවය එකඟ බවද නීතිඥවරයා අධිකරණයට හමුවේ කියා සිටියේය.",
        "පැමිණිලි පාර්ශවය වෙනුවෙන් අධිකරණයට කරුණු දක්වමින් පාරිභෝගික කටයුතු පිළිබද අධිකාරියේ අනුරාධපුර දිස්ත‍්‍රික් කාර්යාලයේ ස්ථාන බාර නිලධාරි ජ්‍යෙෂ්ඨ විමර්ශන නිලධාරි බී ඒ සී  පී පෙරේරා මහතා  ඉන්ධන තොග පාරිභෝගික ජනතාවට අළෙවි නොකර විවිධ පාර්ශවයන්ගේ අවශ්‍යතාවයට රඳවා තබා ගන්නා ලෙසට නියම කිරීමට රෝහල් අධ්‍යක්ෂවරයකුට හෝ වෙනත් කිසිදු බාහිර පාර්ශවකට නීතිමය අයිතියන් නොමැති බවයි.",
        "ඉන්දන ලීටර් 7,000 අධික ප‍්‍රමාණයක් සඟවා තබා ගත්තේ විශේෂඥ වෛද්‍යවරුන්  සදහාම ද යන්න ප‍්‍රශ්න කළ පෙරේරා මහතා විත්ති පාර්ශවයේ එම ප‍්‍රකාශ අසත්‍ය  බවත්  ඒවා  තරයේ  බැහැර කරන බවත් අධිකරණය හමුවේ කියා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අවුරුදු තුනක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අනුරාධපුර අතිරේක මහේස්ත්‍රාත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුද්‍රිකා ද සිල්වා හේවාවසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුවන්තොටුපල පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අතිරේක මහේස්ත්‍රාත්වරයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල විජේකුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුවන්තොටුපල පාරේ ඉන්දික ඉන්ධන පිරවුම්හල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉඳුනිල් හෙට්ටිආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර ශික්ෂණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "BAC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර දිස්ත්‍රික් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் சேமிப்புக்காக மூன்றாண்டு இடைநிறுத்தப்பட்ட தண்டனை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் இருப்புக்களை மறைத்து பாவனையாளர்களுக்கு எரிபொருள் பற்றாக்குறை மற்றும் தன்னிடமிருந்த எரிபொருளை விற்பனை செய்யவில்லை என பொய்யான அறிக்கைகளை வெளியிட்ட குற்றச்சாட்டில் குற்றத்தை ஒப்புக்கொண்ட அனுராதபுரம் மேலதிக நீதவான் திருமதி ருத்ரிகா டி சில்வா ஹேவாவசம் விமான நிலைய வீதியிலுள்ள எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய முகாமையாளருக்கு தண்டனை விதித்தார். அனுராதபுரத்திற்கு மூன்று மாத சிறைத்தண்டனை விதித்து உத்தரவிட்டார்.",
        "மேலும், எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளருக்கு 10,000 ரூபா அபராதம் விதித்த மேலதிக நீதவான், மீண்டும் அவ்வாறான தவறுகளை செய்ய வேண்டாம் எனவும், அவ்வாறான தவறுகள் இடம்பெற்றுள்ளதாக நீதிமன்றில் தெரிவிக்கப்பட்டால், நீதிமன்றினால் கடும் நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் எனவும் எச்சரித்துள்ளார். இது தொடர்பாக நடவடிக்கை.",
        "அநுராதபுரம் விமான நிலைய வீதியில் உள்ள இந்திக்க எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தின் முகாமையாளர் சிங்கள விஜேகுமார என்பவருக்கே இவ்வாறு தண்டனை விதிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "சந்தேகநபர் சார்பில் ஆஜரான சட்டத்தரணி திரு இந்துனில் ஹெட்டியாராச் தனது அடிப்படை உண்மைகளை தெரிவித்ததுடன், அனுராதபுரம் போதனா வைத்தியசாலையின் பணிப்பாளரின் வேண்டுகோளுக்கு இணங்க விசேட வைத்தியர்களின் தேவைக்காக எரிபொருள் இருப்பு வைக்கப்பட்டுள்ளதாக தெரிவித்தார்.",
        "எவ்வாறாயினும், பிரதிவாதி குற்றத்தை ஒப்புக்கொண்டு இந்த வழக்கை சுருக்கமாக முடிக்க ஒப்புக்கொண்டதாக சட்டத்தரணி நீதிமன்றத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "மனுதாரர்கள் சார்பில் நீதிமன்றத்தில் பேசிய நுகர்வோர் விவகார அதிகாரசபையின் அனுராதபுரம் மாவட்ட அலுவலகத்தின் சிரேஷ்ட புலனாய்வு அதிகாரி திரு. பி.ஏ.சி.பி பெரேரா, மருத்துவமனை இயக்குனருக்கோ அல்லது வேறு எந்த வெளி தரப்பினருக்கோ இருப்பு வைக்க உத்தரவிட சட்டப்பூர்வ உரிமை இல்லை. எரிபொருளை நுகர்வோருக்கு விற்காமல் பல்வேறு தரப்பினரின் தேவைகளுக்காக தக்க வைத்துக் கொள்ள வேண்டும்",
        "7,000 லீற்றருக்கும் அதிகமான எரிபொருள் விசேட வைத்தியர்களுக்காக மறைத்து வைக்கப்பட்டுள்ளதா என கேள்வி எழுப்பிய திரு.பெரேரா, பிரதிவாதிகளின் கூற்றுக்கள் பொய்யானவை எனவும் அவை முற்றாக நிராகரிக்கப்படுவதாகவும் நீதிமன்றில் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மூன்று ஆண்டுகள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அனுராதபுரம் மேலதிக நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருத்ரிகா டி சில்வா ஹேவாவசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமான நிலைய சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூடுதல் மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்களவர் விஜேகுமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமான நிலைய சாலையில் உள்ள இந்திகா எரிபொருள் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்துனில் ஹெட்டியாராச்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம் போதனா வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "BAC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம் மாவட்ட அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நுகர்வோர் விவகார ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}