{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/පොලිස්-වෙඩි-මැද-පලාගිය-මැරකල්ලිය-අත්අඩංගුවට/11-396342",
  "time_ut": 1660641076,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පොලිස් වෙඩි මැද පලාගිය මැරකල්ලිය අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The gangster who fled in the midst of police fire was arrested",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Kaduwela police said that three people in the luxury jeep who fled amid the firing by the station commander of the Kaduwela police were arrested last night with sharp weapons and drugs.",
        "Police have taken into custody a knife, three swords, and five stolen drugs in the possession of the suspects. Inspector Kan Weerasinghe, Station Commander of the Kaduwela Police, was returning to the police station from the annual procession of the idols at the Kaduwela Rankadu Pattini temple, when he saw several people hurriedly get out of a luxury jeep parked in front of a petrol station in Kaduwela town. The police say that there was.",
        "On seeing the police car, the group turned back and ran to the jeep they came in and got into it. The station commander got out of the car and pointed the pistol at the jeep and shouted for it to stop. The police say that they were attacked.",
        "However, in the middle of the gunfire, the police team, including the station commander, chased the group to a distance of eight hundred meters from the jeep and got out of it on a side road.",
        "During the lengthy interrogation of the arrested suspects, it has been stated that they came prepared to attack the house of a drug dealer in Kaduwela area and that they got down from the jeep with sharp weapons after seeing the drug dealer coming forward on a motorcycle.",
        "The station commander said that a special police team has been deployed to find the suspect who fled at that time. The arrested suspects are residents of Ranala and Kaduwela and are between the ages of 26 and 38. Kaduwela Police Station Commander Inspector Kan Weerasinghe said that two of the drug-trafficking suspects were recently released on bail from prison. All the suspects are to be produced before the Kaduwela Courts"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kaduwela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kaduwela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kan Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kaduwela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kaduwela",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "eight hundred meters",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kaduwela",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kaduwela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "between the ages of 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kaduwela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kan Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Kaduwela Courts",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොලිස් වෙඩි මැද පලාගිය මැරකල්ලිය අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කඩුවෙල පොලිසියේ ස්ථානාධිපතිවරයා එල්ල කල වෙඩි ප්‍රහාර මධ්‍යයේ පලා ගිය සුඛෝපභෝගී ජීප් රථයේ සිටි පුද්ගලයන් තිදෙනෙක් තියුණු ආයුධ සහ හොරයින් මත්කුඩු සමග ඊයේ රාත්‍රී අත්අඩංගුවට ගැනීමට හැකි වූ බව කඩුවෙල පොලිසිය සඳහන් කරයි.",
        "සැකකරුවන් සන්තකයේ තිබී  වක් පිහියක් , කඩු තුනක් ,සහ හොරයින් මත්කුඩු ගෑම් පහක් පොලිසිය භාරයට ගෙන ඇත. කඩුවෙල පොලිසියේ ස්ථානාධිපති පොලිස් පරීක්ෂක කාන් වීරසිංහ මහතා කඩුවෙල රංකඩු පත්තිනි දේවාලයේ වාර්ෂික දේව ප්‍රතිමා ප්‍රදර්ශනය  උත්සව පෙරහරේ රාජකාරී නිමවා මෝටර් රථයෙන් යළි  පොලිස් ස්ථානය වෙත පැමිණෙමින් සිටියදී කඩුවෙල නගරයේ ඉන්ධන හලක් ඉදිරිපිට නැවතු  සුඛෝපභෝගී ජීප් රථයකින් පුද්ගලයන් කිහිපදෙනෙකු  තියුණු ආයුධ අත දරාගෙන කඩිමුඩියේ එයින් බිමට බසින අයුරු ඇස ගැටී තිබූ බව පොලිසිය කියයි.",
        "පොලිස්  ගුමෝටර් රථය දුටු එම පිරිස ආපසු හැරී ඔවුන් පැමිණි ජීප් රථය වෙත දිව ගොස් එයට නැගීමත් සමගම වහා ක්‍රියාත්මක වූ ස්ථානාධිපතිවරයා මෝටර් රථයෙන් බැස පිස්තෝල අවිය ජීප් රථය වෙත එල්ල කර එය නවතන ලෙස කෑ ගසා කීවත් ඔවුන් පළා යාමට සූදානම් වීමේදී ජීප් රථයේ වම්පස ඉදිරිපස හා පිටුපස රෝද වලට ප්‍රහාර එල්ල කිරීමට කටයුතු කළ බව පොලිසිය කියයි.",
        "ඒත් එම පිරිස වෙඩි පහර මධ්‍යයේම ජිප් රථයෙන් මීටර් අටසීයක් පමණ දුරකට ගොස් අතුරු මාර්ගයකදී එයින් බැස පලා යාමට තැත් කිරීමේදී පසුපස හඹා ගිය ස්ථානාධිපතිවරයා  ඇතුළු පොලිස් කණ්ඩායමක් විසින් පළා යමින් සිටි පිරිසෙන් තිදෙනකු අත්අඩංගුවට  සමත් වී ඇත.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරුවන්ගෙන් සිදුකළ  දීර්ඝ ප්‍රශ්න කිරීමේදී කඩුවෙල ප්‍රදේශයේ මත්කුඩු ජාවාරම් කරුවෙකුගේ නිවසට ප්‍රහාරයක් එල්ල කිරීම සඳහා සූදානම්ව පැමිණි බවත් එම මත්කුඩු ජාවාරම්කරු යතුරුපැදියකින් ඉදිරියට පැමිණෙන අයුරු දැකීම හේතුවෙන් තමන් ජීප් රථයෙන් තියුණු ආයුධ රැගෙන බිමට බැස්ස බවත් ප්‍රකාශ කර ඇත.",
        "එම අවස්ථාවේදී පළා ගිය සැකකරු සොයා විශේෂ පොලිස් කණ්ඩායමක් යොදා ඇතැයි ස්ථානාධිපතිවරයා පැවසීය. අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරුවන් රණාල සහ කඩුවෙල පදිංචි වයස අවුරුදු 26 හා 38 අතර පසුවන්නන්ය. මත්ද්‍රව්‍ය  ජාවාරමේ යෙදෙන එම සැකකරුවන්ගෙන් දෙදෙනෙකු බන්ධනාගාර ගතව සිට මෑතකදී ඇප මත නිදහස්ව පැමිණි පුද්ගලයන් බවත් දර්ශන වලදී අනාවරණය වූ බව කඩුවෙල පොලිසියේ ස්ථානාධිපති පොලිස් පරීක්ෂක කාන් වීරසිංහ මහතා පැවසීය. සැකකරුවන් සියලුම දෙනා කඩුවෙල අධිකරණ වෙත ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතය"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කඩුවෙල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කඩුවෙල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කාන් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කඩුවෙල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කඩුවෙල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මීටර් අටසියයක්",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කඩුවෙල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රණාල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කඩුවෙල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 26 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කඩුවෙල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාන් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කඩුවෙල උසාවිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போலீஸ் துப்பாக்கிச் சூட்டுக்கு நடுவே தப்பியோடிய கும்பல் கைது செய்யப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கடுவெல பொலிஸ் நிலையத் தளபதியின் துப்பாக்கிச் சூட்டுக்கு மத்தியில் தப்பிச் சென்ற சொகுசு ஜீப்பில் வந்த மூவர் கூரிய ஆயுதங்கள் மற்றும் போதைப்பொருளுடன் நேற்று இரவு கைது செய்யப்பட்டதாக கடுவெல பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "சந்தேகநபர்களிடம் இருந்து கத்தி, மூன்று வாள்கள் மற்றும் திருடப்பட்ட ஐந்து போதைப்பொருள்களை பொலிஸார் கைப்பற்றியுள்ளனர். கடுவெல ரங்கடு பத்தினி கோவிலில் வருடாந்த சிலை ஊர்வலத்தில் கலந்து கொண்டு பொலிஸ் நிலையத்திற்குத் திரும்பிக் கொண்டிருந்த கடுவெல பொலிஸ் நிலையத் தளபதி இன்ஸ்பெக்டர் கன் வீரசிங்க, எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திற்கு முன்பாக நிறுத்தப்பட்டிருந்த சொகுசு ஜீப்பில் இருந்து பலர் அவசரமாக இறங்குவதைக் கண்டார். கடுவெல நகரில் இருந்ததாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "போலீஸ் வண்டியைப் பார்த்ததும் அந்த கும்பல் திரும்பி ஓடி வந்து தாங்கள் வந்த ஜீப்பில் ஏறி ஏறிக்கொண்டது.காரிலிருந்து இறங்கிய ஸ்டேஷன் கமாண்டர் ஜீப்பை நோக்கி கைத்துப்பாக்கியை காட்டி அதை நிறுத்தும்படி சத்தம் போட்டார். தாக்கப்பட்டனர்.",
        "எனினும் துப்பாக்கிச் சூட்டுச் சத்தத்திற்கு மத்தியில் நிலையத் தளபதி உள்ளிட்ட பொலிஸ் குழுவினர் குழுவை ஜீப்பில் இருந்து எண்ணூறு மீற்றர் தூரம் வரை துரத்திச் சென்று அதிலிருந்து ஒரு பக்க வீதியில் இறங்கியுள்ளனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேகநபர்களிடம் மேற்கொள்ளப்பட்ட நீண்ட விசாரணையின் போது, ​​கடுவெல பிரதேசத்தில் உள்ள போதைப்பொருள் வியாபாரி ஒருவரின் வீட்டை தாக்குவதற்கு தயாரான நிலையில் வந்ததாகவும், போதைப்பொருள் வியாபாரி மோட்டார் சைக்கிளில் முன்னோக்கி வருவதைக் கண்டு கூரிய ஆயுதங்களுடன் ஜீப்பில் இருந்து இறங்கியதாகவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இதன்போது தப்பிச் சென்ற சந்தேக நபரைக் கண்டுபிடிக்க விசேட பொலிஸ் குழுவொன்று நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாக நிலையத் தளபதி தெரிவித்தார். கைது செய்யப்பட்ட சந்தேகநபர்கள் ரணல மற்றும் கடுவெல பிரதேசத்தை சேர்ந்தவர்கள் எனவும் 26 மற்றும் 38 வயதுக்கு இடைப்பட்டவர்கள் எனவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. போதைப்பொருள் கடத்தலில் ஈடுபட்ட சந்தேகநபர்கள் இருவர் அண்மையில் சிறையிலிருந்து பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டதாக கடுவெல பொலிஸ் நிலைய கட்டளைத் தளபதி இன்ஸ்பெக்டர் கன் வீரசிங்க தெரிவித்தார். சந்தேகநபர்கள் அனைவரும் கடுவெல நீதிமன்றில் ஆஜர்படுத்தப்படவுள்ளனர்"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடுவெல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடுவெல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கன் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடுவெல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடுவெல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எண்ணூறு மீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடுவெல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடுவெல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "26 வயதுக்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடுவெல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கன் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடுவெல நீதிமன்றங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}