{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132402",
  "time_ut": 1658995740,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "உரத்தை திருடி அதிக விலைக்கு விற்பனை செய்த ஐவர் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Five arrested for stealing fertilizer and selling it at high price",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Five people, including officials of the agricultural association, have been arrested in connection with the sale of fertilizer to another party, which was kept for the farmers of Mahaoya Agricultural Services Department. The Police Media Unit reported that the suspects were arrested yesterday.",
        "A complaint was lodged with the Mahaoya police by an officer of the Agricultural Services Office that the fertilizer packages kept for supply to farmers in the Mahaoya region had been stolen from the Mahaoya Regional Agricultural Services Department.",
        "Following this, on the basis of investigations conducted by the police, five people, including the three leaders of the farmers' association, the secretary and one who assisted them, have been arrested for selling the fertilizer to other parties without giving it to the farmers.",
        "The arrested persons are between the ages of 34 and 40 and belong to Mahaoya area, the police said.",
        "111 packets of 50 kg of fertilizer were sold by the suspects and 277,000 rupees received from the sale were also recovered by the police."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Five",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the agricultural association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahaoya Agricultural Services Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Police Media Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahaoya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Agricultural Services Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahaoya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Mahaoya Regional Agricultural Services Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "between the ages of 34",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahaoya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "111",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "277,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොහොර සොරකම් කර අධික මිලට අලෙවි කළ 5ක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "මහඔය කෘෂිකර්ම සේවා දෙපාර්තමේන්තුවේ ගොවීන් සඳහා තබා තිබූ පොහොර වෙනත් පාර්ශවයකට අලෙවි කිරීමේ සිද්ධියක් සම්බන්ධයෙන් කෘෂිකර්ම සංගමයේ නිලධාරීන් ඇතුළු පස් දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා. පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක කාර්යාලය සඳහන් කළේ, සැකකරුවන් ඊයේ අත්අඩංගුවට ගත් බවයි.",
        "මහඔය ප්‍රදේශයේ ගොවීන්ට සැපයීම සඳහා තබා තිබූ පොහොර මිටි මහඔය ප්‍රාදේශීය කෘෂිකර්ම සේවා දෙපාර්තමේන්තුවෙන් සොරකම් කර ඇති බවට කෘෂිකර්ම සේවා කාර්යාලයේ නිලධාරියෙකු මහඔය පොලිසියට පැමිණිල්ලක් කළා.",
        "ඉන් අනතුරුව පොලිසිය සිදුකළ විමර්ශන මත එම පොහොර ගොවීන්ට ලබා නොදී වෙනත් පාර්ශ්වවලට අලෙවි කළ ගොවි සංගමයේ නායකයින් තිදෙනා, ලේකම්වරයා සහ ඔවුන්ට සහය වූ එක් අයෙකු ඇතුළු පස් දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ. .",
        "අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයින් වයස අවුරුදු 34 ත් 40 ත් අතර වයස්වල පසුවන මහඔය ප්‍රදේශයට අයත් පුද්ගලයින් බවයි පොලිසිය පැවසුවේ.",
        "සැකකරුවන් විසින් කිලෝග්‍රෑම් 50ක පොහොර පැකට් 111ක් අලෙවි කර ඇති අතර අලෙවි කිරීමෙන් ලැබුණු රුපියල් 277,000ක මුදලක්ද පොලිසිය විසින් සොයාගෙන තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පහ",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකාර්මික සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහඔය කෘෂිකර්ම සේවා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස් මාධ්‍ය ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahaoya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම සේවා කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahaoya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහඔය ප්‍රාදේශීය කෘෂිකර්ම සේවා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 34 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahaoya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "111",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 50 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "277,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உரத்தை திருடி அதிக விலைக்கு விற்பனை செய்த ஐவர் கைது",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "மஹஓய விவசாய சேவை திணைக்களத்தின் விவசாயிகளுக்கு பெற்றுக்கொடுப்பதற்காக வைக்கப்பட்டிருந்த உரத்தை வேறு ஒரு தரப்பினருக்கு விற்பனை செய்தமை தொடர்பில் விவசாய சங்கத்தின் அதிகாரிகள் உட்பட ஐவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர். நேற்று சந்தேக நபர்கள் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப்பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "மஹஓய பிரதேச விவசாய சேவைகள் திணைக்களத்தில் மஹஓய பிரதேச விவசாயிகளுக்கு வழங்குவதற்காக வைக்கப்பட்டிருந்த உரப்பொதிகள் திருடப்பட்டுள்ளதாக விவசாய சேவை அலுவலக அதிகாரி ஒருவரால் மஹஓய பொலிஸாருக்கு முறைப்பாடு செய்யப்பட்டு இருந்தது.",
        "இதனை தொடர்ந்து பொலிஸார் மேற்கொண்ட விசாரணைகளின் அடிப்படையில் உரத்தை விவசாயிகளுக்கு வழங்காமல் வேறு தரப்பினருக்கு விற்பனை செய்தமை தொடர்பில் விவசாயிகள் சங்கத்தின் தலைவர்கள் மூவர், செயலாளர் மற்றும் அதற்கு உதவியாக செயற்பட்ட ஒருவர் உட்பட ஐவர் இவ்வாறு கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்டவர்கள் 34 முதல் 40 வயதிற்கு இடைப்பட்டவர்கள் எனவும் அவர்கள் மஹஓய பிரதேசத்தைச் சேர்ந்தவர்கள் எனவும் பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "சந்தேக நபர்கள் மூலம் 50 கிலோ அடங்கிய 111 உரப்பொதிகள் விற்பனை செய்யப்பட்டுள்ளதுடன் விற்பனை மூலம் பெறப்பட்ட 277,000 ரூபாவும் பொலிஸாரால் மீட்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐந்து",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விவசாய சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹாஓயா விவசாய சேவைகள் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahaoya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விவசாய சேவைகள் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahaoya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மஹாஓயா பிராந்திய விவசாய சேவைகள் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "34 வயதுக்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahaoya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "111",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "277,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}