{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/BASL-calls-on-IGP-to-ensure-all-arrests-happen-according-to-legal-procedures/56-738529",
  "time_ut": 1660175943,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "BASL calls on IGP to ensure all arrests happen according to legal procedures",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "BASL calls on IGP to ensure all arrests happen according to legal procedures",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Bar Association of Sri Lanka writing to IGP C.D. Wickramaratne has called on the Police Chief to ensure all arrests by the Police take place according to accepted legal procedures. The BASL noted",
        "that Attorneys have complained to the organisation relating to arrests and detentions being carried out without adherence to due process.",
        "“The Bar Association of Sri Lanka has received complaints from its members and the Colombo Magistrate’s Court Lawyers’ Association on the arrests of persons by Police officers dressed in civilian clothing and without possessing any identification,” the BASL told the IGP.",
        "Referring to three incidents of arrest as examples, the BASL said it is alleged that persons who have been arrested were taken away in unidentifiable vehicles and kept for several hours at undisclosed locations.",
        "“On these occasions, no receipts of arrest have been issued nor an opportunity given to the persons arrested to inform relatives, friends or lawyers of their whereabouts.” It said that those arrested were even deprived of access to Attorneys-at-Law and the Human Rights Commission for a few hours.",
        "“We are also informed that on several occasions Attorneys-at-Law appearing for suspects were not properly informed or given misleading information on suspects in custody and on the time that they will be produced in Courts. These have resulted in them being deprived of legal representation and due process especially when they were produced at the residence of a Magistrate during late hours,” it added.",
        "While the letter also draws the attention of IGP Wickramaratne to some of the provisions of the International Convention for the Protection of All Persons from Enforced Disappearance Act, No. 5 of 2018, the BASL said it is of utmost importance that Police officers carrying out arrests identify themselves at the time of arrest and allow persons arrested to immediately communicate with their relatives, friends or their Attorneys-at-Law of their whereabouts.",
        "Accordingly, the BASL called on the IGP as Head of the Sri Lanka Police to immediately ensure that all arrests are carried out strictly according to procedures established by law and that necessary instructions are given to all Police officers on the matter."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IGP C.D. Wickramaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Colombo Magistrate’s Court Lawyers’ Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "several hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a few hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Courts",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Magistrate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "late hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGP Wickramaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Convention for the Protection of All Persons",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සියලුම අත්අඩංගුවට ගැනීම් නීතිමය ක්‍රියා පටිපාටිවලට අනුව සිදුවන බව සහතික කරන ලෙස BASL පොලිස්පතිවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය පොලිස්පති සී.ඩී. පොලිසිය විසින් සිදුකරන සියලුම අත්අඩංගුවට ගැනීම් පිළිගත් නීතිමය ක්‍රියාපටිපාටිය අනුව සිදුවන බවට සහතික වන ලෙස වික්‍රමරත්න පොලිස් ප්‍රධානියාගෙන් ඉල්ලා ඇත. BASL සඳහන් කළේය",
        "නියමිත ක්‍රියා පටිපාටියට අනුකූලව තොරව සිදු කරන අත්අඩංගුවට ගැනීම් සහ රඳවා තබා ගැනීම් සම්බන්ධයෙන් නීතිඥවරුන් විසින් සංවිධානයට පැමිණිලි කර ඇති බව.",
        "\"සිවිල් ඇඳුමින් සැරසී කිසිදු හැඳුනුම්පතක් නොමැති පොලිස් නිලධාරීන් විසින් පුද්ගලයන් අත්අඩංගුවට ගැනීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමයට එහි සාමාජිකයින්ගෙන් සහ කොළඹ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේ නීතීඥ සංගමයෙන් පැමිණිලි ලැබී ඇත\" යනුවෙන් BASL පොලිස්පතිවරයාට පැවසීය.",
        "අත්අඩංගුවට ගැනීමේ සිද්ධීන් තුනක් උදාහරණ ලෙස සඳහන් කරමින් BASL කියා සිටියේ අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයින් හඳුනා නොගත් වාහනවලින් රැගෙන ගොස් පැය කිහිපයක් ප්‍රසිද්ධ නොකළ ස්ථානවල රඳවා තබා ඇති බවට චෝදනා එල්ල වන බවයි.",
        "\"මෙම අවස්ථා වලදී, අත්අඩංගුවට ගත් බවට රිසිට්පත් නිකුත් කර නොමැති අතර, අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයින්ට ඔවුන් සිටින ස්ථානය පිළිබඳව ඥාතීන්ට, මිතුරන්ට හෝ නීතිඥයින්ට දැනුම් දීමට අවස්ථාවක් ලබා දී නොමැත.\" එහි සඳහන් වූයේ අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයන්ට නීතිඥවරුන් හා මානව හිමිකම් කොමිසම වෙත පැය කිහිපයකට ප්‍රවේශය පවා අහිමි වූ බවයි.",
        "“අත්අඩංගුවේ පසුවන සැකකරුවන් සහ අධිකරණයට ඉදිරිපත් කරන දිනවලදී සැකකරුවන් වෙනුවෙන් පෙනී සිටින නීතීඥවරුන් නිසි ලෙස දැනුවත් කර හෝ නොමග යවන සුළු තොරතුරු ලබා නොදුන් බවද අපට දන්වා සිටිමු. විශේෂයෙන්ම ඔවුන් ප්‍රමාද වී මහෙස්ත්‍රාත්වරයෙකුගේ නිවසට ඉදිරිපත් කළ විට ඔවුන්ට නීතිමය නියෝජනය සහ නිසි ක්‍රියාදාමයන් අහිමි වීමට මේවායින් හේතු වී ඇත.",
        "2018 අංක 5 දරන බලහත්කාරයෙන් අතුරුදන් කිරීම්වලින් සියලු පුද්ගලයන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා වූ ජාත්‍යන්තර සම්මුතියේ විධිවිධාන කිහිපයක් පිළිබඳවද එම ලිපිය මගින් පොලිස්පති වික්‍රමරත්න මහතාගේ අවධානය යොමු කර ඇති අතර, පොලිස් නිලධාරීන් අත්අඩංගුවට ගැනීම ඉතා වැදගත් බව BASL පවසයි. අත්අඩංගුවට ගන්නා අවස්ථාවේදී තමන්ව හඳුනාගෙන අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයන්ට ඔවුන්ගේ ඥාතීන්, මිතුරන් හෝ ඔවුන්ගේ නීතිඥයින් සමඟ ඔවුන් සිටින ස්ථානය වහාම සන්නිවේදනය කිරීමට ඉඩ ලබා දේ.",
        "ඒ අනුව, සියලුම අත්අඩංගුවට ගැනීම් නීතියෙන් ස්ථාපිත කර ඇති ක්‍රියා පටිපාටියට අනුව දැඩි ලෙස සිදු කරන බවටත්, ඒ සම්බන්ධයෙන් අවශ්‍ය උපදෙස් සියලුම පොලිස් නිලධාරීන්ට ලබා දෙන බවටත් වහාම සහතික වන ලෙස BASL ශ්‍රී ලංකා පොලිසියේ ප්‍රධානියා ලෙස පොලිස්පතිවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති සී.ඩී. වික්‍රමරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොළඹ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේ නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය කිහිපයක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය කිහිපයක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උසාවි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහේස්ත්රාත්වරයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රමාද පැය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති වික්‍රමරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියලු පුද්ගලයන්ගේ ආරක්ෂාව සඳහා වූ ජාත්‍යන්තර සම්මුතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அனைத்து கைதுகளும் சட்ட நடைமுறைகளின்படி நடப்பதை உறுதி செய்யுமாறு BASL ஐஜிபிக்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் IGP C.D க்கு கடிதம் எழுதியுள்ளது. பொலிஸாரால் மேற்கொள்ளப்படும் அனைத்துக் கைதுகளும் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட சட்ட நடைமுறைகளுக்கு அமைய நடைபெறுவதை உறுதிப்படுத்துமாறு விக்ரமரத்ன பொலிஸ்மா அதிபரிடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளார். BASL குறிப்பிட்டது",
        "உரிய நடைமுறைகளை கடைப்பிடிக்காமல் மேற்கொள்ளப்படும் கைதுகள் மற்றும் தடுப்புக்காவல்கள் தொடர்பாக சட்டத்தரணிகள் அமைப்புக்கு முறைப்பாடு செய்துள்ளனர்.",
        "\"சிவில் உடை அணிந்து, அடையாள அட்டைகள் ஏதுமின்றி, காவல்துறை அதிகாரிகளால் கைது செய்யப்பட்டவர்கள் தொடர்பாக, இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம், அதன் உறுப்பினர்கள் மற்றும் கொழும்பு மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்ற சட்டத்தரணிகள் சங்கம் ஆகியவற்றிலிருந்து முறைப்பாடுகளைப் பெற்றுள்ளது\" என, BASL, IGPக்கு தெரிவித்தது.",
        "கைது செய்யப்பட்ட மூன்று சம்பவங்களை உதாரணமாகக் குறிப்பிடும் BASL, கைது செய்யப்பட்ட நபர்கள் அடையாளம் காண முடியாத வாகனங்களில் அழைத்துச் செல்லப்பட்டு பல மணிநேரம் வெளிவராத இடங்களில் தங்க வைக்கப்பட்டுள்ளனர் என்று குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது.",
        "\"இந்த சந்தர்ப்பங்களில், கைது செய்யப்பட்டதற்கான ரசீதுகள் வழங்கப்படவில்லை அல்லது கைது செய்யப்பட்ட நபர்களுக்கு அவர்கள் இருக்கும் இடத்தை உறவினர்கள், நண்பர்கள் அல்லது வழக்கறிஞர்களுக்கு தெரிவிக்க வாய்ப்பு வழங்கப்படவில்லை.\" கைது செய்யப்பட்டவர்கள் சில மணி நேரங்களுக்கு சட்டத்தரணிகள் மற்றும் மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவின் அணுகலைக்கூட இழந்துள்ளனர் என்று அது கூறியது.",
        "“பல சந்தர்ப்பங்களில் சந்தேகநபர்களுக்காக ஆஜரான சட்டத்தரணிகள் தடுப்புக்காவலில் உள்ள சந்தேக நபர்கள் மற்றும் நீதிமன்றில் ஆஜர்படுத்தப்படும் நேரத்தின்போது சரியான முறையில் தெரிவிக்கப்படவில்லை அல்லது தவறான தகவல்களை வழங்கவில்லை என்பதையும் நாங்கள் அறிவோம். குறிப்பாக அவர்கள் தாமதமான நேரங்களில் மாஜிஸ்திரேட்டின் இல்லத்தில் ஆஜர்படுத்தப்பட்டபோது, ​​அவர்கள் சட்டப்பூர்வ பிரதிநிதித்துவம் மற்றும் உரிய நடைமுறைகளை இழக்கச் செய்தன,” என்று அது மேலும் கூறியது.",
        "2018 ஆம் ஆண்டின் 5 ஆம் இலக்க, பலவந்தமாக காணாமல் ஆக்கப்பட்டோரிலிருந்து சகல நபர்களையும் பாதுகாப்பதற்கான சர்வதேச மாநாட்டின் சில விதிகள் குறித்தும் இக்கடிதம் IGP விக்ரமரத்னவின் கவனத்தை ஈர்க்கும் அதேவேளை, பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்கள் கைதுகளை மேற்கொள்வது மிகவும் முக்கியத்துவம் வாய்ந்தது என BASL தெரிவித்துள்ளது. கைது செய்யப்படும் போது தங்களை அடையாளம் கண்டுகொள்வதுடன், கைது செய்யப்பட்ட நபர்கள் உடனடியாக அவர்களது உறவினர்கள், நண்பர்கள் அல்லது அவர்கள் இருக்கும் இடத்தைப் பற்றிய அவர்களின் வழக்கறிஞர்களுடன் தொடர்பு கொள்ள அனுமதிக்க வேண்டும்.",
        "அதன்படி, அனைத்து கைதுகளும் சட்டத்தால் நிறுவப்பட்ட நடைமுறைகளின்படி கண்டிப்பாக மேற்கொள்ளப்படுவதையும், இந்த விவகாரம் தொடர்பாக அனைத்து காவல்துறை அதிகாரிகளுக்கும் தேவையான அறிவுறுத்தல்கள் வழங்கப்படுவதையும் உடனடியாக உறுதி செய்யுமாறு இலங்கை காவல்துறையின் தலைவர் என்ற வகையில் BASL ஐ.ஜி.பிக்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐஜிபி சி.டி. விக்கிரமரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு நீதவான் நீதிமன்ற சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீதிமன்றங்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தாமதமான நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐஜிபி விக்கிரமரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனைத்து நபர்களின் பாதுகாப்பிற்கான சர்வதேச மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}