{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/யாழ்ப்பாணம்/யாழில்-எரிபொருள்-வரிசையில்-மோதல்/71-301543",
  "time_ut": 1659412310,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யாழில் எரிபொருள் வரிசையில் மோதல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Clash at fuel line in Yali",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Jaffna - A person has been admitted to the Jaffna Teaching Hospital with serious injuries in a collision that took place near a fuel filling station in Kulapitti area of ​​Kokku.",
        "A verbal altercation between people waiting for fuel at the said filling station last night turned into a scuffle, where one person was badly beaten up by a gang."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Yali",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Jaffna Teaching Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kulapitti",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාලි හි ඉන්ධන මාර්ගයක ගැටුමක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "යාපනය - කොක්කු, කුලපිට්ටි ප්‍රදේශයේ ඉන්ධන පිරවුම්හලක් අසල සිදුවූ රිය අනතුරකින් පුද්ගලයෙකු බරපතල තුවාල ලබා යාපනය ශික්ෂණ රෝහලට ඇතුළත් කර තිබෙනවා.",
        "ඊයේ රාත්‍රියේ අදාළ ඉන්ධන පිරවුම්හලේ ඉන්ධන ලබා ගැනීමට රැඳී සිටි පුද්ගලයින් අතර ඇති වූ බහින්බස්වීමක් දුරදිග යාමෙන් ගැටුමක් දුරදිග යාමෙන් එහිදී කල්ලියක් විසින් එක් පුද්ගලයෙකුට බරපතළ ලෙස පහර දී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යාලි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය ශික්ෂණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුලපිට්ටි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழில் எரிபொருள் வரிசையில் மோதல்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "யாழ்ப்பாணம் - கொக்குவில், குளப்பிட்டி பகுதியில் உள்ள எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திற்கு அருகில் இடம்பெற்ற மோதல் சம்பவத்தில் ஒருவர் படுகாயமடைந்த நிலையில் யாழ்.போதனா வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "குறித்த எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் எரிபொருளுக்காக காத்திருந்தவர்களுக்கு இடையில் நேற்று இரவு ஏற்பட்ட வாய்த்தர்க்கம் கைக்கலப்பாக மாறியதில், கும்பல் ஒன்றினால் ஒருவர் மிக மோசமாக தாக்கப்பட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யாளி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் போதனா வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குளப்பிட்டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}