{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130138",
  "time_ut": 1656072400,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டிருந்த 7 போராட்டக்காரர்களில் நால்வருக்கு பிணை - மூவருக்கு தொடர்ந்தும் விளக்கமறியல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bail for four of the 7 protesters placed in the demonstration - continuous interrogation for three",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Four of the seven leading protesters who were directly involved in the protests against the government were released on bail today (24) after the Fort Magistrate's Court ordered them to be kept in remand till July 1.",
        "The four, including actor Jehan Appuhamy and Jagath Manuvarna, have been released on bail.",
        "The bail was granted following arguments put forward by the suspects' lawyers when they were summoned today for hearing through the case transfer case in the presence of Fort Magistrate Thilina Gamage.",
        "Jagath Manuvarna, Thammika Munasinghe, Eranga Gunasekara and Jehan Appuhamy were released on bail.",
        "They were released on personal bail of 5 lakh rupees each. The magistrate granted bail after observing that the police had placed charges against them under the Public Property Misappropriation Act but there was no evidence to support it.",
        "However, Justice Thilina Gamage rejected the bail pleas of Lahiru Weerasekera, Ranindu Senaratne alias Retta and Ratkarave Jinaratne Thera, citing various cases pending against them and ordered them to be remanded in custody till July 1.",
        "On the 17th, the Fort Magistrate's Court ordered the arrest of 9 leading protesters.",
        "It has been ordered to arrest Vasantha Mudalike, Lahiru Weerasekera, Ranindu Senaratne alias Retta, Jagath Manuvarna, Thammika Munasinghe, Ratkarawwe Jinaratne Thera, Eranga Gunasekara, Jehan Appuhami and Kalvewa Siritamma Thera.",
        "All of them, except Vasantha Mudalike and Siridhamma Thera, surrendered at the Maradana police station. They were produced by the police at the Fort Magistrate's official residence on the night of the 22nd. They were subsequently ordered to be placed on remand.",
        "The suspects have been charged with membership of an illegal congregation, obstruction of police duty, rape, obstruction of public property and offenses related to public property.",
        "It is in this context that the transfer letter was put forward on their behalf today, with bail granted by lawyers including Presidential Counsel Saliya Peiris, Senior Counsel Keshalya Navaratna, Upul Kumarapperuma, Darshana Kurup, Amila Palliyake, Nuwan Popake, Manjula Balasuriya and Buddhika Tilakaratne.",
        "On the other hand, Vasantha has been named as the first suspect in connection with a protest that took place at the Talangama police station on the 10th and the case will come up for hearing on the 5th of July. However, no arrest warrants have been issued in the case."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "four",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "three",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Fort Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jehan Appuhamy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jagath Manuvarna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fort Magistrate Thilina Gamage",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jagath Manuvarna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thammika Munasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eranga Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jehan Appuhamy",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Public Property Misappropriation Act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thilina Gamage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lahiru Weerasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranindu Senaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ratkarave Jinaratne Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 17th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Fort Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vasantha Mudalike",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lahiru Weerasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranindu Senaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jagath Manuvarna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thammika Munasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ratkarawwe Jinaratne Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eranga Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jehan Appuhami",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Siritamma Thera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vasantha Mudalike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Siridhamma Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maradana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Magistrate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the night of the 22nd",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Keshalya Navaratna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Upul Kumarapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Darshana Kurup",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Buddhika Tilakaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vasantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Talangama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 10th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාකරුවන් 7 දෙනාගෙන් හතර දෙනෙකුට ඇප - තිදෙනෙකුගෙන් අඛණ්ඩ ප්‍රශ්න කිරීම්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "රජයට එරෙහි විරෝධතාවලට සෘජුව සම්බන්ධ වූ ප්‍රධාන පෙළේ විරෝධතාකරුවන් හත් දෙනාගෙන් හතර දෙනෙකු ජුලි 1 වැනිදා දක්වා රක්ෂිත බන්ධනාගාරගත කිරීමට කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය නියෝග කිරීමෙන් පසු අද (24) ඇප මත මුදා හැරිණි.",
        "රංගන ශිල්පී ජෙහාන් අප්පුහාමි සහ ජගත් මනුවර්ණ ඇතුළු සිව්දෙනා ඇප මත මුදා හැර තිබේ.",
        "කොටුව මහේස්ත‍්‍රාත් තිළිණ ගමගේ මහතා ඉදිරියේ මෙම නඩුව පවරාදීමේ නඩුව විභාගයට ගැනීමට සැකකරුවන්ගේ නීතීඥවරුන් අද කැදවූ අවස්ථාවේදී ඉදිරිපත් කළ කරුණු දැක්වීමෙන් අනතුරුවයි මෙම ඇප නියම කෙරුණේ.",
        "ජගත් මනුවර්ණ, තම්මික මුණසිංහ, එරංග ගුණසේකර සහ ජෙහාන් අප්පුහාමි ඇප මත මුදා හැරිණි.",
        "එක් අයකුට රුපියල් ලක්ෂ 5 බැගින් වූ ශරීර ඇප මත ඔවුන් මුදා හැරිණි. පොදු දේපළ අවභාවිත කිරීමේ පනත යටතේ පොලිසිය ඔවුන්ට එරෙහිව චෝදනා ගොනු කර ඇති නමුත් ඊට කිසිදු සාක්ෂියක් නොමැති බව නිරීක්ෂණය කිරීමෙන් පසු මහේස්ත්‍රාත්වරයා ඇප නියම කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත් ළහිරු වීරසේකර, රනිඳු සේනාරත්න නොහොත් රෙට්ට සහ රත්කරාවේ ජිනරත්න හිමියන්ට එරෙහිව පවතින විවිධ නඩු පවසමින් එම හිමියන්ගේ ඇප ඉල්ලීම් ප්‍රතික්ෂේප කළ තිළිණ ගමගේ විනිසුරුවරයා ජුලි 1 වැනිදා දක්වා රක්ෂිත බන්ධනාගාරගත කිරීමට නියෝග කළේය.",
        "ප්‍රධාන පෙළේ විරෝධතාකරුවන් 9 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගන්නා ලෙස පසුගිය 17 වැනිදා කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය නියෝග කළේය.",
        "වසන්ත මුදලික, ලහිරු වීරසේකර, රනිඳු සේනාරත්න නොහොත් රෙට්ට, ජගත් මනුවර්ණ, තම්මික මුණසිංහ, රත්කරව්වේ ජිනරත්න හිමි, එරංග ගුණසේකර, ජෙහාන් අප්පුහාමි සහ කල්වැව සිරිතම්ම හිමි යන අය අත්අඩංගුවට ගන්නා ලෙසයි නියෝග කර ඇත්තේ.",
        "වසන්ත මුදලිකේ සහ සිරිධම්ම හිමි හැර සෙසු සියලු දෙනාම මරදාන පොලිසියට බාර වූ අතර 22 වැනිදා රාත්‍රියේ ඔවුන් කොටුව මහේස්ත්‍රාත් නිල නිවසට පොලිසිය විසින් ඉදිරිපත් කරනු ලැබිය. පසුව ඔවුන් රිමාන්ඩ් භාරයේ තබන ලෙසට නියෝග කෙරිණි.",
        "සැකකරුවන්ට එරෙහිව නීතිවිරෝධී සභාවක සාමාජිකත්වය ලබා ගැනීම, පොලිස් රාජකාරියට බාධා කිරීම, ස්ත්‍රී දූෂණය, පොදු දේපළවලට බාධා කිරීම සහ පොදු දේපළවලට අදාළ වැරදි සම්බන්ධයෙන් චෝදනා එල්ල වී තිබේ.",
        "ජනාධිපති නීතීඥ සාලිය පීරිස්, ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතීඥ කේෂල්‍ය නවරත්න, උපුල් කුමාරප්පෙරුම, දර්ශන කුරුප්, අමිල පල්ලියේ, නුවන් පෝපාකේ, මංජුල බාලසූරිය, බුද්ධික තිලකරත්න ඇතුළු නීතීඥවරුන් ඇප මත ඔවුන් වෙනුවෙන් අද ස්ථාන මාරු ලිපිය ඉදිරිපත් කළේ මේ තත්ත්වය යටතේයි. .",
        "අනෙක් අතට පසුගිය 10 වැනිදා තලංගම පොලිසියේ පැවැති විරෝධතාවයකට අදාළව පළමු සැකකරු ලෙස වසන්ත නම් කර ඇති අතර නඩුව ජූලි 5 වැනිදා විභාගයට ගැනීමට නියමිතය. කෙසේ වෙතත්, සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් අත්අඩංගුවට ගැනීමට වරෙන්තු නිකුත් කර නොමැත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හතර",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජෙහාන් අප්පුහාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජගත් මනුවර්ණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් තිළිණ ගමගේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජගත් මනුවර්ණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තම්මික මුණසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eranga Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෙහාන් අප්පුහාමි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොදු දේපල අවභාවිත කිරීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තිළිණ ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලහිරු වීරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිඳු සේනාරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රත්කරවේ ජිනරත්න හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලහිරු වීරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිඳු සේනාරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජගත් මනුවර්ණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තම්මික මුණසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රත්කරව්වේ ජිනරත්න හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eranga Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jehan Appuhami",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිරිතම්මා හිමිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මරදාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහේස්ත්රාත්වරයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 වැනිදා රාත්‍රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කේෂල්‍යා නවරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උපුල් කුමාරප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දර්ශන කුරුප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බුද්ධික තිලකරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "තලංගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டிருந்த 7 போராட்டக்காரர்களில் நால்வருக்கு பிணை - மூவருக்கு தொடர்ந்தும் விளக்கமறியல்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "அரசாங்கத்துக்கு எதிரான போராட்டங்களில் நேரடியான  பங்களிப்புக்களை நல்கி வரும்  7 முன்னணி போராட்டக் காரர்களை எதிர்வரும் ஜூலை முதலாம் திகதிவரை விளக்கமறியலில் வைக்க  கோட்டை நீதிவான் நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டிருந்த நிலையில் அவர்களில் நால்வர் இன்று (24) பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டனர்.",
        "நடிகர் ஜெஹான் அப்புஹாமி, ஜகத் மனுவர்ன உள்ளிட்ட நால்வரே இவ்வாறு பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "கோட்டை நீதிவான் திலின கமகே முன்னிலையில்  குறித்த விவகார வழக்கு நகர்த்தல் பத்திரம் ஊடாக  இன்று விசாரணைக்கு அழைக்கப்பட்ட போது, சந்தேக நபர்களின் சட்டத்தரணிகள் முன் வைத்த வாதங்களை அடுத்து இந்த பிணை வழங்கப்பட்டது.",
        "ஜகத் மனுவர்ன, தம்மிக முனசிங்க,  எரங்க குணசேகர, ஜெஹான் அப்புஹாமி ஆகிய போராட்டக் காரர்கள் நால்வரே  இதன்போது பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டனர்.",
        "தலா 5 இலட்சம் ரூபா பெறுமதியான சரீரப் பிணைகளில் அவர்கள் விடுவிக்கப்பட்டனர். அவர்கள் மீது பொலிஸார் பொதுச் சொத்து துஷ்பிரயோக சட்டத்தின் கீழ் குற்றச்சாட்டுக்களை முன் வைத்திருந்தாலும் அதற்கான எந்த ஆதாரங்களும் இல்லை என்பதை அவதானித்தே நீதிவான் பிணையளித்தார்.",
        "எவ்வாறாயினும், லஹிரு வீரசேகர, ரனிந்து சேனாரத்ன எனும் ரெட்டா, ரத்கரவ்வே ஜீனரத்ன தேரர் ஆகியோரின் சார்பில் முன் வைக்கப்பட்ட பிணைக் கோரிக்கைகளை நிராகரித்த நீதிவான் திலின கமகே,  அவர்களுக்கு எதிராக பல்வேறு வழக்குகள் நிலுவையில் உள்ளதை காரணம் காட்டி அவர்களை ஜூலை முதலாம் திகதிவரை விளக்கமறியலில் வைக்க உத்தரவிட்டார்.",
        "கடந்த 17 ஆம் திகதி,  9 முன்னணி போராட்டக் காரர்களைக் கைது செய்ய கோட்டை நீதிவான் நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டது.",
        "வசந்த முதலிகே, லஹிரு வீரசேகர, ரனிந்து சேனாரத்ன எனும் ரெட்டா, ஜகத் மனுவர்ன, தம்மிக முனசிங்க, ரத்கரவ்வே ஜீனரத்ன தேரர், எரங்க குணசேகர, ஜெஹான் அப்புஹாமி, கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் ஆகியோரையே கைது செய்ய இவ்வாறு உத்தரவிடப்பட்டுள்ளது.",
        "அவர்களில்  வசந்த முதலிகே, சிறிதம்ம தேரர் ஆகியோரை தவிற ஏனையோர் மருதானை பொலிஸ்  நிலையத்தில் சரணடைந்த நிலையிலேயே, கோட்டை நீதிவானின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்தில் கடந்த 22 ஆம் திகதி  இரவு பொலிஸாரால் அவர்கள் ஆஜர் செய்யப்பட்டனர். இதனையடுத்தே அவர்களை விளக்கமறியலில் வைக்க உத்தரவிடப்பட்டது.",
        "சட்ட விரோத கூட்டமொன்றின் உறுப்பினராக செயற்பட்டமை,  பொலிஸாரின் கடமைக்கு இடையூறு விலைவித்தமை,  பலாத்காரம் செய்தமை,  பொது மக்களுக்கு இடையூறு ஏற்படுத்தியமை, பொது சொத்துக்கள் தொடர்பிலான குற்றங்கள் தொடர்பில்  சந்தேக நபர்களுக்கு எதிராக குற்றம் சுமத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "இந் நிலையிலேயே, இன்று அவர்கள் சார்பில் நகர்த்தல் பத்திரம் முன் வைக்கப்பட்டது,  ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி சாலிய பீரிஸ்,  சிரேஷ்ட சட்டத்தரணிகளான கெளசல்ய நவரட்ன,  உபுல் குமாரப்பெரும,  தர்ஷன குருப்பு,  அமில பல்லியகே,  நுவன் போப்பகே,  மஞ்சுள பாலசூரிய,  புத்திக திலகரத்ன உள்ளிட்ட சட்டத்தரணிகளால் பிணை கோரிக்கை முன் வைக்கப்பட்டமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "இதனைவிட, கடந்த 10 ஆம் திகதி  தலங்கம பொலிஸ் பிரிவில் இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டம் ஒன்று தொடர்பில் வசந்த முதலிகே  சந்தேக நபராக பெயரிடப்பட்டுள்ள நிலையில் அது குறித்த வழக்கு எதிர்வரும் ஜூலை 5 ஆம் திகதி விசாரணைக்கு வரவுள்ளது. எனினும் அவ்வழக்கில் எந்த கைது உத்தரவுகளும் பிறப்பிக்கப்படவில்லை."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நான்கு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜெஹான் அப்புஹாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜகத் மனுவர்ணா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டை நீதவான் திலின கமகே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜகத் மனுவர்ணா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க முனசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eranga Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெஹான் அப்புஹாமி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொதுச் சொத்து முறைகேடு சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திலின கமகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லஹிரு வீரசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரனிந்து சேனாரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரத்காரவே ஜினரத்ன தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லஹிரு வீரசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரனிந்து சேனாரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜகத் மனுவர்ணா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க முனசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரத்கரவ்வே ஜினரத்ன தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eranga Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jehan Appuhami",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மருதானை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22ம் தேதி இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கெளசல்ய நவரத்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உபுல் குமாரப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தர்ஷன குருப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புத்திக திலகரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தலங்கம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டிருந்த 7 போராட்டக்காரர்களில் நால்வருக்கு பிணை - மூவருக்கு தொடர்ந்தும் விளக்கமறியல்",
  "body_lines": [
    "அரசாங்கத்துக்கு எதிரான போராட்டங்களில் நேரடியான  பங்களிப்புக்களை நல்கி வரும்  7 முன்னணி போராட்டக் காரர்களை எதிர்வரும் ஜூலை முதலாம் திகதிவரை விளக்கமறியலில் வைக்க  கோட்டை நீதிவான் நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டிருந்த நிலையில் அவர்களில் நால்வர் இன்று (24) பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டனர்.",
    "நடிகர் ஜெஹான் அப்புஹாமி, ஜகத் மனுவர்ன உள்ளிட்ட நால்வரே இவ்வாறு பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
    "கோட்டை நீதிவான் திலின கமகே முன்னிலையில்  குறித்த விவகார வழக்கு நகர்த்தல் பத்திரம் ஊடாக  இன்று விசாரணைக்கு அழைக்கப்பட்ட போது, சந்தேக நபர்களின் சட்டத்தரணிகள் முன் வைத்த வாதங்களை அடுத்து இந்த பிணை வழங்கப்பட்டது.",
    "ஜகத் மனுவர்ன, தம்மிக முனசிங்க,  எரங்க குணசேகர, ஜெஹான் அப்புஹாமி ஆகிய போராட்டக் காரர்கள் நால்வரே  இதன்போது பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டனர்.",
    "தலா 5 இலட்சம் ரூபா பெறுமதியான சரீரப் பிணைகளில் அவர்கள் விடுவிக்கப்பட்டனர். அவர்கள் மீது பொலிஸார் பொதுச் சொத்து துஷ்பிரயோக சட்டத்தின் கீழ் குற்றச்சாட்டுக்களை முன் வைத்திருந்தாலும் அதற்கான எந்த ஆதாரங்களும் இல்லை என்பதை அவதானித்தே நீதிவான் பிணையளித்தார்.",
    "எவ்வாறாயினும், லஹிரு வீரசேகர, ரனிந்து சேனாரத்ன எனும் ரெட்டா, ரத்கரவ்வே ஜீனரத்ன தேரர் ஆகியோரின் சார்பில் முன் வைக்கப்பட்ட பிணைக் கோரிக்கைகளை நிராகரித்த நீதிவான் திலின கமகே,  அவர்களுக்கு எதிராக பல்வேறு வழக்குகள் நிலுவையில் உள்ளதை காரணம் காட்டி அவர்களை ஜூலை முதலாம் திகதிவரை விளக்கமறியலில் வைக்க உத்தரவிட்டார்.",
    "கடந்த 17 ஆம் திகதி,  9 முன்னணி போராட்டக் காரர்களைக் கைது செய்ய கோட்டை நீதிவான் நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டது.",
    "வசந்த முதலிகே, லஹிரு வீரசேகர, ரனிந்து சேனாரத்ன எனும் ரெட்டா, ஜகத் மனுவர்ன, தம்மிக முனசிங்க, ரத்கரவ்வே ஜீனரத்ன தேரர், எரங்க குணசேகர, ஜெஹான் அப்புஹாமி, கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் ஆகியோரையே கைது செய்ய இவ்வாறு உத்தரவிடப்பட்டுள்ளது.",
    "அவர்களில்  வசந்த முதலிகே, சிறிதம்ம தேரர் ஆகியோரை தவிற ஏனையோர் மருதானை பொலிஸ்  நிலையத்தில் சரணடைந்த நிலையிலேயே, கோட்டை நீதிவானின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்தில் கடந்த 22 ஆம் திகதி  இரவு பொலிஸாரால் அவர்கள் ஆஜர் செய்யப்பட்டனர். இதனையடுத்தே அவர்களை விளக்கமறியலில் வைக்க உத்தரவிடப்பட்டது.",
    "சட்ட விரோத கூட்டமொன்றின் உறுப்பினராக செயற்பட்டமை,  பொலிஸாரின் கடமைக்கு இடையூறு விலைவித்தமை,  பலாத்காரம் செய்தமை,  பொது மக்களுக்கு இடையூறு ஏற்படுத்தியமை, பொது சொத்துக்கள் தொடர்பிலான குற்றங்கள் தொடர்பில்  சந்தேக நபர்களுக்கு எதிராக குற்றம் சுமத்தப்பட்டுள்ளது.",
    "இந் நிலையிலேயே, இன்று அவர்கள் சார்பில் நகர்த்தல் பத்திரம் முன் வைக்கப்பட்டது,  ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி சாலிய பீரிஸ்,  சிரேஷ்ட சட்டத்தரணிகளான கெளசல்ய நவரட்ன,  உபுல் குமாரப்பெரும,  தர்ஷன குருப்பு,  அமில பல்லியகே,  நுவன் போப்பகே,  மஞ்சுள பாலசூரிய,  புத்திக திலகரத்ன உள்ளிட்ட சட்டத்தரணிகளால் பிணை கோரிக்கை முன் வைக்கப்பட்டமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
    "இதனைவிட, கடந்த 10 ஆம் திகதி  தலங்கம பொலிஸ் பிரிவில் இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டம் ஒன்று தொடர்பில் வசந்த முதலிகே  சந்தேக நபராக பெயரிடப்பட்டுள்ள நிலையில் அது குறித்த வழக்கு எதிர்வரும் ஜூலை 5 ஆம் திகதி விசாரணைக்கு வரவுள்ளது. எனினும் அவ்வழக்கில் எந்த கைது உத்தரவுகளும் பிறப்பிக்கப்படவில்லை."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Bail for four of the 7 protesters placed in the demonstration - continuous interrogation for three",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Four of the seven leading protesters who were directly involved in the protests against the government were released on bail today (24) after the Fort Magistrate's Court ordered them to be kept in remand till July 1.",
        "The four, including actor Jehan Appuhamy and Jagath Manuvarna, have been released on bail.",
        "The bail was granted following arguments put forward by the suspects' lawyers when they were summoned today for hearing through the case transfer case in the presence of Fort Magistrate Thilina Gamage.",
        "Jagath Manuvarna, Thammika Munasinghe, Eranga Gunasekara and Jehan Appuhamy were released on bail.",
        "They were released on personal bail of 5 lakh rupees each. The magistrate granted bail after observing that the police had placed charges against them under the Public Property Misappropriation Act but there was no evidence to support it.",
        "However, Justice Thilina Gamage rejected the bail pleas of Lahiru Weerasekera, Ranindu Senaratne alias Retta and Ratkarave Jinaratne Thera, citing various cases pending against them and ordered them to be remanded in custody till July 1.",
        "On the 17th, the Fort Magistrate's Court ordered the arrest of 9 leading protesters.",
        "It has been ordered to arrest Vasantha Mudalike, Lahiru Weerasekera, Ranindu Senaratne alias Retta, Jagath Manuvarna, Thammika Munasinghe, Ratkarawwe Jinaratne Thera, Eranga Gunasekara, Jehan Appuhami and Kalvewa Siritamma Thera.",
        "All of them, except Vasantha Mudalike and Siridhamma Thera, surrendered at the Maradana police station. They were produced by the police at the Fort Magistrate's official residence on the night of the 22nd. They were subsequently ordered to be placed on remand.",
        "The suspects have been charged with membership of an illegal congregation, obstruction of police duty, rape, obstruction of public property and offenses related to public property.",
        "It is in this context that the transfer letter was put forward on their behalf today, with bail granted by lawyers including Presidential Counsel Saliya Peiris, Senior Counsel Keshalya Navaratna, Upul Kumarapperuma, Darshana Kurup, Amila Palliyake, Nuwan Popake, Manjula Balasuriya and Buddhika Tilakaratne.",
        "On the other hand, Vasantha has been named as the first suspect in connection with a protest that took place at the Talangama police station on the 10th and the case will come up for hearing on the 5th of July. However, no arrest warrants have been issued in the case."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "four",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "three",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Fort Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jehan Appuhamy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jagath Manuvarna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fort Magistrate Thilina Gamage",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jagath Manuvarna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thammika Munasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eranga Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jehan Appuhamy",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Public Property Misappropriation Act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thilina Gamage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lahiru Weerasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranindu Senaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ratkarave Jinaratne Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 17th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Fort Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vasantha Mudalike",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lahiru Weerasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranindu Senaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jagath Manuvarna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thammika Munasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ratkarawwe Jinaratne Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eranga Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jehan Appuhami",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Siritamma Thera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vasantha Mudalike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Siridhamma Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maradana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Magistrate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the night of the 22nd",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Keshalya Navaratna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Upul Kumarapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Darshana Kurup",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Buddhika Tilakaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vasantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Talangama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 10th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාකරුවන් 7 දෙනාගෙන් හතර දෙනෙකුට ඇප - තිදෙනෙකුගෙන් අඛණ්ඩ ප්‍රශ්න කිරීම්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "රජයට එරෙහි විරෝධතාවලට සෘජුව සම්බන්ධ වූ ප්‍රධාන පෙළේ විරෝධතාකරුවන් හත් දෙනාගෙන් හතර දෙනෙකු ජුලි 1 වැනිදා දක්වා රක්ෂිත බන්ධනාගාරගත කිරීමට කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය නියෝග කිරීමෙන් පසු අද (24) ඇප මත මුදා හැරිණි.",
        "රංගන ශිල්පී ජෙහාන් අප්පුහාමි සහ ජගත් මනුවර්ණ ඇතුළු සිව්දෙනා ඇප මත මුදා හැර තිබේ.",
        "කොටුව මහේස්ත‍්‍රාත් තිළිණ ගමගේ මහතා ඉදිරියේ මෙම නඩුව පවරාදීමේ නඩුව විභාගයට ගැනීමට සැකකරුවන්ගේ නීතීඥවරුන් අද කැදවූ අවස්ථාවේදී ඉදිරිපත් කළ කරුණු දැක්වීමෙන් අනතුරුවයි මෙම ඇප නියම කෙරුණේ.",
        "ජගත් මනුවර්ණ, තම්මික මුණසිංහ, එරංග ගුණසේකර සහ ජෙහාන් අප්පුහාමි ඇප මත මුදා හැරිණි.",
        "එක් අයකුට රුපියල් ලක්ෂ 5 බැගින් වූ ශරීර ඇප මත ඔවුන් මුදා හැරිණි. පොදු දේපළ අවභාවිත කිරීමේ පනත යටතේ පොලිසිය ඔවුන්ට එරෙහිව චෝදනා ගොනු කර ඇති නමුත් ඊට කිසිදු සාක්ෂියක් නොමැති බව නිරීක්ෂණය කිරීමෙන් පසු මහේස්ත්‍රාත්වරයා ඇප නියම කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත් ළහිරු වීරසේකර, රනිඳු සේනාරත්න නොහොත් රෙට්ට සහ රත්කරාවේ ජිනරත්න හිමියන්ට එරෙහිව පවතින විවිධ නඩු පවසමින් එම හිමියන්ගේ ඇප ඉල්ලීම් ප්‍රතික්ෂේප කළ තිළිණ ගමගේ විනිසුරුවරයා ජුලි 1 වැනිදා දක්වා රක්ෂිත බන්ධනාගාරගත කිරීමට නියෝග කළේය.",
        "ප්‍රධාන පෙළේ විරෝධතාකරුවන් 9 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගන්නා ලෙස පසුගිය 17 වැනිදා කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය නියෝග කළේය.",
        "වසන්ත මුදලික, ලහිරු වීරසේකර, රනිඳු සේනාරත්න නොහොත් රෙට්ට, ජගත් මනුවර්ණ, තම්මික මුණසිංහ, රත්කරව්වේ ජිනරත්න හිමි, එරංග ගුණසේකර, ජෙහාන් අප්පුහාමි සහ කල්වැව සිරිතම්ම හිමි යන අය අත්අඩංගුවට ගන්නා ලෙසයි නියෝග කර ඇත්තේ.",
        "වසන්ත මුදලිකේ සහ සිරිධම්ම හිමි හැර සෙසු සියලු දෙනාම මරදාන පොලිසියට බාර වූ අතර 22 වැනිදා රාත්‍රියේ ඔවුන් කොටුව මහේස්ත්‍රාත් නිල නිවසට පොලිසිය විසින් ඉදිරිපත් කරනු ලැබිය. පසුව ඔවුන් රිමාන්ඩ් භාරයේ තබන ලෙසට නියෝග කෙරිණි.",
        "සැකකරුවන්ට එරෙහිව නීතිවිරෝධී සභාවක සාමාජිකත්වය ලබා ගැනීම, පොලිස් රාජකාරියට බාධා කිරීම, ස්ත්‍රී දූෂණය, පොදු දේපළවලට බාධා කිරීම සහ පොදු දේපළවලට අදාළ වැරදි සම්බන්ධයෙන් චෝදනා එල්ල වී තිබේ.",
        "ජනාධිපති නීතීඥ සාලිය පීරිස්, ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතීඥ කේෂල්‍ය නවරත්න, උපුල් කුමාරප්පෙරුම, දර්ශන කුරුප්, අමිල පල්ලියේ, නුවන් පෝපාකේ, මංජුල බාලසූරිය, බුද්ධික තිලකරත්න ඇතුළු නීතීඥවරුන් ඇප මත ඔවුන් වෙනුවෙන් අද ස්ථාන මාරු ලිපිය ඉදිරිපත් කළේ මේ තත්ත්වය යටතේයි. .",
        "අනෙක් අතට පසුගිය 10 වැනිදා තලංගම පොලිසියේ පැවැති විරෝධතාවයකට අදාළව පළමු සැකකරු ලෙස වසන්ත නම් කර ඇති අතර නඩුව ජූලි 5 වැනිදා විභාගයට ගැනීමට නියමිතය. කෙසේ වෙතත්, සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් අත්අඩංගුවට ගැනීමට වරෙන්තු නිකුත් කර නොමැත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හතර",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජෙහාන් අප්පුහාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජගත් මනුවර්ණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් තිළිණ ගමගේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජගත් මනුවර්ණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තම්මික මුණසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eranga Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෙහාන් අප්පුහාමි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොදු දේපල අවභාවිත කිරීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තිළිණ ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලහිරු වීරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිඳු සේනාරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රත්කරවේ ජිනරත්න හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලහිරු වීරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිඳු සේනාරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජගත් මනුවර්ණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තම්මික මුණසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රත්කරව්වේ ජිනරත්න හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eranga Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jehan Appuhami",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිරිතම්මා හිමිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මරදාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහේස්ත්රාත්වරයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 වැනිදා රාත්‍රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කේෂල්‍යා නවරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උපුල් කුමාරප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දර්ශන කුරුප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බුද්ධික තිලකරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "තලංගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டிருந்த 7 போராட்டக்காரர்களில் நால்வருக்கு பிணை - மூவருக்கு தொடர்ந்தும் விளக்கமறியல்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "அரசாங்கத்துக்கு எதிரான போராட்டங்களில் நேரடியான  பங்களிப்புக்களை நல்கி வரும்  7 முன்னணி போராட்டக் காரர்களை எதிர்வரும் ஜூலை முதலாம் திகதிவரை விளக்கமறியலில் வைக்க  கோட்டை நீதிவான் நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டிருந்த நிலையில் அவர்களில் நால்வர் இன்று (24) பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டனர்.",
        "நடிகர் ஜெஹான் அப்புஹாமி, ஜகத் மனுவர்ன உள்ளிட்ட நால்வரே இவ்வாறு பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "கோட்டை நீதிவான் திலின கமகே முன்னிலையில்  குறித்த விவகார வழக்கு நகர்த்தல் பத்திரம் ஊடாக  இன்று விசாரணைக்கு அழைக்கப்பட்ட போது, சந்தேக நபர்களின் சட்டத்தரணிகள் முன் வைத்த வாதங்களை அடுத்து இந்த பிணை வழங்கப்பட்டது.",
        "ஜகத் மனுவர்ன, தம்மிக முனசிங்க,  எரங்க குணசேகர, ஜெஹான் அப்புஹாமி ஆகிய போராட்டக் காரர்கள் நால்வரே  இதன்போது பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டனர்.",
