{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-61841468",
  "time_ut": 1655444571,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ශ්‍රී ලංකාව IMF වෙත යා යුතුව තිබුණේ මීට පෙර බව මහ බැංකු අධිපතිවරයා පවසයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The Governor of the Central Bank says that Sri Lanka should have gone to the IMF earlier",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "The Governor of the Central Bank says that Sri Lanka could have been saved from the current economic crisis if it had sought assistance from the International Monetary Fund (IMF) earlier.",
        "P. Nandalal Weerasinghe told BBC Newsnight that it was wrong for Sri Lanka to delay seeking outside assistance.",
        "The government has said it needs $ 5 billion this year with the support of the international community, including the International Monetary Fund.",
        "For the first time in history, Sri Lanka defaulted on its foreign debt last month.",
        "\"If the decision to go to the IMF had been made earlier, the debt settlement process would have started a year ago, and the situation could have been managed without such suffering,\" he said.",
        "He was speaking as he sought to revive Sri Lanka's economy, which has been plagued by severe fuel shortages, rising food prices and drug shortages.",
        "A recent survey by the United Nations World Food Program (WFP) found that about two-thirds of Sri Lankan households have to reduce their daily food intake.",
        "Governor Weerasinghe says Sri Lanka has been experiencing its worst economic crisis since independence from Britain in 1948.",
        "A team from the International Monetary Fund (IMF) is scheduled to arrive in Colombo on Monday for talks, with Governor Weerasinghe set to chair the meetings.",
        "But there is uncertainty over whether Weerasinghe, who replaced former central bank governor Ajith Nivard Cabraal last April, will be reappointed for a full six-year term.",
        "\"When I took office, I had no hope of going back after working for only two months. If that was the case, I would not accept this ... This is not something that can be resolved in two months. Before things get better, things will soon get worse.\"",
        "During the International Monetary Fund talks, there was talk of Sri Lanka borrowing significantly from China. Dr. Weerasinghe says 15% of the country's total foreign debt is owed to China.",
        "The International Monetary Fund has a policy of not defaulting on loans unless creditors agree to treat them as bad debts.",
        "\"I am confident that China, a good friend of Sri Lanka, will provide the same relief as other creditors,\" Dr. Weerasinghe said.",
        "Former Central Bank staff have written an open letter to President Gotabhaya Rajapaksa urging him to retain Dr. Weerasinghe.",
        "\"If anyone wants to remove him from the post of Governor of the Central Bank of Sri Lanka, we see it as an utterly treasonous move with purely ulterior motives,\" they wrote.",
        "The World Bank has warned that about 12 other developing countries are at risk of default in the coming year.",
        "Analysts say countries such as the Maldives, Rwanda, Ethiopia and Senegal are also on the verge of a financial crisis.",
        "Egypt, Ghana and Pakistan are also considered to be at high risk."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Central Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "P. Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BBC Newsnight",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a year ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United Nations World Food Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about two-thirds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ajith Nivard Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a full",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "six-year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only two months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the coming year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rwanda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ethiopia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Senegal",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ghana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව IMF වෙත යා යුතුව තිබුණේ මීට පෙර බව මහ බැංකු අධිපතිවරයා පවසයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "මීට පෙරදී ම ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල (IMF) වෙතින් සහායක් ලබා ගැනීමට උත්සාහ කළේ නම් ශ්‍රී ලංකාවට වත්මන් ආර්ථික අවුලෙන් මිදිය හැකිව තිබූ බව මහ බැංකු අධිපතිවරයා පවසයි.",
        "පී. නන්දලාල් වීරසිංහ බීබීසී නිවුස්නයිට් වෙත පැවසුවේ ශ්‍රී ලංකාව බාහිර උපකාර ලබාගැනීමට ප්‍රමාද වීම වරදක් බවයි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ඇතුළු ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවේ සහයෝගය යටතේ මේ වසරේ ඩොලර් බිලියන 5 ක් අවශ්‍ය බව රජය පවසා තිබේ.",
        "ඉතිහාසයේ ප්‍රථම වරට පසුගිය මාසයේ දී ශ්‍රී ලංකාව තම විදේශ ණය ගෙවීම් පැහැර හැර ඇත.",
        "\"IMF එකට යන්න ගත්තු තීරණය කලින්ම ගත්තා නම්, ණය පියවීමේ ක්‍රියාවලිය අවුරුද්දකට කලින් ආරම්භ කළා නම්, මේ වගේ දුක් කරදරවලින් තොරව තත්ත්වය කළමනාකරණය කරගන්න තිබුණා,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ඔහු මෙසේ තම අදහස් ප්‍රකාශකරන්නේ උග්‍ර ඉන්ධන හිඟය, ඉහළ යන ආහාර ද්‍රව්‍ය මිල සහ ඖෂධ හිඟයෙන් පීඩාවට පත් ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට උත්සාහ උත්සාහ කරන අතරතුරයි.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ ලෝක ආහාර වැඩසටහන විසින් මෑතකදී කරන ලද සමීක්ෂණයකින් හෙළි වූයේ ශ්‍රී ලංකාවේ පවුල් වලින් තුනෙන් දෙකකට පමණ දිනකට ගන්නා ආහාර ප්‍රමාණය අඩු කිරීමට සිදු ව ඇති බවයි.",
        "වීරසිංහ අධිපතිවරයා  පවසන්න‍ේ 1948 දී බ්‍රිතාන්‍යයෙන් නිදහස ලැබීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව එහි දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය අත්විඳිමින් සිටින බව යි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කණ්ඩායමක් සඳුදා සාකච්ඡා සඳහා කොළඹට පැමිණීමට නියමිත අතර වීරසිංහ අධිපතිවරයා එම රැස්වීම්වල ප්‍රධාන අසුනක් හොබවනු ඇත.",
        "එහෙත් පසුගිය අප්‍රේල් මාසයේදී මහ බැංකුවේ හිටපු අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් වෙනුවට පත් කළ වීරසිංහ වසර හයක පූර්ණ ධුර කාලයක් සඳහා නැවත පත් කරනු ඇති ද යන්න පිළිබඳව අවිනිශ්චිතතාවයක් පවතී.",
        "\"මම වැඩ භාරගන්නකොට මාස දෙකක් විතරක් සේවය කරලා ආපහු යන්න බලාපොරොත්තුවක් තිබුණේ නැහැ. එහෙම තත්ත්වයක් තිබුණා නම් මම මේක භාරගන්නෙත් නැහැ... මේක මාස දෙකකින් විසඳගන්න පුළුවන් දෙයක් නෙවෙයි. මෙය හොඳ අතට හැරෙන්නට පෙර ඉක්මනටම මේ දේවල් තවත් නරක අත‍ට හැරේවි.\"",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සාකච්ඡාවල දී ශ‍්‍රී ලංකාව චීනයෙන් සැලකිය යුතු ලෙස ණය ගැනීම පිළිබඳව කතාබහට ලක් විය. ආචාර්ය වීරසිංහ පවසන්නේ රටේ සමස්ත විදේශ ණයවලින් 15%ක් චීනයට ගෙවිය යුතු ඒවා වන බව යි.",
        "ණය හිමියන් බොල් ණය ලෙස සැලකීමට එකඟවී නොමැති නම් ගෙවීම් පැහැර හැරිය නොයුතු බවට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රතිපත්තියක් ඇත.",
        "\"ශ්‍රී ලංකාවේ හොඳ මිතුරෙකු වන චීනය වෙනත් ණයහිමියන් වගේම සහනයක් ලබා දේවි කියලා මට විශ්වාසයි,\" ආචාර්ය වීරසිංහ පැවසීය.",
        "ආචාර්ය වීරසිංහ තවදුරටත් එම තනතුරේ තබා ගන්නා ලෙස ඉල්ලා ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ හිටපු කාර්ය මණ්ඩලය විසින් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ වෙත විවෘත ලිපියක් ලියා තිබේ.",
        "\"යමෙක් ඔහුව ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති ධුරයෙන් ඉවත් කිරීමට අදහස් කරන්නේ නම්, එය සම්පූර්ණයෙන්ම යටි අරමුණු සහිත අතිශයින්ම දේශද්‍රෝහී පියවරක් ලෙස අපි දකින්නෙමු,\" ඔවුන් ලියා තිබේ.",
        "ඉදිරි වසර තුළ අනෙකුත් සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් 12 ක් පමණ ණය පැහැර හැරීමේ අවදානමකට ලක්ව ඇති බවට ලෝක බැංකුව අනතුරු අඟවා තිබේ.",
        "විශ්ලේෂකයින් පවසන්නේ මාලදිවයින, රුවන්ඩාව, ඉතියෝපියාව, සෙනගාලය වැනි රාජ්‍යයන් ද මූල්‍ය අර්බුදයක් පෙනෙන මානයේ සිටින බවයි.",
        "ඊජිප්තුව, ඝානාව සහ පාකිස්තානය ද දැඩි ලෙස අවදානමට ලක්විය හැකි යැයි සැලකේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහ බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පී.නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BBC Newsnight",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසරකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුනෙන් දෙකක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සම්පූර්ණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හය වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස දෙකක් පමණි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12 පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුවන්ඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉතියෝපියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙනගල්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඝානාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை முன்னதாகவே சர்வதேச நாணய நிதியத்திற்கு சென்றிருக்க வேண்டும் என மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கூறுகிறார்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "முன்னதாக சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் (IMF) உதவி கோரியிருந்தால் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து இலங்கையை காப்பாற்றியிருக்க முடியும் என மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பி. நந்தலால் வீரசிங்க பிபிசி நியூஸ்நைட்டிடம், இலங்கை வெளியில் இருந்து உதவி பெறுவதை தாமதப்படுத்துவது தவறு என்று கூறினார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியம் உட்பட சர்வதேச சமூகத்தின் ஆதரவுடன் இந்த ஆண்டு 5 பில்லியன் டாலர்கள் தேவை என்று அரசாங்கம் கூறியுள்ளது.",
        "வரலாற்றில் முதன்முறையாக, கடந்த மாதம் இலங்கை தனது வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை.",
        "ஐஎம்எப்-க்கு செல்வது என்று முன்னதாகவே முடிவெடுத்திருந்தால், ஒரு வருடத்திற்கு முன்பே கடனைத் தீர்க்கும் பணி தொடங்கியிருக்கும், மேலும் இதுபோன்ற துன்பம் இல்லாமல் நிலைமையை சமாளித்திருக்கலாம்.",
        "கடுமையான எரிபொருள் தட்டுப்பாடு, உணவுப் பொருட்களின் விலையேற்றம் மற்றும் மருந்து தட்டுப்பாடு போன்றவற்றால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள இலங்கையின் பொருளாதாரத்தை மீட்டெடுக்க முற்படும் போதே அவர் இவ்வாறு தெரிவித்தார்.",
        "ஐக்கிய நாடுகளின் உலக உணவுத் திட்டத்தின் (WFP) சமீபத்திய ஆய்வில், இலங்கையில் மூன்றில் இரண்டு பங்கு குடும்பங்கள் தினசரி உணவை உட்கொள்வதைக் குறைக்க வேண்டும் என்று கண்டறியப்பட்டுள்ளது.",
        "1948 ஆம் ஆண்டு பிரித்தானியாவிடம் இருந்து சுதந்திரம் பெற்ற பின்னர் இலங்கை மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை சந்தித்து வருவதாக ஆளுநர் வீரசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் (IMF) குழுவொன்று திங்கட்கிழமை பேச்சுவார்த்தைக்காக கொழும்பு வரவுள்ளதுடன், ஆளுநர் வீரசிங்க கூட்டங்களுக்கு தலைமை தாங்கவுள்ளார்.",
        "ஆனால், கடந்த ஏப்ரலில் மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுனர் அஜித் நிவார்ட் கப்ராலுக்குப் பதிலாக நியமிக்கப்பட்ட வீரசிங்க, முழு ஆறு வருட காலத்திற்கு மீண்டும் நியமிக்கப்படுவாரா என்பதில் நிச்சயமற்ற நிலை உள்ளது.",
        "\"நான் பதவியேற்றபோது, ​​இரண்டு மாதங்கள் மட்டுமே வேலை செய்துவிட்டு திரும்பிச் செல்வேன் என்ற நம்பிக்கை எனக்கு இல்லை. அப்படி இருந்தால், இதை நான் ஏற்கமாட்டேன் ... இது இரண்டு மாதங்களில் தீர்க்கப்படும் விஷயம் அல்ல. விஷயங்கள் சரியாகிவிடும் முன். , விரைவில் விஷயங்கள் மோசமாகிவிடும்.\"",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பேச்சுவார்த்தையின் போது, ​​சீனாவிடம் இருந்து இலங்கை கணிசமான அளவு கடன் வாங்குவது குறித்து பேசப்பட்டது. நாட்டின் மொத்த வெளிநாட்டுக் கடனில் 15% சீனாவிடம் செலுத்த வேண்டியுள்ளது என்கிறார் கலாநிதி வீரசிங்க.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியம், கடனளிப்பவர்கள் அவற்றை மோசமான கடன்களாகக் கருதுவதற்கு ஒப்புக்கொள்ளும் வரை, கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தக் கூடாது என்ற கொள்கையைக் கொண்டுள்ளது.",
        "“இலங்கையின் நல்ல நண்பரான சீனா, ஏனைய கடனாளிகளுக்கு வழங்கும் நிவாரணங்களை வழங்கும் என நான் நம்புகின்றேன்” என கலாநிதி வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "கலாநிதி வீரசிங்கவைத் தக்கவைக்குமாறு வலியுறுத்தி மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஊழியர்கள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு பகிரங்கக் கடிதம் ஒன்றை எழுதியுள்ளனர்.",
        "\"இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் பதவியில் இருந்து யாரேனும் அவரை நீக்க விரும்பினால், அது முற்றிலும் உள்நோக்கத்துடன் கூடிய முற்றிலும் தேசத்துரோக நடவடிக்கையாகவே நாங்கள் பார்க்கிறோம்\" என்று அவர்கள் எழுதியுள்ளனர்.",
        "வரும் ஆண்டில் சுமார் 12 வளரும் நாடுகள் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தும் அபாயத்தில் இருப்பதாக உலக வங்கி எச்சரித்துள்ளது.",
        "மாலத்தீவு, ருவாண்டா, எத்தியோப்பியா மற்றும் செனகல் போன்ற நாடுகளும் நிதி நெருக்கடியின் விளிம்பில் இருப்பதாக ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "எகிப்து, கானா மற்றும் பாகிஸ்தானும் அதிக ஆபத்தில் இருப்பதாகக் கருதப்படுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மத்திய வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பி.நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிபிசி நியூஸ்நைட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம் முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் மூன்றில் இரண்டு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு முழு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆறு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு மாதங்கள் மட்டுமே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வரும் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ருவாண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எத்தியோப்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செனகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கானா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "ශ්‍රී ලංකාව IMF වෙත යා යුතුව තිබුණේ මීට පෙර බව මහ බැංකු අධිපතිවරයා පවසයි",
  "body_lines": [
    "මීට පෙරදී ම ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල (IMF) වෙතින් සහායක් ලබා ගැනීමට උත්සාහ කළේ නම් ශ්‍රී ලංකාවට වත්මන් ආර්ථික අවුලෙන් මිදිය හැකිව තිබූ බව මහ බැංකු අධිපතිවරයා පවසයි.",
    "පී. නන්දලාල් වීරසිංහ බීබීසී නිවුස්නයිට් වෙත පැවසුවේ ශ්‍රී ලංකාව බාහිර උපකාර ලබාගැනීමට ප්‍රමාද වීම වරදක් බවයි.",
    "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ඇතුළු ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවේ සහයෝගය යටතේ මේ වසරේ ඩොලර් බිලියන 5 ක් අවශ්‍ය බව රජය පවසා තිබේ.",
    "ඉතිහාසයේ ප්‍රථම වරට පසුගිය මාසයේ දී ශ්‍රී ලංකාව තම විදේශ ණය ගෙවීම් පැහැර හැර ඇත.",
    "\"IMF එකට යන්න ගත්තු තීරණය කලින්ම ගත්තා නම්, ණය පියවීමේ ක්‍රියාවලිය අවුරුද්දකට කලින් ආරම්භ කළා නම්, මේ වගේ දුක් කරදරවලින් තොරව තත්ත්වය කළමනාකරණය කරගන්න තිබුණා,\" ඔහු පැවසීය.",
    "ඔහු මෙසේ තම අදහස් ප්‍රකාශකරන්නේ උග්‍ර ඉන්ධන හිඟය, ඉහළ යන ආහාර ද්‍රව්‍ය මිල සහ ඖෂධ හිඟයෙන් පීඩාවට පත් ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට උත්සාහ උත්සාහ කරන අතරතුරයි.",
    "එක්සත් ජාතීන්ගේ ලෝක ආහාර වැඩසටහන විසින් මෑතකදී කරන ලද සමීක්ෂණයකින් හෙළි වූයේ ශ්‍රී ලංකාවේ පවුල් වලින් තුනෙන් දෙකකට පමණ දිනකට ගන්නා ආහාර ප්‍රමාණය අඩු කිරීමට සිදු ව ඇති බවයි.",
    "වීරසිංහ අධිපතිවරයා  පවසන්න‍ේ 1948 දී බ්‍රිතාන්‍යයෙන් නිදහස ලැබීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව එහි දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය අත්විඳිමින් සිටින බව යි.",
    "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කණ්ඩායමක් සඳුදා සාකච්ඡා සඳහා කොළඹට පැමිණීමට නියමිත අතර වීරසිංහ අධිපතිවරයා එම රැස්වීම්වල ප්‍රධාන අසුනක් හොබවනු ඇත.",
    "එහෙත් පසුගිය අප්‍රේල් මාසයේදී මහ බැංකුවේ හිටපු අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් වෙනුවට පත් කළ වීරසිංහ වසර හයක පූර්ණ ධුර කාලයක් සඳහා නැවත පත් කරනු ඇති ද යන්න පිළිබඳව අවිනිශ්චිතතාවයක් පවතී.",
    "\"මම වැඩ භාරගන්නකොට මාස දෙකක් විතරක් සේවය කරලා ආපහු යන්න බලාපොරොත්තුවක් තිබුණේ නැහැ. එහෙම තත්ත්වයක් තිබුණා නම් මම මේක භාරගන්නෙත් නැහැ... මේක මාස දෙකකින් විසඳගන්න පුළුවන් දෙයක් නෙවෙයි. මෙය හොඳ අතට හැරෙන්නට පෙර ඉක්මනටම මේ දේවල් තවත් නරක අත‍ට හැරේවි.\"",
    "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සාකච්ඡාවල දී ශ‍්‍රී ලංකාව චීනයෙන් සැලකිය යුතු ලෙස ණය ගැනීම පිළිබඳව කතාබහට ලක් විය. ආචාර්ය වීරසිංහ පවසන්නේ රටේ සමස්ත විදේශ ණයවලින් 15%ක් චීනයට ගෙවිය යුතු ඒවා වන බව යි.",
    "ණය හිමියන් බොල් ණය ලෙස සැලකීමට එකඟවී නොමැති නම් ගෙවීම් පැහැර හැරිය නොයුතු බවට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රතිපත්තියක් ඇත.",
    "\"ශ්‍රී ලංකාවේ හොඳ මිතුරෙකු වන චීනය වෙනත් ණයහිමියන් වගේම සහනයක් ලබා දේවි කියලා මට විශ්වාසයි,\" ආචාර්ය වීරසිංහ පැවසීය.",
    "ආචාර්ය වීරසිංහ තවදුරටත් එම තනතුරේ තබා ගන්නා ලෙස ඉල්ලා ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ හිටපු කාර්ය මණ්ඩලය විසින් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ වෙත විවෘත ලිපියක් ලියා තිබේ.",
    "\"යමෙක් ඔහුව ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති ධුරයෙන් ඉවත් කිරීමට අදහස් කරන්නේ නම්, එය සම්පූර්ණයෙන්ම යටි අරමුණු සහිත අතිශයින්ම දේශද්‍රෝහී පියවරක් ලෙස අපි දකින්නෙමු,\" ඔවුන් ලියා තිබේ.",
    "ඉදිරි වසර තුළ අනෙකුත් සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් 12 ක් පමණ ණය පැහැර හැරීමේ අවදානමකට ලක්ව ඇති බවට ලෝක බැංකුව අනතුරු අඟවා තිබේ.",
    "විශ්ලේෂකයින් පවසන්නේ මාලදිවයින, රුවන්ඩාව, ඉතියෝපියාව, සෙනගාලය වැනි රාජ්‍යයන් ද මූල්‍ය අර්බුදයක් පෙනෙන මානයේ සිටින බවයි.",
    "ඊජිප්තුව, ඝානාව සහ පාකිස්තානය ද දැඩි ලෙස අවදානමට ලක්විය හැකි යැයි සැලකේ."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "The Governor of the Central Bank says that Sri Lanka should have gone to the IMF earlier",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "The Governor of the Central Bank says that Sri Lanka could have been saved from the current economic crisis if it had sought assistance from the International Monetary Fund (IMF) earlier.",
        "P. Nandalal Weerasinghe told BBC Newsnight that it was wrong for Sri Lanka to delay seeking outside assistance.",
        "The government has said it needs $ 5 billion this year with the support of the international community, including the International Monetary Fund.",
        "For the first time in history, Sri Lanka defaulted on its foreign debt last month.",
        "\"If the decision to go to the IMF had been made earlier, the debt settlement process would have started a year ago, and the situation could have been managed without such suffering,\" he said.",
        "He was speaking as he sought to revive Sri Lanka's economy, which has been plagued by severe fuel shortages, rising food prices and drug shortages.",
        "A recent survey by the United Nations World Food Program (WFP) found that about two-thirds of Sri Lankan households have to reduce their daily food intake.",
        "Governor Weerasinghe says Sri Lanka has been experiencing its worst economic crisis since independence from Britain in 1948.",
        "A team from the International Monetary Fund (IMF) is scheduled to arrive in Colombo on Monday for talks, with Governor Weerasinghe set to chair the meetings.",
        "But there is uncertainty over whether Weerasinghe, who replaced former central bank governor Ajith Nivard Cabraal last April, will be reappointed for a full six-year term.",
        "\"When I took office, I had no hope of going back after working for only two months. If that was the case, I would not accept this ... This is not something that can be resolved in two months. Before things get better, things will soon get worse.\"",
        "During the International Monetary Fund talks, there was talk of Sri Lanka borrowing significantly from China. Dr. Weerasinghe says 15% of the country's total foreign debt is owed to China.",
        "The International Monetary Fund has a policy of not defaulting on loans unless creditors agree to treat them as bad debts.",
        "\"I am confident that China, a good friend of Sri Lanka, will provide the same relief as other creditors,\" Dr. Weerasinghe said.",
        "Former Central Bank staff have written an open letter to President Gotabhaya Rajapaksa urging him to retain Dr. Weerasinghe.",
        "\"If anyone wants to remove him from the post of Governor of the Central Bank of Sri Lanka, we see it as an utterly treasonous move with purely ulterior motives,\" they wrote.",
        "The World Bank has warned that about 12 other developing countries are at risk of default in the coming year.",
        "Analysts say countries such as the Maldives, Rwanda, Ethiopia and Senegal are also on the verge of a financial crisis.",
        "Egypt, Ghana and Pakistan are also considered to be at high risk."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Central Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "P. Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BBC Newsnight",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a year ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United Nations World Food Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about two-thirds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ajith Nivard Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a full",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "six-year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only two months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the coming year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rwanda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ethiopia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Senegal",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ghana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව IMF වෙත යා යුතුව තිබුණේ මීට පෙර බව මහ බැංකු අධිපතිවරයා පවසයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "මීට පෙරදී ම ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල (IMF) වෙතින් සහායක් ලබා ගැනීමට උත්සාහ කළේ නම් ශ්‍රී ලංකාවට වත්මන් ආර්ථික අවුලෙන් මිදිය හැකිව තිබූ බව මහ බැංකු අධිපතිවරයා පවසයි.",
        "පී. නන්දලාල් වීරසිංහ බීබීසී නිවුස්නයිට් වෙත පැවසුවේ ශ්‍රී ලංකාව බාහිර උපකාර ලබාගැනීමට ප්‍රමාද වීම වරදක් බවයි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ඇතුළු ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවේ සහයෝගය යටතේ මේ වසරේ ඩොලර් බිලියන 5 ක් අවශ්‍ය බව රජය පවසා තිබේ.",
        "ඉතිහාසයේ ප්‍රථම වරට පසුගිය මාසයේ දී ශ්‍රී ලංකාව තම විදේශ ණය ගෙවීම් පැහැර හැර ඇත.",
        "\"IMF එකට යන්න ගත්තු තීරණය කලින්ම ගත්තා නම්, ණය පියවීමේ ක්‍රියාවලිය අවුරුද්දකට කලින් ආරම්භ කළා නම්, මේ වගේ දුක් කරදරවලින් තොරව තත්ත්වය කළමනාකරණය කරගන්න තිබුණා,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ඔහු මෙසේ තම අදහස් ප්‍රකාශකරන්නේ උග්‍ර ඉන්ධන හිඟය, ඉහළ යන ආහාර ද්‍රව්‍ය මිල සහ ඖෂධ හිඟයෙන් පීඩාවට පත් ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට උත්සාහ උත්සාහ කරන අතරතුරයි.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ ලෝක ආහාර වැඩසටහන විසින් මෑතකදී කරන ලද සමීක්ෂණයකින් හෙළි වූයේ ශ්‍රී ලංකාවේ පවුල් වලින් තුනෙන් දෙකකට පමණ දිනකට ගන්නා ආහාර ප්‍රමාණය අඩු කිරීමට සිදු ව ඇති බවයි.",
        "වීරසිංහ අධිපතිවරයා  පවසන්න‍ේ 1948 දී බ්‍රිතාන්‍යයෙන් නිදහස ලැබීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව එහි දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය අත්විඳිමින් සිටින බව යි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කණ්ඩායමක් සඳුදා සාකච්ඡා සඳහා කොළඹට පැමිණීමට නියමිත අතර වීරසිංහ අධිපතිවරයා එම රැස්වීම්වල ප්‍රධාන අසුනක් හොබවනු ඇත.",
        "එහෙත් පසුගිය අප්‍රේල් මාසයේදී මහ බැංකුවේ හිටපු අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් වෙනුවට පත් කළ වීරසිංහ වසර හයක පූර්ණ ධුර කාලයක් සඳහා නැවත පත් කරනු ඇති ද යන්න පිළිබඳව අවිනිශ්චිතතාවයක් පවතී.",
        "\"මම වැඩ භාරගන්නකොට මාස දෙකක් විතරක් සේවය කරලා ආපහු යන්න බලාපොරොත්තුවක් තිබුණේ නැහැ. එහෙම තත්ත්වයක් තිබුණා නම් මම මේක භාරගන්නෙත් නැහැ... මේක මාස දෙකකින් විසඳගන්න පුළුවන් දෙයක් නෙවෙයි. මෙය හොඳ අතට හැරෙන්නට පෙර ඉක්මනටම මේ දේවල් තවත් නරක අත‍ට හැරේවි.\"",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සාකච්ඡාවල දී ශ‍්‍රී ලංකාව චීනයෙන් සැලකිය යුතු ලෙස ණය ගැනීම පිළිබඳව කතාබහට ලක් විය. ආචාර්ය වීරසිංහ පවසන්නේ රටේ සමස්ත විදේශ ණයවලින් 15%ක් චීනයට ගෙවිය යුතු ඒවා වන බව යි.",
        "ණය හිමියන් බොල් ණය ලෙස සැලකීමට එකඟවී නොමැති නම් ගෙවීම් පැහැර හැරිය නොයුතු බවට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රතිපත්තියක් ඇත.",
        "\"ශ්‍රී ලංකාවේ හොඳ මිතුරෙකු වන චීනය වෙනත් ණයහිමියන් වගේම සහනයක් ලබා දේවි කියලා මට විශ්වාසයි,\" ආචාර්ය වීරසිංහ පැවසීය.",
        "ආචාර්ය වීරසිංහ තවදුරටත් එම තනතුරේ තබා ගන්නා ලෙස ඉල්ලා ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ හිටපු කාර්ය මණ්ඩලය විසින් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ වෙත විවෘත ලිපියක් ලියා තිබේ.",
        "\"යමෙක් ඔහුව ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති ධුරයෙන් ඉවත් කිරීමට අදහස් කරන්නේ නම්, එය සම්පූර්ණයෙන්ම යටි අරමුණු සහිත අතිශයින්ම දේශද්‍රෝහී පියවරක් ලෙස අපි දකින්නෙමු,\" ඔවුන් ලියා තිබේ.",
        "ඉදිරි වසර තුළ අනෙකුත් සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් 12 ක් පමණ ණය පැහැර හැරීමේ අවදානමකට ලක්ව ඇති බවට ලෝක බැංකුව අනතුරු අඟවා තිබේ.",
        "විශ්ලේෂකයින් පවසන්නේ මාලදිවයින, රුවන්ඩාව, ඉතියෝපියාව, සෙනගාලය වැනි රාජ්‍යයන් ද මූල්‍ය අර්බුදයක් පෙනෙන මානයේ සිටින බවයි.",
        "ඊජිප්තුව, ඝානාව සහ පාකිස්තානය ද දැඩි ලෙස අවදානමට ලක්විය හැකි යැයි සැලකේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහ බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පී.නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BBC Newsnight",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
