{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/frimi-marks-5-years-of-revolutionizing-the-sri-lankan-fintech-industry/",
  "time_ut": 1658405940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "FriMi Marks 5 years of Revolutionizing the Sri Lankan Fintech Industry",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "FriMi Marks 5 years of Revolutionizing the Sri Lankan Fintech Industry",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "FriMi, the first fully-fledged digital bank in Sri Lanka powered by Nations Trust Bank PLC, recently marked 5 years of revolutionizing the Fintech industry in Sri Lanka. The mobile wallet and payments platform – wrapped up in one lifestyle app and packed with a multitude of innovative features to make life effortless – is set to celebrate their anniversary by rewarding customers through exciting promotions and activities throughout the month of July.",
        "Offering ultimate convenience, FriMi allows customers to perform various tasks from making payments to moving money to saving money and even opening a bank account, 100% digitally via the app. Cashless payments include LANKAQR, Remote payments, Bill & Credit Card payments, Physical and Virtual Debit Cards, whereas Send Money, Cash Tokens and Fund Transfer options help move money seamlessly. The app also promotes saving in a meaningful and effortless way through features such as Saving Pots, Round Up Savings, Bucketlist and Digital Fixed Deposits – most of them being first of its kind in Sri Lanka.",
        "Hemantha Gunetilleke, Director/CEO of Nations Trust Bank PLC commented, “This 5-year milestone is an achievement for both FriMi and the Bank as it is a true testament of our continued efforts to reimagine banking in the digital world. Disrupting the banking industry since 2017, FriMi has not only evolved with pioneering products and services but has also played an important role in championing and enabling contactless payments across the country. We’re proud to have been a part of various national-level initiatives such as the implementation of the digital KYC process with the Department of Registered Persons and the enablement of LANKAQR payments at all the Expressway toll pay points and we will remain committed to uplifting Sri Lanka towards a digital forward economy.”",
        "The FriMi app has been internationally recognized by The Asian Banker as one of the ‘Top 30 Best Digital Financial Services Providers in the Asia Pacific, Middle East, and Africa’ and by the International Business Magazine Awards 2021 as the ‘Most Innovative Contactless Payments Application in Sri Lanka’. Locally, FriMi was recently awarded the ‘Online Brand of the Year 2021’ – Bronze at the SLIM Brand Excellence Awards 2021 and has been named one of the ‘Top 10 E-Commerce brands of Sri Lanka’ by the LMD Brands Annual Report 2020.",
        "“As the first lifestyle and digital banking experience in Sri Lanka, FriMi has been encouraging the behaviour of contactless payments and providing a range of unique services that go beyond banking, creating true value for the customer. I want to take this opportunity to thank all of our loyal FriMians, partners and merchants who’ve been onboard with us in the last 5 years and of course, the FriMi team who have supported us throughout our revolutionary journey in Sri Lanka’s digital payments landscape,” said Randil Boteju, Senior Vice President, Acquisition & Digital Banking of Nations Trust Bank.",
        "“We really look forward to introducing more unique and revolutionary digital solutions to make our customer’s lives even more effortless, while also making a positive contribution to the digital ecosystem in Sri Lanka,” added Boteju.",
        "FriMi is available on Android, iOS and Harmony OS and anyone in Sri Lanka above the age of 18 years can get on board FriMi by downloading the app. FriMi is powered by Nations Trust Bank PLC which is among the top 15 business establishments in Sri Lanka as ranked by Business Today and is strongly focused on digital empowerment through cutting-edge digital banking technologies.",
        "CSE upbeat on the election of Ranil Wickremesinghe to presidency",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "5 years",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Revolutionizing the Sri Lankan Fintech Industry",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the month of July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "LANKAQR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bill & Credit Card",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Physical and Virtual Debit Cards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Send Money",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fund Transfer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saving Pots, Round Up Savings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bucketlist",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Digital Fixed",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hemantha Gunetilleke",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FriMi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FriMi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Department of Registered Persons",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Expressway",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Asian Banker",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the ‘Top 30 Best Digital Financial Services Providers",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the Asia Pacific",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the International Business Magazine Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the ‘Online Brand of",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the Year 2021’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the LMD Brands Annual Report 2020",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FriMi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FriMians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the last 5 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Randil Boteju",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Acquisition & Digital Banking of Nations Trust Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Boteju",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Android",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Harmony",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the age of 18 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Business Today",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "FriMi ශ්‍රී ලාංකේය ෆින්ටෙක් කර්මාන්තයේ විප්ලවීය වෙනසක් ඇති කර වසර 5ක් සනිටුහන් කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "Nations Trust Bank PLC විසින් බල ගැන්වෙන ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම අංගසම්පූර්ණ ඩිජිටල් බැංකුව වන FriMi, ශ්‍රී ලංකාවේ Fintech කර්මාන්තයේ විප්ලවීය වෙනසක් සිදු කරමින් වසර 5ක් සනිටුහන් කළේය. ජංගම මුදල් පසුම්බිය සහ ගෙවීම් වේදිකාව - එක් ජීවන රටා යෙදුමකින් ඔතා, ජීවිතය වෙහෙස නොබලා කිරීම සඳහා නව්‍ය විශේෂාංග රාශියකින් අසුරා ඇත - ජූලි මාසය පුරා ආකර්ෂණීය ප්‍රවර්ධන සහ ක්‍රියාකාරකම් තුළින් පාරිභෝගිකයින්ට ප්‍රතිලාභ ලබා දෙමින් ඔවුන්ගේ සංවත්සරය සැමරීමට සූදානම් වේ.",
        "අවසාන පහසුව ලබා දෙමින්, FriMi විසින් ගනුදෙනුකරුවන්ට ගෙවීම් සිදුකිරීමේ සිට මුදල් ඉතුරුම් කිරීම දක්වා විවිධ කාර්යයන් කිරීමට සහ 100%ක් ඩිජිටල් ලෙස යෙදුම හරහා බැංකු ගිණුමක් ආරම්භ කිරීමට ඉඩ සලසයි. මුදල් රහිත ගෙවීම්වලට LANKAQR, දුරස්ථ ගෙවීම්, බිල්පත් සහ ක්‍රෙඩිට් කාඩ් ගෙවීම්, භෞතික සහ අතථ්‍ය ඩෙබිට් කාඩ්පත් ඇතුළත් වන අතර, මුදල් යැවීම, මුදල් ටෝකන සහ අරමුදල් මාරු කිරීමේ විකල්පයන් බාධාවකින් තොරව මුදල් ගෙන යාමට උපකාරී වේ. යෙදුම ඉතිරි කිරීමේ භාජන, ඉතුරුම් ඉතුරුම්, බකට් ලැයිස්තුව සහ ඩිජිටල් ස්ථාවර තැන්පතු වැනි විශේෂාංග හරහා අර්ථවත් සහ වෙහෙසකින් තොරව ඉතිරි කිරීම ප්‍රවර්ධනය කරයි - ඒවායින් බොහොමයක් ශ්‍රී ලංකාවේ එවැනි ආකාරයේ පළමු ඒවා වේ.",
        "Nations Trust Bank PLC හි අධ්‍යක්ෂ/ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී හේමන්ත ගුණතිලක මහතා අදහස් දක්වමින්, “මෙම පස් අවුරුදු සන්ධිස්ථානය FriMi සහ බැංකුව යන දෙඅංශයේම ජයග්‍රහණයක් වන අතර එය ඩිජිටල් ලෝකයේ බැංකුකරණය නැවත සිතීමට අප ගන්නා අඛණ්ඩ උත්සාහයේ සැබෑ සාක්ෂියකි. 2017 සිට බැංකු කර්මාන්තය කඩාකප්පල් කරමින්, FriMi පුරෝගාමී නිෂ්පාදන සහ සේවාවන් සමඟින් පරිණාමය වී ඇතිවා පමණක් නොව, රට පුරා සම්බන්ධතා රහිත ගෙවීම් ප්‍රමුඛ කිරීම සහ සක්‍රීය කිරීම සඳහා වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කර ඇත. ලියාපදිංචි පුද්ගලයින්ගේ දෙපාර්තමේන්තුව සමඟ ඩිජිටල් KYC ක්‍රියාවලිය ක්‍රියාත්මක කිරීම සහ සියලුම අධිවේගී මාර්ග ගාස්තු ගෙවන ස්ථානවල LANKAQR ගෙවීම් සක්‍රීය කිරීම වැනි විවිධ ජාතික මට්ටමේ මුලපිරීම්වල කොටස්කරුවෙකු වීම ගැන අපි ආඩම්බර වන අතර එය නංවාලීමට අපි කැපවී සිටිමු. ශ්‍රී ලංකාව ඩිජිටල් ඉදිරි ආර්ථිකයක් කරා.”",
        "FriMi යෙදුම 'ආසියා පැසිෆික්, මැද පෙරදිග සහ අප්‍රිකාවේ හොඳම ඩිජිටල් මූල්‍ය සේවා සපයන්නන් 30 දෙනාගෙන්' එකක් ලෙස ද ඒෂියන් බෑන්කර් විසින් ජාත්‍යන්තරව පිළිගෙන ඇති අතර ජාත්‍යන්තර ව්‍යාපාර සඟරා සම්මාන 2021 විසින් 'වඩාත් නව්‍ය සම්බන්ධතා රහිත ගෙවීම් යෙදුම' ලෙස පිළිගෙන ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ' දේශීයව, FriMi මෑතකදී SLIM සන්නාම විශිෂ්ටතා සම්මාන 2021 හිදී ‘2021 වසරේ ඔන්ලයින් සන්නාමය’ - ලෝකඩ සම්මානයෙන් පිදුම් ලැබූ අතර LMD සන්නාම වාර්ෂික වාර්තාව 2020 විසින් ‘ශ්‍රී ලංකාවේ හොඳම ඊ-වාණිජ්‍ය සන්නාම 10’න් එකක් ලෙස නම් කර ඇත.",
        "“ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම ජීවන රටාව සහ ඩිජිටල් බැංකුකරණ අත්දැකීම ලෙස FriMi සම්බන්ධතා රහිත ගෙවීම් හැසිරීම දිරිමත් කරමින් පාරිභෝගිකයාට සැබෑ වටිනාකමක් ඇති කරමින් බැංකුකරණයෙන් ඔබ්බට ගිය සුවිශේෂී සේවාවන් රැසක් සපයමින් සිටී. ශ්‍රී ලංකාවේ ඩිජිටල් ගෙවීම් ක්ෂේත්‍රයේ අපගේ විප්ලවීය ගමන පුරාවට අපට සහාය දුන් FriMi කණ්ඩායමට සහ පසුගිය වසර 5 තුළ අප සමඟ සම්බන්ධ වූ අපගේ විශ්වාසවන්ත FriMians, හවුල්කරුවන් සහ වෙළඳුන්ට ස්තූති කිරීමට මෙය අවස්ථාවක් කර ගැනීමට මට අවශ්‍යය. ,” Nations Trust බැංකුවේ Acquisition & Digital Banking හි ජ්‍යෙෂ්ඨ උප සභාපති Randil Boteju පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඩිජිටල් පරිසර පද්ධතියට ධනාත්මක දායකත්වයක් ලබා දෙන අතරම අපගේ පාරිභෝගිකයින්ගේ ජීවිත වඩාත් වෙහෙසකින් තොරව සිදු කිරීම සඳහා වඩාත් සුවිශේෂී සහ විප්ලවීය ඩිජිටල් විසඳුම් හඳුන්වා දීමට අපි සැබවින්ම බලාපොරොත්තු වෙමු,” බොතේජු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "FriMi Android, iOS සහ Harmony OS මත ලබා ගත හැකි අතර ශ්‍රී ලංකාවේ වයස අවුරුදු 18 ට වැඩි ඕනෑම කෙනෙකුට යෙදුම බාගත කිරීමෙන් FriMi වෙත යා හැකිය. බිස්නස් ටුඩේ විසින් ශ්‍රේණිගත කර ඇති ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම ව්‍යාපාරික ආයතන 15 අතරට එක්වන Nations Trust Bank PLC විසින් FriMi බලගන්වනු ලබන අතර නවීනතම ඩිජිටල් බැංකුකරණ තාක්‍ෂණ හරහා ඩිජිටල් සවිබල ගැන්වීම කෙරෙහි දැඩි අවධානයක් යොමු කරයි.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ධූරයට තේරී පත්වීම ගැන CSE සතුටුදායකයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වසර 5 ක්",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකේය ෆින්ටෙක් කර්මාන්තයේ විප්ලවයක් ඇති කිරීම",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර 5 ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි මාසය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිල්පත් සහ ක්‍රෙඩිට් කාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භෞතික සහ අතථ්‍ය ඩෙබිට් කාඩ්පත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් එවන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරමුදල් මාරු කිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාජන ඉතිරි කිරීම, ඉතුරුම් එකතු කිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බකට් ලැයිස්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල් ස්ථාවර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හේමන්ත ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 5ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FriMi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FriMi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලියාපදිංචි පුද්ගලයින් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධිවේගී මාර්ගය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසියානු බැංකුකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හොඳම ඩිජිටල් මූල්‍ය සේවා සපයන්නන් 30",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ආසියා පැසිෆික්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර ව්‍යාපාරික සඟරා සම්මාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඔන්ලයින් සන්නාමය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "වසර 2021'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "LMD සන්නාම වාර්ෂික වාර්තාව 2020",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FriMi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FriMians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර 5 තුළ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රන්දිල් බොතේජු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුවේ අත්පත් කර ගැනීම සහ ඩිජිටල් බැංකුකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බොතේජු",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇන්ඩ්රොයිඩ්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමගිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 18 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද ව්‍යාපාරික",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "FriMi இலங்கையின் Fintech தொழிற்துறையில் புரட்சியை ஏற்படுத்திய 5 வருடங்களைக் குறிக்கிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "நேஷன்ஸ் ட்ரஸ்ட் பேங்க் பிஎல்சியால் இயங்கும் இலங்கையின் முதல் முழுமையான டிஜிட்டல் வங்கியான FriMi, இலங்கையில் Fintech துறையில் புரட்சியை ஏற்படுத்தி 5 வருடங்களை கடந்துள்ளது. மொபைல் வாலட் மற்றும் பணம் செலுத்தும் தளம் - ஒரு லைஃப்ஸ்டைல் ​​செயலியில் மூடப்பட்டு, வாழ்க்கையை சிரமமில்லாமல் செய்ய பல புதுமையான அம்சங்களுடன் நிரம்பியுள்ளது - ஜூலை மாதம் முழுவதும் உற்சாகமான விளம்பரங்கள் மற்றும் செயல்பாடுகள் மூலம் வாடிக்கையாளர்களுக்கு வெகுமதி அளிப்பதன் மூலம் அவர்களின் ஆண்டு நிறைவைக் கொண்டாட உள்ளது.",
        "இறுதி வசதியை வழங்குவதன் மூலம், FriMi ஆனது, வாடிக்கையாளர்கள் பணம் செலுத்துவது முதல் பணத்தைச் சேமிப்பது மற்றும் வங்கிக் கணக்கைத் திறப்பது வரை பல்வேறு பணிகளைச் செய்ய அனுமதிக்கிறது, 100% டிஜிட்டல் ஆப் மூலம். பணமில்லா கொடுப்பனவுகளில் LANKAQR, தொலைநிலை கொடுப்பனவுகள், பில் & கிரெடிட் கார்டு கொடுப்பனவுகள், உடல் மற்றும் மெய்நிகர் டெபிட் கார்டுகள் அடங்கும், அதேசமயம் பணம் அனுப்புதல், பண டோக்கன்கள் மற்றும் நிதி பரிமாற்ற விருப்பங்கள் ஆகியவை பணத்தை தடையின்றி நகர்த்த உதவுகின்றன. சேவிங் பாட்ஸ், ரவுண்ட் அப் சேவிங்ஸ், பக்கெட்லிஸ்ட் மற்றும் டிஜிட்டல் ஃபிக்ஸட் டெபாசிட்கள் போன்ற அம்சங்களின் மூலம் அர்த்தமுள்ள மற்றும் சிரமமின்றி சேமிப்பை இந்த செயலி ஊக்குவிக்கிறது - அவற்றில் பெரும்பாலானவை இலங்கையில் முதன்முறையாக உள்ளன.",
        "நேஷன்ஸ் ட்ரஸ்ட் பேங்க் பிஎல்சியின் பணிப்பாளர்/தலைமை நிர்வாக அதிகாரி ஹேமந்த குணதிலக கருத்து தெரிவிக்கையில், “இந்த 5 வருட மைல்கல் FriMi மற்றும் வங்கி ஆகிய இரண்டிற்கும் ஒரு சாதனையாகும், ஏனெனில் இது டிஜிட்டல் உலகில் வங்கியை மறுவடிவமைப்பதற்கான எங்கள் தொடர்ச்சியான முயற்சிகளுக்கு உண்மையான சான்றாகும். 2017 ஆம் ஆண்டு முதல் வங்கித் துறையை சீர்குலைத்து, FriMi முன்னோடி தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளுடன் வளர்ச்சியடைந்தது மட்டுமல்லாமல், நாடு முழுவதும் தொடர்பற்ற கொடுப்பனவுகளை மேம்படுத்துவதிலும் செயல்படுத்துவதிலும் முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது. பதிவுசெய்யப்பட்ட நபர்கள் திணைக்களத்துடன் டிஜிட்டல் KYC செயல்முறையை செயல்படுத்துதல் மற்றும் அனைத்து எக்ஸ்பிரஸ்வே சுங்கச்சாவடிகளில் LANKAQR கொடுப்பனவுகளை செயல்படுத்துதல் போன்ற பல்வேறு தேசிய அளவிலான முன்முயற்சிகளின் ஒரு பகுதியாக இருந்ததில் நாங்கள் பெருமிதம் கொள்கிறோம், மேலும் மேம்படுத்துவதில் நாங்கள் உறுதியாக இருப்போம். டிஜிட்டல் முன்னோக்கி பொருளாதாரத்தை நோக்கி இலங்கை.”",
        "FriMi செயலியானது ஆசிய பசிபிக், மத்திய கிழக்கு மற்றும் ஆபிரிக்காவில் சிறந்த 30 சிறந்த டிஜிட்டல் நிதிச் சேவை வழங்குநர்களில் ஒன்றாகவும், சர்வதேச வணிக இதழ் விருதுகள் 2021 மூலம் 'மிகவும் புதுமையான தொடர்பற்ற பேமெண்ட்ஸ் அப்ளிகேஷன்' எனவும் ஆசிய வங்கியாளரால் சர்வதேச அளவில் அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது. இலங்கையில்'. உள்நாட்டில், FriMi ஆனது சமீபத்தில் SLIM Brand Excellence Awards 2021 இல் ‘2021 ஆம் ஆண்டின் சிறந்த ஆன்லைன் வர்த்தக நாமம்’ - வெண்கலம் வழங்கப்பட்டது மேலும் LMD Brands Annual Report 2020 மூலம் ‘இலங்கையின் சிறந்த 10 E-Commerce பிராண்டுகளில் ஒன்றாக’ பெயரிடப்பட்டுள்ளது.",
        "“இலங்கையின் முதல் வாழ்க்கை முறை மற்றும் டிஜிட்டல் வங்கி அனுபவமாக, FriMi, தொடர்பு இல்லாத கொடுப்பனவுகளின் நடத்தையை ஊக்குவித்து, வாடிக்கையாளர்களுக்கு உண்மையான மதிப்பை உருவாக்கி, வங்கிக்கு அப்பாற்பட்ட தனித்துவமான சேவைகளை வழங்கி வருகிறது. கடந்த 5 வருடங்களில் எங்களுடன் இணைந்திருக்கும் எங்களின் விசுவாசமான ஃப்ரீமியன்ஸ், பங்காளிகள் மற்றும் வணிகர்கள் அனைவருக்கும் நன்றி தெரிவிக்க இந்தச் சந்தர்ப்பத்தில் நான் விரும்புகின்றேன். \"என்று ராண்டில் பொடேஜு, மூத்த துணைத் தலைவர், கையகப்படுத்துதல் & டிஜிட்டல் வங்கி ஆஃப் நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி கூறினார்.",
        "இலங்கையில் டிஜிட்டல் சுற்றுச்சூழலுக்கு சாதகமான பங்களிப்பை வழங்கும் அதே வேளையில், எமது வாடிக்கையாளர்களின் வாழ்க்கையை இன்னும் சிரமமில்லாததாக மாற்றுவதற்கு மிகவும் தனித்துவமான மற்றும் புரட்சிகரமான டிஜிட்டல் தீர்வுகளை அறிமுகப்படுத்த நாங்கள் உண்மையில் எதிர்நோக்குகிறோம்\" என பொடேஜு மேலும் கூறினார்.",
        "FriMi ஆனது Android, iOS மற்றும் Harmony OS இல் கிடைக்கிறது மற்றும் இலங்கையில் உள்ள 18 வயதுக்கு மேற்பட்ட எவரும் பயன்பாட்டைப் பதிவிறக்குவதன் மூலம் FriMi இல் பெறலாம். FriMi ஆனது நேஷன்ஸ் ட்ரஸ்ட் வங்கி PLC ஆல் இயக்கப்படுகிறது, இது பிசினஸ் டுடே தரவரிசையில் இலங்கையின் சிறந்த 15 வணிக நிறுவனங்களில் ஒன்றாக உள்ளது மற்றும் அதிநவீன டிஜிட்டல் வங்கி தொழில்நுட்பங்கள் மூலம் டிஜிட்டல் வலுவூட்டலில் வலுவாக கவனம் செலுத்துகிறது.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டதில் CSE உற்சாகம்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "5 ஆண்டுகள்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "இலங்கையின் ஃபின்டெக் தொழிற்துறையில் புரட்சியை ஏற்படுத்துதல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பில் & கிரெடிட் கார்டு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உடல் மற்றும் மெய்நிகர் டெபிட் கார்டுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பணம் அனுப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி பரிமாற்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சேமிப்பு தொட்டிகள், ரவுண்ட் அப் சேமிப்புகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பக்கெட் பட்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல் நிலையானது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹேமந்த குணதிலக",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FriMi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FriMi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பதிவு செய்யப்பட்ட நபர்கள் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விரைவுச்சாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆசிய வங்கியாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிறந்த 30 டிஜிட்டல் நிதிச் சேவை வழங்குநர்கள்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஆசிய பசிபிக்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச வணிக இதழ் விருதுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "'ஆன்லைன் பிராண்ட்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு 2021’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "LMD பிராண்டுகளின் ஆண்டு அறிக்கை 2020",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FriMi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஃப்ரீமியன்ஸ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கடந்த 5 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரண்டில் பொடேஜு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கியின் கையகப்படுத்தல் மற்றும் டிஜிட்டல் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொடேஜு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்ட்ராய்டு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இணக்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று வணிகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}