{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/TATA-Memorial-Hospital-in-Mumbai-donates-urgently-required-cancer-medicines-to-Sri-Lanka/56-737777",
  "time_ut": 1658445975,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "TATA Memorial Hospital in Mumbai donates urgently required cancer medicines to Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "TATA Memorial Hospital in Mumbai donates urgently required cancer medicines to Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "TATA Memorial Hospital Director Prof. Dr. C.S. Pramesh officially handing over the medicines to Consul General",
        "TATA Memorial Hospital (TMH) in Mumbai donated urgently required cancer medicines worth of Rs. 20 million to Sri Lanka on 15 July. The donation contains temperature controlled cancer treatment medicines required by Apeksha Cancer Hospital in Maharagama to treat cancer patients awaiting urgent lifesaving medicines.",
        "Consulate General of Sri Lanka in Mumbai coordinated with the donor and the relevant Sri Lankan and Indian authorities to facilitate the necessary approvals and clearances to airlift the medical consignment to Sri Lanka on 16 July.",
        "The handing over ceremony was attended by the following officials from TATA Memorial Hospital who organised the donation.",
        "•TMH Professor and Head of Division of Paediatric Oncology Prof. Dr. Girish Chinnaswamy",
        "•TMH Assistant Professor, Medical Oncology Dr. Venkata Rama Mohan Gollamudi",
        "•TMH General Manager (CSR) Sunita Rao, TMH Pharmacist Vonod Nair",
        "Consul General of Sri Lanka in Mumbai Dr. Valsan Vethody and Consul (Commercial) Sandun Sameera attended the handing over ceremony to accept the donation. While appreciating the invaluable donation made by the TMH at this hour of need for Sri Lanka, Consul General requested further collaboration between TATA Memorial Centre and cancer treatment institutes in Sri Lanka to exchange cancer treatment know-how and expertise to uplift the cancer treatments.",
        "Tata Memorial Hospital is amongst the oldest and largest cancer centres in the world, with over 75 years of exceptional patient care, high-quality training and innovative cancer research and is at the forefront of national and global cancer control efforts. It is the national comprehensive cancer centre for the prevention, treatment and research on cancer in India. The hospital was established in 1941 by Sir Dorab Tata when Lady Meherbai Tata died of leukaemia, after treatments abroad. The Department of Atomic Energy of India is responsible for managing this institution since 1962.",
        "Tata Memorial Centre is a world leader in basic, translational, epidemiologic and clinical cancer research. Research at TMC includes studies to understand cancer biology, large community based screening trials for common cancers and cohort studies, neoadjuvant and adjuvant treatment, perioperative interventions, surgical trials, repurposing drugs and qualitative research to understand the patient journey. It focuses on impacting survival and quality of life i.e., living longer, or living better – end points that really matter to patients.",
        "In addition, training and education also form a major focus area for TMC which remains the most sought after institution for oncology training in India. Combining a world-class academic faculty and being amongst the highest volume cancer centres in the world, TMH’s alumni provides specialist oncology care and hold leadership positions in several cancer centres in India and internationally."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "TATA Memorial Hospital",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Mumbai",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "TATA Memorial Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "C.S. Pramesh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Consul General",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TATA Memorial Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mumbai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Apeksha Cancer Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mumbai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "16 July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TATA Memorial Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Division of Paediatric Oncology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Girish Chinnaswamy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Venkata Rama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mohan Gollamudi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunita Rao",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TMH Pharmacist Vonod Nair",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mumbai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Valsan Vethody",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sameera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Consul General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TATA Memorial Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tata Memorial Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "75 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1941",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dorab Tata",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lady Meherbai Tata",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Department of Atomic Energy of India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tata Memorial Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TMC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TMC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "TMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මුම්බායි හි ටාටා අනුස්මරණ රෝහල ශ්‍රී ලංකාවට හදිසි පිළිකා ඖෂධ පරිත්‍යාග කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ටාටා අනුස්මරණ රෝහලේ අධ්‍යක්ෂ මහාචාර්ය වෛද්‍ය සී.එස්. ප්‍රමේෂ් මහතා විසින් කොන්සල් ජනරාල්වරයා වෙත ඖෂධ නිල වශයෙන් ප්‍රදානය කළ අවස්ථාව",
        "මුම්බායි හි ටාටා අනුස්මරණ රෝහල (ටීඑම්එච්) හදිසි අවශ්‍ය පිළිකා ඖෂධ පරිත්‍යාග කළේය. ජූලි 15 වැනිදා ශ්‍රී ලංකාවට මිලියන 20ක්. හදිසි ජීවිතාරක්ෂක ඖෂධ ලබා ගැනීමට බලාපොරොත්තුවෙන් සිටින පිළිකා රෝගීන්ට ප්‍රතිකාර කිරීම සඳහා මහරගම අපේක්ෂා පිළිකා රෝහලට අවශ්‍ය උෂ්ණත්වය පාලනය කළ හැකි පිළිකා ප්‍රතිකාර ඖෂධ මෙම පරිත්‍යාගයේ අඩංගු වේ.",
        "මුම්බායි හි ශ්‍රී ලංකා කොන්සල් ජනරාල් කාර්යාලය, ජූලි 16 වැනි දින ශ්‍රී ලංකාවට වෛද්‍ය තොගය ගුවනින් ගෙන ඒම සඳහා අවශ්‍ය අනුමැතිය සහ නිෂ්කාශන සඳහා පහසුකම් සැලසීම සඳහා පරිත්‍යාගශීලියා සහ අදාළ ශ්‍රී ලංකා සහ ඉන්දීය බලධාරීන් සමඟ සම්බන්ධීකරණය කළේය.",
        "භාරදීමේ උත්සවයට පරිත්‍යාගය සංවිධානය කළ ටාටා අනුස්මරණ රෝහලේ පහත සඳහන් නිලධාරීන් සහභාගී විය.",
        "•TMH මහාචාර්ය සහ ළමා පිළිකා රෝග අංශයේ ප්‍රධානී මහාචාර්ය වෛද්‍ය ගිරිෂ් චින්නස්වාමි",
        "•TMH සහකාර මහාචාර්ය, වෛද්‍ය ඔන්කොලොජි වෛද්‍ය වෙන්කට රාම මෝහන් ගොල්ලමුඩි",
        "•TMH සාමාන්‍යාධිකාරී (CSR) සුනීතා රාඕ, TMH ඖෂධවේදියෙකු වන Vonod Nair",
        "මෙම පරිත්‍යාගය භාරදීමේ උත්සවයට මුම්බායි හි ශ්‍රී ලංකා කොන්සල් ජනරාල් ආචාර්ය වල්සන් වේතෝඩි සහ කොන්සල් (වාණිජ) සඳුන් සමීර සහභාගි වූහ. ශ්‍රී ලංකාවට අවශ්‍ය මේ මොහොතේ TMH විසින් කරන ලද අමිල පරිත්‍යාගය අගය කළ කොන්සල් ජනරාල්වරයා, පිළිකා ප්‍රතිකාර ක්‍රම නංවාලීම සඳහා පිළිකා ප්‍රතිකාර පිළිබඳ දැනුම සහ විශේෂඥ දැනුම හුවමාරු කර ගැනීම සඳහා ටාටා අනුස්මරණ මධ්‍යස්ථානය සහ ශ්‍රී ලංකාවේ පිළිකා ප්‍රතිකාර ආයතන අතර තවදුරටත් සහයෝගයෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ටාටා අනුස්මරණ රෝහල ලොව පැරණිතම සහ විශාලතම පිළිකා මධ්‍යස්ථාන අතර වන අතර, වසර 75කට වැඩි සුවිශේෂී රෝගී සත්කාර, උසස් තත්ත්වයේ පුහුණුවක් සහ නව්‍ය පිළිකා පර්යේෂණවලින් සමන්විත වන අතර ජාතික හා ගෝලීය පිළිකා පාලන ප්‍රයත්නයන් හි ඉදිරියෙන්ම සිටී. එය ඉන්දියාවේ පිළිකා වැළැක්වීම, ප්‍රතිකාර කිරීම සහ පර්යේෂණ සඳහා ජාතික විස්තීර්ණ පිළිකා මධ්‍යස්ථානය වේ. 1941 දී ශ්‍රීමත් ඩොරාබ් ටාටා විසින් මෙම රෝහල ආරම්භ කරන ලද්දේ මෙහර්බායි ටාටා ආර්යාව ලියුකේමියාව හේතුවෙන් විදේශයන්හි ප්‍රතිකාර ලබා ගැනීමෙන් පසුව මිය ගිය අවස්ථාවේදීය. 1962 සිට මෙම ආයතනය කළමනාකරණය කිරීමේ වගකීම ඉන්දියාවේ පරමාණුක බලශක්ති දෙපාර්තමේන්තුවට පැවරේ.",
        "ටාටා අනුස්මරණ මධ්‍යස්ථානය මූලික, පරිවර්තන, වසංගත රෝග සහ සායනික පිළිකා පර්යේෂණ සඳහා ලොව ප්‍රමුඛයා වේ. TMC හි පර්යේෂණවලට පිළිකා ජීව විද්‍යාව අවබෝධ කර ගැනීම සඳහා අධ්‍යයනයන්, පොදු පිළිකා සඳහා විශාල ප්‍රජා මූලික පරීක්ෂණ පරීක්ෂණ සහ සහයෝගීතා අධ්‍යයන, නව සහ සහායක ප්‍රතිකාර, perioperative මැදිහත්වීම්, ශල්‍ය අත්හදා බැලීම්, ප්‍රතිනිර්මාණය කිරීමේ ඖෂධ සහ රෝගී ගමන අවබෝධ කර ගැනීම සඳහා ගුණාත්මක පර්යේෂණ ඇතුළත් වේ. එය පැවැත්මට සහ ජීවන තත්ත්වයට බලපෑම් කිරීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරයි, එනම්, දිගු කාලයක් ජීවත් වීම හෝ වඩා හොඳින් ජීවත් වීම - රෝගීන්ට සැබවින්ම වැදගත් වන අවසාන කරුණු.",
        "මීට අමතරව, පුහුණුව සහ අධ්‍යාපනය ද TMC සඳහා ප්‍රධාන අවධානය යොමු කරන ක්ෂේත්‍රයක් වන අතර එය ඉන්දියාවේ ඔන්කොලොජි පුහුණුව සඳහා වඩාත්ම ඉල්ලුමක් ඇති ආයතනයකි. ලෝක මට්ටමේ අධ්‍යයන පීඨයක් ඒකාබද්ධ කරමින් සහ ලොව ඉහළම ප්‍රමාණයේ පිළිකා මධ්‍යස්ථාන අතරට එක්වෙමින්, TMH හි ආදි ශිෂ්‍යයින් විශේෂඥ පිළිකා රෝග සත්කාර සපයන අතර ඉන්දියාවේ සහ ජාත්‍යන්තර පිළිකා මධ්‍යස්ථාන කිහිපයක නායකත්ව තනතුරු දරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ටාටා අනුස්මරණ රෝහල",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මුම්බායි",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ටාටා අනුස්මරණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සී.එස්.ප්‍රමේෂ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොන්සල් ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටාටා අනුස්මරණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටීඑම්එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුම්බායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 20 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අපේක්ෂා පිළිකා රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුම්බායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 16",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටාටා අනුස්මරණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ළමා ඔන්කොලොජි අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිරිෂ් චින්නස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වෙන්කට රාම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොහාන් ගොල්ලමුඩි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුනීතා රාඕ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටීඑම්එච් ඖෂධවේදී වොනොඩ් නායර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුම්බායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වල්සන් වේතෝඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටීඑම්එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොන්සල් ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටාටා අනුස්මරණ මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටාටා අනුස්මරණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 75 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1941",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොරාබ් ටාටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙහෙර්බායි ටාටා ආර්යාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාවේ පරමාණුක බලශක්ති දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටාටා අනුස්මරණ මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටී.එම්.සී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටී.එම්.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ටීඑම්එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மும்பையில் உள்ள TATA மெமோரியல் மருத்துவமனை இலங்கைக்கு அவசரமாக தேவைப்படும் புற்றுநோய் மருந்துகளை வழங்கியுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "TATA மெமோரியல் மருத்துவமனை இயக்குனர் பேராசிரியர் டாக்டர். சி.எஸ். பிரமேஷ் மருந்துகளை கான்சல் ஜெனரலிடம் அதிகாரப்பூர்வமாக ஒப்படைத்தார்.",
        "மும்பையில் உள்ள TATA Memorial Hospital (TMH) அவசரமாக தேவைப்படும் புற்றுநோய் மருந்துகளை ரூ. ஜூலை 15 அன்று இலங்கைக்கு 20 மில்லியன். இந்த நன்கொடையில் அவசர உயிர்காக்கும் மருந்துகளுக்காக காத்திருக்கும் புற்றுநோயாளிகளுக்கு சிகிச்சை அளிக்க மஹரகமவில் உள்ள அபேக்ஷா புற்றுநோய் மருத்துவமனைக்கு தேவையான வெப்பநிலை கட்டுப்படுத்தப்பட்ட புற்றுநோய் சிகிச்சை மருந்துகள் உள்ளன.",
        "மும்பையில் உள்ள இலங்கை துணைத் தூதரகம், ஜூலை 16 அன்று இலங்கைக்கு மருத்துவச் சரக்குகளை விமானத்தில் கொண்டு செல்வதற்குத் தேவையான ஒப்புதல்கள் மற்றும் அனுமதிகளை எளிதாக்குவதற்கு நன்கொடையாளர் மற்றும் தொடர்புடைய இலங்கை மற்றும் இந்திய அதிகாரிகளுடன் ஒருங்கிணைத்தது.",
        "நன்கொடையை ஏற்பாடு செய்த TATA நினைவு மருத்துவமனையின் கீழ்க்கண்ட அதிகாரிகள் இந்த ஒப்படைப்பு விழாவில் கலந்து கொண்டனர்.",
        "•TMH பேராசிரியர் மற்றும் குழந்தைகள் புற்றுநோயியல் பிரிவுத் தலைவர் பேராசிரியர் டாக்டர். கிரீஷ் சின்னசாமி",
        "•TMH உதவிப் பேராசிரியர், மருத்துவ புற்றுநோயியல் டாக்டர். வெங்கட ராம மோகன் கொல்லமுடி",
        "•TMH பொது மேலாளர் (CSR) சுனிதா ராவ், TMH மருந்தாளர் வோனோத் நாயர்",
        "இந்த நன்கொடையை வழங்கும் நிகழ்வில் மும்பையில் உள்ள இலங்கை துணைத் தூதரகம் டாக்டர் வல்சன் வேதோடி மற்றும் துணைத் தூதரகம் (வணிக) சந்துன் சமீரா ஆகியோர் கலந்து கொண்டனர். இலங்கைக்கு தேவைப்படும் இந்த நேரத்தில் TMH வழங்கிய விலைமதிப்பற்ற நன்கொடையைப் பாராட்டிய கொன்சல் ஜெனரல், புற்றுநோய் சிகிச்சையை மேம்படுத்துவதற்காக புற்றுநோய் சிகிச்சை அறிவு மற்றும் நிபுணத்துவத்தை பரிமாறிக்கொள்ள TATA நினைவு மையம் மற்றும் இலங்கையில் உள்ள புற்றுநோய் சிகிச்சை நிறுவனங்களுக்கு இடையே மேலும் ஒத்துழைப்பைக் கோரினார்.",
        "டாடா மெமோரியல் மருத்துவமனை உலகின் மிகப் பழமையான மற்றும் மிகப்பெரிய புற்றுநோய் மையங்களில் ஒன்றாகும், 75 ஆண்டுகளுக்கும் மேலான விதிவிலக்கான நோயாளி பராமரிப்பு, உயர்தர பயிற்சி மற்றும் புதுமையான புற்றுநோய் ஆராய்ச்சி மற்றும் தேசிய மற்றும் உலகளாவிய புற்றுநோய் கட்டுப்பாட்டு முயற்சிகளில் முன்னணியில் உள்ளது. இது இந்தியாவில் புற்றுநோய்க்கான தடுப்பு, சிகிச்சை மற்றும் ஆராய்ச்சிக்கான தேசிய விரிவான புற்றுநோய் மையமாகும். 1941 ஆம் ஆண்டு சர் டோரப் டாடாவால் இந்த மருத்துவமனை நிறுவப்பட்டது, அப்போது லேடி மெஹர்பாய் டாடா லுகேமியாவால் வெளிநாட்டில் சிகிச்சை பெற்று இறந்தார். 1962 முதல் இந்த நிறுவனத்தை நிர்வகிக்கும் பொறுப்பு இந்திய அணுசக்தித் துறைக்கு உள்ளது.",
        "டாடா மெமோரியல் சென்டர் அடிப்படை, மொழிபெயர்ப்பு, தொற்றுநோயியல் மற்றும் மருத்துவ புற்றுநோய் ஆராய்ச்சியில் உலக அளவில் முன்னணியில் உள்ளது. TMC இல் உள்ள ஆராய்ச்சியில் புற்றுநோய் உயிரியலைப் புரிந்துகொள்வதற்கான ஆய்வுகள், பொதுவான புற்றுநோய்களுக்கான பெரிய சமூக அடிப்படையிலான ஸ்கிரீனிங் சோதனைகள் மற்றும் கூட்டு ஆய்வுகள், நியோட்ஜுவண்ட் மற்றும் துணை சிகிச்சைகள், பெரிய அறுவை சிகிச்சை தலையீடுகள், அறுவை சிகிச்சை சோதனைகள், மறுபயன்பாட்டு மருந்துகள் மற்றும் நோயாளியின் பயணத்தைப் புரிந்துகொள்வதற்கான தரமான ஆராய்ச்சி ஆகியவை அடங்கும். இது உயிர்வாழ்வு மற்றும் வாழ்க்கைத் தரத்தை பாதிப்பதில் கவனம் செலுத்துகிறது, அதாவது, நீண்ட காலம் வாழ்வது அல்லது சிறப்பாக வாழ்வது - நோயாளிகளுக்கு மிகவும் முக்கியத்துவம் வாய்ந்த இறுதி புள்ளிகள்.",
        "கூடுதலாக, பயிற்சி மற்றும் கல்வி ஆகியவை டிஎம்சிக்கு முக்கிய கவனம் செலுத்தும் பகுதியாகும், இது இந்தியாவில் புற்றுநோயியல் பயிற்சிக்காக மிகவும் விரும்பப்படும் நிறுவனமாக உள்ளது. உலகத் தரம் வாய்ந்த கல்விப் பீடத்தை இணைத்து, உலகின் அதிக அளவு புற்றுநோய் மையங்களில் ஒன்றாக இருப்பதால், TMH இன் முன்னாள் மாணவர்கள், இந்தியாவிலும் சர்வதேச அளவிலும் உள்ள பல புற்றுநோய் மையங்களில் நிபுணத்துவ புற்றுநோயியல் சிகிச்சை மற்றும் தலைமைப் பதவிகளை வகிக்கின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "TATA மெமோரியல் மருத்துவமனை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மும்பை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "TATA மெமோரியல் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.எஸ்.பிரமேஷ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கன்சல் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TATA மெமோரியல் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மும்பை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அபேக்ஷா புற்றுநோய் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மும்பை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "16 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TATA மெமோரியல் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழந்தை புற்றுநோயியல் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிரீஷ் சின்னசாமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெங்கட ராம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மோகன் கொல்லமுடி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுனிதா ராவ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TMH மருந்தாளர் வோனோட் நாயர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மும்பை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வல்சன் வேத்தோடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமீரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கன்சல் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TATA நினைவு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டாடா மெமோரியல் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "75 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1941",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டோராப் டாடா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லேடி மெஹர்பாய் டாடா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திய அணுசக்தி துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டாடா நினைவு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி.எம்.சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டி.எம்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "TMH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}