{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131755",
  "time_ut": 1658206656,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கை ஜனாதிபதியை பதவியிலிருந்து அகற்றுவதற்கு உதவிய கடத்தப்பட்ட எதிர்ப்பாளர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Kidnapped protester who helped oust Sri Lankan president",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Victor Ivan reports that Kumar Gunaratnam led the university youths who attacked the army camp in Kandy posing as soldiers and seized weapons.",
        "Activist Premakumar Gunaratnam says he was targeted a decade ago by Sri Lanka's security chief, the mastermind behind his kidnapping who later became president, but the opposition played a key role in that leader's downfall.",
        "Gunaratnam, now 56, was then picked up near his home near Colombo by armed men who flew him in the air to a secret location, where he was detained, stripped naked and tortured.",
        "In 2012, police in uniform and numberless vehicles abducted several protesters, journalists and opposition politicians, many of whom never returned.",
        "A radical leftist was abducted just as he was about to start a new party, he was one of the escapees and was released four days later due to international pressure.",
        "Meanwhile, Sri Lanka's security forces have been under the control of Gotabaya Rajapaksa, who became the country's president and became the cause of the country's worst economic crisis. Gunaratnam fled his home last week when protesters besieged his home and later resigned.",
        "He tried to abduct me and kill me, Kumar Gunaratnam told AAP but it was not a personal enmity, he said with a wry laugh.",
        "The activist has been credited by local media with building months of seemingly leaderless protests and turning an economic crisis into a political crisis.",
        "The end of Sri Lanka's civil conflict led to the downfall of a political dynasty once beloved by the country for bringing an end to decades of civil war despite international condemnation of the government's brutality.",
        "Gunaratnam told AVB that Rajapaksa's ouster and his hasty visit to Singapore was a victory for democracy.",
        "But he said that until Gotabaya Rajapaksa comes to the courts of Sri Lanka to face justice, the purpose of the demonstrators will not be fulfilled.",
        "Gunaratnam said that he was one of the main masterminds of human trafficking and disappearances and responsible for Gotabaya war crimes.",
        "During and after Sri Lanka's civil war, security forces have been accused of abducting problematic opponents on numerous occasions. White sky has become a byword for human trafficking.",
        "Speaking to a domestic reporter in 2019, Rajapaksa accepted the use of white air strikes, but said it was before he took up the post of defense secretary, saying the accusations against him were unfair.",
        "Kumar Gunaratnam recalls with a sense of humor what happened to him in 2012, when his best friend disappeared and was abducted two months later - his friend never returned.",
        "Australian citizenship was granted to Gunaratnam after he fled the country due to fears of retaliation for his actions.",
        "Gunaratnam has spent his life in revolutionary politics in a country with a long history of armed conflict and human rights abuses.",
        "Victor Ivan reports that Kumar Gunaratnam led the university youths who attacked the army camp in Kandy posing as soldiers and seized weapons.",
        "Kumar Gunaratnam blames Sarathponseka for hundreds of illegal killings in Trincomalee during the conflict.",
        "\"I was released because the government, which was under pressure because other colleagues were killed, was forced to release some people to show that some of the missing were alive,\" he said.",
        "Kumar Gunaratnam, who has given up armed struggle for a long time, says that street struggles should be carried out more seriously for complete political reforms.",
        "He said that we do not expect democracy from the rulers and that is why people have come to the streets and shown what democracy is."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Victor Ivan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumar Gunaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Activist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Premakumar Gunaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a decade ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunaratnam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "56",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four days later",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gunaratnam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kumar Gunaratnam",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "an end to decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunaratnam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AVB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kumar Gunaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two months later",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gunaratnam",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunaratnam",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Victor Ivan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumar Gunaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kumar Gunaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kumar Gunaratnam",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයා නෙරපා හැරීමට උදව් කළ පැහැරගත් විරෝධතාකරුවෙක්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "මහනුවර හමුදා කඳවුරට සොල්දාදුවන් ලෙස පෙනී සිටිමින් ප්‍රහාර එල්ල කර අවි ආයුධ පැහැරගත් විශ්වවිද්‍යාල තරුණයන්ට නායකත්වය දුන්නේ කුමාර් ගුණරත්නම් බව වික්ටර් අයිවන් වාර්තා කරයි.",
        "ක්‍රියාකාරික ප්‍රේමකුමාර් ගුණරත්නම් පවසන්නේ දශකයකට පෙර තමාව පැහැරගැනීමේ මහ මොළකරු වූ ශ්‍රී ලංකාවේ ආරක්ෂක ප්‍රධානියා විසින් තමා ඉලක්ක කළ බවත් පසුව ජනාධිපති බවට පත් වූ නමුත් විපක්ෂය එම නායකයාගේ වැටීමට ප්‍රධාන කාර්යභාරයක් ඉටු කළ බවත්ය.",
        "මේ වන විට 56 හැවිරිදි වියේ පසුවන ගුණරත්නම්, කොළඹට නුදුරින් පිහිටි ඔහුගේ නිවස අසලදී ආයුධ සන්නද්ධ පිරිසක් විසින් ඔහුව ගුවනින් රහසිගත ස්ථානයකට රැගෙන ගොස් රඳවා තබාගෙන, නිරුවත් කර වධහිංසා පමුණුවා ඇත.",
        "2012 දී, නිල ඇඳුමින් සහ අංක රහිත වාහනවලින් පැමිණි පොලිසිය විරෝධතාකරුවන්, මාධ්‍යවේදීන් සහ විපක්ෂ දේශපාලනඥයන් කිහිප දෙනෙකු පැහැර ගත් අතර ඔවුන්ගෙන් බොහෝ දෙනෙක් ආපසු නොපැමිණි.",
        "රැඩිකල් වාමාංශිකයෙකු නව පක්ෂයක් ආරම්භ කිරීමට සූදානම්ව සිටියදී පැහැරගෙන ගිය අතර, ඔහු පලා ගිය අය අතර සිටි අතර ජාත්‍යන්තර බලපෑම් හේතුවෙන් දින හතරකට පසු නිදහස් කරන ලදී.",
        "මේ අතර, ශ්‍රී ලංකාවේ ආරක්ෂක අංශ රටේ ජනාධිපති වී රටේ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට හේතුව වූ ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ පාලනය යටතේ පවතී.පසුගිය සතියේ විරෝධතාකරුවන් ඔහුගේ නිවස වටලන විට ගුණරත්නම් ඔහුගේ නිවසින් පලා ගොස් පසුව ඉල්ලා අස්විය.",
        "ඔහු මාව පැහැරගෙන ගොස් මරා දැමීමට උත්සාහ කළ බව කුමාර් ගුණරත්නම් AAP වෙත ප්‍රකාශ කළ නමුත් එය පුද්ගලික තරහක් නොවන බව ඔහු දඟකාර සිනහවකින් පැවසීය.",
        "නායකයෙකු නොමැති බව පෙනෙන මාස ගණනක විරෝධතා ගොඩනැගීම සහ ආර්ථික අර්බුදයක් දේශපාලන අර්බුදයක් බවට පත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් ක්‍රියාකාරිකයා දේශීය මාධ්‍ය විසින් ගෞරවයට පාත්‍ර වී ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සිවිල් ගැටුමේ අවසානය, ආන්ඩුවේ ම්ලේච්ඡත්වය ජාත්‍යන්තර හෙලාදැකීම නොතකා දශක ගනනාවක සිවිල් යුද්ධය අවසන් කිරීම සඳහා වරක් රට විසින් ආදරය කරන ලද දේශපාලන රාජවංශයක් බිඳ වැටීමට හේතු විය.",
        "ගුණරත්නම් AVB වෙත කියා සිටියේ රාජපක්ෂ බලයෙන් පහ කිරීම සහ ඔහුගේ හදිසි සිංගප්පූරු සංචාරය ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයේ ජයග්‍රහණයක් බවයි.",
        "එහෙත් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා යුක්තිය පසිඳලීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ අධිකරණයට පැමිණෙන තුරු විරෝධතාකරුවන්ගේ අරමුණ ඉටු නොවන බව ඔහු පැවසීය.",
        "ඔහු මිනිස් ජාවාරම් සහ අතුරුදහන් කිරීම් පිළිබඳ ප්‍රධාන මහ මොළකරුවෙකු බවත් ගෝඨාභය යුද අපරාධවලට වගකිව යුතු බවත් ගුණරත්නම් පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සිවිල් යුද්ධය අතරතුර සහ ඉන් පසුව, ආරක්ෂක හමුදාවන්ට විවිධ අවස්ථා වලදී ගැටළුකාරී විරුද්ධවාදීන් පැහැරගෙන යන බවට චෝදනා එල්ල වී ඇත.සුදු අහස මිනිස් ජාවාරමේ අතුරු වචනයක් බවට පත්ව ඇත.",
        "2019 දී දේශීය වාර්තාකරුවෙකුට අදහස් දක්වමින් රාජපක්ෂ, සුදු ගුවන් ප්‍රහාර භාවිතා කිරීම පිළිගත් නමුත් එය තමා ආරක්ෂක ලේකම් ධුරය භාර ගැනීමට පෙර බව කියා සිටියේ ඔහුට එරෙහි චෝදනා අසාධාරණ බව පවසමිනි.",
        "කුමාර් ගුණරත්නම් 2012 දී තමාගේ හොඳම මිතුරා අතුරුදහන් වී මාස දෙකකට පසුව පැහැරගෙන ගිය විට ඔහුට සිදු වූ දේ හාස්‍යයෙන් යුතුව සිහිපත් කරයි - ඔහුගේ මිතුරා ආපසු පැමිණියේ නැත.",
        "ගුණරත්නම්ට ඕස්ට්‍රේලියානු පුරවැසිභාවය ලැබුණේ ඔහු කළ ක්‍රියාවට පළිගැනීමේ බිය නිසා රටින් පලා ගිය පසුවය.",
        "සන්නද්ධ ගැටුම් සහ මානව හිමිකම් කඩවීම් පිළිබඳ දීර්ඝ ඉතිහාසයක් ඇති රටක ගුණරත්නම් සිය ජීවිතය විප්ලවවාදී දේශපාලනයේ ගෙවා ඇත.",
        "මහනුවර හමුදා කඳවුරට සොල්දාදුවන් ලෙස පෙනී සිටිමින් ප්‍රහාර එල්ල කර අවි ආයුධ පැහැරගත් විශ්වවිද්‍යාල තරුණයන්ට නායකත්වය දුන්නේ කුමාර් ගුණරත්නම් බව වික්ටර් අයිවන් වාර්තා කරයි.",
        "ගැටුම අතරතුර ත්‍රිකුණාමලයේ සිදුවූ නීතිවිරෝධී ඝාතන සිය ගණනක් සම්බන්ධයෙන් කුමාර් ගුණරත්නම් සරත්පොන්සේකාට චෝදනා කරයි.",
        "“අනිත් සගයන් මරා දැමූ නිසා පීඩනයට පත් වූ රජයට අතුරුදහන් වූවන් ජීවතුන් අතර සිටින බව පෙන්වීමට සමහරුන් නිදහස් කිරීමට බල කළ නිසා මාව නිදහස් කළා,” ඔහු පැවසීය.",
        "පූර්ණ දේශපාලන ප්‍රතිසංස්කරණ සඳහා වීදි අරගල මීට වඩා බැරෑරුම් ලෙස සිදු කළ යුතු බව දීර්ඝ කාලයක සිට සන්නද්ධ අරගලය අතහැර දමා ඇති කුමාර් ගුණරත්නම් පවසයි.",
        "අපි පාලකයන්ගෙන් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය බලාපොරොත්තු නොවන බවත් ඒ නිසා ජනතාව පාරට පැමිණ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය යනු කුමක්දැයි පෙන්වා දී ඇති බවත් ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වික්ටර් අයිවන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාර් ගුණරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්‍රියාකාරිකයෙක්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමකුමාර් ගුණරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දශකයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණරත්නම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "56",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින හතරකට පසුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුණරත්නම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාර් ගුණරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක ගණනාවක අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණරත්නම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AVB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාර් ගුණරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස දෙකකට පසුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගුණරත්නම්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණරත්නම්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්ටර් අයිවන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාර් ගුණරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාර් ගුණරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කුමාර් ගුණරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை ஜனாதிபதியை பதவியிலிருந்து அகற்றுவதற்கு உதவிய கடத்தப்பட்ட எதிர்ப்பாளர்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இராணுவவீரர்கள் போன்று தங்களை காண்பித்தவாறு கண்டியில் உள்ள இராணுவமுகாம்மீது தாக்குதலை மேற்கொண்டு ஆயுதங்களை கைப்பற்றிய பல்கலைகழக இளைஞர்களிற்கு  குமார் குணரட்ணம் தலைமை தாங்கினார் என விக்டர் ஐவன் தெரிவிக்கின்றார்.",
        "செயற்பாட்டாளர் பிரேமகுமார் குணரட்ணம் ஒரு தசாப்தகாலத்திற்கு முன்னர் இலங்கையின் பாதுகாப்பு தலைவர் தன்னை இலக்குவைத்தார் என தெரிவிக்கின்றார்,அவரது கடத்தலின் முக்கிய சூத்திரதாரி பின்னர் ஜனாதிபதியானார்.ஆனால் அந்த தலைவரின் வீழ்ச்சியில் இந்த எதிர்ப்பாளர்  முக்கிய பங்களி;ப்பு செய்துள்ளார்.",
        "தற்போது 56 வயதாகும் குணரட்ணத்தை அவ்வேளை கொழும்பிற்கு அருகில் உள்ள அவரது வீட்டின் அருகி;ல்வைத்து ஆயுதமேந்திய நபர்கள் வானில் தூக்கிப்போட்டு இரகசியஇடமொன்றிற்கு கொண்டு சென்றனர்,அங்கு தடுத்துவைத்து நிர்வாணமாக்கி சித்திரவதை செய்தனர்.",
        "2012 இல் சீருடையணியாமல் இலக்கத்தகடற்ற வாகனங்களை பயன்படுத்திய பொலிஸார் பல எதிர்ப்பாளர்களையும் பத்திரிகையாளர்களையும் எதிர்கட்சி அரசியல்வாதிகளையும் கடத்தி சென்றனர் அவர்களில் பலர் திரும்பிவரவில்லை.",
        "புதிய கட்சியொன்றை ஆரம்பிக்கவிருந்த தருணத்திலேயே தீவிரபோக்குகொண்ட இடதுசாரியான அவர் கடத்தப்பட்டார், தப்பி வந்த அதிஸ்டசாலிகளில் அவரும் ஒருவர்,சர்வதேச அழுத்தம் காரணமாக நான்கு நாட்களின் பின்னர் அவரை விடுவித்தனர்.",
        "அவ்வேளை இலங்கையின் பாதுகாப்பு படையினர் கோத்தபாய ராஜபக்சவின் கட்டுப்பாட்டின் கீழ் காணப்பட்டனர் பின்னர் அவர் நாட்டின் ஜனாதிபதியானார்,நாட்டின் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடிக்கு காரணமாக மாறினார் கடந்த வாரம் குணரட்ணம் அணிதிரட்டிய ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் அவரின் வீட்டை முற்றுகையிட்ட வேளை அங்கிருந்து தப்பியோடி அவர் பின்னர் தனது பதவியை இராஜினாமா செய்தார்.",
        "அவர் என்னை கடத்தி கொலைசெய்ய முயன்றார், என குமார் குணரட்ணம் ஏஏப்பிக்கு தெரிவித்தார் ஆனால் அது தனிப்பட்ட பகையல்ல என வறண்ட சிரிப்புடன் அவர்  தெரிவித்தார்.",
        "இந்த செயற்பாட்டாளரை உள்ளுர் ஊடகங்கள், வெளித்தோற்றத்தில் தலைவர் அற்றதுபோன்று தோற்றமளித்த பல மாத எதிர்ப்பு இயக்கத்தை கட்டியெழுப்பியதிலும்  அது பொருளாதார நெருக்கடியை அரசியல் நெருக்கடியாக மாற்றியதிலும் முக்கிய பங்களிப்பை வழங்கியவர் என தெரிவிக்கின்றன.",
        "இலங்கையின் உள்நாட்டு மோதலின் இறுதிவாரத்தில் அரசபடையினரின்  கொடுமைகள் குறித்து சர்வதேச சமூகம் கண்டனம் வெளியிட்ட போதிலும் பல தசாப்தகால உள்நாட்டு போரை முடிவிற்கு கொண்டுவந்தமைக்காக ஒரு காலத்தில் நாட்டு மக்களால் நேசிக்கப்பட்ட அரசியல் வம்சாவளியொன்றின் வீழ்ச்சிக்கு இது காரணமாக அமைந்தது.",
        "ராஜபக்ச பதவியிலிருந்து அகற்றப்பட்டது அவசரஅவசரமாக சிங்கப்பூர் சென்றது ஜனநாயகத்திற்கான வெற்றி என குணரட்ணம் ஏஎவ்பிக்கு தெரிவித்தார்.",
        "ஆனால் நீதியை எதிர்கொள்வதற்காக கோத்தபாய ராஜபக்ச இலங்கையின் நீதிமன்றங்களிற்கு வரும்வரை ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களின் நோக்கம் நிறைவேறாது என  அவர் தெரிவித்தார்.",
        "ஆட்கடத்தல் மற்றும் காணாமல்போதல் ஆகியவற்றின் முக்கிய சூத்திரதாரிகளில் ஒருவர் கோத்தபாய யுத்த குற்றங்களிற்கு காரணமானவரும் அவரே என குணரட்ணம் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையின் உள்நாட்டு யுத்தத்தின்போதும் பின்னரும் பாதுகாப்பு படையினர் பிரச்சினைக்குரிய எதிராளிகளை அனேக தடவைகள் கடத்தியுள்ளனர் என குற்றம்சாட்டப்படுகின்றது.வெள்ளை வான் என்பது ஆள்கடத்தலை குறிக்கும் சொல்லாக மாறியுள்ளது.",
        "2019 இல் உள்நாட்டு செய்தியாளர் ஒருவரிற்கு கருத்து தெரிவித்தவேளை ராஜபக்ச வெள்ளை வான்கள் பயன்படுத்தப்பட்டதை ஏற்றுக்கொண்டார் எனினும் அது தான் பாதுகாப்பு செயலாளராக பதவி வகிப்பதற்கு முன்னர் என தெரிவித்த அவர் தன் மீது குற்றசாட்டுகளை சுமத்துவது நியாயமற்றது என தெரிவித்தார்.",
        "2012 இல் தனக்கு நிகழ்ந்தவைகளை குமார் குணரட்ணம் ஒருவகை நகைச்சுவை உணர்வுடன் நினைத்துப்பார்க்கின்றார்,அவரது நெருங்கிய சகா காணாமல்போய் இரண்டு மாதங்களின் பின்னர் இவர் கடத்தப்பட்டார்- அவரது நண்பர் மீண்டும் திரும்பிவரவில்லை.",
        "நாட்டிலிருந்து தப்பியோடிய பின்னர் குணரட்ணத்திற்கு அவுஸ்திரேலியா பிரஜாவுரிமை வழங்கியது அவரது செயற்பாட்டிற்காக அவர் பழிவாங்கப்படலாம் என்ற அச்சம் காரணமாக அவுஸ்திரேலியா பிரஜாவுரிமையை வழங்கியது.",
        "நீண்டகால ஆயுத மோதல் மனித உரிமை துஸ்பிரயோக வரலாற்றினை கொண்ட நாட்டில் தனது வாழ்க்கையை புரட்சிகர அரசியலில் செலவிட்டுள்ளார் குணரட்ணம்.",
        "இராணுவவீரர்கள் போன்று தங்களை காண்பித்தவாறு கண்டியில் உள்ள இராணுவமுகாம்மீது தாக்குதலை மேற்கொண்டு ஆயுதங்களை கைப்பற்றிய பல்கலைகழக இளைஞர்களிற்கு  குமார் குணரட்ணம் தலைமை தாங்கினார் என விக்டர் ஐவன் தெரிவிக்கின்றார்.",
        "மோதலின் போது திருகோணமலையில் நூற்றுக்கணக்கான சட்டவிரோத படுகொலைக்கு சரத்பொன்சேகாவே காரணம் என்கின்றார் குமார் குணரட்ணம்.",
        "ஏனைய சகாக்கள் கொல்லப்பட்டதால் கடும் அழுத்தத்திற்குள்ளனான அரசாங்கம் காணாமல்போன சிலர் உயிருடன் இருக்கின்றனர் என்பதை காண்பிப்பதற்காக  சிலரை விடுதலை செய்யவேண்டிய நிலைக்கு தள்ளப்பட்டதால் நான் விடுதலை செய்யப்பட்டேன் என அவர் தெரிவிக்கின்றார்.",
        "மிகநீண்ட காலத்திற்கு முன்னரே ஆயுதப்போராட்டத்தை கைவிட்டுள்ள குமார் குணரட்ணம் முழுமையான அரசியல் சீர்திருத்தங்களிற்காக வீதிப்போராட்டங்களை மேலும் தீவிரமாக முன்னெடுக்கவேண்டியுள்ளது என்கின்றார்.",
        "ஆட்சியாளர்களிடமிருந்து நாங்கள் ஜனநாயகத்தை எதிர்பார்க்கவில்லை இதன் காரணமாகவே மக்கள் வீதிக்கு வந்து ஜனநாயகம் என்றால் என்னவென காண்பித்துள்ளனர் என்கின்றார் அவர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "விக்டர் இவான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமார் குணரத்னம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செயற்பாட்டாளர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பிரேமகுமார் குணரட்ணம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு தசாப்தத்திற்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணரத்தினம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "56",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு நாட்கள் கழித்து",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குணரத்தினம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமார் குணரத்னம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பல தசாப்தங்களுக்கு முடிவு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணரத்தினம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏவிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணரத்தினம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமார் குணரத்னம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மாதங்கள் கழித்து",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "குணரத்தினம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணரத்தினம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்டர் இவான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமார் குணரத்னம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமார் குணரத்னம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "குமார் குணரத்னம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}