{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/රටේ-බලය-ගත-හැකි-සූත්‍රයක්-ජනපති-හෙළි-කරයි/101-618519",
  "time_ut": 1661147176,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රටේ බලය ගත හැකි සූත්‍රයක් ජනපති හෙළි කරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The President reveals a formula that can take power in the country",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickramasinghe made an open invitation to all parties to come to the village and show their work if they want to take power in the country.",
        "The President also said that not only the United National Party, Pohottuwa and Sri Lanka Freedom Party but also other parties are invited to come.",
        "Tell the people of Sajabe to come too. Tell JVP to come too. Let them take a part and cultivate it. If they get twice the yield per acre as we do, they can ask the government to give it. But if you can't do it, it doesn't matter. If power is needed, show that they can work. Come to the village level and do it. The President said in a meeting held in Anuradhapura that he is ready to talk to all parties and bring everyone together."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pohottuwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Freedom Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රටේ බලය ගත හැකි සූත්‍රයක් ජනපති හෙළි කරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රටෙි බලය ගන්න අවශ්‍ය නම් ගමට ඇවිත් වැඩ කර පෙන්වන්නැයි ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සියලු පක්ෂ වලට  විවෘත ආරාධනයක් කළේය.",
        "එක්සත් ජාතික පක්ෂය, පොහොට්ටුව සහ ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය පමණක් නොව  අනිත් පක්ෂවල අයටත් එන්නැයි ආරාධනා කරන බව ද ජනාධිපතිවරයා කීය.",
        "සජබෙ අයටත් එන්න කියන්න. ජනතා විමුක්ති පෙරමුණටත් එන්න කියන්න. ඒ අය කොටසක් අරගෙන වගා කරන්න.අක්කරයට අපි වගේ දෙගුණයක් අස්වැන්න ඒ අය ගන්නව නම්  ආණ්ඩුව දෙන්න කියලා ඉල්ලන පුළුවන්. ඒත් කරන්න බැරිනම් වැඩක් නෑනේ. බලය අවශ්‍යනම් පෙන්නන්න තමන්ට වැඩ කරනන් පුලුවන් කියලා. ගම් මට්ටමට ඇවිල්ලා ඒක කරන්න. සියලු පක්ෂ එක්ක කතා කරලා හැම දෙනාම එකට එකතු කර ගන්න මම සූදානම් යැයි ජනාධිපතිවරයා අනුරාධපුරයේ පැවති රැස්වීමකදී පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොහොට්ටුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாட்டில் அதிகாரத்தை கைப்பற்றக்கூடிய சூத்திரத்தை ஜனாதிபதி வெளிப்படுத்துகிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் ஆட்சியைப் பிடிக்க வேண்டுமானால் கிராமத்திற்கு வந்து தமது பணிகளை வெளிப்படுத்துமாறு ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அனைத்து தரப்பினருக்கும் பகிரங்க அழைப்பு விடுத்துள்ளார்.",
        "ஐக்கிய தேசியக் கட்சி, பொஹொட்டுவ, ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி மட்டுமன்றி ஏனைய கட்சிகளுக்கும் வருமாறு அழைப்பு விடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் ஜனாதிபதி தெரிவித்தார்.",
        "சஜாபே மக்களையும் வரச் சொல்லுங்கள். ஜேவிபியையும் வரச் சொல்லுங்கள். பங்கு எடுத்து விவசாயம் செய்யட்டும்.. நம்மைப் போல ஏக்கருக்கு இரண்டு மடங்கு மகசூல் கிடைத்தால் அரசிடம் கேட்கலாம். ஆனால் நீங்கள் அதை செய்ய முடியாது என்றால், அது ஒரு விஷயமே இல்லை. அதிகாரம் தேவைப்பட்டால், அவர்களால் வேலை செய்ய முடியும் என்பதைக் காட்டுங்கள். கிராம மட்டத்திற்கு வந்து செய்யுங்கள். அனைத்து தரப்பினருடனும் பேசி அனைவரையும் ஒன்றிணைக்க தயார் என அநுராதபுரத்தில் இடம்பெற்ற கூட்டமொன்றில் ஜனாதிபதி தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொஹொட்டுவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}