{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131586",
  "time_ut": 1657960006,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி பதவிக்கு தெரிவு செய்ய முடியாத தகைமையீனங்கள் குறித்து அவதானம் - பாராளுமன்ற செயலாளர் நாயகம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Parliamentary Secretary-General warns against ineligibility for election to presidency",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Parliamentary Secretary General Thammika Dasanayake urged the House that while filing nominations for the vacant post of President, the members should pay attention to the deficiencies mentioned in the Constitution which prevent them from being elected to the post of President.",
        "A special parliamentary session convened on Saturday (16) chaired by Speaker Mahinda Yappa Abeywardhana.",
        "President Gotabaya Rajapaksa has resigned from the office of President with effect from 14th July 2022 in accordance with Article 38(1) of the Constitution.",
        "Speaker Mahinda Yappa informed the House that the Parliamentary Secretary General will inform the House of three announcements regarding the resignation.",
        "Parliamentary Secretary Nahyakam Dammika Dasanayake announced three announcements regarding the resignation of the President and the next steps to be taken in the House.",
        "In accordance with Article 4 of the Special Arrangements for Presidential Election No. 02 of 1981, if the office of the President falls vacant in the event that the Parliament is not dissolved, the Parliament must convene within three days of the vacancy occurring, so I submit to the House a special gazette issued to convene the Parliament.",
        "1981 No. 02 Presidential Election (Special Provisions) Chapter 4 Disclosure Notification In case the office of President becomes vacant in the event that the Parliament is not dissolved, Parliament should be convened within three days after the office becomes vacant.",
        "Following the resignation of President Gotabaya Rajapaksa with effect from the 14th of July 2022, the position of President has become vacant and in accordance with Article 05 of Presidential Election (Special Provisions) No. 02 of 1981, the Secretary General of Parliament hereby informs the House.",
        "Accordingly, I submit to the House the official letter sent to the Speaker on 14.07.2022 regarding the resignation of President Gotabaya Rajapaksa in accordance with Article 38(1) of the Constitution.",
        "Honorable Speaker...I took the oath of office as the 7th executive president of the country as per the constitution and assumed the duties of the presidency on 18.11.2019.",
        "Within three months of assuming office, the Covid pandemic that has affected the entire world has also affected Sri Lanka.",
        "I am happy that the people of the country have been protected amidst the economic crisis and the impact of Covid. The country was shut down several times in 2020 and 2021 to protect the people from the impact of Covid. The economic crisis that has been affecting for many years has intensified and the government has to face the shortage of foreign reserves.",
        "In order to resolve this instability, I called on all the political parties in the Parliament and made an all-out effort to establish an all-party government or a national government. I personally believe that I have taken the best decisions to resolve the issues.",
        "In accordance with Article 38 (1)a of the Constitution mentioned in the letter sent by the leaders of the parliamentary political parties on 07.09.2022, I am resigning from the position of the President of the Democratic Socialist Republic of Sri Lanka with effect from 07.14.2022.",
        "Also, I request you to take the next step according to the constitution of the country. I have served the motherland to the best of my ability in the period so far.",
        "According to Article 5 of the 1981 Presidential Election No. 2 (Special Arrangements), the deadline for receiving nominations is within 48 hours or not later than 7 days from the date of meeting today (yesterday).",
        "Accordingly, the next Tuesday i.e. on 19.07.2022, the Parliament will take responsibility for the nomination papers. The next steps will be taken according to Article 6 of the Presidential Election (Special Arrangements).",
        "The Secretary General of the Parliament will act as the electoral officer in the process of selecting the President through the Parliament. The said person should officially hand over the nomination form to the Secretary General of the Parliament on the 19th of the coming day that he is ready to contest the parliamentary election for the vacant post of the President.",
        "On the day of filing the nomination, the member who is expecting to file the nomination must meet the council on that day and the nomination must be confirmed by another member.",
        "If only one member's name is nominated, the House will be notified that the said member has been elected to the vacant post of President, or if more than one name has been nominated and it is confirmed, the poll should be held within 48 hours of the submission of the nomination petition by the President.",
        "Accordingly, it has been decided to convene the Parliament on the next Wednesday, 20.07.2022.",
        "He said that while filing nominations for the vacant post of President, everyone should be aware of the indolence of those who cannot be elected to the post of President as mentioned in Article 92 of the Constitution."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yappa Abeywardhana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "14th July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Article 38(1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Yappa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nahyakam Dammika Dasanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Article 4 of the Special Arrangements for Presidential Election",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chapter 4 Disclosure Notification",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 14th of July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Article 05 of Presidential Election (Special Provisions",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.07.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Article 38(1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "18.11.2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Article 38",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1)a",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "07.09.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Democratic Socialist Republic of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "07.14.2022",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Article 5 of the 1981",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Presidential Election No.",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "48 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "later than 7 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19.07.2022",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Article 6 of the Presidential Election (Special Arrangements",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Parliament on the 19th of the coming day",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "that day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "48 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20.07.2022",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Article 92 of the Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති ධුරයට තේරී පත්වීමට නුසුදුසුකම ගැන පාර්ලිමේන්තු මහලේකම් අනතුරු අඟවයි",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "පුරප්පාඩු වූ ජනාධිපති ධූරය සඳහා නාමයෝජනා භාරදීමේදී තමන් ජනාධිපති ධූරයට තේරී පත්වීමට නොහැකි වන ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ සඳහන් දුර්වලතා පිළිබඳව අවධානය යොමු කළ යුතු බව පාර්ලිමේන්තු මහලේකම් තම්මික දසනායක මහතා සභාවෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "කථානායක මහින්ද යාප්පා අබේවර්ධන මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් විශේෂ පාර්ලිමේන්තු සැසියක් සෙනසුරාදා (16) රැස්විය.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 38(1) වගන්තියට අනුව ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා 2022 ජූලි 14 වැනි දින සිට බලපැවැත්වෙන පරිදි ජනාධිපති ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වී ඇත.",
        "ඉල්ලා අස්වීම සම්බන්ධයෙන් පාර්ලිමේන්තු මහලේකම්වරයා විසින් නිවේදන තුනක් සභාවට දැනුම් දෙන බව කථානායක මහින්ද යාප්පා සභාවට දැනුම් දුන්නේය.",
        "ජනාධිපතිවරයාගේ ඉල්ලා අස්වීම සහ සභාව තුළ ගත යුතු ඉදිරි පියවර සම්බන්ධයෙන් පාර්ලිමේන්තු ලේකම් නහිකම් දම්මික දසනායක මහතා නිවේදන තුනක් ප්‍රකාශයට පත් කළේය.",
        "1981 අංක 02 දරන ජනාධිපතිවරණය සඳහා වූ විශේෂ විධිවිධානයේ 4 වැනි වගන්තියට අනුව, පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා නොහරින අවස්ථාවක ජනාධිපති ධුරය පුරප්පාඩු වුවහොත්, එම පුරප්පාඩුව ඇති වී දින තුනක් ඇතුළත පාර්ලිමේන්තුව රැස්විය යුතු බැවින් මම පාර්ලිමේන්තුව කැඳවීම සඳහා නිකුත් කරන ලද විශේෂ ගැසට් පත්‍රයක් සභාවට ඉදිරිපත් කරන්න.",
        "1981 අංක 02 ජනාධිපතිවරණ (විශේෂ විධිවිධාන) 4 පරිච්ෙඡ්දය අනාවරණ දැනුම්දීම පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා හරිනු නොලැබුවහොත් ජනාධිපති කාර්යාලය පුරප්පාඩු වුවහොත්, එම කාර්යාලය පුරප්පාඩු වී දින තුනක් ඇතුළත පාර්ලිමේන්තුව කැඳවිය යුතුය.",
        "2022 ජුලි 14 වැනි දින සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වීමත් සමඟ ජනාධිපති ධුරය පුරප්පාඩු වී ඇති අතර 1981 අංක 02 දරන ජනාධිපතිවරණ (විශේෂ විධිවිධාන) 05 වැනි වගන්තිය ප්‍රකාරව පාර්ලිමේන්තු මහලේකම්වරයා මෙයින් දැනුම් දෙයි. නිවස.",
        "ඒ අනුව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 38(1) වගන්තිය ප්‍රකාරව ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ ඉල්ලා අස්වීම සම්බන්ධයෙන් 2022.07.14 වැනි දින කථානායකවරයා වෙත යවන ලද නිල ලිපිය මම සභාවට ඉදිරිපත් කරමි.",
        "ගරු කථානායකතුමනි... මම ව්‍යවස්ථාවට අනුව රටේ 7 වැනි විධායක ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දී 2019.11.18 වන දින ජනාධිපති ධූරයේ වැඩ භාර ගත්තා.",
        "බලයට පත්වී මාස තුනක් ඇතුළත මුළු ලෝකයටම බලපා ඇති කොවිඩ් වසංගතය ශ්‍රී ලංකාවටද බලපෑවේය.",
        "ආර්ථික අර්බුද සහ කොවිඩ් බලපෑම මධ්‍යයේ රටේ ජනතාව ආරක්‍ෂා වීම ගැන මම සතුටු වෙනවා.කොවිඩ් බලපෑමෙන් ජනතාව ආරක්‍ෂා කිරීමට 2020 සහ 2021 වසර කිහිපයකදී රට වසා දැමුවා.බලපෑවෙමින් තිබෙන ආර්ථික අර්බුදය වසර ගණනාවක් තිස්සේ තීව්ර වී ඇති අතර රජයට විදේශ සංචිත හිඟයට මුහුණ දීමට සිදුවී ඇත.",
        "මේ අස්ථාවර භාවය විසඳීමට පාර්ලිමේන්තුවේ සියලුම දේශපාලන පක්ෂ කැඳවා සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් හෝ ජාතික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට මම උපරිම උත්සාහයක් ගත්තා.ප්‍රශ්න විසඳීමට හොඳම තීරණ ගත්තේ මම බව පෞද්ගලිකව විශ්වාස කරනවා. .",
        "2022.09.07 දින පාර්ලිමේන්තු දේශපාලන පක්ෂ නායකයින් විසින් යවන ලද ලිපියේ සඳහන් වන ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 38 (1)අ වගන්තිය අනුව ක්‍රියාත්මක වන පරිදි ශ්‍රී ලංකා ප්‍රජාතාන්ත්‍රික සමාජවාදී ජනරජයේ ජනාධිපති ධූරයෙන් මා ඉල්ලා අස්වෙනවා. 2022.14.07",
        "ඒ වගේම රටේ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට අනුව මීළඟ පියවර ගන්නා ලෙසත් ඔබතුමාගෙන් ඉල්ලා සිටිනවා.මෙතෙක් කාලය තුළ මා මාතෘභූමියට හැකි උපරිමයෙන් සේවය කර තිබෙනවා.",
        "1981 ජනාධිපතිවරණ අංක 2 (විශේෂ විධිවිධාන) හි 5 වැනි වගන්තියට අනුව නාමයෝජනා භාරගැනීමේ අවසන් දිනය අද (ඊයේ) රැස්වූ දින සිට පැය 48ක් ඇතුළත හෝ දින 7කට පසුව නොවේ.",
        "ඒ අනුව එළඹෙන අඟහරුවාදා එනම් 2022.07.19 වන දින නාමයෝජනා පත්‍ර භාරගැනීමේ වගකීම පාර්ලිමේන්තුව භාරගනු ඇත.ජනාධිපතිවරණයේ 6 වැනි වගන්තිය (විශේෂ විධිවිධාන) අනුව ඉදිරි පියවර ගනු ලැබේ.",
        "පාර්ලිමේන්තුව හරහා ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගැනීමේ ක්‍රියාවලියේ මැතිවරණ නිලධාරියා ලෙස පාර්ලිමේන්තු මහලේකම්වරයා කටයුතු කරනු ලබන අතර, එම පුද්ගලයා ලබන 19 වැනිදා පාර්ලිමේන්තු මහලේකම්වරයා වෙත නිල වශයෙන් නාමයෝජනා පත්‍රය භාර දිය යුතුය. පුරප්පාඩු වූ ජනාධිපති ධුරය සඳහා පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණයට ඉදිරිපත් වීමට සූදානම්.",
        "නාමයෝජනා භාරදෙන දිනයේ නාමයෝජනා භාරදීමට බලාපොරොත්තු වන මන්ත්‍රීවරයා එදින සභාව හමුවිය යුතු අතර වෙනත් මන්ත්‍රීවරයකු විසින් නාමයෝජනා ස්ථිර කළ යුතුය.",
        "එක් මන්ත්‍රීවරයෙකුගේ නම පමණක් නම් කළහොත් එම මන්ත්‍රීවරයා පුරප්පාඩු වූ සභාපති ධූරයට තේරී පත් වූ බව සභාවට දැනුම් දෙනු ඇත, නැතහොත් නම් එකකට වඩා නම් කර එය තහවුරු වුවහොත් පැය 48ක් ඇතුළත ඡන්ද විමසීම පැවැත්විය යුතුය. ජනාධිපතිවරයා විසින් නාමයෝජනා පෙත්සම ඉදිරිපත් කිරීම.",
        "ඒ අනුව 2022.07.20 වන බදාදා පාර්ලිමේන්තුව කැඳවීමට තීරණය කර ඇත.",
        "පුරප්පාඩු වූ ජනාධිපති ධූරය සඳහා නාමයෝජනා භාරදීමේදී ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 92 ව්‍යවස්ථාවේ සඳහන් පරිදි ජනාධිපති ධූරයට තේරී පත් විය නොහැකි පුද්ගලයන්ගේ කම්මැලිකම පිළිබඳව සියලු දෙනා අවධානයෙන් සිටිය යුතු බවද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාප්පා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වගන්තිය 38(1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද යාප්පා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නහිකම් දම්මික දසනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපතිවරණය සඳහා විශේෂ විධිවිධාන 4 වන වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දවස් තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4 වන පරිච්ඡේදය අනාවරණය කිරීමේ දැනුම්දීම",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දවස් තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 14 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපතිවරණයේ 05 වැනි වගන්තිය (විශේෂ විධිවිධාන",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022.07.14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වගන්තිය 38(1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "18.11.2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "38 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1) a",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2022.09.07",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ප්‍රජාතාන්ත්‍රික සමාජවාදී ජනරජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022.14.07",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1981 හි 5 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපතිවරණ අංක.",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "පැය 48 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "දින 7 කට පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊළඟ අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022.07.19",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපතිවරණයේ 6 වැනි වගන්තිය (විශේෂ විධිවිධාන",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව ලබන 19 වැනිදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එකක් පමණයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එකකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැය 48 යි",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022.07.20",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාවේ 92 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி பதவிக்கு தெரிவு செய்ய முடியாத தகைமையீனங்கள் குறித்து அவதானம் - பாராளுமன்ற செயலாளர் நாயகம்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "பதவி வெற்றிடமாகியுள்ள ஜனாதிபதி பதவிக்கு வேட்பு மனுக்கலை தாக்கல் செய்யும் போது உறுப்பினர்கள் அரசியலமைப்பில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளதற்கமைய ஜனாதிபதி பதவிக்கு தெரிவு செய்ய முடியாத தகைமையீனங்கள் குறித்து அவதானம் செலுத்த வேண்டும் என பாராளுமன்ற செயலாளர் நாயகம் தம்மிக தஸநாயக்க சபையில் வலியுறுத்தினார்.",
        "விசேட பாராளுமன்ற அமர்வு சனிக்கிழமை (16) சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன தலைமையில் கூடியது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ அரசியலமைப்பின் 38(1) அ உறுப்புரையின் பிரகாரம் 2022 ஜூலை மாதம் 14ஆம் திகதி முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் ஜனாதிபதி பதவி பதவியை இராஜினாமா செய்துள்ளார்.",
        "பதவி விலகல் தொடர்பில் மூன்று அறிவித்தலை பாராளுமன்ற செயலாளர் நாயகம் சபைக்கு தெரிவிப்பார் என சபாநாயபர் மஹிந்த யாப்பா சபைக்கு அறிவித்தார்.",
        "ஜனாதிபதி பதவி விலகல் மற்றும் அடுத்தக்கட்ட நடவடிக்கை தொடர்பில் மூன்று அறிவித்தலை பாராளுமன்ற செயலாளர் நாhயகம் தம்மிக்க தஸநாயக்க சபைக்கு வருமாறு அறிவித்தார்.",
        "1981 ஆம் ஆண்டு 02ஆம் இலக்க ஜனாதிபதி தெரிவு தொடர்பிலான விசேட ஏற்பாடுகளுக்கமைய 4ஆவது உறுப்புரையின் பிரகாரம் பாராளுமன்றம் கலைக்க்கபடாத சந்தர்ப்பத்தில் ஜனாதிபதி பதவி வெற்றிடமாகும் போது அந்த பதவி வெற்றிடம் ஏற்பட்டு மூன்று நாட்களுக்குள் பாராளுமன்றம் கூட வேண்டும் என்பதால் பாராளுமன்றத்தை கூட்டும் வகையில் வெளியிடப்பட்ட விசேட வர்த்தமானியை சபைக்கு சமர்ப்பிக்கிறேன்.",
        "1981 ஆம் ஆண்டு 02ஆம் இலக்க ஜனாதிபதி தெரிவு (விசேட ஏற்பாடுகள்) 4ஆம் அத்தியாத்திற்கமைய வெளிப்படுத்தப்படும் அறிவித்தல் பாராளுமன்றம் கலைக்கப்படாத சந்தர்ப்பத்தில் ஜனாதிபதி பதவி வெற்றிடமாகும் பட்சத்தில் பதவி வெற்றிடமாகி மூன்று நாட்களுக்குள் பாராளுமன்றம் கூட்டப்பட வேண்டும் என்பதற்கமைய இன்று ( 2022.07.16) பாராளுமன்றத்தை கூட்ட தீர்மானிக்கப்பட்டு விசேட வர்த்தமானி வெளியிடப்பட்டது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ 2022 ஜுலை மாதம் 14ஆம் திகதி முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் பதவியை இராஜினாமா செய்ததை தொடர்ந்து ஜனாதிபதி பதவி வெற்றிடமாகியுள்ளதுடன்,1981 ஆம் 02ஆவது இலக்க ஜனாதிபதி தெரிவு (விசேட ஏற்பாடுகள்) 05ஆம் உறுப்புரையின் பிரகாரம் பாராளுமன்ற செயலாளர் நாயகத்தினால் சபைக்கு இவ்வாறு அறிவிக்கப்படுகிறது.",
        "அதற்கமைய அரசியலமைப்பின் 38(1) அ பிரகாரம் ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகல் தொடர்பில் சபாநாயகருக்கு 2022.07.14ஆம் திகதி அனுப்பி வைத்த உத்தியோகப்பூர்வ கடிதத்ததை சபைக்கு சமர்பிக்கிறேன்.",
        "மதிப்பிற்புகுரிய சபாநாயகர் அவர்களே...நாட்டின் 7ஆவது நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதியாக அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் பதவி பிரமாணம் செய்து 2019.11.18ஆம் திகதி ஜனாதிபதி பதவிக்கான கடமைகளை பொறுப்பேற்றேன்.",
        "பதவியை பொறுப்பேற்று மூன்று மாதகாலங்களுக்குள் முழு உலகத்திற்கும் தாக்கத்திற்கும் தாக்கம் செலுத்திய கொவிட் பெருந்தொற்று தாக்குதல் இலங்கைக்கும் தாக்கம் செலுத்தியது.",
        "அதுவரையான காலப்பகுதியிலான பொருளாதார நெருக்கடி,கொவிட் தாக்கம் ஆகியவற்றிற்கு மத்தியில் நாட்டு மக்களை பாதுகாக்கப்பட்டதையிட்டு மகிழ்ச்சியடைகிறேன்.கொவிட் தாக்கத்திலிருந்து நாட்டு மக்களை பாதுகாப்பதற்காக 2020 மற்றும் 2021 ஆகிய காலப்பகுதிகளில் நாடு பலமுறை முடக்கப்பட்டதால் பல ஆண்டுகாலமாக தாக்கம் செலுத்திய பொருளாதார நெருக்கடி மேலும் தீவிரமடை;ந்ததால் வெளிநாட்டு கையிருப்பு பற்றாக்குறையை எதிர்கொள்ள அரசாங்கத்திற்கு நேரிட்டது.",
        "இந்த நிலையற்ற தன்மைக்கு தீர்வு காணும் நோக்கில் பாராளுமன்றில் அங்கம் வகிக்கும் சகல அரசியல் கட்சிகளுக்கும் அழைப்பு விடுத்து சர்வக்கட்சி அரசாங்கம் அல்லது தேசிய அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிப்பதற்கு முழுமையான முயற்சியை முன்னெடுத்தேன்.பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண சிறந்த தீர்மானங்களை முன்னெடுத்தேன் என்பதை தனிப்பட்ட முறையில் நம்புகிறேன்.",
        "பொது மக்களின் கோரிக்கைக்கமையவும், 2022.07.09ஆம் திகதி பாராளுமன்ற அரசியல் கட்சி தலைவர்களின் வலியுறுத்தலுக்கமைய தாங்கள் அனுப்பிய கடித்தில் குறிப்பிட்டதற்கமைய அரசியலமைப்பின் 38 (1)அ உறுப்புரையின் பிரகாரம் இலங்கை ஜனநாயக சோசலிய குடியரசின்ஜனாதிபதி பதவியை 2022.07 .14ஆம் திகதி முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் இராஜினாமா செய்கிறேன் .என்பதை தெரிவித்துக் கொள்கிறேன்.",
        "அத்துடன் நாட்டின் அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் அடுத்தக்கட்ட நடவடிக்கையினை முன்னெடுக்கமாறு கேட்டுக்கொள்கிறேன்.இதுவரையான காலப்பகுதியில் தாய்நாட்டிற்கு என்னால் முடிந்த அளவிற்கு சேவையாற்றிள்ளேன்.தொடர்ந்து நாட்டுக்காக இயலுமான சேவையாற்ற எதிர்பார்த்துள்ளேன் என்பதை மேலும் தெரிவித்துக்கொள்கிறேன்.",
        "1981 ஆம் ஆண்டு  2ஆம் இலக்க ஜனாதிபதி தெரிவு ( விசேட ஏற்பாடுகள்) 5ஆம் உறுப்புரையின் பிரகாரம் இன்று (நேற்று) கூடிய தினத்திலிருந்து 48 மணித்தியாலத்திற்குள் அல்லது 7 நாட்களுக்கு பிந்தாமலும் வேட்பு மனுக்களை பெற்றுக்கொள்ளும் நேரம்,திகதி ஒதுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அதற்கமைய எதிர்வரும் செவ்வாய்க்கிழமை அதாவது 2022.07.19ஆம் திகதி பாராளுமன்றம் கூடிய வேட்பு மனுக்களை பொறுப்பேற்கும் நடவடிக்கை முன்னெடுக்கப்படும்.ஜனாதிபதி தெரிவு (விசேட ஏற்பாடுகள்) 6ஆவது உறுப்புரையின் பிரகாரம் அடுத்தக்கட்ட நடவடிக்கைகள் முன்னெடுக்கப்படும்.",
        "பாராளுமன்றத்தின் ஊடான ஜனாதிபதி தெரிவு பணியில் பாராளுமன்ற செயலாளர் நாயகம் தெரிவத்தாட்சி அலுவலராக செயற்படுவார்.வெற்றிடமாகியுள்ள ஜனாதிபதி பதவிக்கான பாராளுமன்ற தேர்தலில் போட்டியிட தயார் என்பதற்கான வேட்பு மனுவை குறித்த நபர் எதிர்வரும் 19ஆம் திகதி பாராளுமன்ற செயலாளர் நாயகத்திடம் உத்தியோகப்பூர்வமாக கையளிக்க வேண்டும்.",
        "வேட்பு மனு தாக்கல் செய்யும் தினத்தன்று வேட்பு மனுவை தாக்கல் செய்ய எதிர்பார்த்துள்ள உறுப்பினர் கட்டாயம் அன்றைய தினம் சபைக்கு சமுகமளிக்க வேண்டும்.அத்துடன் அந்த வேட்பு மனுவை பிறிதொரு உறுப்பினர் உறுதிப்படுத்த வேண்டும்.அது தொடர்பில் விவாதத்திற்கு சந்தர்ப்பம் வழங்கப்படாமாட்டாது.",
        "ஒரு உறுப்பினரது பெயர் மாத்திரம் பரிந்துரைக்கப்படுமாயின் வெற்றிடமாகியுள்ள ஜனாதிபதி பதவிக்கு குறித்த உறுப்பினர் தெரிவு செய்யப்பட்டுள்ளார் என்பது சபைக்கு அறிவிக்கப்படும்.அல்லது ஒன்றுக்கு மேற்பட்டோரது பெயர் குறிப்பிடப்பட்டு அது உறுதிப்படுத்தப்படுமாயின் வேட்பு மனுத்தாக்கல் சமர்ப்பிக்கப்பட்டு 48 மணித்தியாலத்திற்குள் ஜனாதிபதி தெரிவிக்கான வாக்கெடுப்பு இடம்பெற வேண்டும்.",
        "அதற்கமைய தற்போது தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளதற்கமைய எதிர்வரும் புதன்கிழமை அதாவது 2022.07.20 ஆம் திகதி பாராளுமன்றத்தை கூட்டி வாக்கெடுப்பினை நடத்த குறித்தொதுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "பதவி வெற்றிடமாகியுள்ள ஜனாதிபதி பதவிக்கான  வேட்பு மனுக்கவை தாக்கல் செய்யும் போது அரசியலமைப்பின் 92ஆவது சரத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள ஜனாதிபதி பதவிக்கு தெரிவு செய்ய முடியாதவர்களின் தகைமையீனம் தொடர்பில் சகலரும் அவதானத்திற்கு கொள்ள வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "14 ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 38(1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நஹ்யகம் தம்மிக்க தசநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதித் தேர்தலுக்கான சிறப்பு ஏற்பாடுகளின் 4வது பிரிவு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அத்தியாயம் 4 வெளிப்படுத்தல் அறிவிப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 14, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதித் தேர்தலின் பிரிவு 05 (சிறப்பு ஏற்பாடுகள்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.07.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 38(1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "18.11.2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுரை 38",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1) a",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "07.09.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ஜனநாயக சோசலிச குடியரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "07.14.2022",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1981 இன் பிரிவு 5",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி தேர்தல் எண்.",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "48 மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "7 நாட்களுக்குப் பிறகு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19.07.2022",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதித் தேர்தலின் பிரிவு 6 (சிறப்பு ஏற்பாடுகள்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்வரும் 19 ஆம் திகதி பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரே ஒரு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்றுக்கு மேற்பட்ட",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "48 மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20.07.2022",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பின் பிரிவு 92",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}