{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/02/money-printing-fueling-inflation-cbsl-autonomy-paramount-imf-mission-chief/",
  "time_ut": 1662118260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Money printing fueling inflation; CBSL autonomy paramount – IMF Mission Chief",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Money printing fueling inflation; CBSL autonomy paramount – IMF Mission Chief",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); IMF Mission Chief for Sri Lanka Peter Breuer pointed out that the printing of money by the Central Bank of Sri Lanka to finance the government in the absence of any other creditors is fueling inflation.",
        "He told the BBC Sinhala Service that restoring the independence of the Central Bank and eliminating monetary financing will be a very important part to prevent rising inflation.",
        "\"We envisaged that the Central Bank Act, that ensures proper independence of the Central Bank, will be an important ingredient in restoring macroeconomic stability in Sri Lanka,\" said the IMF Mission Chief.",
        "USD 2.9 Billion is not too little, and not too late, said Peter Breuer, the IMF Mission Chief of Sri Lanka in Colombo.",
        "He told the BBC Sinhala Service that Sri Lanka has committed to a comprehensive set of economic reforms that will help put the economy back on a strong and durable growth trajectory, and this financing from the IMF will be available upon approval by the IMF Management and Executive Board.",
        "He said the Extended Fund Facility from the IMF will help catalyze other financings from other sources, other multilateral lenders, bilateral flows, and private flows, that will help restore confidence in the Sri Lankan economy and regain growth, etc.",
        "According to Peter Breuer, before the first tranche of the USD 2.9 Bn is disbursed, there are a number of matters that need to be addressed between the Staff-Level Agreement, and proposing a program to the IMF Executive Board.",
        "\"There are a number of prior actions agreed with the authorities, that they would undertake in order to continue with the economic reform that they have already started,\" he said citing the 2023 Budget which is consistent with the macroeconomic framework and targets that have been agreed on.",
        "Peter Breuer stressed that creditors should encourage the IMF program, and work in collaboration if not Sri Lanka's crisis would be severe, and the economy would continue to shrink posing more risks to Sri Lanka's repayment capacity.",
        "Money printing fueling inflation; CBSL autonomy paramount – IMF Mission Chief",
        "UKs DCTS to benefit Sri Lanka on duty-free access – PM Boris Johnson",
        "Political instability will pose risks to implement reforms, and distribution of IMF funding – Fitch"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the BBC Sinhala Service",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the BBC Sinhala Service",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the IMF Management and Executive Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Extended Fund Facility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the IMF Executive Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මුදල් මුද්‍රණය උද්ධමනය වැඩි කරයි; CBSL ස්වයං පාලනය අතිමහත් - IMF දූත මණ්ඩල ප්‍රධානියා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ශ්‍රී ලංකා මූල්‍ය අරමුදලේ ශ්‍රී ලංකා දූත මණ්ඩල ප්‍රධානී පීටර් බෲයර් පෙන්වා දුන්නේ වෙනත් ණයහිමියන් නොමැති අවස්ථාවක ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව විසින් රජයට මුදල් සැපයීම සඳහා මුදල් මුද්‍රණය කිරීම උද්ධමනය ඉහළ නංවන බවයි.",
        "උද්ධමනය ඉහළ යෑම වැළැක්වීම සඳහා මහ බැංකුවේ ස්වාධීනත්වය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සහ මූල්‍ය මූල්‍යකරණය ඉවත් කිරීම ඉතා වැදගත් අංගයක් වනු ඇති බව ඔහු බීබීසී සිංහල සේවයට පැවසීය.",
        "\"මහ බැංකුවේ නිසි ස්වාධීනත්වය සහතික කරන මහ බැංකු පනත ශ්‍රී ලංකාවේ සාර්ව ආර්ථික ස්ථාවරත්වය ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කිරීමේ වැදගත් අමුද්‍රව්‍යයක් වනු ඇතැයි අපි අපේක්ෂා කළෙමු,\" IMF දූත මණ්ඩල ප්‍රධානියා පැවසීය.",
        "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.9ක් යනු ඉතා සුළු දෙයක් නොවන අතර ප්‍රමාද වැඩි නොවේ යැයි කොළඹ ශ්‍රී ලංකාවේ IMF දූත මණ්ඩල ප්‍රධානී පීටර් බෲවර් පැවසීය.",
        "ආර්ථිකය නැවත ශක්තිමත් සහ කල් පවත්නා වර්ධන මාවතකට ගෙන ඒමට උපකාර වන පුළුල් ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ මාලාවක් සඳහා ශ්‍රී ලංකාව කැපවී සිටින බවත්, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කළමනාකාරීත්වය සහ විධායකයේ අනුමැතිය මත මෙම මූල්‍යාධාරය ලබා ගත හැකි බවත් ඔහු බීබීසී සිංහල සේවයට පැවසීය. මණ්ඩලය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකය පිළිබඳ විශ්වාසය යළි ඇති කර ගැනීමට සහ නැවත වර්ධනයක් ඇති කර ගැනීමට උපකාර වන වෙනත් ප්‍රභවයන්, වෙනත් බහුපාර්ශ්වික ණය දෙන්නන්, ද්විපාර්ශ්වික ප්‍රවාහ සහ පුද්ගලික ප්‍රවාහයන්ගෙන් අනෙකුත් මූල්‍යකරණයන් උත්ප්‍රේරණය කිරීමට උපකාරී වනු ඇතැයි ඔහු පැවසීය.",
        "Peter Breuer ට අනුව, USD Bn 2.9 හි පළමු වාරිකය ලබා දීමට පෙර, මාණ්ඩලික මට්ටමේ ගිවිසුම සහ IMF විධායක මණ්ඩලයට වැඩසටහනක් යෝජනා කිරීම අතර අවධානය යොමු කළ යුතු කරුණු ගණනාවක් තිබේ.",
        "\"මේ වන විටත් ආරම්භ කර ඇති ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ දිගටම කරගෙන යාම සඳහා බලධාරීන් සමඟ එකඟ වූ පූර්ව ක්‍රියාමාර්ග ගණනාවක් තිබේ,\" ඔහු 2023 අයවැය උපුටා දක්වමින් සාර්ව ආර්ථික රාමුවට සහ ඉලක්කවලට අනුකූල වේ. එකඟ විය.",
        "ණයහිමියන් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ වැඩසටහන දිරිමත් කළ යුතු බවත්, එසේ නොවුණහොත් ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදය උග්‍ර වනු ඇති බවත්, ශ්‍රී ලංකාවේ ආපසු ගෙවීමේ හැකියාවට වැඩි අවදානමක් ඇති කරමින් ආර්ථිකය තවදුරටත් හැකිලී යනු ඇති බවත් Peter Breuer අවධාරණය කළේය.",
        "මුදල් මුද්‍රණය උද්ධමනය වැඩි කරයි; CBSL ස්වයං පාලනය අතිමහත් - IMF දූත මණ්ඩල ප්‍රධානියා",
        "තීරුබදු රහිත ප්‍රවේශය සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට ප්‍රතිලාභ ලබා දෙන එක්සත් රාජධානියේ DCTS - අගමැති බොරිස් ජොන්සන්",
        "දේශපාලන අස්ථාවරත්වය ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාවට නැංවීමට සහ ජාමූඅ අරමුදල් බෙදා හැරීමට අවදානමක් ඇති කරයි - ෆිච්"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බීබීසී සිංහල සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකු පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බීබීසී සිංහල සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF කළමනාකරණ සහ විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பணம் அச்சிடுதல் பணவீக்கத்தைத் தூண்டுகிறது; CBSL தன்னாட்சி மிக முக்கியமானது - IMF மிஷன் தலைவர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இலங்கைக்கான சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் தலைமை அதிகாரி பீட்டர் ப்ரூயர், வேறு கடனாளிகள் இல்லாத நிலையில் அரசாங்கத்திற்கு நிதியளிப்பதற்காக இலங்கை மத்திய வங்கி பணத்தை அச்சிடுவது பணவீக்கத்தை தூண்டுவதாக சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "அதிகரித்து வரும் பணவீக்கத்தைத் தடுப்பதற்கு மத்திய வங்கியின் சுதந்திரத்தை மீட்டெடுப்பதும் பண நிதியளிப்பை நீக்குவதும் மிக முக்கியமான பகுதியாக இருக்கும் என அவர் பிபிசி சிங்கள சேவையிடம் தெரிவித்தார்.",
        "\"மத்திய வங்கியின் சரியான சுதந்திரத்தை உறுதிப்படுத்தும் மத்திய வங்கிச் சட்டம், இலங்கையில் பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை மீட்டெடுப்பதில் ஒரு முக்கிய அங்கமாக இருக்கும் என்று நாங்கள் எண்ணியுள்ளோம்\" என்று IMF மிஷன் தலைவர் கூறினார்.",
        "2.9 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் என்பது மிகக் குறைவானது அல்ல, தாமதமும் இல்லை என்று கொழும்பில் உள்ள இலங்கையின் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் தலைமை அதிகாரி பீட்டர் ப்ரூயர் தெரிவித்தார்.",
        "பொருளாதாரத்தை மீண்டும் வலுவான மற்றும் நீடித்த வளர்ச்சிப் பாதையில் கொண்டு செல்ல உதவும் விரிவான பொருளாதார சீர்திருத்தங்களுக்கு இலங்கை உறுதியளித்துள்ளதாகவும், சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் இந்த நிதியானது சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் முகாமைத்துவம் மற்றும் நிறைவேற்று அதிகாரியின் ஒப்புதலின் பேரில் கிடைக்கும் என்றும் அவர் பிபிசி சிங்கள சேவையிடம் தெரிவித்தார். பலகை.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி இலங்கைப் பொருளாதாரத்தில் நம்பிக்கையை மீட்டெடுக்கவும், வளர்ச்சியை மீளப் பெறவும் உதவும் பிற மூலங்கள், பலதரப்பு கடன் வழங்குபவர்கள், இருதரப்பு ஓட்டங்கள் மற்றும் தனியார் ஓட்டங்கள் ஆகியவற்றிலிருந்து பிற நிதியுதவிகளை ஊக்குவிக்க உதவும் என்றார்.",
        "பீட்டர் ப்ரூயரின் கூற்றுப்படி, USD 2.9 Bn இன் முதல் தவணை வழங்கப்படுவதற்கு முன்பு, பணியாளர்-நிலை ஒப்பந்தம் மற்றும் IMF நிர்வாக வாரியத்திற்கு ஒரு திட்டத்தை முன்மொழிவதற்கு இடையே பல விஷயங்கள் உள்ளன.",
        "\"அதிகாரிகள் ஏற்கனவே தொடங்கியுள்ள பொருளாதார சீர்திருத்தத்தைத் தொடர அவர்கள் மேற்கொள்ளும் பல முன் நடவடிக்கைகள் உள்ளன,\" என்று அவர் 2023 பட்ஜெட்டை மேற்கோள் காட்டி மேக்ரோ பொருளாதார கட்டமைப்பு மற்றும் இலக்குகளுடன் ஒத்துப்போகிறார். ஏற்றுக்கொள்ளுதல்.",
        "கடனளிப்பவர்கள் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் திட்டத்தை ஊக்குவிக்க வேண்டும் என்றும், இலங்கையின் நெருக்கடி கடுமையாக இருக்கும், மேலும் இலங்கையின் திருப்பிச் செலுத்தும் திறனுக்கு அதிக ஆபத்துக்களை ஏற்படுத்தும் வகையில் பொருளாதாரம் தொடர்ந்து சுருங்கும் என்றும் பீட்டர் ப்ரூயர் வலியுறுத்தினார்.",
        "பணம் அச்சிடுதல் பணவீக்கத்தைத் தூண்டுகிறது; CBSL தன்னாட்சி மிக முக்கியமானது - IMF மிஷன் தலைவர்",
        "ஐக்கிய இராச்சியத்தின் டி.சி.டி.எஸ்., இலங்கைக்கு வரியற்ற அணுகலில் பயனளிக்கும் - பிரதமர் போரிஸ் ஜோன்சன்",
        "அரசியல் ஸ்திரமின்மை சீர்திருத்தங்களைச் செயல்படுத்தவும், IMF நிதியை விநியோகிக்கவும் ஆபத்துகளை ஏற்படுத்தும் - ஃபிட்ச்"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிபிசி சிங்கள சேவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிபிசி சிங்கள சேவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF மேலாண்மை மற்றும் நிர்வாக வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF நிர்வாக வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}