{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/20/imf-hopes-to-complete-sri-lanka-aid-talks-as-quickly-as-possible/",
  "time_ut": 1658314080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "IMF hopes to complete Sri Lanka aid talks ‘as quickly as possible’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IMF hopes to complete Sri Lanka aid talks ‘as quickly as possible’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "TOKYO — The International Monetary Fund hopes to complete rescue talks with Sri Lanka “as quickly as possible,” Managing Director Kristalina Georgieva said on Wednesday, hours before the crisis-hit South Asian nation elected a new president.",
        "Speaking with Nikkei Asia in Tokyo, Georgieva said the fund was “very deeply concerned about the well-being of the people in Sri Lanka,” which has been gripped by severe shortages of fuel, food and other essentials after its foreign reserves dried up.",
        "Frustrated citizens have turned their anger on the government, clouding the outlook for debt restructuring and driving once-powerful President Gotabaya Rajapaksa to go into exile and resign last week. On Wednesday, the Sri Lankan parliament elected Ranil Wickremesinghe as his replacement.",
        "Georgieva vowed that “the moment there is a government that we can continue our discussions with, our team will be there.” She added that she was “very hopeful that based on the good technical work we have already done, and the fact that this technical team of Sri Lanka is there, we can complete program negotiations as quickly as possible.”",
        "Wickremesinghe is no stranger to the IMF, as a finance minister and six-time prime minister who has had a hand in negotiations. But he is deeply unpopular with the public.",
        "Georgieva said that the IMF would work with any Sri Lankan administration “as long as the next leader enjoys support and has the longevity to lead the country.”",
        "Sri Lanka is not the only South Asian country facing serious economic pressure. Others include Pakistan, with which the IMF recently reached a staff-level agreement to extend about $1.2 billion in aid, and the Maldives, whose debt-to-gross domestic product ratio stood 123.4% last year according to the IMF’s estimate.",
        "“It is very important for all countries that have had that burden to stare it in the face and not pretend that somehow the problem can go away,” Georgieva warned. “Because it won’t.”",
        "The managing director, who was stopping in the Japanese capital after attending the Group of 20 finance ministers meeting in Indonesia last week, went on to say: “Countries that are faced with severe problems of bad management need to understand that, in this context, markets are jittery. Sentiment is such that there is more anxiety. So if you need to be prudent in good times, you have to be even more prudent in bad times where we are today.”",
        "In the case of Sri Lanka, which “pre-emptively” defaulted on its foreign debt for the first time earlier this year after COVID-19 devastated its core tourism sector, the government was due to submit a debt restructuring plan to the IMF by next month.",
        "“What we would need for the program is financial assurances that will be sustainable, not immediately, but that we have a credible plan to get to that point,” Georgieva said. She added that the incoming government has “a very important role to play, reaching out to both bilateral creditors and private-sector creditors.”",
        "Sri Lanka’s large creditors include Japan, China and India. Georgieva said that she has discussed the situation with the countries during her Asia trip, and was encouraged because “there is an understanding that protracted negotiations are simply not viable, that there has to be decisive action as early as the weeks after a [new] government is in place.”",
        "More broadly, on the global economy, Georgieva said that the IMF will further lower its projection for global GDP growth when it releases its latest World Economic Outlook on July 26. This will mark the third downgrade this year alone. In April, the IMF lowered the outlook for 2022 to 3.6% from 4.4% in January.",
        "She said that the new growth projections would remain in positive territory both for 2022 and 2023. But the downside risks, such as the Ukraine war and inflation, “remain very present.”",
        "Georgieva said there will be a “quite significant downgrade” for China, from its 4.4% growth forecast in the IMF’s April projections due to the impact of COVID-19 lockdowns and real estate problems.",
        "She noted that Beijing has started to use monetary as well as fiscal policy levers, but said the question is “how quickly they can produce results.”",
        "When asked about the weakening Japanese yen and the Bank of Japan’s monetary policy, she pointed out that Japan is an export-oriented economy. Hence, the exchange rate is helping Japanese exporters.",
        "“The economy is not yet achieving its inflation target [of 2%] in a sustained manner,” she said. “And therefore, monetary policy accommodation remains the right choice.”",
        "IMF hopes to complete Sri Lanka aid talks ‘as quickly as possible’",
        "Sri Lanka gets a new President: Ranil Wickremesinghe wins with 134 votes"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "TOKYO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kristalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nikkei Asia",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tokyo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about $1.2 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "123.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "earlier this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Economic Outlook",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "July 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "4.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "January",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Bank of Japan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ආධාර සාකච්ඡා ‘හැකි ඉක්මනින්’ අවසන් කිරීමට IMF බලාපොරොත්තු වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ටෝකියෝ - ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ශ්‍රී ලංකාව සමඟ ගලවා ගැනීමේ සාකච්ඡා “හැකි ඉක්මනින්” අවසන් කිරීමට බලාපොරොත්තු වන බව කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂිකා ක්‍රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා බදාදා පැවසුවේ අර්බුදකාරී දකුණු ආසියානු ජාතිය නව ජනාධිපතිවරයකු තෝරා පත් කර ගැනීමට පැය කිහිපයකට පෙරය.",
        "ටෝකියෝ හි Nikkei Asia සමඟ අදහස් දක්වමින් Georgieva කියා සිටියේ, විදේශ සංචිත සිඳී යාමෙන් පසු ඉන්ධන, ආහාර සහ අනෙකුත් අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල දැඩි හිඟයකින් ග්‍රහණය වී ඇති “ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවගේ යහපැවැත්ම පිළිබඳව අරමුදල ඉතා ගැඹුරින් සැලකිලිමත් වන” බවයි.",
        "කලකිරුණු පුරවැසියන්, ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ඉදිරි දැක්ම වැළැක්වමින් සහ වරක් බලගතු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ පිටුවහල් කිරීමට සහ පසුගිය සතියේ ඉල්ලා අස්වීමට තල්ලු කරමින්, රජය කෙරෙහි ඔවුන්ගේ කෝපය යොමු කර ඇත. බදාදා, ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුව ඔහු වෙනුවට රනිල් වික්‍රමසිංහ තෝරා පත් කර ගන්නා ලදී.",
        "ජෝර්ජිවා සපථ කළේ “අපට අපගේ සාකච්ඡා දිගටම කරගෙන යා හැකි රජයක් ඇති මොහොතේ අපගේ කණ්ඩායම එහි සිටිනු ඇති” බවයි. \"අපි දැනටමත් සිදු කර ඇති හොඳ තාක්ෂණික කටයුතු මත පදනම්ව, ශ්‍රී ලංකාවේ මෙම තාක්ෂණික කණ්ඩායම එහි සිටීම මත, අපට හැකි ඉක්මනින් වැඩසටහන් සාකච්ඡා අවසන් කළ හැකි බවට ඇය ඉතා බලාපොරොත්තු වන බව\" ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය.",
        "වික්‍රමසිංහ ජාමූඅට ආගන්තුකයෙකු නොවේ, මුදල් අමාත්‍යවරයෙකු ලෙසත්, සාකච්ඡාවලට අත ගැසූ හය වතාවක් අගමැතිවරයෙකු ලෙසත් ය. නමුත් ඔහු මහජනතාව අතර දැඩි අප්‍රසාදයට ලක්ව ඇත.",
        "ජෝර්ජිවා පැවසුවේ, “ඊළඟ නායකයාට සහයෝගය ලැබෙන තාක් සහ රට මෙහෙයවීමට දීර්ඝායුෂ ඇති තාක්” IMF ඕනෑම ශ්‍රී ලංකා පරිපාලනයක් සමඟ කටයුතු කරන බවයි.",
        "බරපතළ ආර්ථික පීඩනයකට මුහුණ දී සිටින එකම දකුණු ආසියාවේ රට ශ්‍රී ලංකාව නොවේ. අනෙක් ඒවාට පකිස්තානය ඇතුළත් වන අතර, IMF විසින් ඩොලර් බිලියන 1.2 ක පමණ ආධාර ලබා දීම සඳහා කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවයකට එළඹී ඇති අතර, IMF හි ඇස්තමේන්තුවට අනුව පසුගිය වසරේ නය සිට දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයේ අනුපාතය 123.4% ක් වූ මාලදිවයින ද ඇතුළත් ය.",
        "“එම බර ඇති සියලුම රටවලට එය මුහුණ දෙස බලා සිටීම ඉතා වැදගත් වන අතර කෙසේ හෝ ගැටලුව පහව යා හැකි බව මවාපාන්නේ නැත,” ජෝර්ජිවා අනතුරු ඇඟවීය. \"එහෙම නොවන නිසා.\"",
        "පසුගිය සතියේ ඉන්දුනීසියාවේ පැවති 20 මුදල් අමාත්‍යවරුන්ගේ කණ්ඩායමේ රැස්වීමට සහභාගී වීමෙන් පසු ජපාන අගනුවර නතර වෙමින් සිටි කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂවරයා තවදුරටත් මෙසේ පැවසීය: “නරක කළමනාකරණයේ දැඩි ගැටලුවලට මුහුණ දෙන රටවල් මෙම සන්දර්භය තුළ එය තේරුම් ගත යුතුය. වෙලඳපොලවල් අවුල් සහගතයි. චිත්තවේගීය නිසා වැඩි කලබලයක් ඇති වේ. එබැවින් ඔබ හොඳ කාලවලදී විචක්ෂණශීලී විය යුතු නම්, අද අප සිටින අයහපත් කාලවලදී ඔබ ඊටත් වඩා කල්පනාකාරී විය යුතුය.",
        "COVID-19 එහි ප්‍රධාන සංචාරක ක්ෂේත්‍රය විනාශ කිරීමෙන් පසු මේ වසර මුලදී ප්‍රථම වතාවට “පූර්වගාමීව” විදේශ ණය පැහැර හැර ඇති ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධයෙන්, රජය ලබන වන විට IMF වෙත ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සැලැස්මක් ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතව තිබුණි. මස.",
        "“වැඩසටහන සඳහා අපට අවශ්‍ය වනුයේ තිරසාර වන මූල්‍ය සහතිකයන්ය, ක්ෂණිකව නොවේ, නමුත් එම ස්ථානයට යාමට අපට විශ්වාසදායක සැලැස්මක් ඇත,” ජෝර්ජීවා පැවසීය. \"ද්විපාර්ශ්වික ණයහිමියන් සහ පෞද්ගලික අංශයේ ණය දෙන්නන් යන දෙඅංශයෙන්ම ළඟා වෙමින්, පැමිණෙන රජයට ඉතා වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කිරීමට ඇති බව\" ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විශාල ණයහිමියන් වන්නේ ජපානය, චීනය සහ ඉන්දියාවයි. ජෝර්ජිවා පැවසුවේ තම ආසියා සංචාරයේදී රටවල් සමඟ තත්වය සාකච්ඡා කළ බවත්, දිරිමත් වූයේ “දිගු සාකච්ඡා සරලව ශක්‍ය නොවන බවත්, [නව] සති කිහිපයකට පසු තීරණාත්මක ක්‍රියාමාර්ගයක් ගත යුතු බවත් අවබෝධයක් ඇති බැවිනි. රජය ක්‍රියාත්මකයි.\"",
        "වඩාත් පුලුල් ලෙස, ගෝලීය ආර්ථිකය සම්බන්ධයෙන්, ජෝර්ජිවා පැවසුවේ ජූලි 26 වන දින එහි නවතම ලෝක ආර්ථික දැක්ම නිකුත් කරන විට ජාමූඅ ගෝලීය දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයේ වර්ධනය සඳහා එහි ප්‍රක්ෂේපනය තවදුරටත් පහත හෙලනු ඇති බවයි. මෙය මෙම වසරේ පමණක් තුන්වන පහත වැටීම සනිටුහන් කරනු ඇත. අප්රේල් මාසයේදී, IMF විසින් 2022 සඳහා වූ ඉදිරි දැක්ම ජනවාරි මාසයේ 4.4% සිට 3.6% දක්වා පහත හෙලීය.",
        "නව වර්ධන ප්‍රක්ෂේපන 2022 සහ 2023 යන දෙකටම ධනාත්මක ප්‍රදේශයක පවතිනු ඇති බව ඇය පැවසුවාය. නමුත් යුක්රේන යුද්ධය සහ උද්ධමනය වැනි අවාසි අවදානම් \"ඉතාම පවතිනවා\".",
        "COVID-19 අගුලු දැමීම් සහ දේපළ වෙළඳාම් ගැටළු හේතුවෙන් IMF හි අප්‍රේල් ප්‍රක්ෂේපනවල එහි 4.4% වර්ධන පුරෝකථනයෙන් චීනය සඳහා “තරමක් සැලකිය යුතු පහත වැටීමක්” සිදුවනු ඇතැයි ජෝර්ජිවා පැවසීය.",
        "බීජිනය මූල්‍ය මෙන්ම මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති ලීවර භාවිතා කිරීමට පටන් ගෙන ඇති බව ඇය සඳහන් කළ නමුත් ප්‍රශ්නය වන්නේ “ඒවාට කෙතරම් ඉක්මනින් ප්‍රතිඵල ලබා දිය හැකිද” යන්නයි.",
        "ජපන් යෙන් දුර්වල වීම සහ ජපාන බැංකුවේ මුදල් ප්‍රතිපත්තිය පිළිබඳව විමසූ විට ඇය පෙන්වා දුන්නේ ජපානය අපනයනය ඉලක්ක කරගත් ආර්ථිකයක් බවයි. එබැවින් විනිමය අනුපාතිකය ජපන් අපනයනකරුවන්ට උපකාර කරයි.",
        "“ආර්ථිකය තවමත් එහි උද්ධමන ඉලක්කය [2%] තිරසාර ආකාරයකින් ළඟා කර ගෙන නැත,” ඇය පැවසුවාය. \"එබැවින්, මුදල් ප්‍රතිපත්ති නවාතැන් නිවැරදි තේරීම ලෙස පවතී.\"",
        "ශ්‍රී ලංකා ආධාර සාකච්ඡා ‘හැකි ඉක්මනින්’ අවසන් කිරීමට IMF බලාපොරොත්තු වේ",
        "ශ්‍රී ලංකාවට නව ජනාධිපතිවරයෙක් ලැබේ: රනිල් වික්‍රමසිංහ ඡන්ද 134 කින් ජයග්‍රහණය කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ටෝකියෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ක්රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nikkei Asia",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටෝකියෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.2 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "123.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මීට පෙර මෙම වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලබන මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සති",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආර්ථික දැක්ම",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ජූලි 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "4.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජපාන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கைக்கான உதவிப் பேச்சுக்களை ‘முடிந்தவரை விரைவாக’ முடிக்க சர்வதேச நாணய நிதியம் நம்புகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "டோக்கியோ - நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட தெற்காசிய நாடு புதிய அதிபரை தேர்ந்தெடுப்பதற்கு சில மணி நேரங்களுக்கு முன்னதாக, இலங்கையுடன் மீட்புப் பேச்சுவார்த்தைகளை \"முடிந்தவரை விரைவாக\" முடிக்க சர்வதேச நாணய நிதியம் நம்புகிறது.",
        "டோக்கியோவில் Nikkei Asia உடன் பேசிய Georgieva, \"இலங்கையில் உள்ள மக்களின் நல்வாழ்வில் நிதி மிகவும் ஆழ்ந்த அக்கறை கொண்டுள்ளது\" என்று கூறினார், இது அதன் வெளிநாட்டு கையிருப்பு வறண்ட பின்னர் எரிபொருள், உணவு மற்றும் பிற அத்தியாவசியப் பொருட்களின் கடுமையான பற்றாக்குறையால் சிக்கியுள்ளது.",
        "விரக்தியடைந்த குடிமக்கள் அரசாங்கத்தின் மீது தங்கள் கோபத்தைத் திருப்பி, கடன் மறுசீரமைப்புக்கான கண்ணோட்டத்தை மழுங்கடித்து, ஒரு காலத்தில் அதிகாரம் பெற்ற ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை நாடுகடத்தவும், கடந்த வாரம் ராஜினாமா செய்யவும் தூண்டியுள்ளனர். அவருக்குப் பதிலாக ரணில் விக்ரமசிங்கேவை புதன்கிழமை இலங்கை நாடாளுமன்றம் தேர்ந்தெடுத்தது.",
        "ஜார்ஜீவா \"ஒரு அரசாங்கம் இருக்கும் தருணத்தில் நாங்கள் எங்கள் கலந்துரையாடலைத் தொடரலாம், எங்கள் குழு அங்கு இருக்கும்\" என்று சபதம் செய்தார். \"நாங்கள் ஏற்கனவே செய்துள்ள நல்ல தொழில்நுட்ப வேலைகளின் அடிப்படையில், இலங்கையின் இந்த தொழில்நுட்பக் குழு இருப்பதால், முடிந்தவரை விரைவாக வேலைத்திட்ட பேச்சுவார்த்தைகளை முடிக்க முடியும் என்பதில் நான் மிகவும் நம்பிக்கையுடன் இருக்கிறேன்\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "விக்கிரமசிங்க சர்வதேச நாணய நிதியத்திற்கு புதியவர் அல்ல, நிதியமைச்சராகவும், ஆறு முறை பிரதமராகவும் இருந்தவர், பேச்சுவார்த்தைகளில் பங்கெடுத்தவர். ஆனால் அவர் மக்களிடம் ஆழமான செல்வாக்கற்றவர்.",
        "\"அடுத்த தலைவர் ஆதரவை அனுபவிக்கும் வரை மற்றும் நாட்டை வழிநடத்த நீண்ட ஆயுளைக் கொண்டிருக்கும் வரை\" எந்தவொரு இலங்கை நிர்வாகத்துடனும் IMF வேலை செய்யும் என்று ஜோர்ஜீவா கூறினார்.",
        "கடுமையான பொருளாதார அழுத்தத்தை எதிர்கொண்டுள்ள தெற்காசிய நாடு இலங்கை மட்டுமல்ல. மற்றவற்றில் பாக்கிஸ்தான் அடங்கும், IMF சமீபத்தில் $1.2 பில்லியன் உதவியை நீட்டிக்க ஊழியர் அளவிலான ஒப்பந்தத்தை எட்டியது, மற்றும் IMF இன் மதிப்பீட்டின்படி கடந்த ஆண்டு மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி விகிதம் 123.4% ஆக இருந்த மாலத்தீவுகள்.",
        "\"அந்தச் சுமையைக் கொண்ட அனைத்து நாடுகளும் அதை முகத்தில் உற்றுப் பார்ப்பது மிகவும் முக்கியம், எப்படியாவது பிரச்சனை முடிந்துவிடும் என்று பாசாங்கு செய்யக்கூடாது\" என்று ஜார்ஜீவா எச்சரித்தார். \"ஏனென்றால் அது முடியாது.\"",
        "கடந்த வாரம் இந்தோனேசியாவில் நடைபெற்ற 20 பேர் கொண்ட நிதி அமைச்சர்கள் கூட்டத்தில் கலந்து கொண்டு ஜப்பான் தலைநகரில் நின்று கொண்டிருந்த நிர்வாக இயக்குனர் தொடர்ந்து கூறினார்: “மோசமான நிர்வாகத்தின் கடுமையான பிரச்சினைகளை எதிர்கொண்டுள்ள நாடுகள் இந்த சூழலில் புரிந்து கொள்ள வேண்டும். சந்தைகள் நடுங்குகின்றன. சென்டிமென்ட் என்றால் அதிக பதட்டம் ஏற்படும். எனவே நல்ல காலங்களில் நீங்கள் விவேகமாக இருக்க வேண்டும் என்றால், இன்று நாம் இருக்கும் மோசமான காலங்களில் நீங்கள் இன்னும் கவனமாக இருக்க வேண்டும்.",
        "COVID-19 அதன் முக்கிய சுற்றுலாத் துறையை அழித்த பின்னர், இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில் முதல் முறையாக வெளிநாட்டுக் கடனை \"முன்கூட்டியே\" செலுத்தத் தவறிய இலங்கையின் விஷயத்தில், அரசாங்கம் அடுத்த ஆண்டுக்குள் கடன் மறுசீரமைப்பு திட்டத்தை IMF க்கு சமர்ப்பிக்க இருந்தது. மாதம்.",
        "\"இந்த திட்டத்திற்கு எங்களுக்குத் தேவைப்படுவது நிலையானதாக இருக்கும் நிதி உத்தரவாதங்கள், உடனடியாக அல்ல, ஆனால் அந்த நிலைக்கு வருவதற்கு எங்களிடம் நம்பகமான திட்டம் உள்ளது\" என்று ஜார்ஜீவா கூறினார். வரவிருக்கும் அரசாங்கம் \"இருதரப்பு கடன் வழங்குபவர்கள் மற்றும் தனியார் துறை கடனாளிகள் இருவரையும் சென்றடைவதில் மிக முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இலங்கையின் பெரும் கடன் வழங்குபவர்களில் ஜப்பான், சீனா மற்றும் இந்தியா ஆகியவை அடங்கும். ஜார்ஜீவா தனது ஆசியப் பயணத்தின் போது நாடுகளுடன் நிலைமையைப் பற்றி விவாதித்ததாகக் கூறினார், மேலும் ஊக்கமளித்தார், ஏனெனில் “நீடித்த பேச்சுவார்த்தைகள் சாத்தியமில்லை, [புதிய] வாரங்களுக்கு முன்பே தீர்க்கமான நடவடிக்கை எடுக்கப்பட வேண்டும் என்ற புரிதல் உள்ளது. அரசாங்கம் நடைமுறையில் உள்ளது.\"",
        "இன்னும் விரிவாக, உலகப் பொருளாதாரத்தில், IMF தனது சமீபத்திய உலகப் பொருளாதாரக் கண்ணோட்டத்தை ஜூலை 26 அன்று வெளியிடும் போது, ​​IMF உலகளாவிய GDP வளர்ச்சிக்கான அதன் கணிப்பைக் குறைக்கும் என்று ஜோர்ஜீவா கூறினார். ஏப்ரலில், IMF 2022க்கான கண்ணோட்டத்தை ஜனவரியில் 4.4% இலிருந்து 3.6% ஆகக் குறைத்தது.",
        "புதிய வளர்ச்சி கணிப்புகள் 2022 மற்றும் 2023 ஆகிய இரண்டிலும் சாதகமான நிலப்பரப்பில் இருக்கும் என்று அவர் கூறினார். ஆனால் உக்ரைன் போர் மற்றும் பணவீக்கம் போன்ற எதிர்மறையான அபாயங்கள் \"இப்போது இருக்கும்.\"",
        "COVID-19 பூட்டுதல்கள் மற்றும் ரியல் எஸ்டேட் சிக்கல்களின் தாக்கம் காரணமாக IMF இன் ஏப்ரல் கணிப்புகளில் அதன் 4.4% வளர்ச்சி கணிப்பில் இருந்து சீனாவிற்கு \"மிகவும் குறிப்பிடத்தக்க தரமிறக்கம்\" இருக்கும் என்று ஜார்ஜீவா கூறினார்.",
        "பெய்ஜிங் பணவியல் மற்றும் நிதிக் கொள்கை நெம்புகோல்களைப் பயன்படுத்தத் தொடங்கியுள்ளது என்று அவர் குறிப்பிட்டார், ஆனால் கேள்வி \"எவ்வளவு விரைவாக அவை முடிவுகளை உருவாக்க முடியும்\" என்று கூறினார்.",
        "ஜப்பானிய யென் மற்றும் ஜப்பான் வங்கியின் பணவியல் கொள்கையின் பலவீனம் குறித்து கேட்டபோது, ​​ஜப்பான் ஏற்றுமதி சார்ந்த பொருளாதாரம் என்று அவர் சுட்டிக்காட்டினார். எனவே, மாற்று விகிதம் ஜப்பானிய ஏற்றுமதியாளர்களுக்கு உதவுகிறது.",
        "\"பொருளாதாரம் இன்னும் அதன் பணவீக்க இலக்கை [2%] நிலையான முறையில் அடையவில்லை,\" என்று அவர் கூறினார். \"எனவே, பணவியல் கொள்கை இடவசதி சரியான தேர்வாக உள்ளது.\"",
        "இலங்கைக்கான உதவிப் பேச்சுக்களை ‘முடிந்தவரை விரைவாக’ முடிக்க சர்வதேச நாணய நிதியம் நம்புகிறது",
        "இலங்கைக்கு புதிய ஜனாதிபதி: ரணில் விக்ரமசிங்கே 134 வாக்குகள் பெற்று வெற்றி பெற்றார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டோக்கியோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிக்கி ஆசியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டோக்கியோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் $1.2 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "123.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலகப் பொருளாதாரக் கண்ணோட்டம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "4.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}