{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/caption_story/First-converted-electric-Trishaw-launched/110-243168",
  "time_ut": 1660644298,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "First converted electric Trishaw launched",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "First converted electric Trishaw launched",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The launching event of the electric three-wheelers converted by David Peris Motor Company was held this morning, and the MoU was signed with USAID in the presence of the US Envoy to Sri Lanka. Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera was present at the event and said, it was great to see much needed energy sector transformations taking place and hold the key for the future."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "First",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "Trishaw",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "David Peris Motor Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මුලින්ම පරිවර්තනය කරන ලද විදුලි ට්‍රයිෂෝව දියත් කරන ලදී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඩේවිඩ් පීරිස් මෝටර් රථ සමාගම විසින් පරිවර්තනය කරන ලද විද්‍යුත් ත්‍රිරෝද රථ එළිදැක්වීමේ උත්සවය අද පෙරවරුවේ පැවැත්වුණු අතර, ශ්‍රී ලංකාවේ ඇමෙරිකානු තානාපතිවරයා ඉදිරියේ USAID සමඟ අවබෝධතා ගිවිසුම අත්සන් කරන ලදී. විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා මෙම අවස්ථාවට එක්වෙමින් කියා සිටියේ බලශක්ති ක්ෂේත්‍රයේ අත්‍යාවශ්‍ය පරිවර්තනයන් සිදුවෙමින් අනාගතය සඳහා යතුර දරන්නට හැකිවීම සතුටක් බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "ත්‍රිරෝද රථය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් පීරිස් මෝටර් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முதலில் மாற்றப்பட்ட மின்சார திரிஷா அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "டேவிட் பெரிஸ் மோட்டார் கம்பனியால் மாற்றியமைக்கப்பட்ட மின்சார முச்சக்கர வண்டிகளை அறிமுகப்படுத்தும் நிகழ்வு இன்று காலை இடம்பெற்றதுடன், இலங்கைக்கான அமெரிக்கத் தூதுவர் முன்னிலையில் USAID உடன் புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம் கைச்சாத்திடப்பட்டது. மின்வலு மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர இந்நிகழ்வில் கலந்துகொண்டு கருத்துத் தெரிவிக்கையில், மிகவும் அவசியமான ஆற்றல் துறையில் மாற்றங்கள் ஏற்படுவதையும் எதிர்காலத்திற்கான திறவுகோலை வைத்திருப்பதையும் பார்க்க மிகவும் மகிழ்ச்சியாக உள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "திரிஷா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டேவிட் பெரிஸ் மோட்டார் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}