{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Water-tariffs-to-go-up-from-Sept-1/108-243783",
  "time_ut": 1661499055,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Water tariffs to go up from Sept. 1",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Water tariffs to go up from Sept. 1",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A gazette to be issued notifying the increase to water tariffs with effect from September 1, the National Water Supply and Drainage Board (NWSDB) said.",
        "Sources close to the Board said the special gazette notification will be issued later today, to notify the increase of the service charge to Rs.300.  (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sept. 1",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "September 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the National Water Supply and Drainage Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සැප්තැම්බර් 1 වැනිදා සිට ජල ගාස්තු ඉහළට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සැප්තැම්බර් 1 වැනිදා සිට බලපැවැත්වෙන පරිදි ජල ගාස්තු ඉහළ නැංවීමට අදාළ ගැසට් නිවේදනය නිකුත් කිරීමට නියමිත බව ජාතික ජල සම්පාදන හා ජලාපවහන මණ්ඩලය (NWSDB) පවසයි.",
        "සේවා ගාස්තුව රුපියල් 300 දක්වා වැඩි කිරීමට අදාළ අති විශේෂ ගැසට් නිවේදනය අද දිනයේදී නිකුත් කිරීමට නියමිත බව මණ්ඩලයට සමීප ආරංචි මාර්ග සඳහන් කරයි. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සැප්තැම්බර් 1",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාතික ජල සම්පාදන හා ජලාපවහන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தண்ணீர் கட்டணம், செப்., 1 முதல் உயரும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "செப்டெம்பர் 1ஆம் திகதி முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் நீர்க் கட்டணங்களை அதிகரிப்பது தொடர்பான வர்த்தமானி அறிவித்தல் வெளியிடப்படும் என தேசிய நீர் வழங்கல் மற்றும் வடிகாலமைப்புச் சபை (NWSDB) தெரிவித்துள்ளது.",
        "சேவைக் கட்டணத்தை 300 ரூபாயாக அதிகரிப்பதற்கான விசேட வர்த்தமானி அறிவித்தல் இன்று பின்னர் வெளியிடப்படும் என சபைக்கு நெருக்கமான வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன. (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செப்டம்பர் 1",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செப்டம்பர் 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேசிய நீர் வழங்கல் மற்றும் வடிகால் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பலகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}