{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132372",
  "time_ut": 1658929660,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இளைஞர்களின் போராட்டத்தை அவசரகால சட்டத்தால் தடுக்க முற்பட்டால் பாரிய அழிவுக்கு நாட்டை இட்டுச்செல்லும் - முஜிபுர் எச்சரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Attempting to stop youth protests with emergency law will lead country to mass destruction - Mujibur warns",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "How can it be justified to find and prosecute the plaintiffs for causing damage to the Alarm Hall and the President's House without establishing the law against those who have damaged Parliament's property.",
        "Also, opposition party member Mujibur Rahman said that if we try to stop the struggle of the youth by implementing the Emergency Act, it will lead to massive destruction of the country.",
        "He mentioned this in his speech while participating in the debate on the motion to obtain the approval of the Parliament for the emergency law that was held in the Parliament today.",
        "The government has started the process of arresting youths for causing damage to government property.",
        "Steps are being taken to file a case against them. But during the 52-day government in 2018, the House did not enforce the law against those who damaged government property.",
        "So I ask what is wrong in fighting to establish the rule of law in the country outside the Parliament.",
        "Also on that day the royal emblem on the Speaker's seat in the Parliament was damaged. They broke the speaker's microphone.",
        "Officers' seats were vandalized. Parliamentary property is also state property. But why not prosecuted against them? Deal politics is the reason for this.",
        "Maithripala Sirisena was the President and Mahinda Rajapaksh was the Prime Minister. Ranil Wickramasinghe was the Leader of the Opposition. Their deal politics is the reason why they have not been prosecuted yet.",
        "Also, when Ranil Wickramasinghe addressed this House last April, he said that it is normal for the people to surround the Parliament if no action is taken to find a solution to the people's problem.",
        "Similarly, when he was appointed as the Prime Minister, he was saying in and outside the Parliament that he would protect Kottagama and appoint his party's vice-president Ruvan Wijewardena. But now, after becoming the President, he is acting differently",
        "Also, if we try to stop the struggle of the youth by enforcing the untimely law, it will lead to massive destruction of the country. He said that it should not be forgotten that the leaders of the country in the past went to the underworld due to such decisions."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Alarm Hall",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mujibur Rahman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Emergency Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "52-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "that day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ruvan Wijewardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හදිසි නීතියෙන් තරුණ විරෝධතා නැවැත්වීමට උත්සාහ කිරීම රට මහා විනාශයකට ගෙන යනු ඇත - මුජිබර් අනතුරු අඟවයි",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තුවේ දේපළවලට හානි කළ පුද්ගලයන්ට එරෙහිව නීතිය ස්ථාපිත නොකර අනතුරු ඇඟවීමේ ශාලාවට සහ ජනාධිපති මන්දිරයට අලාභ හානි කළ බවට පැමිණිලිකරුවන් සොයා නඩු පැවරීම සාධාරණ වන්නේ කෙසේද?",
        "එමෙන්ම හදිසි නීතිය ක්‍රියාත්මක කර තරුණයන්ගේ අරගලය නතර කිරීමට උත්සාහ කළහොත් එය රට දැවැන්ත විනාශයකට තුඩු දෙන බව විපක්ෂ මන්ත්‍රී මුජිබර් රහුමාන් ප්‍රකාශ කළා.",
        "ඔහු මේ බව සඳහන් කළේ අද පාර්ලිමේන්තුවේ පැවති හදිසි නීතිය සඳහා පාර්ලිමේන්තුවේ අනුමැතිය ලබාගැනීමේ යෝජනාව පිළිබඳ විවාදයට එක්වෙමින්.",
        "රජයේ දේපළවලට අලාභහානි කළ තරුණයන් අත්අඩංගුවට ගැනීමේ වැඩපිළිවෙළ රජය විසින් ආරම්භ කර තිබෙනවා.",
        "ඔවුන්ට එරෙහිව නඩු පැවරීමට කටයුතු කරනවා. නමුත් 2018 දින 52 රජය තුළ රජයේ දේපළවලට හානි කළ අයට එරෙහිව නීතිය ක්‍රියාත්මක කළේ නැහැ.",
        "ඉතින් මම අහන්නේ පාර්ලිමේන්තුවෙන් පිටත රටේ නීතියේ ආධිපත්‍යය ඇති කරන්න සටන් කිරීමේ වරද මොකක්ද කියලා.",
        "එමෙන්ම එදින පාර්ලිමේන්තුවේ කථානායක අසුනේ තිබූ රාජකීය ලාංඡනයට ද හානි සිදුවුණා. ඔවුන් ස්පීකරයේ මයික්‍රෆෝනය කැඩුවා.",
        "නිලධාරීන්ගේ ආසනවලට හානි කළා. පාර්ලිමේන්තු දේපළ ද රාජ්‍ය දේපළකි. නමුත් ඔවුන්ට එරෙහිව නඩු නොපමුණුවන්නේ ඇයි? ඩීල් දේශපාලනය තමයි මේකට හේතුව.",
        "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන ජනාධිපතිවරයා වූ අතර මහින්ද රාජපක්ෂ අගමැති විය. රනිල් වික්‍රමසිංහ විපක්ෂ නායක විය. උන්ගේ ඩීල් දේශපාලනය තමයි තවම නඩු නොදැමීමට හේතුව.",
        "එමෙන්ම පසුගිය අප්‍රේල් මාසයේදී රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මෙම සභාව අමතමින් කියා සිටියේ ජනතා ප්‍රශ්නයට විසඳුම් ලබාදීමට කටයුතු නොකළහොත් ජනතාව පාර්ලිමේන්තුව වටකර ගැනීම සාමාන්‍ය දෙයක් බවයි.",
        "එලෙසම ඔහු අගමැති ධූරයට පත්වන විට පාර්ලිමේන්තුව තුළත් ඉන් පිටතත් කියා සිටියේ කෝට්ටගම ආරක්ෂා කර තම පක්ෂයේ උප සභාපති රුවන් විජේවර්ධන මහතා පත් කරන බවයි. නමුත් දැන් එතුමා ජනාධිපති වුණාට පස්සේ වෙනස් විදියට කටයුතු කරනවා",
        "ඒ වගේම අකාලයේ නීතිය ක්‍රියාත්මක කරලා තරුණයන්ගේ අරගලය නවත්වන්න හැදුවොත් ඒක රට දැවැන්ත විනාශයකට හේතු වෙනවා. මෙවැනි තීන්දු තීරණ නිසා පසුගිය කාලයේ රටේ නායකයන් පාතාලයට ගිය බව අමතක නොකළ යුතු බවද ඔහු කියා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අනතුරු ඇඟවීමේ ශාලාව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුජිබර් රහ්මාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හදිසි නීතිය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දින 52",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුවන් විජේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இளைஞர்களின் போராட்டத்தை அவசரகால சட்டத்தால் தடுக்க முற்பட்டால் பாரிய அழிவுக்கு நாட்டை இட்டுச்செல்லும் - முஜிபுர் எச்சரிக்கை",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்ற சொத்துக்களுக்கு சேதம் விளைவித்தவர்களுக்கு சட்டத்தை நிலைநாட்டாமல் அலரிமாளிகை மற்றும் ஜனாதிபதி மாளிகைக்கு சேதம் ஏற்படுத்தியதாக இளைஜர்களை தேடிப்பித்து வழக்கு தொடுப்பதை எவ்வாறு நியாயப்படுத்த முடியும்.",
        "அத்துடன் அவரசகால சட்டத்தை அமுல்படுத்தி இளைஞர்களின் போராட்டத்தை தடுக்க முற்பட்டால் அது பாரிய அழிவுக்கே நாட்டை இட்டுச்செல்லும் என எதிர்க்கட்சி உறுப்பினர் முஜிபுர் ரஹ்மான் தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்றத்தில் இன்று இடம்பெற்ற அவசரகால சட்டத்துக்கான பாராளுமன்றத்தின் அனுமதியை பெற்றுக்கொள்ளும் பிரேரணை மீதான விவாதத்தில் கலந்துகொண்டு உரையாற்றுகையிலேயே இவ்வாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "அரச சொத்துக்களுக்கு பாதிப்பு ஏற்படுத்தியதாக தெரிவித்து அரசாங்கம் இளைஞர்களை கைதுசெய்துசெய்யும் நடவடிக்கையை ஆரம்பித்திருக்கின்றது.",
        "அவர்களுக்கு எதிராக வழக்கு தொடுக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டு வருகின்றது. ஆனால் 2018இல் 52நாள் அரசாங்கத்தின்போது இந்த சபையில் அரச சொத்துக்களுக்கு சேதப்படுத்தியவர்களுக்கு எதிராக சட்டத்தை நிலைநாட்ட வில்லை.",
        "அதனால் பாராளுமன்றத்துக்கு வெளியில் நாட்டில் சட்டத்தின் ஆட்சியை நிலைநாட்டுமாறு போராடுவதில் என்ன தவறு இருக்கின்றது என கேட்கின்றேன்.",
        "அத்துடன் அன்று பாராளுமன்றத்தில் சபாநாயகரின் ஆசனத்தில் இருக்கும் அரச இலச்சினை சேதப்படுத்தப்பட்டது. சபாநாயகரின் ஒலிவாங்கியை முறித்துவிட்டார்கள்.",
        "அதிகாரிகளின் ஆசனங்கள் சேதப்படுத்தப்பட்டன. பாராளுமன்ற சொத்துக்களும் அரச சொத்துக்களாகும். ஆனால் இவர்களுக்கு எதிராக ஏன் வழக்கு தொடுக்கவில்லை? டீல் அரசியலே இதற்கு காரணம்.",
        "அன்று ஜனாதிபதியாக மைத்திரிபால சிறிசேன இருந்தால் பிரதமராக மஹிந்த ராஜபக்ஷ் இருந்தார். எதிர்க்கட்சி தலைவராக ரணில் விக்ரமசிங்க இருந்தார். இவர்களின் டீல் அரசியலே இவர்களுக்கு எதிராக இதுவரை வழக்கு தொடுக்காமல் இருப்பதற்கு காரணமாகும்.",
        "அத்துடன் ரணில் விக்ரமசிங்க கடந்த ஏப்ரல் மாதம் இந்த சபையில் உரையாற்றும்போது, மக்களின் பிரச்சினைக்கு தீர்வை பெற்றுக்கொடுக்க நடவடிக்கை எடுக்காவிட்டால் மக்கள் பாராளுமன்றத்தை சுற்றிவளைப்பது சாதாரண விடயம் என்றார்.",
        "அதேபான்று அவர் பிரதமராக நியமிக்கப்பட்டபோது, கோட்டாகமவை பாதுகாப்பதாகவும் அதற்கு தனது கட்சியின் பிரதித்தலைவர் ருவன் விஜேவர்த்தனவை நியமிப்பதாகவும் பாராளுமன்றத்திலும் அதற்கு வெளியிலும் தெரிவித்து வந்தார். ஆனால் தற்போது ஜனாதிபதியான பின்னர் அவர் வேறு விதமாக செயற்படுகின்றார்",
        "அத்துடன் அவரசகால சட்டத்தை அமுல்படுத்தி இளைஞர்களின் போராட்டத்தை தடுக்க முற்பட்டால் அது பாரிய அழிவுக்கே நாட்டை இட்டுச்செல்லும். கடந்த காலங்களில் நாட்டின் தலைவர்கள் இவ்வாறான எடுத்த தீர்மானங்களால் அவர்கள் அதல பாதாளத்துக்கு சென்றதை மறந்துவிடக்கூடாது  என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அலாரம் ஹால்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முஜிபுர் ரஹ்மான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அவசர சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "52-நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருவன் விஜேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}