{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130468",
  "time_ut": 1656571173,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இராணுவஅதிகாரி தாக்கியதால் கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு நிலையத்தில் ஒருவர் உயிரிழந்தார்- சிறைக்கைதிகளின்  உரிமைக்கான குழு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "One died at Kandakadu Rehabilitation Center after being attacked by an army officer - Prisoners' Rights Committee",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The Committee to Protect the Rights of Prisoners has expressed suspicion over the death of an inmate at the Kandakadu Rehabilitation Camp.",
        "Troops have been tasked with overseeing the Kandakadu rehabilitation camp, and according to the information available to us, a prisoner has been beaten to death by an army officer, said Sudesh Nandimal, Secretary General for the Protection of Prisoners' Rights.",
        "He noted that the prisoners broke down the main gate and left when they heard gunshots."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "One",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Kandakadu Rehabilitation Center",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Committee to Protect the Rights of Prisoners",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kandakadu Rehabilitation Camp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kandakadu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sudesh Nandimal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Protection of Prisoners' Rights",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හමුදා නිලධාරියෙකුගේ ප්‍රහාරයකින් කන්දකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේදී එක් අයෙක් මරුට - සිරකරුවන්ගේ අයිතිවාසිකම් කමිටුව",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "කන්දකාඩු පුනරුත්ථාපන කඳවුරේ රැඳවියෙකු මියයාමේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් සිරකරුවන්ගේ අයිතීන් සුරැකීමේ කමිටුව සැක පළ කරයි.",
        "කන්දකාඩු පුනරුත්ථාපන කඳවුර අධීක්‍ෂණය කිරීමේ වගකීම භට පිරිස් වෙත පවරා ඇති අතර අපට ලැබී ඇති තොරතුරුවලට අනුව හමුදා නිලධාරියකු විසින් සිරකරුවෙකුට පහර දී ඝාතනය කර ඇතැයි සිරකරුවන්ගේ අයිතිවාසිකම් සුරැකීමේ මහලේකම් සුදේශ් නන්දිමාල් මහතා පැවසීය.",
        "වෙඩි හඬ ඇසුණු විට සිරකරුවන් ප්‍රධාන ගේට්ටුව කඩා දමා පිටව ගිය බව ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "කන්දකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානය",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සිරකරුවන්ගේ අයිතිවාසිකම් සුරැකීමේ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කන්දකාඩු පුනරුත්ථාපන කඳවුර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කන්දකාඩු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුදේශ් නන්දිමාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිරකරුවන්ගේ අයිතිවාසිකම් ආරක්ෂා කිරීම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இராணுவஅதிகாரி தாக்கியதால் கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு நிலையத்தில் ஒருவர் உயிரிழந்தார்- சிறைக்கைதிகளின்  உரிமைக்கான குழு",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு முகாமில்  கைதியொருவரின் மரணம் குறித்து சிறைக்கைதிகளின் உரிமைகளை பாதுகாப்பதற்கான குழு சந்தேகம் வெளியிட்டுள்ளது.",
        "கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு முகாமில் உள்ளவர்களை கண்காணிக்கும் பொறுப்புஇராணுவத்தினரிற்கு வழங்கப்பட்டுள்ளது,எங்களிற்கு கிடைத்த தகவலின்படி கைதியொருவரை இராணுவ அதிகாரியொருவர் தாக்கியுள்ளார் அதன் காரணமாக கைதி உயிரிழந்துள்ளார் என சிறைக்கைதிகளின் உரிமைகளை பாதுகாப்பதற்கான பொதுச்செயலாளர் சுதேஸ் நந்திமல் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அந்தவேளை துப்பாக்கிவேட்டுகளின் சத்தம் போன்ற சத்தங்கள் கேட்டன கைதிகள் பிரதான வாயிலின் கதவுகளை உடைத்துக்கொண்டு வெளியேறினார்கள் என அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கந்தகாடு மறுவாழ்வு மையம்",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கைதிகளின் உரிமைகளைப் பாதுகாக்கும் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கந்தகாடு மறுவாழ்வு முகாம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கண்டகாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுதேஷ் நந்திமால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கைதிகளின் உரிமைகள் பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}