{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-61884818",
  "time_ut": 1655858860,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජාත්‍යන්තර බැදුම්කර ණය ගෙවීම් පැහර හැරීම නිසා ශ්‍රී ලංකාවට එරෙහිව අමෙරිකාවේ නඩු",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US lawsuits against Sri Lanka for defaulting on international bonds",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "A bondholder has filed a lawsuit against Sri Lanka in a Manhattan district court in the United States for failing to pay a $ 1 billion international sovereign bond maturing next month.",
        "Hamilton Reserve Bank Ltd, the bank that filed the lawsuit, said Sri Lanka had stopped lending to its sovereign bonds.",
        "The company also asked Sri Lanka to immediately pay $ 257.5 million in principal plus interest, claiming that it had defaulted on two other bonds.",
        "The lawsuit was filed during a visit to Sri Lanka by an IMF staff delegation to discuss a loan program.",
        "\"Today I met with the IMF delegation in Sri Lanka and began discussions. I hope to reach a staff level agreement and conclude the program as soon as possible,\" Prime Minister Ranil Wickremesinghe said on June 20.",
        "This is the first time in history that Sri Lanka has faced such a case of default while the government is making strenuous efforts to prevent an economic collapse.",
        "Hamilton Reserve Bank Ltd., which holds more than $ 250 million of Sri Lanka's 5.875% international sovereign bonds of US $ 1,000 million due on July 25, ie more than 25% of the total lease, has filed this lawsuit seeking full repayment.",
        "Sri Lanka defaulted on a loan in May after a 30-day grace period for two sovereign bonds.",
        "It is considered to be the first sovereign default made by Sri Lanka since independence from Britain in 1948.",
        "Hamilton Reserve Bank Ltd said in the lawsuit that the default was \"created by top government officials, including the ruling Rajapaksa family.\"",
        "The Hamilton Reserve Bank also alleged that Sri Lanka had discarded bonds from local banks and other interested parties in restructuring the announced loans.",
        "Lawyers representing Hamilton Reserve Bank Ltd. stated that “as a result, the sponsoring Sri Lankan parties will receive a down payment and interest payments.",
        "But Fidelity Investments, BlackRock, T. Rowe Price, Lord Abbett, JPMorgan, PIMCO, Neuberger Berman and other US investors have defaulted on payments indefinitely, causing American retirees to suffer severe losses of up to 80% of their original investment value. The lawyers have pointed out in the complaint that they are suffering.",
        "Lazard & Clifford Chance, the financial and legal advisers to the government, began restructuring more than $ 12 billion in debt last May after the government announced it was attacking international creditors for failing to repay its debt for the first time in its history. Was selected for.",
        "The Prime Minister said on June 14 that representatives of Lazard and Clifford Chance had arrived in Sri Lanka.",
        "Meanwhile, Pacific Investment Management Co., T. Rowe Price Group Inc. And BlackRock Inc. Sri Lanka's largest lenders have formed a group including and are expected to begin debt restructuring talks soon, international media reported.",
        "According to Legal Adviser White & Case LLC, more than 30 Sri Lankan international bond-holding asset managers are set to enter into a group of creditors to begin debt restructuring negotiations with Sri Lanka.",
        "Rothschild & Co's financial advisors include Amundi Asset Management, BlackRock, HBK Capital Management, Morgan Stanley Investment Management and T. Rowe Price Associates Inc..",
        "Financial experts say the case, which was filed against Sri Lanka in Manhattan District Court in the United States, could affect the government's debt restructuring.",
        "\"The debt restructuring exercise does not seem to be an easy journey, it will take longer than expected; $ 250 million out of the $ 1 billion ISB is 25%, and the remaining 75% will have to decide if this case does not come up again.\" It can be done, ”said WA Wijewardene, a former eminent official of the Central Bank and an economist.",
        "Lazard and Clifford Chance, government-hired financial and legal advisers, are currently preparing for the difficult task of re-negotiating with their network of complex creditors, including bilateral debt from Japan, India and China.",
        "They said they were ready to negotiate with the Sri Lankan authorities and other lenders, adding that the Sri Lankan government should \"implement a meaningful reform and fiscal adjustment package\"."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Manhattan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "next month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hamilton Reserve Bank Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 257.5 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "June 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hamilton Reserve Bank Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than $ 250 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5.875%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1,000 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "July 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than 25%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hamilton Reserve Bank Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Hamilton Reserve Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hamilton Reserve Bank Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fidelity Investments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BlackRock",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "T. Rowe Price",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Abbett",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JPMorgan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PIMCO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Neuberger Berman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "up to 80%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lazard & Clifford Chance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than $ 12 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "last May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Clifford Chance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pacific Investment Management Co.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "T. Rowe Price Group Inc.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BlackRock Inc.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rothschild & Co's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amundi Asset Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BlackRock",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HBK Capital Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Morgan Stanley Investment Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "T. Rowe Price Associates Inc",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Manhattan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "District Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 250 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$ 1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the remaining 75%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Clifford Chance",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාත්‍යන්තර බැදුම්කර ණය ගෙවීම් පැහර හැරීම නිසා ශ්‍රී ලංකාවට එරෙහිව අමෙරිකාවේ නඩු",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ලබන මාසයේ කල් පිරෙන ඩොලර් බිලියනයක ජාත්‍යන්තර ස්වෛරීත්ව බැඳුම්කරයක් ගෙවීම පැහැර හැරීම සම්බන්ධයෙන්  බැඳුම්කර හිමියෙකු අමෙරිකාවේ මෑන්හැටන් හි දිස්ත්‍රික්  අධිකරණයක් හමුවේ ශ්‍රී ලංකාවට එරෙහිව නඩු පවරනු ලැබීය.",
        "නඩුව ගොනු කළ හැමිල්ටන් රිසර්ව් බෑන්ක් ලිමිටඩ් (Hamilton Reserve Bank Ltd) නැමති එම බැංකු සමාගම පවසන්නේ, ශ්‍රී ලංකාව සිය ස්වෛරීත්ව බඳුම්කර සඳහා ණය සේවා සැපයීම නැවැත්වූ බවයි.",
        "හරස් පැහැර හැරීමක් ඇති කරමින්, වෙනත් බැඳුම්කර දෙකකට ද ගෙවීම් අතපසු කර ඇති බවත් පවසමින්, පොලිය සමග මූලික මුදලින් ඩොලර් මිලියන 257.5ක් වහාම ගෙවන ලෙසද අදාළ සමාගම ශ්‍රී ලංකාවෙන් ඉල්ලා ඇත.",
        "මෙම නඩු පැවරීම වාර්තා වන්නේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) කාර්ය මණ්ඩල නියෝජිත පිරිසක් ණය වැඩසටහනක් පිළිබඳ සාකච්ඡා කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරයක නිරතවන අතර වාරයේය.",
        "\"අද මම මෙරටට පැමිණ තිබෙන ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ නියෝජිත කණ්ඩායම හමුවී සාකච්ඡා ආරම්භ කළා. කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවකට පැමිණීමට සහ වැඩසටහන ඉක්මනින් අවසන් කිරීමට බලාපොරොත්තු වේ,\" යනුවෙන් අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ ජුනි 20 වැනිදා පැවසීය.",
        "ආර්ථික කඩාවැටීම වැළැක්වීම සඳහා දැඩි උත්සාහයක රජය නිරත වෙමින් සිටියදී ණය ගෙවීම පැහැර හැරීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාව මෙවැනි නඩුවකට මුහුණ දෙන්නේ ඉතිහාසයේ ප්‍රථම වතාවටය.",
        "ජූලි 25 වන දිනට නියමිත ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 1000 ක ශ්‍රී ලංකාවේ 5.875% ජාත්‍යන්තර ස්වෛරී බැඳුම්කරවලින් ඩොලර් මිලියන 250 කට වඩා වැඩි මුදලක් එනම් සම්පුර්ණ බදුම්කරයෙන් 25%කට වඩා හිමි හැමිල්ටන් රිසර්ව් බෑන්ක් ලිමිටඩ්, මූලික හා පොලී සම්පූර්ණයෙන් ගෙවන ලෙස ඉල්ලා මෙම නඩුව ගොනු කර ඇත.",
        "ස්වෛරී බැඳුම්කර දෙකක් සඳහා මග හැරුණු පොලී ගෙවීම් සඳහා දින 30ක සහන කාලයක් ඉකුත්වීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව මැයි මාසයේදී ණය ගෙවීම් පැහැර හැරීමට ලක් විය.",
        "එය 1948 දී බ්‍රිතාන්‍යයෙන් නිදහස ලබා ගැනීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව විසින් සිදු කරන ලද පළමු ස්වෛරීත්ව ණය ගෙවීම් පැහැර හැරීම ලෙස සැලකෙයි.",
        "හැමිල්ටන් රිසර්ව් බෑන්ක් ලිමිටඩ්, එම නඩුවේදී කියා සිටියේ, මෙම පැහැර හැරීම පාලක රාජපක්ෂ පවුල ඇතුළු \"ආණ්ඩුවේ ඉහළම මට්ටමේ නිලධාරීන් විසින් නිර්මාණය කරන ලද්දක්\" බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව, ප්‍රකාශිත ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේදී දේශීය බැංකු සහ අනෙකුත් උනන්දුවක් දක්වන පාර්ශ්වවල බැඳුම්කර බැහැර කර ඇති බවට ද හැමිල්ටන් රිසර්ව් බෑන්ක් චෝදනා කළේය.",
        "හැමිල්ටන් රිසර්ව් බෑන්ක් ලිමිටඩ් වෙනුවෙන් පෙනී සිටි නීතිඥවරුන් කියා සිටියේ මෙහි \"ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, මෙම අනුග්‍රහය දක්වන ශ්‍රී ලංකා පාර්ශවයන්ට මුලික මුදල හා පොලී  ගෙවීම් හිමිවන බවයි.",
        "එහෙත් Fidelity Investments, BlackRock, T. Rowe Price, Lord Abbett, JPMorgan, PIMCO, Neuberger Berman සහ අනෙකුත් අමෙරිකානු ආයෝජකයින්ට දින නියමයක් නොමැතිව ගෙවීම් පැහැර හැර ඇති බවත්, මේ හේතුවෙන්  අමෙරිකානු විශ්‍රාමිකයින් ඔවුන්ගේ මුල් ආයෝජන වටිනාකමෙන් 80% ක් දක්වා විශාල අලාභයකින් දැඩි ලෙස පීඩා විඳින බවත් නීතිඥවරු පැමිණිල්ලෙන් පෙන්වා දී ඇත.",
        "පසුගිය මැයි මාසයේදී රජය ඉතිහාසයේ ප්‍රථම වතාවට තම ණය ගෙවීමට නොහැකි නිසාවෙන් එම ණය ගෙවීම ජාත්‍යන්තර ණය හිමියන්ට පහරහරින බවට ප්‍රකාශකිරීමෙන් අනතුරුව ඩොලර් බිලියන 12 කට අධික ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ආරම්භ කිරීමට මූල්‍ය සහ නීති උපදේශකවරුන් වන ලසාර්ඩ් සහ ක්ලිෆර්ඩ් චාන්ස් (Lazard and Clifford Chance) යන ආයතන රජය වෙනුවෙන් තෝරාගනු ලැබීය.",
        "අගමැතිවරයා ජුනි 14 වැනිදා පැවසුවේ ලසාර්ඩ් සහ ක්ලිෆර්ඩ් චාන්ස් හී නියෝජිතයින් ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි බවයි.",
        "මේ අතර Pacific Investment Management Co., T. Rowe Price Group Inc. සහ BlackRock Inc. ඇතුළුව ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම ණය දෙන්නන් විසින් කණ්ඩායමක් පිහිටුවා ඇති අතර ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සාකච්ඡා ඉක්මනින් ආරම්භ කිරීමට බලාපොරොත්තුවෙන් සිටින බව ජාත්‍යන්තර මාධ්‍ය අනාවරණය කළේය.",
        "නීති උපදේශක White & Case LLC හි ප්‍රකාශයකට අනුව, ශ්‍රී ලංකාවේ ජාත්‍යන්තර බැඳුම්කර හිමි වත්කම් කළමණාකරුවන් 30 කට වැඩි පිරිසක් ශ්‍රී ලංකාව සමග ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සාකච්ඡා ආරම්භ කිරීම සඳහා ණයහිමියන් කණ්ඩායමක් ලෙස ඉදිරිපත්වීමට නියමිතව ඇත.",
        "Rothschild & Co මූල්‍ය උපදේශකත්වය දරන අදාළ සමූහයේ Amundi Asset Management, BlackRock, HBK Capital Management, Morgan Stanley Investment Management සහ T. Rowe Price Associates Inc, යන ආයතන මෙහෙයුම් කමිටු සාමාජිකයන් ලෙස කටයුතු කරති.",
        "අමෙරිකාවේ මෑන්හැටන් හි දිස්ත්‍රික්  අධිකරණය හමුවේ ශ්‍රී ලංකාවට එරෙහිව පවරනු ලැබු මෙම නඩුව රජය ක්‍රියාත්මක කිරීමට බලාපොරොත්තුවන ණය ප්‍රතිව්‍යුහගතකිරීමට බලපෑ හැකි බවට මුල්‍ය විශේෂඥයින් පැවසීය.",
        "\"ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ අභ්‍යාසය ඉතා පහසු ගමනක් නොවන බව පෙනේ, බලාපොරොත්තු වූවාට වඩා වැඩි කාලයක් ගත කිරීමට සිදුවනු ඇත; ඩොලර් බිලියන 1 ක ISB වලින් ඩොලර් මිලියන 250 ක් යනු 25% වන අතර මෙම නඩුවට තවත් නඩු නොපැමිණියහොත් ඉතිරි 75% විසින් ගත යුතු තීරණයට බලපෑම් කළ හැකිය,\" යනුවෙන් මහ බැංකුවේ හිටපු කීර්තිමත් නිලධරයෙකු හා ආර්ථික විශේෂඥයකු වන ඩබ්ලිව් ඒ විජේවර්ධන පැවසීය.",
        "ජපානය, ඉන්දියාව සහ චීනයේ ද්විපාර්ශ්වික ණය ඇතුළුව සිය සංකීර්ණ ණය හිමියන්ගේ ජාලය සමග නැවත සාකච්ඡා කිරීමේ දුෂ්කර කාර්යය සඳහා රජය බඳවාගත් මූල්‍ය සහ නීති උපදේශකවරුන් වන Lazard සහ Clifford Chance මේ වන විට සුදානම් වෙමින් ඇත.",
        "ඔවුන් ශ්‍රී ලංකාවේ බලධාරීන් සහ අනෙකුත් ණය දෙන්නන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට සූදානම් බව පැවසූ අතර, ශ්‍රී ලංකා රජය \"අර්ථවත් ප්‍රතිසංස්කරණ සහ මූල්‍ය ගැලපුම් පැකේජයක් ක්‍රියාත්මක කළ යුතු\" බව පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෑන්හැටන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ලබන මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hamilton Reserve Bank Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 257.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූනි 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hamilton Reserve Bank Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 250 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5.875%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 1,000 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජූලි 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25% ට වඩා",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30-දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hamilton Reserve Bank Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හැමිල්ටන් සංචිත බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hamilton Reserve Bank Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශ්වාසනීය ආයෝජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළු ගල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "T. රෝව් මිල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇබට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JP Morgan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PIMCO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නියුබර්ගර් බර්මන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "80% දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලාසාඩ් සහ ක්ලිෆර්ඩ් චාන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 12 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්ලිෆර්ඩ් චාන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැසිෆික් ආයෝජන කළමනාකරණ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "T. Rowe Price Group Inc.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BlackRock Inc.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොත්ස්චයිල්ඩ් සහ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමුන්ඩි වත්කම් කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළු ගල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HBK ප්රාග්ධන කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෝගන් ස්ටැන්ලි ආයෝජන කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "T. Rowe Price Associates Inc",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෑන්හැටන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිස්ත්රික් උසාවිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 250 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අයිඑස්බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඉතිරි 75%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්ලිෆර්ඩ් චාන්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்வதேச பத்திரங்களை செலுத்த தவறியதற்காக இலங்கைக்கு எதிராக அமெரிக்க வழக்குகள்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "அடுத்த மாதம் முதிர்ச்சியடையும் 1 பில்லியன் டாலர் சர்வதேச இறையாண்மைப் பத்திரத்தைச் செலுத்தத் தவறியதற்காக பத்திரதாரர் ஒருவர், அமெரிக்காவின் மன்ஹாட்டன் மாவட்ட நீதிமன்றத்தில் இலங்கைக்கு எதிராக வழக்குத் தாக்கல் செய்துள்ளார்.",
        "இந்த வழக்கை தாக்கல் செய்த வங்கியான Hamilton Reserve Bank Ltd, இலங்கை தனது இறையாண்மை பத்திரங்களுக்கு கடன் வழங்குவதை நிறுத்தியுள்ளதாக தெரிவித்துள்ளது.",
        "மேலும் இரண்டு கடன் பத்திரங்களை செலுத்த தவறிவிட்டதாக கூறி, உடனடியாக 257.5 மில்லியன் டாலர்களை அசல் மற்றும் வட்டியுடன் செலுத்துமாறு நிறுவனம் இலங்கையிடம் கேட்டுள்ளது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஊழியர் குழுவொன்று கடன் திட்டம் தொடர்பில் கலந்துரையாடுவதற்காக இலங்கைக்கு விஜயம் செய்திருந்த போதே இந்த வழக்கு தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "\"இன்று நான் இலங்கையில் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பிரதிநிதிகளை சந்தித்து கலந்துரையாடலை ஆரம்பித்தேன். பணியாளர் மட்ட உடன்பாட்டை எட்டுவதற்கும், வேலைத்திட்டத்தை கூடிய விரைவில் முடிப்பதற்கும் நான் நம்புகிறேன்\" என்று பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜூன் 20 அன்று தெரிவித்தார்.",
        "பொருளாதார வீழ்ச்சியைத் தடுப்பதற்கு அரசாங்கம் கடும் முயற்சிகளை மேற்கொண்டு வரும் நிலையில், இலங்கை வரலாற்றில் இது போன்றதொரு கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவது இதுவே முதல் தடவையாகும்.",
        "இலங்கையின் 5.875% சர்வதேச இறையாண்மைப் பத்திரங்களில் 250 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களுக்கு மேல் ஜூலை 25 ஆம் திகதி செலுத்த வேண்டிய 1,000 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை வைத்திருக்கும் Hamilton Reserve Bank Ltd., அதாவது மொத்த குத்தகையில் 25% க்கும் அதிகமான தொகையை முழுமையாக திருப்பி செலுத்துமாறு கோரி இந்த வழக்கை தாக்கல் செய்துள்ளது.",
        "இரண்டு இறையாண்மைப் பத்திரங்களுக்கான 30 நாள் சலுகைக் காலத்திற்குப் பிறகு, மே மாதம் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாத இலங்கை.",
        "1948 இல் பிரித்தானியாவிடமிருந்து சுதந்திரம் பெற்றதன் பின்னர் இலங்கையால் மேற்கொள்ளப்பட்ட முதலாவது இறையாண்மை தவறிழைப்பாக இது கருதப்படுகிறது.",
        "ஹாமில்டன் ரிசர்வ் பேங்க் லிமிடெட், \"ஆளும் ராஜபக்ச குடும்பம் உட்பட உயர் அரசாங்க அதிகாரிகளால் உருவாக்கப்பட்டது\" என்று அந்த வழக்கில் கூறியுள்ளது.",
        "அறிவிக்கப்பட்ட கடன்களை மறுசீரமைப்பதில் உள்ளூர் வங்கிகள் மற்றும் பிற ஆர்வமுள்ள தரப்பினரின் பத்திரங்களை இலங்கை நிராகரித்துள்ளதாகவும் ஹாமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி குற்றம் சாட்டியுள்ளது.",
        "Hamilton Reserve Bank Ltd ஐ பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் சட்டத்தரணிகள், “இதன் விளைவாக, அனுசரணை வழங்கும் இலங்கை தரப்பினர் முன்பணம் மற்றும் வட்டி கொடுப்பனவுகளைப் பெறுவார்கள்.",
        "ஆனால் Fidelity Investments, BlackRock, T. Rowe Price, Lord Abbett, JPMorgan, PIMCO, Neuberger Berman மற்றும் பிற அமெரிக்க முதலீட்டாளர்கள் காலவரையின்றி பணம் செலுத்தத் தவறிவிட்டனர், இதனால் அமெரிக்க ஓய்வு பெற்றவர்கள் தங்கள் அசல் முதலீட்டு மதிப்பில் 80% வரை கடுமையான இழப்பை சந்திக்க நேரிடுகிறது. அவதிப்படுவதாக புகார் மனுவில் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
        "அரசாங்கத்தின் நிதி மற்றும் சட்ட ஆலோசகர்களான Lazard & Clifford Chance, கடந்த மே மாதம் $12 பில்லியனுக்கும் அதிகமான கடனை மறுசீரமைக்கத் தொடங்கினார். க்கான.",
        "Lazard மற்றும் Clifford Chance இன் பிரதிநிதிகள் இலங்கைக்கு வந்துள்ளதாக ஜூன் 14ஆம் திகதி பிரதமர் தெரிவித்தார்.",
        "இதற்கிடையில், பசிபிக் முதலீட்டு மேலாண்மை கோ., டி. ரோவ் பிரைஸ் குரூப் இன்க். மற்றும் BlackRock Inc. இலங்கையின் மிகப் பெரிய கடன் வழங்குநர்கள் உட்பட குழுவொன்றை உருவாக்கி, கடன் மறுசீரமைப்பு பேச்சுவார்த்தைகளை விரைவில் தொடங்கவுள்ளதாக சர்வதேச ஊடகங்கள் செய்தி வெளியிட்டுள்ளன.",
        "சட்ட ஆலோசகர் White & Case LLC இன் படி, 30 க்கும் மேற்பட்ட இலங்கையின் சர்வதேச பத்திரம் வைத்திருக்கும் சொத்து மேலாளர்கள் கடன் வழங்குபவர்களின் குழுவில் நுழைய உள்ளனர், இது இலங்கையுடன் கடன் மறுசீரமைப்பு பேச்சுவார்த்தைகளை தொடங்க உள்ளது.",
        "ரோத்ஸ்சைல்ட் & கோவின் நிதி ஆலோசகர்களில் அமுண்டி அசெட் மேனேஜ்மென்ட், பிளாக்ராக், ஹெச்பிகே கேபிடல் மேனேஜ்மென்ட், மோர்கன் ஸ்டான்லி இன்வெஸ்ட்மென்ட் மேனேஜ்மென்ட் மற்றும் டி. ரோவ் பிரைஸ் அசோசியேட்ஸ் இன்க்.",
        "அமெரிக்காவின் மன்ஹாட்டன் மாவட்ட நீதிமன்றத்தில் இலங்கைக்கு எதிராக தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ள இந்த வழக்கு அரசாங்கத்தின் கடன் மறுசீரமைப்பை பாதிக்கலாம் என நிதி நிபுணர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "\"கடன் மறுசீரமைப்பு பயிற்சி எளிதான பயணமாகத் தெரியவில்லை, எதிர்பார்த்ததை விட அதிக நேரம் எடுக்கும்; $ 1 பில்லியன் ஐஎஸ்பியில் $ 250 மில்லியன் 25% ஆகும், மீதமுள்ள 75% இந்த வழக்கு வரவில்லை என்றால் முடிவு செய்ய வேண்டும். மீண்டும், \"அதைச் செய்ய முடியும்,\" என்று மத்திய வங்கியின் முன்னாள் பிரபல அதிகாரியும் பொருளாதார நிபுணருமான டபிள்யூ.ஏ.விஜேவர்தன கூறினார்.",
        "Lazard மற்றும் Clifford Chance, அரசாங்கத்தால் பணியமர்த்தப்பட்ட நிதி மற்றும் சட்ட ஆலோசகர்கள், ஜப்பான், இந்தியா மற்றும் சீனா ஆகிய நாடுகளின் இருதரப்பு கடன் உட்பட சிக்கலான கடன் வழங்குநர்களின் வலையமைப்புடன் மீண்டும் பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதற்கான கடினமான பணிக்கு தற்போது தயாராகி வருகின்றனர்.",
        "இலங்கை அதிகாரிகள் மற்றும் பிற கடன் வழங்குநர்களுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்தத் தயாராக இருப்பதாக அவர்கள் கூறியதுடன், இலங்கை அரசாங்கம் \"அர்த்தமுள்ள சீர்திருத்தம் மற்றும் நிதிச் சீரமைப்புப் பொதியை அமுல்படுத்த வேண்டும்\" என்றும் கூறியுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மன்ஹாட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹாமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 257.5 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹாமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 250 மில்லியனுக்கும் அதிகமாக",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5.875%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1,000 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30-நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹாமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹாமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹாமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நம்பகத்தன்மை முதலீடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருப்பு பாறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி. ரோவ் விலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அபெட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜேபி மோர்கன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிம்கோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியூபெர்கர் பெர்மன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "80% வரை",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லாசார்ட் & கிளிஃபோர்ட் சான்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 12 பில்லியனுக்கும் அதிகமாக",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கடந்த மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லசார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளிஃபோர்ட் சான்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசிபிக் முதலீட்டு மேலாண்மை நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி. ரோவ் பிரைஸ் குரூப் இன்க்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BlackRock Inc.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரோத்ஸ்சைல்ட் & கோஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமுண்டி சொத்து மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருப்பு பாறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HBK மூலதன மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மோர்கன் ஸ்டான்லி முதலீட்டு மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி. ரோவ் பிரைஸ் அசோசியேட்ஸ் இன்க்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மன்ஹாட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாவட்ட நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 250 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$ 1 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "மீதமுள்ள 75%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லசார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளிஃபோர்ட் சான்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "ජාත්‍යන්තර බැදුම්කර ණය ගෙවීම් පැහර හැරීම නිසා ශ්‍රී ලංකාවට එරෙහිව අමෙරිකාවේ නඩු",
  "body_lines": [
    "ලබන මාසයේ කල් පිරෙන ඩොලර් බිලියනයක ජාත්‍යන්තර ස්වෛරීත්ව බැඳුම්කරයක් ගෙවීම පැහැර හැරීම සම්බන්ධයෙන්  බැඳුම්කර හිමියෙකු අමෙරිකාවේ මෑන්හැටන් හි දිස්ත්‍රික්  අධිකරණයක් හමුවේ ශ්‍රී ලංකාවට එරෙහිව නඩු පවරනු ලැබීය.",
    "නඩුව ගොනු කළ හැමිල්ටන් රිසර්ව් බෑන්ක් ලිමිටඩ් (Hamilton Reserve Bank Ltd) නැමති එම බැංකු සමාගම පවසන්නේ, ශ්‍රී ලංකාව සිය ස්වෛරීත්ව බඳුම්කර සඳහා ණය සේවා සැපයීම නැවැත්වූ බවයි.",
    "හරස් පැහැර හැරීමක් ඇති කරමින්, වෙනත් බැඳුම්කර දෙකකට ද ගෙවීම් අතපසු කර ඇති බවත් පවසමින්, පොලිය සමග මූලික මුදලින් ඩොලර් මිලියන 257.5ක් වහාම ගෙවන ලෙසද අදාළ සමාගම ශ්‍රී ලංකාවෙන් ඉල්ලා ඇත.",
    "මෙම නඩු පැවරීම වාර්තා වන්නේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) කාර්ය මණ්ඩල නියෝජිත පිරිසක් ණය වැඩසටහනක් පිළිබඳ සාකච්ඡා කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරයක නිරතවන අතර වාරයේය.",
    "\"අද මම මෙරටට පැමිණ තිබෙන ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ නියෝජිත කණ්ඩායම හමුවී සාකච්ඡා ආරම්භ කළා. කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවකට පැමිණීමට සහ වැඩසටහන ඉක්මනින් අවසන් කිරීමට බලාපොරොත්තු වේ,\" යනුවෙන් අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ ජුනි 20 වැනිදා පැවසීය.",
    "ආර්ථික කඩාවැටීම වැළැක්වීම සඳහා දැඩි උත්සාහයක රජය නිරත වෙමින් සිටියදී ණය ගෙවීම පැහැර හැරීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාව මෙවැනි නඩුවකට මුහුණ දෙන්නේ ඉතිහාසයේ ප්‍රථම වතාවටය.",
    "ජූලි 25 වන දිනට නියමිත ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 1000 ක ශ්‍රී ලංකාවේ 5.875% ජාත්‍යන්තර ස්වෛරී බැඳුම්කරවලින් ඩොලර් මිලියන 250 කට වඩා වැඩි මුදලක් එනම් සම්පුර්ණ බදුම්කරයෙන් 25%කට වඩා හිමි හැමිල්ටන් රිසර්ව් බෑන්ක් ලිමිටඩ්, මූලික හා පොලී සම්පූර්ණයෙන් ගෙවන ලෙස ඉල්ලා මෙම නඩුව ගොනු කර ඇත.",
    "ස්වෛරී බැඳුම්කර දෙකක් සඳහා මග හැරුණු පොලී ගෙවීම් සඳහා දින 30ක සහන කාලයක් ඉකුත්වීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව මැයි මාසයේදී ණය ගෙවීම් පැහැර හැරීමට ලක් විය.",
    "එය 1948 දී බ්‍රිතාන්‍යයෙන් නිදහස ලබා ගැනීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව විසින් සිදු කරන ලද පළමු ස්වෛරීත්ව ණය ගෙවීම් පැහැර හැරීම ලෙස සැලකෙයි.",
    "හැමිල්ටන් රිසර්ව් බෑන්ක් ලිමිටඩ්, එම නඩුවේදී කියා සිටියේ, මෙම පැහැර හැරීම පාලක රාජපක්ෂ පවුල ඇතුළු \"ආණ්ඩුවේ ඉහළම මට්ටමේ නිලධාරීන් විසින් නිර්මාණය කරන ලද්දක්\" බවයි.",
    "ශ්‍රී ලංකාව, ප්‍රකාශිත ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේදී දේශීය බැංකු සහ අනෙකුත් උනන්දුවක් දක්වන පාර්ශ්වවල බැඳුම්කර බැහැර කර ඇති බවට ද හැමිල්ටන් රිසර්ව් බෑන්ක් චෝදනා කළේය.",
    "හැමිල්ටන් රිසර්ව් බෑන්ක් ලිමිටඩ් වෙනුවෙන් පෙනී සිටි නීතිඥවරුන් කියා සිටියේ මෙහි \"ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, මෙම අනුග්‍රහය දක්වන ශ්‍රී ලංකා පාර්ශවයන්ට මුලික මුදල හා පොලී  ගෙවීම් හිමිවන බවයි.",
    "එහෙත් Fidelity Investments, BlackRock, T. Rowe Price, Lord Abbett, JPMorgan, PIMCO, Neuberger Berman සහ අනෙකුත් අමෙරිකානු ආයෝජකයින්ට දින නියමයක් නොමැතිව ගෙවීම් පැහැර හැර ඇති බවත්, මේ හේතුවෙන්  අමෙරිකානු විශ්‍රාමිකයින් ඔවුන්ගේ මුල් ආයෝජන වටිනාකමෙන් 80% ක් දක්වා විශාල අලාභයකින් දැඩි ලෙස පීඩා විඳින බවත් නීතිඥවරු පැමිණිල්ලෙන් පෙන්වා දී ඇත.",
