{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/கொத்து-ரொட்டியின்-விலையும்-எகிறியது/175-303547",
  "time_ut": 1662291363,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கொத்து ரொட்டியின் விலையும் எகிறியது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The price of loaf of bread also shot up",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "With effect from yesterday (03), the price of a bunch of roti has been increased by Rs 100 and the prices of paratha, roti and rolls by Rs 10 to 15, the Canteen Owners Association said.",
        "Asela Sampath, president of the association, said that the price has been increased due to the increase in the price of wheat flour and its shortage."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "roti",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Canteen Owners Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Asela Sampath",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාන් ගෙඩියක මිලත් ඉහළ ගියා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඊයේ (03) සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි රොටි මිටියක මිල රුපියල් 100කින් සහ පරාටා, රොටී සහ රෝල්ස් මිල රුපියල් 10 සිට 15 දක්වා ඉහළ දමා ඇති බව ආපනශාලා හිමියන්ගේ සංගමය පවසයි.",
        "එම සංගමයේ සභාපති අසේල සම්පත් මහතා පැවසුවේ තිරිඟු පිටි මිල ඉහළ යාම සහ එහි හිඟය හේතුවෙන් මෙලෙස මිල ඉහළ දමා ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රොටි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආපනශාලා හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අසේල සම්පත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொத்து ரொட்டியின் விலையும் எகிறியது",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "நேற்றையதினம் (03) முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில், கொத்து ரொட்டி ஒன்றின் விலை 100 ரூபாயாலும் பராட்டா, ரொட்டி மற்றும் ரோல்ஸ் ஆகியவற்றின் விலைகள் 10 முதல் 15 ரூபாயாலும் அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளதாக சிற்றுண்டிச்சாலை உரிமையாளர்கள் சங்கம் தெரிவித்தது.",
        "கோதுமை மாவின் விலை அதிகரிப்பு மற்றும் தட்டுப்பாடு காரணமாக விலை அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளதாக சங்கத்தின் தலைவர் அசேல சம்பத் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரொட்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கேன்டீன் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அசேல சம்பத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}