{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/Improving-business-strategy-through-politics-and-public-sentiment/231-241830",
  "time_ut": 1658865544,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Improving business strategy through politics and public sentiment",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Improving business strategy through politics and public sentiment",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Even if organisations invest in increasing their political awareness, they may miss out on another crucial aspect—public sentiment.",
        "Policies in Sri Lanka tend to change rapidly, and often, overnight. For international and local organisations operating in such an environment, a deeper understanding of political dynamics is essential. Organisations that learn to navigate Sri Lanka’s rapidly changing political environment are better placed to adapt to change, while also spotting risks and opportunities for growth.",
        "Even if organisations invest in increasing their political awareness, they may miss out on another crucial aspect—public sentiment. Organisations that take public beliefs and values into account are better equipped to make decisions that enjoy social consensus, enabling them to gain a competitive advantage or build trust with their target audience.",
        "Verité Media has channelled its expertise towards developing two products that address the knowledge and sentiment gaps in understanding political events: FrontPage and The Media Analysis. Both products aim to support organisations to make strategic decisions that can benefit current and future operations.",
        "FrontPage is a daily news bulletin that offers a snapshot into the different political realities between Sinhala and Tamil communities. Our research shows that Sinhala and Tamil readers often come across entirely different news stories that shape what they prioritise, how they interpret issues, and how they respond.",
        "Every working day, our trilingual team of media and political analysts comb through the front pages of the most widely read local language newspapers to handpick the most pressing issues felt across the nation. The selected summaries are translated into English and directly sent to your inbox or WhatsApp.",
        "FrontPage is convenient, informative and reliable. Many of our subscribers find FrontPage valuable to devising programmatic interventions that respond to the concerns of diverse demographic groups.",
        "The Media Analysis (TMA) fills a void in mainstream political analysis by assessing the local language media to understand the factors shaping public sentiment. TMA offers cutting-edge analysis and insight into the public mindset by analysing the political and cultural assumptions underlying Sinhala press reporting, TV coverage and social media posts—including popular memes—on topics of national importance. Each issue of TMA also features ‘The Divide’, which shows the divided reporting between the Sinhala and Tamil media on common issues.",
        "The weekly analysis is supplemented by Macro-political Briefings conducted by a team of media and political analysts. The briefings draw insights from diverse sectors—politics, economics, law and media—to provide a holistic understanding of key developments. We welcome questions from participants at the briefings for our Mood of the Nation surveys. The surveys assess whether national decisions enjoy social acceptance or whether certain issues give rise to shifts in public sentiment.",
        "For over ten years, TMA has been instrumental to formulating effective organisational strategies that consider the impact of national budgets, elections, international relations and issues that are missed out by mainstream media yet shape public opinion.",
        "Verité Media is part of Verité Research, an interdisciplinary private think tank that provides strategic analysis for decision-making and policy development in Asia. Verité Media aims to educate Sri Lankans on responsible media practices and the critical consumption of information. FrontPage and TMA are two products by Verité Media that draw from Verité Research’s expertise in generating objective and data-driven analyses, and its deep understanding across Sri Lanka’s three main language domains."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "overnight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Verité Media",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "The Media Analysis",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The Media Analysis",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "TMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Divide’",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Briefings",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ten years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "TMA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Verité Media",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Verité Research",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Verité Media",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "TMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Verité Media",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Verité Research’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දේශපාලනය සහ මහජන හැඟීම් තුළින් ව්‍යාපාරික උපාය මාර්ග වැඩිදියුණු කිරීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සංවිධාන ඔවුන්ගේ දේශපාලන දැනුවත්භාවය වැඩි කිරීමට ආයෝජනය කළත්, ඔවුන්ට තවත් තීරණාත්මක අංගයක් - මහජන හැඟීම් මඟ හැරිය හැක.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රතිපත්ති ශීඝ්‍රයෙන් වෙනස් වන අතර බොහෝ විට එක රැයකින් වෙනස් වේ. එවැනි පරිසරයක් තුළ ක්‍රියාත්මක වන ජාත්‍යන්තර සහ ප්‍රාදේශීය සංවිධාන සඳහා දේශපාලන ගතිකත්වය පිළිබඳ ගැඹුරු අවබෝධයක් අත්‍යවශ්‍ය වේ. ශ්‍රී ලංකාවේ ශීඝ්‍රයෙන් වෙනස් වන දේශපාලන පරිසරය තුළ සැරිසැරීමට ඉගෙන ගන්නා සංවිධාන, වර්ධනය සඳහා අවදානම් සහ අවස්ථා හඳුනා ගනිමින්, වෙනසට අනුවර්තනය වීමට වඩා හොඳින් ස්ථානගත වේ.",
        "සංවිධාන ඔවුන්ගේ දේශපාලන දැනුවත්භාවය වැඩි කිරීමට ආයෝජනය කළත්, ඔවුන්ට තවත් තීරණාත්මක අංගයක් - මහජන හැඟීම් මඟ හැරිය හැක. පොදු විශ්වාසයන් සහ සාරධර්ම සැලකිල්ලට ගන්නා සංවිධාන, තරඟකාරී වාසියක් ලබා ගැනීමට හෝ ඔවුන්ගේ ඉලක්කගත ප්‍රේක්ෂකයින් සමඟ විශ්වාසය ගොඩනඟා ගැනීමට හැකි වන පරිදි සමාජ සම්මුතිය භුක්ති විඳින තීරණ ගැනීමට වඩා හොඳින් සන්නද්ධ වේ.",
        "Verité Media දේශපාලන සිදුවීම් අවබෝධ කර ගැනීමේදී දැනුම සහ හැඟීම් හිඩැස් ආමන්ත්‍රණය කරන නිෂ්පාදන දෙකක් සංවර්ධනය කිරීම සඳහා සිය විශේෂඥතාව යොමු කර ඇත: FrontPage සහ The Media Analysis. නිෂ්පාදන දෙකම අරමුණු කරන්නේ වත්මන් සහ අනාගත මෙහෙයුම් සඳහා ප්‍රතිලාභ ලබා ගත හැකි උපාය මාර්ගික තීරණ ගැනීමට ආයතනවලට සහාය වීමයි.",
        "FrontPage යනු සිංහල සහ දෙමළ ප්‍රජාවන් අතර විවිධ දේශපාලන යථාර්ථයන් පිළිබඳ සැණකෙළියක් ඉදිරිපත් කරන දෛනික ප්‍රවෘත්ති ප්‍රකාශනයකි. අපගේ පර්යේෂණවලින් පෙනී යන්නේ සිංහල සහ දෙමළ පාඨකයන්ට ඔවුන් ප්‍රමුඛත්වය දෙන දේ, ඔවුන් ප්‍රශ්න අර්ථකථනය කරන ආකාරය සහ ඔවුන් ප්‍රතිචාර දක්වන ආකාරය හැඩගස්වන සම්පූර්ණයෙන්ම වෙනස් ප්‍රවෘත්ති බොහෝ විට හමු වන බවයි.",
        "සෑම වැඩ කරන දිනකම, අපගේ ත්‍රෛභාෂික මාධ්‍ය කණ්ඩායම සහ දේශපාලන විශ්ලේෂකයින් වැඩිපුරම කියවන දේශීය භාෂා පුවත්පත්වල මුල් පිටු හරහා රට පුරා දැනෙන වඩාත්ම දැවෙන ප්‍රශ්න තෝරා ගැනීමට උත්සාහ කරයි. තෝරාගත් සාරාංශ ඉංග්‍රීසි භාෂාවට පරිවර්තනය කර කෙලින්ම ඔබගේ එන ලිපි හෝ WhatsApp වෙත යවනු ලැබේ.",
        "FrontPage පහසු, තොරතුරු සහ විශ්වසනීයයි. අපගේ ග්‍රාහකයින් බොහෝ දෙනෙක් විවිධ ජනවිකාස කණ්ඩායම්වල ගැටළු වලට ප්‍රතිචාර දක්වන ක්‍රමලේඛන මැදිහත්වීම් සැකසීමට FrontPage අගනා සොයා ගනී.",
        "මාධ්‍ය විශ්ලේෂණය (TMA) ප්‍රධාන ධාරාවේ දේශපාලන විශ්ලේෂණවල රික්තයක් පුරවන්නේ මහජන හැඟීම් හැඩගස්වන සාධක තේරුම් ගැනීමට දේශීය භාෂා මාධ්‍ය තක්සේරු කිරීමෙනි. ජාතික වැදගත්කමකින් යුත් මාතෘකා පිළිබඳ ජනප්‍රිය මීමස් ඇතුළුව - සිංහල පුවත්පත් වාර්තාකරණය, රූපවාහිනී ආවරණය සහ සමාජ මාධ්‍ය පළ කිරීම්වලට යටින් පවතින දේශපාලන හා සංස්කෘතික උපකල්පන විශ්ලේෂණය කිරීමෙන් TMA විසින් අති නවීන විශ්ලේෂණයක් සහ මහජන මානසිකත්වය පිළිබඳ අවබෝධයක් ලබා දෙයි. TMA හි සෑම කලාපයකම ‘The Divide’ ද ඇතුළත් වන අතර, එය පොදු කාරණා සම්බන්ධයෙන් සිංහල සහ දෙමළ මාධ්‍ය අතර බෙදුණු වාර්තාකරණය පෙන්නුම් කරයි.",
        "සතිපතා විශ්ලේෂණය මාධ්‍ය සහ දේශපාලන විශ්ලේෂකයින් කණ්ඩායමක් විසින් පවත්වනු ලබන සාර්ව-දේශපාලන සංක්‍ෂිප්තයන් මගින් අතිරේක වේ. ප්‍රධාන වර්ධනයන් පිළිබඳ පූර්ණ අවබෝධයක් ලබා දීම සඳහා දේශපාලන, ආර්ථික විද්‍යාව, නීතිය සහ මාධ්‍ය යන විවිධ ක්ෂේත්‍රවලින් සංක්ෂිප්ත තොරතුරු ලබා ගනී. අපගේ Mood of the Nation සමීක්‍ෂණ සඳහා වූ සංක්‍ෂිප්ත කිරීම් සඳහා සහභාගිවන්නන්ගෙන් ප්‍රශ්න අපි සාදරයෙන් පිළිගනිමු. ජාතික තීරණවලට සමාජ පිළිගැනීමක් තිබේද නැතහොත් ඇතැම් කරුණු මහජන මනෝභාවයේ මාරුවීම් ඇති කරයිද යන්න සමීක්ෂණ මගින් තක්සේරු කෙරේ.",
        "වසර දහයකට වැඩි කාලයක් තිස්සේ, ජාතික අයවැය, මැතිවරණ, ජාත්‍යන්තර සබඳතා සහ ප්‍රධාන ධාරාවේ මාධ්‍ය විසින් මග හැරුණු නමුත් මහජන මතය හැඩගස්වන ප්‍රශ්නවල බලපෑම සලකා බලමින් ඵලදායී සංවිධානාත්මක උපාය මාර්ග සැකසීමට TMA මූලික වී ඇත.",
        "වෙරිටේ මීඩියා යනු වෙරිටේ රිසර්ච් හි කොටසකි, එය ආසියාවේ තීරණ ගැනීම සහ ප්‍රතිපත්ති සංවර්ධනය සඳහා උපාය මාර්ගික විශ්ලේෂණයක් සපයන අන්තර් විනයානුකූල පුද්ගලික චින්තන ටැංකියකි. Verité Media හි අරමුණ වන්නේ වගකීම් සහගත මාධ්‍ය භාවිතයන් සහ තොරතුරු විවේචනාත්මක පරිභෝජනය පිළිබඳව ශ්‍රී ලාංකිකයන් දැනුවත් කිරීමයි. FrontPage සහ TMA යනු ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන භාෂා වසම් තුන හරහා වෙරිටේ රිසර්ච් හි වෛෂයික සහ දත්ත පදනම් වූ විශ්ලේෂණයන් උත්පාදනය කිරීමේ ප්‍රවීණතාවයෙන් සහ එහි ගැඹුරු අවබෝධයෙන් ලබා ගන්නා Verité Media හි නිෂ්පාදන දෙකකි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක රැයකින්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Verité මාධ්ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාධ්ය විශ්ලේෂණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මාධ්ය විශ්ලේෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටී.එම්.ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ටී.එම්.ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම බෙදීම'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කෙටි විස්තර",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු දහයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටී.එම්.ඒ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Verité මාධ්ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙරිටේ පර්යේෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Verité මාධ්ය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ටී.එම්.ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Verité මාධ්ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙරිටේ පර්යේෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசியல் மற்றும் பொது உணர்வு மூலம் வணிக உத்தியை மேம்படுத்துதல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நிறுவனங்கள் தங்கள் அரசியல் விழிப்புணர்வை அதிகரிப்பதில் முதலீடு செய்தாலும், அவர்கள் மற்றொரு முக்கியமான அம்சத்தை-பொது உணர்வை இழக்க நேரிடலாம்.",
        "இலங்கையில் கொள்கைகள் விரைவாகவும், பெரும்பாலும் ஒரே இரவில் மாறுகின்றன. இத்தகைய சூழலில் இயங்கும் சர்வதேச மற்றும் உள்ளூர் அமைப்புகளுக்கு, அரசியல் இயக்கவியல் பற்றிய ஆழமான புரிதல் அவசியம். இலங்கையின் வேகமாக மாறிவரும் அரசியல் சூழலை வழிநடத்தக் கற்றுக் கொள்ளும் நிறுவனங்கள், மாற்றத்திற்கு ஏற்றவாறு மாற்றியமைக்க சிறப்பாக வைக்கப்படுகின்றன, அதே வேளையில் அபாயங்கள் மற்றும் வளர்ச்சிக்கான வாய்ப்புகளைக் கண்டறிகின்றன.",
        "நிறுவனங்கள் தங்கள் அரசியல் விழிப்புணர்வை அதிகரிப்பதில் முதலீடு செய்தாலும், அவர்கள் மற்றொரு முக்கியமான அம்சத்தை-பொது உணர்வை இழக்க நேரிடலாம். பொது நம்பிக்கைகள் மற்றும் மதிப்புகளை கணக்கில் எடுத்துக் கொள்ளும் நிறுவனங்கள், சமூக ஒருமித்த கருத்தை அனுபவிக்கும் முடிவுகளை எடுப்பதற்கு சிறந்த முறையில் தயாராக உள்ளன, அவை ஒரு போட்டி நன்மையைப் பெற அல்லது அவர்களின் இலக்கு பார்வையாளர்களுடன் நம்பிக்கையை வளர்க்க உதவுகின்றன.",
        "வெரிடே மீடியா தனது நிபுணத்துவத்தை அரசியல் நிகழ்வுகளை புரிந்து கொள்வதில் உள்ள அறிவு மற்றும் உணர்வு இடைவெளிகளை நிவர்த்தி செய்யும் இரண்டு தயாரிப்புகளை உருவாக்கியுள்ளது: பிரண்ட்பேஜ் மற்றும் தி மீடியா அனாலிசிஸ். இரண்டு தயாரிப்புகளும் தற்போதைய மற்றும் எதிர்கால செயல்பாடுகளுக்கு பயனளிக்கும் மூலோபாய முடிவுகளை எடுக்க நிறுவனங்களை ஆதரிப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன.",
        "FrontPage என்பது சிங்கள மற்றும் தமிழ் சமூகங்களுக்கிடையில் உள்ள பல்வேறு அரசியல் யதார்த்தங்களை ஒரு ஸ்னாப்ஷாட்டை வழங்கும் தினசரி செய்தித் தொகுப்பாகும். சிங்கள மற்றும் தமிழ் வாசகர்கள் தாங்கள் எதை முதன்மைப்படுத்துகிறார்கள், பிரச்சினைகளை எவ்வாறு விளக்குகிறார்கள் மற்றும் எவ்வாறு பதிலளிக்கிறார்கள் என்பதை வடிவமைக்கும் முற்றிலும் மாறுபட்ட செய்திகளை அடிக்கடி பார்க்கிறார்கள் என்பதை எங்கள் ஆராய்ச்சி காட்டுகிறது.",
        "ஒவ்வொரு வேலை நாளிலும், எங்கள் மும்மொழி ஊடகக் குழு மற்றும் அரசியல் ஆய்வாளர்கள் அதிகம் படிக்கப்படும் உள்ளூர் மொழிச் செய்தித்தாள்களின் முதல் பக்கங்களைத் தேடி, நாடு முழுவதும் உணரப்படும் மிக முக்கியமான பிரச்சினைகளைக் கையாள்கின்றனர். தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட சுருக்கங்கள் ஆங்கிலத்தில் மொழிபெயர்க்கப்பட்டு நேரடியாக உங்கள் இன்பாக்ஸ் அல்லது WhatsApp க்கு அனுப்பப்படும்.",
        "முன்பக்கம் வசதியானது, தகவல் தருவது மற்றும் நம்பகமானது. எங்களின் பல சந்தாதாரர்கள் பலதரப்பட்ட மக்கள்தொகைக் குழுக்களின் கவலைகளுக்குப் பதிலளிக்கும் நிரலாக்கத் தலையீடுகளை உருவாக்குவதற்கு ஃப்ரண்ட்பேஜ் மதிப்புமிக்கதாகக் கருதுகின்றனர்.",
        "மீடியா அனாலிசிஸ் (டிஎம்ஏ) பொது உணர்வை வடிவமைக்கும் காரணிகளைப் புரிந்துகொள்ள உள்ளூர் மொழி ஊடகங்களை மதிப்பிடுவதன் மூலம் பிரதான அரசியல் பகுப்பாய்வில் ஒரு வெற்றிடத்தை நிரப்புகிறது. தேசிய முக்கியத்துவம் வாய்ந்த தலைப்புகளில் சிங்கள பத்திரிகை செய்திகள், தொலைக்காட்சி செய்திகள் மற்றும் சமூக ஊடக பதிவுகள் உட்பட பிரபலமான மீம்ஸ்கள் உட்பட அரசியல் மற்றும் கலாச்சார அனுமானங்களை பகுப்பாய்வு செய்வதன் மூலம் TMA அதிநவீன பகுப்பாய்வு மற்றும் பொது மனநிலை பற்றிய நுண்ணறிவை வழங்குகிறது. TMA இன் ஒவ்வொரு இதழிலும் ‘The Divide’ இடம்பெற்றுள்ளது, இது சிங்கள மற்றும் தமிழ் ஊடகங்களுக்கிடையில் பொதுவான பிரச்சினைகள் குறித்து பிரித்து அறிக்கையிடுவதைக் காட்டுகிறது.",
        "வாராந்திர பகுப்பாய்வு ஊடகங்கள் மற்றும் அரசியல் ஆய்வாளர்கள் குழுவால் நடத்தப்படும் மேக்ரோ-அரசியல் சுருக்கங்களால் கூடுதலாக வழங்கப்படுகிறது. முக்கிய முன்னேற்றங்கள் பற்றிய முழுமையான புரிதலை வழங்குவதற்காக, அரசியல், பொருளாதாரம், சட்டம் மற்றும் ஊடகங்கள் போன்ற பல்வேறு துறைகளில் இருந்து இந்த விளக்கங்கள் பெறுகின்றன. எங்களின் மூட் ஆஃப் தி நேஷன் கருத்துக்கணிப்புகளில் பங்கேற்பாளர்களின் கேள்விகளை வரவேற்கிறோம். தேசிய முடிவுகள் சமூக ஏற்றுக்கொள்ளலை அனுபவிக்கின்றனவா அல்லது சில பிரச்சினைகள் பொது உணர்வில் மாற்றங்களை ஏற்படுத்துகின்றனவா என்பதை ஆய்வுகள் மதிப்பிடுகின்றன.",
        "பத்து ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக, தேசிய வரவுசெலவுத் திட்டங்கள், தேர்தல்கள், சர்வதேச உறவுகள் மற்றும் முக்கிய ஊடகங்களால் தவறவிடப்பட்ட பிரச்சினைகளின் தாக்கத்தை கருத்தில் கொண்டு பயனுள்ள நிறுவன உத்திகளை வகுப்பதில் TMA கருவியாக இருந்து வருகிறது.",
        "வெரிடே மீடியா என்பது வெரிடே ரிசர்ச்சின் ஒரு பகுதியாகும், இது ஆசியாவில் முடிவெடுப்பதற்கும் கொள்கை மேம்பாட்டிற்கும் மூலோபாய பகுப்பாய்வை வழங்குகிறது. Verité Media பொறுப்பான ஊடக நடைமுறைகள் மற்றும் தகவல்களின் முக்கியமான நுகர்வு குறித்து இலங்கையர்களுக்கு கல்வி கற்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது. FrontPage மற்றும் TMA ஆகியவை வெரிடே மீடியாவின் இரண்டு தயாரிப்புகளாகும், இவை வெரிடே ரிசர்ச்சின் புறநிலை மற்றும் தரவு சார்ந்த பகுப்பாய்வுகளை உருவாக்குவதில் நிபுணத்துவம் மற்றும் இலங்கையின் மூன்று முக்கிய மொழிக் களங்களில் அதன் ஆழமான புரிதலில் இருந்து பெறுகின்றன."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரே இரவில்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வெரிடே மீடியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஊடக பகுப்பாய்வு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "பகிரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஊடக பகுப்பாய்வு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி.எம்.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டி.எம்.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிளவு'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுருக்கங்கள்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பத்து வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டி.எம்.ஏ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெரிடே மீடியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெரிடே ஆராய்ச்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வெரிடே மீடியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டி.எம்.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெரிடே மீடியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெரிடே ஆராய்ச்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}