{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130877",
  "time_ut": 1657031617,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களிலிருந்து படையினரை அகற்ற திட்டம்? - ஆராயகிறது பொது மக்கள் பாதுகாப்பு அமைச்சு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Plan to remove soldiers from gas stations? - Ministry of Public Security investigates",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Discussions have started regarding the removal of the armed forces who are on duty at the petrol filling stations.",
        "It is understood that the Ministry of Public Security is investigating the matter in response to the request made by various parties including the Sri Lankan Bar Association, focusing on the incidents reported at several fuel filling stations in recent days.",
        "Regarding this, the Secretary of the Ministry of Public Security S. When asked by Hetty Arachi, he said that no final decision has been reached on this matter and that such a decision is likely to be reached in the coming days.",
        "In this situation, it is known that the Ministry of Public Security is investigating to provide special advice to the police to carry out all civil actions through the police and to call the armed forces for help only in case of necessity."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "- Ministry of Public Security",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Public Security",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "recent days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Public Security S. When",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hetty Arachi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the coming days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Public Security",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලින් සොල්දාදුවන් ඉවත් කිරීමට සැලසුම් කරනවාද? - මහජන ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය විමර්ශනය කරයි",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල රාජකාරියේ නිරත ත්‍රිවිධ හමුදාව ඉවත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා ආරම්භ වී තිබෙනවා.",
        "පසුගිය දිනවල ඉන්ධන පිරවුම්හල් කිහිපයකින් වාර්තා වූ සිද්ධීන් පිළිබඳව අවධානය යොමු කරමින් ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය ඇතුළු විවිධ පාර්ශ්ව කළ ඉල්ලීමට අනුව මහජන ආරක්‍ෂක අමාත්‍යාංශය මේ සම්බන්ධයෙන් විමර්ශනයක් සිදුකරන බව දැනගන්නට ඇත.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් මහජන ආරක්‍ෂක අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් එස්. හෙට්ටි ආරච්චිගෙන් විමසූ විට ඔහු කියා සිටියේ මේ සම්බන්ධයෙන් අවසන් තීරණයකට පැමිණ නොමැති බවත් ඉදිරි දිනවලදී එවැනි තීරණයකට එළැඹීමට ඉඩ ඇති බවත්ය.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ සියලු සිවිල් ක්‍රියා පොලිසිය හරහා සිදුකිරීමටත්, අත්‍යවශ්‍ය අවස්ථාවලදී පමණක් ත්‍රිවිධ හමුදාව කැඳවීමටත් පොලිසියට විශේෂ උපදෙස් ලබාදීමට මහජන ආරක්‍ෂක අමාත්‍යාංශය පරීක්‍ෂණ කරමින් සිටින බව දැනගන්නට ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "- මහජන ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "මහජන ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෑත දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය S. විට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hetty Arachi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களிலிருந்து படையினரை அகற்ற திட்டம்? - ஆராயகிறது பொது மக்கள் பாதுகாப்பு அமைச்சு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் கடமையில் ஈடுபடுத்தப்பட்டுள்ள ஆயுதப் படையினரை, அக்கடமைகளில் இருந்து அகற்றுவது தொடர்பில் கலந்துரையாடல்கள் ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "அண்மைய நாட்களில் பல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் பதிவான சம்பவங்களை மையப்படுத்தி,  இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் உள்ளிட்ட பல்வேறு தரப்புக்களும் முன் வைத்துள்ள கோரிக்கைக்கு அமைய இது குறித்து பொது மக்கள் பாதுகாப்பு அமைச்சு ஆராய்ந்து வருவதாக அறிய முடிகிறது.",
        "இது குறித்து பொது மக்கள் பாதுகாப்பு அமைச்சின் செயலாளர்  எஸ். ஹெட்டி ஆரச்சியிடம்  வினவிய போது, இது குறித்து இன்னும் இறுதி முடிவு எட்டப்படவில்லை என தெரிவித்ததுடன் அடுத்து வரும் நாட்களில் அவ்வாறான ஒரு தீர்மானம் எட்டப்பட வாய்ப்புள்ளது என குறிப்பிட்டார்.",
        "இந் நிலையில் சிவில் நடவடிக்கைகள் அனைத்தையும் பொலிஸார் ஊடாக முன்னெடுக்கவும், அவசியம் ஏற்பட்டால் மட்டும் உதவிக்கு ஆயுதப் படையினரை அழைக்கும் வகையிலும் பொலிஸாருக்கு சிறப்பு ஆலோசனைகளை வழங்க  பொது மக்கள் பாதுகாப்பு அமைச்சு ஆராய்ந்து வருவதாக அறிய முடிகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "- பொது பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "பொது பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது பாதுகாப்பு அமைச்சகம் எஸ். எப்போது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hetty Arachi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வரும் நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}