{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84284/sri-lanka-expecting-two-crude-oil-cargos-this-month-minister",
  "time_ut": 1660394580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka expecting two crude oil cargos this month: Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka expecting two crude oil cargos this month: Minister",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A crude oil cargo of 100,000 metric tons is scheduled to arrive in Sri Lanka later tonight (Aug 13) and will undergo quality sampling tomorrow, Minister of Power & Energy Kanchana Wijesekera says.",
        "Meanwhile, another crude oil cargo of 120,000 metric tons is expected to reach Colombo between August 23 and 29, he said further in a tweet.",
        "Both cargos are Russia’s Urals crude oil, the lawmaker added."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "two",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "this month",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "100,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "later tonight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Minister of Power & Energy Kanchana Wijesekera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "120,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "between August 23 and 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව මේ මාසයේ බොරතෙල් භාණ්ඩ දෙකක් බලාපොරොත්තු වෙනවා: ඇමති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අද (අගෝස්තු 13) රාත්‍රියේ බොරතෙල් මෙට්‍රික් ටොන් 100,000 ක භාණ්ඩ තොගයක් ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට නියමිත අතර එය හෙට දිනයේදී ගුණාත්මක සාම්පල ලබා ගැනීමට නියමිත බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පවසයි.",
        "මේ අතර තවත් බොරතෙල් මෙට්‍රික් ටොන් 120,000ක භාණ්ඩ තොගයක් අගෝස්තු 23 සහ 29 අතර කොළඹට පැමිණීමට අපේක්ෂා කරන බවද ඔහු ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "භාණ්ඩ දෙකම රුසියාවේ යූරල් බොරතෙල් බව නීති සම්පාදකයා වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "මේ මාසයේ",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 100,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුව අද රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 120,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 23 සහ 29 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்த மாதம் இரண்டு கச்சா எண்ணெய் சரக்குகளை இலங்கை எதிர்பார்க்கிறது: அமைச்சர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "100,000 மெட்ரிக் தொன் கச்சா எண்ணெய் சரக்கு இன்றிரவு (ஆகஸ்ட் 13) இலங்கைக்கு வரவுள்ளதுடன், நாளை தரமான மாதிரி எடுக்கப்படும் என மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதேவேளை, 120,000 மெற்றிக் தொன் கச்சா எண்ணெய் சரக்கு ஆகஸ்ட் 23 மற்றும் 29 க்கு இடையில் கொழும்பை வந்தடையும் என எதிர்பார்க்கப்படுவதாக அவர் தனது டுவிட்டர் பதிவில் மேலும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இரண்டு சரக்குகளும் ரஷ்யாவின் யூரல்ஸ் கச்சா எண்ணெய், சட்டமியற்றுபவர் மேலும் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இந்த மாதம்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "100,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பின்னர் இன்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "120,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23 மற்றும் 29 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}