{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131711",
  "time_ut": 1658145501,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "புளியங்குளத்தில் கரடி தாக்கி ஒருவர் படுகாயம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "One person injured in bear attack in Puliankulam",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Vavuniya - A young man has been admitted to the Vavuniya hospital after being attacked by a bear in Puliankulam forest area.",
        "Yesterday afternoon (17) when a group of eight people went to the forest area of ​​Puliankulam Kachchakkodi area to collect honey, the youth was attacked by a bear and the youth was seriously injured.",
        "After this, the said youth was rescued by others from the area and taken to Puliankulam Hospital.",
        "Nadarasa Dharmarasa (33 years old) from Pulyankulam area was the target of the bear attack and was seriously injured."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "One",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Puliankulam",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Puliankulam Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nadarasa Dharmarasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "33 years old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pulyankulam",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පුලියන්කුලමේදී වලස් ප්‍රහාරයකින් එක් අයෙක් තුවාල ලබයි",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "වව්නියාව - පුලියන්කුලම් වනාන්තර ප්‍රදේශයේදී වලසෙකුගේ ප්‍රහාරයකට ලක්ව තරුණයෙකු වවුනියාව රෝහලට ඇතුළත් කර තිබෙනවා.",
        "ඊයේ (17) පස්වරුවේ පුලියන්කුලම කච්චක්කොඩි ප්‍රදේශයේ කැළෑ ප්‍රදේශයට මී පැණි ලබාගැනීම සඳහා අට දෙනෙකුගෙන් යුත් කණ්ඩායමක් ගිය අවස්ථාවේදී තරුණයා වලසෙකුගේ ප්‍රහාරයකට ලක්ව තරුණයා බරපතල තුවාල ලැබුවා.",
        "ඉන් අනතුරුව එම තරුණයා ප්‍රදේශයේ තවත් පිරිසක් විසින් බේරාගෙන පුලියන්කුලම රෝහලට රැගෙන ගොස් තිබෙනවා.",
        "පුලියන්කුලම ප්‍රදේශයේ පදිංචි නඩරාසා ධර්මරාසා (අවු. 33) වලස් ප්‍රහාරයට ලක්ව බරපතළ තුවාල ලබා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පුලියන්කුලම",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ හවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුලියන්කුලම් රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නඩරාසා ධර්මරාසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 33 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පුලියන්කුලම්",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புளியங்குளத்தில் கரடி தாக்கி ஒருவர் படுகாயம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "வவுனியா - புளியங்குளம் காட்டு பகுதியில் கரடியின் தாக்குதலுக்கு இலக்காகி படுகாயமடைந்த நிலையில் இளைஞன் ஒருவன் வவுனியா வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "நேற்று (17) பிற்பகல் தேன் எடுப்பதற்காக எட்டு பேர் கொண்ட குழு புளியங்குளம் கச்சக்கொடி பகுதியில் உள்ள காட்டுப்பகுதிக்கு சென்ற போது கரடியின் தாக்குதலுக்கு இலக்காகி குறித்த இளைஞன் படுகாயமடைந்துள்ளார்.",
        "இதனையடுத்து குறித்த இளைஞரை அப்பகுதியில் இருந்து ஏனையவர்களால் மீட்டு புளியங்குளம் வைத்தியசாலைக்கு கொண்டு சென்றிருந்தனர்.",
        "புளியங்குளம் பகுதியை சேர்ந்த நடராசா தர்மராசா (வயது 33) என்ற இளைஞரே கரடியின் தாக்குதலுக்கு இலக்கி படுகாயமடைந்திருந்தவராவார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒன்று",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "புளியங்குளம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புளியங்குளம் வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நடராசா தர்மராசா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "33 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புளியங்குளம்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}