{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78971",
  "time_ut": 1660245300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Relentless Struggle  by Tamil Mothers of “Disappeared” Reaches 2000 Day Landmark;Hundreds of Women Stage Rally in  northern Kilinochchi district seeking truth and justice for their loved ones forcibly disappeared during and after the civil war",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Relentless Struggle  by Tamil Mothers of “Disappeared” Reaches 2000 Day Landmark;Hundreds of Women Stage Rally in  northern Kilinochchi district seeking truth and justice for their loved ones forcibly disappeared during and after the civil war",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Hundreds of Tamil mothers on August 12 took out a rally in Sri Lanka’s northern Kilinochchi district to mark 2,000 days of their relentless struggle, seeking truth and justice for their loved ones forcibly disappeared during and after the civil war.",
        "Women wearing black sarees and headbands marched in Kilinochchi carrying photographs of their missing relatives. “Where are children who surrendered to the army?”, “Arrest Gotabaya who was involved in a genocide”, “We want justice”, they chanted.",
        "“We’ve been agitating for 2,000 days now, but justice has not been served. We want to draw attention to our struggle and highlight this long-pending issue before the Human Rights Council session meets in Geneva next month,” Kadirgamanathan Kohilavani, leader of a Kilinochchi-based group of families of disappeared told The Hindu. “We really hope they [Council] will do something to ensure justice for us,” she said.",
        "Enforced disappearances have been among the chief concerns of thousands of Tamil families in the north and east lingering for over 13 years since the war ended. Families are relentlessly seeking information on the whereabouts of those who surrendered to the army during the last stages of the war when former President Gotabaya was Defence Secretary. Their ongoing struggle, led by women, is among the longest agitations seen in Sri Lanka.",
        "Sri Lanka has one of the world’s highest number of disappearances, according to rights watchdog Amnesty International. There is a backlog of 60,000 to 1,00,000 complaints, it notes,  including from the island’s Sinhala-majority south where thousands of youth went missing around the armed insurrections led by the leftist Janatha Vimukthi Peramuna [JVP] in the early 1970s and late 1980s.",
        "Several groups of families, spread across Sri Lanka’s northern and eastern districts that were the site of the nearly three-decade war, have been persisting with their agitations, braving frequent intimidation by the military and apparent insensitivity from political leaders. The groups have at times had differences, in their demands and as well as the strategy for their struggle, but are bound by a shared resolve to continue seeking answers to the troubling questions that haunt them every day. At least 138 people, mostly mothers of these disappeared children, have died during the struggle, according to the women involved in the demonstrations.",
        "“Many of the mothers of these disappeared children, especially those depending on a daily wage job, are facing enormous hardships while continuing to agitate for justice. Some of them are eating only one or two meals instead of three because of the current situation,” Ms. Kohilavani said, pointing to the impact of the island’s harrowing economic crisis on the women. “No matter how hard things get, we will not stop demanding justice for our children,” she said.",
        "The families have engaged with several domestic mechanisms, but to no avail, Amnesty International said in a tweet on Thursday. Pointing to “many incidents of state repression” including “intimidation, harassment and surveillance, restrictions on peaceful protests”, that are “long time challenges” for the families of the disappeared, the global human rights organisation urged Sri Lankan government to “urgently and genuinely” take account of the demands of families of the disappeared, “prioritise, respect and facilitate” the families’ rights to truth, justice and reparations without exerting pressure on them to close the cases on their missing loved ones."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Relentless Struggle",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Tamil Mothers",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Women Stage Rally",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Kilinochchi",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2,000 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the civil war",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Arrest Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2,000 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "next month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kadirgamanathan Kohilavani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hindu",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "over 13 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Amnesty International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,00,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Janatha Vimukthi Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the early 1970s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "late 1980s",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three-decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "At least 138",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kohilavani",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amnesty International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "\"අතුරුදහන් වූ\" දෙමළ මව්වරුන්ගේ අනවරත අරගලය දින 2000 සීමාව කරා ළඟා වේ; සිවිල් යුද්ධය අතරතුර සහ ඉන් පසුව බලහත්කාරයෙන් අතුරුදහන් වූ තම ආදරණීයයන් වෙනුවෙන් සත්‍යය සහ යුක්තිය පතා උතුරු කිලිනොච්චි දිස්ත්‍රික්කයේ කාන්තා වේදිකා රැලි සිය ගණනක්",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "සිවිල් යුද්ධයේදී සහ ඉන් පසුව බලහත්කාරයෙන් අතුරුදහන් වූ තම ආදරණීයයන් වෙනුවෙන් සත්‍යය සහ යුක්තිය පතා ඔවුන්ගේ නොනවතින අරගලයේ දින 2,000 සැමරීම සඳහා අගෝස්තු 12 වන දින සිය ගණනක් දෙමළ මව්වරු ශ්‍රී ලංකාවේ උතුරු කිලිනොච්චි දිස්ත්‍රික්කයේ රැලියක් පැවැත්වූහ.",
        "අතුරුදන් වූ තම ඥාතීන්ගේ ඡායාරූප රැගෙන කිලිනොච්චියේ කළු සරමක් සහ හිස පටි පැළඳ කාන්තාවන් පෙළපාලියක නිරත විය. “හමුදාවට බාර වුණු ළමයි කෝ?”, “ජන සංහාරයකට සම්බන්ධ ගෝඨාභය අත්අඩංගුවට ගන්න”, “අපට යුක්තිය අවශ්‍යයි” යනාදී ලෙස ඔවුහු කෑගසන්නට වූහ.",
        "“අපි දැන් දින 2000 ක් තිස්සේ උද්ඝෝෂණ කළා, නමුත් යුක්තිය ඉටු වුණේ නැහැ. ලබන මාසයේ ජිනීවාහි පැවැත්වෙන මානව හිමිකම් කවුන්සිල සැසිවාරයට පෙර අපගේ අරගලය කෙරෙහි අවධානය යොමු කර මෙම දිගුකාලීන ගැටලුව ඉස්මතු කිරීමට අපට අවශ්‍යයි. \"අපට යුක්තිය සහතික කිරීම සඳහා ඔවුන් [කවුන්සිලය] යමක් කරනු ඇතැයි අපි සැබවින්ම බලාපොරොත්තු වෙමු,\" ඇය පැවසුවාය.",
        "යුද්ධය අවසන් වී වසර 13 කට වැඩි කාලයක් ගතවී සිටින උතුරු හා නැගෙනහිර දෙමළ පවුල් දහස් ගණනකගේ ප්‍රධාන උත්සුකතාවන් අතර බලහත්කාරයෙන් අතුරුදහන් කිරීම් ප්‍රධාන වේ. හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය ආරක්‍ෂක ලේකම්වරයාව සිටියදී යුද්ධයේ අවසන් අදියරේදී හමුදාවට භාරවූවන් සිටින්නේ කොහේද යන්න පිළිබඳව පවුල් විසින් ඉවක් බවක් නොමැතිව තොරතුරු සොයමින් සිටිති. කාන්තාවන් විසින් මෙහෙයවනු ලබන ඔවුන්ගේ අඛණ්ඩ අරගලය ශ්‍රී ලංකාවේ දක්නට ලැබෙන දීර්ඝතම උද්ඝෝෂණ අතර වේ.",
        "ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල් සංවිධානයට අනුව, ශ්‍රී ලංකාව ලොව වැඩිම අතුරුදහන්වීම් සංඛ්‍යාවක් ඇති රටකි. 1970 ගනන්වල මුල් භාගයේ සහ 1980 අග භාගයේ වාමවාදී ජනතා විමුක්ති පෙරමුන [ජවිපෙ] විසින් නායකත්වය දුන් සන්නද්ධ කැරලි වලදී දහස් ගණන් තරුනයන් අතුරුදහන් වූ දිවයිනේ සිංහල බහුතරයක් සිටින දකුණේ ද ඇතුලුව පැමිණිලි 60,000 සිට 1,00,000 දක්වා ප්‍රමාණයක් ගොඩගැසී ඇති බව එහි සටහන් වේ. .",
        "දශක තුනක පමණ යුද්ධය පැවති ශ්‍රී ලංකාවේ උතුරු සහ නැගෙනහිර දිස්ත්‍රික්ක පුරා පැතිරී ඇති පවුල් කණ්ඩායම් කිහිපයක්, හමුදාවේ නිරන්තර බිය ගැන්වීම් සහ දේශපාලන නායකයින්ගේ නොසැලකිලිමත් බව නොබියව තම උද්ඝෝෂණවල නිරතව සිටිති. කණ්ඩායම්වලට ඔවුන්ගේ ඉල්ලීම් සහ ඔවුන්ගේ අරගලය සඳහා වූ උපාය මාර්ගවල ඇතැම් විට වෙනස්කම් ඇති නමුත්, ඔවුන් දිනපතා හොල්මන් කරන කරදරකාරී ප්‍රශ්නවලට පිළිතුරු සෙවීමට හවුල් අධිෂ්ඨානයකින් බැඳී සිටිති. පෙළපාලිවලට සම්බන්ධ වූ කාන්තාවන්ට අනුව අවම වශයෙන් පුද්ගලයින් 138 දෙනෙකු, බොහෝ දුරට මෙම අතුරුදහන් වූ දරුවන්ගේ මව්වරුන්, අරගලයේදී මිය ගොස් ඇත.",
        "“අතුරුදහන් වූ මෙම දරුවන්ගේ මව්වරුන්ගෙන් බොහෝ දෙනෙක්, විශේෂයෙන්ම දෛනික වැටුපට රැකියාවක් කරන අය, යුක්තිය ඉල්ලා අඛණ්ඩ උද්ඝෝෂණවල නිරත වෙමින් සිටින අතරේ විශාල දුෂ්කරතාවලට මුහුණ පා සිටිති. ඔවුන්ගෙන් සමහරෙක් වත්මන් තත්ත්වය නිසා ආහාර වේල් තුනක් වෙනුවට එකක් හෝ දෙකක් පමණක් අනුභව කරති. ”කොහිලවානි මහත්මිය පැවසුවේ දිවයිනේ දරුණු ආර්ථික අර්බුදය කාන්තාවන්ට ඇති කරන බලපෑම පෙන්වා දෙමිනි. “කොච්චර අමාරු දේවල් ආවත් අපි අපේ දරුවන්ට යුක්තිය ඉල්ලන එක නතර කරන්නේ නැහැ,” ඇය පැවසුවාය.",
        "මෙම පවුල් ගෘහස්ථ යාන්ත්‍රණයන් කිහිපයක නිරත වී ඇති නමුත් එයින් පලක් නොවූ බව ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල් බ්‍රහස්පතින්දා ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය. අතුරුදහන් වූවන්ගේ පවුල්වලට \"දිගුකාලීන අභියෝග\" වන \"බිය ගැන්වීම්, හිරිහැර කිරීම් සහ නිරීක්ෂණ, සාමකාමී විරෝධතා සීමා කිරීම්\" ඇතුළු \"රාජ්‍ය මර්දනයේ බොහෝ සිදුවීම්\" පෙන්වා දෙමින් ගෝලීය මානව හිමිකම් සංවිධානය ශ්‍රී ලංකා රජයෙන් ඉල්ලා සිටියේ \"හදිසි සහ සැබෑ ලෙසම\" අතුරුදහන් වූවන්ගේ පවුල්වල ඉල්ලීම් සැලකිල්ලට ගනිමින්, ඔවුන්ගේ අතුරුදහන් වූ ඥාතීන්ගේ නඩු අවසන් කිරීමට බලපෑම් නොකර, සත්‍යය, යුක්තිය සහ වන්දි සඳහා පවුල්වල අයිතිවාසිකම්වලට \"ප්‍රමුඛත්වය, ගෞරවය සහ පහසුකම් සැලසීම\"."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නිර්දය අරගලය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "දෙමළ අම්මලා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "කාන්තා වේදිකා රැලිය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "කිලිනොච්චි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දින 2,000 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිවිල් යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය අත්අඩංගුවට ගන්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 2,000 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලබන මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කදිරගමනාදන් කොහිලවානි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 13 ට වැඩි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,00,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1970 ගණන්වල මුල් භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1980 ගණන්වල අග",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 138",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොහිලවානි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "“காணாமல் போன” தமிழ் தாய்மார்களின் இடைவிடாத போராட்டம் 2000 நாள் அடையாளத்தை எட்டியது;உள் யுத்தத்தின் போதும் அதன் பின்னரும் பலவந்தமாக காணாமல் ஆக்கப்பட்ட தமது அன்புக்குரியவர்களுக்கு உண்மையையும் நீதியையும் கோரி வடக்கில் கிளிநொச்சி மாவட்டத்தில் நூற்றுக்கணக்கான பெண்கள் மேடைப் பேரணி",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "உள்நாட்டுப் போரின் போதும் அதன் பின்னரும் வலுக்கட்டாயமாக காணாமல் போன தங்கள் அன்புக்குரியவர்களுக்கு உண்மை மற்றும் நீதி கோரி, 2,000 நாட்களின் இடைவிடாத போராட்டத்தை முன்னிட்டு நூற்றுக்கணக்கான தமிழ் தாய்மார்கள் ஆகஸ்ட் 12 அன்று இலங்கையின் வடக்கு கிளிநொச்சி மாவட்டத்தில் பேரணி நடத்தினர்.",
        "கிளிநொச்சியில் காணாமல் போன உறவினர்களின் புகைப்படங்களை ஏந்தியவாறு கறுப்புப் புடவை அணிந்து தலையில் பட்டை அணிந்த பெண்கள் ஊர்வலமாகச் சென்றனர். “இராணுவத்திடம் சரணடைந்த சிறுவர்கள் எங்கே?”, “இனப்படுகொலையில் ஈடுபட்ட கோட்டாபயவை கைது செய்”, “எங்களுக்கு நீதி வேண்டும்” என கோஷமிட்டனர்.",
        "“இப்போது 2,000 நாட்களாக நாங்கள் போராடி வருகிறோம், ஆனால் நீதி வழங்கப்படவில்லை. மனித உரிமைகள் பேரவை அமர்வு அடுத்த மாதம் ஜெனீவாவில் கூடுவதற்கு முன்னர் எமது போராட்டம் தொடர்பில் கவனத்தை ஈர்த்து நீண்டகாலமாக நிலுவையில் உள்ள இந்தப் பிரச்சினையை முன்னிலைப்படுத்த விரும்புகிறோம்” என கிளிநொச்சியை தளமாகக் கொண்ட காணாமல் ஆக்கப்பட்டவர்களின் குடும்பங்களின் குழுவின் தலைவர் கதிர்காமநாதன் கொஹிலவாணி த ஹிந்துவிடம் தெரிவித்தார். \"அவர்கள் [சபை] எங்களுக்கு நீதியை உறுதிப்படுத்த ஏதாவது செய்வார்கள் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "யுத்தம் முடிவடைந்து 13 வருடங்களுக்கும் மேலாக நீடித்து வரும் வடக்கு மற்றும் கிழக்கில் உள்ள ஆயிரக்கணக்கான தமிழ் குடும்பங்களின் முக்கிய கவலைகளில் ஒன்றாக வலுக்கட்டாயமாக காணாமல் போதல் உள்ளது. முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய பாதுகாப்புச் செயலாளராக இருந்தபோது இறுதிக்கட்ட போரின் போது இராணுவத்திடம் சரணடைந்தவர்கள் எங்கிருக்கிறார்கள் என்ற தகவலை குடும்பத்தினர் இடைவிடாது தேடி வருகின்றனர். இலங்கையில் காணப்பட்ட மிக நீண்ட போராட்டங்களில் பெண்களின் தலைமையில் அவர்களின் தொடர்ச்சியான போராட்டம் உள்ளது.",
        "மனித உரிமைகள் கண்காணிப்பு அமைப்பான அம்னெஸ்டி இன்டர்நேஷனலின் கூற்றுப்படி, உலகிலேயே அதிக எண்ணிக்கையிலான காணாமல் போனோர் எண்ணிக்கையில் இலங்கையும் ஒன்று. 1970களின் முற்பகுதியிலும் 1980களின் பிற்பகுதியிலும் இடதுசாரி ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா [ஜே.வி.பி.] தலைமையிலான ஆயுதமேந்திய கிளர்ச்சிகளைச் சுற்றி ஆயிரக்கணக்கான இளைஞர்கள் காணாமல் போன தீவின் சிங்கள பெரும்பான்மையான தெற்கில் இருந்து உட்பட 60,000 முதல் 1,00,000 முறைப்பாடுகள் தேங்கியுள்ளன. .",
        "ஏறக்குறைய மூன்று தசாப்த கால யுத்தம் இடம்பெற்ற இலங்கையின் வடக்கு மற்றும் கிழக்கு மாவட்டங்களில் பரவியுள்ள பல குடும்பக் குழுக்கள் இராணுவத்தினரின் அடிக்கடி அச்சுறுத்தல்களையும் அரசியல் தலைவர்களின் வெளிப்படையான உணர்வின்மையையும் தாங்கிக்கொண்டு தமது போராட்டங்களைத் தொடர்ந்து நடத்தி வருகின்றனர். குழுக்களுக்கு சில சமயங்களில் அவர்களின் கோரிக்கைகள் மற்றும் அவர்களின் போராட்டத்திற்கான உத்திகள் ஆகியவற்றில் வேறுபாடுகள் இருந்தன, ஆனால் ஒவ்வொரு நாளும் அவர்களைத் துன்புறுத்தும் சிக்கலான கேள்விகளுக்கான பதில்களைத் தொடர்ந்து தேடுவதற்கான பகிரப்பட்ட தீர்மானத்தால் பிணைக்கப்பட்டுள்ளன. போராட்டத்தில் ஈடுபட்ட பெண்களின் கூற்றுப்படி, குறைந்தது 138 பேர், பெரும்பாலும் இந்த காணாமல் போன குழந்தைகளின் தாய்மார்கள், போராட்டத்தின் போது இறந்துள்ளனர்.",
        "“காணாமல் போன இந்த குழந்தைகளின் தாய்மார்களில் பலர், குறிப்பாக தினசரி கூலித் தொழிலை நம்பியிருப்பவர்கள், நீதிக்காக தொடர்ந்து போராடும் போது பாரிய கஷ்டங்களை எதிர்கொள்கின்றனர். அவர்களில் சிலர் தற்போதைய சூழ்நிலையின் காரணமாக மூன்று வேளைகளுக்குப் பதிலாக ஒன்று அல்லது இரண்டு வேளை மட்டுமே சாப்பிடுகிறார்கள், ”என்று திருமதி கோஹிலவாணி தீவின் கொடூரமான பொருளாதார நெருக்கடியின் தாக்கத்தை பெண்கள் மீது சுட்டிக்காட்டினார். \"எவ்வளவு கடினமான விஷயங்கள் இருந்தாலும், எங்கள் குழந்தைகளுக்கு நீதி கேட்பதை நாங்கள் நிறுத்த மாட்டோம்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "குடும்பங்கள் பல உள்நாட்டு வழிமுறைகளில் ஈடுபட்டுள்ளன, ஆனால் எந்த பயனும் இல்லை என்று அம்னஸ்டி இன்டர்நேஷனல் வியாழக்கிழமை ஒரு ட்வீட்டில் தெரிவித்துள்ளது. \"அரசு அடக்குமுறையின் பல சம்பவங்கள்\", \"அச்சுறுத்தல், துன்புறுத்தல் மற்றும் கண்காணிப்பு, அமைதியான போராட்டங்கள் மீதான கட்டுப்பாடுகள்\", காணாமல் ஆக்கப்பட்டவர்களின் குடும்பங்களுக்கு \"நீண்டகால சவால்கள்\" என்று சுட்டிக்காட்டிய உலகளாவிய மனித உரிமைகள் அமைப்பு, \"அவசரமாகவும் மற்றும் அவசரமாகவும்\" இலங்கை அரசாங்கத்தை வலியுறுத்தியது. உண்மையாகவே” காணாமல் ஆக்கப்பட்டவர்களின் குடும்பங்களின் கோரிக்கைகளை கணக்கில் எடுத்து, அவர்களின் காணாமல் போன அன்புக்குரியவர்கள் மீதான வழக்குகளை முடிக்க அழுத்தம் கொடுக்காமல், உண்மை, நீதி மற்றும் இழப்பீடுகளுக்கான குடும்பங்களின் உரிமைகளை “முன்னுரிமை, மரியாதை மற்றும் வசதி”."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இடைவிடாத போராட்டம்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "தமிழ் தாய்மார்கள்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "பெண்கள் மேடை பேரணி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கிளிநொச்சி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2,000 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உள்நாட்டுப் போர்",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபயவை கைது செய்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2,000 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கதிர்காமநாதன் கொஹிலவாணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்து",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13 ஆண்டுகளுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,00,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1970களின் முற்பகுதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1980களின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 138",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோஹிலவாணி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}