{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/31/basl-president-says-pta-needs-to-be-amended/",
  "time_ut": 1661953800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "BASL President says PTA needs to be amended",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "BASL President says PTA needs to be amended",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): President of the Bar Association of Sri Lanka, Saliya Peiris PC on Wednesday (31) said that the Prevention of Terrorism Act (PTA) has been misused in the past.",
        "Speaking at a seminar held at the Open University of Sri Lanka on Wednesday (31), the BASL President pointed out that terrorism has not been defined within the PTA, and without the definition of terrorism, the PTA can be very broadly and widely used.",
        "The Act has defined that crimes made in the process of terrorism can be prosecuted, the BASL President said.",
        "He further stated that several proposals in this regard were presented to then-Minister Prof. G.L. Peiris, which includes proposals to reduce the period of detention and administrative detention, as some countries allow suspects to be detained for maximum of 21 days.",
        "The BASL President said that he recommended for the detention period to be reduced to three months, after which the suspects can be presented before Courts, and emphasized on narrowing the scope of terrorism within the Act, as otherwise, mistakes made in expressing dissent could also be misintrpreted.",
        "\"We know that there are cases in which media spokespersons, Police media spokesperson make  big justifications. But when the accusation finally comes, the accusation is not based on what those media spokesmen said. So, under this situation, I think that the Prevention of Terrorism Act should be amended.\" he added.",
        "One-month-old infant abandoned at a motor garage with a letter",
        "Are you a victim of Cyber Crime? Police Unit ready to crackdown crime in the cyberspace"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Open University of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday (31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G.L. Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Courts",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One-month-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cyber Crime",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "BASL සභාපති පවසන්නේ ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත සංශෝධනය කළ යුතු බවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st) : ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත (PTA) පසුගිය කාලය තුළ අවභාවිත කළ බව ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමයේ සභාපති ජනාධිපති නීතිඥ සාලිය පීරිස් මහතා බදාදා (31) පැවසීය.",
        "බදාදා (31) ශ්‍රී ලංකා විවෘත විශ්වවිද්‍යාලයේ පැවති සම්මන්ත්‍රණයකට එක්වෙමින් BASL සභාපතිවරයා පෙන්වා දුන්නේ ත්‍රස්තවාදය ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත තුළ නිර්වචනය කර නොමැති බවත්, ත්‍රස්තවාදය පිළිබඳ නිර්වචනයකින් තොරව ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත ඉතා පුළුල් හා පුළුල් ලෙස භාවිතා කළ හැකි බවත්ය.",
        "ත‍්‍රස්තවාදී කි‍්‍රයාදාමය තුළ සිදු කරන ලද අපරාධවලට එරෙහිව නඩු පැවරිය හැකි බවට පනත මගින් අර්ථ දක්වා ඇති බව BASL සභාපතිවරයා පැවසීය.",
        "ඇතැම් රටවල් සැකකරුවන් උපරිම වශයෙන් දින 21ක් රඳවා තබා ගැනීමට ඉඩ ලබා දෙන බැවින් රැඳවුම් කාලය සහ පරිපාලනමය වශයෙන් රඳවා තබා ගැනීමේ කාලය අඩු කිරීමේ යෝජනා ඇතුළත් යෝජනා කිහිපයක් එවක අමාත්‍ය මහාචාර්ය ජී.එල්. පීරිස් මහතා වෙත ඉදිරිපත් කළ බවද ඔහු වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "රැඳවුම් කාලය මාස තුන දක්වා අඩු කරන ලෙස තමන් නිර්දේශ කළ බවත්, ඉන් පසු සැකකරුවන් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කළ හැකි බවත්, එසේ නොවුවහොත්, විරුද්ධ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේදී සිදු වන වැරදිවලට ​​ද පනත තුළ ඇති ත්‍රස්තවාදයේ විෂය පථය පටු කිරීම පිළිබඳව අවධාරණය කළ බව BASL සභාපතිවරයා පැවසීය. වැරදි ලෙස අර්ථකථනය කරනු ලැබේ.",
        "\"අපි දන්නවා මාධ්‍ය ප්‍රකාශකවරු, පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශකවරු ලොකු සාධාරණීකරණය කරන සිද්ධීන් තියෙනවා. ඒත් අන්තිමට චෝදනාව එනකොට ඒ මාධ්‍ය ප්‍රකාශකයින් කියපු දේවල් මත චෝදනාව එල්ල වෙන්නේ නැහැ. ඉතින් මේ තත්ත්වය යටතේ මම හිතන්නේ ත්‍රස්තවාදී පනත සංශෝධනය කළ යුතුයි.” ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ලිපියක් සමඟ මෝටර් රථ ගරාජයක දමා ගිය මාසයක් වයසැති ළදරුවා",
        "ඔබ සයිබර් අපරාධයට ගොදුරු වූවෙක්ද? සයිබර් අවකාශයේ සිදුවන අපරාධ මර්දනයට පොලිස් ඒකකය සූදානම්"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා විවෘත විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා (31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජී.එල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින 21 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උසාවි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසයක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සයිබර් අපරාධ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "BASL தலைவர், PTA திருத்தப்பட வேண்டும் என்கிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம் (PTA) கடந்த காலங்களில் தவறாகப் பயன்படுத்தப்பட்டதாக இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கத்தின் தலைவர் சாலிய பீரிஸ் புதன்கிழமை (31) தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை திறந்த பல்கலைக்கழகத்தில் புதன்கிழமை (31) நடைபெற்ற கருத்தரங்கில் உரையாற்றிய BASL தலைவர், பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்திற்குள் பயங்கரவாதம் வரையறுக்கப்படவில்லை என்றும், பயங்கரவாதம் என்ற வரையறை இல்லாமல், பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை மிகவும் பரவலாகவும் பரவலாகவும் பயன்படுத்த முடியும் என்றும் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "பயங்கரவாத செயல்பாட்டில் செய்யப்படும் குற்றங்களுக்கு எதிராக வழக்குத் தொடரலாம் என்று சட்டம் வரையறுத்துள்ளது என்று BASL தலைவர் கூறினார்.",
        "சந்தேகநபர்களை அதிகபட்சமாக 21 நாட்களுக்கு தடுத்து வைக்க சில நாடுகள் அனுமதிப்பதால், தடுப்புக்காவல் மற்றும் நிர்வாகத் தடுப்புக் காலத்தைக் குறைப்பதற்கான முன்மொழிவுகளை உள்ளடக்கிய பல யோசனைகள் அப்போதைய அமைச்சர் பேராசிரியர் ஜி.எல்.பீரிஸிடம் முன்வைக்கப்பட்டதாக அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "தடுப்புக்காவல் காலத்தை மூன்று மாதங்களாகக் குறைக்க பரிந்துரைத்ததாகவும், அதன் பிறகு சந்தேக நபர்களை நீதிமன்றங்களில் ஆஜர்படுத்தலாம் என்றும், சட்டத்திற்குள் பயங்கரவாதத்தின் நோக்கத்தை குறைக்க வேண்டும் என்றும் வலியுறுத்தினார். தவறாகப் புரிந்து கொள்ளப்படும்.",
        "\"ஊடக செய்தித் தொடர்பாளர்கள், காவல்துறை ஊடகப் பேச்சாளர்கள்  பெரிய நியாயங்களைச் சொல்லும் வழக்குகள் உள்ளன என்பதை நாங்கள் அறிவோம். ஆனால் இறுதியாக குற்றச்சாட்டு வரும்போது, ​​அந்த ஊடகப் பேச்சாளர்கள் கூறியதன் அடிப்படையில் குற்றச்சாட்டுகள் இல்லை. எனவே, இந்த சூழ்நிலையில், நான் நினைக்கிறேன். பயங்கரவாதச் சட்டத்தில் திருத்தம் கொண்டு வரப்பட வேண்டும். அவன் சேர்த்தான்.",
        "கடிதத்துடன் மோட்டார் கேரேஜில் கைவிடப்பட்ட ஒரு மாத கைக்குழந்தை",
        "நீங்கள் சைபர் கிரைம் பாதிக்கப்பட்டவரா? சைபர்ஸ்பேஸ் குற்றங்களை ஒடுக்க போலீஸ் பிரிவு தயார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை திறந்த பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்கிழமை (31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மாத வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சைபர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}