{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/නාවික-සැතපුම්-390ක්-ඈත-මුහුදේ-කුණාටුවක-අසුවූ-55-බේරා-ගැනෙති/1-616290",
  "time_ut": 1657608040,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නාවික සැතපුම් 390ක් ඈත මුහුදේ කුණාටුවක අසුවූ 55 බේරා ගැනෙති",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "55 are rescued in a storm 390 nautical miles away",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Navy says that 55 people who were on a multi-day fishing vessel that got caught in a typhoon in the deep sea about 390 nautical miles south-east of Sri Lanka while they were illegally migrating from Sri Lanka to a foreign country were rescued.",
        "The group was brought to Hambantota port today (12) and the operation was carried out according to a notification given by the Department of Fisheries and Aquatic Resources to the Colombo Maritime Search and Rescue Coordination Center that a multi-day fishing vessel was floating in the deep sea south-east of Sri Lanka. The army says.",
        "The navy ship Parakramabahu, which immediately responded to the notification, was dispatched to the sea area where the distressed fishing vessel was located for a search and rescue operation and 46 men along with 05 smugglers were aboard the multi-day fishing vessel which was floating very dangerously due to the extreme roughness of the deep sea area. , 55 people, including 3 women and 6 children, were rescued safely, the Navy said.",
        "The Navy said that the fishing vessel used for this illegal migration was in danger of sinking due to the damage to the hull caused by a storm in the deep sea, and the sea water seeped into the vessel and the vessel was in a critical condition after being stranded in the deep sea for several days due to lack of food and water. mentions",
        "The Navy said that the persons taken into custody by the Navy were given first aid and other facilities in the ship Parakramabahu and brought to the Hambantota port. The navy also mentioned that due to excessive seawater seeping into the distressed fishing vessel, it was abandoned without being able to bring them to the land.",
        "The Navy said that these people, aged between 3 and 54, were identified as residents of Trincomalee, Mannar, Vavuniya, Kilinochichiya, Mullaitivu, Jaffna and Kalpitiya and that the group will be handed over to the Hambantota Port Police for further legal proceedings. said more."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "55",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "390 nautical miles",
          "label": "QUANTITY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "multi-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about 390 nautical miles",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Department of Fisheries and Aquatic Resources",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "multi-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parakramabahu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "46",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "multi-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "several days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parakramabahu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between 3 and 54",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kilinochichiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalpitiya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Hambantota Port Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නාවික සැතපුම් 390ක් ඈත මුහුදේ කුණාටුවක අසුවූ 55 බේරා ගැනෙති",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නීති විරෝධී ලෙස මෙරටින් විදෙස් රටකට සංක්‍රමණය වෙමින් සිටියදී හම්බන්තොට සිට නාවික සැතපුම් 390 ක් පමණ ශ්‍රී ලංකාවට ගිණිකොන දෙසින් වූ ගැඹුරු මුහුදේදී සුළි කුණාටුවකට හසුවී ආපදාවට පත් මෙරට බහුදින ධීවර යාත්‍රාවක සිටි පුද්ගලයන් 55 ක් මුදාගැනීමට සමත් වූ බව නාවික හමුදාව පවසයි",
        "එම පිරිස හම්බන්තොට වරායට අද (12) රැගෙන ආ බවත් ශ්‍රී ලංකාවට ගිණිකොන දෙසින් වූ ගැඹුරු මුහුදේ ආපදාවට ලක්වූ මෙරට බහුදින ධීවර යාත්‍රාවක් පාවෙමින් තිබෙන බවට ධීවර හා ජලජ සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුව කොළඹ සමුද්‍රීය සෙවීම් හා මුදවාගැනීම් සම්බන්ධීකරණ මධ්‍යස්ථානය වෙත කළ දැනුම් දීමකට අනුව එම මෙහෙයුම ක්‍රියාත්මක කළ බවත් නාවික හමුදාව පවසයි.",
        "එම දැනුම්දීමට වහාම ප්‍රතිචාර දැක්වූ නාවික හමුදාවේ පරාක්‍රමබාහු නෞකාව ආපදාවට පත් ධීවර යාත්‍රාව තිබූ මුහුදු ප්‍රදේශය වෙත සෙවීම් සහ මුදවාගැනීමේ මෙහෙයුමක් සඳහා පිටත් කළ බවත් ගැඹුරු මුහුදු ප්‍රදේශයේ පැවති අධීක රළු ස්වභාවය හමුවේ ඉතා අවදානම් ලෙස පාවෙමින් තිබූ බහුදින ධීවර යාත්‍රාවේ සිටි ජාවාරම්කරුවන් 05 දෙනෙකු සමඟ පිරිමි පුද්ගලයන් 46 ක්, කාන්තාවන් 3 ක් සහ ළමයින් 6 ක් ඇතුළු පුද්ගලයන් 55 ක් නිරුපද්‍රිතව බේරාගත් බවත් නාවික හමුදාව පවසයි.",
        "මෙම අනවසර සංක්‍රමණය සඳහා යොදාගත් ධීවර යාත්‍රාව ගැඹුරු මුහුදේදී කුණාටුවකට යාත්‍රාවේ බඳට සිදුවූ අලාභහානි හේතුවෙන් මුහුදු ජලය යාත්‍රාව තුළට කාන්දුවී යාත්‍රාව ගිලීයාමේ අවදානමට ලක්ව තිබූ බවත් දින කිහිපයක් ගැඹුරු මුහුදේ අතරමංව ආහාර සහ ජලය හිඟවීමෙන් එහි සිටි පුද්ගලයන් කිහිපදෙනෙක් මුදවා ගන්නා අවස්ථාව වන විට අසාධ්‍ය තත්වයෙන් පසුවූ බවත් නාවික හමුදාව සඳහන් කරයි.",
        "නාවික හමුදා භාරයට ගත් පුද්ගලයන්ට පරාක්‍රමබාහු නෞකාව තුළදී අවශ්‍ය ප්‍රථමාධාර හා අනෙකුත් පහසුකම් ලබාදෙමින් හම්බන්තොට වරාය වෙත රැගෙන ඒමට කටයුතු කළ බව කී නාවික හමුදාව ආපදාවට ලක්වූ බහුදින ධීවර යාත්‍රාව තුළට අධික ලෙස මුහුදු ජලය කාන්දු වීම හේතුවෙන් ගොඩබිමට රැගෙන ඒමට නොහැකිව අතහැර දැමූ බව ද සඳහන් කළේය.",
        "නාවික හමුදා භාරයට ගත් වයස අවුරුදු 3 ත් 54 ත් අතර වයසේ පසුවන මෙම පිරිස ත්‍රීකුණාමලය, මන්නාරම, වව්නියාව, කිලිනොචිචිය, මුලතිව්, යාපනය සහ කල්පිටිය යන ප්‍රදේශයන්හී පදිංචිකරුවන් බවට හඳුනා ගනා ගත් බවත් පිරිස ඉදිරි නීතිමය කටයුතු සඳහා හම්බන්තොට වරාය පොලිසිය වෙත භාරදීමට නියමිත බවත් නාවික හමුදාව වැඩි දුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "55",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "නාවික සැතපුම් 390 කි",
          "label": "QUANTITY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බහු දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවික සැතපුම් 390 ක් පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ධීවර හා ජලජ සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බහු දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරාක්‍රමබාහු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "46",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බහු දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරාක්‍රමබාහු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 සහ 54 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කල්පිටිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට වරාය පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "390 கடல் மைல் தொலைவில் புயலில் சிக்கி 55 பேர் மீட்கப்பட்டனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் இருந்து வெளிநாடுகளுக்கு சட்டவிரோதமாக குடிபெயர்ந்த போது இலங்கைக்கு தென்கிழக்கே சுமார் 390 கடல் மைல் தொலைவில் ஆழ்கடலில் ஏற்பட்ட சூறாவளியில் சிக்கி பலநாள் மீன்பிடி கப்பலில் இருந்த 55 பேர் மீட்கப்பட்டதாக கடற்படை தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்த குழு இன்று (12) ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு அழைத்து வரப்பட்டதுடன், கடற்றொழில் மற்றும் நீரியல் வள திணைக்களத்தினால் கொழும்பு கடல்சார் தேடல் மற்றும் மீட்பு ஒருங்கிணைப்பு நிலையத்திற்கு பல நாள் மீன்பிடி படகு ஒன்று மிதப்பதாக அறிவித்ததன் பிரகாரம் இந்த நடவடிக்கை மேற்கொள்ளப்பட்டது. இலங்கைக்கு தென்கிழக்கே ஆழ்கடல்.இராணுவம் கூறுகிறது.",
        "இந்த அறிவிப்புக்கு உடனடியாக பதிலளித்த கடற்படைக் கப்பல் பராக்கிரமபாகு, கடலில் மூழ்கிய மீன்பிடிக் கப்பல் அமைந்துள்ள கடல் பகுதிக்கு தேடுதல் மற்றும் மீட்பு நடவடிக்கைக்காக அனுப்பப்பட்டதுடன், 46 பேருடன் 05 கடத்தல்காரர்களும் மிக மிதந்து கொண்டிருந்த பல நாள் மீன்பிடி கப்பலில் இருந்தனர். ஆழ்கடல் பகுதியின் கடுமையான சீற்றம் காரணமாக ஆபத்தான நிலையில் 3 பெண்கள் மற்றும் 6 குழந்தைகள் உட்பட 55 பேர் பத்திரமாக மீட்கப்பட்டதாக கடற்படையினர் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "இந்த சட்டவிரோத குடியேற்றத்திற்கு பயன்படுத்தப்பட்ட மீன்பிடி படகு ஆழ்கடலில் ஏற்பட்ட சூறாவளி காரணமாக மேலடுக்கு சேதம் அடைந்து மூழ்கும் அபாயம் ஏற்பட்டுள்ளதாகவும், அதன் பின்னர் கடல் நீர் கப்பலுக்குள் புகுந்து கப்பல் ஆபத்தான நிலையில் இருந்ததாகவும் கடற்படை தெரிவித்துள்ளது. உணவு மற்றும் தண்ணீர் பற்றாக்குறையால் பல நாட்களாக ஆழ்கடலில் சிக்கித் தவிப்பதாக குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது",
        "கடற்படையினரால் கைது செய்யப்பட்ட நபர்களுக்கு பராக்கிரமபாகு கப்பலில் முதலுதவி மற்றும் ஏனைய வசதிகள் வழங்கப்பட்டு ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு கொண்டு வரப்பட்டதாக கடற்படையினர் தெரிவித்ததுடன், அதிகளவு கடல் நீர் கடலில் சிக்கிய மீன்பிடிக் கப்பலுக்குள் புகுந்ததால் அது கைவிடப்பட்டதாகக் குறிப்பிட்டுள்ளது. அவர்களை நிலத்திற்கு கொண்டு வர முடியும்.",
        "3 முதல் 54 வயதுடைய இவர்கள் திருகோணமலை, மன்னார், வவுனியா, கிளிநொச்சியா, முல்லைத்தீவு, யாழ்ப்பாணம் மற்றும் கல்பிட்டி ஆகிய இடங்களில் வசிப்பவர்கள் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளதாகவும், மேலதிக சட்ட நடவடிக்கைகளுக்காக அம்பாந்தோட்டை துறைமுக பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்கப்படவுள்ளதாக கடற்படை தெரிவித்துள்ளது. மேலும்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "55",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "390 கடல் மைல்கள்",
          "label": "QUANTITY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பல நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 390 கடல் மைல்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மீன்பிடி மற்றும் நீரியல் வளங்கள் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பராக்கிரமபாகு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "46",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பல நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பராக்கிரமபாகு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 மற்றும் 54 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கல்பிட்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுக காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}