{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/30/only-100-bowsers-delivering-fuel-in-sri-lanka/",
  "time_ut": 1661839500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Only 100 Bowsers delivering fuel in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Only 100 Bowsers delivering fuel in Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Secretary of the Lanka Petroleum Private Tanker Owners Association says that the number of bowsers used for the distribution of fuel to filling stations has reduced to 100.",
        "He said that earlier nearly 350 to 400 bowsers were used for fuel distribution.",
        "In such a background, fuel queues are seen in every part of the country.",
        "Meanwhile, the Ceylon Petroleum Corporation (CPC) emphasizes that the corporation has sufficient fuel stocks, and there is no shortage..",
        "Further, the Lanka IOC says that it has not restricted the distribution of fuel.",
        "Tokyo will coordinate with other Sri Lanka creditors on debt"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Lanka Petroleum Private Tanker Owners Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "earlier nearly 350",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "400",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Lanka IOC",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tokyo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන බෙදා හරින බවුසර් 100ක් පමණයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙත ඉන්ධන බෙදා හැරීම සඳහා භාවිත කරන බවුසර් සංඛ්‍යාව 100 දක්වා අඩු වී ඇති බව ලංකා ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික ටැංකි හිමියන්ගේ සංගමයේ ලේකම්වරයා පවසයි.",
        "මීට පෙර ඉන්ධන බෙදා හැරීම සඳහා බවුසර් 350 ත් 400 ත් අතර ප්‍රමාණයක් භාවිත කළ බව ඔහු පැවසීය.",
        "එවන් පසුබිමක රටේ සෑම ප්‍රදේශයකම ඉන්ධන පෝලිම් දක්නට ලැබේ.",
        "මේ අතර, ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව සතුව ප්‍රමාණවත් ඉන්ධන තොග ඇති බවත්, කිසිදු හිඟයක් නොමැති බවත්, ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) අවධාරණය කරයි.",
        "තවද ලංකා IOC සමාගම පවසන්නේ ඉන්ධන බෙදා හැරීම සීමා කර නොමැති බවයි.",
        "ටෝකියෝ අනෙකුත් ශ්‍රී ලංකා ණය හිමියන් සමඟ ණය සම්බන්ධීකරණය කරනු ඇත"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික ටැංකි හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කලින් 350ට ආසන්නයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "400",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටෝකියෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் 100 பவுசர்கள் மட்டுமே எரிபொருளை விநியோகம் செய்கின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு எரிபொருள் விநியோகத்திற்காக பயன்படுத்தப்படும் பவுசர்களின் எண்ணிக்கை 100 ஆக குறைந்துள்ளதாக லங்கா பெற்றோலிய தனியார் தாங்கி உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் செயலாளர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "முன்னதாக எரிபொருள் விநியோகத்திற்காக கிட்டத்தட்ட 350 முதல் 400 பவுசர்கள் பயன்படுத்தப்பட்டதாக அவர் கூறினார்.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் நாட்டின் ஒவ்வொரு பகுதியிலும் எரிபொருள் வரிசைகள் காணப்படுகின்றன.",
        "இதேவேளை, இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் (CPC) நிறுவனத்திடம் போதுமான எரிபொருள் இருப்பு உள்ளதாகவும், தட்டுப்பாடு இல்லை என்றும் வலியுறுத்தியுள்ளது.",
        "மேலும், எரிபொருள் விநியோகத்தை தாம் கட்டுப்படுத்தவில்லை என லங்கா ஐஓசி தெரிவித்துள்ளது.",
        "டோக்கியோ மற்ற இலங்கை கடனாளர்களுடன் கடனில் ஒருங்கிணைக்கும்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லங்கா பெட்ரோலியம் தனியார் டேங்கர் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முன்பு கிட்டத்தட்ட 350",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "400",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டோக்கியோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}