{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78476",
  "time_ut": 1657306620,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "At least 55 Persons Injured During Confrontation in Fort at President’s House Between Public and Security Personnel;3 Civilans Undergo Surgery at Colombo National Hospital for Gunshot Injuries. SJB MP’s Rajitha  Senaratne and Suresh  Vadivale Manhandled by Protesters",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "At least 55 Persons Injured During Confrontation in Fort at President’s House Between Public and Security Personnel;3 Civilans Undergo Surgery at Colombo National Hospital for Gunshot Injuries. SJB MP’s Rajitha  Senaratne and Suresh  Vadivale Manhandled by Protesters",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "At least 55 people, including Samagi Jana Balawegaya Parliamentarian Suresh Vadivale, were injured in incidents around the Fort area where Police used tear gas to disperse protesters yesterday morning, hospital sources said.",
        "The National Hospital’s Accident Service Coordinator, Pushpa R. Zoysa, said that among the injured were three civilians who had suffered gun shot injuries and they had undergone surgery.",
        "Mr Vadivale had suffered injuries when some of the protesters manhandled him. Earlier Samagi Jana Balawegaya Parliamentarian Rajitha Senarathna who took part in the protest was manhandled, but his security officers managed to rescue him.",
        "Sirasa Television live coverage and news telecast said six of its journalists were injured in an attack by the Police Special Task Force outside the Prime Minister’s private residence off Thurstan road.",
        "Ms Zoysa said most of those injured had minor injuries, such as bruises, injuries obtained after falling, head injuries and complications occurring after being exposed to tear gas."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "At least 55",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Fort",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "House Between Public and Security",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Colombo National Hospital for Gunshot Injuries",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Rajitha",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "At least 55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Samagi Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Suresh Vadivale",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The National Hospital’s Accident Service Coordinator",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pushpa R. Zoysa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samagi Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajitha Senarathna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sirasa Television",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Police Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thurstan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ms Zoysa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොටුවේ ජනාධිපති මන්දිරයේ මහජන සහ ආරක්ෂක නිලධාරීන් අතර ඇති වූ ගැටුමේදී අවම වශයෙන් පුද්ගලයින් 55 දෙනෙකුට තුවාල; සිවිල් වැසියන් 3 දෙනෙකු වෙඩි වැදීමෙන් තුවාල ලබා කොළඹ ජාතික රෝහලේ ශල්‍යකර්මයකට භාජනය කරයි. SJB පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රාජිත සේනාරත්න සහ සුරේෂ් වඩිවාලේ විරෝධතාකරුවන් විසින් අමානුෂික ලෙස හැසිරවූහ",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "ඊයේ පෙරවරුවේ කොටුව ප්‍රදේශයේ විරෝධතාකරුවන් විසුරුවා හැරීමට පොලිසිය කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර එල්ල කළ සිදුවීම්වලින් සමගි ජන බලවේගයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සුරේෂ් වඩිවාලේ ඇතුළු 55 දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇති බව රෝහල් ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "ජාතික රෝහලේ හදිසි අනතුරු සේවා සම්බන්ධීකාරක පුෂ්පා ආර් සොයිසා පැවසුවේ තුවාල ලැබූවන් අතර වෙඩි වැදීමෙන් තුවාල ලැබූ සිවිල් වැසියන් තිදෙනෙකු සිටින බවත් ඔවුන් ශල්‍යකර්මයකට භාජනය කර ඇති බවත්ය.",
        "විරෝධතාකරුවන් කිහිප දෙනෙකු ඔහුට පහර දීමෙන් වඩිවාලේ මහතා තුවාල ලබා ඇත. මීට පෙර විරෝධතාවයට එක්වූ සමගි ජන බලවේගයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රාජිත සේනාරත්න මහතාට මනුෂ්‍ය ප්‍රහාරයක් එල්ල වූ නමුත් ඔහු බේරා ගැනීමට ඔහුගේ ආරක්ෂක නිලධාරීන් සමත් විය.",
        "සිරස රූපවාහිනියේ සජීවී විකාශනය සහ ප්‍රවෘත්ති විකාශය පැවසුවේ තර්ස්ටන් පාරෙන් ඔබ්බෙන් වූ අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ පෞද්ගලික නිවස අසලදී පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකාය විසින් එල්ල කරන ලද ප්‍රහාරයකින් එහි මාධ්‍යවේදීන් හය දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇති බවයි.",
        "තුවාල ලැබූවන්ගෙන් වැඩි දෙනෙකුට තැලීම්, වැටීමෙන් පසු ඇති වූ තුවාල, හිස තුවාල සහ කඳුළු ගෑස්වලට නිරාවරණය වීමෙන් පසු ඇතිවන සංකූලතා වැනි සුළු තුවාල ඇති බව සොයිසා මහත්මිය පැවසුවාය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අවම වශයෙන් 55",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "බලකොටුව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මහජනතාව සහ ආරක්ෂාව අතර නිවස",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "වෙඩි වැදීමෙන් තුවාල ලැබූ කොළඹ ජාතික රෝහල",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රාජිත",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සමගි ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුරේෂ් වඩිවාලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික රෝහලේ හදිසි අනතුරු සේවා සම්බන්ධීකාරක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුෂ්පා ආර් සොයිසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමගි ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජිත සේනාරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිරස රූපවාහිනිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තර්ස්ටන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සොයිසා මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொதுமக்கள் மற்றும் பாதுகாப்புப் பணியாளர்களுக்கு இடையில் ஜனாதிபதி மாளிகையில் இடம்பெற்ற மோதலின் போது குறைந்தது 55 பேர் காயமடைந்துள்ளனர்; துப்பாக்கிச் சூட்டுக் காயங்களுக்காக கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலையில் 3 பொதுமக்கள் சத்திரசிகிச்சைக்கு உட்படுத்தப்பட்டனர். SJB பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ராஜித சேனாரத்ன மற்றும் சுரேஷ் வடிவேல் ஆகியோர் எதிர்ப்பாளர்களால் தாக்கப்பட்டனர்",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "நேற்று காலை ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை கலைக்க பொலிஸார் கண்ணீர் புகை குண்டுகளை பிரயோகித்த சம்பவங்களில் சமகி ஜன பலவேகய பாராளுமன்ற உறுப்பினர் சுரேஷ் வடிவாலே உட்பட குறைந்தது 55 பேர் காயமடைந்துள்ளதாக வைத்தியசாலை வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "தேசிய வைத்தியசாலையின் விபத்து சேவை இணைப்பாளர் புஷ்பா ஆர். சொய்சா, காயமடைந்தவர்களில் துப்பாக்கிச் சூட்டுக் காயங்களுக்கு உள்ளான பொதுமக்களில் மூவர் அடங்குவதாகவும் அவர்கள் சத்திரசிகிச்சைக்கு உட்படுத்தப்பட்டுள்ளதாகவும் தெரிவித்தார்.",
        "போராட்டக்காரர்கள் சிலர் அவரை தாக்கியதில் திரு வடிவேலுக்கு காயம் ஏற்பட்டது. முன்னதாக போராட்டத்தில் கலந்து கொண்ட சமகி ஜன பலவேகய நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ராஜித சேனாரத்ன தாக்கப்பட்ட போதிலும், அவரது பாதுகாப்பு அதிகாரிகள் அவரை காப்பாற்றியுள்ளனர்.",
        "தர்ஸ்டன் வீதியில் உள்ள பிரதமரின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்கு வெளியே பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையினர் நடத்திய தாக்குதலில் அதன் ஆறு ஊடகவியலாளர்கள் காயமடைந்துள்ளதாக சிரச தொலைக்காட்சியின் நேரடி ஒளிபரப்பு மற்றும் செய்தி ஒளிபரப்பு தெரிவித்தது.",
        "காயமடைந்தவர்களில் பெரும்பாலானவர்களுக்கு காயங்கள், விழுந்தபின் ஏற்பட்ட காயங்கள், தலையில் காயங்கள் மற்றும் கண்ணீர்ப்புகைக்கு ஆளான பின்னர் ஏற்படும் சிக்கல்கள் போன்ற சிறிய காயங்கள் இருப்பதாக திருமதி சொய்சா கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "குறைந்தது 55",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கோட்டை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "பொது மற்றும் பாதுகாப்புக்கு இடையே உள்ள வீடு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "துப்பாக்கிச் சூட்டுக் காயங்களுக்கு கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ராஜிதா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குறைந்தது 55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சமகி ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுரேஷ் வடிவாலே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய மருத்துவமனையின் விபத்து சேவை ஒருங்கிணைப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புஷ்பா ஆர். சொய்சா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமகி ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜித சேனாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிரச தொலைக்காட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தர்ஸ்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருமதி சொய்சா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}