{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78751",
  "time_ut": 1658861820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Singapore extends  short-stay visa for Sri Lanka’s deposed president Gotabaya Rajapaksa by a further Fourteen Days Until August 11 Reports  “Straits Times”",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Singapore extends  short-stay visa for Sri Lanka’s deposed president Gotabaya Rajapaksa by a further Fourteen Days Until August 11 Reports  “Straits Times”",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Singapore has extended a short-stay visa for Sri Lanka’s deposed president Gotabaya Rajapaksa, local media in the city-state reported on Wednesday.",
        "Mr. Rajapaksa fled his country on July 13, after his official residence was stormed by thousands of protesters who had demonstrated for months against the island nation’s painful economic crisis.",
        "He first escaped to the Maldives in a military plane and travelled on to Singapore, where he has been staying on a short-term visit pass since July 14.",
        "Mr. Rajapaksa’s 14-day visit pass has been extended, allowing him to stay until August 11, the Straits Times newspaper reported Wednesday, without citing a source.",
        "Singapore’s Immigration and Checkpoints Authority told AFP it had no further comment apart from a previous statement that confirmed Mr. Rajapaksa was allowed to enter Singapore.",
        "Authorities had earlier said Mr. Rajapaksa entered the country on a “private visit” and was not seeking asylum.",
        "Sri Lanka’s cabinet spokesperson Bandula Gunawardena told reporters in Colombo on Tuesday that Mr. Rajapaksa is not in hiding and is expected to return to his country, but added that the government has not been informed about his travel plans.",
        "“He is not in hiding and my understanding is that he will return, but if there is anything to the contrary, the state authorities will inform him and ensure that there is no danger for the ex-president,” he said.",
        "Protesters blamed Mr. Rajapaksa’s government for mismanaging the country’s finances, with the island nation defaulting on its $51 billion debt and unable to afford to import even the most basic necessities.",
        "The country of 22 million people has suffered through months of lengthy blackouts, acute food and fuel shortages and galloping inflation in its most severe economic downturn since gaining independence."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Singapore",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Gotabaya Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "a further Fourteen Days Until",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "August 11",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Straits Times",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "14-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Straits Times",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "$51 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සිංගප්පූරුව, ශ්‍රී ලංකාවේ බලයෙන් පහකළ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සඳහා කෙටි කාලීන වීසා බලපත්‍රය අගෝස්තු 11 දක්වා තවත් දින දාහතරකින් දීර්ඝ කරයි \"ස්ට්‍රේට්ස් ටයිම්ස්\"",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "සිංගප්පූරුව විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ බලයෙන් පහ කරන ලද ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සඳහා කෙටි කාලීන වීසා බලපත්‍රයක් දීර්ඝ කර ඇති බව නගර ප්‍රාන්තයේ ප්‍රාදේශීය මාධ්‍ය බදාදා වාර්තා කළේය.",
        "දිවයින ජාතියේ වේදනාකාරී ආර්ථික අර්බුදයට එරෙහිව මාස ගනනාවක් තිස්සේ පෙලපාලි ගිය දහස් ගණනක් විරෝධතාකරුවන් විසින් ඔහුගේ නිල නිවසට කඩා වැදීමෙන් පසු රාජපක්ෂ මහතා ජූලි 13 වන දින සිය රට හැර ගියේය.",
        "ඔහු මුලින්ම හමුදා ගුවන් යානයකින් මාලදිවයිනට පලා ගොස් සිංගප්පූරුවට ගිය අතර, ජූලි 14 සිට කෙටි කාලීන සංචාර අවසර පත්‍රයක් මත ඔහු රැඳී සිටියේය.",
        "රාජපක්ෂ මහතාගේ දින 14 සංචාරය සඳහා අවසර පත්‍රය දීර්ඝ කර ඇති අතර, ඔහුට අගෝස්තු 11 වනදා දක්වා එහි රැඳී සිටීමට අවසර දී ඇති බව ස්ට්‍රේට් ටයිම්ස් පුවත්පත බදාදා වාර්තා කළේ මූලාශ්‍රයක් උපුටා දැක්වීමකින් තොරවය.",
        "සිංගප්පූරුවේ ආගමන හා මුරපොල අධිකාරිය AFP වෙත පැවසුවේ රාජපක්ෂ මහතාට සිංගප්පූරුවට ඇතුළු වීමට අවසර දී ඇති බව තහවුරු කරන ලද පෙර ප්‍රකාශයක් හැර වෙනත් අදහසක් නොමැති බවයි.",
        "\"පෞද්ගලික සංචාරයක්\" සඳහා රාජපක්ෂ මහතා මෙරටට ඇතුළු වූ බවත් සරණාගතභාවය අපේක්ෂා නොකරන බවත් බලධාරීන් මීට පෙර ප්‍රකාශ කර තිබුණි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ කැබිනට් ප්‍රකාශක බන්දුල ගුණවර්ධන අඟහරුවාදා කොළඹදී මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් කියා සිටියේ රාජපක්ෂ මහතා සැඟවී නොමැති බවත් ඔහු නැවත සිය රටට පැමිණීමට අපේක්ෂා කරන බවත් නමුත් ඔහුගේ සංචාර සැලසුම් පිළිබඳව රජයට දැනුම් දී නොමැති බවත්ය.",
        "\"ඔහු සැඟවී නොසිටින අතර මගේ වැටහීම නම් ඔහු නැවත පැමිණෙන බවයි, නමුත් ඊට පටහැනිව යමක් තිබේ නම්, රාජ්‍ය බලධාරීන් ඔහුට දන්වා හිටපු ජනාධිපතිවරයාට අනතුරක් නොවන බවට සහතික වනු ඇත,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ඩොලර් බිලියන 51 ක ණය පැහැර හැරීම සහ අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ පවා ආනයනය කිරීමට හැකියාවක් නොමැති දූපත් ජාතිය රටේ මූල්‍ය කළමනාකරණය වැරදි ලෙස කළමනාකරණය කිරීම සම්බන්ධයෙන් විරෝධතාකරුවන් රාජපක්ෂ මහතාගේ රජයට දොස් පැවරූහ.",
        "මිලියන 22 ක ජනතාවක් සිටින රට නිදහස ලැබීමෙන් පසු එහි දරුණුතම ආර්ථික පසුබෑම තුළ මාස ගනනාවක් දිගු විදුලිය ඇනහිටීම්, උග්‍ර ආහාර සහ ඉන්ධන හිඟය සහ උද්ධමනය වේගයෙන් පීඩා විඳිති."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සිංගප්පූරුව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "තවත් දින දහහතරක් දක්වා",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "අගෝස්තු 11",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Straits Times",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Straits Times",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 51 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் பதவி நீக்கம் செய்யப்பட்ட ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவுக்கான குறுகிய கால விசாவை ஆகஸ்ட் 11 வரை சிங்கப்பூர் மேலும் பதினான்கு நாட்களுக்கு நீட்டித்துள்ளது.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் பதவி நீக்கம் செய்யப்பட்ட ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கான குறுகிய கால விசாவை சிங்கப்பூர் நீட்டித்துள்ளதாக நகர-மாநிலத்தின் உள்ளூர் ஊடகங்கள் புதன்கிழமை செய்தி வெளியிட்டுள்ளன.",
        "தீவு நாட்டின் வலிமிகுந்த பொருளாதார நெருக்கடிக்கு எதிராக பல மாதங்களாக ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்ட ஆயிரக்கணக்கான எதிர்ப்பாளர்களால் அவரது உத்தியோகபூர்வ இல்லம் தாக்கப்பட்டதை அடுத்து, ஜூலை 13 அன்று திரு. ராஜபக்ச தனது நாட்டை விட்டு வெளியேறினார்.",
        "அவர் முதலில் இராணுவ விமானத்தில் மாலத்தீவுக்கு தப்பிச் சென்று சிங்கப்பூருக்குச் சென்றார், அங்கு அவர் ஜூலை 14 முதல் குறுகிய கால விசிட் பாஸில் தங்கியுள்ளார்.",
        "திரு. ராஜபக்சேவின் 14 நாள் வருகைக்கான அனுமதி நீட்டிக்கப்பட்டுள்ளது, அவரை ஆகஸ்ட் 11 வரை தங்க அனுமதித்துள்ளது என்று ஸ்ட்ரெய்ட்ஸ் டைம்ஸ் செய்தித்தாள் புதன்கிழமை செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "சிங்கப்பூர் குடிவரவு மற்றும் சோதனைச் சாவடிகள் ஆணையம் AFP இடம் கூறியது, திரு ராஜபக்சே சிங்கப்பூருக்குள் நுழைய அனுமதிக்கப்பட்டதை உறுதிப்படுத்திய முந்தைய அறிக்கையைத் தவிர வேறு எந்தக் கருத்தும் இல்லை.",
        "திரு ராஜபக்ச \"தனிப்பட்ட பயணமாக\" நாட்டிற்குள் நுழைந்ததாகவும், புகலிடம் கோரவில்லை என்றும் அதிகாரிகள் முன்னதாக கூறியிருந்தனர்.",
        "இலங்கையின் அமைச்சரவை செய்தித் தொடர்பாளர் பந்துல குணவர்தன செவ்வாய்க்கிழமை கொழும்பில் செய்தியாளர்களிடம் கூறுகையில், திரு. ராஜபக்ச தலைமறைவாகவில்லை என்றும், அவர் தனது நாட்டிற்கு திரும்புவார் என்று எதிர்பார்க்கப்படுவதாகவும், ஆனால் அவரது பயணத் திட்டங்கள் குறித்து அரசாங்கத்திற்கு தெரிவிக்கப்படவில்லை என்றும் கூறினார்.",
        "\"அவர் தலைமறைவாக இல்லை, அவர் திரும்பி வருவார் என்பது எனது புரிதல், ஆனால் அதற்கு மாறாக ஏதேனும் இருந்தால், மாநில அதிகாரிகள் அவருக்குத் தெரிவித்து, முன்னாள் ஜனாதிபதிக்கு எந்த ஆபத்தும் இல்லை என்பதை உறுதிப்படுத்துவார்கள்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "தீவு நாடு தனது $51 பில்லியன் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாமல், மிக அடிப்படைத் தேவைகளைக் கூட இறக்குமதி செய்ய முடியாத நிலையில், நாட்டின் நிதியை தவறாக நிர்வகிப்பதற்காக திரு. ராஜபக்சேவின் அரசாங்கத்தை எதிர்ப்பாளர்கள் குற்றம் சாட்டினர்.",
        "22 மில்லியன் மக்களைக் கொண்ட நாடு சுதந்திரம் பெற்றதில் இருந்து அதன் மிகக் கடுமையான பொருளாதாரச் சரிவில் பல மாதங்களாக நீடித்த மின்தடை, கடுமையான உணவு மற்றும் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு மற்றும் பணவீக்கம் அதிகரித்து வருகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிங்கப்பூர்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இன்னும் பதினான்கு நாட்கள் வரை",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ஆகஸ்ட் 11",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ஸ்ட்ரெய்ட்ஸ் டைம்ஸ்",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "14-நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ட்ரெய்ட்ஸ் டைம்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "$51 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}