{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/cake-launches-the-takecare-initiative/",
  "time_ut": 1661526480,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CAKE launches the #TakeCare Initiative",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CAKE launches the #TakeCare Initiative",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "CAKE Engineering, a Mad Mobile Company, is delighted to announce the launch of the #TakeCare Initiative, a community outreach project which focuses on supporting selected programmes to uplift underprivileged communities across Sri Lanka.",
        "Commenting on the launch, Branding and Communications Lead, Nishan de Silva Wijeyeratne, said, “the #TakeCare Initiative is an embodiment of our Mad Mobile values and is one of our ways of reimagining the future by providing vulnerable communities with much needed support. This programme will include social work that aligns with the organization’s overall mission and help support sustainable development goals, while being funded by donations from the Group’s global operations, individual donations, and fundraising activities by the employees of CAKE Engineering.”",
        "To mark the launch of the #TakeCare Initiative, the organization donated a month’s worth of dry rations to low-income earning families affected by the economic crisis in Sri Lanka, in partnership with the Rotaract Club of Colombo North.",
        "Speaking on this donation, Seshan Gunatilaka, Country Head and Vice President of Delivery at CAKE Engineering, said, “it is in moments such as these, where organizations need to play a major role in uplifting communities. With all the difficulties daily-wage earners are experiencing today, we hope that at least for a brief period, we can fulfill their most basic of needs by ensuring they are able to have three meals a day”.",
        "Part of Mad Mobile Inc., CAKE Engineering is a Global Engineering Centre located in Sri Lanka, developing groundbreaking products for the global restaurant and retail industry. With an enterprise focus, and harnessing the power of Sri Lankan engineering excellence, the organization uses leading-edge technology to build solutions that changes the way industries connect with the customers and run their businesses.",
        "Share market recovers in mid-session subsequent to starting on negative note",
        "AIA Insurance wins the highly esteemed award title ‘Digital Insurance Initiative of the Year in Sri Lanka’",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CAKE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "TakeCare",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CAKE Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mad Mobile Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TakeCare Initiative",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Branding and Communications Lead",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nishan de Silva Wijeyeratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TakeCare Initiative",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Mad Mobile",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAKE Engineering",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TakeCare Initiative",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Rotaract Club of Colombo North",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seshan Gunatilaka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Country Head",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CAKE Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mad Mobile Inc.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAKE Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "AIA Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "CAKE විසින් #TakeCare මුලපිරීම දියත් කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "Mad Mobile සමාගමක් වන CAKE Engineering, ශ්‍රී ලංකාව පුරා සිටින අඩු වරප්‍රසාද ලත් ප්‍රජාවන් නඟා සිටුවීම සඳහා තෝරාගත් වැඩසටහන්වලට සහාය වීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන ප්‍රජා සත්කාරක ව්‍යාපෘතියක් වන #TakeCare Initiative දියත් කිරීම නිවේදනය කිරීම පිළිබඳව සතුටට පත් වේ.",
        "දියත් කිරීම පිළිබඳව අදහස් දක්වමින්, සන්නාම සහ සන්නිවේදන ප්‍රධානී, නිශාන් ද සිල්වා විජයරත්න මහතා පැවසුවේ, “#TakeCare මුලපිරීම අපගේ Mad Mobile අගයන්හි ප්‍රතිමූර්තියක් වන අතර, අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන්ට අවශ්‍ය සහය ලබා දෙමින් අනාගතය නැවත සිතීමේ අපගේ එක් ක්‍රමයක් වේ. සමූහයේ ගෝලීය මෙහෙයුම්, පුද්ගල පරිත්‍යාග සහ CAKE Engineering හි සේවකයින්ගේ අරමුදල් රැස්කිරීමේ ක්‍රියාකාරකම්වල පරිත්‍යාග මගින් අරමුදල් සපයන අතරම, සංවිධානයේ සමස්ත මෙහෙවර සමඟ සමපාත වන සහ තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක සඳහා සහාය වන සමාජ වැඩ මෙම වැඩසටහනට ඇතුළත් වේ.",
        "#TakeCare මුලපිරීම දියත් කිරීම සනිටුහන් කිරීම සඳහා, සංවිධානය විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදයෙන් පීඩාවට පත් අඩු ආදායම්ලාභී පවුල් සඳහා, කොළඹ උතුරේ රොටරැක්ට් සමාජය සමඟ එක්ව මාසයක වියළි සලාක පරිත්‍යාග කරන ලදී.",
        "මෙම පරිත්‍යාගය පිළිබඳව අදහස් දැක්වූ CAKE Engineering ආයතනයේ ප්‍රධානී සහ බෙදාහැරීමේ උප සභාපති Seshan Gunatilaka මහතා පැවසුවේ, “ප්‍රජාවන් නඟා සිටුවීම සඳහා සංවිධාන විශාල කාර්යභාරයක් ඉටු කළ යුත්තේ මෙවැනි අවස්ථාවලදී ය. දෛනික වැටුප් ලබන්නන් අද අත්විඳින සියලු දුෂ්කරතා මධ්‍යයේ, අවම වශයෙන් කෙටි කාලයක් සඳහා, ඔවුන්ට දිනකට ආහාර වේල් තුනක් ලබා ගැනීමට හැකි බව සහතික කිරීමෙන් ඔවුන්ගේ මූලික අවශ්‍යතා සපුරාලීමට අපට හැකි වනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු.",
        "Mad Mobile Inc. හි කොටසක් වන CAKE Engineering යනු ගෝලීය අවන්හල් සහ සිල්ලර කර්මාන්තය සඳහා පෙරළිකාර නිෂ්පාදන සංවර්ධනය කරමින් ශ්‍රී ලංකාවේ පිහිටා ඇති ගෝලීය ඉංජිනේරු මධ්‍යස්ථානයකි. ව්‍යවසාය කේන්ද්‍ර කරගනිමින්, සහ ශ්‍රී ලාංකේය ඉංජිනේරු විශිෂ්ටත්වයේ බලය උපයෝගී කර ගනිමින්, කර්මාන්ත පාරිභෝගිකයන් සමඟ සම්බන්ධ වී ඔවුන්ගේ ව්‍යාපාර පවත්වාගෙන යන ආකාරය වෙනස් කරන විසඳුම් ගොඩනැගීමට සංවිධානය ප්‍රමුඛ පෙළේ තාක්ෂණය භාවිතා කරයි.",
        "කොටස් වෙලඳපොල සෘණාත්මක සටහනකින් ආරම්භ වීමෙන් පසු මැද සැසියේදී යථා තත්ත්වයට පත් වේ",
        "AIA රක්‍ෂණ සමාගම ‘ශ්‍රී ලංකාවේ වසරේ ඩිජිටල් රක්ෂණ මුලපිරීම’ යන ඉහළ ගෞරවනීය සම්මානය දිනා ගනී.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කේක්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ප්රවේසම් වන්න",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කේක් ඉංජිනේරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පිස්සු ජංගම සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TakeCare මුලපිරීම",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සන්නාම සහ සන්නිවේදන නායකත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිශාන් ද සිල්වා විජයරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TakeCare මුලපිරීම",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "පිස්සු ජංගම",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කේක් ඉංජිනේරු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TakeCare මුලපිරීම",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "මස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු කොළඹ රොටරැක්ට් සමාජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශේෂාන් ගුණතිලක",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රටේ නායකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කේක් ඉංජිනේරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mad Mobile Inc.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කේක් ඉංජිනේරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "AIA Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "CAKE #TakeCare முன்முயற்சியை அறிமுகப்படுத்துகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "Mad Mobile நிறுவனமான CAKE Engineering, இலங்கை முழுவதிலும் உள்ள பின்தங்கிய சமூகங்களை மேம்படுத்துவதற்காக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட திட்டங்களை ஆதரிப்பதில் கவனம் செலுத்தும் சமூக நலத்திட்டமான #TakeCare முன்முயற்சியின் தொடக்கத்தை அறிவிப்பதில் மகிழ்ச்சி அடைகிறது.",
        "இந்த அறிமுகம் குறித்து பிராண்டிங் மற்றும் கம்யூனிகேஷன்ஸ் லீட் நிஷான் டி சில்வா விஜயரத்ன கருத்துத் தெரிவிக்கையில், \"#TakeCare முனைப்பு என்பது எங்களது Mad Mobile மதிப்புகளின் உருவகமாகும், மேலும் பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகங்களுக்கு மிகவும் தேவையான ஆதரவை வழங்குவதன் மூலம் எதிர்காலத்தை மறுபரிசீலனை செய்வதற்கான எங்களின் வழிகளில் ஒன்றாகும். இந்த திட்டமானது, நிறுவனத்தின் ஒட்டுமொத்த நோக்கத்துடன் இணைந்திருக்கும் சமூகப் பணிகளையும் உள்ளடக்கும் மற்றும் நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகளை ஆதரிக்க உதவுகிறது, அதே நேரத்தில் குழுவின் உலகளாவிய செயல்பாடுகள், தனிநபர் நன்கொடைகள் மற்றும் CAKE இன்ஜினியரிங் ஊழியர்களின் நிதி திரட்டும் நடவடிக்கைகள் ஆகியவற்றின் மூலம் நிதியளிக்கப்படும்.",
        "#TakeCare முன்முயற்சியின் தொடக்கத்தைக் குறிக்கும் வகையில், இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள குறைந்த வருமானம் பெறும் குடும்பங்களுக்கு, கொழும்பு வடக்கு Rotaract Club உடன் இணைந்து, ஒரு மாதத்திற்கான உலர் உணவுகளை இந்த அமைப்பு வழங்கியது.",
        "இந்த நன்கொடை குறித்து பேசிய CAKE இன்ஜினியரிங் நிறுவனத்தின் நாட்டின் தலைவரும் விநியோகத்தின் துணைத் தலைவருமான சேஷான் குணதிலக்க, “இதுபோன்ற தருணங்களில், சமூகங்களை மேம்படுத்துவதில் நிறுவனங்கள் முக்கிய பங்கு வகிக்க வேண்டும். தினசரி ஊதியம் பெறுவோர் இன்று அனுபவிக்கும் அனைத்து சிரமங்களுடனும், குறைந்த பட்சம் குறுகிய காலத்திற்கு, அவர்கள் ஒரு நாளைக்கு மூன்று வேளை உணவை உண்பதை உறுதி செய்வதன் மூலம் அவர்களின் அடிப்படைத் தேவைகளை நாங்கள் பூர்த்தி செய்ய முடியும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம்.",
        "Mad Mobile Inc. இன் ஒரு பகுதியான CAKE Engineering என்பது இலங்கையில் அமைந்துள்ள ஒரு உலகளாவிய பொறியியல் மையமாகும், இது உலகளாவிய உணவகம் மற்றும் சில்லறை விற்பனைத் துறைக்கான அற்புதமான தயாரிப்புகளை உருவாக்குகிறது. ஒரு நிறுவன மையத்துடன், மற்றும் இலங்கையின் பொறியியல் சிறப்பின் ஆற்றலைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம், தொழில்கள் வாடிக்கையாளர்களுடன் தொடர்புகொள்வதையும் அவர்களின் வணிகங்களை நடத்துவதையும் மாற்றியமைக்கும் தீர்வுகளை உருவாக்குவதற்கு நிறுவனம் முன்னணி தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துகிறது.",
        "பங்குச் சந்தை எதிர்மறையான குறிப்பில் துவங்கியதைத் தொடர்ந்து நடு அமர்வில் மீண்டு வருகிறது",
        "ஏஐஏ இன்சூரன்ஸ், ‘இலங்கையில் ஆண்டின் சிறந்த டிஜிட்டல் காப்புறுதி முயற்சி’ என்ற உயரிய விருது பட்டத்தை வென்றுள்ளது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கேக்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "டேக்கேர்",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கேக் பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேட் மொபைல் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டேக்கேர் முன்முயற்சி",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிராண்டிங் மற்றும் கம்யூனிகேஷன்ஸ் முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிஷான் டி சில்வா விஜயரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டேக்கேர் முன்முயற்சி",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "பைத்தியம் மொபைல்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கேக் பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டேக்கேர் முன்முயற்சி",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு வடக்கு ரோட்ராக்ட் கிளப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சேஷான் குணதிலக",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாட்டின் தலைவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கேக் பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேட் மொபைல் இன்க்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கேக் பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "AIA Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}