{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/ඇමෙරිකානු-මන්කිපොක්ස්-රෝගීන්-තියුණු-ලෙස-ඉහළට/3-396476",
  "time_ut": 1661052238,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඇමෙරිකානු මන්කිපොක්ස් රෝගීන් තියුණු ලෙස ඉහළට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "American monkeypox cases rise sharply",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Monkeypox cases are rising sharply in the United States, with more than 11,000 cases now reported, and the country's media and experts are blaming the Biden administration's response to contain the outbreak.",
        "According to the latest data from the US Centers for Disease Control and Prevention (CDC), 11,177 monkeypox cases have been reported across the country as of Friday.",
        "New York has the highest number of cases at 2,295. California reported 1,945 and Florida reported 1,085.",
        "Currently, the highest number of monkeypox cases in the world is reported from the United States."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "American",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 11,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the US Centers for Disease Control and Prevention",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11,177",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2,295",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "California",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,945",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Florida",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,085",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇමෙරිකානු මන්කිපොක්ස් රෝගීන් තියුණු ලෙස ඉහළට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපදයේ මන්කිපොක්ස් ආසාදිතයන් තියුණු ලෙස ඉහළ යමින් මේ වනවිට, රෝගීන් 11,000කට වඩා වාර්තා වන බවත්, එරට මාධ්‍ය සහ විශේෂඥයන් පැතිර යාම පාලනය කිරීමට බයිඩන් පරිපාලනයේ ප්‍රතිචාරයට දොස් පවරමින් සිටින බවත් වාර්තා වේ.",
        "එක්සත් ජනපද රෝග පාලන හා වැළැක්වීමේ මධ්‍යස්ථාන (CDC) හි නවතම දත්තවලට අනුව සිකුරාදා වනවිට රට පුරා මන්කිපොක්ස් රෝගීන් 11,177 ක් වාර්තා වී ඇත.",
        "නිව්යෝක් හි වැඩිම රෝගීන් සංඛ්‍යාවක් වාර්තා වී ඇති අතර එය 2,295කි. කැලිෆෝනියාවෙන් 1,945ක් සහ ෆ්ලොරිඩාවෙන් 1,085ක් වාර්තා වී ඇත.",
        "මේ වනවිට ලොව වැඩිම මන්කිපොක්ස් රෝගීන් සංඛ්‍යාවක් වාර්තා වන්නේ එක්සත් ජනපදයෙනි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇමෙරිකානු",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "11,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෝග පාලනය සහ වැළැක්වීම සඳහා එක්සත් ජනපද මධ්‍යස්ථාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11,177 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2,295 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කැලිෆෝනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,945 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ෆ්ලොරිඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,085 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்க குரங்கு பாக்ஸ் வழக்குகள் கடுமையாக அதிகரித்து வருகின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்காவில் குரங்கு பாக்ஸ் வழக்குகள் கடுமையாக அதிகரித்து வருகின்றன, இப்போது 11,000 க்கும் மேற்பட்ட வழக்குகள் பதிவாகியுள்ளன, மேலும் நாட்டின் ஊடகங்களும் நிபுணர்களும் வெடிப்பைக் கட்டுப்படுத்த பிடன் நிர்வாகத்தின் பதிலைக் குற்றம் சாட்டுகின்றனர்.",
        "அமெரிக்க நோய் கட்டுப்பாடு மற்றும் தடுப்பு மையத்தின் (CDC) சமீபத்திய தரவுகளின்படி, வெள்ளிக்கிழமை நிலவரப்படி நாடு முழுவதும் 11,177 குரங்கு பாக்ஸ் வழக்குகள் பதிவாகியுள்ளன.",
        "நியூயார்க்கில் அதிகபட்சமாக 2,295 வழக்குகள் உள்ளன. கலிபோர்னியாவில் 1,945 பேர் மற்றும் புளோரிடாவில் 1,085 பேர் உள்ளனர்.",
        "தற்போது, ​​உலகில் குரங்கு காய்ச்சலால் பாதிக்கப்பட்டவர்களின் எண்ணிக்கை, அமெரிக்காவில் தான் அதிகம் பதிவாகியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அமெரிக்கன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "11,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நோய் கட்டுப்பாடு மற்றும் தடுப்புக்கான அமெரிக்க மையங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11,177",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2,295",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கலிபோர்னியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,945",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "புளோரிடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,085",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}