{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/SATHOSA-lowers-prices-of-5-essential-goods/108-243564",
  "time_ut": 1661238054,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SATHOSA lowers prices of 5 essential goods",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SATHOSA lowers prices of 5 essential goods",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Lanka SATHOSA has announced the price reduction of five essential foodstuff, including sugar and rice from today at all its outlets.",
        "SATHOSA Chairman Pasanda Yapa Abeywardena stated today that the state-run supermarket chain was able to bring the prices of many essential commodities down in the recent months.",
        "Accordingly, a kilogram of imported and local big onions (Rs.220) was reduced by Rs.40. A kilo of imported Ponni Samba (Rs.225) was reduced by Rs.31, one kilo of short grain Samba (Rs.225) reduced by Rs.31, a kilo of imported Nadu (Rs.218) reduced by Rs.20, a kilo of red lentils (Rs.580) was reduced by Rs.120, kilo of chick peas (Rs.595) reduced by Rs.10, a kilo of imported white raw rice (Rs.210) down by Rs.15, one kilo of white sugar (Rs. 305) was reduced by Rs.7, one kilo of garlic (Rs. 750) was reduced by Rs.100. A kilo of sprats (Rs. 1,400) was reduced by Rs.25, dried chillies (Rs. 1,950) was reduced by Rs.260 and a kilo of imported potatoes (Rs.320) was reduced by Rs.40.",
        "The Chairman assured of further reduction in the prices of many essential items, which would enable the people to have three meals per day in every family. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "5",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pasanda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the recent months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ponni Samba",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rs.225",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rs.31",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rs.31",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "750",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,400",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,950",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සතොස අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ 5ක මිල අඩු කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා සතොස සිය සියලුම අලෙවිසැල්වල අද සිට සීනි සහ සහල් ඇතුළු අත්‍යාවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය පහක මිල අඩු කරන බව නිවේදනය කර ඇත.",
        "සතොස සභාපති පසන්ද යාපා අබේවර්ධන මහතා අද ප්‍රකාශ කළේ පසුගිය මාස කිහිපය තුළ අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ රැසක මිල පහළ දැමීමට රාජ්‍ය සුපිරි වෙළෙඳසැල් ජාලයට හැකි වූ බවයි.",
        "ඒ අනුව ආනයනික සහ දේශීය ලොකු ළූණු කිලෝග්‍රෑමයක් (රු. 220) රුපියල් 40කින් අඩු විය. ආනයනික පොන්නි සම්බා (රු. 225) කිලෝවක් රුපියල් 31 කින් ද, කෙටි ධාන්‍ය සම්බා කිලෝවක් (රු. 225) රුපියල් 31 කින් ද, ආනයනික නාඩු (රු. 218) කිලෝවක් රුපියල් 20 කින් ද අඩු කර ඇත. , රතු පරිප්පු (රු. 580) කිලෝවක් රුපියල් 120 කින් ද කඩල කිලෝවක් (රු. 595) රුපියල් 10 කින් ද ආනයනික සුදු කැකුළු සහල් කිලෝවක් (රු. 210) රුපියල් 15 කින් ද අඩු විය. , සුදු සීනි කිලෝවක් (රු. 305) රුපියල් 7 කින් ද, සුදුළුණු කිලෝවක් (රු. 750) රුපියල් 100 කින් ද අඩු විය. හාල්මැස්සන් කිලෝවක් (රු. 1,400) රුපියල් 25 කින් ද, වියළි මිරිස් (රු. 1,950) රුපියල් 260 කින් ද, ආනයනික අර්තාපල් (රු. 320) කිලෝවක් රුපියල් 40 කින් ද අඩු විය.",
        "අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය රැසක මිල තවදුරටත් අඩු කරන බවත්, එමඟින් සෑම පවුලකටම දිනකට තුන්වේල වේලක් ලබාගැනීමට හැකිවන බවත් සභාපතිවරයා සහතික විය. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "5",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසඳ යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෑත මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොන්නි සම්බා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුපියල් 225යි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රු.31",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රු.31",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාඩු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "750",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,400 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,950 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சதொச 5 அத்தியாவசிய பொருட்களின் விலைகளை குறைத்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "லங்கா சதொசவின் அனைத்து விற்பனை நிலையங்களிலும் இன்று முதல் சீனி மற்றும் அரிசி உட்பட ஐந்து அத்தியாவசிய உணவுப் பொருட்களின் விலை குறைக்கப்பட்டுள்ளதாக அறிவித்துள்ளது.",
        "சதொசவின் தலைவர் பசந்த யாப்பா அபேவர்தன, கடந்த மாதங்களில் பல அத்தியாவசியப் பொருட்களின் விலைகளை அரசால் நடத்தப்படும் பல்பொருள் அங்காடி சங்கிலியால் குறைக்க முடிந்ததாக இன்று தெரிவித்தார்.",
        "இதன்படி, இறக்குமதி செய்யப்பட்ட மற்றும் உள்ளூர் பெரிய வெங்காயம் ஒரு கிலோகிராம் (ரூ.220) 40 ரூபாவால் குறைக்கப்பட்டது. இறக்குமதி செய்யப்படும் பொன்னி சம்பா (ரூ.225) ஒரு கிலோ ரூ.31 ஆகவும், ஒரு கிலோ குறுதானிய சம்பா (ரூ.225) ரூ.31 ஆகவும், இறக்குமதி செய்யப்பட்ட நாடு (ரூ.218) கிலோ ரூ.20 ஆகவும் குறைக்கப்பட்டது. , ஒரு கிலோ சிகப்பு பருப்பு (ரூ.580) ரூ.120 ஆகவும், கொண்டைக்கடலை கிலோ (ரூ.595) ரூ.10 ஆகவும், இறக்குமதி செய்யப்பட்ட ஒரு கிலோ வெள்ளை கச்சா அரிசி (ரூ.210) ரூ.15 ஆகவும் குறைக்கப்பட்டுள்ளது. , ஒரு கிலோ வெள்ளை சர்க்கரை (ரூ.305) ரூ.7 ஆகவும், பூண்டு கிலோ (ரூ.750) ரூ.100 ஆகவும் குறைக்கப்பட்டது. ஒரு கிலோ ஸ்பிரேட்ஸ் (ரூ.1,400) ரூ.25 ஆகவும், காய்ந்த மிளகாய் (ரூ.1,950) ரூ.260 ஆகவும், இறக்குமதி செய்யப்பட்ட உருளைக்கிழங்கு (ரூ.320) கிலோ ரூ.40 ஆகவும் குறைக்கப்பட்டது.",
        "பல அத்தியாவசியப் பொருட்களின் விலைகளை மேலும் குறைப்பதாக தலைவர் உறுதியளித்தார், இதன் மூலம் மக்கள் ஒவ்வொரு குடும்பத்திலும் ஒரு நாளைக்கு மூன்று வேளை உணவு சாப்பிட முடியும். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "5",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொன்னி சம்பா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரூ.225",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரூ.31",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரூ.31",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "750",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,400",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,950",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}