{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/75-admitted-to-NHC-following-clashes-today/342-241030",
  "time_ut": 1657732554,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "75 admitted to NHC following clashes today",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "75 admitted to NHC following clashes today",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "At least 75 persons including members of the security forces were injured during clashes which erupted today, hospital sources said.",
        "They said 33 persons were admitted to the Colombo National Hospital following the clash between the protesters and security forces this evening at Polduwa Junction near Parliament Roundabout.",
        "A police officer was also critically injured during the clash.",
        "Meanwhile, 42 persons were admitted to the NHC this morning during tense situation near Prime Minister's office on Flower Road.",
        "Hospital sources added that some of the injured sustained serious injuries. (Darshana Sanjeewa Balasuriya)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "75",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "NHC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "At least 75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "33",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Polduwa Junction",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Parliament Roundabout",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NHC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Flower Road",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Darshana Sanjeewa Balasuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අද ගැටුම් වලින් 75 ක් NHC වෙත ඇතුළත් කර ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අද දිනයේ හටගත් ගැටුම්වලින් ආරක්ෂක අංශ සාමාජිකයින් ඇතුළු 75 දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇති බව රෝහල් ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "පාර්ලිමේන්තු වටරවුම අසල පොල්දූව මංසන්ධියේදී අද සවස විරෝධතාකරුවන් සහ ආරක්ෂක අංශ අතර ඇති වූ ගැටුමකින් පුද්ගලයින් 33 දෙනෙකු කොළඹ ජාතික රෝහලට ඇතුළත් කළ බව ඔවුහු පැවසූහ.",
        "ගැටුමේදී පොලිස් නිලධාරියෙකුද බරපතල තුවාල ලබා ඇත.",
        "මේ අතර, මල් පාරේ අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලය අසල ඇති වූ නොසන්සුන්කාරී තත්ත්වය හේතුවෙන් පුද්ගලයින් 42 දෙනෙකු අද උදෑසන ජාතික සෞඛ්‍ය කොමිසමට ඇතුළත් කර තිබේ.",
        "තුවාලකරුවන්ගෙන් ඇතැමෙකුට බරපතළ තුවාල සිදුව ඇති බව රෝහල් ආරංචි මාර්ග වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය. (දර්ශන සංජීව බාලසූරිය)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "75",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "NHC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "33",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පොල්දූව හන්දිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු වටරවුම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NHC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මල් පාර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දර්ශන සංජීව බාලසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இன்று நடந்த மோதல்களைத் தொடர்ந்து 75 பேர் NHC யில் அனுமதிக்கப்பட்டனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இன்று வெடித்த மோதலில் பாதுகாப்புப் படையினர் உட்பட குறைந்தது 75 பேர் காயமடைந்துள்ளதாக மருத்துவமனை வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "பாராளுமன்ற சுற்றுவட்டத்தை அண்மித்த பொல்துவ சந்தியில் இன்று மாலை ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களுக்கும் பாதுகாப்பு படையினருக்கும் இடையில் ஏற்பட்ட மோதலில் 33 பேர் கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளதாக அவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "இந்த மோதலின் போது ஒரு போலீஸ் அதிகாரியும் படுகாயமடைந்தார்.",
        "இதற்கிடையில், மலர் சாலையில் உள்ள பிரதமர் அலுவலகம் அருகே இன்று காலை பதற்றமான சூழ்நிலையில் 42 பேர் NHC இல் அனுமதிக்கப்பட்டனர்.",
        "காயமடைந்தவர்களில் சிலர் பலத்த காயங்களுக்கு உள்ளாகியுள்ளதாக வைத்தியசாலை வட்டாரங்கள் மேலும் தெரிவித்தன. (தர்ஷன சஞ்சீவ பாலசூரிய)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "75",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "NHC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குறைந்தது 75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "33",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பொல்துவ சந்தி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற சுற்றுவட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NHC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மலர் சாலை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தர்ஷன சஞ்சீவ பாலசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}