{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/16/pmb-to-start-purchasing-paddy-from-tomorrow-17/",
  "time_ut": 1660658400,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "PMB to start purchasing paddy from tomorrow (17)",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "PMB to start purchasing paddy from tomorrow (17)",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Minister of Agriculture, Mahinda Amaraweera stated that the Paddy Marketing Board will start purchasing paddy from Wednesday (17) onwards.",
        "Accordingly, the Minister said that rice will be purchased at the following prices in line with Cabinet paper which was approved yesterday (15);",
        "The purchased paddy will be released as rice to the market under the brand \"PMB rice\", the Minister added.",
        "Yuan Wang’s research activities are consistent with Int’l law: Chinese Foreign Ministry Spokesperson"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese Foreign Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වී මිලදී ගැනීම හෙට (17) සිට පී.එම්.බී.",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); වී අලෙවි මණ්ඩලය බදාදා (17) සිට වී මිලදී ගැනීම් ආරම්භ කරන බව කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා පැවසීය.",
        "ඒ අනුව ඊයේ (15) අනුමත වූ කැබිනට් පත්‍රිකාවට අනුව පහත සඳහන් මිල ගණන් යටතේ සහල් මිලදී ගන්නා බව අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "මිලදී ගත් වී \"PMB සහල්\" සන්නාමය යටතේ සහල් ලෙස වෙළෙඳපොළට නිකුත් කරන බවද අමාත්‍යවරයා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "යුවාන් වැන්ග්ගේ පර්යේෂණ ක්‍රියාකාරකම් ජාත්‍යන්තර නීතියට අනුකූල වේ: චීන විදේශ අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "යුවාන් වැන්ග්ගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாளை (17) முதல் நெல் கொள்முதல் தொடங்கும் பி.எம்.பி.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); புதன்கிழமை (17) முதல் நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை நெல் கொள்வனவுகளை ஆரம்பிக்கும் என விவசாய அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதன்படி, நேற்று (15) அங்கீகரிக்கப்பட்ட அமைச்சரவை பத்திரத்திற்கு அமைவாக பின்வரும் விலைகளில் அரிசி கொள்வனவு செய்யப்படும் என அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "கொள்முதல் செய்யப்படும் நெல் \"PMB அரிசி\" என்ற வர்த்தக நாமத்தின் கீழ் சந்தைக்கு அரிசியாக வெளியிடப்படும் என்றும் அமைச்சர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "யுவான் வாங்கின் ஆராய்ச்சி நடவடிக்கைகள் சர்வதேச சட்டத்திற்கு இசைவானவை: சீன வெளியுறவு அமைச்சக செய்தித் தொடர்பாளர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "யுவான் வாங்கின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}