{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/සිපෙට්කෝ-පිරවුම්හල්වලට--ප්‍රමාණවත්-තොග-නෑ/1-617191",
  "time_ut": 1659009825,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සිපෙට්කෝ පිරවුම්හල්වලට  ප්‍රමාණවත් තොග නෑ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Cipetco filling stations do not have enough stock",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Kapila Naotunna, Joint Secretary of the Petroleum Separators Association, said today (28) afternoon that the fuel stock provided by the Petroleum Corporation Cipetco filling stations is not sufficient at all and due to this the fuel crisis has worsened due to people waiting in queues.",
        "Mr. Naotunna mentioned that Cipetco petrol stations only get a small stock of fuel once or twice a week and that stock is not enough to supply the people in queues.",
        "Mr. Kei Naotunna said that IOC petrol stations receive at least four stocks of fuel per week and noted that the 1200 Sipetco petrol stations nationwide and hundreds of thousands of people are suffering from this situation.",
        "Mr. Naotunna further stated that no matter what method the Ministry of Energy adopts, no method will be successful if there is no fuel stock."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Cipetco",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kapila Naotunna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Joint",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Petroleum Separators Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28) afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Petroleum Corporation Cipetco",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Naotunna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cipetco",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kei Naotunna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "at least four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sipetco",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "hundreds of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Naotunna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Energy",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සිපෙට්කෝ පිරවුම්හල්වලට  ප්‍රමාණවත් තොග නෑ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව සිපෙට්කෝ පිරවුම් හල්වලට ලබාදෙන ඉන්ධන තොග කිසිසේත්ම ප්‍රමාණවත් නොවන බවත් ඒ හේතුවෙන් ජනතාව තවදුරටත් පෝලිම්වල රැඳී සිටීමෙන් ඉන්ධන අර්බුදය උග්‍ර වී ඇති බවත් ඛනිජ තෙල් බෙදුම්කරුවන්ගේ සංගමයේ සම ලේකම් කපිල නාඔටුන්න මහතා අද (28) පස්වරුවේ පැවසීය.",
        "සිපෙට්කෝ ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලට සතියකට වරක් හෝ දෙවරක් සුළු ඉන්ධන තොගයක් පමණක් ලැබෙන බවත් පෝලිම්වල සිටින ජනතාවට ලබාදීමට එම තොගය කිසිසේත්ම ප්‍රමාණවත් නොවන බවත් නාඔටුන්න මහතා සඳහන් කළේය.",
        "අයිඕසී ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලට සතියකට අවම වශයෙන් ඉන්ධන තොග හතරක් පමණ ලැබෙන බව කී නාඔටුන්න මහතා සඳහන් කළේ රටපුරා ඇති සිපෙට්කෝ ඉන්ධන පිරවුම්හල් 1200 ක් සහ ලක්ෂ සංඛ්‍යාත ජනතාවක් මෙම තත්ත්වයෙන් දැඩි අපහසුතාවට පත්ව සිටින බවත්ය.",
        "බලශක්තිය අමාත්‍යාංශය කුමන ක්‍රමය අනුගමනය කළ ද ඉන්ධන තොග නොමැතිනම්කිසිදු ක්‍රමයක් සාර්ථක නොවන බව ද නාඔටුන්න මහතා වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සිපෙට්කෝ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කපිල නාඔටුන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් බෙදුම්කරුවන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28) සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව Cipetco",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාඔටුන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිපෙට්කෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කී නාඔටුන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් හතරක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිපෙට්කෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිය දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාඔටුන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிபெட்கோ எரிபொருள் நிரப்பும் நிலையங்களில் போதுமான அளவு இருப்பு இல்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபன சிபெட்கோ எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களினால் வழங்கப்படும் எரிபொருள் இருப்பு போதுமானதாக இல்லை எனவும் இதன் காரணமாக மக்கள் காத்திருப்பதால் எரிபொருள் நெருக்கடி மோசமடைந்துள்ளதாகவும் பெற்றோலிய பிரிவினையாளர் சங்கத்தின் இணைச் செயலாளர் திரு.கபில நாவுதுன்ன இன்று (28) பிற்பகல் தெரிவித்தார். வரிசைகள்.",
        "சிபெட்கோ பெற்றோல் நிலையங்களுக்கு வாரத்திற்கு ஒரு முறை அல்லது இரண்டு முறை மட்டுமே சிறிய அளவிலான எரிபொருள் கிடைக்கும் என்றும், வரிசையில் நிற்கும் மக்களுக்கு வழங்குவதற்கு போதுமான அளவு எரிபொருள் இருப்பு இல்லை என்றும் திரு.நாவுதுன்ன குறிப்பிட்டார்.",
        "ஐஓசி பெட்ரோல் நிலையங்கள் வாரத்திற்கு குறைந்தது நான்கு எரிபொருள் இருப்புகளைப் பெறுகின்றன என்றும், நாடு முழுவதும் உள்ள 1200 சிபெட்கோ பெட்ரோல் நிலையங்கள் இந்த நிலைமையால் நூறாயிரக்கணக்கான மக்கள் பாதிக்கப்படுவதாகவும் திரு. கெய் நாதுன்ன கூறினார்.",
        "எரிசக்தி அமைச்சு எந்த முறையைக் கடைப்பிடித்தாலும், எரிபொருள் இருப்பு இல்லாத பட்சத்தில் எந்த முறையும் வெற்றியடையாது என்றும் திரு.நாவுதுன்ன மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிபெட்கோ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கபில நாவுதுன்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கூட்டு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் பிரிப்பாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28) பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் கார்ப்பரேஷன் சிபெட்கோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாவுதுன்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிபெட்கோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கீ நாதுன்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிபெட்கோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நூறாயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாவுதுன்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}