{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-does-not-want-confrontation-at-unhrc-but-will-oppose-anti-constitutional-moves-99454/",
  "time_ut": 1662371940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka does not want confrontation at UNHRC, but will oppose anti-constitutional moves",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka does not want confrontation at UNHRC, but will oppose anti-constitutional moves",
      "author": "Shihar Aneez",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s government under new president Ranil Wickremesinghe does not want any confrontation with any international partner at the upcoming United Nations’ Human Rights Council (UNHRC) sessions but will oppose any anti-constitutional move forced upon the country, Foreign Ministry Ali Sabry said.",
        "Diplomats have told EconomyNext that Sri Lanka is likely to face a new resolution against the island nation’s human rights conduct and the new draft will include references to recent allegations of government suppression of protesters’ rights.",
        "Minister Sabry will lead the Sri Lankan delegation to Geneva where he will brief the UNHRC on the government’s efforts on long sought reconciliation after the end of a 26-year war and how it is addressing past alleged human rights violations.",
        "He said the past two resolutions have included an “external mechanism, external evidence gathering mechanism, charging Sri Lankan citizens outside the country and letting hybrid judges to come and hear the cases.",
        "“Those are all against the constitution. We cannot agree with that,” Sabry appearing before the media for the first time as foreign minister told reporters in Colombo on Monday September 05.",
        "“We are ready engage. We are not going to shut the door. We are a respected and dignified member of the international community. Our legacy is that,” he said.",
        "The Office of the UN Human Rights High Commissioner has already started gathering evidence on Sri Lanka’s past human rights violations including during the final phase of a 26-year civil war, anti-Muslim riots from 2012 onward, and violations of basic human rights which have not been redressed by the state.",
        "Already many top army officials including former army chief General Shavendra Silva have been banned from entering the United States of America over war crimes allegedly committed at the final stages of the conflict against the separatist Tamil Tigers in 2009 when thousands of Tamil civilians were allegedly killed.",
        "Some other military leaders have been banned from entering many Western nations including Europe and Canada over the same allegations.",
        "Minister Sabry, however, said some of the allegations are unfair and blanket while the accused have not been given an opportunity to defend themselves.",
        "Sri Lanka’s chances at successfully resisting international pressure are likely to be minimum due to the ongoing economic crisis, analysts say.",
        "Sri Lanka will be compelled to engage with all its partners given that its economic recovery depends on better relations with countries who hold a majority stake at the International Monetary Fund (IMF) and other multilateral financial agencies.",
        "“We are not interested in any confrontations. We are interested in consensus and a cordial relationship with all multilateral agencies and [bilateral] countries,” said Sabry.",
        "“We will engage. We will discuss with the core-sponsors, the Human Rights Commissioner and the Commissioners’ office and find the way out.",
        "“But our ultimate mechanism and solution should lie within the constitutional frame.”",
        "Foreign Ministry officials told EconomyNext that they have yet to confirm a new resolution against Sri Lanka but will have a clearer idea  when the delegation led by Minister Sabry meets the core group later this week in Geneva.",
        "When asked how Sri Lanka will face the challenge from some Western nations which are opposed to China’s role in Sri Lanka, the minister said the island nation will navigate the current geopolitical moves to achieve its final aim.",
        "“We have understood the strength of our country and we are realistic about that. That does not mean that we will allow anybody to interfere in our sovereignty and independence,” he said.",
        "“You all know that global powers have a separate geopolitical issue. The challenge we face is how to work with everybody without getting involved in that issue. In that we may have to take some decisions which we can’t reveal right now.”",
        "Sabry said Sri Lanka wants to navigate through both the IMF deal and the human rights issue “diplomatically”.",
        "“If the the content in the resolution is harmful for us and cannot be agreed upon, we will be compelled to oppose it. Once we oppose it, we will try to get the support of all member countries.",
        "“But we should be realistic. When we compare the current composition and the 2021 composition, we might mostly get fewer votes than what we got in 2021. But still, as an independent nation, we may not be able to agree [to  content that’s bad for Sri Lanka].” (Colombo/Sep05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "UNHRC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United Nations’ Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Foreign Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ali Sabry",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sabry",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "26-year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sabry",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday September 05",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The Office of the UN Human Rights High Commissioner",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "26-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "anti-Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shavendra Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States of America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil Tigers",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sabry",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sabry",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Foreign Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sabry",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "later this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sabry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවට UNHRC හි ගැටුමක් අවශ්‍ය නැත, නමුත් ව්‍යවස්ථා විරෝධී පියවරයන්ට විරුද්ධ වනු ඇත",
      "author": "ශිහාර් අනීස්",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ (UNHRC) සැසිවාරයේදී කිසිදු ජාත්‍යන්තර හවුල්කරුවෙකු සමඟ ගැටුමක් ඇති කර ගැනීමට නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ යටතේ ඇති ශ්‍රී ලංකා රජයට අවශ්‍ය නොවන නමුත් රට මත බලහත්කාරයෙන් ගෙන යන ඕනෑම ව්‍යවස්ථා විරෝධී පියවරකට විරුද්ධ වන බව විදේශ අමාත්‍යාංශයේ අලි සබ්රි පැවසීය. .",
        "රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින් EconomyNext වෙත ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ ශ්‍රී ලංකාව දිවයිනේ මානව හිමිකම් හැසිරීමට එරෙහිව නව යෝජනාවකට මුහුණ දීමට ඉඩ ඇති බවත් නව කෙටුම්පතට විරෝධතාකරුවන්ගේ අයිතිවාසිකම් රජය විසින් මර්දනය කිරීම පිළිබඳ මෑත කාලීන චෝදනාවලට යොමු කිරීම් ඇතුළත් වනු ඇති බවත්ය.",
        "අමාත්‍ය සබ්රි ශ්‍රී ලංකා දූත පිරිස ජිනීවා වෙත ගෙන යන අතර එහිදී 26 වසරක යුද්ධය අවසන් වීමෙන් පසු දීර්ඝ කාලයක් තිස්සේ අපේක්ෂා කරන ලද ප්‍රතිසන්ධානය සඳහා රජය දරන ප්‍රයත්නයන් සහ එය අතීතයේ සිදුවූ බව කියන මානව හිමිකම් උල්ලංඝනයන් සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කරන ආකාරය පිළිබඳව එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයට දැනුම් දෙනු ඇත.",
        "පසුගිය යෝජනා දෙකෙහි “බාහිර යාන්ත්‍රණයක්, බාහිර සාක්ෂි එකතු කිරීමේ යාන්ත්‍රණයක්, රටින් පිටත ශ්‍රී ලාංකික පුරවැසියන්ට චෝදනා එල්ල කිරීම සහ දෙමුහුන් විනිසුරුවන්ට පැමිණ නඩු විභාග කිරීමට ඉඩ දීම ඇතුළත් වී ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "“ඒ සියල්ල ව්‍යවස්ථාවට විරුද්ධයි. අපිට ඒකට එකඟ වෙන්න බැහැ,” යැයි විදේශ අමාත්‍යවරයා සැප්තැම්බර් 05 සඳුදා කොළඹදී වාර්තාකරුවන්ට පැවසූ පරිදි සබ්රි ප්‍රථම වරට මාධ්‍ය හමුවේ පෙනී සිටියේය.",
        "“අපි ලෑස්තියි සම්බන්ධ වෙන්න. අපි දොර වහන්න යන්නේ නැහැ. අපි ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවේ ගෞරවනීය හා ගෞරවනීය සාමාජිකයෙක්. අපේ උරුමය එයයි, ”ඔහු පැවසීය.",
        "26 වසරක සිවිල් යුද්ධයේ අවසන් අදියර, 2012 සිට මුස්ලිම් විරෝධී කෝලාහල සහ මූලික මානව හිමිකම් උල්ලංඝනය කිරීම් ඇතුළුව ශ්‍රී ලංකාවේ අතීත මානව හිමිකම් උල්ලංඝනය කිරීම් පිළිබඳව එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය දැනටමත් සාක්ෂි රැස් කිරීම ආරම්භ කර ඇත. රජය විසින් පිළියම් කර නැත.",
        "2009 බෙදුම්වාදී දෙමළ කොටින්ට එරෙහි ගැටුමේ අවසන් අදියරේදී දෙමළ සිවිල් වැසියන් දහස් ගණනක් ඝාතනය කළ බව කියන යුද අපරාධ සම්බන්ධයෙන් හිටපු හමුදාපති ජනරාල් ශවේන්ද්‍ර සිල්වා ඇතුළු ඉහළම හමුදා නිලධාරීන් රැසකට දැනටමත් ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයට ඇතුළුවීම තහනම් කර ඇත.",
        "එම චෝදනා මත තවත් සමහර හමුදා නායකයින්ට යුරෝපය සහ කැනඩාව ඇතුළු බොහෝ බටහිර ජාතීන්ට ඇතුළුවීම තහනම් කර ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත් අමාත්‍ය සබ්රි කියා සිටියේ ඇතැම් චෝදනා අසාධාරණ සහ බ්ලැන්කට් වන අතර විත්තිකරුවන්ට තමන්ව ආරක්ෂා කර ගැනීමට අවස්ථාවක් ලබා දී නොමැති බවයි.",
        "පවතින ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් ජාත්‍යන්තර පීඩනයට සාර්ථකව ප්‍රතිරෝධය දැක්වීමට ශ්‍රී ලංකාවට ඇති අවස්ථා අවම වනු ඇතැයි විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) සහ අනෙකුත් බහුපාර්ශ්වික මූල්‍ය ආයතනවල බහුතර කොටස් හිමි රටවල් සමඟ ඇති යහපත් සබඳතා මත එහි ආර්ථික ප්‍රකෘතිය රඳා පවතින බැවින් ශ්‍රී ලංකාවට එහි සියලුම හවුල්කරුවන් සමඟ සම්බන්ධ වීමට බල කෙරෙනු ඇත.",
        "“අපි කිසිම ගැටුමක් ගැන උනන්දු නැහැ. සියලුම බහුපාර්ශ්වික නියෝජිතායතන සහ [ද්විපාර්ශ්වික] රටවල් සමඟ සම්මුතියක් සහ සුහද සම්බන්ධතාවයක් සඳහා අපි උනන්දු වෙමු, ”සබ්රි පැවසීය.",
        "“අපි නිරත වෙමු. අපි ප්‍රධාන අනුග්‍රාහකයන්, මානව හිමිකම් කොමසාරිස් සහ කොමසාරිස් කාර්යාලය සමඟ සාකච්ඡා කර මග සොයා ගනිමු.",
        "“නමුත් අපගේ අවසාන යාන්ත්‍රණය සහ විසඳුම ව්‍යවස්ථාමය රාමුව තුළ තිබිය යුතුය.”",
        "විදේශ අමාත්‍යාංශ නිලධාරීහු EconomyNext වෙත පැවසුවේ ශ්‍රී ලංකාවට එරෙහිව නව යෝජනාවක් තවමත් තහවුරු කර නොමැති නමුත් අමාත්‍ය Sabry ප්‍රමුඛ දූත පිරිස මේ සතියේ ජිනීවාහිදී ප්‍රධාන කණ්ඩායම හමුවූ විට වඩාත් පැහැදිලි අදහසක් ලැබෙනු ඇති බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ චීනයේ ක්‍රියාකලාපයට විරුද්ධ වන ඇතැම් බටහිර ජාතීන්ගෙන් එල්ල වන අභියෝගයට ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දෙන්නේ කෙසේදැයි ඇසූ විට අමාත්‍යවරයා කියා සිටියේ, දූපත් ජාතිය එහි අවසාන අරමුණ සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා වත්මන් භූ දේශපාලනික පියවරයන් ඔස්සේ ගමන් කරන බවයි.",
        "“අපි අපේ රටේ ශක්තිය තේරුම් ගෙන ඇති අතර අපි ඒ පිළිබඳව යථාර්ථවාදී වෙමු. අපේ ස්වාධිපත්‍යයට සහ ස්වාධීනත්වයට ඇඟිලි ගැසීමට අපි කිසිවකුට ඉඩ නොදෙන බව එයින් අදහස් වන්නේ නැහැ,” ඔහු පැවසීය.",
        "“ගෝලීය බලවතුන්ට වෙනම භූ දේශපාලනික ප්‍රශ්නයක් තිබෙන බව ඔබ කවුරුත් දන්නවා. අපි මුහුණ දෙන අභියෝගය තමයි ඒ ප්‍රශ්නයට මැදිහත් නොවී හැමෝම එක්ක වැඩ කරන්නේ කොහොමද කියන එක. ඒ තුළ අපට දැන් හෙළි කළ නොහැකි සමහර තීරණ ගැනීමට සිදු විය හැකිය. ”",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ගනුදෙනුව සහ මානව හිමිකම් ප්‍රශ්නය යන දෙකම \"රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකව\" හරහා යාමට අවශ්‍ය බව සබ්රි පැවසීය.",
        "“යෝජනාවේ අන්තර්ගතය අපට හානිකර නම් සහ එකඟ විය නොහැකි නම්, එයට විරුද්ධ වීමට අපට බල කෙරෙනු ඇත. අපි එයට විරුද්ධ වූ පසු සියලුම සාමාජික රටවල සහාය ලබා ගැනීමට උත්සාහ කරමු.",
        "“නමුත් අපි යථාර්ථවාදී විය යුතුයි. අපි වර්තමාන සංයුතිය සහ 2021 සංයුතිය සංසන්දනය කරන විට, අපට බොහෝ විට 2021 දී ලැබුණු ඡන්දවලට වඩා අඩු ඡන්ද ප්‍රමාණයක් ලබා ගත හැකිය. නමුත් තවමත්, ස්වාධීන ජාතියක් ලෙස, අපට [ශ්‍රී ලංකාවට අහිතකර අන්තර්ගතයට] එකඟ වීමට නොහැකි විය හැකිය. (කොළඹ/සැප්.05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "UNHRC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අලි සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 26",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 05 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම් විරෝධී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශවේන්ද්‍ර සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ කොටි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙම සතියේ පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "සබ්රි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "UNHRC இல் இலங்கை மோதலை விரும்பவில்லை, ஆனால் அரசியலமைப்பிற்கு எதிரான நகர்வுகளை எதிர்க்கும்",
      "author": "ஷிஹார் அனீஸ்",
      "body_lines": [
        "புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் கீழ் உள்ள இலங்கை அரசாங்கம் எதிர்வரும் ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவை (UNHRC) அமர்வுகளில் எந்தவொரு சர்வதேச பங்காளியுடனும் மோதலை விரும்பவில்லை, ஆனால் நாட்டின் மீது கட்டாயப்படுத்தப்படும் எந்தவொரு அரசியலமைப்பு விரோத நடவடிக்கையையும் எதிர்க்கும் என்று வெளியுறவு அமைச்சகம் அலி சப்ரி கூறினார். .",
        "இலங்கை தீவு நாட்டின் மனித உரிமை நடத்தைக்கு எதிராக ஒரு புதிய தீர்மானத்தை எதிர்கொள்ள வாய்ப்புள்ளதாகவும், புதிய வரைவில் எதிர்ப்பாளர்களின் உரிமைகளை அரசாங்கம் நசுக்கும் சமீபத்திய குற்றச்சாட்டுகள் பற்றிய குறிப்புகள் உள்ளடங்குவதாகவும் இராஜதந்திரிகள் EconomyNext இடம் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "26 வருடகால யுத்தம் முடிவடைந்த பின்னர் நீண்டகாலமாக எதிர்பார்க்கப்பட்ட நல்லிணக்கத்திற்கான அரசாங்கத்தின் முயற்சிகள் மற்றும் கடந்தகால மனித உரிமை மீறல்களை எவ்வாறு நிவர்த்தி செய்கிறது என்பது குறித்து ஐநா மனித உரிமைகள் பேரவைக்கு அமைச்சர் சப்ரி இலங்கை தூதுக்குழுவிற்கு தலைமை தாங்குவார்.",
        "கடந்த இரண்டு தீர்மானங்களில் \"வெளிப்புற பொறிமுறை, வெளிப்புற ஆதாரங்களை சேகரிக்கும் பொறிமுறை, நாட்டிற்கு வெளியே உள்ள இலங்கை குடிமக்களுக்கு கட்டணம் வசூலிப்பது மற்றும் கலப்பு நீதிபதிகள் வழக்குகளை விசாரிக்க அனுமதிப்பது ஆகியவை அடங்கும்.",
        "“அவை அனைத்தும் அரசியலமைப்புக்கு எதிரானவை. அதற்கு எங்களால் உடன்பட முடியாது” என வெளிவிவகார அமைச்சர் செப்டெம்பர் 05 திங்கட்கிழமை கொழும்பில் செய்தியாளர்களிடம் கூறியபோது சப்ரி முதன்முறையாக ஊடகங்கள் முன் தோன்றினார்.",
        "\"நாங்கள் ஈடுபட தயாராக இருக்கிறோம். நாங்கள் கதவை மூடப் போவதில்லை. நாங்கள் சர்வதேச சமூகத்தில் மரியாதைக்குரிய மற்றும் கண்ணியமான உறுப்பினர். எங்கள் மரபு அதுதான்,'' என்றார்.",
        "26 வருட உள்நாட்டுப் போரின் இறுதிக் கட்டத்தின் போது, ​​2012 முதல் முஸ்லிம்களுக்கு எதிரான கலவரங்கள் மற்றும் அடிப்படை மனித உரிமை மீறல்கள் உட்பட இலங்கையின் கடந்தகால மனித உரிமை மீறல்கள் தொடர்பான சாட்சியங்களை ஐக்கிய நாடுகள் மனித உரிமை ஆணையாளர் அலுவலகம் ஏற்கனவே திரட்ட ஆரம்பித்துள்ளது. அரசால் சரி செய்யப்படவில்லை.",
        "2009 இல் பிரிவினைவாத தமிழ்ப் புலிகளுக்கு எதிரான மோதலின் இறுதிக் கட்டத்தில் ஆயிரக்கணக்கான தமிழ் பொதுமக்கள் கொல்லப்பட்டதாகக் கூறப்படும் போர்க்குற்றங்கள் தொடர்பாக முன்னாள் இராணுவத் தளபதி சவேந்திர சில்வா உட்பட பல உயர் இராணுவ அதிகாரிகள் அமெரிக்காவுக்குள் நுழைவதற்கு ஏற்கனவே தடை விதிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இதே குற்றச்சாட்டின் பேரில் சில இராணுவத் தலைவர்கள் ஐரோப்பா மற்றும் கனடா உட்பட பல மேற்கத்திய நாடுகளுக்குள் நுழைய தடை விதிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "எவ்வாறாயினும், சில குற்றச்சாட்டுகள் நியாயமற்றவை என்றும் குற்றம் சாட்டப்பட்டவர்கள் தங்களைத் தற்காத்துக் கொள்ள வாய்ப்பு வழங்கப்படவில்லை என்றும் அமைச்சர் சப்ரி கூறினார்.",
        "தற்போது நிலவும் பொருளாதார நெருக்கடி காரணமாக சர்வதேச அழுத்தங்களை வெற்றிகரமாக எதிர்க்கும் இலங்கையின் வாய்ப்புகள் மிகக் குறைவாகவே இருக்கும் என ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியம் (IMF) மற்றும் பிற பலதரப்பு நிதி நிறுவனங்களில் பெரும்பான்மையான பங்குகளை வைத்திருக்கும் நாடுகளுடனான சிறந்த உறவுகளில் அதன் பொருளாதார மீட்சி தங்கியிருப்பதால், இலங்கை தனது அனைத்து பங்காளிகளுடனும் ஈடுபட நிர்பந்திக்கப்படும்.",
        "\"எங்களுக்கு எந்த மோதல்களிலும் ஆர்வம் இல்லை. அனைத்து பலதரப்பு முகவர் மற்றும் [இருதரப்பு] நாடுகளுடனும் ஒருமித்த கருத்து மற்றும் நல்லுறவில் நாங்கள் ஆர்வமாக உள்ளோம்,” என்று சப்ரி கூறினார்.",
        "\"நாங்கள் ஈடுபடுவோம். முக்கிய ஸ்பான்சர்கள், மனித உரிமைகள் ஆணையர் மற்றும் ஆணையர்கள் அலுவலகம் ஆகியோருடன் விவாதித்து தீர்வு காண்போம்.",
        "\"ஆனால் எங்கள் இறுதி வழிமுறை மற்றும் தீர்வு அரசியலமைப்பு சட்டத்திற்குள் இருக்க வேண்டும்.\"",
        "வெளிவிவகார அமைச்சின் அதிகாரிகள் EconomyNext இடம், இலங்கைக்கு எதிரான புதிய தீர்மானத்தை இன்னும் உறுதிப்படுத்தவில்லை, ஆனால் அமைச்சர் சப்ரி தலைமையிலான குழு இந்த வார இறுதியில் ஜெனீவாவில் முக்கிய குழுவைச் சந்திக்கும் போது ஒரு தெளிவான யோசனை கிடைக்கும்.",
        "இலங்கையில் சீனாவின் பங்களிப்பை எதிர்க்கும் சில மேற்கத்திய நாடுகளின் சவாலை இலங்கை எவ்வாறு எதிர்கொள்ளும் என வினவியபோது, ​​தீவு நாடு தனது இறுதி இலக்கை அடைவதற்காக தற்போதைய புவிசார் அரசியல் நகர்வுகளை வழிநடத்தும் என்று அமைச்சர் கூறினார்.",
        "\"எங்கள் நாட்டின் பலத்தை நாங்கள் புரிந்து கொண்டுள்ளோம், அதைப் பற்றி நாங்கள் யதார்த்தமாக இருக்கிறோம். எங்களின் இறையாண்மை மற்றும் சுதந்திரத்தில் யாரும் தலையிட அனுமதிக்க மாட்டோம் என்று அர்த்தம் இல்லை,'' என்றார்.",
        "“உலக சக்திகளுக்கு ஒரு தனியான புவிசார் அரசியல் பிரச்சினை இருப்பதை நீங்கள் அனைவரும் அறிவீர்கள். அந்தப் பிரச்சினையில் ஈடுபடாமல் எல்லோருடனும் எப்படிச் செயல்படுவது என்பதுதான் நாம் எதிர்கொள்ளும் சவால். அதில் நாம் சில முடிவுகளை எடுக்க வேண்டியிருக்கும், அதை இப்போது வெளிப்படுத்த முடியாது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஒப்பந்தம் மற்றும் மனித உரிமைகள் விவகாரம் ஆகிய இரண்டிலும் \"இராஜதந்திர ரீதியாக\" இலங்கை செல்ல விரும்புவதாக சப்ரி கூறினார்.",
        "“தீர்மானத்தில் உள்ள உள்ளடக்கம் நமக்கு தீங்கு விளைவிப்பதாக இருந்தால், அதை ஏற்றுக்கொள்ள முடியாவிட்டால், நாங்கள் அதை எதிர்க்க வேண்டிய கட்டாயத்தில் இருப்போம். ஒருமுறை அதை எதிர்த்தால், அனைத்து உறுப்பு நாடுகளின் ஆதரவைப் பெற முயற்சிப்போம்.",
        "\"ஆனால் நாம் யதார்த்தமாக இருக்க வேண்டும். தற்போதைய அமைப்பையும் 2021 அமைப்பையும் ஒப்பிட்டுப் பார்க்கும்போது, ​​2021ல் பெற்றதை விடக் குறைவான வாக்குகளைப் பெறலாம். ஆனாலும், ஒரு சுதந்திர நாடாக, [இலங்கைக்கு மோசமான உள்ளடக்கத்தை] ஏற்றுக்கொள்ள முடியாமல் போகலாம். (கொழும்பு/செப்05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "UNHRC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அலி சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "26-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 05 திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐநா மனித உரிமைகள் உயர் ஆணையர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "26-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முஸ்லீம் எதிர்ப்பு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சவேந்திர சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ் புலிகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரத்தின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "சப்ரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}