{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ඇමති-කංචන-සමාව-ඉල්ලයි/11-394833",
  "time_ut": 1656228398,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඇමති කංචන සමාව ඉල්ලයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Minister Kanchana apologizes",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera has apologized for the fuel crisis. He was speaking at a media briefing in Colombo.",
        "The Minister said that although orders had been placed for fuel for the month of June, they could not be completed.",
        "Accordingly, there is a fuel crisis today, the Minister said. He also expressed his condolences to the President, the Prime Minister, the Cabinet and the government for giving him the responsibility."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kanchana",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the month of June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇමති කංචන සමාව ඉල්ලයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන සම්බන්ධයෙන් ඇතිව තිබෙන තත්ත්වය පිළිබඳව සමාව ඉල්ලා සිටින බව විදුලි බල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පවසයි. කොළඹදී පැවැති මාධ්‍ය හමුවකට එක්වෙමින් ඔහු මේ බව පැවැසීය.",
        "ජුනි මාසය වෙනුවෙන් ඉන්ධන අවශ්‍යතාව වෙනුවෙන් කළ ඉන්ධන ඇණවුම් කර තිබුණත් ඒවා අවසන් කර ගැනීමට නොහැකි වූ බවද අමාත්‍යවරයා පැවැසීය.",
        "මේ අනුව අද වන විට ඉන්ධන අර්බුදයකට පත්ව ඇති බවත් අමාත්‍යරයා කීවේය. මේ ඇතිව තිබෙන තත්ත්වය පිළිබඳව තමාව විශ්වාස කරමින් වගකීම් ලබාදුන් ජනපතිවරයාට, අග්‍රාමාත්‍යවරයා, කැබිනට් මණ්ඩලයට හා රජයට කනගාටුව ප්‍රකාශ කරන බවද අමාත්‍යවරයා කීවේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කාංචනා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජුනි මාසය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமைச்சர் காஞ்சனா மன்னிப்பு கேட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் நெருக்கடி தொடர்பில் மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர மன்னிப்பு கோரியுள்ளார். கொழும்பில் நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்து தெரிவிக்கும் போதே அவர் இவ்வாறு தெரிவித்தார்.",
        "ஜூன் மாதத்திற்கான எரிபொருளுக்கான ஆர்டர்கள் வழங்கப்பட்ட போதிலும் அவற்றை பூர்த்தி செய்ய முடியவில்லை என அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "அதன்படி இன்று எரிபொருள் நெருக்கடி ஏற்பட்டுள்ளதாக அமைச்சர் தெரிவித்தார். ஜனாதிபதி, பிரதமர், அமைச்சரவை மற்றும் அரசாங்கம் தமக்கு இந்தப் பொறுப்பை வழங்கியமைக்காக தனது இரங்கலையும் அவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காஞ்சனா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}