{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Navy-arrests-54-more-attempting-to-illegally-migrate-to-Australia/56-736837",
  "time_ut": 1656448081,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Navy arrests 54 more attempting to illegally migrate to Australia",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Navy arrests 54 more attempting to illegally migrate to Australia",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Navy (SLN) has foiled an illegal migration attempt and arrested 54 individuals during a special operation conducted in the Palaminmadu area in Batticaloa on Monday.",
        "The number of illegal migrants to Australia has increased in the recent past. As a result, steps have been taken to increase naval operations in the seas to prevent illegal migration.",
        "Police confirmed that 399 persons had been arrested since January this year for attempting to illegally migrate to Australia.",
        "Police Media Spokesman SSP Nihal Thalduwa said 91 Sri Lankans entered Australia illegally had been deported and legal action had been taken by law enforcement agencies."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Navy",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "54",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Australia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Batticaloa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "399",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "January this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SSP Nihal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "91",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නීතිවිරෝධී ලෙස ඕස්ට්‍රේලියාවට සංක්‍රමණය වීමට උත්සාහ කළ තවත් 54 දෙනෙකු නාවික හමුදාව අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව (SLN) සඳුදා දින මඩකලපුව, පාලමින්මඩු ප්‍රදේශයේ සිදුකළ විශේෂ මෙහෙයුමකදී නීතිවිරෝධී සංක්‍රමණික උත්සාහයක් ව්‍යර්ථ කර පුද්ගලයින් 54 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "නීතිවිරෝධී ලෙස ඕස්ට්‍රේලියාවට සංක්‍රමණිකයන් පැමිණීම පසුගිය කාලය තුළ ඉහළ ගොස් තිබෙනවා. මේ හේතුවෙන් නීතිවිරෝධී සංක්‍රමණ වැළැක්වීම සඳහා මුහුදේ නාවික මෙහෙයුම් වැඩි කිරීමට පියවර ගෙන ඇත.",
        "නීතිවිරෝධී ලෙස ඕස්ට්‍රේලියාවට සංක්‍රමණය වීමට උත්සාහ කළ පුද්ගලයින් 399 දෙනෙකු මේ වසරේ ජනවාරි මාසයේ සිට අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති බව පොලිසිය තහවුරු කළා.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව පැවසුවේ නීතිවිරෝධී ලෙස ඕස්ට්‍රේලියාවට ඇතුළු වූ ශ්‍රී ලාංකිකයින් 91 දෙනෙකු පිටුවහල් කර ඇති අතර නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන ආයතන විසින් නීතිමය පියවර ගෙන ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නාවික",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "54",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මඩකලපුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "399",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "91",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சட்டவிரோதமான முறையில் அவுஸ்திரேலியாவிற்கு செல்ல முயன்ற மேலும் 54 பேரை கடற்படையினர் கைது செய்துள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை கடற்படையினர் நேற்று திங்கட்கிழமை மட்டக்களப்பு பாலமின்மடு பகுதியில் மேற்கொண்ட விசேட நடவடிக்கையின் போது சட்டவிரோத குடியேற்ற முயற்சியை முறியடித்து 54 பேர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "சமீப காலமாக ஆஸ்திரேலியாவிற்கு சட்டவிரோதமாக குடியேறுபவர்களின் எண்ணிக்கை அதிகரித்து வருகிறது. இதனையடுத்து சட்டவிரோத குடியேற்றங்களை தடுக்கும் வகையில் கடற்பரப்பில் கடற்படை நடவடிக்கைகளை அதிகரிக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "சட்டவிரோதமான முறையில் அவுஸ்திரேலியாவுக்குச் செல்ல முயற்சித்த 399 பேர் இந்த ஆண்டு ஜனவரி மாதம் முதல் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் உறுதிப்படுத்தியுள்ளனர்.",
        "சட்டவிரோதமான முறையில் அவுஸ்திரேலியாவிற்குள் பிரவேசித்த 91 இலங்கையர்கள் நாடு கடத்தப்பட்டுள்ளதாகவும், சட்டத்தை அமுல்படுத்தும் நிறுவனங்களால் சட்ட நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் நிஹால் தல்துவா தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கடற்படை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "54",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ஆஸ்திரேலியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.என்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "399",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு ஜனவரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்எஸ்பி நிஹால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "91",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}