{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131119",
  "time_ut": 1657340884,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மக்களின் கடும் அழுத்தத்தையடுத்து ரயில் சேவைகள் ஆரம்பம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Train services started after heavy pressure from people",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The Railway Station Managers' Association has stated that the general public has strongly insisted that trains be put into service to participate in the protest in the capital city of Colombo.",
        "The Railway Station Principals' Association further informed that train services to Colombo have started from Kandy, Galle, Avisawala, Anuradhapuram and Matara railway stations."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Railway Station Managers' Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Railway Station Principals' Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Avisawala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Anuradhapuram",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනතාවගේ දැඩි බලපෑම් මත දුම්රිය සේවා ආරම්භ විය",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "කොළඹ අගනුවර පැවැත්වෙන විරෝධතාවයට සහභාගී වීම සඳහා දුම්රිය ධාවනයට යොදවන ලෙස සාමාන්‍ය ජනතාව දැඩි ලෙස අවධාරනය කර ඇති බව දුම්රිය ස්ථාන කළමනාකරුවන්ගේ සංගමය ප්‍රකාශ කර තිබේ.",
        "මහනුවර, ගාල්ල, අවිසාවල, අනුරාධපුර සහ මාතර යන දුම්රිය ස්ථානවලින් කොළඹට දුම්රිය සේවා ආරම්භ කර ඇති බව දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන්ගේ සංගමය වැඩිදුරටත් දන්වා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දුම්රිය ස්ථාන කළමනාකරුවන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවිසාවල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மக்களின் கடும் அழுத்தத்தையடுத்து ரயில் சேவைகள் ஆரம்பம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "தலைநகர் கொழும்பில் போராட்டத்தில் கலந்துகொள்ள புகையி்ரதங்களை சேவையில் ஈடுபடுத்துங்கள் என பொது மக்கள் கடுமையாக வலியுறுத்தியதாக புகையிரத நிலைய அதிபர் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இதையடுத்து கண்டி, காலி, அவிசாவளை, அநுராதபுரம், மாத்தறை ஆகிய புகையிரத நிலையங்களில் இருந்து கொழும்பு நோக்கி புகையிரத சேவைகள் ஆரம்பமாகியுள்ளதாக புகையிரத நிலைய அதிபர் சங்கம் மேலும் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரயில் நிலைய மேலாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரயில் நிலைய அதிபர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அவிசாவல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}