{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/business/BOI-අධ්‍යක්ෂ-ජනරාල්-අතින්-විවෘත-වූ-නව-ඇඟලුම්-කම්හල/7-394969",
  "time_ut": 1656564071,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "BOI අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් අතින් විවෘත වූ නව ඇඟලුම් කම්හල",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "New garment factory inaugurated by BOI Director General",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Aiming at the UK children's clothing market, a new garment manufacturing factory has been opened in Ambalangoda Metiyagoda area with an investment of 3.5 million US dollars.",
        "Sri Lanka Investment Board Director General Ms. Renuka Weerakoon says that a large number of new direct jobs will be created through this and a large number of indirect jobs and service providers will be created. The director general said this while inaugurating the recently opened Deepa Garment Industry Institute.",
        "Ms. Weerakoon, who further commented, said that the investment board is working to encourage investors to reinvest in the current situation. Accordingly, the Sri Lanka Board of Investment is coordinating with the investors engaged in investing in Sri Lanka to encourage them to further expand their industries. Mrs. Weerakoon said that the Stylish Group, which is currently running five industries according to that program, has taken steps to start another company very quickly today.",
        "The Sri Lanka Board of Investment is also looking to move industries away from the capital to rural areas. This is expected to boost the economy of the rural areas as compared to the city. Especially the rural women contribute to the economic development of the country, while they also have the ability to bring strength to the economy of their households. Mrs. Weerakoon also said that through the production of this factory, an opportunity has arisen for a sister of Ambalangoda Metiyagoda to join the UK children's clothing market.",
        "Mr. Leelaratne Hatanarachchi, Chairman of Stylish Group, who spoke at this, said that he has the strength to run his company despite the current global economic crisis, and that he is turning the advantage of the crisis to himself. Mr. Hatanarachchi said that the aim is to increase the export and bring more dollars to the country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3.5 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Investment Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Renuka Weerakoon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Deepa Garment Industry Institute",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerakoon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Board of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Weerakoon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Stylish Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Board of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerakoon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Leelaratne Hatanarachchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Stylish Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hatanarachchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "BOI අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් අතින් විවෘත වූ නව ඇඟලුම් කම්හල",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "එක්සත් රාජධානියේ ළමා  ඇඟලුම් වෙළෙඳ පොළ ඉලක්ක කර ගනිමින්, ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 3.5ක ආයෝජනයකින්  නව ඇඟලුම් නිෂ්පාදන කර්මාන්තශාලාවක් අම්බලන්ගොඩ මීටියාගොඩ ප්‍රදේශයේ දී විවෘත කර තිබේ.",
        "මේ තුළින් නව ඍජු රැකියා විශාල ප්‍රමාණයක්  පමණ ජනිත වන අතර  වක්‍ර රැකියා හා සේවා සපයන්නන් විශාල ප්‍රමාණයක් බිහිවනු ඇතැයි ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලයේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් රේණුකා වීරකෝන් මහත්මිය පවසයි. පසුගියදා  විවෘත වූ දීපා ගාමන්ට් කර්මාන්ත ආයතනය විවෘත කරමින් අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරිය මේ බැව් පැවසුවාය.",
        "මෙහිදී තවදුරටත් අදහස් දැක්වූ වීරකෝන් මහත්මිය, පවතින තත්වය හමුවේ ප්‍රති ආයෝජනයන් සදහා  ආයෝජකයින් උනන්දු කරවීම කෙරෙහි ආයෝජන මණ්ඩලය කටයුතු කරයි. ඒ අනුව මෙරට ආයෝජනයෙහි නිරත ආයෝජකයින් සමඟ සම්බන්ධීකරනය වෙමින් තවදුරටත් ඔවුන්ගේකර්මාන්ත  පුළුල් කිරීමට උනන්දු කරවීමට ශ්‍රී ලංකාආයෝජන මණ්ඩලය කටයුතු කරයි. එම වැඩපිළිවෙළ අනුව දැනට කර්මාන්ත පහක්  පවත්වා ගෙන යනු ලබනස්ටයිලිෂ් සමූහ  ව්‍යාපාරය අද  තවත් ආයතනයක් ඉතා කඩිනමින් ආරම්භ කිරීමට පියවර ගෙන ඇති බවද වීරකෝන් මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "කර්මාන්ත අගනුවරින් බැහැරව ග්‍රාමීය ප්‍රදේශ කරා ගෙන යාමට ද  ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය අපේක්ෂා කරයි. නගරයට සාපේක්ෂව ග්‍රාමීය ප්‍රදේශයන්හි ආර්ථිකය නගා සිටුවීමමෙමගින් අපේක්ෂා කරයි. විශේෂයෙන් ග්‍රාමීයකාන්තාව රටේ ආර්ථිකය ආර්ථික උන්නතියට එක්කර එක්කර ගන්නා අතරම තම කුටුම්භයේ ආර්ථිකටය  ශක්තියක් ගෙන ඒමටද ඔවුන්ට හැකියාවහිමිවේ. මෙම කර්මාන්ත ශාලාවේ නිෂ්පාදනය තුළින් අම්බලන්ගොඩ මීටියාගොඩ සහෝදරියකට එක්සත් රාජධානිය ළමා ඇඳුම් වෙළඳපොලට එක්වීමේ අවස්ථාව උදාවී ඇතැයිද වීරකෝන් මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "මෙහිදී අදහස් දැක්වූ ස්ටයිලිෂ් සමූහ ව්‍යාපාරයේ සභාපති ලීලාරත්න හටන්ආරච්චි මහතා  ද තම සමාගම් පවතින ගෝලීය ආර්ථික අර්බුදය මධ්‍යයේ වුවද පවත්වාගෙන යාමේ ශක්තිය පවතින බවත්, අර්බුදයේ වාසිය තමන් වෙත හරවා ගනිමින් කටයුතු කරන බවද පැවසූහ.මේ මොහොතේ ශ්‍රී ලංකාවද විශාල ඩොලර් අර්බුදයක මුහුණ දී සිටින බවත් මෙවැනි කර්මාන්ත ඇතිකර අපනයනය ඉහල නංවා වැඩි ඩොලර් ප්‍රමාණයක් මෙරටට ගෙන ඒම අරමුණ බවත් හටන්ආරච්චි මහතා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 3.5 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේණුකා වීරකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දීපා ඇඟලුම් කර්මාන්ත ආයතනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වීරකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්ටයිලිෂ් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලීලාරත්න හතනාරච්චි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හැඩකාර කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතනාරච්චි",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய ஆடைத் தொழிற்சாலையை BOI டைரக்டர் ஜெனரல் திறந்து வைத்தார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இங்கிலாந்தின் சிறுவர் ஆடை சந்தையை இலக்காகக் கொண்டு 3.5 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் முதலீட்டில் புதிய ஆடை உற்பத்தி தொழிற்சாலையொன்று அம்பலாங்கொட மெட்டியகொட பிரதேசத்தில் திறக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இதன் மூலம் பெருமளவிலான புதிய நேரடி வேலை வாய்ப்புகள் உருவாக்கப்படுவதுடன், பெருமளவிலான மறைமுக வேலை வாய்ப்புகளும் சேவை வழங்குனர்களும் உருவாக்கப்படுவார்கள் என இலங்கை முதலீட்டுச் சபையின் பணிப்பாளர் நாயகம் திருமதி ரேணுகா வீரகோன் கூறுகிறார். அண்மையில் திறக்கப்பட்ட தீபா ஆடைத் தொழில் நிறுவனத்தை திறந்து வைத்து உரையாற்றும் போதே பணிப்பாளர் நாயகம் இவ்வாறு தெரிவித்தார்.",
        "மேலும் கருத்துத் தெரிவித்த திருமதி வீரகோன், தற்போதைய சூழ்நிலையில் முதலீட்டாளர்களை மீண்டும் முதலீடு செய்ய ஊக்குவிக்கும் வகையில் முதலீட்டுச் சபை செயற்பட்டு வருவதாகத் தெரிவித்தார். இதன்படி, இலங்கை முதலீட்டுச் சபை இலங்கையில் முதலீடு செய்யும் முதலீட்டாளர்களை ஒருங்கிணைத்து அவர்களின் கைத்தொழில்களை மேலும் விஸ்தரிப்பதற்கு ஊக்குவித்து வருகிறது. அந்த வேலைத்திட்டத்தின் பிரகாரம் தற்போது ஐந்து கைத்தொழில்களை நடத்தி வரும் ஸ்டைலிஷ் குழுமம் இன்று மிக விரைவாக மற்றுமொரு நிறுவனத்தை ஆரம்பிக்க நடவடிக்கை எடுத்துள்ளதாக திருமதி வீரகோன் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை முதலீட்டுச் சபையானது கைத்தொழில்களை மூலதனத்திலிருந்து கிராமப்புறங்களுக்கு நகர்த்துவதற்கும் எதிர்பார்த்துள்ளது. இது நகரத்தை விட கிராமப்புறங்களின் பொருளாதாரத்தை உயர்த்தும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. குறிப்பாக கிராமப்புற பெண்கள் நாட்டின் பொருளாதார வளர்ச்சிக்கு பங்களிக்கும் அதே வேளையில், அவர்கள் தங்கள் குடும்பத்தின் பொருளாதாரத்தை வலுப்படுத்தும் திறனையும் கொண்டுள்ளனர். இத்தொழிற்சாலையின் உற்பத்தியின் ஊடாக அம்பலாங்கொட மெட்டியகொடவைச் சேர்ந்த சகோதரி ஒருவருக்கு ஐக்கிய இராச்சிய சிறுவர் ஆடை சந்தையில் இணைவதற்கான சந்தர்ப்பம் ஏற்பட்டுள்ளதாகவும் திருமதி வீரகோன் தெரிவித்தார்.",
        "இதில் பேசிய ஸ்டைலிஷ் குழுமத்தின் தலைவர் திரு.லீலாரத்ன ஹடனாராச்சி, தற்போதைய உலக பொருளாதார நெருக்கடிக்கு மத்தியிலும் தனது நிறுவனத்தை நடத்தும் பலம் தன்னிடம் இருப்பதாகவும், நெருக்கடியின் சாதகத்தை தனக்கே மாற்றிக் கொள்வதாகவும் தெரிவித்தார். ஏற்றுமதியை அதிகரித்து, நாட்டிற்கு அதிக டாலர்களை கொண்டு வருவதே இதன் நோக்கம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3.5 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை முதலீட்டு சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரேணுகா வீரகோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தீபா ஆடை தொழில் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரகோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை முதலீட்டுச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வீரகோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்டைலிஷ் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை முதலீட்டுச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரகோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லீலாரத்ன ஹதனாராச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்டைலிஷ் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹடனாராச்சி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}