{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/editorial/පාඩු-ලබද්දී-බෝනස්-ගෙවන-රාජ්‍ය-ආයතන/117-618039",
  "time_ut": 1660368727,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පාඩු ලබද්දී බෝනස් ගෙවන රාජ්‍ය ආයතන",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Government agencies paying bonuses while incurring losses",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Janaka Ratnayake, chairman of the Public Utilities Commission, had recently stated that bonuses and additional payments should be stopped until Ceylon Electricity Board is financially successful, otherwise there is a risk of CEB collapsing as an institution. This statement is leading to a heated discussion among many people in the country and it should be mentioned that the majority of those who responded to the media reports on social media expressed their agreement with the statement.",
        "Whether the organization is public or private, there is a clear criterion on which the payment of bonus is based. If a profit is shown after the annual income and expenses are audited, the criterion is to give a certain percentage of it as a bonus to the company employees.",
        "But the CEB is a government institution that is suffering huge losses in this country. It is said that the losses have not happened in the last few years but after 1996. After that, the loss was increasing every year. Any attempt to mitigate the loss has now gone down the drain.",
        "The time of calculating the loss in millions has passed and now the time has come to calculate the loss in billions. In 2019, the CEB suffered a loss of 85 billion rupees and predicted a loss of 120 billion rupees in 2020. No matter how many losses were incurred, the CEB employees did not receive any bonus or additional allowances. The circular issued regarding the salary increase for CEB employees effective from January 1, 2021 also states that bonuses and all other additional allowances paid to employees will be paid based on the new salary scales. There is no mention of bonuses being paid on breaking losses.",
        "Shouldn't the CEB employees ask their conscience if it is fair to receive bonuses and additional allowances when the organization is losing billions in this way? Statistics show that such loss-making government institutions have also led to the collapse of the economy of this country. It should be pointed out that apart from CEB, institutions like Oil Corporation, Railways and Langama also fall into this category. Let us emphasize that all these institutions are institutions that provide essential services to the country. But although the service is essential, it is not a reason for the company to lose billions. Also getting bonuses and additional allowances which further increase the loss cannot be justified in any way. The money of the tax payers of the country is spent for the maintenance of those institutions. In that sense, it is clear that the tax payers of the country pay the salaries and bonuses and additional allowances of the loss-making public institutions. The income earned by those institutions is not sufficient for the maintenance of the institution.",
        "Moreover, it has been revealed that in many government institutions such as CEB, the tax paid when earned is also paid by the relevant institution itself. This was revealed even in the COPE committee investigations. Also, it is mentioned that the Government Auditor General has pointed out the inappropriateness of such payments on many occasions and that matter did not go beyond the discussions held in the Cabinet. According to one such report, from 2010 to 2014 alone, 1407 million rupees have been paid by the CEB Board of Directors for the payment of tax when the employees earn. In addition, 642 million in 2013 and 849 million in 2014 have been paid as other allowances. A little knowledge of arithmetic is enough to find out how CEB has made losses in those years according to those statistics. The most ridiculous fact is that the CEB has also indicated in its 2014 annual report that these payments have been made in defiance of a cabinet decision taken on December 13, 2013. It has also been revealed that various additional allowances were paid to the employees even on the days when they were on strike.",
        "Our aim is to encourage the employees of Ceylon Electricity Board to make their company financially successful. If they do, they can get bonuses without going into debt to the country. One of the loss-making public institutions that have become an economic burden to the country can be rescued from it. We would like to point out that all these facts are relevant to all loss-making government institutions and that it is the challenge of the employees of those institutions to somehow make their institutions profitable. Or the government will have to take decisions to reform those institutions even reluctantly. The shameful method of getting one's bonus from the tax money of the people of the country should be put an end to."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last few years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1996",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "every year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "billions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "85 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "120 billion rupees",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "January 1, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Oil Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Railways",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Langama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "billions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COPE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Government Auditor General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2010 to 2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1407 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the CEB Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "642 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "849 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "those years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "December 13, 2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාඩු ලබද්දී බෝනස් ගෙවන රාජ්‍ය ආයතන",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය මූල්‍යමය වශයෙන් සාර්ථක වනතුරු ප්‍රසාද දීමනා සහ අමතර ගෙවීම් නවතා දැමිය යුතු බවත් එසේ නොවුණහොත් ලංවිම ආයතනයක් වශයෙන් කඩා වැටීමේ අවදානමක් තිබෙන බවත් මහජන උපයෝගිතා කොමිසමේ සභාපති ජනක රත්නායක මහතා පසුගියදා ප්‍රකාශ කර තිබිණි. මේ ප්‍රකාශය රටේ බොහොමයක් පිරිස් අතර උණුසුම් සංවාදයකට මග පාදමින් තිබෙන අතර ඒ සම්බන්ධයෙන් පළවූ මාධ්‍ය වාර්තාවලට සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ ප්‍රතිචාර දැක්වූ බහුතරය එම ප්‍රකාශයට එකඟත්වය පළකර තිබූ බවද සඳහන් කළ යුතුය.",
        "ආයතනය රාජ්‍ය හෝ පෞද්ගලික හෝ වුවද බෝනස් ගෙවීම පදනම් වන පැහැදිලි නිර්ණායකයක් තිබේ. වාර්ෂික ආදායම් සහ වියදම් විගණනයට ලක් කිරීමෙන් පසුව ලාබයක් පෙන්නුම් කරන්නේ නම් එයින් කිසියම් ප්‍රතිශතයක් ආයතන සේවකයන්ට සතුටු දීමනාවක් වශයෙන් ලබාදීම එම නිර්ණායකය වෙයි.",
        "එහෙත් ලංවිම යනු මේ රටේ තිබෙන අතිවිශාල අලාබයක් ලබන රාජ්‍ය ආයතනයකි. එය අලාබ ලැබීම සිදුව ඇත්තේ පසුගිය අවුරුදු කිහිපය තුළදී නොව 1996න් පසුව බවද සඳහන්ය. ඉන්පසුව වාර්ෂිකව එම අලාබය වර්ධනය වෙමින් පැවතිණි. එම අලාබය අවම කර ගැනීමට හෝ කිසියම් උත්සාහයක් දැරුවා නම් ඒ සියල්ල දැන් වතුරේ ගොසිනි.",
        "මෙසේ ලැබූ පාඩුව මිලියන ගණනින් ගණන් හැදූ කාලය ඉක්ම ගොස් දැන් පැමිණ ඇත්තේ බිලියන ගණනින් පාඩුව ගණන් හදන කාලයයි. 2019 වසරේදී රුපියල් බිලියන 85ක් පාඩු ලැබූ ලංවිම 2020දී බිලියන 120ක් පාඩු ලබනු ඇතැයි අනාවැකි පළවී තිබිණි. කොතරම් පාඩු ලැබුවත් ලංවිම සේවකයන්ගේ බෝනස් හෝ අමතර දීමනා වශයෙන් ලබාගන්නා වෙනත් කිසිඳු දීමනාවක් හෝ නොලැබී ගියේ නැත. 2021 වසරේ ජනවාරි 01 වැනිදා සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි ලංවිම සේවකයන්ට හිමිවූ වැටුප් වැඩිවීම සම්බන්ධයෙන් නිකුත් කෙරුණු චක්‍රලේඛයේ සඳහන් වන්නේද සේවකයන්ට ගෙවනු ලබන බෝනස් සහ සෙසු සියලු‍ අමතර දීමනා නව වැටුප් තල මත පදනම් වෙමින් ගෙවන බවය. පාඩු නැතිකර ලාබ ලැබීමේදී බෝනස් ගෙවන බවට කිසිඳු සඳහනක් එහි නැත.",
        "මේ ආකාරයට ආයතනය බිලියන ගණනින් පාඩු ලබද්දී තමන් බෝනස් සහ අමතර දීමනා ලබා ගැනීම සාධාරණදැයි තම හෘද සාක්ෂියෙන් ලංවිම සේවකයන් විමසා බැලිය යුතු නොවේද? මේ රටේ ආර්ථිකය කඩා වැටීමට මෙවැනි පාඩු ලබන රාජ්‍ය ආයතනද හේතු වී ඇති බව සංඛ්‍යාලේඛන මගින් දැක්වෙයි. ලංවිම හැරුණු විට තෙල් සංස්ථාව, දුම්රිය සහ ලංගම වැනි ආයතනද මේ ගණයටම වැටෙන බවද පෙන්වා දිය යුතුය. මේ ආයතන සියල්ලම රටට අත්‍යවශ්‍ය සේවා සපයන ආයතන බවද අවධාරණයෙන් පවසමු. එහෙත් සේවය අත්‍යවශ්‍ය වුවත් එය එම ආයතනය බිලියන ගණනින් පාඩු ලැබීමට හේතුවක් නොවේ. එසේම එම පාඩුව තවදුරටත් වැඩි කෙරෙන බෝනස් සහ අමතර දීමනා ලබා ගැනීම කිසිඳු ආකාරයකින් සාධාරණීකරණය කළ නොහැක. එම ආයතන නඩත්තුව සඳහා වැය වන්නේ රටේ බදු ගෙවන ජනතාවගේ මුදල් බැවිනි. ඒ අර්ථයෙන් ගත් කල පාඩු ලබන රාජ්‍ය ආයතනවල වැටුප් සහ බෝනස්ද අමතර දීමනාද ගෙවනු ලබන්නේ රටේ බදු ගෙවන ජනතාව බව පැහැදිලිය. එම ආයතන උපයන ආදායම් ආයතනයේ නඩත්තුවට හෝ කිසිසේත් ප්‍රමාණවත් නැත.",
        "එපමණක් නොව ලංවිම වැනි රාජ්‍ය ආයතන ගණනාවක උපයන විට ගෙවීමේ බදු ගෙවනු ලබන්නේද අදාළ ආයතනය විසින්ම බවද හෙළි වී තිබේ. මෙය කෝප් කමිටු විමර්ශනවලදී පවා හෙළි වූ කරුණකි. එසේම මෙවැනි ගෙවීම්වල පවතින නුසුදුසු බව රජයේ විගණකාධිපතිවරයා විසින්ද අවස්ථා ගණනාවකදී පෙන්වා දී ඇති බවත් එම කාරණය කැබිනට් මණ්ඩලවලදී පැවති සාකච්ඡාවලින් එහා නොගිය බවත් සඳහන් වෙයි. එවැනි එක් වාර්තාවකට අනුව 2010 වසරේ සිට 2014 දක්වා පමණක් රුපියල් මිලියන 1407ක් සේවකයන්ගේ උපයන විට ගෙවීමේ බද්ද සඳහා ලංවිම අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල විසින් ගෙවා තිබේ. මීට අමතරව වෙනත් දීමනා වශයෙන් 2013 වසරේ මිලියන 642ක්ද 2014 වසරේ මිලියන 849ක්ද ගෙවා තිබේ. එම සංඛ්‍යාලේඛන අනුව ලංවිම එම වසරවලදී පාඩු ලබා ඇත්තේ කෙසේදැයි සොයාගැනීමට අංක ගණිතය පිළිබඳ සුළු දැනුමක් තිබීම පමණක් ප්‍රමාණවත්ය. 2013 දෙසැම්බර් 13 වැනිදා ගනු ලැබූ කැබිනට් තීරණයකට පවා පටහැණිව යමින් මේ ගෙවීම් කර ඇති බවද ලංවිම 2014 වසරේ වාර්ෂික වාර්තාව මගින්ද පෙන්වා දී තිබීම හාස්‍යජනකම කරුණය. ඇතැම් අවස්ථාවලදී වැඩ වර්ජනයේ යෙදී සිටි දිනවලදී පවා සේවකයන්ට විවිධ අමතර දීමනා ගෙවා ඇති බවද හෙළිදරව් වී තිබේ.",
        "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයේ සේවකයන් විසින් තම ආයතනය මූල්‍ය වශයෙන් සාර්ථක කර ගැනීමට හැකි අයුරින් දිරිගැන්වීම අපගේ අරමුණය. එසේ කළහොත් ඔවුන්ට රටට ණය නොවී බෝනස් ලබාගත හැකිය. රටට ආර්ථික හෙණයක් වී පවතින පාඩු ලබන රාජ්‍ය ආයතනවලින් එකක් හෝ එයින් මුදාගත හැකිය. මේ සියලු‍ කරුණු පාඩු ලබන රාජ්‍ය ආයතන සියල්ලටම අදාළ බවත් කෙසේ හෝ තම ආයතන ලාබ ලබන තත්ත්වයට පත් කර ගැනීම එම ආයතන සේවකයන්ගේ අභියෝගය බවත් පෙන්වාදීමට කැමැත්තෙමු. නැතහොත් අකැමැත්තෙන් වුවද එම ආයතන ප්‍රතිසංස්කරණය කිරීමේ තීන්දු ගැනීමට රජයට සිදුවනු ඇත. තමන්ගේ බෝනස් එක රටේ ජනතාවගේ බදු මුදලින් ලබාගැනීමේ ලජ්ජාසහගත ක්‍රමවේදයට දැන්වත් තිත තැබිය යුතුය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1996",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 85 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 120 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි 1, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දුම්රිය මාර්ග",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෝප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ විගණකාධිපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2010 සිට 2014 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1407 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංවිම මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 642 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 849 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එම වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2013 දෙසැම්බර් 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දවස්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நஷ்டத்தை சந்திக்கும் போது போனஸ் செலுத்தும் அரசு நிறுவனங்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை மின்சார சபை நிதி ரீதியாக வெற்றியடையும் வரை போனஸ் மற்றும் மேலதிக கொடுப்பனவுகளை நிறுத்த வேண்டும், இல்லையேல் மின்சார சபை ஒரு நிறுவனமாக வீழ்ச்சியடையும் அபாயம் உள்ளதாக பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவின் தலைவர் ஜனக ரத்நாயக்க அண்மையில் தெரிவித்திருந்தார். இந்த அறிக்கை நாட்டில் பலரிடையே காரசாரமான விவாதத்திற்கு வழிவகுத்து வருகின்றதுடன், சமூக வலைத்தளங்களில் ஊடகங்களில் வெளியான செய்திகளுக்கு பதிலளித்தவர்களில் பெரும்பான்மையானவர்கள் கருத்துடன் தமது உடன்பாட்டை வெளிப்படுத்தியமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "நிறுவனம் பொது அல்லது தனிப்பட்டதாக இருந்தாலும், போனஸ் செலுத்துவதற்கான தெளிவான அளவுகோல் உள்ளது. ஆண்டு வருமானம் மற்றும் செலவுகளைத் தணிக்கை செய்த பிறகு லாபம் காட்டப்பட்டால், அதில் ஒரு குறிப்பிட்ட சதவீதத்தை நிறுவன ஊழியர்களுக்கு போனஸாக வழங்க வேண்டும் என்பதே அளவுகோலாகும்.",
        "ஆனால் இந்த நாட்டில் பாரிய இழப்பை சந்தித்து வரும் அரச நிறுவனமாக இலங்கை மின்சார சபை உள்ளது. கடந்த சில வருடங்களில் நஷ்டம் ஏற்படவில்லை என்றும் 1996க்குப் பிறகு ஏற்பட்டதாகக் கூறப்படுகிறது. அதன்பிறகு, ஒவ்வொரு ஆண்டும் இழப்பு அதிகரித்து வந்தது. இழப்பைக் குறைக்கும் எந்த முயற்சியும் இப்போது வடிகாலில் போய்விட்டது.",
        "கோடிக்கணக்கில் நஷ்டத்தைக் கணக்கிடும் காலம் கடந்து, கோடிக்கணக்கில் நஷ்டத்தைக் கணக்கிடும் காலம் வந்துவிட்டது. 2019 இல், CEB 85 பில்லியன் ரூபா நட்டத்தை சந்தித்தது மற்றும் 2020 இல் 120 பில்லியன் ரூபா நட்டம் ஏற்படும் என கணித்துள்ளது. எவ்வளவு நஷ்டம் ஏற்பட்டாலும், இ.போ.ச ஊழியர்களுக்கு போனஸ் அல்லது கூடுதல் கொடுப்பனவுகள் எதுவும் கிடைக்கவில்லை. ஜனவரி 1, 2021 முதல் அமுலுக்கு வரும் CEB ஊழியர்களுக்கான சம்பள அதிகரிப்பு தொடர்பாக வெளியிடப்பட்ட சுற்றறிக்கையில், புதிய சம்பள விகிதங்களின் அடிப்படையில் ஊழியர்களுக்கு வழங்கப்படும் போனஸ் மற்றும் அனைத்து கூடுதல் கொடுப்பனவுகளும் வழங்கப்படும் என்றும் கூறப்பட்டுள்ளது. இழப்பை முறியடிக்கும் போது வழங்கப்படும் போனஸ் பற்றி எதுவும் குறிப்பிடப்படவில்லை.",
        "இவ்வாறாக நிறுவனத்திற்கு பல பில்லியன் நஷ்டம் ஏற்படும் போது போனஸ் மற்றும் மேலதிக கொடுப்பனவுகளை பெறுவது நியாயமா என CEB ஊழியர்கள் மனசாட்சியிடம் கேட்க வேண்டாமா? இவ்வாறான நஷ்டத்தில் இயங்கும் அரச நிறுவனங்களும் இந்நாட்டின் பொருளாதாரத்தை வீழ்ச்சியடையச் செய்துள்ளதாக புள்ளிவிபரங்கள் தெரிவிக்கின்றன. CEB தவிர, எண்ணெய் கூட்டுத்தாபனம், ரயில்வே மற்றும் லங்காமா போன்ற நிறுவனங்களும் இந்த வகைக்குள் அடங்கும் என்பதை சுட்டிக்காட்ட வேண்டும். இந்த நிறுவனங்கள் அனைத்தும் நாட்டுக்கு அத்தியாவசிய சேவைகளை வழங்கும் நிறுவனங்கள் என்பதை வலியுறுத்துவோம். ஆனால் சேவை இன்றியமையாதது என்றாலும், நிறுவனம் பில்லியன்களை இழக்க இது ஒரு காரணமல்ல. மேலும் இழப்பை மேலும் அதிகரிக்கும் போனஸ் மற்றும் கூடுதல் கொடுப்பனவுகளைப் பெறுவதை எந்த வகையிலும் நியாயப்படுத்த முடியாது. நாட்டின் வரி செலுத்துவோரின் பணம் அந்த நிறுவனங்களின் பராமரிப்புக்காக செலவிடப்படுகிறது. அந்த வகையில், நஷ்டத்தில் இயங்கும் பொது நிறுவனங்களின் சம்பளம் மற்றும் போனஸ் மற்றும் கூடுதல் கொடுப்பனவுகளை நாட்டின் வரி செலுத்துவோர் செலுத்துகிறார்கள் என்பது தெளிவாகிறது. அந்த நிறுவனங்கள் ஈட்டும் வருமானம், நிறுவனத்தின் பராமரிப்புக்கு போதுமானதாக இல்லை.",
        "மேலும், CEB போன்ற பல அரச நிறுவனங்களில், சம்பாதிக்கும் போது செலுத்தப்படும் வரியையும் சம்பந்தப்பட்ட நிறுவனமே செலுத்துவதாக தெரியவந்துள்ளது. கோப் குழுவின் விசாரணையிலும் இது தெரியவந்துள்ளது. மேலும், அரசாங்க கணக்காய்வாளர் நாயகம் பல சந்தர்ப்பங்களில் இவ்வாறான கொடுப்பனவுகளின் முறையற்ற தன்மையை சுட்டிக்காட்டியுள்ளதாகவும், அமைச்சரவையில் நடைபெற்ற கலந்துரையாடலுக்கு அப்பால் இந்த விடயம் செல்லவில்லை எனவும் குறிப்பிடப்படுகின்றது. அவ்வாறானதொரு அறிக்கையின்படி, 2010ஆம் ஆண்டு முதல் 2014ஆம் ஆண்டு வரையில் மாத்திரம் 1407 மில்லியன் ரூபாவை, ஊழியர்கள் வருமானம் ஈட்டும் போது வரி செலுத்துவதற்காக CEB பணிப்பாளர் சபையினால் செலுத்தப்பட்டுள்ளது. மேலும், 2013 இல் 642 மில்லியன் மற்றும் 2014 இல் 849 மில்லியன் மற்ற கொடுப்பனவுகளாக வழங்கப்பட்டுள்ளன. அந்த புள்ளிவிபரங்களின்படி அந்த வருடங்களில் CEB எவ்வாறு நஷ்டம் அடைந்துள்ளது என்பதை அறிய, கணிதம் பற்றிய சிறிதளவு அறிவு போதுமானது. 2013 ஆம் ஆண்டு டிசம்பர் 13 ஆம் திகதி எடுக்கப்பட்ட அமைச்சரவை தீர்மானத்தை மீறி இந்த கொடுப்பனவுகள் செய்யப்பட்டுள்ளதாக CEB தனது 2014 வருடாந்த அறிக்கையிலும் சுட்டிக்காட்டியிருப்பது மிகவும் நகைப்புக்குரிய உண்மையாகும். வேலைநிறுத்தம் செய்த நாட்களிலும் ஊழியர்களுக்கு பல்வேறு கூடுதல் கொடுப்பனவுகள் வழங்கப்பட்டமையும் தெரியவந்துள்ளது.",
        "இலங்கை மின்சார சபையின் ஊழியர்களை அவர்களின் நிறுவனத்தை நிதி ரீதியாக வெற்றியடையச் செய்வதே எமது நோக்கமாகும். அப்படிச் செய்தால் நாட்டுக்குக் கடன் போகாமல் போனஸ் பெறலாம். நாட்டிற்குப் பொருளாதாரச் சுமையாகிவிட்ட நஷ்டத்தில் இயங்கும் பொது நிறுவனங்களில் ஒன்றை அதிலிருந்து மீட்க முடியும். இந்த உண்மைகள் அனைத்தும் நஷ்டத்தில் இயங்கும் அனைத்து அரசு நிறுவனங்களுக்கும் பொருந்தும் என்பதையும், எப்படியாவது தங்கள் நிறுவனங்களை லாபகரமாக மாற்றுவது அந்த நிறுவனங்களின் ஊழியர்களின் சவாலாக உள்ளது என்பதையும் சுட்டிக்காட்ட விரும்புகிறோம். அல்லது தயக்கத்துடன் கூட அந்த நிறுவனங்களை சீர்திருத்துவதற்கான முடிவுகளை அரசாங்கம் எடுக்க வேண்டியிருக்கும். நாட்டு மக்களின் வரிப்பணத்தில் இருந்து போனஸ் பெறும் வெட்கக்கேடான முறைக்கு முற்றுப்புள்ளி வைக்க வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1996",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "85 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "120 பில்லியன் ரூபாய்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 1, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எண்ணெய் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரயில்வே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்காமா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசாங்க ஆடிட்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2010 முதல் 2014 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1407 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CEB வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "642 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "849 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அந்த ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர் 13, 2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}