{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/columns/Sri-Lanka-struggles-sans-immediate-solutions-to-dollar-crisis/4-736708",
  "time_ut": 1656272121,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka struggles sans immediate solutions to dollar crisis",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka struggles sans immediate solutions to dollar crisis",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "None of these sideshows have produced any result towards a resolution to the critical issue of forex for the nation. As a consequence the peoples’ hardship has intensified",
        "The peoples’ protest at Galle Face Green, in Colombo, Sri Lanka’s capital city has gone beyond 60 days and there appears to be little appetite by its organisers to call it a day. There is also – very surprisingly, little or no move by the strongman President – a former military man – to evict the protestors. Indeed the new – month-old – Prime Minister now serving his sixth term in office is on record stating that the protestors can carry on. If it is frustrating then hundreds of protestors must be made up of Charles Atlas material replete with backbones of steel. In wind and rain and in scorching tropical heat, they have erected tents of all sorts and have endured to keep the flag of protestors flying high.",
        "Prime Minister Wickremesinghe it appears should not have taken up the gauntlet after all. Wickremesinghe has proven over the years that he performs best when he is the Boss. Proof abounds: his control over the United National Party since 1994 is legendary and he was able to do that because he was answerable only to himself.",
        "His political track record is replete with his inability to assert himself when he is a minority participant. Although he had a very slim parliamentary majority it was President Kumaratunga who called the shots and before too long under her watch, Wickremesinghe was treated in a manner that was ignominious at best. Needless to say, that unlikely political alliance was short-lived.",
        "Wickremesinghe recognising that he is essentially a product that cannot be sold, tried twice more: choosing Sarath Fonseka as the ‘common candidate’ showed his lack of judgement – he literally lost his faith in the then recently retired Army Commander before the election results took place.",
        "Yet again Wickremesinghe tried sharing power – with Maithripala Sirisena as the common candidate. That honeymoon did not last either. Sirisena became increasingly agitated by Wickremesinghe and his henchmen doing deals well under the so-called watchful eyes of the Central Bank of Sri Lanka.",
        "That alleged scandal arguably cost the United National Party very dearly indeed. It was not just a loss, the party was decimated with Wickremesinghe failing to obtain his own seat though he entered parliament due to a quirky parliamentary process in Sri Lanka.",
        "Wickremesinghe ought to have spotted the warning when much of his party members also lost their seats.",
        "The solution to the forex crisis was not easy to address in one swoop. That much is only now understood – but for the peoples’ expectation ‘that’ is simply a non-story and unacceptable.",
        "A month plus into his premiership Ranil Wickremesinghe must be feeling what many observers can deduce to be the Main Story. That is that the puppet strings are being manipulated by none other than the principal electoral strategist Basil Rajapaksa. Wickremesinghe has found what most everyone else would have deduced: that the driving seat is occupied by the Rajapaksas.",
        "Basil may well have left the government but he is most certainly the de-facto ‘principal puppeteer’ and the chief puppet must be Ranil Wickremesinghe.",
        "Proving the analysis that Wickremesinghe comes out and shines, only if he has the majority fully backing him – enabling him to put his strategies and international relationships to play – for the benefit of Sri Lanka.",
        "The blame game is fully at play. Starting from a stated figure on Sri Lanka debt position parliamentarians were all at sea trying to explain the debt figures. Dr. Indrajit Coomaraswamy is being blamed for having obtained $ 12 billion back when he was the Chief Occupant of the Central Bank. Yet, his explanation that $ 10 billion was to settle shorter term debt at higher interest rates fails to gain traction. This is possibly because the optics coming off the streets tell the real story.",
        "The queues have intensified, lawlessness appears on the rise and the peoples’ frustration at the social distress has reached never seen before heights.",
        "In the meantime, there appears to be very little solutions to the most immediate problem: foreign exchange availability.",
        "The SLPP nominated and the Elections Commissioner has confirmed that the corporate personality Dhammika Perera is the successor in parliament to the previous nominee Basil Rajapaksa. Kerbside chat reveals that Dhammika Perera will be appointed to the Investment Promotion Ministry, a position that is of Cabinet ranking.",
        "The Centre for Policy Alternatives along with its Executive Director Pakiasothy Saravanamutthu petitioned the Supreme Court on a Fundamental Rights case complaining of a violation of due process and asserting that due to Perera’s extensive business interests, there is an alleged conflict of interest.",
        "The Supreme Court in a majority decision refused to grant leave to proceed and the application by Saravanamutthu and several others failed. Observers were quick to point out that the decision was a majority one – meaning that there was one dissenting opinion from the Bench.",
        "None of these sideshows have produced any result towards a resolution to the critical issue of forex for the nation. As a consequence the peoples’ hardship has intensified.",
        "Growing by the day is a call for a fresh mandate – in plain speak the holding of elections! How tragic that politics transcends the needs of the immediate problem: to alleviate the suffering of the people of Sri Lanka. It truly is a sad state of affairs.",
        "(The writer is the host of Newsline Live TV1 and can be reached via farazcolombo@gmail.com.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "60 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "month-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "sixth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Charles Atlas",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "since 1994",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kumaratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Main Story",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indrajit Coomaraswamy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "$ 12 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 10 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Investment Promotion Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Centre for Policy Alternatives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pakiasothy Saravanamutthu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bench",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Newsline Live TV1",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩොලර් අර්බුදයට ක්ෂණික විසඳුම් නොමැතිව ශ්‍රී ලංකාව අරගල කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජාතිය සඳහා වන විදේශ විනිමය පිළිබඳ තීරනාත්මක ගැටළුව විසඳීම සඳහා මෙම කිසිදු පැති සංදර්ශනයක් කිසිදු ප්‍රතිඵලයක් ගෙන නැත. එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ජනතාවගේ දුෂ්කරතා උත්සන්න වී ඇත",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අගනුවර වන කොළඹ ගාලුමුවදොර පිටියේ පැවති ජනතා විරෝධතාව දින 60 ඉක්ම ගොස් ඇති අතර එය දිනයක් ලෙස හැඳින්වීමට එහි සංවිධායකයින් තුළ ඇති උනන්දුව අඩු බව පෙනේ. විරෝධතාකරුවන් පලවා හැරීමට ප්‍රබල ජනාධිපති - හිටපු හමුදා භටයෙක් - ඉතා පුදුම සහගත ලෙස සුළු හෝ පියවරක් නොගැනීම ද පවතී. ඇත්ත වශයෙන්ම නව - මාසයක් පැරණි - අගමැති දැන් සිය හයවන ධූර කාලය තුළ සේවය කරන අතර විරෝධතාකරුවන්ට ඉදිරියට යා හැකි බව වාර්තා වේ. එය කලකිරීමක් නම්, විරෝධතාකරුවන් සිය ගනනක් වානේ කොඳු නාරටිය වලින් පිරුණු චාල්ස් ඇට්ලස් ද්‍රව්‍ය වලින් සෑදිය යුතුය. සුළඟේ සහ වැස්සේ සහ දැවෙන නිවර්තන තාපය තුළ, ඔවුන් විවිධ වර්ගයේ කූඩාරම් ඉදිකර ඇති අතර විරෝධතාකරුවන්ගේ ධජය ඉහළට ඔසවා තැබීමට විඳදරාගෙන ඇත.",
        "අග්‍රාමාත්‍ය වික්‍රමසිංහ මහතා එය කෙසේ හෝ භාර නොගත යුතුව තිබූ බව පෙනේ. වික්‍රමසිංහ වසර ගණනාවක් පුරා ඔප්පු කර ඇත්තේ ඔහු ලොක්කා වූ විට තමා හොඳම දස්කම් දක්වන බවයි. සාක්ෂි ඕනෑ තරම් තිබේ: 1994 සිට එක්සත් ජාතික පක්ෂය මත ඔහුගේ පාලනය පුරාවෘත්තයක් වන අතර ඔහුට එය කිරීමට හැකි වූයේ ඔහු තමාටම පමණක් වගකිව යුතු බැවිනි.",
        "ඔහුගේ දේශපාලන වාර්තාව පිරී ඇත්තේ ඔහු සුළුතර සහභාගිවන්නෙකු වන විට තමාව තහවුරු කර ගැනීමට ඇති නොහැකියාවෙනි. ඔහුට ඉතා සිහින් පාර්ලිමේන්තු බහුතරයක් තිබුණද ජනාධිපති කුමාරතුංග මැතිනියගේ අධීක්ෂණය යටතේ වැඩි වේලාවක් යාමට පෙර, වික්‍රමසිංහට සැලකුවේ ඉතාම නින්දිත ආකාරයටය. එම අසම්භාව්‍ය දේශපාලන සන්ධානය කෙටිකාලීන වූවක් බව අමුතුවෙන් කිව යුතු නැත.",
        "තමා අත්‍යවශ්‍යයෙන්ම අලෙවි කළ නොහැකි නිෂ්පාදනයක් බව හඳුනාගත් වික්‍රමසිංහ, තවත් දෙවතාවක් උත්සාහ කළේය: ‘පොදු අපේක්ෂකයා’ ලෙස සරත් ෆොන්සේකා තෝරා ගැනීම, ඔහුගේ විනිශ්චයේ අඩුව පෙන්නුම් කළේය – මැතිවරණ ප්‍රතිඵලය පැමිණීමට පෙර, එවකට මෑතකදී විශ්‍රාම ගිය හමුදාපතිවරයා කෙරෙහි ඔහුට තිබූ විශ්වාසය වචනාර්ථයෙන් අහිමි විය. .",
        "නැවතත් වික්‍රමසිංහ පොදු අපේක්ෂකයා ලෙස මෛත්‍රීපාල සිරිසේන සමඟ බලය බෙදා ගැනීමට උත්සාහ කළේය. ඒ මධුසමයද පැවතියේ නැත. වික‍්‍රමසිංහ සහ ඔහුගේ හෙංචයියන් විසින් ශ‍්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ ඊනියා සෝදිසියෙන් සිටින ඇස් යටතේ ගණුදෙණු හොඳින් සිදු කිරීම නිසා සිරිසේන වඩ වඩාත් කලබල විය.",
        "එම චෝදනාවට ලක්වූ අපකීර්තිය ඇත්ත වශයෙන්ම එක්සත් ජාතික පක්ෂයට විශාල පාඩුවක් විය. එය නිකම්ම පාඩුවක් නොව, ශ්‍රී ලංකාවේ පැවති විකාර පාර්ලිමේන්තු ක්‍රියාවලියක් හේතුවෙන් වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණියද ඔහුගේම අසුනක් ලබා ගැනීමට අපොහොසත් වීමත් සමඟ පක්ෂය පිරිහී ගියේය.",
        "ඔහුගේ පාක්ෂිකයින් බොහෝ දෙනෙකුට ද ආසන අහිමි වූ විට වික්‍රමසිංහ අනතුරු ඇඟවීම දැක ගත යුතුව තිබුණි.",
        "විදේශ විනිමය අර්බුදයට විසඳුම එක පහරකින් විසඳා ගැනීම පහසු නොවීය. එපමණයි දැන් තේරෙන්නේ - නමුත් මිනිසුන්ගේ අපේක්ෂාව අනුව 'එය' හුදෙක් කතාවක් නොවන සහ පිළිගත නොහැකි ය.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ අගමැති වී මාසයකට වැඩි කාලයක් ගතවන විට ප්‍රධාන කතාව ලෙස බොහෝ නිරීක්ෂකයන්ට නිගමනය කළ හැකි දේ රනිල් වික්‍රමසිංහට දැනෙන්නට ඇත. එනම් රූකඩ නූල් හසුරවන්නේ අන් කිසිවකු නොව ප්‍රධාන මැතිවරණ උපායමාර්ගික බැසිල් රාජපක්ෂ විසින් බව ය. අන් සියල්ලෝම නිගමනය කළ දෙය වික්‍රමසිංහ සොයාගෙන ඇත: රියදුරු අසුන රාජපක්ෂලා විසින් අල්ලාගෙන සිටින බව.",
        "බැසිල් ආණ්ඩුවෙන් ඉවත්ව යන්නට ඇතත් ඔහු නියත වශයෙන්ම 'ප්‍රධාන රූකඩය' වන අතර ප්‍රධාන රූකඩය රනිල් වික්‍රමසිංහ විය යුතුය.",
        "වික්‍රමසිංහ එළියට පැමිණ බැබළෙන්නේය යන විග්‍රහය ඔප්පු කරමින්, ශ්‍රී ලංකාවේ යහපත සඳහා ඔහුගේ උපාය මාර්ග සහ ජාත්‍යන්තර සබඳතා ක්‍රීඩා කිරීමට ඔහුට හැකිවන පරිදි බහුතර පූර්ණ සහාය ඔහුට තිබේ නම් පමණි.",
        "දොස් පැවරීමේ ක්‍රීඩාව සම්පූර්ණයෙන්ම ක්‍රියාත්මක වේ. ශ්‍රී ලංකාවේ ණය තත්ත්වය පිළිබඳ ප්‍රකාශිත රූපයකින් පටන් ගත් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරු සියල්ලෝම මුහුදේ ණය සංඛ්‍යා පැහැදිලි කිරීමට උත්සාහ කළහ. ආචාර්ය ඉන්ද්‍රජිත් කුමාරස්වාමි මහ බැංකුවේ ප්‍රධානියා ලෙස සිටියදී ඩොලර් බිලියන 12ක් ආපසු ලබා ගැනීම සම්බන්ධයෙන් ඔහුට චෝදනා එල්ල වෙනවා. එහෙත්, ඩොලර් බිලියන 10 වැඩි පොලී අනුපාත යටතේ කෙටි කාලීන ණය පියවීමට බව ඔහුගේ පැහැදිලි කිරීම කම්පනය ලබා ගැනීමට අසමත් වේ. මෙයට හේතුව වීදිවලින් බැස යන දෘෂ්ටි විද්‍යාව සැබෑ කතාව පවසන නිසා විය හැකිය.",
        "පෝලිම් තීව්‍ර වී ඇත, අවනීතිය ඉහළ යමින් පවතින අතර සමාජ විපත්තිය පිළිබඳ ජනතාවගේ අපේක්ෂා භංගත්වය මින් පෙර කිසිදා නොදුටු උසකට පැමිණ තිබේ.",
        "මේ අතර, වඩාත්ම ක්ෂනික ගැටලුව සඳහා ඉතා කුඩා විසඳුම් ඇති බව පෙනේ: විදේශ විනිමය ලබා ගැනීමේ හැකියාව.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ විසින් නම් කරන ලද සහ මැතිවරණ කොමසාරිස්වරයා විසින් තහවුරු කර ඇත්තේ, කලින් නම් කළ බැසිල් රාජපක්ෂගේ අනුප්‍රාප්තිකයා වන්නේ ආයතනික පෞරුෂයක් වන ධම්මික පෙරේරා බවයි. ධම්මික පෙරේරා අමාත්‍ය මණ්ඩල ශ්‍රේණිගත කිරීමේ අමාත්‍යාංශයට ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යාංශයට පත් කිරීමට නියමිත බව Kerbside chat හෙළි කරයි.",
        "විකල්ප ප්‍රතිපත්ති කේන්ද්‍රය එහි විධායක අධ්‍යක්ෂ පාකියසෝති සරවනමුත්තු සමඟ එක්ව ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට පෙත්සමක් ගොනු කළේ නියමිත ක්‍රියාවලිය උල්ලංඝණය කිරීමක් සම්බන්ධයෙන් පැමිණිලි කරමින් සහ පෙරේරාගේ පුළුල් ව්‍යාපාරික අවශ්‍යතා හේතුවෙන් අවශ්‍යතා අතර ගැටුමක් පවතින බව ප්‍රකාශ කරමින් මූලික අයිතිවාසිකම් නඩුවක් ගොනු කරමිනි.",
        "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය බහුතර තීන්දුවකින් ඉදිරියට යාමට අවසර දීම ප්‍රතික්ෂේප කළ අතර සරවනමුත්තු ඇතුළු කිහිප දෙනෙකුගේ අයදුම්පත අසාර්ථක විය. මෙම තීරණය බහුතර තීරණයක් බව නිරීක්ෂකයින් පෙන්වා දීමට ඉක්මන් විය - එයින් අදහස් වන්නේ විනිසුරු මඩුල්ලෙන් එක් විසම්මුතික මතයක් ඇති බවයි.",
        "ජාතිය සඳහා වන විදේශ විනිමය පිළිබඳ තීරනාත්මක ගැටළුව විසඳීම සඳහා මෙම කිසිදු පැති සංදර්ශනයක් කිසිදු ප්‍රතිඵලයක් ගෙන නැත. එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ජනතාවගේ දුෂ්කරතා උත්සන්න වී ඇත.",
        "දවසින් දවස වර්ධනය වීම නැවුම් ජනවරමක් සඳහා වන කැඳවීමකි - සරලව කිවහොත් මැතිවරණ පැවැත්වීම! දේශපාලනය ක්ෂනික ගැටලුවේ අවශ්‍යතා ඉක්මවා යාම කෙතරම් ඛේදජනකද: ශ්‍රී ලංකාවේ මිනිසුන්ගේ දුක් වේදනා සමනය කිරීම. එය ඇත්තෙන්ම කනගාටුදායක තත්ත්වයකි.",
        "(ලේඛකයා Newsline Live TV1 හි සත්කාරකයා වන අතර farazcolombo@gmail.com හරහා සම්බන්ධ විය හැක.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ගාලුමුවදොර පිටිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දින 60 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාසයක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හය වන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චාල්ස් ඇට්ලස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1994 සිට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාරතුංග ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්රධාන කතාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්ද්‍රජිත් කුමාරස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 12 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 10 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විකල්ප ප්‍රතිපත්ති මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පකියසෝති සරවනමුත්තු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Newsline Live TV1",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டாலர் நெருக்கடிக்கு உடனடி தீர்வுகள் இல்லாமல் இலங்கை போராடுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இந்த பக்க நிகழ்ச்சிகள் எதுவும் தேசத்திற்கான அந்நிய செலாவணியின் முக்கியமான பிரச்சினைக்கு தீர்வு காண எந்த முடிவையும் உருவாக்கவில்லை. இதனால், மக்களின் சிரமம் அதிகரித்துள்ளது",
        "இலங்கையின் தலைநகரான கொழும்பில் காலி முகத்திடலில் மக்கள் நடத்திய போராட்டம் 60 நாட்களைத் தாண்டியுள்ளது, மேலும் அதை ஒரு நாள் என்று அழைப்பதில் அதன் ஏற்பாட்டாளர்களுக்கு சிறிதும் விருப்பம் இல்லை. எதிர்ப்பாளர்களை வெளியேற்றுவதற்கு - மிகவும் ஆச்சரியப்படும் விதமாக, வலிமையான ஜனாதிபதி - முன்னாள் இராணுவ வீரர் - சிறிய அல்லது எந்த நடவடிக்கையும் இல்லை. உண்மையில் புதிய - ஒரு மாத வயதுடைய - பிரதமர் இப்போது தனது ஆறாவது முறையாக பதவியில் இருக்கிறார், எதிர்ப்பாளர்கள் தொடரலாம் என்று பதிவு செய்கிறார். இது வெறுப்பாக இருந்தால், நூற்றுக்கணக்கான எதிர்ப்பாளர்கள் எஃகு முதுகெலும்புகள் நிறைந்த சார்லஸ் அட்லஸ் பொருட்களால் உருவாக்கப்பட வேண்டும். காற்றிலும், மழையிலும், கொளுத்தும் வெப்பத்திலும், விதவிதமான கூடாரங்களை அமைத்து, எதிர்ப்பாளர்களின் கொடியை உயரப் பறக்க விடாமல் தாங்கிக்கொண்டிருக்கிறார்கள்.",
        "பிரதம மந்திரி விக்கிரமசிங்க இந்த முயற்சியை எடுத்திருக்கக்கூடாது என்று தோன்றுகிறது. விக்கிரமசிங்க, தான் அதிபராக இருக்கும் போது சிறப்பாக செயல்படுவார் என்பதை பல ஆண்டுகளாக நிரூபித்துள்ளார். ஆதாரம் ஏராளம்: 1994 முதல் ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் மீதான அவரது கட்டுப்பாடு பழம்பெரும் மற்றும் அவரால் அதைச் செய்ய முடிந்தது, ஏனெனில் அவர் தனக்கு மட்டுமே பதிலளிக்க வேண்டும்.",
        "சிறுபான்மைப் பங்கேற்பாளராக இருக்கும் போது அவர் தன்னை உறுதிப்படுத்திக் கொள்ள இயலாமையால் அவரது அரசியல் சாதனைகள் நிரம்பியுள்ளன. அவருக்கு மிகக் குறைந்த நாடாளுமன்ற பெரும்பான்மை இருந்தபோதிலும், ஜனாதிபதி குமாரதுங்க தான் அவரைக் கண்காணித்து, நீண்ட காலத்திற்கு முன்பே, விக்கிரமசிங்கவை இழிவான முறையில் நடத்தினார். அந்த சாத்தியமில்லாத அரசியல் கூட்டணி குறுகிய காலமே இருந்தது என்பதைச் சொல்லத் தேவையில்லை.",
        "விக்கிரமசிங்க, தான் அடிப்படையில் விற்க முடியாத ஒரு தயாரிப்பு என்பதை உணர்ந்து, இன்னும் இரண்டு முறை முயற்சித்தார்: சரத் பொன்சேகாவை 'பொது வேட்பாளராக' தேர்ந்தெடுத்தது, அவரது தீர்ப்பின் குறைபாட்டைக் காட்டியது - தேர்தல் முடிவுகள் வெளிவருவதற்கு முன்னர், அவர் அப்போதைய சமீபத்தில் ஓய்வு பெற்ற இராணுவத் தளபதி மீதான நம்பிக்கையை உண்மையில் இழந்தார். .",
        "மீண்டும் விக்கிரமசிங்க பொது வேட்பாளராக மைத்திரிபால சிறிசேனவுடன் அதிகாரத்தைப் பகிர்ந்து கொள்ள முயன்றார். அந்த தேனிலவும் நீடிக்கவில்லை. விக்கிரமசிங்க மற்றும் அவரது உதவியாளர்கள் இலங்கை மத்திய வங்கியின் கண்காணிப்புக் கண்கள் என்று அழைக்கப்படுவதன் கீழ் நல்ல முறையில் ஒப்பந்தங்களைச் செய்வதால் சிறிசேன பெருகிய முறையில் கிளர்ந்தெழுந்தார்.",
        "அந்த ஊழல் குற்றச்சாட்டு ஐக்கிய தேசியக் கட்சிக்கு உண்மையில் மிகவும் விலை போனது. இது ஒரு இழப்பு மட்டுமல்ல, இலங்கையில் ஒரு நகைச்சுவையான பாராளுமன்ற செயல்முறையின் காரணமாக விக்கிரமசிங்க பாராளுமன்றத்தில் நுழைந்தாலும் தனது சொந்த இடத்தைப் பெறத் தவறியதால் கட்சி சிதைந்தது.",
        "அவரது கட்சி உறுப்பினர்களில் பெரும்பாலோர் தங்கள் ஆசனங்களை இழந்தபோது, ​​விக்கிரமசிங்க எச்சரிக்கையை கவனித்திருக்க வேண்டும்.",
        "அந்நிய செலாவணி நெருக்கடிக்கான தீர்வு ஒரே நேரத்தில் தீர்க்க எளிதானது அல்ல. இவ்வளவுதான் இப்போது புரிகிறது - ஆனால் மக்களின் எதிர்பார்ப்பு 'அது' என்பது ஒரு கதையல்லாத மற்றும் ஏற்றுக்கொள்ள முடியாதது.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க பிரதமராக பதவியேற்ற ஒரு மாதத்திற்கும் மேலாக, முக்கிய கதையாக பல பார்வையாளர்கள் ஊகிக்கக்கூடியதை ரணில் விக்கிரமசிங்க உணர்ந்திருக்க வேண்டும். அந்த பொம்மை சரங்களை கையாள்வது வேறு யாராலும் அல்ல, முக்கிய தேர்தல் வியூகவாதி பசில் ராஜபக்ஷவே. ஓட்டுனர் இருக்கை ராஜபக்சக்களால் ஆக்கிரமிக்கப்பட்டுள்ளது என்று பெரும்பாலான அனைவரும் அனுமானித்ததை விக்கிரமசிங்க கண்டுபிடித்தார்.",
        "பசில் அரசாங்கத்தை விட்டு வெளியேறியிருக்கலாம், ஆனால் அவர் நிச்சயமாக 'முக்கிய கைப்பாவை' மற்றும் பிரதான கைப்பாவை ரணில் விக்கிரமசிங்கவாக இருக்க வேண்டும்.",
        "விக்கிரமசிங்க வெளியே வந்து பிரகாசிக்கிறார் என்ற பகுப்பாய்வை நிரூபிப்பது, அவருக்கு முழு ஆதரவு இருந்தால் மட்டுமே - இலங்கையின் நலனுக்காக அவரது உத்திகள் மற்றும் சர்வதேச உறவுகளை விளையாடுவதற்கு அவருக்கு உதவுகிறது.",
        "பழி விளையாட்டு முழுமையாக விளையாடுகிறது. இலங்கையின் கடன் நிலை குறித்த ஒரு புள்ளி விவரத்தில் தொடங்கி, நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் அனைவரும் கடலில் இறங்கி கடன் புள்ளிவிவரங்களை விளக்க முயன்றனர். கலாநிதி இந்திரஜித் குமாரசுவாமி மத்திய வங்கியின் பிரதான ஆக்கிரமிப்பாளராக இருந்த போது 12 பில்லியன் டொலர்களை திரும்பப் பெற்றதற்காக அவர் மீது குற்றம் சுமத்தப்பட்டுள்ளது. ஆயினும்கூட, அதிக வட்டி விகிதத்தில் குறுகிய கால கடனைத் தீர்ப்பதற்காக $ 10 பில்லியன் என்று அவரது விளக்கம் இழுவைப் பெறத் தவறிவிட்டது. தெருக்களில் வரும் ஒளியியல் உண்மையான கதையைச் சொல்வதால் இது இருக்கலாம்.",
        "வரிசைகள் தீவிரமடைந்துள்ளன, சட்டமின்மை அதிகரித்து வருகிறது, சமூகப் பேரிடரில் மக்களின் விரக்தி முன்னெப்போதும் கண்டிராத உயரத்தை எட்டியுள்ளது.",
        "இதற்கிடையில், மிக உடனடி பிரச்சனைக்கு மிகக் குறைவான தீர்வுகள் இருப்பதாகத் தோன்றுகிறது: அந்நியச் செலாவணி கிடைக்கும்.",
        "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் நியமனம் மற்றும் தேர்தல்கள் ஆணையாளர், கூட்டாண்மை ஆளுமை தம்மிக பெரேரா, பாராளுமன்றத்தில் முன்னைய வேட்பாளர் பசில் ராஜபக்ஷவின் வாரிசு என்பதை உறுதிப்படுத்தியுள்ளார். கேபினட் தரவரிசையில் உள்ள முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சுக்கு தம்மிக்க பெரேரா நியமிக்கப்படுவார் என Kerbside chat வெளிப்படுத்துகிறது.",
        "பெரேராவின் விரிவான வணிக நலன்கள் காரணமாக, நலன்களில் முரண்பாடு இருப்பதாகக் கூறி, உரிய நடைமுறை மீறல் புகார் மற்றும் அடிப்படை உரிமைகள் வழக்கு தொடர்பாக மாற்றுக் கொள்கைகளுக்கான மையம், அதன் நிர்வாக இயக்குநர் பாக்கியசோதி சரவணமுத்து ஆகியோர் உச்ச நீதிமன்றத்தில் மனு தாக்கல் செய்தனர்.",
        "உச்சநீதிமன்றம் பெரும்பான்மை தீர்ப்பில் தொடர அனுமதி வழங்க மறுத்தது மற்றும் சரவணமுத்து மற்றும் பலரின் விண்ணப்பம் தோல்வியடைந்தது. பார்வையாளர்கள் முடிவு பெரும்பான்மையான முடிவு என்று உடனடியாக சுட்டிக்காட்டினர் - அதாவது பெஞ்சில் இருந்து ஒரு மாறுபட்ட கருத்து இருந்தது.",
        "இந்த பக்க நிகழ்ச்சிகள் எதுவும் தேசத்திற்கான அந்நிய செலாவணியின் முக்கியமான பிரச்சினைக்கு தீர்வு காண எந்த முடிவையும் உருவாக்கவில்லை. இதனால், மக்களின் சிரமம் அதிகரித்துள்ளது.",
        "நாளுக்கு நாள் வளர்ந்து வருவது ஒரு புதிய ஆணையுக்கான அழைப்பு - தேர்தலை நடத்துவதை தெளிவாகச் சொல்லுங்கள்! இலங்கை மக்களின் துன்பத்தைப் போக்குவதற்கான உடனடிப் பிரச்சினையின் தேவைகளை அரசியல் தாண்டிச் செல்வது எவ்வளவு துயரமானது. இது உண்மையிலேயே ஒரு சோகமான நிலை.",
        "(எழுத்தாளர் நியூஸ்லைன் லைவ் TV1 இன் தொகுப்பாளர் ஆவார் மற்றும் farazcolombo@gmail.com வழியாக அணுகலாம்.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "60 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாத வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆறாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சார்லஸ் அட்லஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1994 முதல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முக்கிய கதை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்திரஜித் குமாரசுவாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "$ 12 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 10 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாற்றுக் கொள்கைகளுக்கான மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாக்கியசோதி சரவணமுத்து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெஞ்ச்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நியூஸ்லைன் நேரலை TV1",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}