{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-bakers-want-price-controls-on-poultry-farmers-in-shortage-solution-98548/",
  "time_ut": 1660471500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s bakers want price controls on poultry farmers in shortage solution",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s bakers want price controls on poultry farmers in shortage solution",
      "author": "Neshella Perera",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s bakers and confectionery makers want the government to impose controls on their suppliers such as egg farmers, after the central bank printed money, despite the emergence of blackmarkets and collapse of supply due to such action in the recent past.",
        "“We are asking the government to intervene and impose price controls to reduce the prices of flour, eggs and margarine,” NK Jayawardena Head of All Ceylon Bakery Owner’s Association (ACBOA) told EconomyNext.",
        "“If the government would intervene and levy measures to control abnormal price increments, it would enable sellers to pass on the benefits to consumers.”",
        "According to Jayawardena the price of bread and a bun could be brought down by at least 25 to 50 rupees if the government intervenes.",
        "Jayawardene did not call for price controls on his own industry only on suppliers. Price control in the recent past have led to shortages and blackmarkets.",
        "Jayawardene’s solution could lead eggs going off the shelves, killing of more layer chicken prematurely for meat and leaving many other sectors such as restaurants and even ordinary consumers without eggs.",
        "Higher egg prices on the other hand is an automatic clearing price which matches demand and supply and will eventually drive up supply.",
        "Jayawardene did not call for price controls on their own industry.",
        "The price of a loaf of bread ranges between 195 rupees to 250 rupees.",
        "Egg is sold between 65-70 rupees while flour per kg is 310 rupees.",
        "Egg prices have sharply risen after a shortage in animal feed, the price of an egg has increased by 250 percent compared to eggs since October 2021.",
        "Related – Sri Lanka chicken, egg prices soar due to demand spike, animal feed shortage",
        "The association members also want the government to import eggs as the local prices have hit the roofs due to expensive feed costs.",
        "Jayawardena said, “There is no stability in the industry, flour prices are increasing every day and cooking fat prices are exceeding the reach of the industry.”",
        "In South India, eggs retail at lower rates compared to Sri Lanka, thus he encourages the government to import from overseas to bring the costs down.",
        "The association has submitted a written proposal in this regard to the Ministry of Trade, as per Jayawardena Head of All Ceylon Bakery Owner’s Association (ACBOA).",
        "“The economic crisis has resulted in each cost of production increased by more than 200%, the entire industry is on survival instinct,”  SD Suriyakumara, President of the Lanka Confectionery Manufacturers Association (LCMA), told EconomyNext.",
        "Sri Lanka’s food inflation has skyrocketed to 90.9% and bakeries, confectioneries and eateries are increasingly finding it difficult to curtail costs and bare up revenue.",
        "Suriyakumara said that the prices of flour have been adjusted 11 times so far this year, while retail prices of eggs and margarine are abnormally increasing and expenditure has reached a high magnitude with packaging expenditure alongside electricity tariffs that were made effective from Wednesday (10).",
        "Sri Lanka’s Trade and Food Security Minister Nalin Fernando has also announced that they will use 20 million US dollars from a billion US dollar credit line from India to import maize to make animal feed. (Colombo/Aug14/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jayawardena Head",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ACBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "at least 25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Egg",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between 65-70",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "310",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "250 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "October 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Jayawardena",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Trade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayawardena Head",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ACBOA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 200%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SD Suriyakumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Lanka Confectionery Manufacturers Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "90.9%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Suriyakumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nalin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "billion US dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ බේකරිකරුවන්ට අවශ්‍ය වන්නේ කුකුළු ගොවීන් හිඟ විසඳුමක මිල පාලනය කිරීමයි",
      "author": "නෙෂෙල්ලා පෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ බේකරිකරුවන්ට සහ රසකැවිලි නිෂ්පාදකයින්ට අවශ්‍ය වී ඇත්තේ පසුගිය කාලයේ එවැනි ක්‍රියාවන් හේතුවෙන් බ්ලැක් මාර්කට් බිහිවී සැපයුම බිඳවැටී තිබියදීත්, මහ බැංකුව මුදල් මුද්‍රණය කිරීමෙන් පසු බිත්තර ගොවීන් වැනි ඔවුන්ගේ සැපයුම්කරුවන්ට රජය විසින් පාලනයක් පනවන ලෙසයි.",
        "\"පිටි, බිත්තර සහ මාගරින් මිල අඩු කිරීම සඳහා රජය මැදිහත් වී මිල පාලනයක් පනවන ලෙස අපි රජයෙන් ඉල්ලා සිටිමු\" යනුවෙන් සමස්ත ලංකා බේකරි හිමියන්ගේ සංගමයේ (ACBOA) ප්‍රධානී එන්.කේ ජයවර්ධන EconomyNext වෙත පැවසීය.",
        "\"රජය මැදිහත් වී අසාමාන්‍ය මිල වර්ධක පාලනය කිරීමට පියවර ගන්නේ නම්, එහි ප්‍රතිලාභ පාරිභෝගිකයින් වෙත ලබා දීමට විකුණුම්කරුවන්ට හැකි වේ.\"",
        "ජයවර්ධන මහතා පවසන පරිදි රජය මැදිහත් වුවහොත් පාන් සහ බනිස් මිල රුපියල් 25 ත් 50 ත් අතර ප්‍රමාණයකින් අඩු කළ හැකිය.",
        "ජයවර්ධන තම කර්මාන්තයේ මිල පාලනය සඳහා සැපයුම්කරුවන් මත පමණක් ඉල්ලා සිටියේ නැත. පසුගිය කාලයේ මිල පාලනය නිසා හිඟයන් සහ කළු කඩ ඇති විය.",
        "ජයවර්ධනගේ විසඳුම මඟින් බිත්තර රාක්කයෙන් ඉවතට යාම, මස් සඳහා වැඩි කුකුල් මස් අකාලයේ මරා දැමීම සහ අවන්හල් සහ සාමාන්‍ය පාරිභෝගිකයින්ට පවා බිත්තර නොමැතිව ඉතිරි විය හැකිය.",
        "අනෙක් අතට ඉහළ බිත්තර මිල යනු ඉල්ලුමට සහ සැපයුමට ගැලපෙන ස්වයංක්‍රීය නිෂ්කාශන මිලක් වන අතර අවසානයේ සැපයුම ඉහළ නංවනු ඇත.",
        "ජයවර්ධන තම කර්මාන්තයේ මිල පාලනයක් ඉල්ලා සිටියේ නැත.",
        "පාන් ගෙඩියක මිල රුපියල් 195 සිට රුපියල් 250 දක්වා පරාසයක පවතී.",
        "බිත්තරයක් රුපියල් 65-70 අතර අලෙවි වන අතර පිටි කිලෝවක් රුපියල් 310 කි.",
        "සත්ව ආහාර හිඟයකින් පසු බිත්තර මිල සීග්‍රයෙන් ඉහළ ගොස් ඇති අතර, 2021 ඔක්තෝම්බර් මාසයේ සිට බිත්තර මිලට සාපේක්ෂව බිත්තරයක මිල සියයට 250 කින් ඉහළ ගොස් තිබේ.",
        "ආශ්‍රිත - ඉල්ලුම වැඩිවීම, සත්ව ආහාර හිඟය හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකා කුකුළු මස්, බිත්තර මිල ඉහළ යයි",
        "අධික ආහාර පිරිවැය හේතුවෙන් දේශීය මිල ගණන් වහලයට වැදී ඇති බැවින් රජය බිත්තර ආනයනය කරන ලෙස සංගමයේ සාමාජිකයින් ද ඉල්ලා සිටිති.",
        "ජයවර්ධන පැවසුවේ, “කර්මාන්තයේ ස්ථාවරත්වයක් නැහැ, පිටි මිල දිනෙන් දින ඉහළ යමින් පවතින අතර, පිසීමේ මේද මිල කර්මාන්තයේ සීමාව ඉක්මවා යමින් පවතිනවා.”",
        "ශ්‍රී ලංකාව හා සසඳන විට දකුණු ඉන්දියාවේ බිත්තර සිල්ලර මිල අඩු බැවින් පිරිවැය අඩු කිරීම සඳහා විදේශයන්ගෙන් ආනයනය කිරීමට ඔහු රජය දිරිමත් කරයි.",
        "සමස්ත ලංකා බේකරි හිමියන්ගේ සංගමයේ (ACBOA) ප්‍රධානී ජයවර්ධන මහතාට අනුව එම සංගමය මේ සම්බන්ධයෙන් ලිඛිත යෝජනාවක් වෙළඳ අමාත්‍යාංශයට ඉදිරිපත් කර ඇත.",
        "\"ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් එක් එක් නිෂ්පාදන පිරිවැය 200%කට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයකින් ඉහළ ගොස් ඇත, සමස්ත කර්මාන්තයම පැවැත්මේ සහජ බුද්ධිය මත පවතී,\" ලංකා රසකැවිලි නිෂ්පාදකයින්ගේ සංගමයේ (LCMA) සභාපති එස්ඩී සූරියකුමාර EconomyNext වෙත පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආහාර උද්ධමනය 90.9% දක්වා ඉහළ ගොස් ඇති අතර බේකරි, රසකැවිලි සහ ආපන ශාලා වියදම් අඩු කර ගැනීමට සහ ආදායම දරා ගැනීමට අපහසු වෙමින් පවතී.",
        "සූරියකුමාර කියා සිටියේ මේ වසරේ මේ දක්වා 11 වතාවක් පිටි මිල වෙනස් කර ඇති අතර බිත්තර සහ මාගරින් සිල්ලර මිල අසාමාන්‍ය ලෙස ඉහළ යමින් පවතින අතර බදාදා (10) සිට ක්‍රියාත්මක වූ විදුලි ගාස්තු සමඟ ඇසුරුම් වියදම් සමඟ වියදම ඉහළ මට්ටමකට පැමිණ ඇති බවයි.",
        "සත්ත්ව ආහාර නිෂ්පාදනය සඳහා බඩඉරිඟු ආනයනය කිරීම සඳහා ඉන්දියාවෙන් ඩොලර් බිලියනයක ණය මාර්ගයෙන් ඩොලර් මිලියන 20 ක් භාවිතා කරන බව ශ්‍රී ලංකාවේ වෙළඳ හා ආහාර සුරක්ෂිතතා අමාත්‍ය නලින් ප්‍රනාන්දු ද ප්‍රකාශ කළේය. (කොළඹ/අගෝ.14/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයවර්ධන ප්‍රධානියා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ACBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිත්තරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "65-70 අතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "310",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 250 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021 ඔක්තෝබර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජයවර්ධන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වෙළඳ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයවර්ධන ප්‍රධානියා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ACBOA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200% කට වඩා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "එස්.ඩී.සූරියකුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා රසකැවිලි නිෂ්පාදකයින්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "90.9%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Suriyakumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 20 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் பேக்கர்கள் பற்றாக்குறை தீர்வில் கோழிப்பண்ணையாளர்கள் மீதான விலைக் கட்டுப்பாட்டை விரும்புகிறார்கள்",
      "author": "நெஷெல்லா பெரேரா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையின் பேக்கர்கள் மற்றும் தின்பண்ட தயாரிப்பாளர்கள், மத்திய வங்கி பணம் அச்சடித்த பின்னர், சமீப காலங்களில் இதுபோன்ற நடவடிக்கைகளால் கறுப்பு சந்தைகள் தோன்றி விநியோகம் சரிந்த போதிலும், முட்டை விவசாயிகள் போன்ற சப்ளையர்கள் மீது அரசாங்கம் கட்டுப்பாடுகளை விதிக்க வேண்டும் என்று விரும்புகின்றனர்.",
        "\"மாவு, முட்டை மற்றும் வெண்ணெயின் விலைகளைக் குறைக்க அரசாங்கம் தலையிட்டு விலைக் கட்டுப்பாட்டை விதிக்குமாறு நாங்கள் கேட்டுக்கொள்கிறோம்\" என்று அகில இலங்கை பேக்கரி உரிமையாளர் சங்கத்தின் (ACBOA) தலைவர் என்.கே.ஜெயவர்தன EconomyNext இடம் தெரிவித்தார்.",
        "\"அரசாங்கம் தலையிட்டு, வழக்கத்திற்கு மாறான விலைவாசி உயர்வைக் கட்டுப்படுத்த நடவடிக்கை எடுத்தால், விற்பனையாளர்கள் அதன் பலனை நுகர்வோருக்கு வழங்க முடியும்.\"",
        "ஜயவர்தனவின் கூற்றுப்படி, அரசாங்கம் தலையிட்டால் ரொட்டி மற்றும் ஒரு ரொட்டியின் விலை குறைந்தது 25 முதல் 50 ரூபாவால் குறைக்கப்படலாம்.",
        "ஜயவர்தன, சப்ளையர்கள் மீது மட்டும் தனது சொந்தத் தொழிலில் விலைக் கட்டுப்பாடுகளை கோரவில்லை. சமீபகாலமாக விலைக் கட்டுப்பாடு, தட்டுப்பாடு மற்றும் பிளாக் மார்க்கெட்களுக்கு வழிவகுத்தது.",
        "ஜெயவர்த்தனேவின் தீர்வு முட்டைகளை அலமாரியில் இருந்து வெளியேற வழிவகுக்கலாம், இறைச்சிக்காக அதிக அடுக்கு கோழிகளை முன்கூட்டியே கொன்றுவிடலாம் மற்றும் உணவகங்கள் மற்றும் சாதாரண நுகர்வோர் போன்ற பல துறைகளை முட்டைகள் இல்லாமல் விடலாம்.",
        "மறுபுறம் அதிக முட்டை விலை என்பது ஒரு தானியங்கி தீர்வு விலையாகும், இது தேவை மற்றும் விநியோகத்துடன் பொருந்துகிறது மற்றும் இறுதியில் விநியோகத்தை அதிகரிக்கும்.",
        "ஜெயவர்த்தனே அவர்களின் சொந்தத் தொழிலில் விலைக் கட்டுப்பாட்டைக் கோரவில்லை.",
        "ஒரு ரொட்டியின் விலை 195 ரூபாய் முதல் 250 ரூபாய் வரை உள்ளது.",
        "ஒரு கிலோ மாவு 310 ரூபாயாகவும், முட்டை 65 முதல் 70 ரூபாய் வரையிலும் விற்பனை செய்யப்படுகிறது.",
        "கால்நடைத் தீவனப் பற்றாக்குறைக்குப் பிறகு முட்டை விலை கடுமையாக உயர்ந்துள்ளது, அக்டோபர் 2021 முதல் முட்டையுடன் ஒப்பிடும்போது முட்டையின் விலை 250 சதவீதம் அதிகரித்துள்ளது.",
        "தொடர்புடையது - தேவை அதிகரிப்பு, கால்நடை தீவன தட்டுப்பாடு காரணமாக இலங்கை கோழி, முட்டை விலை உயர்கிறது",
        "விலையுயர்ந்த தீவனச் செலவுகளால் உள்ளூர் விலைகள் கூரைகளைத் தாக்கியுள்ளதால், அரசாங்கம் முட்டைகளை இறக்குமதி செய்ய வேண்டும் என்றும் சங்க உறுப்பினர்கள் விரும்புகின்றனர்.",
        "ஜயவர்தன, \"தொழில்துறையில் ஸ்திரத்தன்மை இல்லை, மாவின் விலைகள் ஒவ்வொரு நாளும் அதிகரித்து வருகின்றன, மேலும் சமையல் கொழுப்பு விலைகள் தொழில்துறையின் வரம்பிற்கு அப்பாற்பட்டுள்ளன.\"",
        "தென்னிந்தியாவில், இலங்கையுடன் ஒப்பிடுகையில் குறைந்த விலையில் முட்டை சில்லறை விற்பனை செய்யப்படுகிறது, இதனால் செலவுகளைக் குறைக்க வெளிநாடுகளில் இருந்து இறக்குமதி செய்ய அரசாங்கத்தை ஊக்குவிக்கிறார்.",
        "அகில இலங்கை பேக்கரி உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் (ACBOA) தலைவர் ஜயவர்தன தெரிவித்தபடி, இது தொடர்பான எழுத்துமூலமான முன்மொழிவை வர்த்தக அமைச்சுக்கு சங்கம் சமர்ப்பித்துள்ளது.",
        "\"பொருளாதார நெருக்கடியின் விளைவாக ஒவ்வொரு உற்பத்திச் செலவும் 200% க்கும் அதிகமாக அதிகரித்துள்ளது, முழுத் தொழில்துறையும் உயிர்வாழும் உள்ளுணர்வில் உள்ளது\" என்று லங்கா மிட்டாய் உற்பத்தியாளர்கள் சங்கத்தின் (LCMA) தலைவர் எஸ்.டி.சூரியகுமார EconomyNext இடம் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையின் உணவுப் பணவீக்கம் 90.9% ஆக உயர்ந்துள்ளது மற்றும் பேக்கரிகள், தின்பண்டங்கள் மற்றும் உணவகங்கள் அதிகளவில் செலவுகளைக் குறைப்பதற்கும் வருவாயைக் குறைப்பதற்கும் கடினமாக உள்ளது.",
        "இந்த வருடத்தில் இதுவரை 11 தடவை மாவின் விலைகள் மாற்றியமைக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், அதேவேளையில் முட்டை மற்றும் வெண்ணெயின் சில்லறை விலைகள் அசாதாரணமாக அதிகரித்து வருவதாகவும், புதன் (10) முதல் அமுலுக்கு வரும் மின்சார கட்டணங்களுடன் பொதியிடல் செலவினங்களுடன் செலவினம் அதிக அளவை எட்டியுள்ளதாகவும் சூரியகுமார தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையின் வர்த்தக மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பு அமைச்சர் நளின் பெர்னாண்டோ, இந்தியாவில் இருந்து ஒரு பில்லியன் அமெரிக்க டொலர் கடனிலிருந்து 20 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை கால்நடைத் தீவனம் தயாரிப்பதற்காக சோளத்தை இறக்குமதி செய்ய பயன்படுத்தவுள்ளதாக அறிவித்துள்ளார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்14/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெயவர்த்தனா தலைமை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏசிபிஓஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "65-70 இடையே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "310",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "250 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜெயவர்தன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தென் இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வர்த்தக அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெயவர்த்தனா தலைமை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏசிபிஓஏ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி.சூரியகுமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லங்கா மிட்டாய் உற்பத்தியாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "90.9%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Suriyakumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}