{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Federation-of-Renewable-Energy-Developers-holds-inaugural-meeting/34-738037",
  "time_ut": 1659040192,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Federation of Renewable Energy Developers holds inaugural meeting",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Federation of Renewable Energy Developers holds inaugural meeting",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "New inclusive body to provide policy and technical guidance to relevant Ministries, state agencies, consultative committees and other development organisations as Sri Lanka pursues a target of 70% renewable energy by 2030",
        "With renewable energy emerging as a vital need to address mounting national and global energy requirements, the Federation of Renewable Energy Developers (FRED) held its inaugural meeting on 22 July.",
        "The FRED, which is an Approved Association of the Ceylon Chamber of Commerce, will provide a unifying voice for the renewable energy sector in Sri Lanka, promoting the promotion and adoption of advanced, efficient, and sustainable technology and policies that will promote and benefit the country’s long-term sustainable energy requirements and goals.",
        "The federation will comprise the renewable energy industry associations including the Small Hydro Power Developers Association, the Grid Connected Solar Power Association, Wind Power Association and the Bio Energy Association of Sri Lanka, comprising of over 750Mw of operational projects connected to national grid as well as other industry stakeholders including investors, developers, science and technology professionals, etc.",
        "With the wealth of expertise and experience at its disposal, the FRED aims to constructively contribute towards the development of a sustainable framework for renewable energy generation, while also ensuring Sri Lanka meets its international commitments towards climate change mitigation, and sustainable development goals.",
        "In its capacity as an apex industry representative, the FRED will be well placed to provide policy and technical guidance to relevant Ministries, state agencies, consultative committees and other development organisations, as Sri Lanka pursues a target of 70% renewable energy by 2030 in line with the goal of zero carbon by 2050 as mandated by the Paris Agreement.",
        "WKV Hydro Technics Ltd. CEO Thusitha Peiris was elected as President of the FRED for 2022/23 and WindForce PLC MD Manjula Perera, was elected as Vice-President. WindForce PLC CEO Lasith Wimalasena and Solar Ray Energy Ltd. MD Chamil Silva were elected as Secretary and Treasurer respectively.",
        "Council Members elected for 2022/23 are Brio Ltd. Director Warna Dahanayake, Senok Group of Companies Founder and President Noel Selvanayagam, Ceylex Renewables Ltd. CEO Sameera Ganegoda, Geotech Ltd. Director Parakrama Jayasinghe and Eco Power Group CEO/ Director Firdowsy Ismail representing the respective renewable energy development associations"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Federation of Renewable Energy Developers",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Federation of Renewable Energy Developers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "an Approved Association of the Ceylon Chamber of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hydro Power Developers Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Grid Connected Solar Power Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wind Power Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bio Energy Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 750Mw",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2050",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Paris Agreement",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hydro Technics Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thusitha Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WindForce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MD",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Manjula Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WindForce PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lasith Wimalasena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Solar Ray Energy Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chamil Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Brio Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Warna Dahanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Senok Group of Companies Founder",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Noel Selvanayagam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceylex Renewables Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sameera Ganegoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Geotech Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parakrama Jayasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eco Power Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Firdowsy Ismail",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පුනර්ජනනීය බලශක්ති සංවර්ධකයින්ගේ සම්මේලනය සමාරම්භක රැස්වීමක් පවත්වයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "2030 වන විට ශ්‍රී ලංකාව 70% පුනර්ජනනීය බලශක්ති ඉලක්කයක් හඹා යන බැවින් අදාළ අමාත්‍යාංශ, රාජ්‍ය ආයතන, උපදේශන කමිටු සහ අනෙකුත් සංවර්ධන සංවිධාන සඳහා ප්‍රතිපත්ති සහ තාක්ෂණික මාර්ගෝපදේශ සැපයීම සඳහා නව ඇතුළත් කිරීමේ ආයතනයක්",
        "පුනර්ජනනීය බලශක්තිය ඉහළ යන ජාතික සහ ගෝලීය බලශක්ති අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා අත්‍යවශ්‍ය අවශ්‍යතාවයක් ලෙස මතුවෙමින් පවතින අතර, පුනර්ජනනීය බලශක්ති සංවර්ධකයින්ගේ සම්මේලනය (FRED) ජූලි 22 දින සිය මංගල රැස්වීම පැවැත්වීය.",
        "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලයේ අනුමත සංගමයක් වන FRED, ශ්‍රී ලංකාවේ පුනර්ජනනීය බලශක්ති ක්ෂේත්‍රය සඳහා ඒකාබද්ධ හඬක් සපයන අතර, උසස්, කාර්යක්ෂම සහ තිරසාර තාක්‍ෂණය සහ ප්‍රතිපත්ති ප්‍රවර්ධනය කිරීම සහ ප්‍රවර්ධනය කිරීම ප්‍රවර්ධනය කිරීම සහ ප්‍රතිලාභ ලබා දෙනු ඇත. රටේ දිගුකාලීන තිරසාර බලශක්ති අවශ්‍යතා සහ ඉලක්ක.",
        "ජාතික විදුලිබල පද්ධතියට මෙන්ම මෙගාවොට් 750කට අධික මෙහෙයුම් ව්‍යාපෘතිවලින් සමන්විත කුඩා ජල විදුලි සංවර්ධකයන්ගේ සංගමය, ජාල සම්බන්ධිත සූර්ය බලශක්ති සංගමය, සුළං බලශක්ති සංගමය සහ ශ්‍රී ලංකා ජෛව බලශක්ති සංගමය ඇතුළු පුනර්ජනනීය බලශක්ති කර්මාන්ත සංගම්වලින් සම්මේලනය සමන්විත වේ. ආයෝජකයින්, සංවර්ධකයින්, විද්‍යා හා තාක්ෂණ වෘත්තිකයන් ඇතුළු අනෙකුත් කර්මාන්ත පාර්ශවකරුවන්.",
        "විශේෂඥ දැනුම සහ අත්දැකීම් සම්භාරය සමඟින්, FRED හි අරමුණ වන්නේ පුනර්ජනනීය බලශක්ති උත්පාදනය සඳහා තිරසාර රාමුවක් සංවර්ධනය කිරීම සඳහා නිර්මාණාත්මක දායකත්වයක් ලබා දෙන අතරම දේශගුණික විපර්යාස අවම කිරීම සහ තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක සඳහා වන ජාත්‍යන්තර කැපවීම් ශ්‍රී ලංකාව සපුරාලීම සහතික කිරීමයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව 2030 වන විට 70% පුනර්ජනනීය බලශක්ති ඉලක්කයක් හඹා යන බැවින්, ඉහළම කර්මාන්ත නියෝජිතයෙකු ලෙස, FRED අදාළ අමාත්‍යාංශ, රාජ්‍ය ආයතන, උපදේශන කමිටු සහ අනෙකුත් සංවර්ධන සංවිධාන සඳහා ප්‍රතිපත්ති සහ තාක්ෂණික මාර්ගෝපදේශ සැපයීමට හොඳින් කටයුතු කරනු ඇත. පැරිස් ගිවිසුම මගින් නියම කර ඇති පරිදි 2050 වන විට කාබන් ශුන්‍ය කිරීමේ ඉලක්කය සමඟ.",
        "WKV Hydro Technics Ltd. ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී තුසිත පීරිස් 2022/23 සඳහා FRED හි සභාපති ලෙස තේරී පත් වූ අතර WindForce PLC MD මංජුල පෙරේරා උප සභාපති ලෙස තේරී පත් විය. WindForce PLC හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ලසිත් විමලසේන සහ Solar Ray Energy Ltd. MD චමිල් සිල්වා පිළිවෙලින් ලේකම් සහ භාණ්ඩාගාරික ලෙස තේරී පත් විය.",
        "2022/23 සඳහා තේරී පත් වූ කවුන්සිලයේ සාමාජිකයින් වන්නේ Brio Ltd. අධ්‍යක්ෂ වර්ණ දහනායක, Senok සමූහ ව්‍යාපාරයේ නිර්මාතෘ සහ සභාපති Noel Selvanayagam, Ceylex Renewables Ltd. ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සමීර ගනේගොඩ, Geotech Ltd. අධ්‍යක්ෂ පරාක්‍රම ජයසිංහ සහ Eco Power සමූහයේ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී/ අධ්‍යක්ෂ ඉස්මයිල් ෆිර්ඩ් නියෝජනය කරයි. අදාළ පුනර්ජනනීය බලශක්ති සංවර්ධන සංගම්"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පුනර්ජනනීය බලශක්ති සංවර්ධකයින්ගේ සම්මේලනය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුනර්ජනනීය බලශක්ති සංවර්ධකයින්ගේ සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 ජූලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලයේ අනුමත සංගමයක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජල විදුලි සංවර්ධක සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Grid Connected Solar Power සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුළං බලශක්ති සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ජෛව බලශක්ති සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "750Mw ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2050",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැරිස් ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hydro Technics Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුසිත පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සුළං බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MD",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මංජුල පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WindForce PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලසිත් විමලසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Solar Ray Energy Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චමිල් සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්‍රියෝ ලිමිටඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වර්ණ දහනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනොක් සමාගම් සමූහයේ නිර්මාතෘ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නොයෙල් සෙල්වනායගම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceylex Renewables Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමීර ගනේගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Geotech Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරාක්‍රම ජයසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eco Power Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆිර්දවුසි ඉස්මයිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி டெவலப்பர்களின் கூட்டமைப்பு தொடக்கக் கூட்டத்தை நடத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "2030 ஆம் ஆண்டளவில் இலங்கை 70% புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றலை இலக்காகக் கொண்டுள்ள நிலையில், சம்பந்தப்பட்ட அமைச்சுக்கள், அரச நிறுவனங்கள், ஆலோசனைக் குழுக்கள் மற்றும் ஏனைய அபிவிருத்தி நிறுவனங்களுக்கு கொள்கை மற்றும் தொழில்நுட்ப வழிகாட்டல்களை வழங்குவதற்கான புதிய உள்ளடக்கிய அமைப்பு",
        "புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றல் அதிகரித்து வரும் தேசிய மற்றும் உலகளாவிய எரிசக்தி தேவைகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கான ஒரு முக்கிய தேவையாக உருவாகி வரும் நிலையில், புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி உருவாக்குநர்களின் கூட்டமைப்பு (FRED) அதன் தொடக்க கூட்டத்தை ஜூலை 22 அன்று நடத்தியது.",
        "இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனத்தின் அங்கீகரிக்கப்பட்ட சங்கமான FRED, இலங்கையில் புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தித் துறைக்கு ஒருங்கிணைக்கும் குரலை வழங்கும், மேம்பட்ட, திறமையான மற்றும் நிலையான தொழில்நுட்பம் மற்றும் கொள்கைகளை மேம்படுத்துதல் மற்றும் ஏற்றுக்கொள்வதை ஊக்குவிக்கும். நாட்டின் நீண்ட கால நிலையான ஆற்றல் தேவைகள் மற்றும் இலக்குகள்.",
        "கூட்டமைப்பானது சிறு நீர் மின்சக்தி அபிவிருத்தியாளர்கள் சங்கம், கிரிட் இணைக்கப்பட்ட சூரிய சக்தி சங்கம், காற்றாலை சக்தி சங்கம் மற்றும் இலங்கையின் பயோ எனர்ஜி அசோசியேஷன் உள்ளிட்ட புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி தொழிற்சங்கங்களை உள்ளடக்கியதாக இருக்கும். முதலீட்டாளர்கள், டெவலப்பர்கள், அறிவியல் மற்றும் தொழில்நுட்ப வல்லுநர்கள் உள்ளிட்ட பிற தொழில் பங்குதாரர்கள்.",
        "நிபுணத்துவம் மற்றும் அனுபவத்தின் செல்வத்துடன், புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி உற்பத்திக்கான நிலையான கட்டமைப்பின் வளர்ச்சிக்கு ஆக்கப்பூர்வமாக பங்களிப்பதை FRED நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, அதே நேரத்தில் காலநிலை மாற்றத்தைத் தணித்தல் மற்றும் நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகளை நோக்கி இலங்கை தனது சர்வதேச கடமைகளை நிறைவேற்றுவதை உறுதிப்படுத்துகிறது.",
        "2030 ஆம் ஆண்டளவில் இலங்கையானது 70% புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தியை இலக்காகக் கொண்டு செயற்படுவதால், FRED ஒரு உயர்மட்ட தொழிற்துறை பிரதிநிதி என்ற வகையில், சம்பந்தப்பட்ட அமைச்சுக்கள், அரச முகவர் நிலையங்கள், ஆலோசனைக் குழுக்கள் மற்றும் ஏனைய அபிவிருத்தி நிறுவனங்களுக்கு கொள்கை மற்றும் தொழில்நுட்ப வழிகாட்டல்களை வழங்குவதற்கு நன்கு நிலைநிறுத்தப்படும். பாரிஸ் உடன்படிக்கையின்படி 2050 இல் பூஜ்ஜிய கார்பன் இலக்குடன்.",
        "WKV Hydro Technics Ltd. CEO துசித பீரிஸ் 2022/23க்கான FRED இன் தலைவராகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார் மற்றும் WindForce PLC MD மஞ்சுள பெரேரா, துணைத் தலைவராகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். WindForce PLC CEO லசித் விமலசேன மற்றும் Solar Ray Energy Ltd. MD சமில் சில்வா ஆகியோர் முறையே செயலாளராகவும் பொருளாளராகவும் தெரிவு செய்யப்பட்டனர்.",
        "2022/23 க்கு தெரிவு செய்யப்பட்ட சபை உறுப்பினர்கள் பிரியோ லிமிடெட். பணிப்பாளர் வர்ண தஹநாயக்க, செனோக் குழும நிறுவனர் மற்றும் தலைவர் நோயல் செல்வநாயகம், Ceylex Renewables Ltd. CEO சமீர கணேகொட, Geotech Ltd. பணிப்பாளர் பராக்கிரம ஜயசிங்க மற்றும் Eco Power குழுவின் CEO/ இயக்குனர் ஃபிர்டோவ் ஆகியோர் பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகின்றனர். தொடர்புடைய புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றல் மேம்பாட்டு சங்கங்கள்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி உருவாக்குநர்களின் கூட்டமைப்பு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி உருவாக்குநர்களின் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனத்தின் அங்கீகரிக்கப்பட்ட சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹைட்ரோ பவர் டெவலப்பர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிரிட் இணைக்கப்பட்ட சூரிய சக்தி சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காற்றாலை சக்தி சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் உயிர் ஆற்றல் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "750 மெகாவாட்டிற்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2050",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ் ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹைட்ரோ டெக்னிக்ஸ் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துசித பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விண்ட்ஃபோர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்.டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மஞ்சுளா பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விண்ட்ஃபோர்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லசித் விமலசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சோலார் ரே எனர்ஜி லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமில் சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரியோ லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வர்ண தஹநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செனோக் குழும நிறுவனங்களின் நிறுவனர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நோயல் செல்வநாயகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceylex Renewables Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமீர கனேகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜியோடெக் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பராக்கிரம ஜெயசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுற்றுச்சூழல் சக்தி குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃபிர்தௌசி இஸ்மாயில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}