{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130673",
  "time_ut": 1656835349,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "புவிசார் அரசியலும்  புதுப்புது பரிகாரிகளும்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Refugees and the West's Double Role",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "If the medicine is not sought at the right time, it becomes a 'chronic disease'. At such times people seek all kinds of remedies. At a moment when nothing is being fixed, they start to think that it is a conspiracy. Then they will run in search of remedies.",
        "But it takes a long time for them to realize that uncaring doctors and bogus healers are actually causing the disease to become chronic or incurable. Attempts to find a solution to the political and economic crises in Sri Lanka should also be viewed from this perspective.",
        "The public has come to the middle of the road as the people in charge are taking salty measures without identifying the root causes of the problems they have been facing for a long time and not making realistic plans to solve them.",
        "They will understand that there are many reasons beyond that. In particular, the political agenda of influential multinational leaders and parties and the geopolitical dominance of countries such as America, China and India are behind this.",
        "Meanwhile, behind the major changes taking place in Sri Lanka are the secrets of foreign countries. Every foreign country is concerned about the affairs of Sri Lanka with a plan.",
        "The geographical location of Sri Lanka and the natural resources found here are very important. Therefore, some countries are thinking of using the island of Sri Lanka as a platform to ensure their geographical dominance and exploit the enemy country.",
        "These countries want to use our country's natural resources, ports and political conditions for their own needs. One or two countries are considering keeping this small nation hanging like a 'tear drop of Asia' as an undeclared state.",
        "With the dollar crisis, inflation, and the level of demand for goods, we are narrowing our horizons. It is almost impossible to research it as everyone is struggling with personal and life crises.",
        "In this background, as usual in times of economic crisis, many 'fixers' from the political, governance and policy-making sectors have cheated the people. Or we are being deceived by the remedies. These include domestic remedies. There are also remedies related to foreign countries.",
        "Sri Lanka is a resource-rich country. The people are good too. Apart from a few legislaments that can be counted on one's fingers like the Sinhala Act, in general Sri Lanka's constitution or laws are not that bad.",
        "So, the question arises as to why the country and the people have come to the middle ground today. Civil war, terrorist attacks, ethnic riots, ethnic oppression, the perpetrators, the political leaders who attacked them behind the scenes and the Corona crisis can be listed.",
        "But now there is political and economic devastation which was not there even during war, attacks and pandemic, and the main reason for that is not law or politics. The parties who implement it are the rulers.",
        "Take the Rajapaksa regime for example, that is, they said they need an absolute majority first, just like the healers asked to bring in precious stones for healing.",
        "Then they said the 20th amendment was necessary. Then they stood on one foot asking Bush to become a minister.",
        "After that, without any other option, Ranil Wickramasinghe said good remedy. They say that he will seek redress now. However, those who brought the country to this state were not punished. The loot was not recovered. Systematic change has not taught corrupt rulers a lesson.",
        "There was no change in system or structure other than 'pouring old wine into new cups'. In this background in Sri Lankan affairs in recent times; We are not ignorant of how America, China and India are doing.",
        "In Sri Lanka's crises, efforts are being made to amend the constitution without thinking that the laws are not the cause, but rather the rulers who implemented them.",
        "Similarly, we should understand the problem of Sri Lanka properly, give courage to the affected people (like the patient) and work diligently to heal the crises. It should not be a thousand and one deceptive foil."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sinhala Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Bush",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a thousand and one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "භූ දේශපාලනය සහ නවෝත්පාදනය",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "නියම වේලාවට බෙහෙත් නොබැලුවොත් එය ‘නිදන්ගත රෝගයක්’ බවට පත්වෙනවා. එවැනි අවස්ථාවලදී මිනිසුන් සෑම ආකාරයකම පිළියම් සොයයි. කිසිවක් නිවැරදි නොවන මොහොතක එය කුමන්ත්‍රණයක් යැයි ඔවුන් සිතන්නට පටන් ගනී. එවිට ඔවුන් පිළියම් සොයා දුවනු ඇත.",
        "නමුත් නොසැලකිලිමත් වෛද්‍යවරුන් සහ ව්‍යාජ වෛද්‍යවරුන් ඇත්ත වශයෙන්ම රෝගය නිදන්ගත වීමට හෝ සුව කළ නොහැකි වීමට හේතු වන බව ඔවුන්ට තේරුම් ගැනීමට බොහෝ කාලයක් ගත වේ. ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන හා ආර්ථික අර්බුදවලට විසඳුම් සෙවීමට දරන උත්සාහය ද බැලිය යුත්තේ මෙම දෘෂ්ටිකෝණයෙන් ය.",
        "කාලයක් තිස්සේ තමන් මුහුණ දෙන ප්‍රශ්නවලට මූලික හේතුව හඳුනා නොගෙන ඒවා විසඳීමට යථාර්ථවාදී සැලසුම් සකස් නොකර වගකිවයුත්තන් ලුණු ලේවා ක්‍රියා කිරීම නිසා මහජනතාව පාර මැදට පැමිණ ඇත.",
        "ඉන් එහාට බොහෝ හේතු තිබෙන බව ඔවුන්ට වැටහෙනු ඇත. විශේෂයෙන්ම බලගතු බහුජාතික නායකයන්ගේ සහ පක්ෂවල දේශපාලන න්‍යාය පත්‍රය සහ ඇමරිකාව, චීනය, ඉන්දියාව වැනි රටවල භූ දේශපාලන ආධිපත්‍යය මේ පිටුපස ඇත.",
        "මේ අතර ශ්‍රී ලංකාවේ සිදුවන ප්‍රධාන වෙනස්කම් පිටුපස ඇත්තේ විදේශ රටවල රහස් ය. සෑම විදේශ රටක්ම සැලසුමක් ඇතිව ශ්‍රී ලංකාවේ කටයුතු ගැන සැලකිලිමත් වෙනවා.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ භූගෝලීය පිහිටීම සහ මෙහි ඇති ස්වභාවික සම්පත් ඉතා වැදගත් වේ. එබැවින් ශ්‍රී ලංකා දූපත තම භූගෝලීය ආධිපත්‍යය තහවුරු කර ගනිමින් සතුරු රට ගසා කෑමට වේදිකාවක් කර ගැනීමට ඇතැම් රටවල් කල්පනා කරයි.",
        "මේ රටවලට අවශ්‍ය වෙලා තියෙන්නේ අපේ රටේ ස්වභාවික සම්පත්, වරාය සහ දේශපාලන තත්ත්වය තමන්ගේ අවශ්‍යතා සඳහා යොදාගන්නයි. මේ පුංචි ජාතිය ‘ආසියාවේ කඳුළු බිඳුවක්’ ලෙස එල්ලා තැබීමට රටවල් එකක් දෙකක් සලකා බලමින් සිටින්නේ ප්‍රකාශ නොකළ රාජ්‍යයක් ලෙසය.",
        "ඩොලර් අර්බුදය, උද්ධමනය සහ භාණ්ඩ සඳහා ඇති ඉල්ලුමේ මට්ටම සමඟ අපි අපගේ සීමාවන් පටු කරමින් සිටිමු. සෑම කෙනෙකුම පෞද්ගලික සහ ජීවන අර්බුද සමඟ පොරබදමින් සිටින බැවින් එය පර්යේෂණ කිරීම පාහේ කළ නොහැක්කකි.",
        "මේ පසුබිම තුළද සුපුරුදු පරිදි ආර්ථික අර්බුදකාරී කාලවලදී දේශපාලන, පාලන සහ ප්‍රතිපත්ති සම්පාදන ක්ෂේත්‍රවල බොහෝ ‘ෆික්ස් කරන්නන්’ ජනතාව රවටා ඇත. නැතිනම් පිළියම් වලට අපිව රැවටෙනවා. මේවාට ගෘහස්ථ පිළියම් ඇතුළත් වේ. විදේශ රටවලට සම්බන්ධ පිළියම් ද තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සම්පත් බහුල රටකි. ජනතාවත් හොඳයි.සිංහල පනත වගේ ඇඟිල්ලෙන් අල්ලන්න පුළුවන් ව්‍යවස්ථා කිහිපයක් හැර පොදුවේ ලංකාවේ ව්‍යවස්ථාව හෝ නීති ඒ තරම් නරක නැහැ.",
        "එසේනම් අද රටත් ජනතාවත් අතරමැදි තැනකට පැමිණ ඇත්තේ ඇයිද යන ප්‍රශ්නය මතු වේ. සිවිල් යුද්ධය, ත්‍රස්තවාදී ප්‍රහාර, වාර්ගික කෝලාහල, වාර්ගික පීඩනය, අපරාධකරුවන්, තිරය පිටුපස ඔවුන්ට පහර දුන් දේශපාලන නායකයින් සහ කොරෝනා අර්බුදය ලැයිස්තුගත කළ හැකිය.",
        "නමුත් යුද්ධය, ප්‍රහාර, වසංගත කාලවලදී පවා නොතිබූ දේශපාලන හා ආර්ථික විනාශයක් දැන් ඇති වී ඇති අතර එයට ප්‍රධාන හේතුව නීතිය හෝ දේශපාලනය නොවේ. එය ක්‍රියාත්මක කරන පාර්ශ්ව පාලකයෝ ය.",
        "උදාහරණයකට රාජපක්ෂ රෙජීමය ගන්න, ඒ කියන්නේ සනීප කරන්නන්ට වටිනා ගල් ගේන්න කිව්වා වගේ මුලින්ම පරම බහුතරයක් ඕන කිව්වා.",
        "එතකොට කිව්වා 20 වැනි සංශෝධනය අවශ්‍යයි කියලා. ඊට පස්සේ බුෂ්ට ඇමතිකම දෙන්න කියලා එක පයින් හිටියා.",
        "ඊට පස්සේ වෙන විකල්පයක් නැතිව රනිල් වික්‍රමසිංහ හොඳ පිළියමක් කිව්වා. ඔහු දැන් සහනයක් සොයන බව ඔවුහු කියති. නමුත් රට මේ තත්ත්වයට ගෙනා අයට දඬුවම් කළේ නැහැ. කොල්ලය නැවත ලැබුණේ නැහැ. ක්‍රමානුකූල වෙනස දූෂිත පාලකයන්ට පාඩමක් උගන්වා නැත.",
        "'පැරණි වයින් අලුත් කෝප්පවලට වත් කිරීම' හැර වෙනත් ක්‍රමයේ හෝ ව්‍යුහයේ වෙනසක් නොවීය. මේ පසුබිම තුළ මෑත කාලයේ ශ්‍රී ලංකාවේ කටයුතුවලදී; ඇමරිකාව, චීනය, ඉන්දියාව යන රටවල් අපි නොදන්නවා නොවේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුද වලදී ව්‍යවස්ථාව සංශෝධනය කිරීමට උත්සාහ දරන්නේ නීති හේතුව නොව ඒවා ක්‍රියාත්මක කළ පාලකයින් බව නොසිතාය.",
        "ඒ වගේ ම ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රශ්නය හරිහැටි තේරුම් ගෙන, විපතට පත් ජනතාවට (රෝගියා වැනි) ධෛර්යය ලබා දී, අර්බුද සුවපත් කිරීමට කැපවීමෙන් කටයුතු කළ යුතුයි. එය දහසකුත් එකක් රැවටිලිකාර තීරුවක් නොවිය යුතුය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංහල පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "බුෂ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දහසකුත් එකක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புவிசார் அரசியலும்  புதுப்புது பரிகாரிகளும்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "நோய்களுக்குஉரியகாலத்தில் மருந்தைத் தேடவில்லைஎன்றால் அது‘நாட்பட்டவியாதியாக’ஆகிவிடுகின்றது. இப்படியானதருணங்களில் மக்கள்எல்லாவகையானவைத்தியமுறைகளையும் தேடுவார்கள். எதுவும் சரிப்பட்டுவராதஒருதருணத்தில் ‘இது கண்ணூறு,செய்வினை,சதி’என்றும் சிந்திக்கத் தலைப்பட்டுவிடுவார்கள். அப்போதுஅவர்கள் பரிகாரிகளைத் தேடிஓடுவார்கள்.",
        "ஆனால் உண்மையிலேயேநோய் குணமாகாமல் விடுவதற்கு அல்லது நாட்பட்டதாகி விடுவதற்கு அக்கறையற்றவைத்தியர்களும்,போலிப் பரிகாரிகளும் காரணமாகிவிடுகின்றார்கள் என்பதைஅவர்கள் உணரநீண்டகாலம் எடுக்கும். இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ளஅரசியல் மற்றும் பொருளாதாரநெருக்கடிகளுக்கானதீர்வைத் தேடும் முயற்சிகளையும் இந்தக் கோணத்திலேயேநோக்கவேண்டியுள்ளது.",
        "மக்கள் நீண்டகாலமாகஎதிர்கொள்ளும் பிரச்சினைகளின் மூலவேர்களைக் கண்டறிந்து, அதனை தீர்த்துவைப்பதற்காக உண்மைக்குண்மையான காத்திரமான திட்டங்களைவகுக்காது, பொறுப்புவாய்ந்தவர்கள் உப்புக்குச்சப்பான நடவடிக்கைகளை எடுத்துக் கொண்டிருக்கின்றமையால் பொதுமக்கள் நடுத்தெருவுக்கு வந்துள்ளனர்.",
        "அதற்குஅப்பாலானபலகாரணகாரியங்களும் இருப்பதைஅவர்கள்புரிந்துகொள்வார்கள். குறிப்பாக,செல்வாக்குமிக்கபெருந்தேசியதலைவர்கள் மற்றும் கட்சிகளின் அரசியல் நிகழ்ச்சிநிரலும்,அமெரிக்கா,சீனா, இந்தியாஉள்ளிட்டநாடுகளின் புவிசார் அரசியல் ஆதிக்கமும் இதற்குப் பின்னால் உள்ளது.",
        "இதேவேளை,இலங்கையில் ஏற்படுகின்றமுக்கியமாற்றங்களுக்குப் பின்னால் வெளிநாடுகளின் மறைகரங்கள் உள்ளன. ஒவ்வொருவெளிநாடும் ஒருதிட்டத்தோடுதான் இலங்கையின் விவகாரங்களில் கரிசனைகாட்டுகின்றது.",
        "இலங்கையின் புவிசார் அமைவிடமும்,இங்குகாணப்படுகின்ற இயற்கைவளங்களும்மிகமுக்கியமானவைஆகும். எனவேதமதுபுவிசார் ஆதிக்கத்தைச் உறுதிசெய்வதற்கும் எதிரிநாட்டைபயங்காட்டுவதற்குமானஒருதளமாக இலங்கைத் தீவைபயன்படுத்தசிலநாடுகள் நினைக்கின்றன.",
        "நமதுநாட்டிலுள்ள இயற்கைவளங்கள்,துறைமுகங்கள்,அரசியல் களநிலைமைகளைதமதுதேவைக்காகபயன்படுத்துவதற்குஇந்நாடுகள் விரும்புகி;ன்றன. ‘ஆசியாவின் கண்ணீர்த் துளிபோல’தொங்கிக் கொண்டிருக்கும் இச்சிறியதேசத்தைபிரகடனப்படுத்தப்படாதஒருமாநிலம் போலவைத்திருக்கவும் ஓரிருநாடுகள் மனக்கணக்குப் போடுகின்றன.",
        "டொலர் நெருக்கடி,விலைஅதிகரிப்பு,பொருட்களுக்கானவரிசைஎன்றமட்டத்தோடுநமதுபார்வையின்வீச்சைக் குறுக்கிக் கொள்கின்றோம். ஓவ்வொருவரும் தனிப்பட்ட,வாழ்வியல் நெருக்கடிகளால் தடுமாறிக் கொண்டிருக்கின்ற இதுபற்றிஆராய்வதென்பதுசாத்தியமற்றகாரியம்தான்.",
        "இந்தப் பின்புலத்தில்,வழக்கம்போலபொருளாதாரநெருக்கடிவிடயத்திலும் அரசியல்,ஆளுகை,கொள்கைவகுத்தல்துறைகளைச் சார்ந்தபல‘பரிகாரிகள்’மக்களைஏமாற்றியிருக்கின்றார்கள். அல்லதுபரிகாரங்களைநாம் நம்பிஏமாந்துகொண்டிருக்கின்றோம். இவற்றுக்குள் உள்நாட்டுப் பரிகாரங்களும் உள்ளன. வெளிநாடுகளுடன் தொடர்புடையபரிகாரங்களும் உள்ளன.",
        "இலங்கைவளம்பொருந்தியநாடு. மக்களும் நல்லவர்கள்.தனிச்சிங்களச் சட்டம் போன்றவிரல்விட்டுஎண்ணக் கூடியஒருசிலசட்டஏற்பாடுகளைதவிர்த்துப் பார்த்தால்,பொதுவாக இலங்கையின் அரசியலமைப்போஅல்லதுசட்டங்களோஅவ்வளவுமோசமானவையும் அல்ல.",
        "அப்படியென்றால்,நாடும் மக்களும் இன்றுநடுவீதிக்குவந்ததற்குகாரணம் என்றகேள்விஎழுகின்றது. அந்தவகையில் உள்நாட்டுயுத்தம்,பயங்கரவாதத் தாக்குல்கள், இனக்கலவரங்கள்,இனவாதஒடுக்குமுறைகள்,அதனைவழிநடாத்தியோர்,அவற்றுக்குதிரைமறைவில் சாமரம் வீசியஅரசியல் தலைவர்கள்மற்றும்கொரோனாநெருக்கடிஎன்றுபலவற்றைபட்டியலிடலாம்.",
        "ஆனால்,யுத்தம்,தாக்குதல்கள்,பெருந்தொற்றுக் காலத்தில் கூட இல்லாதஅரசியல் மற்றும் பொருளாதாரசீரழிவு இப்போதுஏற்பட்டிருக்கின்றது,அதற்கானமுதன்மைக் காரணம் சட்டமோஅரசியலமைப்போஅல்ல. அதனைநடைமுறைப்படுத்தும் தரப்பினரும் ஆட்சியாளர்களுமேஆவர்.",
        "உதாரணத்திற்கு ராஜபக்ஷஆட்சியைஎடுத்துக் கொள்ளலாம்,அதாவது,பரிகாரிகள் வைத்தியம் செய்வதற்காககிடைப்பதற்குஅரியபொருட்களைஎடுத்துவரச் சொல்வதைப் போல,அவர்கள் முதலில் அறுதிப் பெரும்பான்மைவேண்டும் என்றார்கள்.",
        "பின்னர் 20ஆவது திருத்தம் அவசியம்என்றார்கள். பின்னர் பஷில் அமைச்சராகவேண்டும்என்றுஒற்றைக்காலில் நின்றார்கள்.ஆனால் நாட்டின் பிரச்சினைகள் அதிகரித்ததேதவிரஒருதுளியாவதுகுறையவில்லை.",
        "அதன் பிறகுவேறுவழியின்றி,ரணில் விக்கிரமசிங்கநல்லபரிகாரிஎன்றார்கள். இப்போதுதம்மிக்கபெரேராநன்றாகபரிகாரம் தேடுவார் என்கின்றனர். ஆனால்,நாட்டை இந்தநிலைமைக்குஆளாக்கியவர்கள் தண்டிக்கப்படவில்லை. கொள்ளையிட்டபணம் மீளப் பெறப்படப்படவில்லை. முறைமைமாற்றம் ஊழல் ஆட்சியாளர்களுக்குபாடம் புகட்டப்படவில்லை.",
        "‘புதியகோப்பையில் பழையவைனை ஊற்றிவைத்ததை’ தவிரவேறுஎந்தமுறைமைமாற்றமோ,கட்டமைப்புமாற்றமோநிகழவில்லை. இந்தப் பின்புலத்தில் இலங்கைவிவகாரத்தில் அண்மைக் காலங்களில்; அமெரிக்காவும்,சீனாவும் இந்தியாவும் எவ்விதம் செயற்பட்டுக் கொண்டிருக்கின்றனஎன்பதைநாம் அறியாதவர்களல்லர்.",
        "இலங்கையின்;நெருக்கடிகளுக்குயாப்போ,சட்டங்களோகாரணமல்ல,மாறாக அதனை நடைமுறைப்படுத்திய ஆட்சியாளர்களே என்பதைகருத்திற் கொள்ளாமல், இப்படியானஒருகாலகட்டத்தில் அரசியலமைப்பைதிருத்துவதில் முனைப்புக் காட்டப்படுகின்றது.",
        "அதுபோல இலங்கைப் பிரச்சினையைசரிவரப் புரிந்துகொண்டு,(நோயாளியைப் போன்று) பாதிக்கப்பட்டுள்ளமக்களுக்குதைரியமூட்டி,நெருக்கடிகளைகுணப்படுத்த இதயசுத்;தியுடன் தீயாய் வேலைசெய்யவேண்டும். ஆயிரத்தோராவதுஏமாற்றும் படலாமாக இது அமையக் கூடாது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கள சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொரோனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "புஷ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரம் மற்றும் ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}