{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/500-buses-to-be-purchased-under-Indian-line-of-credit/342-240299",
  "time_ut": 1656912415,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "500 buses to be purchased under Indian line of credit",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "500 buses to be purchased under Indian line of credit",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The government is planning to import 500 buses under the Indian line of credit to be deployed under ‘the park and ride system’ in Colombo, a Minister said.",
        "Transport Minister Bandula Gunawardana told Daily Mirror that these buses would ply on the busy Colombo roads starting from the park and ride spots (places where passengers can park their private vehicles and use public transport system).",
        "Three such spots have been established in Makumbura, Kadawatha and Katubedda to reduce the entry of private vehicles to Colombo.",
        "Besides, the Minister said 100 buses would be hire-purchased from Lanka Ashok Leyland Company to transport school children in the Colombo District.",
        "He said he would seek to secure Cabinet approval for it.(KELUM BANDARA)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "500",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Daily Mirror",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Makumbura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kadawatha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Katubedda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lanka Ashok Leyland Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo District",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "it.(KELUM BANDARA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියානු ණය මාර්ගය යටතේ බස් රථ 500ක් මිලදී ගැනීමට නියමිතය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කොළඹට ‘උද්‍යාන සහ ධාවන ක්‍රමය’ යටතේ යෙදවීමට ඉන්දීය ණය මාර්ගය යටතේ බස් රථ 500ක් ආනයනය කිරීමට රජය සැලසුම් කර ඇතැයි අමාත්‍යවරයෙක් පැවසීය.",
        "ප්‍රවාහන අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන ඩේලි මිරර් වෙත පැවසුවේ මෙම බස් රථ උද්‍යාන සහ ධාවන ස්ථාන (මගීන්ට තම පුද්ගලික වාහන ගාල් කර පොදු ප්‍රවාහන පද්ධතිය භාවිතා කළ හැකි ස්ථාන) සිට කාර්යබහුල කොළඹ මාර්ගවල ධාවනය කරන බවයි.",
        "කොළඹට පෞද්ගලික වාහන පැමිණීම අවම කිරීම සඳහා මාකුඹුර, කඩවත සහ කටුබැද්ද යන ප්‍රදේශවල එවැනි ස්ථාන තුනක් ස්ථාපිත කර ඇත.",
        "ඊට අමතරව කොළඹ දිස්ත්‍රික්කයේ පාසල් ළමුන් ප්‍රවාහනය කිරීම සඳහා ලංකා අශෝක් ලේලන්ඩ් සමාගමෙන් බස් රථ 100ක් කුලී පදනම මත මිලදී ගන්නා බවද අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "ඒ සඳහා අමාත්‍ය මණ්ඩල අනුමැතිය ලබාගැනීමට බලාපොරොත්තු වන බවද ඔහු පැවසීය.(කැලුම් බණ්ඩාර)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "500",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩේලි මිරර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාකුඹුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කඩවත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටුබැද්ද",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා අශෝක් ලේලන්ඩ් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එය.(කැලුම් බණ්ඩාර",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்திய கடன் வரியின் கீழ் 500 பேருந்துகள் வாங்கப்படும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கொழும்பில் 'பார்க் அண்ட் ரைடு சிஸ்டத்தின்' கீழ் சேவையில் ஈடுபடுத்தப்படும் இந்தியக் கடன் வரிசையில் 500 பேருந்துகளை இறக்குமதி செய்ய அரசாங்கம் திட்டமிட்டுள்ளதாக அமைச்சர் ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "போக்குவரத்து அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன டெய்லி மிரருக்குத் தெரிவித்துள்ளார், இந்தப் பேருந்துகள், பூங்கா மற்றும் சவாரி இடங்களிலிருந்து (பயணிகள் தங்கள் தனியார் வாகனங்களை நிறுத்தி பொதுப் போக்குவரத்து முறையைப் பயன்படுத்தக்கூடிய இடங்கள்) தொடங்கி பரபரப்பான கொழும்பு வீதிகளில் இயக்கப்படும்.",
        "கொழும்பிற்கு தனியார் வாகனங்கள் பிரவேசிப்பதை குறைப்பதற்காக மகும்புர, கடவத்தை மற்றும் கட்டுபெத்த ஆகிய இடங்களில் மூன்று இடங்கள் நிறுவப்பட்டுள்ளன.",
        "அத்துடன், கொழும்பு மாவட்டத்தில் பாடசாலை மாணவர்களை ஏற்றிச் செல்வதற்காக லங்கா அசோக் லேலண்ட் நிறுவனத்திடமிருந்து 100 பஸ்கள் வாடகைக்கு கொள்வனவு செய்யப்படவுள்ளதாக அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "அதற்கு அமைச்சரவையின் அங்கீகாரத்தைப் பெற்றுக் கொள்ள முயற்சிப்பதாக அவர் கூறினார்.(கெலும் பண்டார)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "500",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மகும்புரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடவத்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடுபெட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கா அசோக் லேலண்ட் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மாவட்டம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அது.(கெலும் பண்டார",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}