{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/29/protest-against-pta-near-un-colombo-office/",
  "time_ut": 1661769420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Protest against PTA near UN Colombo Office",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Protest against PTA near UN Colombo Office",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Citizens of the Aragalaya Organization submitted a letter to the office of the United Nations in Thummulla today requesting to observe the Prevention of Terrorism Act.",
        "The group also engaged in a silent protest demanding the release of the people arrested under the Prevention of Terrorism Act.",
        "The group submitted the letter to the office of the United Nations after the protest, demanding intervention with regard to the Prevention of Terrorism Act.",
        "Sri Lanka's new government came under international censure over the use of tough anti-terror laws to detain protesters who forced Gotabaya Rajapaksa to step down from the presidency last month.",
        "Three student activists arrested during the first anti-government rally after the end of a state of emergency were being held under the Prevention of Terrorism Act (PTA), including student leader Wasantha Mudalige.",
        "The PTA allows suspects to be detained for 90 days without judicial review.",
        "An unprecedented economic collapse sparked often huge anti-government rallies in Sri Lanka this year, after the country ran out of foreign currency to finance imports, leaving its 22 million people enduring chronic shortages of essential goods, rolling blackouts and spiralling inflation.",
        "The government imposed a state of emergency that gave security forces sweeping detention powers, but the ordinance lapsed last week.",
        "Sri Lanka defaulted on its $51 billion foreign debt in mid-April and is in talks with the International Monetary Fund for a possible bailout.",
        "Weerawansa & Co. to form new ‘Historic Alliance’ on 4th September"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "UN Colombo Office",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Citizens of the Aragalaya Organization",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thummulla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$51 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "mid-April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerawansa & Co.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනතට එරෙහිව එක්සත් ජාතීන්ගේ කොළඹ කාර්යාලය අසල විරෝධතාවයක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත පිළිපදින ලෙස ඉල්ලා අරගලය සංවිධානයේ පුරවැසියන් අද තුම්මුල්ලේ පිහිටි එක්සත් ජාතීන්ගේ කාර්යාලයට ලිපියක් ඉදිරිපත් කළා.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ අත්අඩංගුවට ගෙන සිටින පුද්ගලයින් නිදහස් කරන ලෙස බලකරමින් එම පිරිස නිහඩ විරෝධතාවකද නිරත වුණා.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත සම්බන්ධයෙන් මැදිහත් වන ලෙස බලකරමින් එම පිරිස විරෝධතාවයෙන් අනතුරුව එක්සත් ජාතීන්ගේ කාර්යාලය වෙත ලිපියක් ඉදිරිපත් කර තිබේ.",
        "පසුගිය මාසයේ ගෝඨාභය රාජපක්ෂට ජනාධිපති ධුරයෙන් ඉවත් වීමට බල කළ විරෝධතාකරුවන් රඳවා තබා ගැනීම සඳහා දැඩි ත්‍රස්ත විරෝධී නීති භාවිතා කිරීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ නව රජය ජාත්‍යන්තර වාරණයට ලක් විය.",
        "හදිසි නීතිය අවසන් වීමෙන් පසු පැවැති පළමු ආණ්ඩු විරෝධී රැළියේදී අත්අඩංගුවට ගත් ශිෂ්‍ය නායක වසන්ත මුදලිගේ ඇතුළු ශිෂ්‍ය ක්‍රියාකාරීන් තිදෙනෙකු ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ (PTA) පවත්වන ලදී.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත මගින් සැකකරුවන් දින 90ක් අධිකරණ සමාලෝචනයකින් තොරව රඳවා තබා ගැනීමට ඉඩ ලබා දේ.",
        "පෙර නොවූ විරූ ආර්ථික කඩාවැටීමක් මේ වසරේ ශ්‍රී ලංකාවේ විශාල රාජ්‍ය විරෝධී රැලිවලට තුඩු දුන්නේය, රට ආනයනය කිරීමට මූල්‍යමය වශයෙන් විදේශ මුදල් අවසන් වූ පසු, එහි මිලියන 22 ක ජනතාව අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩවල නිදන්ගත හිඟය, විදුලිය ඇනහිටීම් සහ උද්ධමනය විඳදරා ගනී.",
        "ආන්ඩුව හදිසි නීතියක් පැනවූ අතර එය ආරක්ෂක හමුදාවන්ට රඳවා ගැනීමේ බලතල ලබා දුන් නමුත් පසුගිය සතියේ එම ආඥාපනත අවලංගු විය.",
        "අප්‍රේල් මැද භාගයේදී ශ්‍රී ලංකාව ඩොලර් බිලියන 51 ක විදේශ ණය ගෙවීම පැහැර හැර ඇති අතර, හැකි ඇපදීමක් සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටී.",
        "වීරවංශ සහ සමාගම සැප්තැම්බර් 4 වැනිදා නව ‘ඓතිහාසික සන්ධානයක්’ පිහිටුවීමට"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ කොළඹ කාර්යාලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරගලය සංවිධානයේ පුරවැසියෝ",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුම්මුල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින 90 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 51 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් මැද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරවංශ සහ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் கொழும்பு அலுவலகத்திற்கு அருகில் பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்திற்கு எதிராக ஆர்ப்பாட்டம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை கடைபிடிக்குமாறு கோரி அரகலய அமைப்பின் பிரஜைகள் இன்று தும்முல்லையில் உள்ள ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் அலுவலகத்திற்கு கடிதம் ஒன்றை சமர்ப்பித்துள்ளனர்.",
        "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் கீழ் கைது செய்யப்பட்டவர்களை விடுதலை செய்யக் கோரி மௌனப் போராட்டத்திலும் இக்குழுவினர் ஈடுபட்டுள்ளனர்.",
        "போராட்டத்தின் பின்னர், பயங்கரவாத தடைச் சட்டம் தொடர்பில் தலையீடு செய்யுமாறு கோரி இந்தக் குழு ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் அலுவலகத்தில் கடிதத்தை சமர்ப்பித்தது.",
        "கடந்த மாதம் ஜனாதிபதி பதவியில் இருந்து கோத்தபய ராஜபக்சவை ராஜினாமா செய்யுமாறு கட்டாயப்படுத்திய போராட்டக்காரர்களை தடுத்து வைக்க கடுமையான பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டங்களைப் பயன்படுத்தியதற்காக இலங்கையின் புதிய அரசாங்கம் சர்வதேச தணிக்கைக்கு உட்பட்டது.",
        "அவசரகாலச் சட்டம் முடிவுக்கு கொண்டு வரப்பட்ட பின்னர் இடம்பெற்ற முதலாவது அரசாங்க எதிர்ப்பு பேரணியின் போது மாணவர் தலைவர் வசந்த முதலிகே உட்பட மூன்று மாணவர் செயற்பாட்டாளர்கள் பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் கீழ் (PTA) நடாத்தப்பட்டிருந்தனர்.",
        "சந்தேக நபர்களை நீதித்துறை மறுஆய்வு இல்லாமல் 90 நாட்கள் காவலில் வைக்க PTA அனுமதிக்கிறது.",
        "முன்னெப்போதும் இல்லாத பொருளாதார சரிவு இந்த ஆண்டு இலங்கையில் பெரும் அரசாங்க எதிர்ப்பு பேரணிகளைத் தூண்டியது, இறக்குமதிக்கு நிதியளிப்பதற்கான வெளிநாட்டு நாணயங்கள் இல்லாததால், அதன் 22 மில்லியன் மக்கள் அத்தியாவசியப் பொருட்களின் நீண்டகால பற்றாக்குறை, மின்தடை மற்றும் பணவீக்கத்தை எதிர்கொண்டனர்.",
        "அரசாங்கம் அவசரகாலச் சட்டத்தை விதித்துள்ளது, இது பாதுகாப்புப் படையினருக்கு தடுப்புக்காவல் அதிகாரங்களை வழங்கியது, ஆனால் கடந்த வாரம் அந்த கட்டளை காலாவதியானது.",
        "ஏப்ரல் நடுப்பகுதியில் இலங்கை தனது 51 பில்லியன் டாலர் வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை மற்றும் சாத்தியமான பிணை எடுப்பு தொடர்பாக சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்தி வருகிறது.",
        "வீரவன்ச & கோ. செப்டம்பர் 4 ஆம் தேதி புதிய ‘வரலாற்று கூட்டணியை’ உருவாக்க உள்ளது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஐநா கொழும்பு அலுவலகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரகலய அமைப்பின் குடிமக்கள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தும்முல்லை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$51 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் நடுப்பகுதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரவன்ச & கோ.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}