{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/slt-mobitel-digitally-ready-for-a-system-change-in-sl/",
  "time_ut": 1658941860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "‘SLT-MOBITEL – digitally ready for a system change in SL’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "‘SLT-MOBITEL – digitally ready for a system change in SL’",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Announces national proposal for future-focused technology and digitally empowered citizens to usher change and growth",
        "SLT-MOBITEL,the leading communication and technology service provider in Sri Lanka announced a national proposal to enhance critical services and sectors, and digitally empower citizens, a company press release said.",
        "The release adds:SLT-MOBITEL, one of the most powerful players in the telecommunications and technology sector, cites archaic legacy systems, inefficiency, corruption, heavy operational costs and waste in critical sectors and services to be the main reason to expedite a system change in the country.",
        "The new system change proposed by SLT-MOBITEL places digitally empowered citizens at its foundation, with digitalisation of identities and strong digital security and privacy. This will serve as the building block for new technological innovations that can strengthen Digital Commerce and E-Governance in all aspects of operations critical to the county. SLT-MOBITEL has identified healthcare, education, transportation, agriculture, tourism, judiciary and banking and finance as critical services and sectors that can thrive under this new system, more efficiently and transparently.",
        "Elaborating on this new system change for the country, Rohan Fernando, Group Chairman, Sri Lanka Telecom said, “Much like Singapore did, Sri Lanka has the potential to transition to a Smart Nation, making innovative technology the backbone of every sphere of activity. By doing this, key issues currently facing the country can be addressed and critical sectors and services can be transformed into highly efficient, transparent, and profitable systems which in turn can transform people’s lives. Our vision is to move the country towards E-Governance and Digital Commerce. We have the broadest presence across the value chain and unparalleled capacity to meet the needs of tech companies, large corporates, public and state institutions. With our capabilities and strong infrastructure across the country, we believe we are fully geared to undertake this challenge and bring about the change the people of this country want to see.”",
        "SLT-MOBITEL which began over 160 years ago as a state-owned national communications service provider, transformed itself over the years into a highly profitable and efficient publicly listed conglomerate, offering technology and connectivity solutions, ready-to-go technology platforms, advanced network backbone services and digital infrastructure.",
        "“The brand unification initiative of SLT-MOBITEL in 2020 brought together the best services of fixed and mobile technology. It couldn’t have come at a better time, as the same year saw a dramatic increase in the need for technology and connectivity solutions due to the COVID-19 pandemic. Seeing this surge and understanding the demand of the future, we extended our fibre network to 65,000km across Sri Lanka, offering fast and accessible broadband services to boost the digital capacity in the country. The SLT Group has the largest data centres in the country, and our longstanding partnerships with global tech giants like Microsoft, Oracle and VMware mean we are fully equipped to provide the most secure hosting services for public and state institutions, as well as large corporates and foreign investors. As we continue to invest in infrastructure, our efforts are now focused on developing technological solutions for the challenges the country is facing today and will face tomorrow. SLT-MOBITEL is digitally ready for that system change we all want to see in Sri Lanka,” said Fernando.",
        "Under this system change proposition, SLT-MOBITEL will focus on Healthcare, Education, Transportation, Agriculture, Tourism, Judiciary and Banking and Finance.",
        "Dialog Club Vision conducts wellness webinar to support members during challenging times",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Digital Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "healthcare",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rohan Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Telecom",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Smart Nation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Digital Commerce",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 160 years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the same year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "65,000km",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The SLT Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Microsoft",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oracle",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "VMware",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Healthcare",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Transportation, Agriculture, Tourism, Judiciary and Banking and Finance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dialog Club Vision",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘SLT-MOBITEL – ශ්‍රී ලංකාවේ පද්ධති වෙනසක් සඳහා ඩිජිටල් ලෙස සූදානම්’",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "අනාගතය කේන්ද්‍ර කරගත් තාක්‍ෂණය සහ ඩිජිටල් ලෙස සවිබල ගැන්වූ පුරවැසියන් වෙනසක් සහ වර්ධනයක් ඇති කිරීම සඳහා ජාතික යෝජනාවක් නිවේදනය කරයි",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම සන්නිවේදන සහ තාක්‍ෂණ සේවා සපයන්නා වන SLT-MOBITEL විසින් තීරණාත්මක සේවා සහ අංශ වැඩිදියුණු කිරීම සහ පුරවැසියන් ඩිජිටල් ලෙස සවිබල ගැන්වීම සඳහා ජාතික යෝජනාවක් ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති බව සමාගමේ මාධ්‍ය නිවේදනයක දැක්වේ.",
        "මෙම නිකුතුව එකතු කරන්නේ: විදුලි සංදේශ සහ තාක්‍ෂණ අංශයේ ප්‍රබලතම ක්‍රීඩකයන්ගෙන් එකක් වන SLT-MOBITEL, පෞරාණික උරුම පද්ධති, අකාර්යක්ෂමතාව, දූෂණය, අධික මෙහෙයුම් වියදම් සහ තීරණාත්මක අංශවල සහ සේවාවන්හි නාස්තිය පද්ධති වෙනසක් වේගවත් කිරීමට ප්‍රධාන හේතුව ලෙස සඳහන් කරයි. රට තුල.",
        "SLT-MOBITEL විසින් යෝජනා කරන ලද නව පද්ධති වෙනස, අනන්‍යතා ඩිජිටල්කරණය සහ ශක්තිමත් ඩිජිටල් ආරක්‍ෂාව සහ පෞද්ගලිකත්වය සමඟින් ඩිජිටල් වශයෙන් සවිබල ගැන්වූ පුරවැසියන් එහි පදනමෙහි තබයි. ප්‍රාන්තයට අත්‍යවශ්‍ය මෙහෙයුම්වල සෑම අංශයකම ඩිජිටල් වාණිජ්‍යය සහ විද්‍යුත් පාලනය ශක්තිමත් කළ හැකි නව තාක්‍ෂණික නවෝත්පාදනයන් සඳහා ගොඩනැඟිලි ඒකකය ලෙස මෙය ක්‍රියා කරනු ඇත. SLT-MOBITEL විසින් සෞඛ්‍ය සේවා, අධ්‍යාපනය, ප්‍රවාහනය, කෘෂිකර්මාන්තය, සංචාරක, අධිකරණ සහ බැංකු සහ මූල්‍ය මෙම නව ක්‍රමය යටතේ වඩාත් කාර්යක්ෂමව සහ විනිවිදභාවයෙන් දියුණු විය හැකි තීරණාත්මක සේවා සහ අංශ ලෙස හඳුනාගෙන ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම් හි සමූහ සභාපති රොහාන් ප්‍රනාන්දු මහතා, රට සඳහා මෙම නව ක්‍රම වෙනස පිළිබඳව විස්තර කරමින්, “සිංගප්පූරුවට කළාක් මෙන්, ශ්‍රී ලංකාවට නව්‍ය තාක්‍ෂණය ක්‍රියාකාරකම්වල සෑම අංශයකම කොඳු නාරටිය බවට පත් කරමින් ස්මාර්ට් ජාතියක් කරා සංක්‍රමණය වීමේ හැකියාව ඇත. මෙය සිදු කිරීමෙන්, දැනට රට මුහුණ දී සිටින ප්‍රධාන ප්‍රශ්නවලට විසඳුම් ලබා ගත හැකි අතර, තීරණාත්මක අංශ සහ සේවාවන් ඉහළ කාර්යක්‍ෂම, පාරදෘශ්‍ය සහ ලාභදායී පද්ධති බවට පරිවර්තනය කළ හැකි අතර එමඟින් ජන ජීවිතය පරිවර්තනය කළ හැකිය. අපගේ දැක්ම වන්නේ රට E-Governance සහ Digital Commerce කරා ගෙන යාමයි. තාක්ෂණික සමාගම්, විශාල ආයතනික, පොදු සහ රාජ්‍ය ආයතනවල අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා වටිනාකම් දාමය හරහා පුළුල්ම පැවැත්මක් සහ අසමසම හැකියාවක් අප සතුව ඇත. අපගේ හැකියාවන් සහ රට පුරා ඇති ශක්තිමත් යටිතල පහසුකම් සමඟින්, මෙම අභියෝගය භාර ගැනීමටත්, මේ රටේ ජනතාව දැකීමට අවශ්‍ය වෙනස ඇති කිරීමටත් අපි සම්පූර්ණයෙන්ම සූදානම් බව අපි විශ්වාස කරමු.",
        "වසර 160 කට පෙර රජය සතු ජාතික සන්නිවේදන සේවා සපයන්නා ලෙස ආරම්භ වූ SLT-MOBITEL වසර ගණනාවක් පුරා ඉහළ ලාභ ලබන සහ කාර්යක්ෂම ප්‍රසිද්ධියේ ලැයිස්තුගත කර ඇති සමූහ ව්‍යාපාරයක් බවට පරිවර්තනය විය, තාක්‍ෂණ සහ සම්බන්ධතා විසඳුම්, සුදානම් තාක්ෂණික වේදිකා, උසස් ජාලය කොඳු නාරටිය සේවා සහ ඩිජිටල් යටිතල පහසුකම්.",
        "“2020 දී SLT-MOBITEL හි සන්නාම ඒකාබද්ධ කිරීමේ මුලපිරීම ස්ථාවර සහ ජංගම තාක්‍ෂණයේ හොඳම සේවාවන් එක් කළේය. COVID-19 වසංගතය හේතුවෙන් එම වසරේම තාක්‍ෂණය සහ සම්බන්ධතා විසඳුම් සඳහා අවශ්‍යතාවයේ නාටකාකාර ලෙස වැඩි වීමක් දක්නට ලැබුණු බැවින් එය වඩා හොඳ වේලාවක පැමිණිය නොහැක. මෙම නැගීම දැකීමෙන් සහ අනාගතයේ ඉල්ලුම තේරුම් ගනිමින්, අපි අපගේ ෆයිබර් ජාලය ශ්‍රී ලංකාව පුරා කිලෝමීටර් 65,000 ක් දක්වා ව්‍යාප්ත කළෙමු, රට තුළ ඩිජිටල් ධාරිතාව ඉහළ නැංවීම සඳහා වේගවත් සහ ප්‍රවේශ විය හැකි බ්‍රෝඩ්බෑන්ඩ් සේවා ලබා දෙන්නෙමු. SLT සමූහයට දිවයිනේ විශාලතම දත්ත මධ්‍යස්ථාන ඇති අතර Microsoft, Oracle සහ VMware වැනි ගෝලීය තාක්‍ෂණ දැවැන්තයින් සමඟ අපගේ දිගුකාලීන හවුල්කාරිත්වයන් අදහස් කරන්නේ රාජ්‍ය සහ රාජ්‍ය ආයතන සඳහා මෙන්ම විශාල ආයතනික සහ ආයතන සඳහා වඩාත් ආරක්‍ෂිත සත්කාරක සේවා සැපයීමට අපි පූර්ණ ලෙස සන්නද්ධව සිටින බවයි. විදේශීය ආයෝජකයින්. අපි යටිතල පහසුකම් සඳහා අඛණ්ඩව ආයෝජනය කරන විට, අපගේ උත්සාහය දැන් යොමු වී ඇත්තේ රට අද මුහුණ දෙන සහ හෙට මුහුණ දෙන අභියෝග සඳහා තාක්ෂණික විසඳුම් සංවර්ධනය කිරීම කෙරෙහි ය. SLT-MOBITEL ශ්‍රී ලංකාව තුළ අප සැමට දැකීමට අවශ්‍ය එම ක්‍රම වෙනස සඳහා ඩිජිටල් ලෙස සූදානම්” ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "මෙම පද්ධති වෙනස් කිරීමේ යෝජනාව යටතේ, SLT-MOBITEL සෞඛ්‍ය සේවා, අධ්‍යාපනය, ප්‍රවාහනය, කෘෂිකර්මය, සංචාරක, අධිකරණ සහ බැංකු සහ මුල්‍ය යන අංශ කෙරෙහි අවධානය යොමු කරනු ඇත.",
        "ඩයලොග් ක්ලබ් විෂන් අභියෝගාත්මක කාලවලදී සාමාජිකයින්ට සහාය වීම සඳහා සුවතා වෙබ් නාලිකාවක් පවත්වයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල් වාණිජ්‍යය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සත්කාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොහාන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්මාර්ට් ජාතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල් වාණිජ්‍යය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර 160 කට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එම වසරේම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කිලෝමීටර 65,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Microsoft",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔරකල්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "VMware",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සත්කාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධ්යාපන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රවාහන, කෘෂිකර්ම, සංචාරක, අධිකරණ සහ බැංකු හා මුල්‍ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dialog Club Vision",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "‘SLT-MOBITEL – இலங்கையில் சிஸ்டம் மாற்றத்திற்கு டிஜிட்டல் முறையில் தயார்’",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "எதிர்காலத்தை மையமாகக் கொண்ட தொழில்நுட்பம் மற்றும் டிஜிட்டல் முறையில் அதிகாரம் பெற்ற குடிமக்கள் மாற்றம் மற்றும் வளர்ச்சிக்கான தேசிய முன்மொழிவை அறிவிக்கிறது",
        "இலங்கையின் முன்னணி தகவல் தொடர்பு மற்றும் தொழில்நுட்ப சேவை வழங்குனரான SLT-MOBITEL, முக்கியமான சேவைகள் மற்றும் துறைகளை மேம்படுத்துவதற்கும், டிஜிட்டல் முறையில் குடிமக்களை மேம்படுத்துவதற்கும் ஒரு தேசிய முன்மொழிவை அறிவித்துள்ளதாக நிறுவனத்தின் செய்திக்குறிப்பு தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்த வெளியீடு மேலும் கூறுகிறது: தொலைத்தொடர்பு மற்றும் தொழில்நுட்பத் துறையில் மிகவும் சக்திவாய்ந்த நிறுவனங்களில் ஒன்றான SLT-MOBITEL, தொன்மையான மரபு அமைப்புகள், திறமையின்மை, ஊழல், அதிக செயல்பாட்டுச் செலவுகள் மற்றும் முக்கியமான துறைகள் மற்றும் சேவைகளில் உள்ள கழிவுகள் ஆகியவை அமைப்பு மாற்றத்தை விரைவுபடுத்த முக்கியக் காரணமாகும். நாட்டில்.",
        "SLT-MOBITEL ஆல் முன்மொழியப்பட்ட புதிய அமைப்பு மாற்றம், அடையாளங்களின் டிஜிட்டல் மயமாக்கல் மற்றும் வலுவான டிஜிட்டல் பாதுகாப்பு மற்றும் தனியுரிமை ஆகியவற்றுடன் டிஜிட்டல் முறையில் அதிகாரம் பெற்ற குடிமக்களை அதன் அடித்தளத்தில் வைக்கிறது. டிஜிட்டல் வர்த்தகம் மற்றும் மின்-ஆளுகையை வலுப்படுத்தக்கூடிய புதிய தொழில்நுட்ப கண்டுபிடிப்புகளுக்கான கட்டுமானத் தொகுதியாக இது செயல்படும். SLT-MOBITEL, சுகாதாரம், கல்வி, போக்குவரத்து, விவசாயம், சுற்றுலா, நீதித்துறை மற்றும் வங்கி மற்றும் நிதி ஆகியவை இந்த புதிய அமைப்பின் கீழ் மிகவும் திறமையாகவும் வெளிப்படைத்தன்மையுடனும் செழிக்கக்கூடிய முக்கியமான சேவைகள் மற்றும் துறைகளாக அடையாளம் கண்டுள்ளது.",
        "நாட்டிற்கான இந்த புதிய முறை மாற்றம் குறித்து ஸ்ரீலங்கா டெலிகொம் குழுமத் தலைவர் ரொஹான் பெர்னாண்டோ கூறுகையில், \"சிங்கப்பூர் செய்ததைப் போன்று, புத்தாக்க தொழில்நுட்பத்தை ஒவ்வொரு துறையிலும் முதுகெலும்பாக மாற்றும் திறன் இலங்கைக்கு உள்ளது. இதைச் செய்வதன் மூலம், தற்போது நாடு எதிர்கொள்ளும் முக்கிய பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண முடியும் மற்றும் முக்கியமான துறைகள் மற்றும் சேவைகளை மிகவும் திறமையான, வெளிப்படையான மற்றும் லாபகரமான அமைப்புகளாக மாற்ற முடியும், இது மக்களின் வாழ்க்கையை மாற்றும். மின் ஆளுமை மற்றும் டிஜிட்டல் வர்த்தகத்தை நோக்கி நாட்டை நகர்த்துவதே எங்கள் பார்வை. தொழில்நுட்ப நிறுவனங்கள், பெரிய கார்ப்பரேட்கள், பொது மற்றும் அரசு நிறுவனங்களின் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்வதற்கான மதிப்புச் சங்கிலி மற்றும் இணையற்ற திறன் முழுவதும் எங்களிடம் உள்ளது. எங்கள் திறன்கள் மற்றும் நாடு முழுவதும் உள்ள வலுவான உள்கட்டமைப்புடன், இந்த சவாலை மேற்கொள்ளவும், இந்த நாட்டின் மக்கள் காண விரும்பும் மாற்றத்தை கொண்டு வரவும் நாங்கள் முழுமையாக தயாராக உள்ளோம் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம்.",
        "SLT-MOBITEL, 160 ஆண்டுகளுக்கு முன்னர் அரசுக்கு சொந்தமான தேசிய தகவல் தொடர்பு சேவை வழங்குனராகத் தொடங்கப்பட்டது, பல ஆண்டுகளாகத் தன்னை மிகவும் இலாபகரமான மற்றும் திறமையான பொது பட்டியலிடப்பட்ட கூட்டு நிறுவனமாக மாற்றியது, தொழில்நுட்பம் மற்றும் இணைப்புத் தீர்வுகள், ஆயத்தமான தொழில்நுட்ப தளங்கள், மேம்பட்ட நெட்வொர்க். முதுகெலும்பு சேவைகள் மற்றும் டிஜிட்டல் உள்கட்டமைப்பு.",
        "“2020 இல் SLT-MOBITEL இன் வர்த்தக நாம ஒருங்கிணைப்பு முயற்சியானது நிலையான மற்றும் மொபைல் தொழில்நுட்பத்தின் சிறந்த சேவைகளை ஒன்றிணைத்தது. COVID-19 தொற்றுநோய் காரணமாக அதே ஆண்டில் தொழில்நுட்பம் மற்றும் இணைப்புத் தீர்வுகளின் தேவையில் வியத்தகு அதிகரிப்பு காணப்பட்டதால், இது ஒரு சிறந்த நேரத்தில் வந்திருக்க முடியாது. இந்த எழுச்சியைக் கண்டும், எதிர்காலத்தின் தேவையைப் புரிந்துகொண்டும், இலங்கை முழுவதும் 65,000 கிலோமீற்றர் வரை எங்கள் ஃபைபர் வலையமைப்பை விரிவுபடுத்தி, நாட்டில் டிஜிட்டல் திறனை அதிகரிக்க வேகமான மற்றும் அணுகக்கூடிய பிராட்பேண்ட் சேவைகளை வழங்கினோம். SLT குழுமம் நாட்டில் மிகப்பெரிய தரவு மையங்களைக் கொண்டுள்ளது, மேலும் மைக்ரோசாப்ட், Oracle மற்றும் VMware போன்ற உலகளாவிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களுடனான எங்களின் நீண்டகால கூட்டாண்மை என்பது பொது மற்றும் அரச நிறுவனங்களுக்கும், பெரிய நிறுவனங்களுக்கும் மிகவும் பாதுகாப்பான ஹோஸ்டிங் சேவைகளை வழங்குவதற்கு நாங்கள் முழுமையாக தயாராக உள்ளோம். வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்கள். உள்கட்டமைப்பில் நாங்கள் தொடர்ந்து முதலீடு செய்வதால், நாடு இன்று எதிர்கொள்ளும் மற்றும் நாளை எதிர்கொள்ளும் சவால்களுக்கு தொழில்நுட்ப தீர்வுகளை உருவாக்குவதில் எங்கள் முயற்சிகள் இப்போது கவனம் செலுத்துகின்றன. SLT-MOBITEL ஆனது இலங்கையில் நாம் அனைவரும் காண விரும்பும் அந்த முறைமை மாற்றத்திற்கு டிஜிட்டல் முறையில் தயாராக உள்ளது” என்று பெர்னாண்டோ கூறினார்.",
        "இந்த அமைப்பு மாற்ற முன்மொழிவின் கீழ், SLT-MOBITEL சுகாதாரம், கல்வி, போக்குவரத்து, விவசாயம், சுற்றுலா, நீதித்துறை மற்றும் வங்கி மற்றும் நிதி ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்தும்.",
        "Dialog Club Vision, சவாலான நேரங்களில் உறுப்பினர்களை ஆதரிப்பதற்காக ஆரோக்கிய வெபினாரை நடத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல் வர்த்தகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுகாதாரம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரொஹான் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா டெலிகொம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்மார்ட் தேசம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல் வர்த்தகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "160 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அதே ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "65,000 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைக்ரோசாப்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆரக்கிள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "VMware",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுகாதாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து, விவசாயம், சுற்றுலா, நீதித்துறை மற்றும் வங்கி மற்றும் நிதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டயலாக் கிளப் விஷன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}