{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131053",
  "time_ut": 1657267949,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கை - இந்திய சரக்கு கப்பல் சேவையில் காங்கேசன்துறை துறைமுகம் முக்கிய இடம்பிடிக்கும்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Kangesanthurai port will be prominent in Sri Lanka - India cargo shipping service",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka's ports play an important role not only in regional but also in international shipping. That is why powerful countries are keenly making deals on Sri Lanka's ports.",
        "When China established its footprint in Hambantota port, several countries including the US and India warned Sri Lanka that Hambantota port was a Chinese military base. So when we talk about the ports of Sri Lanka, such a situation is seen.",
        "The government is working hand in hand with India to start the operations of the Kangesanthurai port, which was paralyzed during the 30-year war between the LTTE and the state government. Spread over 50 acres of land, Kangesanthurai Port was built in the 70s. It has a wave bearing of 1400 meters.",
        "The Minister of Ports, Shipping and Aviation had recently said that they are looking forward to developing the Kangesanthurai port using the 40 million US dollars provided by India.",
        "He further said that the Sri Lankan Ports Authority has done the preliminary work and will take up the rest of the work using the financial facility provided by Exim Bank. However, Kangesanthurai Port is expected to contribute significantly to the shipping traffic between Sri Lanka and India.",
        "The Indian side has announced that they have taken extra interest in the development of the port located at the northern tip of Sri Lanka and that the Kangesanthurai port will be developed to accommodate large ships.",
        "Based on this, cargo shipping between India and Northern Sri Lanka will be started as soon as possible. The development of the port with Indian assistance has been going on for a long time. It may be recalled that after the end of the war in May, 2009, India provided financial assistance in this regard and some works such as debris removal were done then.",
        "Also, the Government of India has agreed to develop major fishing ports including Parutthurai, Besalai, Gurunagar, Palampitiya.",
        "Similarly, other ports of Sri Lanka are major hubs for Indus sea transport. Colombo Port has been ranked 22nd out of 370 ports in the world, 3rd in the Indian Ocean region and the most efficient port in the Indian subcontinent and South Asia by global organizations. Colombo Port has demonstrated a capacity to handle 7.25 million containers by 2021.",
        "Therefore, many parties are talking about the importance of setting up in the region. Next to Colombo and Hambantota ports, Kangesanthurai port is being developed as an effective port."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka -",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kangesanthurai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "30-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 acres",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Kangesanthurai Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the 70s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1400 meters",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kangesanthurai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "40 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Ports Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Exim Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kangesanthurai Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kangesanthurai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Northern Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parutthurai, Besalai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gurunagar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Palampitiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indus",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "370",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3rd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Colombo Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "7.25 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kangesanthurai",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කාංගසන්තුරේ වරාය ශ්‍රී ලංකාව සහ ඉන්දියාව අතර භාණ්ඩ ප්‍රවාහන සේවයේ ප්‍රමුඛස්ථානයක් ගනු ඇත",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වරායන් කලාපීය වශයෙන් පමණක් නොව ජාත්‍යන්තර නාවික ගමනාගමනයේදී ද වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කරයි. බලවත් රටවල් ශ්‍රී ලංකාවේ වරායන් සම්බන්ධයෙන් දැඩි උනන්දුවකින් ගනුදෙනු කරන්නේ එබැවිනි.",
        "චීනය හම්බන්තොට වරායේ අඩි සටහනක් තබන විට ඇමරිකාව, ඉන්දියාව ඇතුළු රටවල් කිහිපයක් ශ්‍රී ලංකාවට අනතුරු ඇඟවූයේ හම්බන්තොට වරාය චීන හමුදා කඳවුරක් බවයි. ඉතින් ලංකාවේ වරායවල් ගැන කතා කරනකොට එහෙම තත්ත්වයක් තමයි දකින්න ලැබෙන්නේ.",
        "එල්.ටී.ටී.ඊ සංවිධානය සහ ප්‍රාන්ත රජය අතර තිස් වසරක යුද්ධයෙන් අඩාල වූ කන්ගසන්තුරේ වරායේ මෙහෙයුම් කටයුතු ආරම්භ කිරීමට රජය ඉන්දියාව සමඟ අත්වැල් බැඳගෙන කටයුතු කරයි. අක්කර 50 ක භූමි ප්‍රමාණයක පැතිරී ඇති කාංගසන්තුරේ වරාය 70 දශකයේ ඉදිකරන ලද්දකි. එය මීටර් 1400 ක තරංග රැහැනක් ඇත.",
        "ඉන්දියාව ලබා දෙන ඩොලර් මිලියන 40ක මුදලින් කන්ගේසන්තුරේ වරාය සංවර්ධනය කිරීමට බලාපොරොත්තු වන බව වරාය, නාවික හා ගුවන් සේවා අමාත්‍යවරයා පසුගියදා පවසා තිබුණා.",
        "එහි මූලික කටයුතු ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය විසින් සිදු කර ඇති බවත්, එක්සිම් බැංකුවෙන් ලබා දෙන මුල්‍ය පහසුකම් යොදා ගනිමින් ඉතිරි කටයුතු සිදු කරන බවත් ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය. කෙසේ වෙතත්, ශ්‍රී ලංකාව සහ ඉන්දියාව අතර නාවික ගමනාගමනය සඳහා කන්ගේසන්තුරේ වරාය සැලකිය යුතු දායකත්වයක් ලබා දෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ උතුරු කෙළවරේ පිහිටා ඇති වරාය සංවර්ධනය කිරීම සඳහා වැඩි උනන්දුවක් දක්වන බවත් විශාල නැව් සඳහා කන්ගසන්තුරේ වරාය සංවර්ධනය කරන බවත් ඉන්දීය පාර්ශවය නිවේදනය කර ඇත.",
        "මේ මත පදනම්ව ඉන්දියාව සහ උතුරු ශ්‍රී ලංකාව අතර භාණ්ඩ ප්‍රවාහනය හැකි ඉක්මනින් ආරම්භ කෙරේ. ඉන්දීය ආධාර මත වරාය සංවර්ධනය කිරීම දීර්ඝ කාලයක සිට සිදුවෙමින් පවතී. 2009 මැයි මාසයේදී යුද්ධය අවසන් වීමෙන් පසු ඉන්දියාව මේ සඳහා මූල්‍ය ආධාර ලබා දුන් අතර සුන්බුන් ඉවත් කිරීම වැනි කටයුතු එදා සිදු කළ බව මතක තබා ගත හැකිය.",
        "එමෙන්ම පරුත්තුරේ, බේසාලෙයි, ගුරුනගර්, පාලම්පිටිය ඇතුළු ප්‍රධාන ධීවර වරායන් සංවර්ධනය කිරීමට ඉන්දීය රජය එකඟ වී තිබේ.",
        "එසේම, ශ්‍රී ලංකාවේ අනෙකුත් වරායන් ඉන්දු මුහුදු ප්‍රවාහනයේ ප්‍රධාන මධ්‍යස්ථාන වේ. කොළඹ වරාය ලෝකයේ වරායන් 370ක් අතරින් 22 වැනි ස්ථානයටත්, ඉන්දියන් සාගර කලාපයේ 3 වැනි ස්ථානයටත්, ඉන්දීය උප මහද්වීපයේ සහ දකුණු ආසියාවේ වඩාත් කාර්යක්ෂම වරාය ලෙසත් ගෝලීය සංවිධාන විසින් ශ්‍රේණිගත කර ඇත. කොළඹ වරාය 2021 වන විට බහාලුම් මිලියන 7.25ක් හැසිරවීමේ හැකියාව පෙන්නුම් කර ඇත.",
        "ඒ නිසා බොහෝ පාර්ශ්ව කලාපය තුළ පිහිටුවීමේ වැදගත්කම ගැන කතා කරනවා. කොළඹ සහ හම්බන්තොට වරායට ඊළඟට කාංගසන්තුරේ වරාය ඵලදායී වරායක් ලෙස සංවර්ධනය කෙරේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව -",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කන්ගසන්තුරේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 30ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අක්කර 50 යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කන්ගසන්තුරේ වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "70 දශකය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මීටර් 1400",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කන්ගසන්තුරේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 40 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සිම් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කන්ගසන්තුරේ වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කන්ගසන්තුරේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පරුත්තුරෙයි, බේසාලෙයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුරුනගර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාලම්පිටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "370",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මිලියන 7.25 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කන්ගසන්තුරේ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை - இந்திய சரக்கு கப்பல் சேவையில் காங்கேசன்துறை துறைமுகம் முக்கிய இடம்பிடிக்கும்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் துறைமுகங்கள் பிராந்தியத்தில் மாத்திரம் அல்ல சர்வதேச கப்பல் போக்குவரத்திலும் முக்கிய இடத்தை பிடித்துள்ளன. எனவே தான் வல்லமையான நாடுகள் இலங்கையின் துறைமுகங்கள் மீது ஆர்வத்துடன் ஒப்பந்தங்களை செய்கின்றன.",
        "ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் சீனா தனது கால்தடத்தை பதித்த போது அமெரிக்கா மற்றும் இந்தியா உள்ளிட்ட பல நாடுகள் ஹம்பாந்தோட்டை  துறைமுகமானது சீனாவின் வெளிக்கள இராணுவ தளமென இலங்கையை எச்சரித்தனர். எனவே இலங்கையின் துறைமுகங்கள் குறித்து பேசும் போது இவ்வாறானதொரு நிலைமையே காணப்படுகின்றது.",
        "விடுதலை புலிகளுக்கும் அரச படகளுக்கும் இடையிலான 30 ஆண்டுக்கால போரில் செயலிழந்து போன காங்கேசன்துறை துறைமுகத்தின்  செயற்பாடுகளை ஆரம்பிப்பதற்கு அரசாங்கம்  இந்தியாவுடன் கைக்கோரித்து நடவடிக்கை எடுத்து வருகின்றது. 50 ஏக்கர் நிலப்பகுதியில் வியாபித்துள்ள காங்கேசன்துறை துறைமுகம் 70 ஆம் ஆண்டுகளில் நிர்மாணிக்கப்பட்டதாகும். இது 1400 மீட்டர் அலை தாங்கியைக் கொண்டடுள்ளது.",
        "இந்தியாவினால் வழங்கப்படும் 40 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை பயன்படுத்தி காங்கேசன்துறை துறைமுகத்தின் அபிவிருத்தியைச் செய்ய எதிர்பார்த்துள்ளதாக துறைமுகங்கள், கப்பல் போக்குவரத்து மற்றும் விமான போக்குவரத்து அமைச்சர் அண்மையில் தெரிவித்திருந்தார்.",
        "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை பூர்வாங்க வேலைகளைச் செய்துள்ளதாகவும், எக்ஸிம் வங்கி வழங்கும் நிதி வசதியைப் பயன்படுத்தி எஞ்சிய பணிகளை மேற்கொள்வதாகவும் அவர் மேலும் கூறியிருந்தார். ஏவ்வாறாயினும் இலங்கை மற்றும் இந்தியாவிற்கு இடையிலான கப்பல் போக்குவரத்திற்கு காங்கேசன்துறை துறைமுகம் சிறந்த பங்களிப்பை செய்யும் என எதிர்பார்க்கப்படுகின்றது.",
        "இலங்கையின் வடமுனையில் அமைந்துள்ள துறைமுகத்தை அபிவிருத்தி செய்யும் பணியில் கூடுதல் ஆர்வம் செலுத்தியுள்ளதாகவும், காங்கேசன்துறை துறைமுகத்தில் பெரிய கப்பல்கள் நிறுத்தும் வகையில் அபிவிருத்தி செய்யப்படும் என்று இந்திய தரப்புகள் அறிவித்துள்ளன.",
        "இதனடிப்படையில் கூடிய விரைவில் இந்தியாவிற்கும் வட இலங்கைக்கும் இடையிலான சரக்கு கப்பல் போக்குவரத்து ஆரம்பிக்கப்பட உள்ளது. இந்திய உதவியுடன் துறைமுகத்தை மேம்படுத்தும் பணி நீண்ட காலமாக நடைபெற்று வருகிறது. மே, 2009 இல் போர் முடிவடைந்ததை அடுத்து, இது தொடர்பாக இந்தியா நிதி உதவி வழங்கியது, மேலும் சிதைவுகளை அகற்றுவது போன்ற சில பணிகள் அப்போது செய்யப்பட்டன என்பது நினைவூட்டத்தக்கது.",
        "மேலும் பருத்தித்துறை, பேசாலை, குருநகர், பலம்பிட்டிய உள்ளிட்ட முக்கிய மீன்பிடி துறைமுகங்களை அபிவிருத்தி செய்யவும் இந்திய அரசாங்கம் இணக்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "அதே போன்று இலங்கையின் ஏனைய துறைமுகங்களும் இந்து மா சமுத்திர கடல் போக்குவரத்தில் முக்கிய கேந்திர நிலையமாக உள்ளது. கொழும்பு துறைமுகமானது உலகில் உள்ள 370 துறைமுகங்களில் 22வது இடத்தையும், இந்து சமுத்திர பகுதியில் 3வது இடத்தையும், இந்திய துணைக்கண்டம் மற்றும் தெற்காசியாவில் மிகவும் செயல் திறன் மிக்க துறைமுகமாகவும் உலக அமைப்புகளால் தரப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. கொழும்பு துறைமுகமானது 2021 ஆம் ஆண்டில் 7.25 மில்லியன் கொள்கலன்களைக் கையாளும் திறனைக்  வெளிப்படுத்தியுள்ளது.",
        "எனவே தான் பிராந்தியத்தில் அமைவிட முக்கியத்துவம் குறித்து பல தரப்பினராலும் பேசப்படுகின்றது. கொழும்பு மற்றும் ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகங்களுக்கு அடுத்தப்படியாக காங்கேசன்துறை துறைமுகத்தினை செயல்திறன் மிக்க துறைமுகமாக அபிவிருத்தி செய்யப்படுகின்றமை இங்கு முக்கியமானதாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை -",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காங்கேசன்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "30-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 ஏக்கர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "காங்கேசன்துறை துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "70கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1400 மீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காங்கேசன்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "40 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எக்ஸிம் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காங்கேசன்துறை துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காங்கேசன்துறை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வட இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பருத்துறை, பேசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருநகர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாலம்பிட்டிய",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிந்து",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "370",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "7.25 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காங்கேசன்துறை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}