{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/decline-in-share-market-in-the-wake-of-rate-hike-reports/",
  "time_ut": 1656938160,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Decline in share market in the wake of rate hike reports",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Decline in share market in the wake of rate hike reports",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "CSE trading activities began on a positive note yesterday but during the latter part of the day the market experienced a dip on account of the overall supply chain economy being subjected to a contraction, stemming from the fuel crisis. Consequently, CSE activities were relatively low keyed, market analysts said.",
        "“We are reverting to the negative. There is uncertainty on all fronts, from the political to the economic. Therefore, we are expecting a rate hike on Thursday. This is creating a bit of a cloud and we may see this continuing further, a top market analyst said.",
        "Even if top level decision- making is happening in Sri Lanka the impact is not felt at the grassroots level. This has resulted in unrest in the country, the analyst said.",
        "Amid those developments, both indices moved downwards. The All- Share Price Index went down by 97.9 points and S and P SL20 declined by 34.3 points. Turnover stood at Rs 1.3 billion with one crossing. The crossing was reported in JKH, which crossed 600,000 shares to the tune of Rs 73.2 million, its shares traded at Rs 122.",
        "In the retail market, the top seven companies that mainly contributed to the turnover were; Lanka IOC Rs 611 million (7.3 million shares traded), Expolanka Holdings Rs 173.9 million (one million shares traded). LOLC Holdings Rs 47.4 million (120,000 sha4es traded), Hayleys PLC Rs 46.5 million (697.000 shares traded), Browns Investments Rs 46.3 million (6.4 million shares traded), JKH Rs 21 million (173,000 shares traded) and Softlogic Holdings Rs 20.5 million (794,000 shares traded). During the day 109 million share volumes changed hands in 15000 transactions.",
        "The International Monetary Fund said last Thursday its talks with crisis-hit Sri Lanka had been “constructive”, thereby raising hopes it would soon grant preliminary approval for a desperately needed financial support package, observers said.",
        "Meanwhile, the Colombo Consumer Price index rose 54.6 per cent year-on-year in June against a 39.1 per cent rise in May, according to the Statistics Department.",
        "Yesterday the US dollar rate was Rs 360.73, which is now being controlled due to the prudent fiscal and monetary policies of the Central Bank.",
        "Dialog Club vision members receive access to an exclusive screening of ‘Jurassic World Dominion’",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "97.9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "S and P SL20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "34.3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.3 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "73.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "122",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7.3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "173.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC Holdings Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "47.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "120,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hayleys PLC Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "46.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "697.000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investments",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "46.3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "173,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Softlogic Holdings Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "794,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "109 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "54.6 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "39.1 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Statistics Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "360.73",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dialog Club",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අනුපාත ඉහල යාමේ වාර්තා හමුවේ කොටස් වෙළඳපොලේ පහත වැටීමක්",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ ගනුදෙනු ඊයේ ධනාත්මක තත්ත්වයකින් ආරම්භ වූ නමුත් ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් සමස්ත සැපයුම් දාම ආර්ථිකය හැකිලීමකට ලක්වීම හේතුවෙන් දිනයේ අවසාන භාගයේදී වෙළෙඳපොළ පහත වැටීමක් අත්විඳින ලදී. එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස, කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ ක්‍රියාකාරකම් සාපේක්ෂව පහළ මට්ටමක පැවති බව වෙළෙඳපොළ විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "“අපි සෘණාත්මකව ආපසු යමු. දේශපාලනයේ සිට ආර්ථිකය දක්වා සෑම අංශයකම අවිනිශ්චිතතාවයක් පවතී. එබැවින්, අපි බ්රහස්පතින්දා ගාස්තු වැඩිවීමක් අපේක්ෂා කරමු. මෙය තරමක් වලාකුළක් නිර්මාණය කරන අතර මෙය තවදුරටත් ඉදිරියට යනු අපට දැකිය හැකි බව ඉහළ වෙළඳපල විශ්ලේෂකයෙක් පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ ඉහළ මට්ටමේ තීරණ ගැනීම සිදු වුවද එහි බලපෑම බිම් මට්ටමට දැනෙන්නේ නැත. මේ හේතුවෙන් රට තුළ නොසන්සුන්තාවක් හටගෙන ඇති බව රස පරීක්ෂකවරයා පැවසීය.",
        "එම වර්ධනයන් මධ්‍යයේ දර්ශක දෙකම පහළට ගමන් කළේය. සියලු කොටස් මිල දර්ශකය ඒකක 97.9 කින් පහළ ගිය අතර S සහ P SL20 ඒකක 34.3 කින් පහළ ගියේය. එක් හරස් මාර්ගයකින් පිරිවැටුම රුපියල් බිලියන 1.3 ක් විය. මෙම හරස් කිරීම JKH හි වාර්තා වූ අතර, කොටස් 600,000 ඉක්මවා රුපියල් මිලියන 73.2 ක් වූ අතර, එහි කොටස් රුපියල් 122 ට ගනුදෙනු විය.",
        "සිල්ලර වෙළඳපොලේ, පිරිවැටුම සඳහා ප්‍රධාන වශයෙන් දායක වූ ඉහළම සමාගම් හත වූයේ; ලංකා IOC රුපියල් මිලියන 611 (කොටස් මිලියන 7.3 ක් ගනුදෙනු), එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 173.9 (කොටස් මිලියනයක් ගනුදෙනු කර ඇත). LOLC හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 47.4 (ෂැ 120,000 ගනුදෙනු), හේලීස් පීඑල්සී රුපියල් මිලියන 46.5 (කොටස් 697.000 ගනුදෙනු), බ්‍රවුන්ස් ඉන්වෙස්ට්මන්ට් රුපියල් මිලියන 46.3 (කොටස් මිලියන 6.4 ක්), JKH රුපියල් මිලියන 21 (වෙළඳාම රුපියල් මිලියන 173,000) සහ රුපියල් මිලියන 173,000 ක කොටස් වෙළඳාම් කර ඇත. කොටස් 794,000ක් ගනුදෙනු විය). දවස තුළ ගනුදෙනු 15000 කදී කොටස් වෙළුම් මිලියන 109 ක් වෙනස් විය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල පසුගිය බ්‍රහස්පතින්දා ප්‍රකාශ කළේ අර්බුදකාරී ශ්‍රී ලංකාව සමඟ එහි සාකච්ඡා “නිර්මාණාත්මක” වූ බවත්, එමඟින් අත්‍යවශ්‍ය මූල්‍ය ආධාර පැකේජයක් සඳහා ඉක්මනින් මූලික අනුමැතිය ලබා දෙනු ඇතැයි බලාපොරොත්තු ඇති කරමිනි.",
        "මේ අතර, කොළඹ පාරිභෝගික මිල දර්ශකය මැයි මාසයේදී සියයට 39.1ක ඉහළ යාමකට එරෙහිව ජුනි මාසයේදී වාර්ෂිකව සියයට 54.6කින් ඉහළ ගොස් ඇති බව සංඛ්‍යාලේඛන දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි.",
        "ඊයේ එක්සත් ජනපද ඩොලරයේ අගය රුපියල් 360.73 ක් වූ අතර එය මහ බැංකුවේ විචක්ෂණශීලී මූල්‍ය හා මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති හේතුවෙන් දැන් පාලනය වෙමින් පවතී.",
        "Dialog Club vision සාමාජිකයින්ට ‘Jurassic World Dominion’ හි සුවිශේෂී තිරගත කිරීමකට ප්‍රවේශය ලැබේ.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "97.9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "S සහ P SL20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "34.3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජේ.කේ.එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 73.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "122",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 7.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 173.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියනයක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC හෝල්ඩිංග්ස් රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 47.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "120,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හේලීස් පීඑල්සී රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 46.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "697.000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් ආයෝජන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 46.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 21 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "173,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Softlogic Holdings රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 20.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "794,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 109 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 54.6 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 39.1 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සංඛ්යාලේඛන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "360.73 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩයලොග් සමාජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விகித உயர்வு அறிக்கைகளால் பங்குச் சந்தையில் சரிவு",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "சிஎஸ்இ வர்த்தக நடவடிக்கைகள் நேற்று ஒரு நேர்மறையான குறிப்பில் தொடங்கியது, ஆனால் நாளின் பிற்பகுதியில் ஒட்டுமொத்த விநியோகச் சங்கிலி பொருளாதாரம் ஒரு சுருக்கத்திற்கு உட்பட்டது, எரிபொருள் நெருக்கடியிலிருந்து உருவாகியதன் காரணமாக சந்தை சரிவை சந்தித்தது. இதன் விளைவாக, CSE நடவடிக்கைகள் ஒப்பீட்டளவில் குறைவாகவே இருந்தன என்று சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "\"நாங்கள் எதிர்மறைக்கு திரும்புகிறோம். அரசியல் முதல் பொருளாதாரம் வரை அனைத்து துறைகளிலும் நிச்சயமற்ற நிலை உள்ளது. எனவே, வியாழக்கிழமை கட்டண உயர்வு எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. இது ஒரு சிறிய மேகத்தை உருவாக்குகிறது, மேலும் இது தொடர்வதை நாம் காணலாம், ஒரு சிறந்த சந்தை ஆய்வாளர் கூறினார்.",
        "இலங்கையில் உயர்மட்டத் தீர்மானம் எடுக்கப்பட்டாலும் அதன் தாக்கம் அடிமட்ட மட்டத்தில் உணரப்படுவதில்லை. இதனால் நாட்டில் அமைதியின்மை ஏற்பட்டுள்ளதாக ஆய்வாளர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அந்த முன்னேற்றங்களுக்கு மத்தியில், இரண்டு குறியீடுகளும் கீழ்நோக்கி நகர்ந்தன. அனைத்து பங்கு விலைச் சுட்டெண் 97.9 புள்ளிகளாலும், S மற்றும் P SL20 34.3 புள்ளிகளாலும் சரிந்தன. விற்றுமுதல் 1.3 பில்லியனாக இருந்தது. 600,000 பங்குகளைத் தாண்டி ரூ. 73.2 மில்லியனைத் தாண்டியது, அதன் பங்குகள் ரூ. 122-ல் வர்த்தகமானது.",
        "சில்லறை சந்தையில், விற்றுமுதலுக்கு முக்கியமாகப் பங்களித்த முதல் ஏழு நிறுவனங்கள்; லங்கா ஐஓசி ரூ 611 மில்லியன் (7.3 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 173.9 மில்லியன் (ஒரு மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்). LOLC ஹோல்டிங்ஸ் ரூ. 47.4 மில்லியன் (120,000 ஷ4கள் வர்த்தகம்), ஹேலிஸ் பிஎல்சி ரூ. 46.5 மில்லியன் (697.000 பங்குகள் வர்த்தகம்), பிரவுன்ஸ் இன்வெஸ்ட்மென்ட் ரூ. 46.3 மில்லியன் (6.4 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), JKH ரூ. 21 மில்லியன் (173,000 எச்.50 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்) 794,000 பங்குகள் வர்த்தகம் செய்யப்பட்டன). நாளின் போது 15000 பரிவர்த்தனைகளில் 109 மில்லியன் பங்கு அளவுகள் கை மாறியது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியம் கடந்த வியாழன் அன்று, நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள இலங்கையுடனான அதன் பேச்சுக்கள் \"ஆக்கபூர்வமானவை\" என்று கூறியது, இதன் மூலம் மிகவும் அவசியமான நிதி உதவிப் பொதிக்கு விரைவில் பூர்வாங்க ஒப்புதலை வழங்கும் நம்பிக்கையை எழுப்பியது, பார்வையாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "இதேவேளை, கொழும்பு நுகர்வோர் விலைச் சுட்டெண், மே மாதத்தில் 39.1 வீத உயர்வைக் காட்டிலும், ஆண்டுக்கு ஆண்டு ஜூன் மாதத்தில் 54.6 வீதத்தால் அதிகரித்துள்ளதாக புள்ளிவிபரத் திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "நேற்றைய தினம் அமெரிக்க டொலர் விலை 360.73 ரூபாவாக இருந்தது, இது மத்திய வங்கியின் விவேகமான நிதி மற்றும் நாணயக் கொள்கைகளால் கட்டுப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "டயலொக் கிளப் விஷன் உறுப்பினர்கள் ‘ஜுராசிக் வேர்ல்ட் டொமினியன்’ பிரத்தியேக திரையிடலுக்கான அணுகலைப் பெறுகிறார்கள்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "97.9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எஸ் மற்றும் பி SL20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "34.3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.3 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜே.கே.எச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "73.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "122",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7.3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "173.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC ஹோல்டிங்ஸ் ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "47.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "120,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹேலிஸ் பிஎல்சி ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "46.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "697.000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "46.3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "173,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சாஃப்ட்லாஜிக் ஹோல்டிங்ஸ் ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "794,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "109 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "54.6 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "39.1 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புள்ளியியல் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "360.73",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டயலாக் கிளப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}