{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/NFF-wants-MOD-to-explain-ban-lift-on-proscribed-organisations/56-738687",
  "time_ut": 1660508015,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "NFF wants MOD to explain ban lift on proscribed organisations",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "NFF wants MOD to explain ban lift on proscribed organisations",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Says political parties and people have right to know reasons for lifting ban",
        "National Freedom Front (NFF) Media Spokesman Mohomed Muzamil said the Ministry of Defence (MOD) must explain the reasons behind its decision to lift the ban on six proscribed international Tamil organisations.",
        "“Is it because the national security threat posed by these organisations is no more?” he asked. Muzamil said the political parties in the country and the people have a right to know the reasons behind the decision.",
        "The Ministry of Defence yesterday announced it has decided to lift the ban imposed on six international Tamil organisations and 316 persons. Accordingly, the ban on the Australian Tamil Congress, Global Tamil Forum, World Dravidian Coordination Committee, Dravida Eelam People’s Congress, Canadian Tamil Congress and British Tamil Forum has now been lifted.",
        "Labelling the organisations as those collecting funds to form an Eelam state, Muzamil accused the organisations of attempting to obtain Eelam through constitutional measures and pressurising the Sri Lankan Government by accusing it of war crimes. According to him, these organisations were banned due to a clear threat to Sri Lanka’s security. “Have all these activities now stopped after a new Government has been formed? Has the Tamil diaspora let go of their Eelam dream?” he asked.",
        "Muzamil made these comments at a press conference held yesterday at the National Freedom Front party office in Pitakotte.",
        "The ban on the organisations was lifted through a special Gazette. The Defence Ministry said that an amendment was made to the List of Designated Persons under Regulation 4 (7) of the United Nations Regulations No. 1 of 2012.",
        "The organisations had been banned by the Ministry of Defence in 2021 due to terrorism concerns and other unspecified reasons."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Media",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mohomed Muzamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Defence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Muzamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Defence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Australian Tamil Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Global Tamil Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Dravidian Coordination Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dravida Eelam People’s Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Canadian Tamil Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "British Tamil Forum",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Eelam",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Muzamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eelam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pitakotte",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gazette",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Defence Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the List of Designated Persons",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United Nations Regulations No",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Defence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තහනම් සංවිධානවල තහනම ඉවත් කිරීම ගැන MOD ට පැහැදිලි කිරීමට NFF අවශ්‍යයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "තහනම ඉවත් කිරීමට හේතු දැන ගැනීමට දේශපාලන පක්ෂවලට සහ ජනතාවට අයිතියක් ඇති බව පවසයි",
        "ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ (NFF) මාධ්‍ය ප්‍රකාශක මොහොමඩ් මුසාමිල් පැවසුවේ තහනම් ජාත්‍යන්තර දෙමළ සංවිධාන හයකට පනවා ඇති තහනම ඉවත් කිරීමට ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය (MOD) ගත් තීරණය පිටුපස ඇති හේතු පැහැදිලි කළ යුතු බවයි.",
        "“මේ සංවිධානවලින් ජාතික ආරක්‍ෂාවට එල්ල වී තිබෙන තර්ජනය දැන් නැති නිසාද?” ඔහු ඇසුවා. මුසාමිල් කියා සිටියේ රටේ දේශපාලන පක්ෂවලට සහ ජනතාවට මෙම තීරණය පිටුපස ඇති හේතු දැන ගැනීමට අයිතියක් ඇති බවයි.",
        "ජාත්‍යන්තර දෙමළ සංවිධාන හයකට සහ පුද්ගලයින් 316 දෙනෙකුට පනවා තිබූ තහනම ඉවත් කිරීමට ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය ඊයේ තීරණය කළා. ඒ අනුව ඕස්ට්‍රේලියානු ද්‍රවිඩ කොංග්‍රසය, ගෝලීය ද්‍රවිඩ සංසදය, ලෝක ද්‍රවිඩ සම්බන්ධීකරණ කමිටුව, ද්‍රවිඩ ඊළාම් මහජන කොංග්‍රසය, කැනේඩියානු දෙමළ කොංග්‍රසය සහ බ්‍රිතාන්‍ය ද්‍රවිඩ සංසදය සඳහා පනවා තිබූ තහනම දැන් ඉවත් කර තිබේ.",
        "ඊළාම් රාජ්‍යයක් පිහිටුවීමට අරමුදල් රැස් කරන සංවිධාන ලෙස ලේබල් අලවමින් මුසාමිල් එම සංවිධාන ව්‍යවස්ථාපිත ක්‍රියාමාර්ග හරහා ඊළම ලබා ගැනීමට උත්සාහ කරන බවටත් ශ්‍රී ලංකා රජයට යුද අපරාධ චෝදනා කරමින් බලපෑම් කරන බවටත් චෝදනා කළේය. ඔහුට අනුව, මෙම සංවිධාන තහනම් කර ඇත්තේ ශ්‍රී ලංකාවේ ආරක්ෂාවට ඇති පැහැදිලි තර්ජනයක් හේතුවෙනි. “අලුත් රජයක් පිහිටුවලා දැන් මේ සියලු කටයුතු නතර වෙලාද? දෙමළ ඩයස්පෝරාව ඔවුන්ගේ ඊළාම් සිහිනය අතහැර දමා තිබේද?” ඔහු ඇසුවා.",
        "මුසාමිල් මහතා මේ අදහස් පළ කළේ පිටකෝට්ටේ පිහිටි ජාතික නිදහස් පෙරමුණු පක්ෂ කාර්යාලයේ ඊයේ පැවැති මාධ්‍ය හමුවකදීය.",
        "විශේෂ ගැසට් පත්‍රයක් මගින් සංවිධානවලට පනවා තිබූ තහනම ඉවත් කර ඇත. 2012 අංක 1 දරන එක්සත් ජාතීන්ගේ රෙගුලාසිවල 4 (7) රෙගුලාසි යටතේ නම් කරන ලද පුද්ගලයින්ගේ ලැයිස්තුවට සංශෝධනයක් සිදු කළ බව ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය පවසයි.",
        "ත්‍රස්තවාදී ගැටළු සහ වෙනත් නිශ්චිත හේතූන් මත මෙම සංවිධාන 2021 දී ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය විසින් තහනම් කර තිබුණි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාධ්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොහොමඩ් මුසාමිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුසාමිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්‍රේලියානු දෙමළ කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝලීය දෙමළ සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක ද්‍රවිඩ සම්බන්ධීකරණ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩ ඊළාම් මහජන කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැනේඩියානු දෙමළ කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්‍රිතාන්‍ය දෙමළ සංසදය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊළාම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුසාමිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊළාම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පිටකෝට්ටේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගැසට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නම් කරන ලද පුද්ගලයින්ගේ ලැයිස්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ රෙගුලාසි අංක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தடைசெய்யப்பட்ட நிறுவனங்கள் மீதான தடை நீக்கம் குறித்து MOD விளக்க வேண்டும் என்று NFF விரும்புகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தடையை நீக்குவதற்கான காரணங்களை அறிய அரசியல் கட்சிகளுக்கும் மக்களுக்கும் உரிமை உண்டு என்று கூறினார்",
        "தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் (NFF) ஊடகப் பேச்சாளர் மொஹமட் முஸாமில், தடைசெய்யப்பட்ட ஆறு சர்வதேச தமிழ் அமைப்புகளின் மீதான தடையை நீக்குவதற்கான அதன் முடிவுக்கான காரணத்தை பாதுகாப்பு அமைச்சகம் (MOD) விளக்க வேண்டும் என்றார்.",
        "\"இந்த அமைப்புகளால் முன்வைக்கப்படும் தேசிய பாதுகாப்பு அச்சுறுத்தல் இப்போது இல்லை என்பதற்காகவா?\" அவர் கேட்டார். இந்த தீர்மானத்தின் பின்னணியில் உள்ள காரணங்களை அறிய நாட்டிலுள்ள அரசியல் கட்சிகளுக்கும் மக்களுக்கும் உரிமை உண்டு என்று முஸாமில் கூறினார்.",
        "ஆறு சர்வதேச தமிழ் அமைப்புக்கள் மற்றும் 316 பேர் மீது விதிக்கப்பட்ட தடையை நீக்க தீர்மானித்துள்ளதாக பாதுகாப்பு அமைச்சு நேற்று அறிவித்துள்ளது. அதன்படி, அவுஸ்திரேலியத் தமிழர் பேரவை, உலகத் தமிழர் பேரவை, உலக திராவிட ஒருங்கிணைப்புக் குழு, திராவிட ஈழ மக்கள் பேரவை, கனடியத் தமிழர் பேரவை, பிரித்தானியத் தமிழர் பேரவை ஆகியவற்றின் மீதான தடை தற்போது நீக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "ஈழ அரசை அமைப்பதற்கு நிதி சேகரிக்கும் அமைப்புக்கள் என்று முத்திரை குத்துகின்ற முஸாமில், அந்த அமைப்புகள் அரசியலமைப்பு நடவடிக்கைகளின் மூலம் ஈழத்தைப் பெற முயற்சிப்பதாகவும், போர்க்குற்றம் என்று குற்றம் சாட்டி இலங்கை அரசுக்கு அழுத்தம் கொடுப்பதாகவும் குற்றம் சாட்டினார். அவரது கருத்துப்படி, இலங்கையின் பாதுகாப்புக்கு தெளிவான அச்சுறுத்தல் இருப்பதால் இந்த அமைப்புகள் தடை செய்யப்பட்டன. “புதிய அரசாங்கம் அமைக்கப்பட்ட பிறகு இந்த நடவடிக்கைகள் அனைத்தும் இப்போது நிறுத்தப்பட்டுவிட்டதா? புலம்பெயர் தமிழ் மக்கள் தங்கள் ஈழக் கனவை கைவிட்டுவிட்டார்களா?” அவர் கேட்டார்.",
        "பிடகோட்டேயிலுள்ள தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் அலுவலகத்தில் நேற்று நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பிலேயே முஸாமில் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "சிறப்பு வர்த்தமானி மூலம் அமைப்புகளின் மீதான தடை நீக்கப்பட்டது. 2012 ஆம் ஆண்டின் ஐக்கிய நாடுகளின் ஒழுங்குமுறை எண் 1 ன் ஒழுங்குமுறை 4 (7) இன் கீழ் நியமிக்கப்பட்ட நபர்களின் பட்டியலில் திருத்தம் செய்யப்பட்டதாக பாதுகாப்பு அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "பயங்கரவாதக் கவலைகள் மற்றும் பிற குறிப்பிடப்படாத காரணங்களுக்காக 2021 ஆம் ஆண்டில் இந்த அமைப்புக்கள் பாதுகாப்பு அமைச்சகத்தால் தடை செய்யப்பட்டன."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஊடகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முகமது முஸாமில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முஸாமில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அவுஸ்திரேலிய தமிழ் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குளோபல் தமிழ் மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக திராவிட ஒருங்கிணைப்புக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திராவிட ஈழ மக்கள் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கனடிய தமிழ் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் தமிழ் மன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈழம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முஸாமில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஈழம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிடகோட்டே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசிதழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியமிக்கப்பட்ட நபர்களின் பட்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் விதிமுறைகள் எண்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}