{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/SLPP-MPs-ask-President-to-resign/108-240712",
  "time_ut": 1657356190,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLPP MPs ask President to resign",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLPP MPs ask President to resign",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A group of MPs from Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP) requests President Gotabaya Rajapaksa to resign from office, Daily Mirror learns.",
        "The protestors have laid siege to his office at the moment. The president is reported to have left the office.(KB)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Daily Mirror",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "office.(KB",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරු ජනපතිට ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ (SLPP) මන්ත්‍රීවරුන් පිරිසක් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලා සිටින බව ඩේලි මිරර් වෙත වාර්තා වේ.",
        "මේ වන විට විරෝධතාකරුවන් ඔහුගේ කාර්යාලය වටලා ඇත. ජනාධිපතිවරයා කාර්යාලයෙන් පිටව ගොස් ඇති බව වාර්තා වේ.(KB)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩේලි මිරර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාර්යාලය (KB",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் ஜனாதிபதியை பதவி விலகுமாறு கோரியுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் (SLPP) பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் குழு ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை பதவியில் இருந்து விலகுமாறு கோரிக்கை விடுத்துள்ளதாக டெய்லி மிரர் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "இதையடுத்து அவரது அலுவலகத்தை போராட்டக்காரர்கள் முற்றுகையிட்டனர். ஜனாதிபதி அலுவலகத்தை விட்டு வெளியேறியதாக தெரிவிக்கப்படுகிறது.(KB)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அலுவலகம்.(கே.பி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}