{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/24/gotabaya-rajapaksa-might-return-in-two-weeks/",
  "time_ut": 1661312100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Gotabaya Rajapaksa might return in two weeks",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gotabaya Rajapaksa might return in two weeks",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "(Reuters) Former President Gotabaya Rajapaksa might return to Sri Lanka in about two weeks after fleeing a popular uprising in July, two sources familiar with the matter told Reuters on Tuesday (23), partly depending on arrangements to secure his safety.",
        "One of the sources said his return was partly linked to the costs of his stay in Thailand.",
        "Rajapaksa fled Sri Lanka in the early hours of July 13 after massive protests engulfed Colombo and demonstrators angry with the country's economic devastation stormed his official residence and office. He resigned as president after reaching Singapore, from where he later flew to Thailand.",
        "Sri Lankan media had reported Rajapaksa could come back on Wednesday (24), but the sources said the arrival had been deferred as talks continue between the ruling Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP) and the government over his security and other concerns.",
        "\"He definitely wants to come back. But security is the main issue and intelligence has advised that he delay his return,\" said one of the sources, a Sri Lankan government official.",
        "\"He may return in two weeks or even before that if arrangements for his safety can be made.\"",
        "The second source said the high cost of his stay in Thailand was a factor in seeking a return home as soon as possible.",
        "\"The bill has now run to several hundred million rupees as it includes the cost for a private jet, a presidential suite and round-the-clock security,\" the source said. \"The cost is becoming prohibitive.\"",
        "The expenses are largely being borne by some of his supporters, according to another source close to the Rajapaksa family.",
        "All the sources declined to be named discussing the affairs of a former president.",
        "SLPP General Secretary Sagara Kariyawasam said the party had met President Ranil Wickremesinghe seeking arrangements for Rajapaksa's return.",
        "\"We have made the request for his return to be facilitated as soon as possible,\" Kariyawasam said.",
        "Wickremesinghe told Reuters last week he was \"not aware\" of any plans for Rajapaksa's return. He also said any legal action against Rajapaksa would proceed in accordance with Sri Lanka's laws.",
        "Anti-corruption body Transparency International says Sri Lanka has already approached the country's top court seeking \"action against persons responsible for the current economic crisis,\" including two of Rajapaksa's brothers who were prime minister and finance minister under him.",
        "As Sri Lanka tries to deal with one of its worst economic crises, a team from the International Monetary Fund will arrive on Wednesday for talks on a possible $3 billion bailout, which will include a debt restructuring framework."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gotabaya Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "two weeks",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about two weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the early hours of July 13",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "several hundred million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sagara Kariyawasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kariyawasam",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Transparency International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$3 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ තව සති දෙකකින් ආයෙත් එන්න පුළුවන්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "(රොයිටර්) හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජුලි මාසයේ ඇති වූ මහජන නැගිටීමකින් පලා ගොස් සති දෙකකින් පමණ ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට ඉඩ ඇති බව මේ සම්බන්ධයෙන් හුරුපුරුදු මූලාශ්‍ර දෙකක් අඟහරුවාදා (23) රොයිටර් පුවත් සේවයට ප්‍රකාශ කළේ ඔහුගේ ආරක්‍ෂාව තහවුරු කර ගැනීමේ වැඩපිළිවෙළ මත ය.",
        "එක් මූලාශ්‍රයක් පැවසුවේ ඔහුගේ නැවත පැමිණීම ඔහු තායිලන්තයේ රැඳී සිටීමේ වියදම් සමඟ අර්ධ වශයෙන් සම්බන්ධ වී ඇති බවයි.",
        "දැවැන්ත විරෝධතා කොළඹ ගිලගත් පසු සහ රටේ ආර්ථික විනාශය සමඟ කෝපයට පත් පෙළපාලිකරුවන් ඔහුගේ නිල නිවසට සහ කාර්යාලයට කඩා වැදීමෙන් පසු රාජපක්ෂ ජූලි 13 අලුයම ශ්‍රී ලංකාවෙන් පලා ගියේය. ඔහු සිංගප්පූරුවට පැමිණීමෙන් පසු ජනාධිපති ධුරයෙන් ඉල්ලා අස් වූ අතර පසුව ඔහු තායිලන්තයට පියාසර කළේය.",
        "රාජපක්ෂ මහතා බදාදා (24) නැවත පැමිණිය හැකි බව ශ්‍රී ලංකා මාධ්‍ය වාර්තා කර තිබුණද, ඔහුගේ ආරක්ෂාව සහ අනෙකුත් කරුණු සම්බන්ධයෙන් පාලක ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ (SLPP) සහ රජය අතර සාකච්ඡා දිගටම පවතින බැවින් පැමිණීම කල් දමා ඇති බව ආරංචි මාර්ග පැවසීය.",
        "\"ඔහුට අනිවාර්යයෙන්ම ආපසු පැමිණීමට අවශ්‍යයි. නමුත් ආරක්ෂාව ප්‍රධාන ප්‍රශ්නය වන අතර ඔහු ආපසු පැමිණීම ප්‍රමාද කරන ලෙස බුද්ධි අංශ උපදෙස් දී ඇත,\" ශ්‍රී ලංකා රජයේ නිලධාරියෙකු වන එක් මූලාශ්‍රයක් පැවසීය.",
        "\"ඔහුගේ ආරක්ෂාව සඳහා කටයුතු කළ හැකි නම් සති දෙකකින් හෝ ඊට පෙර ඔහු නැවත පැමිණිය හැකිය.\"",
        "දෙවන මූලාශ්‍රය පැවසුවේ ඔහු තායිලන්තයේ රැඳී සිටීමේ අධික පිරිවැය හැකි ඉක්මනින් ආපසු නිවසක් සෙවීමට සාධකයක් බවයි.",
        "\"පෞද්ගලික ජෙට් යානයක්, ජනාධිපති කට්ටලයක් සහ පැය 24 පුරාම ආරක්ෂාව සඳහා වන පිරිවැය ඇතුළත් බැවින් බිල දැන් රුපියල් මිලියන සිය ගණනක් දක්වා දිව ගොස් ඇත,\" මූලාශ්‍රය පැවසීය. \"පිරිවැය තහනම් වෙමින් පවතී.\"",
        "රාජපක්ෂ පවුලට සමීප තවත් ආරංචි මාර්ගයකට අනුව එම වියදම් බොහෝ දුරට ඔහුගේ ආධාරකරුවන් කිහිප දෙනෙකු විසින් දරනු ලබයි.",
        "සියලුම මූලාශ්‍ර හිටපු ජනාධිපතිවරයකුගේ කටයුතු සාකච්ඡා කරමින් නම් සඳහන් කිරීම ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ප්‍රධාන ලේකම් සාගර කාරියවසම් මහතා පැවසුවේ, රාජපක්ෂ නැවත පැමිණීමට අවශ්‍ය කටයුතු සඳහා පක්ෂය ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ හමුවූ බවයි.",
        "\"ඔහු නැවත පැමිණීමට හැකි ඉක්මනින් පහසුකම් සලසන ලෙස අපි ඉල්ලීමක් කර තිබෙනවා,\" කාරියවසම් පැවසීය.",
        "වික්‍රමසිංහ පසුගිය සතියේ රොයිටර් පුවත් සේවයට පැවසුවේ රාජපක්ෂ නැවත පැමිණීමේ කිසිදු සැලසුමක් ගැන තමා \"දැනුවත් නැති\" බවය. රාජපක්ෂට එරෙහි ඕනෑම නීතිමය ක්‍රියාමාර්ගයක් ශ්‍රී ලංකාවේ නීතියට අනුකූලව ඉදිරියට යන බව ද ඔහු පැවසීය.",
        "දූෂණ විරෝධී සංවිධානයක් වන ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල් ආයතනය පවසන්නේ, ඔහු යටතේ අගමැති සහ මුදල් අමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කළ රාජපක්ෂගේ සහෝදරයන් දෙදෙනෙකු ඇතුළු “වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයට වගකිව යුතු පුද්ගලයින්ට එරෙහිව පියවර ගන්නා ලෙස” ඉල්ලා ශ්‍රී ලංකාව දැනටමත් රටේ ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය වෙත ගොස් ඇති බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව එහි දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දීමට උත්සාහ කරන විට, ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ රාමුවක් ඇතුළත් විය හැකි ඩොලර් බිලියන 3 ක ඇපදීමක් පිළිබඳ සාකච්ඡා සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කණ්ඩායමක් බදාදා පැමිණෙනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "සති දෙකක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සති දෙකක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13 උදේ පාන්දර",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සති දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සාගර කාරියවසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාරියවසම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3 යි",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டாபய ராஜபக்ச இன்னும் இரண்டு வாரங்களில் திரும்பலாம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "(ராய்ட்டர்ஸ்) முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச, ஜூலை மாதம் மக்கள் எழுச்சியிலிருந்து தப்பிச் சென்று சுமார் இரண்டு வாரங்களில் இலங்கைக்கு திரும்பக்கூடும் என்று இந்த விஷயத்தை நன்கு அறிந்த இரண்டு வட்டாரங்கள் செவ்வாய்க்கிழமை (23) ராய்ட்டர்ஸிடம் தெரிவித்தன, இது அவரது பாதுகாப்பைப் பாதுகாப்பதற்கான ஏற்பாடுகளைப் பொறுத்தது.",
        "அவர் தாய்லாந்தில் தங்கியதற்கான செலவுகளுடன் அவர் திரும்பி வருவது ஓரளவு தொடர்புடையது என்று ஆதாரங்களில் ஒன்று கூறியது.",
        "ஜூலை 13 அதிகாலையில் இலங்கையிலிருந்து ராஜபக்சே வெளியேறினார். பாரிய போராட்டங்கள் கொழும்பை சூழ்ந்ததை அடுத்து, நாட்டின் பொருளாதார சீரழிவால் கோபமடைந்த ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் அவரது உத்தியோகபூர்வ இல்லம் மற்றும் அலுவலகத்தை முற்றுகையிட்டனர். அவர் சிங்கப்பூர் சென்றடைந்த பின்னர் ஜனாதிபதி பதவியை ராஜினாமா செய்தார், பின்னர் அங்கிருந்து தாய்லாந்து சென்றார்.",
        "ராஜபக்சே புதன்கிழமை (24) திரும்பி வரக்கூடும் என்று இலங்கை ஊடகங்கள் தெரிவித்திருந்தன, ஆனால் அவரது பாதுகாப்பு மற்றும் பிற கவலைகள் குறித்து ஆளும் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனாவுக்கும் (SLPP) அரசாங்கத்திற்கும் இடையில் பேச்சுவார்த்தைகள் தொடர்வதால் வருகை ஒத்திவைக்கப்பட்டதாக அந்த வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "\"அவர் நிச்சயமாக திரும்பி வர விரும்புகிறார். ஆனால் பாதுகாப்பு தான் முக்கிய பிரச்சினை, அவர் திரும்பி வருவதை தாமதப்படுத்த வேண்டும் என்று உளவுத்துறை அறிவுறுத்தியுள்ளது\" என்று இலங்கை அரசாங்க அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "\"அவரது பாதுகாப்பிற்கான ஏற்பாடுகள் செய்யப்பட்டால் அவர் இரண்டு வாரங்களில் அல்லது அதற்கு முன்னதாகவே திரும்பி வரலாம்.\"",
        "இரண்டாவது ஆதாரம் தாய்லாந்தில் அவர் தங்கியதற்கான அதிக செலவு, கூடிய விரைவில் வீடு திரும்புவதற்கு ஒரு காரணியாக இருந்தது.",
        "\"தனிப்பட்ட ஜெட் விமானம், பிரசிடென்ட் சூட் மற்றும் 24 மணிநேர பாதுகாப்புக்கான செலவு ஆகியவை உள்ளடங்கியதால், பில் இப்போது பல நூறு மில்லியன் ரூபாயாக உயர்ந்துள்ளது\" என்று அந்த வட்டாரம் தெரிவித்தது. \"செலவு தடையாகி வருகிறது.\"",
        "ராஜபக்ச குடும்பத்திற்கு நெருக்கமான மற்றொரு வட்டாரத்தின்படி, செலவுகள் பெரும்பாலும் அவரது ஆதரவாளர்கள் சிலரால் ஏற்கப்படுகின்றன.",
        "அனைத்து ஆதாரங்களும் முன்னாள் ஜனாதிபதியின் விவகாரங்களைப் பற்றி விவாதிக்கும் பெயரை வெளியிட மறுத்துவிட்டன.",
        "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் பொதுச் செயலாளர் சாகர காரியவசம், ராஜபக்ச மீண்டும் வருவதற்கான ஏற்பாடுகளை கோரி ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவை கட்சி சந்தித்ததாக தெரிவித்தார்.",
        "அவர் நாடு திரும்புவதற்கான வசதிகளை விரைவில் வழங்குமாறு கோரிக்கை விடுத்துள்ளோம் என காரியவசம் தெரிவித்தார்.",
        "விக்கிரமசிங்க கடந்த வாரம் ராய்ட்டர்ஸிடம் ராஜபக்சவின் மீள்வருகைக்கான திட்டங்கள் எதுவும் தனக்குத் தெரியாது என்று கூறினார். ராஜபக்சேவுக்கு எதிரான எந்தவொரு சட்ட நடவடிக்கையும் இலங்கையின் சட்டங்களின்படியே தொடரும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "\"தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு காரணமான நபர்கள் மீது நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும்\" என்று கோரி இலங்கை ஏற்கனவே நாட்டின் உச்ச நீதிமன்றத்தை அணுகியுள்ளதாக ஊழல் எதிர்ப்பு அமைப்பு டிரான்ஸ்பரன்சி இன்டர்நேஷனல் கூறியுள்ளது.",
        "இலங்கை அதன் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடிகளில் ஒன்றைச் சமாளிக்க முயற்சிக்கும் போது, ​​சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் குழு ஒன்று புதன்கிழமை வரவிருக்கும் சாத்தியமான 3 பில்லியன் டாலர் பிணை எடுப்பு பற்றிய பேச்சுக்களுக்காக, இதில் கடன் மறுசீரமைப்பு கட்டமைப்பையும் உள்ளடக்கும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இரண்டு வாரங்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13 அதிகாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல நூறு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சாகர காரியவசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காரியவசம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிரான்ஸ்பரன்சி இன்டர்நேஷனல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$3 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}