{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130178",
  "time_ut": 1656168052,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஊழல்மோசடிகள் நிறைந்த அரசாங்கத்துடன் இணைந்து செயற்பட பிரதமர் ரணில் இணங்கியமை தவறு - சுமந்திரன்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "It is a mistake for Prime Minister Ranil to agree to work with a corrupt government - Sumanthiran",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "President's Counsel MA Sumanthiran, a TNA spokesman and parliamentarian who has insisted that the Sri Lankan People's Alliance should not be involved in any interim measures as the country faces a major economic crisis, and Prime Minister Ranil Wickremesinghe have erred in agreeing to work with a corrupt government.",
        "Mark Meloch-Brown, a prominent British diplomat, stressed in a post on his official Twitter page that International Monetary Fund (IMF) officials need to find out why Sri Lanka is facing a major economic crisis.",
        "MP MA Sumanthiran said this in a post on his official Twitter page quoting his post.",
        "'This is why I urge all members of the Sri Lanka People's Alliance, including President Gotabhaya Rajapaksa, to resign.",
        "It is only right that the United People's Power and the People's Liberation Front should make this a condition.",
        "Similarly, it is wrong for Prime Minister Ranil Wickremesinghe to agree to work with a government that is rife with corruption, ”he said in the post."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "MA Sumanthiran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan People's Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mark Meloch-Brown",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MA Sumanthiran",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka People's Alliance",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United People's Power",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දූෂිත ආණ්ඩුවක් සමඟ වැඩ කිරීමට අගමැති රනිල් එකඟ වීම වරදක් - සුමන්තිරන්",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "රට විශාල ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින බැවින් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ කිසිදු අතුරු ක්‍රියාමාර්ගයකට නොගත යුතු බව අවධාරණය කළ දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ ප්‍රකාශක පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ජනාධිපති නීතීඥ එම්.ඒ.සුමන්තිරන් සහ අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ දූෂිතයකු සමඟ කටයුතු කිරීමට එකඟවීම වරදක් කර තිබේ. ආණ්ඩුව.",
        "ප්‍රකට බ්‍රිතාන්‍ය රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයෙකු වන Mark Meloch-Brown සිය නිල ට්විටර් පිටුවේ සටහනක් තබමින් අවධාරණය කර ඇත්තේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) නිලධාරීන් ශ්‍රී ලංකාව විශාල ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින්නේ මන්දැයි සොයා බැලිය යුතු බවයි.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී එම්ඒ සුමන්තිරන් මහතා මේ බව කියා සිටියේ සිය නිල ට්විටර් පිටුවේ සිය සටහන උපුටා දක්වමින් සටහනක් තබමිනි.",
        "'ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඇතුළු ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ සියලුම මන්ත්‍රීවරුන්ට ඉල්ලා අස්වන ලෙස මම ඉල්ලා සිටින්නේ ඒ නිසයි.",
        "එක්සත් ජනතා බලවේගය සහ මහජන විමුක්ති පෙරමුණ මෙය කොන්දේසියක් කිරීම නිවැරැදියි.",
        "ඒ වගේ ම දූෂණයෙන් පිරුණු ආණ්ඩුවක් සමඟ වැඩ කිරීමට අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ එකඟ වීම වැරදියි,” ඔහු එම සටහනේ සඳහන් කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එම් ඒ සුමන්තිරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාර්ක් මෙලොක්-බ්රවුන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එම් ඒ සුමන්තිරන්",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஊழல்மோசடிகள் நிறைந்த அரசாங்கத்துடன் இணைந்து செயற்பட பிரதமர் ரணில் இணங்கியமை தவறு - சுமந்திரன்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "நாடு பாரிய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்திருக்கும் நிலையில் எந்தவொரு இடைக்கால நடவடிக்கைகளிலும் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன உள்வாங்கப்படக்கூடாது என்று வலியுறுத்தியிருக்கும் தமிழ்த்தேசியக்கூட்டமைப்பின் ஊடகப்பேச்சாளரும் பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி எம்.ஏ.சுமந்திரன், அதேபோன்று ஊழல்மோசடிகள் நிறைந்த ஒரு அரசாங்கத்துடன் இணைந்து செயற்படுவதற்கு பிரதமர் ரணில் விக்ரமசிங்க இணங்கியமை தவறு என்றும் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "இலங்கை பாரிய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்திருப்பதற்கான காரணம் என்னவென்பதை சர்வதேச நாணய நிதிய அதிகாரிகள் ஆராய்ந்து தெரிந்துகொள்ளவேண்டியது அவசியம் என்று பிரிட்டனைச் சேர்ந்த பிரபல இராஜதந்திரியான மார்க் மெலோச்-பிரவுன் அவரது உத்தியோகபூர்வ டுவிட்டர் பக்கத்தில் செய்திருந்த பதிவில் வலியுறுத்தியுள்ள அவர், அவ்வாறு தெரிந்துகொள்ளாவிட்டால், சர்வதேச நாணய நிதியம் உதவிகள் தேவைப்படும் மக்களுக்குப் பதிலாக ஊழல் மிகுந்த அரசியல்வாதிகளுக்கு உதவுவதற்கான அபாயம் காணப்படுவதாகவும் எச்சரித்துள்ளார்.",
        "அவரது அப்பதிவை மேற்கோள்காட்டி தனது உத்தியோகபூர்வ டுவிட்டர் பக்கத்தில் செய்திருக்கும் பதிவிலேயே பாராளுமன்ற உறுப்பினர் எம்.ஏ.சுமந்திரன் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "'இதன் காரணமாகவே ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ உள்ளடங்கலாக ஒட்டுமொத்த ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன உறுப்பினர்கள் அனைவரும் பதவி விலகவேண்டும் என்று நான் வலியுறுத்தினேன்.",
        "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியும் மக்கள் விடுதலை முன்னணியும் இதனை ஓர் நிபந்தனையாக முன்வைத்தமை சரியான விடயமாகும்.",
        "அதேபோன்று ஊழல்மோசடிகள் நிறைந்த ஒரு அரசாங்கத்துடன் இணைந்து செயற்படுவதற்கு பிரதமர் ரணில் விக்ரமசிங்க இணங்கியமை தவறாகும்' என்று அவர் அப்பதிவில் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எம்.ஏ.சுமந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்க் மெலோச்-பிரவுன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்.ஏ.சுமந்திரன்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன முன்னணி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}