{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sri-lanka-pavilion-a-success-at-posidonia-2022/",
  "time_ut": 1662145320,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka pavilion – a success at Posidonia 2022",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka pavilion – a success at Posidonia 2022",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s pioneer Shipbuilding and Ship repairing facility, Colombo Dockyard PLC teamed up with Master Divers (Pvt) Limited, experts in all types of diving services in and outside ports and Prudential Shipping who offers Ship Agency / Husbandry services to all ships calling at the ports of Sri Lanka participated in one of the biggest International Maritime Exhibitions “Posidonia 2022” during June 6-10, at the Metropolitan Expo Centre, Athens, Greece. These three companies, constituted the Sri Lanka pavilion which was a first time for Sri Lanka at a Shipping related exhibition.",
        "Colombo Dockyard has been a regular participant at the Posidonia platform over the past three decades flying the Sri Lankan flag and promoting Colombo as a competitive repair and building centre in the South Asian region. The Greek maritime community represents a huge market for shipyards around the world, with Greek Ship owners having the world’s biggest tonnage. This naturally makes them one of the biggest spenders on building, dry-docking, maintenance and ancillary services.",
        "Master Divers too have been participating in Posidonia regularly and makes use of it to meet up with their regular clients in Greece. By offering all types of diving services in the ports of Colombo, Galle, Hambantota & Trincomalee and at their anchorages together with ship maintenance activities, marine engineering, harbour contracts, servicing, heavy engineering, etc. the Greek market is one of the prime markets for Master Divers.",
        "Prudential Shipping with its associate companies Premium Trading & Logistics and Helanka Vacations offer a vast variety of services related to total Ship agency services, customs clearing, and forwarding, Offshore Logistics, Supply and delivery of provision, and ships stores/spares, Logistics to Maritime security, emergency evacuation of sick crew, Ship Broking, Flight schedules, Freight forwarding, Trading, Tourism and many more.",
        "The three leading organisations serving the maritime industry for decades, synergised their expertise offering total solutions to ships arriving or passing by Sri Lankan waters. This mega event has been a good platform to connect with various stakeholders in the global shipping fraternity namely ship owning and management companies, shipyards, specialized service providers, ship agencies, OEMs, classification societies, flag states, shipbrokers etc and a very good opportunity to promote the integrated services the Sri Lankan companies can offer.",
        "Sri Lanka’s strategic geographical location, the advantage of being close to main marine trading routes and being a hub of sea and air transportation, many European clients were seriously looking at Colombo as a potential servicing, maintenance, routine – specialized – emergency ship repair services and also building state of art vessels for Europe.",
        "Minimum diversion to the main marine trading routes, extended repair assistance (both afloat and underwater) and all ancillary services in all ports and anchorage, quality, flexibility, speed, and competitive rates were some of the factors highlighted to the potential clients during this international shipping event.",
        "‘Thank you India’ – Sri Lankans come together in a spirit of gratitude for India’s help in our hour of need",
        "Classic Travel partners with Nations Trust Bank American Express to empower students going to overseas universities",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Posidonia 2022",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo Dockyard PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prudential Shipping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ship Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Husbandry",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "International Maritime Exhibitions “Posidonia 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 6-10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Metropolitan Expo Centre",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Athens",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Greece",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shipping",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Posidonia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past three decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Greek",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Greek",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Posidonia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Greece",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota & Trincomalee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Greek",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Master Divers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prudential Shipping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Premium Trading & Logistics",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Helanka Vacations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ship",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Offshore Logistics",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Logistics",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Trading",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "our hour",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Classic Travel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank American Express",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා මණ්ඩපය - පොසිඩෝනියා 2022 දී සාර්ථකයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පුරෝගාමී නැව් තැනීමේ සහ නැව් අලුත්වැඩියා කිරීමේ පහසුකම වන Colombo Dockyard PLC, Master Divers (Pvt) Limited සමඟ අත්වැල් බැඳගත් අතර, වරාය තුළ සහ ඉන් පිටත සියලු වර්ගවල කිමිදුම් සේවා පිළිබඳ ප්‍රවීණයන් සහ වරායට පැමිණෙන සියලුම නැව් සඳහා නැව් නියෝජිතායතන / හස්බන්ඩ්‍රි සේවා සපයන ප්‍රුඩෙන්ෂල් ෂිපිං ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම ජාත්‍යන්තර සමුද්‍රීය ප්‍රදර්ශනයක් වන “පොසිඩෝනියා 2022” ජුනි 6-10 අතර ග්‍රීසියේ ඇතන්ස්හි මෙට්‍රොපොලිටන් එක්ස්පෝ මධ්‍යස්ථානයේ දී සහභාගී විය. මෙම සමාගම් තුන, ශ්‍රී ලංකා මණ්ඩපය පිහිටුවා ගත් අතර එය ශ්‍රී ලංකාවට ප්‍රථම වරට නැව්ගත කිරීම සම්බන්ධ ප්‍රදර්ශනයක් විය.",
        "Colombo Dockyard පසුගිය දශක තුන පුරා Posidonia වේදිකාවේ ශ්‍රී ලංකා ධජය ඔසවමින් සහ දකුණු ආසියානු කලාපයේ තරඟකාරී අළුත්වැඩියා කිරීමේ සහ ගොඩනැඟීමේ මධ්‍යස්ථානයක් ලෙස කොළඹ ප්‍රවර්ධනය කරමින් නිරන්තර සහභාගිවන්නෙකු වී ඇත. ග්‍රීක සමුද්‍රීය ප්‍රජාව ලොව පුරා නැව් තටාක සඳහා විශාල වෙළඳපොලක් නියෝජනය කරයි, ග්‍රීක නැව් හිමිකරුවන්ට ලොව විශාලතම ටොන් ප්‍රමාණය ඇත. මෙය ස්වභාවිකවම ඔවුන් ගොඩනැඟිලි, වියළි-තට්ටු කිරීම, නඩත්තු කිරීම සහ සහායක සේවා සඳහා විශාලතම වියදම් කරන්නන්ගෙන් එකක් බවට පත් කරයි.",
        "මාස්ටර් කිමිදුම්කරුවන් ද පොසිඩෝනියාවට නිතිපතා සහභාගී වන අතර ග්‍රීසියේ සිටින ඔවුන්ගේ නිත්‍ය ගනුදෙනුකරුවන් හමුවීමට එය භාවිතා කරයි. කොළඹ, ගාල්ල, හම්බන්තොට සහ ත්‍රිකුණාමලය යන වරායන්හි සහ ඔවුන්ගේ නැංගුරම් පොළවල නැව් නඩත්තු කටයුතු, සමුද්‍ර ඉංජිනේරු, වරාය කොන්ත්‍රාත්තු, සේවා, බර ඉංජිනේරු යනාදී සියලු වර්ගවල කිමිදුම් සේවා සැපයීමෙන් ග්‍රීක වෙළඳපොළ ප්‍රමුඛ වෙළඳපොලකි. මාස්ටර් කිමිදුම්කරුවන් සඳහා.",
        "විචක්ෂණශීලී නැව්ගත කිරීම එහි ආශ්‍රිත සමාගම් වන Premium Trading & Logistics සහ Helanka Vacations සමඟින් මුළු නැව් නියෝජිතායතන සේවා, රේගු නිෂ්කාශනය සහ ඉදිරියට යැවීම, අක්වෙරළ ප්‍රවාහනය, සැපයුම සහ ප්‍රතිපාදන සැපයීම, සහ නැව් ගබඩා/අමතර, ලොජිස්ටික්ස් සමුද්‍රීය වෙත ලොජිස්ටික්ස් සම්බන්ධ විවිධ සේවාවන් සපයයි. ආරක්ෂාව, රෝගී කාර්ය මණ්ඩලය හදිසි ඉවත් කිරීම, නැව් තැරැව් කිරීම, ගුවන් ගමන් කාලසටහන්, භාණ්ඩ ප්‍රවාහනය, වෙළඳාම, සංචාරක සහ තවත් බොහෝ දේ.",
        "දශක ගණනාවක් තිස්සේ සමුද්‍ර කර්මාන්තයට සේවය කරන ප්‍රමුඛ පෙළේ සංවිධාන තුන, ශ්‍රී ලංකා මුහුදු සීමාවට පැමිණෙන හෝ පසුකර යන නැව් සඳහා සම්පූර්ණ විසඳුම් ලබා දීම සඳහා ඔවුන්ගේ විශේෂඥභාවය ඒකාබද්ධ කළහ. නැව් හිමි සහ කළමනාකරණ සමාගම්, නැව් තටාක, විශේෂිත සේවා සපයන්නන්, නැව් ඒජන්සි, OEMs, වර්ගීකරණ සංගම්, කොඩි රාජ්‍යයන්, නැව් තැරැව්කරුවන් යනාදී වශයෙන් ගෝලීය නාවික සහෝදරත්වයේ විවිධ පාර්ශවකරුවන් සමඟ සම්බන්ධ වීමට මෙම මෙගා උත්සවය හොඳ වේදිකාවක් වී ඇත. ශ්‍රී ලංකා සමාගම්වලට ලබා දිය හැකි ඒකාබද්ධ සේවාවන් ප්‍රවර්ධනය කිරීම.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ උපායමාර්ගික භූගෝලීය පිහිටීම, ප්‍රධාන සමුද්‍ර වෙළෙඳ මාර්ගවලට සමීප වීම සහ මුහුදු සහ ගුවන් ප්‍රවාහනයේ කේන්ද්‍රස්ථානයක් වීමේ වාසිය, බොහෝ යුරෝපීය ගනුදෙනුකරුවන් කොළඹ දෙස බැරෑරුම් ලෙස බලා සිටියේ විභව සේවා, නඩත්තු, සාමාන්‍ය – විශේෂිත – හදිසි නැව් අලුත්වැඩියා සේවා සහ යුරෝපය සඳහා නවීනතම යාත්‍රා ද තැනීම.",
        "ප්‍රධාන සමුද්‍ර වෙළඳ මාර්ග වෙත අවම හැරවීම, දීර්ඝ අලුත්වැඩියා සහාය (පාවෙන සහ දිය යට) සහ සියලුම වරායන්හි සියලුම සහායක සේවා සහ නැංගුරම් ලෑම, ගුණාත්මකභාවය, නම්‍යශීලී බව, වේගය සහ තරඟකාරී අනුපාත මෙම ජාත්‍යන්තර කාලය තුළ අනාගත ගනුදෙනුකරුවන්ට ඉස්මතු කරන ලද සාධක කිහිපයකි. නැව්ගත කිරීමේ සිද්ධිය.",
        "‘ඉන්දියාවට ස්තූතියි’ - අපගේ අවශ්‍යතා ඇති මොහොතේ ඉන්දියාවේ උපකාරය සඳහා ශ්‍රී ලාංකිකයන් කෘතඥතාවයෙන් එක් වෙති",
        "ක්ලැසික් ට්‍රැවල් විදේශ විශ්වවිද්‍යාලවලට යන සිසුන් සවිබල ගැන්වීම සඳහා Nations Trust Bank American Express සමඟ හවුල් වේ",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පොසිඩෝනියා 2022",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo Dockyard PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විචක්ෂණශීලී නැව්ගත කිරීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නැව් ඒජන්සිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හස්බන්ඩරි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර සමුද්‍රීය ප්‍රදර්ශන “පොසිඩෝනියා 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි 6-10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රොපොලිටන් එක්ස්පෝ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඇතන්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ග්රීසිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොසිඩෝනියා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දශක තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ග්රීක",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ග්රීක",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොසිඩෝනියා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ග්රීසිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට සහ ත්‍රිකුණාමලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ග්රීක",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මාස්ටර් කිමිදුම්කරුවන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විචක්ෂණශීලී නැව්ගත කිරීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාරික වෙළඳාම සහ සැපයුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Helanka නිවාඩු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නැව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අක්වෙරළ ලොජිස්ටික්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලොජිස්ටික්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෙළඳාම",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අපේ පැය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්භාව්ය සංචාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank American Express",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை பெவிலியன் - பொசிடோனியா 2022 இல் வெற்றி",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் முன்னோடியான கப்பல் கட்டுதல் மற்றும் கப்பல் பழுதுபார்க்கும் வசதி, கொழும்பு டாக்யார்ட் பிஎல்சி, மாஸ்டர் டைவர்ஸ் (பிரைவேட்) லிமிடெட் உடன் இணைந்து, துறைமுகங்களில் மற்றும் வெளியில் உள்ள அனைத்து வகையான டைவிங் சேவைகள் மற்றும் துறைமுகங்களுக்கு வரும் அனைத்து கப்பல்களுக்கும் கப்பல் ஏஜென்சி / ஹஸ்பண்டரி சேவைகளை வழங்கும் ப்ருடென்ஷியல் ஷிப்பிங்கில் நிபுணர்கள். இலங்கையின் மிகப்பெரிய சர்வதேச கடல்சார் கண்காட்சிகளில் ஒன்றான \"Posidonia 2022\" ஜூன் 6-10 வரை, கிரீஸ், ஏதென்ஸ், மெட்ரோபொலிட்டன் எக்ஸ்போ சென்டரில் பங்கேற்றது. இந்த மூன்று நிறுவனங்களும், இலங்கை பெவிலியனை அமைத்தது, இது கப்பல் போக்குவரத்து தொடர்பான கண்காட்சியில் இலங்கைக்கு முதல் முறையாகும்.",
        "Colombo Dockyard கடந்த மூன்று தசாப்தங்களாக Posidonia மேடையில் இலங்கைக் கொடியைப் பறக்கவிட்டு, தெற்காசியப் பிராந்தியத்தில் கொழும்பை ஒரு போட்டிப் பழுதுபார்ப்பு மற்றும் கட்டிட மையமாக மேம்படுத்துவதில் வழக்கமான பங்கேற்பாளராக இருந்து வருகிறது. கிரேக்க கடல்சார் சமூகம் உலகெங்கிலும் உள்ள கப்பல் கட்டும் தளங்களுக்கான மிகப்பெரிய சந்தையை பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறது, கிரேக்க கப்பல் உரிமையாளர்கள் உலகின் மிகப்பெரிய டன்னைக் கொண்டுள்ளனர். இது இயற்கையாகவே அவர்களை கட்டிடம், உலர்-நறுக்குதல், பராமரிப்பு மற்றும் துணை சேவைகளில் அதிக செலவு செய்பவர்களில் ஒருவராக ஆக்குகிறது.",
        "மாஸ்டர் டைவர்ஸும் பொசிடோனியாவில் தவறாமல் பங்கேற்று, கிரேக்கத்தில் உள்ள தங்கள் வழக்கமான வாடிக்கையாளர்களைச் சந்திக்க அதைப் பயன்படுத்துகின்றனர். கொழும்பு, காலி, ஹம்பாந்தோட்டை மற்றும் திருகோணமலை துறைமுகங்களில் அனைத்து வகையான டைவிங் சேவைகளை வழங்குவதன் மூலம் கப்பல் பராமரிப்பு நடவடிக்கைகள், கடல்சார் பொறியியல், துறைமுக ஒப்பந்தங்கள், சேவை, கனரக பொறியியல் போன்றவற்றுடன் அவற்றின் நங்கூரங்களிலும் கிரேக்க சந்தை முதன்மையான சந்தைகளில் ஒன்றாகும். மாஸ்டர் டைவர்ஸுக்கு.",
        "ப்ரூடென்ஷியல் ஷிப்பிங் அதன் இணை நிறுவனங்களான பிரீமியம் டிரேடிங் & லாஜிஸ்டிக்ஸ் மற்றும் ஹெலங்கா விடுமுறைகள், மொத்த கப்பல் ஏஜென்சி சேவைகள், சுங்கத் தீர்வு மற்றும் பகிர்தல், கடல் தளவாடங்கள், வழங்கல் மற்றும் விநியோகம், மற்றும் கப்பல் கடைகள்/உதிரிபாகங்கள், கடல்சார்ந்த தளவாடங்கள் ஆகியவற்றுடன் தொடர்புடைய பல்வேறு வகையான சேவைகளை வழங்குகிறது. பாதுகாப்பு, நோய்வாய்ப்பட்ட பணியாளர்களை அவசரமாக வெளியேற்றுதல், கப்பல் தரகு, விமான அட்டவணைகள், சரக்கு அனுப்புதல், வர்த்தகம், சுற்றுலா மற்றும் பல.",
        "பல தசாப்தங்களாக கடல்சார் தொழிற்துறையில் சேவையாற்றும் மூன்று முன்னணி நிறுவனங்கள், இலங்கை கடற்பரப்பில் வரும் அல்லது கடந்து செல்லும் கப்பல்களுக்கு மொத்த தீர்வுகளை வழங்குவதில் தங்கள் நிபுணத்துவத்தை ஒருங்கிணைத்தன. இந்த மெகா நிகழ்வு உலகளாவிய கப்பல் சகோதரத்துவத்தில் உள்ள பல்வேறு பங்குதாரர்களான கப்பல் உரிமையாளர் மற்றும் மேலாண்மை நிறுவனங்கள், கப்பல் கட்டும் தளங்கள், சிறப்பு சேவை வழங்குநர்கள், கப்பல் ஏஜென்சிகள், OEM கள், வகைப்படுத்தல் சங்கங்கள், கொடி நிலைகள், கப்பல் தரகர்கள் போன்றவற்றுடன் இணைவதற்கு ஒரு நல்ல தளமாக உள்ளது. இலங்கை நிறுவனங்கள் வழங்கக்கூடிய ஒருங்கிணைந்த சேவைகளை மேம்படுத்துதல்.",
        "இலங்கையின் மூலோபாய புவியியல் இருப்பிடம், முக்கிய கடல் வர்த்தக பாதைகளுக்கு அருகில் இருப்பது மற்றும் கடல் மற்றும் விமான போக்குவரத்தின் மையமாக இருப்பதன் நன்மை, பல ஐரோப்பிய வாடிக்கையாளர்கள் கொழும்பை ஒரு சாத்தியமான சேவை, பராமரிப்பு, வழக்கமான - சிறப்பு - அவசரகால கப்பல் பழுதுபார்ப்பு சேவைகள் மற்றும் ஐரோப்பாவிற்கான அதிநவீன கப்பல்களையும் உருவாக்குகிறது.",
        "முக்கிய கடல் வர்த்தக வழிகளுக்கு குறைந்தபட்ச திசைதிருப்பல், நீட்டிக்கப்பட்ட பழுதுபார்ப்பு உதவி (கடலில் மற்றும் நீருக்கடியில்) மற்றும் அனைத்து துறைமுகங்களில் உள்ள அனைத்து துணை சேவைகள் மற்றும் நங்கூரம், தரம், நெகிழ்வுத்தன்மை, வேகம் மற்றும் போட்டி விகிதங்கள் ஆகியவை இந்த சர்வதேசத்தின் போது சாத்தியமான வாடிக்கையாளர்களுக்கு முன்னிலைப்படுத்தப்பட்ட சில காரணிகளாகும். கப்பல் நிகழ்வு.",
        "‘நன்றி இந்தியா’ - நமது தேவையின் போது இந்தியா செய்த உதவிக்கு நன்றி தெரிவிக்கும் உணர்வில் இலங்கையர்கள் ஒன்று கூடுகிறார்கள்",
        "வெளிநாட்டுப் பல்கலைக்கழகங்களுக்குச் செல்லும் மாணவர்களை மேம்படுத்துவதற்காக நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி அமெரிக்கன் எக்ஸ்பிரஸ் உடன் கிளாசிக் டிராவல் கூட்டாளிகள்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "பொசிடோனியா 2022",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு டாக்யார்ட் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ப்ரூடென்ஷியல் ஷிப்பிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கப்பல் ஏஜென்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குடும்பம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச கடல்சார் கண்காட்சிகள் “பாசிடோனியா 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 6-10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெருநகர கண்காட்சி மையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஏதென்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிரீஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கப்பல் போக்குவரத்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொசிடோனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மூன்று தசாப்தங்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கிரேக்கம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கிரேக்கம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொசிடோனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிரீஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை & திருகோணமலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிரேக்கம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மாஸ்டர் டைவர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ப்ரூடென்ஷியல் ஷிப்பிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரீமியம் வர்த்தகம் & தளவாடங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹெலங்கா விடுமுறைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கப்பல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆஃப்ஷோர் லாஜிஸ்டிக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தளவாடங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வர்த்தக",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்கள் மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிளாசிக் பயணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி அமெரிக்கன் எக்ஸ்பிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}