{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83747/slfp-to-support-dullas-in-presidential-race",
  "time_ut": 1658238720,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLFP to support Dullas in presidential race",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLFP to support Dullas in presidential race",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Central Committee of Sri Lanka Freedom Party (SLFP) has decided to back SLPP MP Dullas Alahapperuma in the parliamentary vote to elect a new President, party’s general secretary MP Dayasiri Jayasekara says."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dullas",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Central Committee of Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dayasiri Jayasekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපතිවරණ සටනේදී ඩලස්ට ශ්‍රීලනිප සහය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "නව ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා පැවැත්වෙන පාර්ලිමේන්තු ඡන්ද විමසීමේදී ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩලස් අලහප්පෙරුම මහතාට සහය දැක්වීමට ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ මධ්‍යම කාරක සභාව තීරණය කළ බව එම පක්ෂයේ මහ ලේකම් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී දයාසිරි ජයසේකර මහතා පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩලස්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ මධ්‍යම කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දයාසිරි ජයසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி தேர்தலில் டலஸுக்கு ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி ஆதரவு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "புதிய ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்கான பாராளுமன்ற வாக்கெடுப்பில் SLPP பாராளுமன்ற உறுப்பினர் டலஸ் அழகப்பெருமவிற்கு ஆதரவளிக்க ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் மத்திய குழு தீர்மானித்துள்ளதாக கட்சியின் பொதுச் செயலாளர் தயாசிறி ஜயசேகர தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டல்லாஸ்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் மத்திய குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தயாசிறி ஜயசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}