{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-infotech-mobile-telephony-in-a-fix-after-import-ban-99166/",
  "time_ut": 1661837940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka infotech, mobile telephony in a fix after import ban",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka infotech, mobile telephony in a fix after import ban",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka mobile information technology and mobile telecommunication are in a fix after imports of over 300 items including electronic goods was banned by the state amid forex trouble coming from operating an unstable flexible exchange rate.",
        "“Sri Lanka does not produce lithium-ion mobile phone batteries,” Samith Herath, representing an association of mobile phone importers and sellers told reporters.",
        "“So how can we buy these batteries in the future? I have no objections to having a policy on imports. But before banning imports, more attention has to be paid. Views must sought. Otherwise how can we fulfill the needs of the people?”",
        "Sri Lanka’s Finance Ministry banned 305 items indefinitely from August 23 as the country is gripped by the worst currency crises in the history of its money printing central bank set up in 1950.",
        "Forex shortages and currency depreciation and import controls are problems associated with soft-pegged reserve-collecting exchange rate regimes (flexible exchange rates), which are absent in clean floats and hard pegs.",
        "Sri Lanka enacted the import control law now used to disrupt economic activities in 1969, after forex shortages came partly from central bank re-financing of rural credit under then Prime Minister Dudley Senanayake.",
        "In 1971 the US Fed also ran into a currency crises after money printing under Chairman Arthur Burns, and the US dollars peg with gold collapsed.",
        "Then trade controls called the Nixon’s shock was imposed and the dollar floated ending the Bretton Woods system of soft-pegs and a centuries old gold standard.",
        "Related Nixon Shock and the End of the Bretton Woods System, 1971–1973",
        "Forex shortages and currency depreciation are problems associated with soft-pegged reserve-collecting exchange rate regimes (flexible exchange rates), which are absent in clean floats and hard pegs.",
        "“This is an essential product for the young and old,” Indrajith Perera, head of an association representing shop owners said.",
        "“It is very essential for kids who are studying. So what will happen if these imports are banned. Prices of whatever is remaining can go to very high levels.”",
        "Sri Lanka is already facing higher unemployment as construction and other sectors are getting hit as credit is curtailed and rates are allowed to rise to stop the currency crisis.",
        "Price controls from the Consumer Affairs Authority are also threatening the poultry sector.",
        "The Federation of Information Technology Industry Sri Lanka also said the import restrictions made it difficult to maintain computer networks and servers.",
        "The have been calls to tame the central bank and take away its independence to print money through flexible inflation targeting (aggressive open market operations) to maintain monetary stability, avoid Nixon’s shocks, social unrest and malnutrition of children.",
        "Forex shortages and currency depreciation are problems associated with soft-pegged reserve-collecting exchange rate regimes (flexible exchange rates), which are absent in clean floats and hard pegs. (Colombo/Aug30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "infotech",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 300",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Samith Herath",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "August 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1969",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dudley Senanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the US Fed",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Arthur Burns",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nixon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bretton Woods",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "centuries",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1971–1973",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Indrajith Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Consumer Affairs Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Federation of Information Technology Industry Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nixon",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආනයන තහනමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකා තොරතුරු තාක්‍ෂණය, ජංගම දුරකථන යථා තත්ත්වයට පත්වේ",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - අස්ථායී නම්‍යශීලී විනිමය අනුපාතිකයක් ක්‍රියාත්මක කිරීමෙන් විදේශ විනිමය ගැටළු මධ්‍යයේ ඉලෙක්ට්‍රොනික භාණ්ඩ ඇතුළු භාණ්ඩ 300 කට අධික ප්‍රමාණයක් ආනයනය කිරීම රජය විසින් තහනම් කිරීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකා ජංගම දුරකථන තොරතුරු තාක්‍ෂණය සහ ජංගම විදුලි සංදේශය යථා තත්ත්වයට පත්ව ඇත.",
        "“ශ්‍රී ලංකාව ලිතියම් අයන ජංගම දුරකථන බැටරි නිෂ්පාදනය කරන්නේ නැහැ,” ජංගම දුරකථන ආනයනකරුවන්ගේ සහ විකුණුම්කරුවන්ගේ සංගමයක් නියෝජනය කරන සමිත් හේරත් වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය.",
        "“ඉතින් අනාගතයේදී අපට මෙම බැටරි මිලදී ගත හැක්කේ කෙසේද? ආනයනය සම්බන්ධයෙන් ප්‍රතිපත්තියක් තිබීම ගැන මගේ කිසිම විරුද්ධත්වයක් නැහැ. නමුත් ආනයන තහනම් කිරීමට පෙර වැඩි අවධානයක් යොමු කළ යුතුයි. දසුන් සෙවිය යුතුය. එහෙම නැතුව කොහොමද අපි ජනතාවගේ අවශ්‍යතා ඉටුකරන්නේ?”",
        "1950 දී පිහිටුවන ලද මුදල් මුද්‍රණ මහ බැංකුවේ ඉතිහාසයේ දරුණුතම මුදල් අර්බුදයෙන් රට ග්‍රහණය වී ඇති හෙයින් ශ්‍රී ලංකාවේ මුදල් අමාත්‍යාංශය විසින් භාණ්ඩ 305 ක් අගෝස්තු 23 සිට දින නියමයක් නොමැතිව තහනම් කරන ලදී.",
        "විදේශ විනිමය හිඟය සහ මුදල් අවප්‍රමාණය සහ ආනයන පාලනයන් යනු පිරිසිදු පාවෙන සහ දෘඩ ඇණ වල නොමැති මෘදු සංචිත එකතු කිරීමේ විනිමය අනුපාත පාලන ක්‍රම (නම්‍යශීලී විනිමය අනුපාත) හා සම්බන්ධ ගැටළු වේ.",
        "එවකට අග්‍රාමාත්‍ය ඩඩ්ලි සේනානායක යටතේ මහ බැංකුව විසින් ග්‍රාමීය ණය ප්‍රති-මූල්‍යකරණය කිරීම හේතුවෙන් විදේශ විනිමය හිඟයක් ඇති වූ පසු, 1969 දී ශ්‍රී ලංකාව ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් කඩාකප්පල් කිරීමට භාවිතා කරන ආනයන පාලන නීතිය පනවන ලදී.",
        "1971 දී සභාපති ආතර් බර්න්ස් යටතේ මුදල් මුද්‍රණය කිරීමෙන් පසු එක්සත් ජනපද ෆෙඩරල් මහ බැංකුව ද මුදල් අර්බුදයකට ලක් වූ අතර රත්‍රන් සමඟ එක්සත් ජනපද ඩොලරය කඩා වැටුණි.",
        "ඉන්පසු නික්සන්ගේ කම්පනය ලෙස හැඳින්වෙන වෙළඳ පාලනයන් පැනවූ අතර ඩොලරය පාවී ගියේ බ්‍රෙටන් වුඩ්ස් මෘදු කූරු පද්ධතිය සහ සියවස් ගණනාවක් පැරණි රන් ප්‍රමිතිය අවසන් කරමිනි.",
        "ආශ්‍රිත නික්සන් කම්පනය සහ බ්‍රෙටන් වුඩ්ස් පද්ධතියේ අවසානය, 1971-1973",
        "විදේශ විනිමය හිඟය සහ මුදල් අවප්‍රමාණය යනු පිරිසිදු පාවෙන සහ දෘඩ ඇණ වල නොමැති මෘදු සංචිත එකතු කිරීමේ විනිමය අනුපාත පාලන ක්‍රම (නම්‍යශීලී විනිමය අනුපාත) හා සම්බන්ධ ගැටළු වේ.",
        "“මෙය බාල මහලු සැමට අත්‍යවශ්‍ය නිෂ්පාදනයක්,” වෙළඳසැල් හිමියන් නියෝජනය කරන සංගමයක ප්‍රධානී ඉන්ද්‍රජිත් පෙරේරා මහතා පැවසීය.",
        "“ඉගෙන ගන්නා දරුවන්ට එය ඉතා අත්‍යවශ්‍යයි. ඉතින් මේ ආනයනය තහනම් කළොත් මොකද වෙන්නේ. ඉතිරිව ඇති ඕනෑම දෙයක මිල ඉතා ඉහළ මට්ටමකට යා හැකිය.",
        "ව්‍යවහාර මුදල් අර්බුදය නැවැත්වීම සඳහා ණය කප්පාදු කිරීම සහ පොලී අනුපාත ඉහළ යාමට ඉඩ සලසන බැවින් ඉදිකිරීම් සහ අනෙකුත් ක්ෂේත්‍රවලට බලපෑම් එල්ල වන බැවින් ශ්‍රී ලංකාව දැනටමත් ඉහළ විරැකියාවකට මුහුණ දී සිටී.",
        "පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරියේ මිල පාලනය ද කුකුළු අංශයට තර්ජනයක් වී ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකා තොරතුරු තාක්ෂණ කර්මාන්ත සම්මේලනය ද පැවසුවේ ආනයන සීමා කිරීම් හේතුවෙන් පරිගණක ජාල සහ සේවාදායක නඩත්තු කිරීම දුෂ්කර වී ඇති බවයි.",
        "මූල්‍ය ස්ථාවරත්වය පවත්වා ගැනීමට, නික්සන්ගේ කම්පන, සමාජ අසහනය සහ දරුවන්ගේ මන්දපෝෂණය මඟහරවා ගැනීම සඳහා නම්‍යශීලී උද්ධමන ඉලක්ක (ආක්‍රමණශීලී විවෘත වෙළෙඳපොළ මෙහෙයුම්) හරහා මුදල් මුද්‍රණය කිරීමට මහ බැංකුව හීලෑ කර එහි ස්වාධීනත්වය උදුරා ගැනීමට කැඳවුම් කර ඇත.",
        "විදේශ විනිමය හිඟය සහ මුදල් අවප්‍රමාණය යනු පිරිසිදු පාවෙන සහ දෘඩ ඇණ වල නොමැති මෘදු සංචිත එකතු කිරීමේ විනිමය අනුපාත පාලන ක්‍රම (නම්‍යශීලී විනිමය අනුපාත) හා සම්බන්ධ ගැටළු වේ. (කොළඹ/අගෝස්තු 30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "තොරතුරු තාක්ෂණය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "300 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සමිත් හේරත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1969",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩඩ්ලි සේනානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආතර් බර්න්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නික්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්‍රෙටන් වුඩ්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියවස්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1971-1973",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්ද්‍රජිත් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා තොරතුරු තාක්ෂණ කර්මාන්ත සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නික්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இறக்குமதி தடைக்குப் பிறகு இலங்கை இன்போடெக், மொபைல் டெலிபோனி சரிவில் உள்ளன",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையின் மொபைல் தகவல் தொழில்நுட்பம் மற்றும் மொபைல் தொலைத்தொடர்பு ஆகியவை நிலையற்ற நெகிழ்வான மாற்று விகிதத்தை இயக்குவதில் இருந்து வரும் அந்நிய செலாவணி சிக்கல்களுக்கு மத்தியில் மின்னணு பொருட்கள் உட்பட 300 க்கும் மேற்பட்ட பொருட்களின் இறக்குமதியை அரசால் தடைசெய்யப்பட்டதையடுத்து சரி செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "\"இலங்கை லித்தியம்-அயன் மொபைல் போன் பேட்டரிகளை உற்பத்தி செய்வதில்லை\" என்று மொபைல் போன் இறக்குமதியாளர்கள் மற்றும் விற்பனையாளர்களின் சங்கத்தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் சமித் ஹேரத் செய்தியாளர்களிடம் கூறினார்.",
        "\"எனவே எதிர்காலத்தில் இந்த பேட்டரிகளை எப்படி வாங்க முடியும்? இறக்குமதியில் கொள்கையை வைத்திருப்பதில் எனக்கு எந்த ஆட்சேபனையும் இல்லை. ஆனால் இறக்குமதியை தடை செய்வதற்கு முன், அதிக கவனம் செலுத்த வேண்டும். பார்வைகள் தேட வேண்டும். இல்லையெனில் மக்களின் தேவைகளை எப்படி நிறைவேற்றுவது?",
        "1950 ஆம் ஆண்டு நிறுவப்பட்ட தனது பணத்தை அச்சடிக்கும் மத்திய வங்கியின் வரலாற்றில் மிக மோசமான நாணய நெருக்கடியால் நாடு பிடிபட்டுள்ளதால், இலங்கையின் நிதியமைச்சகம் ஆகஸ்ட் 23 முதல் 305 பொருட்களை காலவரையின்றி தடை செய்தது.",
        "அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை மற்றும் நாணய தேய்மானம் மற்றும் இறக்குமதி கட்டுப்பாடுகள் மென்மையான-பெக் செய்யப்பட்ட இருப்பு-சேகரிப்பு பரிமாற்ற வீத ஆட்சிகளுடன் (நெகிழ்வான மாற்று விகிதங்கள்) தொடர்புடைய சிக்கல்கள், அவை சுத்தமான மிதவைகள் மற்றும் கடினமான ஆப்புகளில் இல்லை.",
        "அப்போதைய பிரதமர் டட்லி சேனாநாயக்காவின் கீழ் மத்திய வங்கியின் கிராமப்புற கடனுக்கான மறு நிதியளிப்பிலிருந்து அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை ஏற்பட்ட பின்னர், 1969 இல் பொருளாதார நடவடிக்கைகளை சீர்குலைப்பதற்காக தற்போது பயன்படுத்தப்படும் இறக்குமதி கட்டுப்பாட்டு சட்டத்தை இலங்கை இயற்றியது.",
        "1971 ஆம் ஆண்டில், தலைவர் ஆர்தர் பர்ன்ஸின் கீழ் பணம் அச்சிடப்பட்ட பின்னர் அமெரிக்க மத்திய வங்கியும் நாணய நெருக்கடியில் சிக்கியது, மேலும் தங்கத்துடன் கூடிய அமெரிக்க டாலர் மதிப்பு சரிந்தது.",
        "பின்னர் நிக்சனின் அதிர்ச்சி என்று அழைக்கப்படும் வர்த்தக கட்டுப்பாடுகள் விதிக்கப்பட்டன மற்றும் டாலர் மிதந்தது பிரெட்டன் வூட்ஸ் அமைப்பு மென்மையான-ஆப்புகள் மற்றும் பல நூற்றாண்டுகள் பழமையான தங்கத் தரத்தை முடிவுக்குக் கொண்டு வந்தது.",
        "தொடர்புடைய நிக்சன் அதிர்ச்சி மற்றும் பிரெட்டன் வூட்ஸ் அமைப்பின் முடிவு, 1971–1973",
        "அந்நியச் செலாவணி பற்றாக்குறை மற்றும் நாணயத் தேய்மானம் ஆகியவை மென்மையான கையிருப்பு-சேகரிப்பு மாற்று விகித ஆட்சிகளுடன் (நெகிழ்வான மாற்று விகிதங்கள்) தொடர்புடைய சிக்கல்களாகும், அவை சுத்தமான மிதவைகள் மற்றும் கடினமான ஆப்புகளில் இல்லை.",
        "இது இளைஞர்கள் மற்றும் முதியோர்களுக்கு அத்தியாவசியமான தயாரிப்பு என கடை உரிமையாளர்களை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் சங்கத்தின் தலைவர் இந்திரஜித் பெரேரா தெரிவித்தார்.",
        "“படிக்கும் குழந்தைகளுக்கு இது மிகவும் அவசியம். எனவே இந்த இறக்குமதியை தடை செய்தால் என்ன நடக்கும். மீதமுள்ளவற்றின் விலைகள் மிக உயர்ந்த நிலைக்குச் செல்லலாம்.",
        "இலங்கை ஏற்கனவே அதிக வேலைவாய்ப்பின்மையை எதிர்கொள்கிறது, ஏனெனில் கட்டுமானம் மற்றும் பிற துறைகள் கடனை குறைக்கிறது மற்றும் நாணய நெருக்கடியை நிறுத்த விகிதங்கள் அதிகரிக்க அனுமதிக்கப்படுகின்றன.",
        "நுகர்வோர் விவகார அதிகாரசபையின் விலைக் கட்டுப்பாடுகளும் கோழிப்பண்ணை துறையை அச்சுறுத்தி வருகின்றன.",
        "இறக்குமதி கட்டுப்பாடுகளால் கணினி வலையமைப்புகள் மற்றும் சேவையகங்களை பராமரிப்பதில் சிரமம் ஏற்பட்டுள்ளதாக இலங்கை தகவல் தொழில்நுட்ப தொழிற்சங்க கூட்டமைப்பு தெரிவித்துள்ளது.",
        "நிதி நிலைத்தன்மையை பராமரிக்கவும், நிக்சனின் அதிர்ச்சிகள், சமூக அமைதியின்மை மற்றும் குழந்தைகளின் ஊட்டச்சத்து குறைபாடு ஆகியவற்றைத் தவிர்க்கவும், மத்திய வங்கியைக் கட்டுப்படுத்தவும், நெகிழ்வான பணவீக்க இலக்கு (ஆக்கிரமிப்பு திறந்த சந்தை செயல்பாடுகள்) மூலம் பணத்தை அச்சிட அதன் சுதந்திரத்தைப் பறிக்கவும் அழைப்பு விடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அந்நியச் செலாவணி பற்றாக்குறை மற்றும் நாணயத் தேய்மானம் ஆகியவை மென்மையான கையிருப்பு-சேகரிப்பு மாற்று விகித ஆட்சிகளுடன் (நெகிழ்வான மாற்று விகிதங்கள்) தொடர்புடைய சிக்கல்களாகும், அவை சுத்தமான மிதவைகள் மற்றும் கடினமான ஆப்புகளில் இல்லை. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இன்ஃபோடெக்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "300க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சமித் ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1969",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டட்லி சேனாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்தர் பர்ன்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிக்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரெட்டன் வூட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நூற்றாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1971–1973",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்திரஜித் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுகர்வோர் விவகார ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை தகவல் தொழில்நுட்ப தொழில் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிக்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}