{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-schedules-daily-one-hour-power-cut-from-september-06-to-09-99470/",
  "time_ut": 1662377640,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka schedules daily one-hour power cut from September 06 to 09",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka schedules daily one-hour power cut from September 06 to 09",
      "author": "Dulya de Silva",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka will experience up to one hour of power cuts from Tuesday September 06 to Friday September 09 September, Chairman of the Public Utilities Commission (PUCSL) Janaka Ratnayake said.",
        "All groups A, B, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V and W will have a one-hour of power cut between 6.00 pm to 9.00 pm.",
        "The state-run Ceylon Electricity Board (CEB) announced that power cuts would only take place after 6.00 pm on Monday.",
        "Sri Lanka’s power cut durations had to be increased slightly to to a sudden breakdown in the island’s Norochcholai power plant, and the unavailability of fuel. The outage duration was rolled back due to the availability of hydroelectricity with the heavy rains, but the fuel situation remains the same, a spokesperson from the CEB told EconomyNext.",
        "The Ceylon Petroleum Corporation previously released a statement saying that there was an adequate supply of all fuels both imported and refined within the country, after fuel queues were reported once again in some areas. (Colombo/Sep05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "daily",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "one-hour",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "September 06 to 09",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "up to one hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Tuesday September 06 to Friday September 09 September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "F, G, H",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "L",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one-hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "6.00 pm to",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "9.00 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6.00 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Norochcholai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව සැප්තැම්බර් 06 සිට 09 දක්වා දිනපතා පැයක විදුලි කප්පාදුවක් සැලසුම් කරයි",
      "author": "දුල්යා ද සිල්වා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - සැප්තැම්බර් 06 අඟහරුවාදා සිට සැප්තැම්බර් 09 සිකුරාදා දක්වා ශ්‍රී ලංකාව පැයක විදුලි කප්පාදුවක් අත්විඳිය හැකි බව මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ (PUCSL) සභාපති ජානක රත්නායක මහතා පැවසීය.",
        "A, B, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V සහ W යන සියලුම කණ්ඩායම් පෙරවරු 6.00 අතර පැයක කාලයක් විදුලිය විසන්ධි වේ. ප.ව. 9.00 සිට.",
        "සඳුදා සවස 6.00 න් පසුව පමණක් විදුලිය විසන්ධි කෙරෙන බව ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය නිවේදනය කළේය.",
        "දිවයිනේ නොරොච්චෝලේ බලාගාරයේ හදිසි බිඳවැටීමක් සහ ඉන්ධන ලබා ගැනීමට නොහැකි වීම දක්වා ශ්‍රී ලංකාවේ විදුලිය විසන්ධි කිරීමේ කාලසීමාව තරමක් වැඩි කිරීමට සිදු විය. අධික වර්ෂාවත් සමඟ ජල විදුලිය ලබා ගත හැකි වීම හේතුවෙන් ඇනහිටීම් කාලසීමාව ආපසු ගෙන ගිය නමුත් ඉන්ධන තත්ත්වය එලෙසම පවතින බව ලංවිම ප්‍රකාශකයෙක් EconomyNext වෙත පැවසීය.",
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව මීට පෙර නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ ඇතැම් ප්‍රදේශවල නැවත වරක් ඉන්ධන පෝලිම් වාර්තා වීමත් සමඟ ආනයනය කරන ලද සහ පිරිපහදු කරන ලද සියලුම ඉන්ධන සඳහා ප්‍රමාණවත් සැපයුමක් රට තුළ පවතින බවයි. (කොළඹ/සැප්.05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "දිනපතා",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "පැයක්",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "සැප්තැම්බර් 06 සිට 09 දක්වා",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැයක් දක්වා",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 06 අඟහරුවාදා සිට සැප්තැම්බර් 09 සිකුරාදා දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එෆ්, ජී, එච්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැයක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "6.00 දක්වා",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "9.00 ප.ව",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6.00 ප.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் செப்டெம்பர் 06 முதல் 09 வரை தினசரி ஒரு மணி நேர மின்வெட்டு அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது",
      "author": "துல்யா டி சில்வா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையில் செப்டம்பர் 06 செவ்வாய்கிழமை முதல் செப்டம்பர் 09 வெள்ளி வரை ஒரு மணிநேரம் வரை மின்வெட்டு ஏற்படும் என பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவின் (PUCSL) தலைவர் ஜானக ரத்நாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "A, B, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V மற்றும் W ஆகிய அனைத்து குழுக்களும் 6.00 மணிக்குள் ஒரு மணி நேரம் மின்வெட்டு இருக்கும். மாலை 9.00 மணி வரை.",
        "திங்கட்கிழமை மாலை 6.00 மணிக்குப் பின்னரே மின்வெட்டு அமுல்படுத்தப்படும் என அரசால் நடத்தப்படும் இலங்கை மின்சார சபை அறிவித்துள்ளது.",
        "தீவின் நொரோச்சோலை மின் உற்பத்தி நிலையத்தின் திடீர் செயலிழப்பு மற்றும் எரிபொருள் கிடைக்காத காரணத்தினால் இலங்கையின் மின்வெட்டு காலங்கள் சற்று அதிகரிக்க வேண்டியிருந்தது. கனமழையுடன் நீர்மின்சாரம் கிடைப்பதால் மின்தடை கால அளவு திரும்பப் பெறப்பட்டது, ஆனால் எரிபொருள் நிலைமை அப்படியே உள்ளது என்று CEB இன் செய்தித் தொடர்பாளர் EconomyNext இடம் தெரிவித்தார்.",
        "சில பகுதிகளில் மீண்டும் எரிபொருள் வரிசைகள் பதிவாகியதையடுத்து, நாட்டிற்குள் இறக்குமதி செய்யப்பட்ட மற்றும் சுத்திகரிக்கப்பட்ட அனைத்து எரிபொருட்களுக்கும் போதுமான விநியோகம் இருப்பதாக இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் முன்னர் அறிக்கை ஒன்றை வெளியிட்டிருந்தது. (கொழும்பு/செப்05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "தினசரி",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ஒரு மணி நேரம்",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "செப்டம்பர் 06 முதல் 09 வரை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மணி நேரம் வரை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 06 செவ்வாய் முதல் வெள்ளி செப்டம்பர் 09 செப்டம்பர் வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஃப், ஜி, எச்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மாலை 6.00 மணி முதல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இரவு 9.00 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாலை 6.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}