{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84752/canada-stabbing-attacks-leave-10-dead-15-injured",
  "time_ut": 1662344760,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Canada stabbing attacks leave 10 dead, 15 injured",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Canada stabbing attacks leave 10 dead, 15 injured",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A stabbing spree in an Indigenous community and a nearby town in Canada’s Saskatchewan province left at least 10 people dead and 15 injured on Sunday, police said, as they launched a manhunt for two suspects.",
        "Police responding to emergency calls found 10 dead in the remote Indigenous community of James Smith Cree Nation and the nearby town of Weldon, Saskatchewan, Royal Canadian Mounted Police Assistant Commissioner Rhonda Blackmore told a news conference.",
        "She said at least 15 other people had been injured and transported to hospitals.",
        "The alleged attackers fled in a vehicle and have been identified as Myles and Damien Sanderson, aged 30 and 31 respectively, both with black hair and brown eyes.",
        "The James Smith Cree Nation, with a population of 2,500, declared a local state of emergency, while many residents of Saskatchewan province were urged to shelter in place.",
        "Prime Minister Justin Trudeau called the attacks “horrific and heartbreaking” in a tweet, offering condolences and urging residents to heed authorities’ instructions.",
        "Blackmore said authorities believe “some of the victims were targeted by the suspects and others were attacked randomly.”",
        "“To speak to a motive would be extremely difficult at this point in time,” she added.",
        "Weldon resident Diane Shier told local media her neighbor, a man who lived with his grandson, was killed in the attack.",
        "“I am very upset because I lost a good neighbor,” she told the Canadian Press.",
        "A dangerous person alert had been issued in the morning in Saskatchewan, as police responded to multiple stabbings in multiple locations in the Indigenous community and Weldon.",
        "Police received a call at 5:40 am (11:40 GMT) about a stabbing at the James Smith Cree Nation, followed quickly by more calls reporting further stabbings, at a total of 13 separate locations, Blackmore said.",
        "Several checkpoints have been set up on highways and roads across the region, as “maximum” police resources were deployed for the search for the suspects, she added.",
        "After reported sightings of the two men in Regina, the provincial capital more than 300 kilometers (185 miles) to the south, the alert and search expanded to include neighboring Manitoba and Alberta provinces -- a vast region almost half the size of Europe.",
        "In Regina, police chief Evan Bray said authorities were on high alert with additional officers deployed as sports fans descended on the city for a sold-out Labour Day weekend match between the Canadian Football League’s Saskatchewan Roughriders and Winnipeg Blue Bombers.",
        "The Saskatchewan Health Authority told AFP in a statement it had activated emergency protocols to deal with “a high number of critical patients.”",
        "“We can confirm that multiple people are being triaged and cared for at multiple sites and that a call for additional staff to help respond to this situation has occurred,” it added.",
        "Three helicopters were dispatched from Saskatoon and Regina to the remote northern communities to transport stabbing victims and bring a doctor to the scene."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Canada",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "10",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "15",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Indigenous",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saskatchewan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "at least 10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "James Smith Cree Nation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weldon",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saskatchewan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Royal Canadian Mounted",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rhonda Blackmore",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "at least 15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Myles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Damien Sanderson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30 and 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Saskatchewan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Justin Trudeau",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Weldon",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Diane Shier",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Canadian Press",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Saskatchewan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indigenous",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Weldon",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5:40 am",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "GMT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the James Smith Cree Nation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Blackmore",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Regina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 300 kilometers",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "185 miles",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Manitoba",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Alberta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "almost half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Regina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Evan Bray",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Labour Day weekend",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Canadian Football League’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Winnipeg Blue Bombers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Saskatchewan Health Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Saskatoon",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Regina",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැනඩාවේ පිහි ඇනුමකින් 10 දෙනෙකු මිය ගොස් 15 දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කැනඩාවේ සස්කැච්වන් පළාතේ ආදිවාසී ප්‍රජාවක සහ ඒ ආසන්න නගරයක පිහි ඇනුමකින් ඉරිදා අවම වශයෙන් පුද්ගලයින් 10 දෙනෙකු මිය ගොස් 15 දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇති බව සැකකරුවන් දෙදෙනෙකු සොයා මෙහෙයුමක් දියත් කරන විට පොලිසිය පවසයි.",
        "හදිසි ඇමතුම්වලට ප්‍රතිචාර දැක්වූ පොලිසිය ජේම්ස් ස්මිත් ක්‍රී නේෂන්ගේ දුරස්ථ ආදිවාසී ප්‍රජාවේ සහ සස්කැච්වන් අසල වෙල්ඩන් නගරයේ 10 දෙනෙකු මියගොස් ඇති බව රාජකීය කැනේඩියානු මවුන්ටඩ් පොලිස් සහකාර කොමසාරිස් රොන්ඩා බ්ලැක්මෝර් ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකට පැවසීය.",
        "අවම වශයෙන් තවත් පුද්ගලයින් 15 දෙනෙකු තුවාල ලබා රෝහල් වෙත ප්‍රවාහනය කර ඇති බව ඇය පැවසුවාය.",
        "ප්‍රහාරකයින් යැයි කියනු ලබන අය වාහනයකින් පලා ගොස් ඇති අතර ඔවුන් කළු හිසකෙස් සහ දුඹුරු ඇස් ඇති පිළිවෙලින් වයස අවුරුදු 30 සහ 31 යන වයස්වල පසුවන මයිල්ස් සහ ඩේමියන් සැන්ඩර්සන් ලෙස හඳුනාගෙන ඇත.",
        "2,500 ක ජනගහනයක් සහිත ජේම්ස් ස්මිත් ක්‍රී නේෂන් ප්‍රාදේශීය හදිසි තත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කළ අතර සස්කැච්වන් පළාතේ බොහෝ පදිංචිකරුවන්ට නවාතැන් ගන්නා ලෙස ඉල්ලා සිටියේය.",
        "අග්‍රාමාත්‍ය ජස්ටින් ටෘඩෝ ට්විටර් පණිවුඩයක් මගින් ප්‍රහාර “භයානක හා හද කම්පා කරවන සුළු” ලෙස හැඳින්වූ අතර, ශෝකය ප්‍රකාශ කරමින් බලධාරීන්ගේ උපදෙස්වලට අවනත වන ලෙස නිවැසියන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "\"සමහර වින්දිතයින් සැකකරුවන් විසින් ඉලක්ක කර ඇති අතර අනෙක් අය අහඹු ලෙස පහර දුන්\" බව බලධාරීන් විශ්වාස කරන බව බ්ලැක්මෝර් පැවසීය.",
        "“මේ අවස්ථාවේ චේතනාවකට කතා කිරීම අතිශයින් දුෂ්කර වනු ඇත,” ඇය තවදුරටත් පැවසුවාය.",
        "වෙල්ඩන් හි පදිංචි ඩයෑන් ෂියර් ප්‍රාදේශීය මාධ්‍ය වෙත පැවසුවේ ඇගේ අසල්වැසියෙකු වන ඔහුගේ මුනුබුරා සමඟ ජීවත් වූ පුද්ගලයෙකු ප්‍රහාරයෙන් මිය ගිය බවයි.",
        "\"මට හොඳ අසල්වැසියෙක් අහිමි වීම නිසා මම ගොඩක් කලබල වෙනවා,\" ඇය කැනේඩියානු පුවත්පත් වෙත පැවසුවාය.",
        "ආදිවාසී ප්‍රජාවේ සහ වෙල්ඩන්හි විවිධ ස්ථානවල පිහි ඇනුමකට පොලිසිය ප්‍රතිචාර දැක්වූ බැවින්, සස්කැච්වන් හි උදෑසන අනතුරුදායක පුද්ගල අනතුරු ඇඟවීමක් නිකුත් කර ඇත.",
        "ජේම්ස් ස්මිත් ක්‍රී නේෂන් හි පිහි ඇනුම ගැන පොලිසියට උදේ 5:40 ට (ග්‍රිනිච් වේලාවෙන් 11:40) ඇමතුමක් ලැබුණු අතර, පසුව තවත් පිහි ඇනුම පිළිබඳ තවත් ඇමතුම් වෙනම ස්ථාන 13 කදී වාර්තා වූ බව බ්ලැක්මෝර් පැවසීය.",
        "සැකකරුවන් සෙවීම සඳහා \"උපරිම\" පොලිස් සම්පත් යොදවා ඇති බැවින් කලාපය පුරා මහාමාර්ග සහ මාර්ගවල මුරපොලවල් කිහිපයක් පිහිටුවා ඇති බව ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය.",
        "දකුණට කිලෝමීටර් 300 (සැතපුම් 185) කට වඩා ඈතින් පිහිටි පළාත් අගනුවර වන රෙජිනාහි මිනිසුන් දෙදෙනා දැකීමෙන් පසුව, අනතුරු ඇඟවීම සහ සෝදිසි කිරීම අසල්වැසි මැනිටෝබා සහ ඇල්බර්ටා පළාත් ඇතුළත් කිරීමට පුළුල් විය -- යුරෝපයෙන් අඩකට ආසන්න විශාල කලාපයක්.",
        "කැනේඩියානු පාපන්දු ලීගයේ Saskatchewan Roughriders සහ Winnipeg Blue Bombers අතර විකිණී අවසන් වූ කම්කරු දින සති අන්ත තරගයක් සඳහා ක්‍රීඩා ලෝලීන් නගරයට බැස ඇති බැවින් බලධාරීන් අමතර නිලධාරීන් යොදවා ඇති බව රෙජිනාහිදී පොලිස් ප්‍රධානී ඉවාන් බ්‍රේ පැවසීය.",
        "සස්කැච්වන් සෞඛ්‍ය අධිකාරිය AFP වෙත ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ “ඉහළ විවේචනාත්මක රෝගීන් සංඛ්‍යාවක්” සමඟ කටයුතු කිරීම සඳහා හදිසි ප්‍රොටෝකෝල සක්‍රීය කර ඇති බවයි.",
        "\"බහුවිධ වෙබ් අඩවිවල පුද්ගලයන් කිහිප දෙනෙකු පරීක්ෂාවට ලක් කර රැකබලා ගන්නා බවත්, මෙම තත්වයට ප්‍රතිචාර දැක්වීමට අමතර කාර්ය මණ්ඩලයක් සඳහා කැඳවීමක් සිදුවී ඇති බවත් අපට තහවුරු කළ හැකිය,\" එය තවදුරටත් පැවසීය.",
        "පිහි ඇනුමට ලක්වූවන් ප්‍රවාහනය කිරීමට සහ වෛද්‍යවරයකු එම ස්ථානයට ගෙන ඒම සඳහා සස්කැටූන් සහ රෙජිනා වෙතින් හෙලිකොප්ටර් තුනක් උතුරු ඈත ප්‍රදේශ වෙත යවන ලදී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කැනඩාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "10",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "15",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දේශීය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සස්කැච්වන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජේම්ස් ස්මිත් ක්‍රී නේෂන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෙල්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සස්කැච්වන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Royal Canadian Mounted",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොන්ඩා බ්ලැක්මෝර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මයිල්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩේමියන් සැන්ඩර්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30 සහ 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2,500 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සස්කැච්වන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජස්ටින් ටෲඩෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "වෙල්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Diane Shier",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනේඩියානු මුද්‍රණාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සස්කැච්වන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දේශීය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෙල්ඩන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5:40 පෙ.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "GMT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජේම්ස් ස්මිත් ක්‍රී නේෂන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්ලැක්මෝර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රෙජිනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිලෝමීටර 300 කට වඩා",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "සැතපුම් 185 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මැනිටෝබා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇල්බර්ටා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඩකට ආසන්න",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෙජිනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉවාන් බ්රේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කම්කරු දිනය සති අන්තය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කැනේඩියානු පාපන්දු ලීගය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විනිපෙග් නිල් බෝම්බකරුවන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සස්කැච්වන් සෞඛ්‍ය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සස්කැටූන්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රෙජිනා",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கனடாவில் நடந்த கத்திக்குத்து தாக்குதலில் 10 பேர் உயிரிழந்தனர், 15 பேர் காயமடைந்தனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கனடாவின் சஸ்காட்சுவான் மாகாணத்தில் உள்ள பழங்குடி சமூகம் மற்றும் அருகிலுள்ள நகரத்தில் ஞாயிற்றுக்கிழமை குறைந்தது 10 பேர் கொல்லப்பட்டனர் மற்றும் 15 பேர் காயமடைந்தனர், இரண்டு சந்தேக நபர்களைத் தேடும் போது, ​​பொலிசார் தெரிவித்தனர்.",
        "ஜேம்ஸ் ஸ்மித் க்ரீ நேஷனின் தொலைதூர பழங்குடி சமூகம் மற்றும் அருகிலுள்ள சஸ்காட்செவன் நகரமான வெல்டனில் 10 பேர் இறந்ததாக அவசர அழைப்புகளுக்கு பதிலளித்த காவல்துறை, ராயல் கனடியன் மவுண்டட் போலீஸ் உதவி ஆணையர் ரோண்டா பிளாக்மோர் ஒரு செய்தி மாநாட்டில் தெரிவித்தார்.",
        "மேலும் 15 பேர் காயமடைந்து மருத்துவமனைகளில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளதாக அவர் கூறினார்.",
        "தாக்குதல் நடத்தியவர்கள் வாகனத்தில் தப்பி ஓடிவிட்டனர், அவர்கள் முறையே 30 மற்றும் 31 வயதுடைய மைல்ஸ் மற்றும் டேமியன் சாண்டர்சன் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளனர், இருவரும் கருப்பு முடி மற்றும் பழுப்பு நிற கண்கள் கொண்டவர்கள்.",
        "ஜேம்ஸ் ஸ்மித் க்ரீ நேஷன், 2,500 மக்கள்தொகையுடன், உள்ளூர் அவசரகால நிலையை அறிவித்தது, அதே நேரத்தில் சஸ்காட்செவான் மாகாணத்தில் வசிப்பவர்கள் பலர் தங்குமிடத்திற்கு வலியுறுத்தப்பட்டனர்.",
        "பிரதம மந்திரி ஜஸ்டின் ட்ரூடோ ஒரு ட்வீட்டில் தாக்குதல்களை \"கொடூரமானது மற்றும் இதயத்தை உடைக்கும்\" என்று அழைத்தார், இரங்கல் மற்றும் அதிகாரிகளின் அறிவுறுத்தல்களுக்கு செவிசாய்க்க குடியிருப்பாளர்களை வலியுறுத்தினார்.",
        "பிளாக்மோர் கூறுகையில், \"பாதிக்கப்பட்டவர்களில் சிலர் சந்தேக நபர்களால் குறிவைக்கப்பட்டுள்ளனர், மற்றவர்கள் சீரற்ற முறையில் தாக்கப்பட்டனர்\" என்று அதிகாரிகள் நம்புகின்றனர்.",
        "\"இந்த நேரத்தில் ஒரு நோக்கத்துடன் பேசுவது மிகவும் கடினமாக இருக்கும்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "வெல்டனில் வசிக்கும் டயான் ஷியர் உள்ளூர் ஊடகங்களுக்குத் தெரிவித்தார், அவரது பேரனுடன் வாழ்ந்த ஒரு நபர், தாக்குதலில் கொல்லப்பட்டார்.",
        "\"நான் ஒரு நல்ல அண்டை வீட்டாரை இழந்ததால் நான் மிகவும் வருத்தமடைந்தேன்,\" என்று அவர் கனடிய பத்திரிகையிடம் கூறினார்.",
        "பழங்குடி சமூகம் மற்றும் வெல்டனில் பல இடங்களில் பல இடங்களில் கத்திக்குத்துகள் நடந்ததால், சஸ்காட்செவனில் காலையில் ஆபத்தான நபர் எச்சரிக்கை விடுக்கப்பட்டது.",
        "ஜேம்ஸ் ஸ்மித் க்ரீ நேஷனில் நடந்த கத்திக்குத்து பற்றி காலை 5:40 மணிக்கு (11:40 GMT) பொலிசாருக்கு அழைப்பு வந்தது, அதைத் தொடர்ந்து 13 தனித்தனி இடங்களில் மேலும் குத்தப்பட்டதாக மேலும் பல அழைப்புகள் வந்ததாக பிளாக்மோர் கூறினார்.",
        "சந்தேக நபர்களைத் தேடுவதற்கு \"அதிகபட்ச\" போலீஸ் வளங்கள் பயன்படுத்தப்பட்டதால், பிராந்தியம் முழுவதும் நெடுஞ்சாலைகள் மற்றும் சாலைகளில் பல சோதனைச் சாவடிகள் அமைக்கப்பட்டுள்ளன, என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "தெற்கே 300 கிலோமீட்டர்கள் (185 மைல்கள்) தொலைவில் உள்ள ரெஜினாவில் இரண்டு பேரைப் பார்த்ததாக அறிவிக்கப்பட்ட பிறகு, எச்சரிக்கையும் தேடுதலும் அண்டை நாடுகளான மனிடோபா மற்றும் ஆல்பர்ட்டா மாகாணங்களையும் உள்ளடக்கியது -- ஐரோப்பாவின் கிட்டத்தட்ட பாதி அளவு பெரிய பகுதி.",
        "ரெஜினாவில், கனேடிய கால்பந்து லீக்கின் சஸ்காட்சுவான் ரஃப்ரைடர்ஸ் மற்றும் வின்னிபெக் ப்ளூ பாம்பர்ஸ் இடையே விற்றுத் தீர்ந்த தொழிலாளர் தின வார இறுதிப் போட்டிக்காக, விளையாட்டு ரசிகர்கள் நகரத்தில் இறங்கியதால், கூடுதல் அதிகாரிகளுடன் அதிகாரிகள் அதிக உஷார் நிலையில் இருப்பதாக காவல்துறைத் தலைவர் இவான் பிரே கூறினார்.",
        "சஸ்காட்செவன் சுகாதார ஆணையம் AFP ஒரு அறிக்கையில், \"அதிக எண்ணிக்கையிலான முக்கியமான நோயாளிகளை\" சமாளிக்க அவசரகால நெறிமுறைகளை செயல்படுத்தியதாகக் கூறியது.",
        "\"பல தளங்களில் பல நபர்கள் சோதனைக்கு உட்படுத்தப்படுகிறார்கள் மற்றும் பராமரிக்கப்படுகிறார்கள் என்பதை நாங்கள் உறுதிப்படுத்த முடியும், மேலும் இந்த சூழ்நிலையில் பதிலளிக்க கூடுதல் பணியாளர்களுக்கான அழைப்பு ஏற்பட்டுள்ளது\" என்று அது மேலும் கூறியது.",
        "சஸ்கடூன் மற்றும் ரெஜினாவிலிருந்து மூன்று ஹெலிகாப்டர்கள் குத்திக் கொல்லப்பட்டவர்களைக் கொண்டு செல்லவும், சம்பவ இடத்திற்கு மருத்துவரைக் கொண்டு வரவும் தொலைதூர வடக்கு சமூகங்களுக்கு அனுப்பப்பட்டன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கனடா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "10",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "15",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உள்நாட்டு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஸ்காட்செவன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜேம்ஸ் ஸ்மித் க்ரீ நேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெல்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஸ்காட்செவன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராயல் கனடியன் மவுண்டட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோண்டா பிளாக்மோர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குறைந்தது 15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மயில்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டேமியன் சாண்டர்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30 மற்றும் 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சஸ்காட்செவன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜஸ்டின் ட்ரூடோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "வெல்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Diane Shier",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடியன் பிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "சஸ்காட்செவன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உள்நாட்டு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெல்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலை 5:40 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "GMT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜேம்ஸ் ஸ்மித் க்ரீ நேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிளாக்மோர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரெஜினா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "300 கிலோமீட்டருக்கு மேல்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "185 மைல்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "மனிடோபா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆல்பர்ட்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரெஜினா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இவான் ப்ரே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொழிலாளர் தின வார இறுதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கனடிய கால்பந்து லீக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வின்னிபெக் ப்ளூ பாம்பர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஸ்காட்செவன் சுகாதார ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சாஸ்கடூன்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரெஜினா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}