{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132365",
  "time_ut": 1658923249,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதியின் உத்தியோகபூர்வ கொடியை இடுப்பில் கட்டிக்கொண்டு நடமாடியவரை கைது செய்ய நடவடிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Action taken to arrest person walking around with President's official flag on his waist",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Police have launched investigations to arrest a man who carried the official flag of the President during the recent public protest in Colombo.",
        "A video shared on social media shows the man lying in bed using the official flag of the president as a blanket.",
        "The person who carried the flag after the public besieged the President's office in Colombo on July 09 has been identified through CCTV footage, police said.",
        "The police said that the suspect could be seen walking around with the flag tied around his waist and have started investigations based on the CCTV evidence."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CCTV",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCTV",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති නිල ධජය ඉණේ තබාගෙන ඇවිද ගිය පුද්ගලයෙකු අත්අඩංගුවට ගැනීමට පියවර",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "පසුගියදා කොළඹදී පැවති මහජන විරෝධතාවයේදී ජනාධිපතිවරයාගේ නිල කොඩිය රැගෙන පැමිණි පුද්ගලයෙකු අත්අඩංගුවට ගැනීමට පොලීසිය පරීක්ෂණ ආරම්භ කර තිබෙනවා.",
        "ජනාධිපතිවරයාගේ නිල ධජය බ්ලැන්කට්ටුවක් ලෙස භාවිතා කරමින් ඇඳේ වැතිර සිටින පුද්ගලයා සමාජ මාධ්‍යවල හුවමාරු වූ වීඩියෝවක දැක්වේ.",
        "ජුලි 09 වැනිදා කොළඹ පිහිටි ජනාධිපති කාර්යාලය මහජනතාව වටලා ධජය රැගෙන ගිය පුද්ගලයා සීසීටීවී දර්ශන ඔස්සේ හඳුනාගෙන ඇති බව පොලිසිය පවසයි.",
        "සැකකරු කොඩිය ඉනේ බැඳගෙන එහා මෙහා යන අයුරු දැකගත හැකි වූ බවත් CCTV සාක්ෂි අනුව පරීක්ෂණ ආරම්භ කර ඇති බවත් පොලිසිය පවසයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සීසීටීවී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සීසීටීවී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதியின் உத்தியோகபூர்வ கொடியை இடுப்பில் கட்டிக்கொண்டு நடமாடியவரை கைது செய்ய நடவடிக்கை",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "கொழும்பில் அண்மையில் இடம்பெற்ற மக்கள் போராட்டத்தின் போது ஜனாதிபதியின் உத்தியோகபூர்வ கொடியை ஏந்திய நபர் ஒருவரை கைது செய்ய பொலிஸார் விசாரணைகளை ஆரம்பித்துள்ளனர்.",
        "சமூக ஊடகங்களில் பகிரப்பட்ட ஒரு வீடியோ ஒன்றில், குறித்த நபர் படுக்கையில் படுத்திருந்தவாறு ஜனாதிபதியின் உத்தியோகபூர்வ  கொடியை போர்வையாக பயன்படுத்துவதைக் காட்டுகிறது.",
        "ஜூலை 09 ஆம் திகதி கொழும்பில் உள்ள ஜனாதிபதி அலுவலகத்தை பொதுமக்கள் முற்றுகையிட்டதன் பின்னர் கொடியை எடுத்துச் சென்ற நபர் சி.சி.டி.வி காட்சிகள் மூலம் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்",
        "சந்தேக நபர் கொடியை இடுப்பில் கட்டிக்கொண்டு நடமாடுவதைக் காணக்கூடியதாக உள்ளதாக தெரிவித்த பொலிஸார், சிசிடிவி ஆதாரங்களின் அடிப்படையில் விசாரணைகளை ஆரம்பித்துள்ளதாகத் தெரிவித்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மறைகாணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மறைகாணி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}