{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/විදුලියට-කරන්න-පුළුවන්-දේවලුත්-පිටට-දීලා/11-396696",
  "time_ut": 1661752734,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "විදුලියට කරන්න පුළුවන් දේවලුත් පිටට දීලා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The things that electricity can do are given out",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Kanchana Wijesekera, Minister of Electricity and Energy, said in Parliament that even the functions that the Ceylon Electricity Board can do have been given to private institutions.",
        "Accordingly, the minister also mentioned that when there were enough workers to provide services such as cutting branches, providing new connections, disconnecting connections, these services were given to private companies.",
        "He said that attention should be paid in this regard while restructuring the Electricity Board."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Electricity and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදුලියට කරන්න පුළුවන් දේවලුත් පිටට දීලා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ලංකා විදුලි බල මණ්ඩලයට කළ හැකි කාර්යයන් පවා පෞද්ගලික ආයතන වෙත ලබාදී ඇතැයි විදුලි බල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පාර්ලිමේන්තුවේදී පැවැසීය.",
        "ඒ් අනුව අතු කැපීම, නව සබඳතා ලබාදීම, සබඳතා විසන්ධි කිරීම වැනි සේවාවන් කිරීමට ප්‍රමාණවත් සේවකයන් සිටියදී ඒම සේවා පෞද්ගලික සමාගම් වෙත ලබාදී ඇති බවද අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය.",
        "විදුලි බල මණ්ඩලය ප්‍රතිව්‍යුහ ගත කිරීමේදී මේ සම්බන්ධව අවධානය කළ යුතුව ඇති බවද ඔහු පැවැසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදුලිය සහ බලශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மின்சாரம் செய்யக்கூடிய விஷயங்கள் கொடுக்கப்பட்டுள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை மின்சார சபையால் செய்யக்கூடிய பணிகள் கூட தனியார் நிறுவனங்களுக்கு வழங்கப்பட்டுள்ளதாக மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் திரு.காஞ்சன விஜேசேகர பாராளுமன்றத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "இதன்படி, கிளைகளை வெட்டுதல், புதிய இணைப்புகள் வழங்குதல், இணைப்புகளை துண்டித்தல் போன்ற சேவைகளை வழங்குவதற்கு போதியளவு பணியாளர்கள் இருந்த போது இந்த சேவைகள் தனியார் நிறுவனங்களுக்கு வழங்கப்பட்டதாகவும் அமைச்சர் குறிப்பிட்டார்.",
        "மின்சார சபையை மறுசீரமைக்கும் போது இது தொடர்பில் கவனம் செலுத்தப்பட வேண்டுமென அவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மின்சார வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}