{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/times_column/රජ-ගෙදරටත්-දැනෙන-තනිකම--පාළුව/119-618663",
  "time_ut": 1661318832,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රජ ගෙදරටත් දැනෙන තනිකම, පාළුව",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Loneliness and desolation felt even in the royal house",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Protests were rising across the country. The economic crisis was looming. In such a background, last May Mr. Percy Mahinda Rajapaksa resigned from the position of Prime Minister which he had been holding until then.",
        "He resigned as per the request of the then President, his brother Gotabaya Rajapaksa. Gotabaya Rajapaksa continued to hold the presidency despite the accusations against both of them. For that, he sacrificed people like Mr. Basil Rajapaksa, who was working as the Minister of Finance.",
        "Until the protests began, former Prime Minister Mahinda Rajapaksa was one of Sri Lanka's most popular politicians. After the protests, he was forced to live a life of seclusion, away from the limelight, and there's nothing he hates more than spending time in solitary.",
        "In times of trouble, poor women, visitors, friends, political supporters and those who came to seek various assistance came to Mahinda Rajapaksa in clusters. The writer has seen with his own eyes how many people who came bowed their hands and knelt at his feet. But these days, it is clear that the solitary life has affected him to some extent.",
        "The fact remains, however, that his habit of coming up with ideas that seem funny is still the same. His memory is as sharp as ever.",
        "Mahinda Rajapaksa, who was twice the President and twice the Prime Minister of Sri Lanka, is just a Member of Parliament today. He broke the silence he had maintained for almost 4 months in front of an invitation from Sunday Times. The writer had to pass a number of security posts and sentries to approach his house in Stanmore Chandravanka.",
        "The house where the former prime minister stays is located between the houses of the Air Force Commander on one side and the Chief of Defense Staff on the other. Air Force, Navy and Army personnel in civilian clothes are stationed around the house. They are very polite in their behavior.",
        "This government bungalow, which was once magnificent, now looks a bit dilapidated and before Mahinda Rajapaksa, two former ministers of foreign affairs, G. L. Peiris and the late Mangala Samaraweera, stayed in this house. There is a swimming pool but it is rarely used. While Mr. Peiris was staying in this house, the hall had been covered with glass, and Mr. Samaraweera had taken steps to remove the glass.",
        "“I want fresh air. I don't want to air condition this hall,\" he said to the writer who went to this house once to meet Mr. Mangala Samaraweera.",
        "The furniture that was well kept and beautiful then, as well as the colorful paintings that decorated the walls, are not there today. Instead, there are only a few cushioned chairs.",
        "The room that the former President and the Prime Minister reserved for themselves has also taken a dark and isolated form. The glory of the Temple House was not there. Mr. Mahinda Rajapaksa was sitting on a long chair in one corner of the room. He was dressed in the usual red shirt and saree. He greeted the writer with a warm smile.",
        "After the greetings, the writer asked him if he could answer a few questions. This was asked because he had taken strict steps to remain hidden from the media and his staff had not given any such opportunity to the media until then.",
        "The questioning started with a question about his political future.",
        "“I will retire at the right time. Until then, I will not go,\" he replied.",
        "Will you continue as the leader of the Sri Lanka Podujana Peramuna? When asked, his answer was as follows.",
        "“Be that as it may, I am a lawyer so I can deal with judicial matters. If there is such a need, I am ready to go,\" said Mr. Mahinda Rajapaksa.",
        "Meanwhile, the writer asked Mahinda Rajapaksa about the former President as well as his younger brother Gotabhaya Rajapaksa. To which he replied:",
        "“He should have done what he had to do. But Gotabhaya is not a politician.",
        "The writer asked whether Gotabhaya sought advice from him (Mr. Mahinda Rajapaksa) before fleeing the country.",
        "\"After making that decision, he told me that I would leave. I did not say anything,\" said the person who served as the Prime Minister of the country under the Gotabaya Rajapaksa regime.",
        "“Go? don't you If he had asked me, I would have said don't go,\" added Mr. Mahinda Rajapakse.",
        "\"Gotabhaya Rajapaksa alone should not be responsible for the problems in the country. All existing governments, including me, must answer to that.\"",
        "“But unfortunately, Gotabaya worked on the advice of experts he trusted. Therefore, he cannot be blamed,\" the former Prime Minister hinted about the former Governors of the Central Bank.",
        "\"During his tenure as the Defense Secretary, he showed very high administrative skills. But as the President, he had to be under a lot of pressure.\"",
        "“Before all this, he was a bigot. But he became a gentle person.\"",
        "\"He is not a politician. He should have finished the duty before him properly,\" said former Prime Minister Mahinda Rajapaksa.",
        "At this point, a tall man in civilian clothes came and interrupted our conversation. After whispering something in Mr. Mahinda Rajapaksa's ear, he turned to the writer and said in a stern tone that we should stop now. From that he indicated that the writer should not ask further questions.",
        "Although the facial expressions of the former President changed with this interruption, after this person left there, he had a conversation with the writer as usual. But this time the conversation was not about Gotabhaya Rajapaksa but about other issues."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "last May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Percy Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "these days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "almost 4 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunday Times",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Stanmore Chandravanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense Staff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "G. L. Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mangala Samaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Temple House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රජ ගෙදරටත් දැනෙන තනිකම, පාළුව",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "විරෝධතා රටපුරා නැගෙමින් පැවතිණ. ආර්ථික අර්බුදය පුපුරා යමින් තිබිණ. එවන් පසුබිමක, පසුගිය මැයි මාසයේ දී පර්සි මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා ඔහු එතෙක් දරමින් සිටි අගමැතිධූරයෙන් ඉල්ලා අස්විය.",
        "ඔහු එසේ ඉල්ලා අස්වූයේ එවක ජනපති, ඔහුගේ සොයුරු ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා කළ ඉල්ලීමකට අනුවය. දෙදෙනටම එරෙහිව චෝදනා නැගුණත් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ දිගටම ජනපති පුටුවේ රැඳී සිටියේය. ඒ වෙනුවෙන් ඔහු, මුදල් අමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කරමින් සිටි බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා වැන්නවුන් බිල්ලට දුන්නේය.",
        "විරෝධතා ආරම්භ වන තෙක්ම, හිටපු අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂ ශ්‍රී ලංකාවේ ජනප්‍රියතම දේශපාලඥයින් අතරින් අයෙක් විය. විරෝධතාවලින් පසුව හුදෙකලාවේ, ජනප්‍රියත්වයෙන් ඈත් වූ දිවියක් ගෙවන තැනට ඔහුව තල්ලුවුණු අතර, හුදෙකලාවේ කාලය ගෙවීම තරම් අකමැති දෙයක් ඔහුට වෙන නැත.",
        "කරදර, ගැහැට අඩු කාලවල අමුත්තන්, මිතුරන්, දේශපාලන ආධාරකරුවන් සහ විවිධ ආධාර පතා පැමිණෙන්නන් මහින්ද රාජපක්ෂ හමුවට පැමිණියේ පොකුරු පිටිනි. එසේ පැමිණෙන බොහෝ දෙනෙක් දෑත් වැඳගෙන ඔහු පාමුල දණින් වැටෙණ අයුරු ලියුම්කරු සිය දෑසින් දැක තිබේ. එහෙත් මේ දවස්වල නම්, හුදෙකලාවේ, තනිකමින් ගෙවන දිවිය ඔහුට යම් තරමකට බලපා තිබෙණ බව පැහැදිලිව පෙනෙන්නට ඇත.",
        "සත්‍ය තත්ත්වය එසේ වුවත්, හාස්‍ය දැනවෙන පරිදි පරිදි අදහස් නැගීමේ ඔහුගේ පුරුද්ද තවමත් එසේමය. ඔහුගේ මතකය එදා මෙන්ම තියුණුය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දෙවරක් ජනපතිවරයා වූ, දෙවරක් අගමැතිවරයා ද, වූ මහින්ද රාජපක්ෂ අද නිකම් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයෙක් පමණකි. පුරා මාස 4කට ආසන්න කාලයක් රැකගෙන පැමිණි නිහැඩියාව සන්ඩේ ටයිම්ස් කළ ආරාධනයක් ඉදිරියේ ඔහු බිඳ දැම්මේය. ස්ටැන්මෝර් චන්ද්‍රවංකයේ පිහිටා තිබෙණ ඔහුගේ නිවස වෙත ළගාවීම වෙනුවෙන් ආරක්ෂක කපොලු සහ මුරකාවල් ගණනාවක් පසුකිරීමට ලියුම්කරුට සිදුවිය.",
        "හිටපු අගමැතිවරයා රැඳී සිටින නිවස පිහිටා තිබෙන්නේ එක් පසෙකින් ගුවන් හමුදාපතිවරයාගේත්, අනෙක් පසින් ආරක්ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානියාගේත් නිවෙස්වලට මැදිවය. සිවිල් ඇඳුමින් සැරසුණු ගුවන් හමුදා, නාවික හමුදා සහ යුද හමුදා සාමාජිකයෝ නිවස වටා අනුයුක්ත කර සිටිති. ඔවුහු හැසිරීමෙන් ඉතාම ආචාර සම්පන්න වෙති.",
        "වරක් වීභූතිමත්ව තිබූ මෙම රජයේ බංගලාව වර්තමානය වන විට තරමක් ගරාවැටී තිබෙණ සෙයක් දැකගත හැකි වූ අතර මහින්ද රාජපක්ෂට පෙර හිටපු විදේශ කටයුතු අමාත්‍යවරුන් දෙපළක් වන ජී.එල්.පීරිස් සහ නැසීගිය මංගල සමරවීර යන මහත්වරු මෙම නිවසේ රැඳී සිට ඇත. පිහිණුම් තටාකයක් තිබුණ ද එය භාවිතා කෙරෙන්නේ අල්ප වශයෙනි. පීරිස් මහතා මෙම නිවසේ රැඳී සිටි කාලයේ ආලින්දය වීදුරුවලින් ආවරණය කිරීමට කටයුතු කර තිබුණු අතර, සමරවීර මහතා එම වීදුරු ඉවත් කිරීමට පියවර ගෙන තිබිණ.",
        "“මට ඕන නැවුම් සුළඟ. මේ ආලින්දය වායු සමනය කරන්න මට වුවමනා නැහැ” යයි මංගල සමරවීර මහතා හමුවීමට වරක් මෙම නිවසට ගිය ලියුම්කරුට ඔහු පැවසුවේය.",
        "එකළ මනා ලෙසිනුත්, අලංකාරවත් තබා තිබූ ගෘහභාණ්ඩ මෙන්ම බිත්ති සරසමින් තිබූ විචිත්‍ර සිතුවම් කිසිවක් අද එහි නැත. ඒ වෙනුවට ඇත්තේ තැනින් තැන තබා තිබෙන කුෂන් පුටු කිහිපයක් පමණකි.",
        "හිටපු ජනපතිවරයා සහ අගමැතිවරයා තමන් වෙනුවෙන් වෙන්කරගෙන තිබෙණ කාමරයත් අඳුරු, හුදෙකලා ස්වරූපයක් ගෙන තිබේ. අරලියගහ මන්දිරයේ තේජස එහි නොවිණ. කාමරයේ එක් කොණක වූ දිගු ඇඳි පුටුවක මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා අසුන්ගෙන සිටියේය. ඔහු සැරසී සිටියේ සාමාන්‍යයෙන් අඳින රතු කමිසයෙන් සහ සරමෙනි. ඔහු, ලියුම්කරුව පිළිගත්තේ උණුසුම් සිනහවකිනි.",
        "ආචාර සමාචාරවලින් පසුව ප්‍රශ්න කිහිපයකට පිළිතුරු දීමට හැකිදැයි ලියුම්කරු ඔහුගෙන් විමසා සිටියේය. එසේ විමසා සිටියේ මාධ්‍ය ඇසින් වසන්ව සිටීමට ඔහු තරයේම පියවර ගෙන තිබුණු නිසා සහ ඔහුගේ කාර්යමණ්ඩලය මාධ්‍ය වෙත එවන් කිසිම අවස්ථාවක් එතෙක් ලබා දී නොතිබුණු නිසාත්ය.",
        "ප්‍රශ්න ඇසීම ආරම්භ වූයේ ඔහුගේ දේශපාලන අනාගතය ගැන කැරුණු විමසුමක් සමගය.",
        "“මම විශ්‍රාම යන්නේ සුදුසු කාලයේදී. ඒ වෙනකන් මම යන්නේ නැහැ” යැයි ඔහු පිළිතුරු දුන්නේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ නායකයා ලෙස ඉදිරියටත් කටයුතු කරනවා ද? යන්න විමසා සිටි කල්හි ඔහුගේ පිළිතුර මෙවැන්නක් විය.",
        "“ඒක එහෙම වුනත්, මම නීතීඥයෙක් නිසා මට අධිකරණ කටයුතුවල නියැලෙන්න පුලුවන්. එහෙම වුවමනාවක් ආවොත් මම යන්න සූදානම්” මහින්ද රාජපක්‍ෂ මහතා කීවේය.",
        "මේ අතරවාරයේදී හිටපු ජනපති මෙන්ම ඔහුගේ බාල සොයුරු ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ගැනත් ලියුම්කරු මහින්ද රාජපක්ෂගෙන් විමසා සිටියේය. ඊට ඔහු පිළිතුරු දුන්නේ මෙසේය.",
        "“එයා තමන් කළ යුතුව තිබුණු දෙය අවසානයක් කළ යුතුව තිබුණා. ඒත් ගෝඨාභය කියන්නේ දේශපාලකයෙක් නොවෙයි”",
        "රටින් පළායාමට ප්‍රථම ගෝඨාභය ඔහුගෙන් (මහින්ද රාජපක්ෂ මහතාගෙන්) උපදෙස් ලබාගත්තේදැයි ලියුම්කරු විමසා සිටියේය.",
        "“ඒ තීරණය ගත්තට පස්සේ මම යනවා කියා ඔහු මට කිව්වා. මම මුකුත් කිව්වේ නැහැ” යයි ගෝඨාභය රාජපක්ෂ පාලනය යටතේ රටේ අගමැතිවරයා ලෙස කටයුතු කළ පුද්ගලයා පැවසුවේය.",
        "“යන්නද? එපාද? කියා මගෙන් ඔහු ඇහුවා නම්, මම කියන්නේ යන්න එපා කියලා” යයි මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා වැඩිදුරටත් කීවේය.",
        "“රටේ තියෙන ප්‍රශ්න වලට ගෝඨාභය රාජපක්ෂ තනිවම වගකිව යුතු නැහැ. මාත් ඇතුලුව සියලුම පැවති රජයන් ඒකට උත්තර බඳින්න වුවමනායි”",
        "“නමුත් අවාසනාවකට, ගෝඨාභය වැඩ කළේ ඔහු විශ්වාස කළ විශේෂඥයින්ගේ උපදෙස් අනුව. ඒ නිසා ඔහුට දොස් පවරන්න බැහැ” යයි හිටපු අගමැතිවරයා ඉඟි කළේ මහ බැංකුවේ හිටපු අධිපතිවරුන් ගැනය.",
        "“ආරක්ෂක ලේකම්වරයා ලෙස කටයුතු කළ සමයේ ඔහු ඉතාම ඉහළ පරිපාලන හැකියාවන් පෙන්නුවා. නමුත් ජනපතිවරයා ලෙස ඔහුට දැඩි පීඩනයන්ට ලක්වෙන්නට සිදුවුණා”",
        "“මේ සියල්ලට පෙර ඔහු දැඩි මතධාරියෙක්. නමුත් ඔහු මෘදු පුද්ගලයෙක් බවට පත්වුණා”",
        "“ඔහු දේශපාලකයෙක් නොවෙයි. තමන් ඉදිරියේ තිබුණු රාජකාරිය ඔහු නිවැරදිව අවසන් කළ යුතුව තිබුණා” යයි ද හිටපු අගමැති මහින්ද රාජපක්‍ෂ මහතා කීවේය.",
        "මේ අවස්ථාවේ දී, සිවිල් ඇඳුමින් සැරසුණු උස මහත පුද්ගලයෙක් පැමිණ අප දෙදෙනගේ සංවාදයට බාධා කළේය. මහින්ද රාජපක්ෂ මහතාගේ කණට යමක් මිමිණූ ඔහු, ලියුම්කරු දෙසට හැරී, අපි දැන් නවත්තමු යැයි දැඩි ස්වරයෙන් කියා සිටියේය. එයින් ඔහු ඉඟි කළේ ලියුම්කරු තවදුරටත් ප්‍රශ්න නොඇසිය යුතු බවය.",
        "හිටපු ජනපතිවරයාගේ මුහුණේ ඉරියව් මේ බාධා කිරීමත් සමග වෙනස් වුවත් මෙම පුද්ගලයා එතැනින් නික්ම ගිය පසුව ඔහු සාමාන්‍ය පරිදි ලියුම්කරු සමග සංවාදයේ යෙදිණ. නමුත් මෙවර සංවාදය යොමුවූයේ ගෝඨාභය රාජපක්ෂට නොව වෙනත් ගැටලු දෙසටය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පසුගිය මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පර්සි මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙම දිනවල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස 4 කට ආසන්න කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා ටයිම්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ටැන්මෝර් චන්ද්‍රවංක",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජී.එල්. පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මංගල සමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පන්සල් මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரச வீட்டில் கூட தனிமையும் தனிமையும் உணரப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாடு முழுவதும் போராட்டங்கள் அதிகரித்தன. பொருளாதார நெருக்கடி தலைதூக்கியது. இவ்வாறானதொரு பின்னணியில், கடந்த மே மாதம் திரு.பெர்சி மஹிந்த ராஜபக்ஷ, அதுவரையில் தான் வகித்து வந்த பிரதமர் பதவியிலிருந்து விலகினார்.",
        "அப்போதைய ஜனாதிபதி தனது சகோதரர் கோத்தபய ராஜபக்சவின் வேண்டுகோளுக்கு இணங்க அவர் பதவி விலகினார். இருவர் மீதும் குற்றச்சாட்டுகள் இருந்த போதிலும், கோட்டாபய ராஜபக்ச தொடர்ந்து ஜனாதிபதியாக இருந்தார். அதற்காக நிதி அமைச்சராகப் பணியாற்றிய திரு.பசில் ராஜபக்ஷ போன்றவர்களை பலிகடா ஆக்கினார்.",
        "எதிர்ப்புக்கள் ஆரம்பிக்கும் வரை, முன்னாள் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ இலங்கையின் மிகவும் பிரபலமான அரசியல்வாதிகளில் ஒருவராக இருந்தார். எதிர்ப்புகளுக்குப் பிறகு, அவர் வெளிச்சத்திலிருந்து விலகி, தனிமையாக வாழ வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது, மேலும் அவர் தனிமையில் நேரத்தை செலவிடுவதை விட வெறுக்க எதுவும் இல்லை.",
        "இக்கட்டான சமயங்களில் ஏழைப் பெண்கள், பார்வையாளர்கள், நண்பர்கள், அரசியல் ஆதரவாளர்கள், பல்வேறு உதவிகளை நாடி வந்தவர்கள் எனப் பலரும் கொத்துக் கொத்தாக மகிந்த ராஜபக்சவிடம் வந்தனர். வந்தவர்கள் எத்தனையோ பேர் தன் காலில் கைகூப்பி மண்டியிட்டதை எழுத்தாளர் தன் கண்களால் பார்த்திருக்கிறார். ஆனால் இந்த நாட்களில் தனிமை வாழ்க்கை அவரை ஓரளவு பாதித்துள்ளது என்பது தெளிவாகிறது.",
        "இருப்பினும், வேடிக்கையாகத் தோன்றும் யோசனைகளைக் கொண்டு வரும் அவரது பழக்கம் இன்னும் அப்படியே உள்ளது என்பதே உண்மை. அவரது நினைவாற்றல் எப்போதும் போல் கூர்மையானது.",
        "இலங்கையில் இரண்டு முறை அதிபராகவும், இரண்டு முறை பிரதமராகவும் பதவி வகித்த மகிந்த ராஜபக்ச இன்று வெறும் நாடாளுமன்ற உறுப்பினராக உள்ளார். சண்டே டைம்ஸின் அழைப்பின் முன் கிட்டத்தட்ட 4 மாதங்களாக கடைப்பிடித்த மௌனத்தை உடைத்தார். எழுத்தாளர் ஸ்டான்மோர் சந்திரவங்காவில் உள்ள அவரது வீட்டை நெருங்க பல பாதுகாப்பு சோதனைச் சாவடிகள் மற்றும் சோதனைச் சாவடிகளைக் கடக்க வேண்டியிருந்தது.",
        "முன்னாள் பிரதமர் தங்கியிருக்கும் வீடு ஒருபுறம் விமானப்படைத் தளபதியின் வீடுகளுக்கும் மறுபுறம் பாதுகாப்புப் படைத் தளபதியின் வீடுகளுக்கும் இடையில் அமைந்துள்ளது. விமானப்படை, கடற்படை மற்றும் ராணுவ வீரர்கள் சிவில் உடையில் வீட்டைச் சுற்றி நிறுத்தப்பட்டுள்ளனர். அவர்கள் தங்கள் நடத்தையில் மிகவும் கண்ணியமானவர்கள்.",
        "ஒரு காலத்தில் பிரமாண்டமாக இருந்த இந்த அரசாங்க பங்களா, தற்போது சற்று சிதிலமடைந்து காணப்படுவதுடன், மஹிந்த ராஜபக்ஷவிற்கு முன்னர், முன்னாள் வெளிவிவகார அமைச்சர்களான ஜி.எல்.பீரிஸ் மற்றும் மறைந்த மங்கள சமரவீர ஆகியோர் இந்த வீட்டில் தங்கியிருந்தனர். ஒரு நீச்சல் குளம் உள்ளது, ஆனால் அது அரிதாகவே பயன்படுத்தப்படுகிறது. பீரிஸ் இந்த வீட்டில் தங்கியிருந்த போது, ​​மண்டபம் கண்ணாடியால் மூடப்பட்டிருந்ததுடன், கண்ணாடியை அகற்றுவதற்கு திரு சமரவீர நடவடிக்கை எடுத்துள்ளார்.",
        "\"எனக்கு புதிய காற்று வேண்டும். இந்த மண்டபத்தை குளிரூட்ட நான் விரும்பவில்லை” என்று திரு.மங்கள சமரவீரவைச் சந்திக்க ஒருமுறை இந்த வீட்டுக்குச் சென்ற எழுத்தாளரிடம் கூறினார்.",
        "அன்று அழகாகவும் அழகாகவும் வைக்கப்பட்டிருந்த மரச்சாமான்கள், சுவர்களை அலங்கரித்த வண்ணமயமான ஓவியங்கள் இன்று இல்லை. மாறாக, சில குஷன் நாற்காலிகள் மட்டுமே உள்ளன.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதியும் பிரதமரும் தங்களுக்கென ஒதுக்கிய அறையும் இருண்ட மற்றும் தனிமைப்படுத்தப்பட்ட வடிவத்தை எடுத்துள்ளது. கோயில் மாளிகையின் மகிமை அங்கு இல்லை. திரு.மகிந்த ராஜபக்ச அறையின் ஒரு மூலையில் நீண்ட நாற்காலியில் அமர்ந்திருந்தார். வழக்கமான சிவப்பு சட்டையும் சேலையும் அணிந்திருந்தார். அன்பான புன்னகையுடன் எழுத்தாளரை வரவேற்றார்.",
        "வாழ்த்துக்குப் பிறகு, எழுத்தாளர் அவரிடம் சில கேள்விகளுக்கு பதிலளிக்க முடியுமா என்று கேட்டார். அவர் ஊடகங்களுக்கு மறைவாக இருக்க கடுமையான நடவடிக்கைகளை எடுத்திருந்ததாலும், அதுவரை அவரது ஊழியர்கள் ஊடகங்களுக்கு அவ்வாறான சந்தர்ப்பம் வழங்காததாலும் இவ்வாறு கேட்கப்பட்டது.",
        "அவரது அரசியல் எதிர்காலம் குறித்த கேள்வியுடன் கேள்வி எழுப்பப்பட்டது.",
        "“சரியான நேரத்தில் ஓய்வு பெறுவேன். அதுவரை போகமாட்டேன்’’ என்று பதிலளித்தார்.",
        "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் தலைவராக நீங்கள் தொடர்வீர்களா? என்று கேட்டபோது அவர் கூறிய பதில் பின்வருமாறு.",
        "“அது எப்படியிருந்தாலும், நான் ஒரு வழக்கறிஞர், அதனால் நான் நீதித்துறை விஷயங்களைச் சமாளிக்க முடியும். அவ்வாறான தேவை ஏற்பட்டால் நான் செல்லத் தயார்” என மஹிந்த ராஜபக்ஷ தெரிவித்தார்.",
        "இதேவேளை, முன்னாள் ஜனாதிபதி மற்றும் அவரது இளைய சகோதரர் கோத்தபாய ராஜபக்ச குறித்தும் எழுத்தாளர் மஹிந்த ராஜபக்ஷவிடம் கேட்டறிந்தார். அதற்கு அவர் பதிலளித்தார்:",
        "\"அவர் செய்ய வேண்டியதை அவர் செய்திருக்க வேண்டும். ஆனால் கோத்தபாய ஒரு அரசியல்வாதி அல்ல.",
        "நாட்டை விட்டுத் தப்பிச் செல்வதற்கு முன் கோத்தபாய அவரிடம் (திரு. மஹிந்த ராஜபக்ஷ) ஆலோசனை கேட்டாரா என்று எழுத்தாளர் கேட்டார்.",
        "“அந்த முடிவெடுத்த பிறகு, நான் கிளம்புகிறேன் என்று சொன்னார். நான் எதுவும் கூறவில்லை” என கோட்டாபய ராஜபக்ச ஆட்சியில் நாட்டின் பிரதமராக பதவி வகித்தவர் தெரிவித்தார்.",
        "\"போ? நீ வேண்டாம் அவர் என்னிடம் கேட்டிருந்தால், போக வேண்டாம் என்று கூறியிருப்பேன்” என திரு.மகிந்த ராஜபக்ச மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "“நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள பிரச்சினைகளுக்கு கோத்தபாய ராஜபக்ச மட்டும் பொறுப்பேற்கக் கூடாது. இதற்கு நான் உட்பட தற்போதுள்ள அனைத்து அரசுகளும் பதில் சொல்ல வேண்டும்.",
        "“ஆனால் துரதிஷ்டவசமாக, அவர் நம்பிய நிபுணர்களின் ஆலோசனையின் பேரில் கோட்டாபய பணியாற்றினார். எனவே அவர் மீது குற்றம் சுமத்த முடியாது” என மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுநர்கள் குறித்து முன்னாள் பிரதமர் சூசகமாக குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "“பாதுகாப்புச் செயலாளராக இருந்த காலத்தில், மிக உயர்ந்த நிர்வாகத் திறமையை வெளிப்படுத்தினார். ஆனால், குடியரசுத் தலைவர் என்ற முறையில், அவர் மிகுந்த அழுத்தத்திற்கு உள்ளாக வேண்டியிருந்தது.",
        "“இதற்கெல்லாம் முன், அவர் ஒரு பெரியவர். ஆனால் அவர் மென்மையான மனிதராக மாறிவிட்டார்.",
        "“அவர் அரசியல்வாதி இல்லை. அவர் தனக்கு முன் இருந்த கடமையை சரியாக முடித்திருக்க வேண்டும்” என முன்னாள் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்த நிலையில், சிவில் உடையில் உயரமான ஒருவர் வந்து எங்கள் உரையாடலுக்கு இடையூறு செய்தார். திரு.மகிந்த ராஜபக்சவின் காதில் ஏதோ கிசுகிசுத்ததையடுத்து, எழுத்தாளரின் பக்கம் திரும்பிய அவர், இப்போது நிறுத்துங்கள் என்று கடுமையான தொனியில் கூறினார். அதிலிருந்து எழுத்தாளர் மேலும் கேள்விகளைக் கேட்கக்கூடாது என்று அவர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "இந்த தடங்கலினால் முன்னாள் ஜனாதிபதியின் முகபாவங்கள் மாறிய போதிலும், இந்த நபர் அங்கிருந்து சென்ற பின்னர், வழமை போன்று எழுத்தாளருடன் உரையாடியுள்ளார். ஆனால் இம்முறை உரையாடல் கோத்தபாய ராஜபக்ச பற்றி அல்ல வேறு விடயங்கள் பற்றியே பேசப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடந்த மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெர்சி மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 4 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சண்டே டைம்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்டான்மோர் சந்திரவங்க",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மங்கள சமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவில் வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}