{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130406",
  "time_ut": 1656501525,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அவசர கால சட்டத்திலும் சிலரை கைது செய்யலாம் ஆனால் சித்திரவதை செய்ய முடியாது - சட்டத்தரணி ரட்ணவேல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Some can be arrested under emergency law but not tortured - Attorney Ratnavel",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The law explicitly states that some people can be arrested under emergency law but not tortured.",
        "But senior lawyer KS Ratnavel said the laws would not benefit the Tamil people.",
        "Sinhala-dominated police and military have been discriminating against Tamils ​​since independence.",
        "For example, in the 1950s and 1960s, when there was no war and no peace for a long time, various persecutions took place in the Elephant Pass, north and south, in the guise of setting up checkpoints and preventing abductions.",
        "Countless youths as well as the elderly were captured by the police and the army, tortured before being imprisoned for the sole reason of being Tamil people and confessed under the Prevention of Terrorism Act. They were tortured to get this.",
        "Some cases were dismissed in court. But in many cases there have been instances where confessions have been allowed and convicted.",
        "But torture has taken place without regard to law and justice. This is documented as evidence. It is certain that a person will be tortured if he is arrested. Also, Tamil women have been subjected to sexual torture. Not many incidents like this come out.",
        "For example, in my own case, two young women who had migrated to Mannar between 1996 and 1997 were sexually abused by the police and navy at the Pallimunai police station.",
        "This information was leaked by the reporter and the then King Rajapaksa Joseph. They not only tortured them but also portrayed them as suicide bombers and interrogated them in court. The perpetrators were later identified in the court and they were found guilty in the Mannar court.",
        "They have recently been arrested and brutally tortured in several places in the Northeast for allegedly being involved in some way. Ranaimadu Camp It was a torture camp. Torture is still going on there. We have uncovered some issues through these cases.",
        "So torture is nothing new here. Is taking place on a massive scale. Who is investigating it? That is to say, the military and the police will be tasked with investigating what they did, that is, appointing the perpetrators themselves. We already know how that can be.",
        "Torture is a worldwide taboo. The Constitution states that it is our fundamental right not to be tortured under any circumstances.",
        "The laws explicitly state that some can be arrested but not tortured even when the state of emergency has been declared. But these laws do not benefit the Tamil people at all.",
        "The police, the military and the politicians do not even think about it. The Tamil people are the ones who can officially torture them. It applies to those in the Northeast as well as those in the Highlands.",
        "So when you look at all this, Sri Lanka is a country where the law is not applied equally and fairly. What is seen here is a law for the Tamil people and a law for the Sinhalese people.",
        "This is the history of torture. It is not only today but also for many years that the anti-Semitism of the Sinhalese people towards the Tamil people has prompted them to carry out this torture. He added that it was obvious that the Tamil people did not have the law or the courts for this."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "KS Ratnavel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the 1950s and 1960s",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "between 1996 and 1997",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pallimunai",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa Joseph",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Northeast",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ranaimadu Camp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Northeast",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Highlands",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හදිසි නීතිය යටතේ ඇතැමුන් අත්අඩංගුවට ගත හැකි නමුත් වධහිංසා පමුණුවන්නේ නැත - නීතිඥ රත්නවේල්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "හදිසි නීතිය යටතේ ඇතැමුන් අත්අඩංගුවට ගත හැකි නමුත් වධහිංසා පැමිණවීම නොකළ හැකි බව නීතියේ පැහැදිලිව සඳහන් වේ.",
        "එහෙත් ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතීඥ කේ.එස්.රත්නවේල් කියා සිටියේ මෙම නීතිවලින් දෙමළ ජනතාවට කිසිදු සෙතක් සිදු නොවන බවයි.",
        "සිංහල ආධිපත්‍යය දරන පොලිසිය සහ හමුදාව නිදහසින් පසු දෙමළ ජනයාට වෙනස් කොට සැලකීම් කරමින් සිටිති.",
        "උදාහරණයක් ලෙස 1950 සහ 1960 දශකවල දීර්ඝ කාලයක් යුද්ධයක් නොතිබූ සාමයක් නොතිබූ යුගයක අලිමංකඩ උතුරේත් දකුණේත් මුරපොලවල් ඇතිකර පැහැරගැනීම් වළක්වන මුවාවෙන් විවිධ තාඩන පීඩන සිදු විය.",
        "අසංඛ්‍යාත තරුණයන් මෙන්ම වයෝවෘද්ධ පිරිස් ද පොලිසිය හා හමුදාව විසින් අල්ලාගෙන, දෙමළ මිනිසුන් වූ එකම හේතුව නිසා සිරගත කිරීමට පෙර වධහිංසා පමුණුවා ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ පාපොච්චාරණය කළහ. මෙය ලබා ගැනීමට ඔවුන් වධ හිංසා කළා.",
        "සමහර නඩු උසාවියේදී නිෂ්ප්‍රභ විය. නමුත් බොහෝ අවස්ථාවලදී පාපොච්චාරණයට ඉඩ දී වරදකරුවන් වූ අවස්ථා තිබේ.",
        "නමුත් නීතිය සහ යුක්තිය නොසලකා වදහිංසා පැමිණ ඇත. මෙය සාක්ෂි ලෙස ලේඛනගත කර ඇත. අත් අඩංගුවට ගත්තොත් වධ හිංසාවට ලක්වන බව ස්ථිරයි. ඒ වගේම දෙමළ කාන්තාවන් ලිංගික වධ හිංසාවලට ලක්වෙලා තියෙනවා. මේ වගේ සිදුවීම් ගොඩක් එළියට එන්නේ නැහැ.",
        "උදාහරණයක් විදියට ගත්තොත් 1996 සිට 1997 දක්වා කාලය තුළ මන්නාරමට සංක්‍රමණය වූ තරුණියන් දෙදෙනෙක් පල්ලිමුනෙයි පොලිස් ස්ථානයේදී පොලිසිය සහ නාවික හමුදාව විසින් ලිංගික අපයෝජනයට ලක් කළා.",
        "මෙම තොරතුරු හෙළි කළේ වාර්තාකරු සහ එවකට සිටි රාජපක්ෂ ජෝසප් රජු විසිනි. ඔවුන් ඔවුන්ට වධහිංසා පමුණුවා පමණක් නොව මරාගෙන මැරෙන බෝම්බකරුවන් ලෙස පෙන්වා අධිකරණයේදී ප්‍රශ්න කළහ. පසුව අධිකරණයේදී අපරාධකරුවන් හඳුනාගෙන ඇති අතර මන්නාරම අධිකරණයේදී ඔවුන් වැරදිකරුවන් බවට තීරණය විය.",
        "ඔවුන් කිසියම් ආකාරයකට සම්බන්ධ වූ බව පවසමින් මෑතකදී ඊසානදිග ප්‍රදේශයේ ස්ථාන කිහිපයකදී අත්අඩංගුවට ගෙන අමානුෂික ලෙස වධහිංසා පමුණුවා ඇත. රණයිමඩු කඳවුර එය වධක කඳවුරක් විය. වධහිංසා තවමත් එහි සිදුවෙමින් පවතී. මේ සිද්ධීන් හරහා අපි යම් යම් කරුණු අනාවරණය කරගෙන තිබෙනවා.",
        "එබැවින් වධහිංසා පැමිණවීම මෙහි අලුත් දෙයක් නොවේ. මහා පරිමාණයෙන් සිදුවෙමින් පවතී. ඒ ගැන පරීක්‍ෂණ කරන්නේ කවුද? එනම් ඔවුන් කළ දේ විමර්ශනය කිරීම, එනම් අපරාධකරුවන්ම පත් කිරීම හමුදාවට සහ පොලිසියට පැවරෙනු ඇති බවයි. එය කෙසේ විය හැකිද යන්න අපි දැනටමත් දනිමු.",
        "වධහිංසා පැමිණවීම ලොව පුරා තහනම් දෙයක්. ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ සඳහන් වන්නේ කුමන තත්ත්වයක් යටතේවත් වධහිංසාවට ලක් නොකිරීම අපගේ මූලික අයිතිවාසිකමක් බවයි.",
        "හදිසි නීතිය ප‍්‍රකාශයට පත් කර තිබියදීත් ඇතැමුන් අත්අඩංගුවට ගත හැකි නමුත් වධහිංසා පමුණුවා නොගත හැකි බව නීතිවල පැහැදිලිව සඳහන් වේ. නමුත් මේ නීතිවලින් දෙමළ ජනතාවට කිසිම සෙතක් නැහැ.",
        "පොලිසිය, හමුදාව, දේශපාලනඥයෝ ඒ ගැන හිතන්නේවත් නැහැ. දෙමළ ජනතාවට තමයි නිල වශයෙන් වධ දෙන්න පුළුවන්. ඒක ඊසානදිග අයට වගේම කඳුකරයේ අයටත් අදාළයි.",
        "ඉතින් මේ සියල්ල දෙස බලන විට ශ්‍රී ලංකාව නීතිය සමානව හා සාධාරණව ක්‍රියාත්මක නොවන රටකි. මෙතන දකින්නේ දෙමළ මිනිස්සුන්ට නීතියක් සිංහල මිනිස්සුන්ට නීතියක්.",
        "වධහිංසා පැමිණවීමේ ඉතිහාසය මෙයයි. අද පමණක් නොව වසර ගණනාවක් පුරාවටම මෙම වධහිංසා පැමිණවීමට සිංහල ජනතාව දෙමළ ජනතාව කෙරෙහි දක්වන යුදෙව් විරෝධය පොළඹවා ඇත. මේ සඳහා දෙමළ ජනතාවට නීතියක් හෝ අධිකරණයක් නොමැති බව පැහැදිලිව පෙනෙන බවද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "කේ.එස්.රත්නවේල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1950 සහ 1960 ගණන්වල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1996 සහ 1997 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පල්ලිමුනෙයි",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ ජෝශප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊසානදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රණයිමඩු කඳවුර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊසානදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "උස්බිම්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அவசர கால சட்டத்திலும் சிலரை கைது செய்யலாம் ஆனால் சித்திரவதை செய்ய முடியாது - சட்டத்தரணி ரட்ணவேல்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "அவசர கால சட்டத்திலும் சிலரை கைது செய்யலாம் ஆனால் சித்திரவதை செய்யப்பட முடியாது என தெட்டத்தெளிவாக சட்டங்கள் கூறுகின்றன.",
        "ஆனால் இந்த சட்டங்கள் தமிழ் மக்களுக்கு எந்தவிதமான பலனும் அளிப்பதில்லை என சிரேஷ்ட சட்டத்தரணி கே.எஸ்.ரட்ணவேல் தெரிவித்தார்.",
        "சுதந்திரம் கிடைத்த காலத்தில் இருந்தே தமிழ் மக்களை வேற்றாராக பார்க்கின்ற சுபாவம் சிங்கள ஆதிக்கம் பொலிஸாரிடமும், இராணுவத்திடமும் இருந்திருக்கின்றது.",
        "உதாரணமாக பன்நெடுங்காலமாகவே அதாவது யுத்தம் இல்லாது, சமாதானம் இருந்த காலத்திலேயே 1950, 1960 களில் வடக்கிற்கும் தெற்கிற்குமாக இருந்த ஆனையிறவு நிலப்பரப்பில் சோதனைச்சாவடி அமைத்து கடத்தல்களை தடுப்பதென்ற போர்வையில் வருகின்ற தமிழ் மக்களை மறித்து பலவிதமாக துன்புறுத்தல் நடந்திருக்கின்றது.",
        "எண்ணிக்கை அளவில்லாத இளைஞர்கள் மட்டுமல்ல வயதானவர்கள் கூட பொலிஸாரால் , இராணுவத்தினரால் கைப்பற்றப்பட்டு தமிழ் மக்கள் என்ற ஒரே ஒரு காரணத்திற்காக அவர்கள் சிறையில் வைக்கப்பட முன்னர் கொடூரமாக சித்திரவதை செய்யப்பட்டு பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தின் கீழ் குற்ற ஒப்புதல் வாக்குமூலம் பெறப்பட்டன. இதனை பெறுவதற்காகவே சித்திரவதைக்குட்படுத்தப்பட்டார்கள்.",
        "சில வழக்குகள் நீதிமன்றத்தில் தள்ளுபடி செய்யப்பட்டது. ஆனால் பல வழக்குகளில் குற்ற ஒப்புதல் வாக்குமூலம் அனுமதிக்கப்பட்டு தண்டனை பெற்ற சம்பவங்களும் இருந்திருக்கின்றது.",
        "ஆனால் சட்டத்திற்கும் , நியாயத்திற்கும் உட்படாமல் சித்திரவதைகள் நடந்திருக்கின்றன. இது ஆதார பூர்வமாக பதிவு செய்யப்பட்டிருக்கிறது. கைது செய்யப்பட்டாலே ஒருவர் சித்திரவதைக்குட்படுத்தப்படுவர் என்பது நிச்சயம். அத்துடன் தமிழ் பெண்கள் பாலியல் ரீதியான சித்திரவதைக்கு உட்படுத்தப்பட்டிருக்கிறார்கள். இவ்வாறான அதிக சம்பவங்கள் வெளியே வருவதில்லை.",
        "உதாரணமாக நானே கையாண்ட ஒரு வழக்கு 1996, 1997 ஆம் ஆண்டு காலப்பகுதியில் மன்னாருக்கு இடம்பெயர்ந்து வந்திருந்த இரண்டு யுவதிகளை பள்ளிமுனை பொலிஸ் நிலையத்தில் வைத்தே பொலிஸாரும் , கடற்படையினரும் பாலியல் ரீதியாக துன்புறுத்தி வன்புணர்வுக்குட்படுத்தப்பட்டது.",
        "இத்தகவல் நிருபராலும், அப்போதைய பேராஜராக இருந்த இராஜப்பு ஜோசப் அவர்களாலும் வெளிக்கொண்டு வரப்பட்டது. அவர்களை சித்திரவதை செய்தது மட்டுமல்லாமல் தற்கொலை குண்டுதாரிகளாக சித்தரித்து நீதிமன்றிலே பாரப்படுத்தி விளக்கமறியலில் இட்டார்கள். பின்னர் அவ் நீதிமன்றிலே துன்புறுத்தியவர்களை அடையாளம் காணப்பட்டு அவர்கள் குற்றவாளிகளாக மன்னார் நீதிமன்றிலே அடையாளம் காணப்பட்டார்கள்.",
        "சமீபகாலத்தில் வடகிழக்கில் பல இடங்களில் ஏதோ ஒரு விதத்தில் சம்பந்தப்பட்டவர்கள் என கூறி கைது செய்யப்பட்டு அவர்கள் கொடூரமான முறையில் துன்புறுத்தப்பட்டிருக்கிறார்கள். இரணைமடு முகாம் அது ஒரு சித்திரவதை முகாம் தான். தற்சமயத்தில் கூட அங்கே சித்திரவதைகள் நடைபெற்று கொண்டிருக்கின்றன. இவைகள் வழக்குகள் மூலம் சில விடயங்களை வெளிக்கொண்டு வந்திருக்கின்றோம்.",
        "எனவே சித்திரவதை இங்கே ஒன்றும் புதிதல்ல. பாரிய அளவில் நடைபெற்றுக்கொண்டிருக்கின்றது. யார் அதனை விசாரிப்பது? அதாவது இராணுவத்தினரும், பொலிஸாரும் செய்த விடயங்களை விசாரிக்க கூறுவது அவர்களையே, அதாவது குற்றம் செய்தவர்களையே விசாரணை செய்ய நியமிக்கப்படுவார்கள். அது எவ்வாறு முடியும் என்பது எங்களுக்கு ஏற்கனவே தெரியும்.",
        "சித்திரவதை என்பது உலக அளவில் தடை செய்யப்பட்ட ஒரு விடயம். எந்த சந்தர்ப்பத்திலும் சித்திரவதை செய்யப்படாமல் இருப்பது எங்களுடைய அடிப்படை உரிமை என்று அரசியல் சாசனத்தில் கூறப்பட்டிருக்கிறது.",
        "அவசர கால சட்டத்தை பிரகடனப்படுத்திய காலத்திலும் சிலரை கைது செய்யலாம் ஆனால் சித்திரவதை செய்யப்பட்ட முடியாது என தெட்டத்தெளிவாக சட்டங்கள் கூறுகின்றன. ஆனால் இந்த சட்டங்கள் தமிழ் மக்களுக்கு எந்தவிதமான பலனும் அளிப்பதில்லை.",
        "பொலிஸாரும், இராணுவத்தினரும் , அரசியல் வாதிகளும் இதை பற்றி சிந்திப்பதுமில்லை. தமிழ் மக்கள் என்றாலே அவர்களை அதிகார பூர்வமாக சித்திரவதைப்படுத்த கூடியவர்கள். அது வடகிழக்கில் உள்ளவர்கள் அத்துடன் மலையகத்திலுள்ளவர்களுக்கும் அது பொருந்தும்.",
        "எனவே இவை அனைத்தையும் பார்க்கும் போது இலங்கை நாடு என்பது சட்டம் சரிசமமாக, நியாயமாக பிரயோகிக்கபடுவதில்லை. தமிழ் மக்களுக்கு ஒரு சட்டம் சிங்கள மக்களுக்கு என்று ஒரு சட்டம் என்றே இங்கு காணப்படுகின்றது.",
        "சித்திரவதையின் சரித்திரம் இதுதான். இன்று நேற்றல்ல பல்லாண்டு காலமாக சிங்களவர்கள் சிங்கள மக்கள் , தமிழ் மக்கள் மீதுள்ள காழ்ப்புணர்வு தான் இந்த சித்திரவதையை மேற்கொள்ள தூண்டியிருக்கின்றது. இதற்கு சட்டமோ, நீதிமன்றங்களோ தமிழ் மக்களுக்கு இல்லை என்பது தான் வெளிப்படையாக தெரிகின்றது என மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "கே.எஸ்.ரத்னவேல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1950கள் மற்றும் 1960கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1996 மற்றும் 1997 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பள்ளிமுனை",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே ஜோசப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடகிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இரணைமடு முகாம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடகிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஹைலேண்ட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}