{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83329/world-bank-to-redesign-17-ongoing-projects-in-sri-lanka-",
  "time_ut": 1656518220,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "World Bank to redesign 17 ongoing projects in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "World Bank to redesign 17 ongoing projects in Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The World Bank would extend further support after reaching an agreement with the International Monetary Fund, the World Bank’s Country Director for Sri Lanka Faris Hadad-Zervos says.",
        "There are 17 ongoing World Bank-funded projects in Sri Lanka, he said adding that the projects will be redesigned to provide financial assistance to face the current crisis.",
        "This was mentioned at a discussion between World Bank representatives and President Gotabaya Rajapaksa at the President’s House in Colombo, today (June 29).",
        "Explaining the current situation in the country, the President pointed out the need to provide the World Bank loan assistance to banks and financial institutions.",
        "President Rajapaksa requested the representatives to take necessary measures to issue such financial assistance at low interest rates to the people engaged in agriculture, livestock, small and medium scale enterprises and businesses.",
        "The World Bank representatives said they have already decided to allocate funds for domestic gas and fertilizer supplies.",
        "Tax increases, the removal of diesel and kerosene subsidies will have a severe impact on many sectors including fisheries.",
        "The government is also concerned about other groups at risk, the President said adding that these issues would have to be considered in reaching an agreement with the International Monetary Fund.",
        "World Bank Country Manager for Sri Lanka Chiyo Kanda, Senior Operations Officer Asela Dissanayake, Practice Manager Gabi George Afram, Lead Private Sector Specialist Peter Mousley, Lead Financial Sector Specialist Miquel Dijkman, Senior Economist Kishan Abeygunawardana and Secretary to the President Gamini Senarath, Principal Advisor to President Mr. Lalith Weeratunga, Chief of Staff to the President Anura Dissanayake, Secretary to the Finance Ministry K.M.M. Siriwardena, Director of the External Resources Department Himali Bogodagedara and Vice President of the Sri Lanka Medical Association Dr. Surantha Perera, also attended this discussion."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "World Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Bank’s Country",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Faris Hadad-Zervos",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House in Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "World Bank Country",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chiyo Kanda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Asela Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gabi George Afram",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lead Private Sector",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Peter Mousley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Miquel Dijkman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kishan Abeygunawardana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gamini Senarath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Principal Advisor",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lalith Weeratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anura Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "K.M.M. Siriwardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the External Resources Department Himali Bogodagedara",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Medical Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Surantha Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලෝක බැංකුව ශ්‍රී ලංකාවේ දැනට ක්‍රියාත්මක ව්‍යාපෘති 17ක් ප්‍රතිනිර්මාණය කිරීමට නියමිතය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ එකඟතාවකට පැමිණීමෙන් පසු ලෝක බැංකුව තවදුරටත් සහාය ලබා දෙන බව ලෝක බැංකුවේ ශ්‍රී ලංකාව පිළිබඳ අධ්‍යක්ෂ ෆාරිස් හඩඩ්-සර්වෝස් පවසයි.",
        "ලෝක බැංකු ආධාර යටතේ ශ්‍රී ලංකාව තුළ දැනට ක්‍රියාත්මක ව්‍යාපෘති 17 ක් පවතින අතර පවතින අර්බුදයට මුහුණ දීම සඳහා මූල්‍ය ආධාර සැපයීම සඳහා එම ව්‍යාපෘති ප්‍රතිනිර්මාණය කරන බව ද ඔහු පැවසීය.",
        "ලෝක බැංකු නියෝජිතයන් සහ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා අතර අද (ජුනි 29) කොළඹ ජනාධිපති මන්දිරයේ පැවති සාකච්ඡාවකදී මේ බව සඳහන් විය.",
        "රටේ වත්මන් තත්ත්වය පැහැදිලි කළ ජනාධිපතිතුමා ලෝක බැංකු ණය ආධාර බැංකු සහ මුල්‍ය ආයතන වෙත ලබාදීමේ අවශ්‍යතාව පෙන්වා දුන්නේය.",
        "කෘෂිකාර්මික, පශු සම්පත්, කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායක සහ ව්‍යාපාරවල නිරත ජනතාවට අඩු පොලී අනුපාත යටතේ එවැනි මුල්‍යාධාර ලබාදීමට අවශ්‍ය පියවර ගන්නා ලෙස ජනාධිපතිතුමා නියෝජිතයින්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ලෝක බැංකු නියෝජිතයින් පැවසුවේ ගෘහස්ථ ගෑස් සහ පොහොර සැපයුම් සඳහා අරමුදල් වෙන් කිරීමට දැනටමත් තීරණය කර ඇති බවයි.",
        "බදු වැඩි කිරීම, ඩීසල් සහ භූමිතෙල් සහනාධාර ඉවත් කිරීම ධීවර කර්මාන්තය ඇතුළු ක්ෂේත්‍ර රැසකට දැඩි බලපෑමක් එල්ල කරනවා.",
        "අවදානමට ලක්ව ඇති අනෙකුත් කණ්ඩායම් පිළිබඳව ද රජය අවධානයෙන් පසුවන බව කී ජනාධිපතිතුමා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ එකඟතාවකට පැමිණීමේදී මෙම කරුණු සලකා බැලීමට සිදුවන බව ද පැවසීය.",
        "ලෝක බැංකුවේ ශ්‍රී ලංකාවේ කළමණාකාර චියෝ කන්ද, ජ්‍යෙෂ්ඨ මෙහෙයුම් නිලධාරී අසේල දිසානායක, ප්‍රායෝගික කළමනාකරු ගාබි ජෝර්ජ් ඇෆ්‍රම්, ප්‍රධාන පෞද්ගලික අංශයේ විශේෂඥ පීටර් මවුස්ලි, ප්‍රධාන මූල්‍ය අංශයේ විශේෂඥ මයිකල් ඩිජ්ක්මන්, ජ්‍යෙෂ්ඨ ආර්ථික විද්‍යාඥ කිෂාන් අබේගුණවර්ධන, විදුහල්පති අද්විස් සෙන්ආරා යන මහත්ම මහත්මීහු මේ අවස්ථාවට එක්ව සිටියහ. ජනාධිපති ලලිත් වීරතුංග මහතාට, ජනාධිපති කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානී අනුර දිසානායක, මුදල් අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් කේ.එම්.එම්. සිරිවර්ධන, විදේශ සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුවේ අධ්‍යක්ෂ හිමාලි බෝගොඩගෙදර, ශ්‍රී ලංකා වෛද්‍ය සංගමයේ උප සභාපති වෛද්‍ය සුරන්ත පෙරේරා යන මහත්ම මහත්මීහු ද මෙම සාකච්ඡාවට සහභාගි වූහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලෝක බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුවේ රට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Faris Hadad-Zervos",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකු රට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චියෝ කන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අසේල දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාබි ජෝර්ජ් ඇෆ්රම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රමුඛ පෞද්ගලික අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීටර් මවුස්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Miquel Dijkman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිෂාන් අබේගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාමිණී සෙනරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රධාන උපදේශක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලලිත් වීරතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කේ.එම්.එම්. සිරිවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හිමාලි බෝගොඩගෙදර විදේශ සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වෛද්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුරන්ත පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் நடைபெற்று வரும் 17 திட்டங்களை உலக வங்கி மறுவடிவமைப்பு செய்ய உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் உடன்படிக்கைக்கு வந்ததன் பின்னர் உலக வங்கி மேலதிக ஆதரவை வழங்கும் என உலக வங்கியின் இலங்கைக்கான பணிப்பாளர் Faris Hadad-Zervos தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையில் உலக வங்கியின் நிதியுதவியுடன் 17 திட்டங்கள் நடைபெற்று வருவதாகவும், தற்போதைய நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுக்கும் வகையில் நிதி உதவி வழங்கும் வகையில் திட்டங்கள் மறுவடிவமைக்கப்படும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "இன்று (ஜூன் 29) கொழும்பில் உள்ள ஜனாதிபதி மாளிகையில் உலக வங்கி பிரதிநிதிகளுக்கும் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிற்கும் இடையில் இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலின் போதே இது குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "நாட்டின் தற்போதைய நிலைமையை விளக்கிய ஜனாதிபதி, வங்கிகள் மற்றும் நிதி நிறுவனங்களுக்கு உலக வங்கியின் கடன் உதவிகளை வழங்க வேண்டியதன் அவசியத்தையும் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "விவசாயம், கால்நடைகள், சிறு மற்றும் நடுத்தர தொழில் நிறுவனங்கள் மற்றும் வியாபாரங்களில் ஈடுபடும் மக்களுக்கு குறைந்த வட்டியில் இத்தகைய நிதியுதவிகளை வழங்குவதற்கு தேவையான நடவடிக்கைகளை எடுக்குமாறு ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷ பிரதிநிதிகளிடம் கோரிக்கை விடுத்தார்.",
        "உள்நாட்டு எரிவாயு மற்றும் உர விநியோகங்களுக்கு நிதி ஒதுக்கீடு செய்ய ஏற்கனவே முடிவு செய்துள்ளதாக உலக வங்கி பிரதிநிதிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "வரி அதிகரிப்பு, டீசல் மற்றும் மண்ணெண்ணெய் மானியங்கள் நீக்கம் ஆகியவை மீன்பிடி உட்பட பல துறைகளில் கடுமையான பாதிப்பை ஏற்படுத்தும்.",
        "ஆபத்தில் உள்ள ஏனைய குழுக்கள் குறித்தும் அரசாங்கம் அக்கறை கொண்டுள்ளதுடன், சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் உடன்படிக்கைக்கு வரும்போது இந்த விடயங்கள் குறித்து பரிசீலிக்கப்பட வேண்டும் என ஜனாதிபதி தெரிவித்தார்.",
        "உலக வங்கியின் இலங்கைக்கான முகாமையாளர் சியோ கந்தா, சிரேஷ்ட செயற்பாட்டு அதிகாரி அசேல திஸாநாயக்க, பயிற்சி முகாமையாளர் கேபி ஜோர்ஜ் அஃப்ராம், தனியார் துறையின் முன்னணி நிபுணர் பீட்டர் மௌஸ்லி, முன்னணி நிதித் துறை நிபுணர் மைக்கேல் டிஜ்க்மன், சிரேஷ்ட பொருளாதார நிபுணர் கிஷான் அபேகுணவர்தன, ஜனாதிபதி கமினி அபேகுணவர்தன, செயலாளர். ஜனாதிபதி திரு. லலித் வீரதுங்கவிற்கு, ஜனாதிபதியின் பணிமனைகளின் பிரதானி அனுர திஸாநாயக்க, நிதி அமைச்சின் செயலாளர் கே.எம்.எம். சிறிவர்தன, வெளிவிவகார திணைக்களத்தின் பணிப்பாளர் ஹிமாலி போகொடகெதர மற்றும் இலங்கை மருத்துவ சங்கத்தின் உப தலைவர் டொக்டர் சுரந்த பெரேரா ஆகியோரும் இந்த கலந்துரையாடலில் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உலக வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கியின் நாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃபரிஸ் ஹடாட்-செர்வோஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி நாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சியோ கண்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அசேல திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காபி ஜார்ஜ் அஃப்ராம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முன்னணி தனியார் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் மௌஸ்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Miquel Dijkman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிஷான் அபேகுணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காமினி செனரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதன்மை ஆலோசகர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லலித் வீரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுர திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கே.எம்.எம். சிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெளி வளங்கள் திணைக்களம் ஹிமாலி போகொடகெதர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மருத்துவ சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுரந்த பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}