{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/දඹුල්ලට-දිනකට-ලැබුණු-එළවළු-කිලෝ-ලක්ෂ-විස්ස-ලක්ෂ-දෙකට-බසී/11-395227",
  "time_ut": 1657271997,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "දඹුල්ලට දිනකට ලැබුණු එළවළු කිලෝ ලක්ෂ විස්ස ලක්ෂ දෙකට බසී",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dambulla gets 200,000 kilos of vegetables per day",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The situation that the daily supply of vegetables to the Dambulla Economic Center has dropped from twenty lakh kilos to two lakh kilos and the crisis faced by the farmers is a situation created by this government and that the All Ceylon Farmers' Federation will support the farmers in order to avoid the immediate expulsion of the current government that has destroyed the farmers. Organizer Mr. Namal Karunaratne said today (08th) in Dambulla.",
        "Mr. Namal Karunaratne came to Dambulla to observe the situation of businessmen, farmers and middlemen of Dambulla economic center these days.",
        "First, the manager of the Economic Center Management Trust, Christy Wijeratne, the president of the Trade Association, U.B. After discussing the current market situation with Mr. Ekanayake, Mr. Namal Karunaratne went to the market and started discussing trade with farmers, businessmen and artisan traders.",
        "There, many farmers said that due to lack of fuel, they are unable to bring vegetables to the Dambulla Economic Center. Also, the farmers said that they are facing a serious situation of not being able to sell their crops due to the decrease of traders coming from outside regions to buy vegetables.",
        "It is special that Mr. Namal Karunaratne observed how large quantities of jackfruit that had been brought to the Dambulla Economic Center were not sold and were piled up to be destroyed.",
        "After this, Mr. Namal Karunaratne who addressed the journalists said that the current government should accept the responsibility of destroying agriculture completely.",
        "He said that Mr. Gotabhaya Rajapaksa is currently hiding from the fear of the people and that the farmers will join hands and implement the Farmers' Congress to oust the current government.",
        "After Mr. Namal Karunaratne's statement to the media was over, an intermediary businessman who came to the place said that no one would come in this way even when the price of vegetables rises. mentioned.",
        "Mr. IG Wijenanda, who was a businessman of Dambulla economic center, while explaining to Mr. Namal Karunaratne, said that since about 30 years, everyone is facing this problem because it has not been implemented even though it has been proposed to prepare an agricultural policy in this country. He stated that whoever comes to power must implement a necessary agricultural policy."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "200,000 kilos",
          "label": "QUANTITY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Dambulla Economic Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "twenty lakh kilos",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "two lakh kilos",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the All Ceylon Farmers' Federation",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Namal Karunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Dambulla",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Namal Karunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dambulla",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dambulla",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "these days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Economic Center Management Trust",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Christy Wijeratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Trade Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ekanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Namal Karunaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Dambulla Economic Center",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Namal Karunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Dambulla Economic Center",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Namal Karunaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Farmers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Namal Karunaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IG Wijenanda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dambulla",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Namal Karunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "about 30 years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දඹුල්ලට දිනකට ලැබුණු එළවළු කිලෝ ලක්ෂ විස්ස ලක්ෂ දෙකට බසී",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථානයට දිනකට ලැබුණු එළවළු කිලෝ ලක්ෂ  විස්සකින් මේ වන විට එළවළු කිලෝ ලක්ෂ දෙක දක්වා පහත වැටීමේ තත්ත්වයට සහ ගොවියට සිදුවී ඇති අර්බුදය මෙම රජය උදාකර දුන් තත්වයක්  බවත් ගොවියා විනාශ කළ වර්තමාන රජය වහාම පලවා හැරීමහැරීමට සමස්ත ලංකා ගොවිජන සම්මේලනයේ සහයෝගය ගොවීන්ට ලබා දෙන බව එහි ජාතික සංවිධායක නාමල් කරුණාරත්න මහතා අද (08දා) දඹුල්ලේ දී පැවසීය.",
        "දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථානයේ ව්‍යාපාරිකයන් ගොවීන් සහ අතරමැදි වෙළදුන්ට මේ දිනවල අත්ව ඇති තත්වය  පිළිබඳව නිරීක්ෂණයක් සඳහා නාමල් කරුණාරත්න මහතා දඹුල්ල ට පැමිණ සිටියේය.",
        "මුලින්ම   ආර්ථික මධ්‍යස්ථාන කළමණාකරන භාරයේ කළමනාකරු ක්‍රිස්ටි විජේරත්න වෙළෙඳ සංගමයේ සභාපති යූ .බී. ඒකනායක යන මහත්වරුන් සමග වර්තමාන වෙළෙඳපොළ තත්ත්වය පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීමෙන් අනතුරුව නාමල් කරුණාරත්න මහතා වෙළෙඳ පොළට ගොස් ගොවීන් ව්‍යාපාරිකයන් සහ අත්රමැදි වෙළඳුන් සමඟ වෙළඳාම සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා කරන්නට විය.",
        "එහිදී බොහෝ ගොවීන් කියා සිටියේ මේ වන විට ඉන්දන හිගය නිසා දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථානයට එළවළු රැගෙන ඒමට නොහැකිව අසීරුතාවයකට පත්ව තිබෙන බවය. එමෙන්ම එළවලළු මිලදී ගැනීම සඳහා පිට පළාත්වලින් පැමිණෙන වෙළඳුන් අඩුවීම හේතුවෙන් තම අස්වනු විකුණා ගැනීමට නොහැකි බරපතල තත්වයකට මුහුණ පා  ඇති බව  ගොවීන් පැවසූහ.",
        "දඹුල්ල  ආර්ථික මධ්‍යස්ථානයට ගෙනවිත් තිබූ විශාල කොස් ඇට ප්‍රමාණයෙන්ක් අලෙවි නොවීම නිසා විනාශ කර දැමීමට ගොඩගසා ඇති අයුරුද   එළවළු විනාශ වන ආකාරය ද නාමල් කරුණාරත්න මහතා ගේ  නිරීක්ෂණයට ලක්වීම විශේෂත්වයකි",
        "මෙය පසුව  මාධ්‍යවේදීන් ඇමතූ නාමල්   කරුණාරත්න මහතා කියා සිටියේ සම්පූර්ණයෙන්ම  කෘෂිකර්මාන්තය කඩා දැමීමේ විනාශ කිරීමේ වගකීම් වර්තමාන ආණ්ඩුව බාරගත යුතු බව ය",
        "මේ වන විට ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ජනතාවට බියෙන් සැඟවී සිටින බව ද ගොවි ජනතාව එක්ව වර්තමාන ආණ්ඩුව පලවා හැරීම සඳහා අත්වැල් බැඳගෙන ගොවිජන සම්මේලනය ක්‍රියාත්මක කරන බවද හෙතෙම මෙහිදී සඳහන් කළේය.",
        "නාමල් කරුණාරත්න මහතා මාධ්‍යයට ප්‍රකාශය කිරීම  අවසන් වනවාත් සමඟ එම ස්ථානයට පැමිණි අතරමැදි ව්‍යාපාරිකයෙකු කියා සිටියේ එළවලුළු මිල ඉහළ යන අවස්ථාවන්හිදී ද මේ ආකාරයෙන් කිසිවකුත් පැමිණීමක් සිදු නොවන බවය .කෙසේ වෙතත් ආර්ථික  මධ්‍යස්ථානය තුළ මිල ඉහළ යන අවස්ථාදවන්හිදී ද මෙවැනි   කටයුතු සොයා බලා ඉදිරි ගමනක් යා යුතු බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "දඹුල්ල  ආර්ථික මධ්‍යස්ථානයේ ව්‍යාපාරිකයෙකු වූ අයි.ජි .විජේනන්ද   මහතා නාමල් කරුණාරත්න මහතාට පැහැදිලි කිරීමක් කරමින් කියා සිටියේ වසර 30ක පමණ කාලයක් සිට මෙරට  කෘෂිකාර්මික ප්‍රතිපත්තියක් සකසන ලෙස යෝජනා කළ ද මෙතෙක් එය ක්‍රියාත්මක නොවීම නිසා සියලු දෙනා මෙම ප්‍රශ්නයට මුහුණ පා ඇති බවය. බලයට පත්වන කවුරුන් හෝ කණ්ඩායමක් ඊට අවශ්‍ය කෘෂිකාර්මික ප්‍රතිපත්තියක් ක්‍රියාත්මක කළ යුතු බව සඳහන් කළේය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කිලෝ 200,000 කි",
          "label": "QUANTITY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ලක්ෂ විස්සක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ලක්ෂ දෙකක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "සමස්ත ලංකා ගොවිජන සම්මේලනය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "නාමල් කරුණාරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දඹුල්ල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාමල් කරුණාරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දඹුල්ල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දඹුල්ල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම දිනවල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික මධ්‍යස්ථාන කළමනාකරණ භාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්‍රිස්ටි විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙළඳ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒකනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාමල් කරුණාරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාමල් කරුණාරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාමල් කරුණාරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගොවීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාමල් කරුණාරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IG විජේනන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දඹුල්ල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාමල් කරුණාරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 30 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தம்புள்ளைக்கு நாளொன்றுக்கு 200,000 கிலோ மரக்கறிகள் கிடைக்கின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தம்புள்ளை பொருளாதார மத்திய நிலையத்தின் நாளாந்த மரக்கறி விநியோகம் 20 இலட்சம் கிலோவிலிருந்து 200,000 கிலோவாக வீழ்ச்சியடைந்துள்ள நிலைமையும் விவசாயிகள் எதிர்நோக்கும் நெருக்கடியும் இந்த அரசாங்கத்தினால் உருவாக்கப்பட்டுள்ள நிலைமை எனவும் அதனைத் தவிர்ப்பதற்காக அகில இலங்கை விவசாயிகள் சம்மேளனம் விவசாயிகளுக்கு ஆதரவளிக்கும். விவசாயிகளை அழித்த தற்போதைய அரசாங்கத்தை உடனடியாக வெளியேற்ற வேண்டும் என ஏற்பாட்டாளர் திரு நாமல் கருணாரத்ன இன்று (08) தம்புள்ளையில் தெரிவித்தார்.",
        "இந்த நாட்களில் தம்புள்ளை பொருளாதார மத்திய நிலையத்தின் வர்த்தகர்கள், விவசாயிகள் மற்றும் இடைத்தரகர்களின் நிலைமையை அவதானிப்பதற்காக திரு நாமல் கருணாரத்ன தம்புள்ளைக்கு வருகை தந்தார்.",
        "முதலாவதாக, பொருளாதார மத்திய நிலைய முகாமைத்துவ அறக்கட்டளையின் முகாமையாளர் கிறிஸ்டி விஜேரத்ன, வர்த்தக சங்கத்தின் தலைவர் யு.பி. ஏகநாயக்கவுடன் தற்போதைய சந்தை நிலவரம் குறித்து கலந்துரையாடிய பின்னர், திரு நாமல் கருணாரத்ன சந்தைக்குச் சென்று விவசாயிகள், வர்த்தகர்கள் மற்றும் கைவினைஞர்களுடன் வர்த்தகம் தொடர்பாக கலந்துரையாட ஆரம்பித்தார்.",
        "அங்கு எரிபொருள் பற்றாக்குறையால் தம்புள்ளை பொருளாதார மத்திய நிலையத்திற்கு மரக்கறிகளை கொண்டு வர முடியாத நிலை ஏற்பட்டுள்ளதாக விவசாயிகள் பலர் தெரிவித்தனர். மேலும், வெளியூர்களில் இருந்து காய்கறிகள் வாங்க வரும் வியாபாரிகள் குறைந்துள்ளதால், பயிர்களை விற்பனை செய்ய முடியாமல் கடும் அவதிக்குள்ளாகி உள்ளதாக விவசாயிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "தம்புள்ளை பொருளாதார மத்திய நிலையத்திற்கு கொண்டு வரப்பட்ட பாரியளவிலான பலாப்பழம் விற்பனை செய்யப்படாமல், அழிக்கப்படுவதற்காக குவிக்கப்பட்டுள்ளமை குறித்து நாமல் கருணாரத்ன அவதானித்தமை விசேட அம்சமாகும்.",
        "இதன் பின்னர் ஊடகவியலாளர்களிடம் உரையாற்றிய திரு.நாமல் கருணாரத்ன, விவசாயத்தை முற்றாக அழிப்பதற்கான பொறுப்பை தற்போதைய அரசாங்கம் ஏற்றுக்கொள்ள வேண்டும்.",
        "திரு.கோத்தபாய ராஜபக்ச தற்போது மக்கள் அச்சத்தில் இருந்து மறைந்து கொண்டிருப்பதாகவும், தற்போதைய அரசாங்கத்தை அகற்ற விவசாயிகள் ஒன்றிணைந்து விவசாயிகள் காங்கிரஸை அமுல்படுத்துவோம் எனவும் அவர் தெரிவித்தார்.",
        "திரு.நாமல் கருணாரத்ன ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்ததையடுத்து, அவ்விடத்திற்கு வந்த இடைத்தரகர் வர்த்தகர் ஒருவர், மரக்கறிகளின் விலை உயரும் போதும் இவ்வாறு யாரும் வரமாட்டார்கள் என குறிப்பிட்டார்.",
        "தம்புள்ளை பொருளாதார மத்திய நிலையத்தின் வர்த்தகரான திரு.ஐ.ஜி.விஜேனந்த, நாமல் கருணாரத்னவிடம் விளக்கமளிக்கும் போது, ​​விவசாயம் தயாரிப்பதற்கு முன்மொழியப்பட்ட போதிலும் அது நடைமுறைப்படுத்தப்படாமையால் சுமார் 30 வருடங்களாக அனைவரும் இந்தப் பிரச்சினையை எதிர்நோக்கி வருவதாகத் தெரிவித்தார். இந்த நாட்டில் கொள்கை. யார் ஆட்சிக்கு வந்தாலும் அதற்குத் தேவையான விவசாயக் கொள்கையை அமல்படுத்த வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "200,000 கிலோ",
          "label": "QUANTITY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தம்புள்ளை பொருளாதார மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இருபது லட்சம் கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இரண்டு லட்சம் கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "அகில இலங்கை விவசாயிகள் கூட்டமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "நாமல் கருணாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தம்புள்ளை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாமல் கருணாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தம்புள்ளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்புள்ளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார மைய மேலாண்மை அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்டி விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வர்த்தக சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏகநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாமல் கருணாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தம்புள்ளை பொருளாதார மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாமல் கருணாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தம்புள்ளை பொருளாதார மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாமல் கருணாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விவசாயிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாமல் கருணாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐஜி விஜேனந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தம்புள்ளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாமல் கருணாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமார் 30 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}