{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-customs-seizes-gold-biscuits-drugs-worth-over-450-mn-rupees-98707/",
  "time_ut": 1660738140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Customs seizes gold biscuits, drugs worth over 450 mn rupees",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Customs seizes gold biscuits, drugs worth over 450 mn rupees",
      "author": "Neshella Perera",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT –  Sri Lanka’s Customs Department has seized contraband including narcotics worth a total of 450 million rupees in less than 24 hours.",
        "A statement said 9.5kg gold biscuits and 5kg of cocaine were seized on Wednesday August 17.",
        "The department detained 9.5kg of gold biscuits valued at 205 million rupees attempted to be smuggled into the island.",
        "Two people have been arrested over the gold biscuits, the statement said, adding that one of the arrested was an employee of a prominent airport shop while the other was a passenger who had arrived from Dubai.",
        "The incident is being investigated by officers attached to the Narcotics Control Unit of Sri Lanka Customs at the Bandaranaike International Airport (BIA), the statement said.",
        "Meanwhile on Tuesday August 16 a Polish national was arrested by the Narcotics Control Unitfor possessing and concealing 5kg of cocaine in their baggage.",
        "The narcotics had been concealed in fax paper rolls for fax machines. The value of the seized drugs came to 245 million rupees, the Customs Department said in its statement.",
        "The passenger had arrived from Colombia via Doha on August 14. The suspect and the seized narcotics have been handed over to the Police Narcotics Bureau for further investigation. (Colombo/Aug17/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka Customs",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "450",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Customs Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "450 million rupees",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "less than 24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9.5kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "5kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Wednesday August 17",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9.5kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "205 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Narcotics Control Unit of Sri Lanka Customs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bandaranaike International Airport",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tuesday August 16",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Polish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "5kg",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "245 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Customs Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Doha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Police Narcotics Bureau",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo/Aug17/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රුපියල් මිලියන 450කට අධික වටිනාකමකින් යුත් රන් බිස්කට් සහ මත්ද්‍රව්‍ය තොගයක් ශ්‍රී ලංකා රේගුව විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ",
      "author": "නෙෂෙල්ලා පෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT -  ශ්‍රී ලංකා රේගු දෙපාර්තමේන්තුව විසින් පැය 24කට අඩු කාලයකදී රුපියල් මිලියන 450ක වටිනාකමකින් යුත් මත්ද්‍රව්‍ය ඇතුළු හොර බඩු තොගයක් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "අගෝස්තු 17 වැනි බදාදා රන් බිස්කට් කිලෝග්‍රෑම් 9.5 ක් සහ කොකේන් කිලෝග්‍රෑම් 5 ක් අත්අඩංගුවට ගත් බව නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "නීතිවිරෝධී ලෙස දිවයිනට රැගෙන ඒමට තැත්කළ රුපියල් මිලියන 205ක් වටිනා රන් බිස්කට් කිලෝග්‍රෑම් 9.5ක් එම දෙපාර්තමේන්තුව භාරයට ගෙන තිබෙනවා.",
        "රන් බිස්කට් සම්බන්ධයෙන් පුද්ගලයින් දෙදෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර, අත්අඩංගුවට ගත් එක් අයෙකු ගුවන් තොටුපලේ ප්‍රසිද්ධ වෙළඳසැලක සේවකයෙකු වන අතර අනෙක් පුද්ගලයා ඩුබායි සිට පැමිණි මගියෙකු බවයි එම නිවේදනයේ දැක්වෙන්නේ.",
        "බණ්ඩාරනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන් තොටුපළේ (BIA) ශ්‍රී ලංකා රේගුවේ මත්ද්‍රව්‍ය පාලන ඒකකයේ නිලධාරීන් විසින් මෙම සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් විමර්ශන සිදුකරන බව එම නිවේදනයේ වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ.",
        "මේ අතර අගෝස්තු 16 අඟහරුවාදා කොකේන් කිලෝග්‍රෑම් 5ක් තම ගමන් මලුවල සඟවාගෙන සිටි පෝලන්ත ජාතිකයෙකු මත්ද්‍රව්‍ය පාලන ඒකකය විසින් අත්අඩංගුවට ගනු ලැබුවා.",
        "ෆැක්ස් යන්ත්‍ර සඳහා ෆැක්ස් කඩදාසි රෝල්වල මෙම මත්ද්‍රව්‍ය සඟවා තිබුණි. අත්අඩංගුවට ගත් මත්ද්‍රව්‍ය තොගයේ වටිනාකම රුපියල් මිලියන 245ක් බව රේගු දෙපාර්තමේන්තුව සිය නිවේදනයේ සඳහන් කරයි.",
        "මෙම මගියා කොලොම්බියාවේ සිට දෝහා හරහා පැමිණ ඇත්තේ අගෝස්තු 14 වනදායි. සැකකරු සහ අත්අඩංගුවට ගත් මත්කුඩු වැඩිදුර විමර්ශන සඳහා පොලිස් මත්ද්‍රව්‍ය නාශක කාර්යාංශය වෙත භාර දී ඇත. (කොළඹ/අගෝ.17/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා රේගුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "450",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රේගු දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුපියල් මිලියන 450 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පැය 24 ට අඩු",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9.5kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "5kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 17 බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9.5kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මිලියන 205 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රේගුවේ මත්ද්‍රව්‍ය පාලන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාරනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 16 අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෝලන්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "5kg",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 245 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රේගු දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොලොම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෝහා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොලිස් මත්ද්‍රව්‍ය නාශක කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/අගෝ.17/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "450 மில்லியன் ரூபா பெறுமதியான தங்க பிஸ்கட்டுகள் மற்றும் போதைப் பொருட்களை இலங்கை சுங்கம் கைப்பற்றியுள்ளது",
      "author": "நெஷெல்லா பெரேரா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT -  இலங்கையின் சுங்கத் திணைக்களம் 24 மணி நேரத்திற்குள் மொத்தம் 450 மில்லியன் ரூபா பெறுமதியான போதைப் பொருட்கள் உட்பட கடத்தல் பொருட்களைக் கைப்பற்றியுள்ளது.",
        "ஆகஸ்ட் 17 புதன்கிழமையன்று 9.5 கிலோ தங்க பிஸ்கட்கள் மற்றும் 5 கிலோ கொக்கைன் கைப்பற்றப்பட்டதாக அறிக்கை ஒன்றில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "தீவுக்குள் கடத்த முயன்ற 205 மில்லியன் ரூபா பெறுமதியான 9.5 கிலோ கிராம் தங்க பிஸ்கட்டுகளை திணைக்களம் தடுத்து வைத்துள்ளது.",
        "தங்க பிஸ்கட்டுகள் தொடர்பாக இரண்டு பேர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர், கைது செய்யப்பட்டவர்களில் ஒருவர் பிரபல விமான நிலைய கடையின் ஊழியர் என்றும் மற்றவர் துபாயில் இருந்து வந்த பயணி என்றும் அந்த அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "பண்டாரநாயக்க சர்வதேச விமான நிலையத்தில் (BIA) இலங்கை சுங்கத்தின் போதைப்பொருள் கட்டுப்பாட்டுப் பிரிவின் அதிகாரிகளால் இந்த சம்பவம் விசாரணைக்கு உட்படுத்தப்பட்டு வருவதாக அந்த அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இதற்கிடையில், ஆகஸ்ட் 16 ஆம் தேதி செவ்வாய்கிழமை, போதைப்பொருள் தடுப்புப் பிரிவினரால் போலந்து பிரஜை ஒருவர், 5 கிலோகிராம் கொக்கைன் போதைப்பொருளை வைத்திருந்த மற்றும் மறைத்து வைத்திருந்ததற்காக கைது செய்யப்பட்டார்.",
        "தொலைநகல் இயந்திரங்களுக்கான தொலைநகல் காகித ரோல்களில் போதைப்பொருள் மறைத்து வைக்கப்பட்டது. கைப்பற்றப்பட்ட போதைப்பொருளின் பெறுமதி 245 மில்லியன் ரூபா என சுங்க திணைக்களம் தனது அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "குறித்த பயணி கொலம்பியாவில் இருந்து டோஹா ஊடாக ஆகஸ்ட் 14ஆம் திகதி வந்துள்ளார். சந்தேகநபரும் கைப்பற்றப்பட்ட போதைப் பொருட்களும் மேலதிக விசாரணைக்காக பொலிஸ் போதைப்பொருள் தடுப்புப் பிரிவினரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளனர். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்17/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை சுங்கம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "450",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுங்கத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "450 மில்லியன் ரூபா",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரத்திற்கும் குறைவாக",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9.5 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "5 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 17 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9.5 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "205 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சுங்கத்தின் போதைப்பொருள் கட்டுப்பாட்டு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பண்டாரநாயக்கா சர்வதேச விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 16 செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "போலிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "5 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "245 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுங்கத்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொலம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தோஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் போதைப்பொருள் தடுப்புப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஆகஸ்ட்17/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}