{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131310",
  "time_ut": 1657624519,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையின் நிலைவரத்தை உன்னிப்பாக அவதானித்து வருகிறோம் - சீனா",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "We are closely monitoring the situation in Sri Lanka - China",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Chinese Foreign Ministry Spokesperson Wang Wenbin said that he is closely monitoring the current situation in Sri Lanka, and expressed his hope that they can work together to restore stability in Sri Lanka and restore the badly affected economy.",
        "Wang Wenbin said the above while participating in a press conference organized on Monday the 11th to answer the questions raised by journalists on various issues globally.",
        "In this meeting, the President was on the verge of stepping down as a result of months of protests by the Sri Lankan people, and therefore China's position on the current situation in Sri Lanka was questioned by a journalist.",
        "Responding to that, Chinese Foreign Ministry Spokesperson Wang Wenbin said that China is closely observing the current situation in Sri Lanka.",
        "At the same time, he also pointed out that as Sri Lanka's neighboring friendly country and as a cooperation partner, all sectors of the country will be improved to meet the basic expectations of the country and its people.",
        "It is noteworthy that Wang Wenbin expressed his hope that we can work together to resolve the current crisis, restore stability in the country, restore the severely affected economy, and improve people's livelihood as quickly as possible."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Foreign Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Spokesperson Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday the 11th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Spokesperson Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අපි ශ්‍රී ලංකාවේ - චීනයේ තත්ත්වය හොඳින් නිරීක්ෂණය කරනවා",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "චීන විදේශ අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක වැන්ග් වෙන්බින් ප්‍රකාශ කළේ ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් තත්ත්වය සමීපව නිරීක්ෂණය කරමින් සිටින බවත්, ශ්‍රී ලංකාවේ ස්ථාවරත්වය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට සහ නරක ලෙස බලපෑමට ලක් වූ ආර්ථිකය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට ඔවුන්ට එකට ක්‍රියා කළ හැකි බවට තම විශ්වාසය පළ කරන බවත්ය.",
        "ගෝලීය වශයෙන් විවිධ ගැටලු සම්බන්ධයෙන් මාධ්‍යවේදීන් නැගූ ප්‍රශ්නවලට පිළිතුරු ලබාදීම සඳහා 11 වැනි සඳුදා සංවිධානය කර තිබූ මාධ්‍ය හමුවකට එක්වෙමින් වැන්ග් වෙන්බින් ඉහත ප්‍රකාශය කළේය.",
        "මෙම හමුවේදී ශ්‍රී ලාංකික ජනතාවගේ මාස ගණනක විරෝධතාවල ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ජනාධිපතිවරයා ධූරයෙන් ඉවත් වීමට ආසන්නව සිටි අතර, එබැවින් ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් තත්ත්වය පිළිබඳව චීනයේ ස්ථාවරය මාධ්‍යවේදියෙකු විසින් ප්‍රශ්න කර ඇත.",
        "ඊට ප්‍රතිචාර දක්වමින් චීන විදේශ අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක වැන්ග් වෙන්බින් කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් තත්ත්වය පිළිබඳව චීනය දැඩි අවධානයෙන් පසුවන බවයි.",
        "එමෙන්ම ශ්‍රී ලංකාවේ අසල්වැසි මිත්‍ර රට ලෙස සහ සහයෝගිතා හවුල්කරුවෙකු ලෙස රටේත් ජනතාවගේත් මූලික අපේක්ෂාවන් සපුරාලිය හැකි අයුරින් රටේ සෑම අංශයක්ම වැඩිදියුණු කරන බවද ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "පවතින අර්බුදය විසඳීමට, රටේ ස්ථාවරත්වය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට, දැඩි ලෙස පීඩාවට පත් වූ ආර්ථිකය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට සහ හැකි ඉක්මනින් ජනතාවගේ ජීවනෝපාය වැඩිදියුණු කිරීමට අපට එක්ව ක්‍රියා කළ හැකි බවට වැන්ග් වෙන්බින් තම බලාපොරොත්තුව ප්‍රකාශ කිරීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රකාශක වැන්ග් වෙන්බින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "11 වැනි සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ප්‍රකාශක වැන්ග් වෙන්බින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் நிலைவரத்தை உன்னிப்பாக அவதானித்து வருகிறோம் - சீனா",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் தற்போதைய நிலைவரம் குறித்து உன்னிப்பாக அவதானித்துவருவதாகத் தெரிவித்துள்ள சீன வெளிவிவகார அமைச்சின் ஊடகப்பேச்சாளர் வாங் வென்பின், இலங்கையில் மீண்டும் ஸ்திரத்தன்மையை நிலைநாட்டுவதையும் வெகுவாகப் பாதிக்கப்பட்டிருக்கும் பொருளாதாரத்தை மீட்டெடுப்பதையும் இலக்காகக்கொண்டு ஒன்றிணைந்து செயற்படமுடியும் என்று எதிர்பார்ப்பதாக நம்பிக்கை வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "உலகளாவிய ரீதியில் பல்வேறு விடயங்கள் தொடர்பில் ஊடகவியலாளர்களால் எழுப்பப்படும் கேள்விகளுக்குப் பதிலளிக்கத்தக்க வகையில் 11 ஆம் திகதி திங்கட்கிழமை ஏற்பாடு செய்யப்பட்டிருந்த ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்து வெளியிடுகையிலேயே வாங் வென்பின் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இச்சந்திப்பில் இலங்கை மக்களால் பல மாதங்களாக முன்னெடுக்கப்பட்டுவந்த ஆர்ப்பாட்டங்களின் விளைவாக இப்போது ஜனாதிபதி அவரது பதவியிலிருந்து விலகும் நிலையில் இருக்கின்றார் என்றும், எனவே இலங்கையின் தற்போதைய நிலைவரம் குறித்து சீனாவின் நிலைப்பாடு என்னவென்றும் ஊடகவியலாளர் ஒருவரால் கேள்வி எழுப்பப்பட்டது.",
        "அதற்குப் பதிலளித்த சீன வெளிவிவகார அமைச்சின் ஊடகப்பேச்சாளர் வாங் வென்பின், இலங்கையின் தற்போதைய நிலைவரத்தை சீனா உன்னிப்பாக அவதானித்துவருவதாகத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அதேவேளை இலங்கையின் அயலக நட்புநாடு என்ற ரீதியிலும், ஒத்துழைப்புப்பங்காளி என்ற அடிப்படையிலும் அந்நாட்டின் அனைத்துத்துறைகளும் அந்நாட்டினதும் மக்களினதும் அடிப்படை எதிர்பார்ப்புக்களுக்கு ஈடுகொடுக்கக்கூடியவகையில் மேம்பாடடையும் என்று நம்புவதாகவும் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "அதுமாத்திரமன்றி தற்போதைய நெருக்கடிகளுக்குத் தீர்வுகாண்பதையும், நாட்டில் மீண்டும் ஸ்திரத்தன்மையை நிலைநாட்டுவதையும், வெகுவாகப் பாதிக்கப்பட்டிருக்கும் பொருளாதாரத்தை மீட்டெடுப்பதையும், இயலுமானவரை விரைவாக மக்களின் வாழ்வாதாரத்தை மேம்படுத்துவதையும் இலக்காகக்கொண்டு ஒன்றிணைந்து செயற்படமுடியும் என்று எதிர்பார்ப்பதாகவும் வாங் வென்பின் நம்பிக்கை வெளியிட்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர் வாங் வென்பின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "11 ஆம் தேதி திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர் வாங் வென்பின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wang Wenbin",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}