{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/enormity-of-greed/",
  "time_ut": 1657648560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Enormity of greed",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Enormity of greed",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Gotabaya Rajapaksa’s presidency became a huge problem, and his resignation is also likely to be problematic, for it has led to a dogfight for the post of Acting President. It is said that two dogs at the same bone seldom agree. Ambitious bipeds thirsting for power could become far more ferocious than the canines fighting over bones. There are said to be several presidential contenders, and a fiercely-contested election is expected in Parliament come 20 July. A divisive election is something the country needs like a hole in the head amidst the ever-worsening politico-economic crisis, the resolution of which requires a concerted effort.",
        "What is most desirable at this juncture is for the party leaders to get themselves around the table and select the next President unanimously and thereby obviate an election, which will only fuel the crisis with some political leaders refusing to join the caretaker government to be formed. The JVP has already sounded a warning; it says it will not be party to any interim administration headed by either Sajith Premadasa or Dullas Alahapperuma. It wants Speaker Mahinda Yapa Abeywardene to become the Acting President. The JVP has to be roped in for the proposed collective effort to overcome the crisis.",
        "Ironically, the politicians who are vying for the presidency were at the forefront of the campaign that forced Gotabaya to agree to step down. Given their enormous greed for power, which has now become obvious, one wonders whether any of them would have quit in view of protests if he had been the President.",
        "Speculation is rife in political circles that the SLPP has been instructed to leverage its parliamentary majority to determine the outcome of the election expected in the House next week. It will be a huge mistake for the SLPP to try to manipulate Parliament in a bid to have a person of its choice elected the Acting President. Such a move is bound to trigger another wave of protests. The SLPP MPs must not lose sight of the fact that the Rajapaksas, who used them unflinchingly, are running away, and there will be hell to pay if they continue to do as Basil says. At least now, they must act sensibly and follow the dictates of their conscience and do what is good for the people, and future generations.",
        "The party leaders must shed their political differences, overcome their insatiable greed for power and reach a consensus on the appointment of the next President, for the sake of the country.",
        "The political parties with parliamentary representation have invited a group of representatives of the Galle Face protest campaign, which has come to be dubbed Aragalaya, to talks. What is the basis on which they have selected the representatives of the protesters? There is no cohesive entity that represents the resentful people who readily respond to calls to arms from time to time, and the movement they have cobbled together via social media is eminently fissiparous and chaotic; there are several political groups claiming to represent their interests but they obviously lack control over the protesters, as evident from the acts of rowdyism, which is so uncharacteristic of an organised mass movement calling for a change for the better. Yesterday, two groups of Aragalaya activists clashed at Temple Trees, which they are currently occupying, and some of them were rushed to hospital.",
        "So, let it be asked again how the party leaders have identified the ‘representatives’ of the Galle Face protesters. However, the common objectives of the protesters are clear—a system overhaul, a progressive political culture, the institutionalisation of good governance, the dethronement of the political class, as it were, the provision of relief to the public, the confiscation of stolen public funds, etc. Some of these objectives may seem utopian ideals, but they provide an insight into the thinking of the youth who have a different worldview. The political party leaders should uphold the ideals that Aragalaya represents instead of inviting its self-appointed ‘representatives’ with camouflaged political agendas.",
        "The party leaders’ invitation at issue is likely to lead to the formation of a vertically-nested organisational architecture in the Aragalaya movement, with self-proclaimed leaders emerging from the fluid yet strong and effective social movement, which derives its unity and strength from the absence of a unified leadership. Hierarchisation is known to have a corrosive effect on the unity of any organisation consisting of ambitious members with competing interests, and conflicting ideologies and agendas.",
        "It will be either the JVP or its off-shoot, the Frontline Socialist Party (FSP), which will come forward, claiming to represent the Aragalaya activists although most protesters do not subscribe to their ideologies and policies and are averse to the politicisation and monopolisation of the protest movement; they are the silent majority.",
        "Aragalaya is best left as it is—a non-hierarchical entity appealing to citizens across the political spectrum. Are the political party leaders trying to create a schism therein by inviting its representatives and thereby causing its stratification, which will chip away at its unity? Or, in other words, are they trying to give Aragalaya the kiss of death on the pretext of recognising its representatives?",
        "Meanwhile, former President Maithripala Sirisena has spoken very highly of the Aragalaya activists. He has stressed that they should take part in discussions on the interim government to be formed. But he has appointed a former strongman of the Rajapaksa regime, Mervyn Silva, as an SLFP organiser.Silva earned notoriety for attacks on the media and suppressing democratic dissent during the Mahinda Rajapaksa government.",
        "Sirisena must be ashamed of himself for stooping so low as to handpick the likes of Silva as organisers of his party. How can he reconcile his much-advertised affinity for the Aragalaya activists who demand clean politics, with the appointment of Silva? This duality is coterminous with duplicity.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Temple Trees",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Frontline Socialist Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mervyn Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Silva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Silva",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අධික තණ්හාව",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ජනාධිපති ධූරය විශාල ගැටලුවක් බවට පත් වූ අතර, ඔහුගේ ඉල්ලා අස්වීම ද ගැටළු සහගත වීමට ඉඩ ඇත, මන්ද එය වැඩබලන ජනාධිපති ධූරය සඳහා බලු පොරයක් ඇති කිරීමට හේතු වී තිබේ. එකම අස්ථියේ සිටින බල්ලන් දෙදෙනෙකු එකඟ වන්නේ කලාතුරකිනි. බලය සඳහා පිපාසයෙන් පෙළෙන අභිලාෂකාමී දෙපයින් ඇටකටු මත සටන් කරන සුනඛයන්ට වඩා දරුණු විය හැකිය. ජනාධිපතිවරණ අපේක්ෂකයින් කිහිප දෙනෙකු සිටින බව පැවසෙන අතර, ජූලි 20 වනදා පාර්ලිමේන්තුවේ දැඩි තරඟකාරී මැතිවරණයක් අපේක්ෂා කෙරේ. බෙදුම්වාදී මැතිවරණයක් යනු දිනෙන් දින නරක අතට හැරෙන දේශපාලන-ආර්ථික අර්බුදය මධ්‍යයේ හිසෙහි සිදුරක් වැනි රටට අවශ්‍ය දෙයකි, එය විසඳීමට සාමූහික උත්සාහයක් අවශ්‍ය වේ.",
        "මේ මොහොතේ වඩාත් අවශ්‍ය වන්නේ පක්ෂ නායකයන් මේසය වටා එක් වී මීළඟ ජනාධිපතිවරයා ඒකමතිකව තෝරාගෙන මැතිවරණයක් මඟහරවා ගැනීමයි, එය සමහර දේශපාලන නායකයින් පිහිටුවන භාරකාර ආණ්ඩුවට එක්වීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීම සමඟ අර්බුදයට ඇවිලවීම පමණි. ජවිපෙ දැනටමත් අනතුරු ඇඟවීමක් කර ඇත; සජිත් ප්‍රේමදාස හෝ ඩලස් අලහප්පෙරුමගේ නායකත්වයෙන් යුත් කිසිදු අතුරු පාලනයකට තමන් හවුල් නොවන බව එහි සඳහන් වේ. ඒකට ඕන කතානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන වැඩ බලන ජනාධිපති කරන්න. අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා යෝජිත සාමූහික ප්‍රයත්නය සඳහා ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ සම්බන්ධ කර ගත යුතුව ඇත.",
        "හාස්‍යයට කරුණ නම්, ගෝඨාභයට බලයෙන් ඉවත් වීමට එකඟ වීමට බල කළ ව්‍යාපාරයේ ඉදිරියෙන්ම සිටියේ ජනාධිපති ධුරය සඳහා තරඟ කරන දේශපාලනඥයන් ය. ඔවුන්ගේ බලවත් බල තණ්හාව මේ වන විට පැහැදිලිව පෙනෙන්නට ඇති හෙයින්, ඔහු ජනාධිපති වූවා නම් ඔවුන්ගෙන් කිසිවකු විරෝධතා හමුවේ ඉවත් වන්නේ දැයි කෙනෙකුට සිතේ.",
        "ඉදිරි සතියේදී පාර්ලිමේන්තුවේදී අපේක්ෂා කරන මැතිවරණයේ ප්‍රතිඵලය තීරණය කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණට සිය පාර්ලිමේන්තු බහුතරය භාවිතා කරන ලෙස උපදෙස් දී ඇති බවට දේශපාලන කවයන් තුළ සමපේක්ෂනය පැතිර තිබේ. ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ තමන් කැමති අයෙක් වැඩ බලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් කර ගැනීම සඳහා පාර්ලිමේන්තුව හැසිරවීමට උත්සාහ කිරීම විශාල වරදක් වනු ඇත. එවැනි පියවරක් තවත් විරෝධතා රැල්ලක් අවුලුවාලීමට බැඳී ඇත. ඔවුන්ව අසීමිත ලෙස භාවිතා කළ රාජපක්ෂලා පලා යන බවත්, තවදුරටත් බැසිල් කියන ආකාරයට කළහොත් ගෙවන්නට සිදුවන්නේ අපායක් බවත් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන් අමතක නොකළ යුතුය. අඩුම තරමින් දැන්වත් ඔවුන් සංවේදීව ක්‍රියා කළ යුතු අතර තම හෘද සාක්ෂියේ නියමයන් පිළිපැදිය යුතු අතර ජනතාවට සහ අනාගත පරම්පරාවට යහපතක් කළ යුතුය.",
        "පක්‍ෂ නායකයන් තම දේශපාලන මතභේද ඉවත දමා, බලයට ඇති අසීමිත බල තණ්හාවෙන් මිදී, රට වෙනුවෙන්, මීළඟ ජනාධිපතිවරයා පත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් පොදු එකඟතාවකට පැමිණිය යුතුය.",
        "අරගලය ලෙසින් නම් කිරීමට පැමිණ ඇති ගාලුමුවදොර විරෝධතා ව්‍යාපාරයේ නියෝජිතයින් පිරිසකට පාර්ලිමේන්තු නියෝජනය සහිත දේශපාලන පක්ෂ සාකච්ඡා සඳහා ආරාධනා කර තිබෙනවා. ඔවුන් විරෝධතාකරුවන්ගේ නියෝජිතයන් තෝරාගෙන ඇත්තේ කුමන පදනමකින්ද? වරින් වර ආයුධ සඳහා වන ඇමතුම්වලට ක්ෂණිකව ප්‍රතිචාර දක්වන අමනාප වූ මිනිසුන් නියෝජනය කරන ඒකාබද්ධ ආයතනයක් නොමැති අතර, ඔවුන් සමාජ මාධ්‍ය හරහා එකට එකතු වී ඇති ව්‍යාපාරය කැපී පෙනෙන ලෙස භේදකාරී හා අවුල් සහගත ය; ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතා නියෝජනය කරන බව කියන දේශපාලන කණ්ඩායම් කිහිපයක් ඇතත්, ඔවුන්ට පැහැදිලිවම විරෝධතාකරුවන් පාලනය කිරීමට නොහැකි වී ඇති බව, වඩා හොඳ වෙනසක් ඉල්ලා සිටින සංවිධිත මහජන ව්‍යාපාරයක එතරම් අසාමාන්‍ය වූ රෞද්‍ර ක්‍රියාවලින් පැහැදිලි වේ. ඊයේ අරගලය ක්‍රියාකාරීන් දෙපිරිසක් ඔවුන් දැනට පදිංචිව සිටින අරලියගහ මන්දිරයේදී ගැටුමක් ඇති කර ගත් අතර ඔවුන්ගෙන් කිහිප දෙනෙකු වහාම රෝහල් ගත කර ඇත.",
        "එසේනම් ගාලුමුවදොර විරෝධතාකරුවන්ගේ ‘නියෝජිතයන්’ පක්‍ෂ නායකයන් හඳුනාගෙන ඇත්තේ කෙසේදැයි යළිත් අසමු. කෙසේ වෙතත්, විරෝධතාකරුවන්ගේ පොදු අරමුණු පැහැදිලිය - ක්‍රම ප්‍රතිසංස්කරණයක්, ප්‍රගතිශීලී දේශපාලන සංස්කෘතියක්, යහපාලනය ආයතනගත කිරීම, දේශපාලන පන්තිය බලයෙන් පහ කිරීම, මහජනතාවට සහන සැලසීම, සොරකම් කළ මහජනතාව රාජසන්තක කිරීම. අරමුදල්, ආදිය. මෙම අරමුණුවලින් සමහරක් මනෝරාජික පරමාදර්ශ ලෙස පෙනුනද, ඒවා වෙනස් ලෝක දැක්මක් ඇති තරුණයන්ගේ චින්තනය පිළිබඳ අවබෝධයක් සපයයි. දේශපාලන න්‍යාය පත්‍රවලින් වෙස්වලාගත් තමන්ගේම ‘නියෝජිතයන්ට’ ආරාධනා කරනවා වෙනුවට අරගලය නියෝජනය කරන පරමාදර්ශ දේශපාලන පක්ෂ නායකයන් විසින් රැකගත යුතුය.",
        "පක්ෂ නායකයින්ගේ ආරාධනය අරගලය ව්‍යාපාරය තුළ සිරස් අතට කැදැල්ලක් සහිත සංවිධානාත්මක ගෘහනිර්මාණයක් ගොඩනැගීමට තුඩු දෙනු ඇත, ස්වයං ප්‍රකාශිත නායකයින් දියාරු නමුත් ශක්තිමත් සහ ඵලදායි සමාජ ව්‍යාපාරයෙන් මතු වන අතර, එය එක්සත්කම හා ශක්තිය ලබා ගනී. ඒකාබද්ධ නායකත්වයක් නොමැතිකම. තරඟකාරී අවශ්‍යතා සහිත අභිලාෂකාමී සාමාජිකයින්ගෙන් සහ පරස්පර මතවාද සහ න්‍යායපත්‍ර වලින් සමන්විත ඕනෑම සංවිධානයක එකමුතුවට ධූරාවලිය විඛාදන බලපෑමක් ඇති කරන බව දන්නා කරුණකි.",
        "බොහෝ විරෝධතාකරුවන් ඔවුන්ගේ මතවාදයන්ට සහ ප්‍රතිපත්තිවලට අනුබල නොදී දේශපාලනීකරණයට හා ඒකාධිකාරයට අකැමැති වුවත් අරගලයා ක්‍රියාකාරීන් නියෝජනය කරන බව පවසමින් ඉදිරියට එන්නේ ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ හෝ එහි ප්‍රතිඵලයක් නොවන පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය (පෙසප) ය. විරෝධතා ව්‍යාපාරයේ; ඔවුන් නිහඬ බහුතරයයි.",
        "දේශපාලන වර්ණාවලිය පුරා සිටින පුරවැසියන්ට ආයාචනා කරන ධූරාවලි නොවන ආයතනයක් වන අරගලය වඩාත් හොඳින් ඉතිරි වේ. දේශපාලන පක්‍ෂ නායකයන් උත්සාහ කරන්නේ එහි නියෝජිතයන් කැඳවා එහි භේදයක් ඇති කිරීමටත් එමගින් එහි ඒකීයභාවය පළුදු වන ස්තරීකරණයක් ඇති කිරීමටත් ද? එසේත් නැතිනම් වෙනත් අයුරකින් කියනවා නම් අරගලයට මරණයේ හාදුව දෙන්න හදන්නේ එහි නියෝජිතයන් හඳුනා ගැනීමේ මුවාවෙන්ද?",
        "මේ අතර හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා අරගලය ක්‍රියාකාරීන් පිළිබඳව ඉතා ඉහළින් කතා කර තිබේ. පිහිටුවීමට නියමිත අන්තර්වාර ආණ්ඩුව පිළිබඳ සාකච්ඡා සඳහා සහභාගි විය යුතු බව ඔහු අවධාරණය කර තිබේ. නමුත් ඔහු රාජපක්ෂ රෙජීමයේ හිටපු ප්‍රබලයෙකු වූ මර්වින් සිල්වා ශ්‍රීලනිප සංවිධායකවරයෙකු ලෙස පත් කර ඇත. මහින්ද රාජපක්ෂ රජය සමයේ මාධ්‍යයට පහර දීම සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී විසම්මුතිය යටපත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් සිල්වා නමැත්තා ලබා ගත්තේය.",
        "සිල්වා වැන්නන් තම පක්ෂයේ සංවිධායකයන් ලෙස තෝරා ගැනීමට තරම් පහත් තත්ත්වයට පත්වීම ගැන සිරිසේන තමන් ගැනම ලැජ්ජා විය යුතුය. පවිත්‍ර දේශපාලනයක් ඉල්ලා සිටින අරගලයා ක්‍රියාකාරීන් කෙරෙහි බොහෝ ප්‍රචාරණය කරන ලද ඔහුගේ හිතවත්කම සිල්වාගේ පත්වීමත් සමඟ ගලපා ගන්නේ කෙසේද? මෙම ද්විත්ව භාවය ද්විත්ව භාවය සමඟ සමපාත වේ.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 ජූලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අරලියගහ මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මර්වින් සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රීලනිප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිල්වා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිල්වා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பேராசையின் மகத்துவம்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "கோட்டாபய ராஜபக்சவின் ஜனாதிபதி பதவி பாரிய பிரச்சினையாக மாறியுள்ளது, மேலும் அவர் பதவி விலகுவதும் சிக்கலாக இருக்கக்கூடும், ஏனெனில் இது பதில் ஜனாதிபதி பதவிக்கான நாய் சண்டைக்கு வழிவகுத்தது. ஒரே எலும்பில் இருக்கும் இரண்டு நாய்கள் அரிதாகவே ஒத்துப்போகின்றன என்று கூறப்படுகிறது. அதிகார தாகம் கொண்ட லட்சிய இரு கால்கள், எலும்புகளுக்கு எதிராக சண்டையிடும் கோரைகளை விட மிகவும் மூர்க்கமாக மாறக்கூடும். பல ஜனாதிபதி வேட்பாளர்கள் இருப்பதாகக் கூறப்படுகிறது, மேலும் ஜூலை 20 ஆம் தேதி பாராளுமன்றத்தில் கடுமையான போட்டியுடன் கூடிய தேர்தல் எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. அரசியல்-பொருளாதார நெருக்கடிகள் தொடர்ந்து மோசமடைந்து வரும் நிலையில், பிளவுபடுத்தும் தேர்தல் என்பது நாட்டிற்கு தலையில் துளையிடுவது போன்றது, அதற்கான தீர்வுக்கு ஒருங்கிணைந்த முயற்சி தேவைப்படுகிறது.",
        "இந்த நேரத்தில் மிகவும் விரும்பத்தக்கது என்னவென்றால், கட்சித் தலைவர்கள் தாங்களாகவே மேசைக்கு வந்து, அடுத்த ஜனாதிபதியை ஒருமனதாகத் தேர்ந்தெடுத்து, அதன் மூலம் தேர்தலைத் தவிர்க்க வேண்டும், இது சில அரசியல் தலைவர்கள் அமைக்கப்படும் காபந்து அரசாங்கத்தில் சேர மறுப்பது நெருக்கடியைத் தூண்டும். ஜே.வி.பி ஏற்கனவே எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளது; சஜித் பிரேமதாச அல்லது டலஸ் அழகப்பெரும தலைமையிலான எந்தவொரு இடைக்கால நிர்வாகத்திலும் தாங்கள் கட்சியாக இருக்கப் போவதில்லை என்று அது கூறுகிறது. சபாநாயகர் மகிந்த யாப்பா அபேவர்தனவை பதில் ஜனாதிபதியாக நியமிக்க வேண்டும் என விரும்புகிறது. நெருக்கடியை சமாளிப்பதற்கான முன்மொழியப்பட்ட கூட்டு முயற்சிக்கு ஜே.வி.பி.",
        "முரண்பாடாக, ஜனாதிபதி பதவிக்கு போட்டியிடும் அரசியல்வாதிகள் முன்னணியில் இருந்தனர், இது கோட்டாபயவை பதவி விலக ஒப்புக் கொள்ள கட்டாயப்படுத்தியது. இவர்களின் அதிகாரப் பேராசை தற்போது வெளிப்படையாகிவிட்ட நிலையில், அவர் ஜனாதிபதியாக இருந்திருந்தால் அவர்களில் எவரேனும் எதிர்ப்புக்களைக் கருத்தில் கொண்டு வெளியேறியிருப்பார்களா என்று ஆச்சரியமாக இருக்கிறது.",
        "அடுத்த வாரம் பாராளுமன்றத்தில் எதிர்பார்க்கப்படும் தேர்தலின் முடிவைத் தீர்மானிக்க, SLPP தனது பாராளுமன்ற பெரும்பான்மையைப் பயன்படுத்திக் கொள்ளுமாறு அறிவுறுத்தப்பட்டிருப்பதாக அரசியல் வட்டாரங்களில் ஊகங்கள் நிறைந்துள்ளன. SLPP தமக்கு விருப்பமான ஒருவரைச் செயலாளராகத் தெரிவு செய்யும் முயற்சியில் பாராளுமன்றத்தைக் கையாள முயற்சிப்பது பாரிய தவறு. அத்தகைய நடவடிக்கை மற்றொரு எதிர்ப்பு அலையைத் தூண்டும். SLPP எம்.பி.க்கள் தயக்கமின்றி அவர்களைப் பயன்படுத்திக் கொண்ட ராஜபக்ஷக்கள் ஓடிவருகிறார்கள் என்பதையும், பசில் சொல்வதைத் தொடர்ந்தால் நரகம்தான் உண்டு என்பதையும் மறந்துவிடக் கூடாது. குறைந்த பட்சம் இப்போது, ​​அவர்கள் விவேகத்துடன் செயல்பட்டு, தங்கள் மனசாட்சியின் கட்டளைகளைப் பின்பற்றி, மக்களுக்கும், எதிர்கால சந்ததியினருக்கும் நல்லது செய்ய வேண்டும்.",
        "கட்சித் தலைவர்கள் தங்களின் அரசியல் வேறுபாடுகளைக் களைந்து, அதிகாரப் பேராசையைப் போக்கிக் கொண்டு, நாட்டின் நலனுக்காக, அடுத்த ஜனாதிபதியை நியமிப்பது குறித்து ஒருமித்த கருத்தை எட்ட வேண்டும்.",
        "அரகலய என பெயரிடப்பட்டுள்ள காலிமுகத்திடல் போராட்டத்தின் பிரதிநிதிகள் குழுவொன்றை பாராளுமன்ற பிரதிநிதித்துவம் கொண்ட அரசியல் கட்சிகள் பேச்சுவார்த்தைக்கு அழைத்துள்ளன. எந்த அடிப்படையில் போராட்டக்காரர்களின் பிரதிநிதிகளைத் தேர்ந்தெடுத்திருக்கிறார்கள்? அவ்வப்போது ஆயுதங்களுக்கான அழைப்புகளுக்கு உடனடியாகப் பதிலளிக்கும் வெறுப்புணர்ச்சியுள்ள மக்களைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் ஒருங்கிணைந்த நிறுவனம் எதுவும் இல்லை, மேலும் அவர்கள் சமூக ஊடகங்கள் வழியாக ஒன்றிணைந்த இயக்கம் மிகவும் பிசுபிசுப்பானது மற்றும் குழப்பமானது; பல அரசியல் குழுக்கள் தங்கள் நலன்களைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்துவதாகக் கூறுகின்றன, ஆனால் அவர்கள் எதிர்ப்பாளர்கள் மீது கட்டுப்பாட்டைக் கொண்டிருக்கவில்லை, இது ரவுடித்தனத்தின் செயல்களிலிருந்து தெளிவாகிறது, இது ஒரு ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட வெகுஜன இயக்கத்தின் சிறப்பியல்பு அல்ல. நேற்று, அரகலயா செயற்பாட்டாளர்களின் இரண்டு குழுக்களும் அவர்கள் தற்போது ஆக்கிரமித்துள்ள அலரிமாளிகையில் மோதிக்கொண்டனர், அவர்களில் சிலர் மருத்துவமனைக்கு கொண்டு செல்லப்பட்டனர்.",
        "எனவே, காலிமுகத்திடல் போராட்டக்காரர்களின் ‘பிரதிநிதிகளை’ கட்சித் தலைவர்கள் எவ்வாறு அடையாளம் கண்டுகொண்டார்கள் என்பதை மீண்டும் கேட்க வேண்டும். எவ்வாறாயினும், எதிர்ப்பாளர்களின் பொதுவான நோக்கங்கள் தெளிவாக உள்ளன - ஒரு அமைப்பு மறுசீரமைப்பு, ஒரு முற்போக்கான அரசியல் கலாச்சாரம், நல்லாட்சியின் நிறுவனமயமாக்கல், அரசியல் வர்க்கத்தை அகற்றுவது, பொதுமக்களுக்கு நிவாரணம் வழங்குதல், திருடப்பட்ட பொதுமக்களைப் பறிமுதல் செய்தல். நிதி, முதலியன. இந்த நோக்கங்களில் சில கற்பனாவாத இலட்சியங்களாகத் தோன்றலாம், ஆனால் அவை வேறுபட்ட உலகக் கண்ணோட்டத்தைக் கொண்ட இளைஞர்களின் சிந்தனையைப் பற்றிய நுண்ணறிவை வழங்குகின்றன. அரசியல் கட்சித் தலைவர்கள் மறைமுக அரசியல் நிகழ்ச்சி நிரல்களுடன் சுயமாக நியமிக்கப்பட்ட 'பிரதிநிதிகளை' அழைப்பதற்குப் பதிலாக அரகலயா பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் கொள்கைகளை நிலைநாட்ட வேண்டும்.",
        "பிரச்சினையில் உள்ள கட்சித் தலைவர்களின் அழைப்பானது அரகலயா இயக்கத்தில் செங்குத்தாக உள்ளமைக்கப்பட்ட நிறுவன கட்டமைப்பை உருவாக்க வழிவகுக்கும், சுயமாக அறிவிக்கப்பட்ட தலைவர்கள் திரவமான ஆனால் வலுவான மற்றும் பயனுள்ள சமூக இயக்கத்திலிருந்து உருவாகி, அதன் ஒற்றுமையையும் வலிமையையும் பெறுகிறார்கள். ஒரு ஒருங்கிணைந்த தலைமை இல்லாதது. போட்டி நலன்கள் மற்றும் முரண்பட்ட சித்தாந்தங்கள் மற்றும் நிகழ்ச்சி நிரல்களைக் கொண்ட லட்சிய உறுப்பினர்களைக் கொண்ட எந்தவொரு அமைப்பின் ஒற்றுமையிலும் படிநிலைப்படுத்தல் ஒரு அரிக்கும் விளைவைக் கொண்டிருப்பதாக அறியப்படுகிறது.",
        "இது ஜே.வி.பி அல்லது அதன் செயலற்ற முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி (எப்.எஸ்.பி), அரகலயா ஆர்வலர்களைப் பிரதிநிதித்துவம் செய்வதாகக் கூறி முன்வருகிறது. எதிர்ப்பு இயக்கத்தின்; அவர்கள் அமைதியான பெரும்பான்மையினர்.",
        "அரகலயாவை அப்படியே விட்டுவிடுவது சிறந்தது—அரசியல் ஸ்பெக்ட்ரம் முழுவதும் குடிமக்களை ஈர்க்கும் ஒரு படிநிலை அல்லாத நிறுவனம். அரசியல் கட்சித் தலைவர்கள், அதன் பிரதிநிதிகளை அழைத்து, அதன் மூலம் பிரிவினையை ஏற்படுத்தி, அதன் மூலம், அதன் ஒற்றுமையைக் குலைக்கும் வகையில், பிரிவினையை ஏற்படுத்த முயற்சிக்கிறார்களா? அல்லது வேறு வார்த்தைகளில் கூறுவதானால், அதன் பிரதிநிதிகளை அங்கீகரிக்க வேண்டும் என்ற சாக்கில் அரகலயாவுக்கு மரண முத்தம் கொடுக்க முயற்சிக்கிறார்களா?",
        "இதேவேளை, முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன அரகலய செயற்பாட்டாளர்கள் குறித்து மிகவும் உயர்வாக பேசியுள்ளார். அமைக்கப்படவுள்ள இடைக்கால அரசாங்கம் தொடர்பான கலந்துரையாடல்களில் தாங்கள் பங்கேற்க வேண்டும் எனவும் அவர் வலியுறுத்தியுள்ளார். ஆனால் அவர் ராஜபக்ச ஆட்சியின் முன்னாள் பலமான மேர்வின் சில்வாவை ஸ்ரீ.ல.சு.க அமைப்பாளராக நியமித்துள்ளார். மகிந்த ராஜபக்ச அரசாங்கத்தின் போது ஊடகங்கள் மீதான தாக்குதல்கள் மற்றும் ஜனநாயக எதிர்ப்பை நசுக்கியதற்காக சில்வா புகழ் பெற்றார்.",
        "சில்வா போன்றவர்களை தனது கட்சியின் அமைப்பாளர்களாக தேர்ந்தெடுக்கும் அளவுக்கு கீழ்த்தரமாக குனிந்தமைக்காக சிறிசேன வெட்கப்பட வேண்டும். சில்வாவின் நியமனத்துடன், தூய்மையான அரசியலைக் கோரும் அரகலயா செயற்பாட்டாளர்களுடன் அவர் எவ்வாறு அதிகம் விளம்பரப்படுத்தப்பட்ட உறவை சரிசெய்ய முடியும்? இந்த இருமை இரட்டைத்தன்மையுடன் இணைந்தது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோவில் மரங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேர்வின் சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ.ல.சு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சில்வா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சில்வா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}