{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84395/video-of-finland-pm-sanna-marin-partying-causes-backlash",
  "time_ut": 1660890360,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Video of Finland PM Sanna Marin partying causes backlash",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Video of Finland PM Sanna Marin partying causes backlash",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Finnish Prime Minister, Sanna Marin, is facing a backlash after being seen partying in a leaked video.",
        "In the footage, thought to be taken from social media, she and friends including Finnish celebrities are seen dancing and singing.",
        "She has faced criticism from opposition parties, with one leader demanding she take a drug test.",
        "Ms Marin, 36, denied taking drugs, saying she only drank alcohol and just partied “in a boisterous way”.",
        "Formerly the world’s youngest head of government - a title now held by Chilean President Gabriel Boric - Ms Marin makes no secret of partying, and has often been photographed at music festivals.",
        "Last year she apologised for going clubbing after coming into close contact with a Covid-19 case.",
        "Just last week, Ms Marin was dubbed the “coolest prime minister in the world” by German news outlet Bild.",
        "Commenting on the video on Thursday, she said she knew she was being filmed but was upset that the video had become public.",
        "“I danced, sang, and partied - perfectly legal things. And I’ve never been in a situation where I’ve seen or known of others [using drugs],” she added.",
        "Opposition party leader, Riikka Purra, called for Ms Marin to take a voluntary drug test, saying there was a “shadow of doubt” hanging over the prime minister.",
        "And MP Mikko Karna, a member of the Centre Party who serve in Ms Marin’s coalition government, tweeted that “it would be wise” for her to “voluntarily undergo a drugs test”.",
        "Ms Marin appeared open to the suggestion, telling reporters that she had “not used drugs” and had “no problem taking tests”.",
        "“I have a family life, I have a work life and I have free time to spend with my friends. Pretty much the same as many people my age,” Ms Marin said.",
        "She added that she felt no need to change her behaviour. “I am going to be exactly the same person as I have been until now and I hope that it will be accepted,” the prime minister added.",
        "There has been widespread reporting on the video in Finnish media - which justified the use of the footage as being in the public interest.",
        "But other opposition party politicians have criticised both the prime minister and the media for talking about partying - instead of more important domestic problems.",
        "Ms Marin has been in power since December 2019 and retains the support of her party.",
        "“The reaction is very typical on all things Marin: polarised,” Finnish political journalist and media commentator Robert Sundman told the BBC.",
        "“There are people saying that it is normal for a woman her age to have fun with her friends and people who are shocked.",
        "“But at least until now one thing is sure: the previous party pictures have not - at least significantly - affected popularity of her or her party.”",
        "Mr Sundman said there has been lots of attention over her friendship with Finnish celebrities, which he says is a significant departure from previous prime ministers.",
        "In the leaked video, Ms Marin parties alongside the Finnish singer Alma, rapper Petri Nygard and TV presenter Tinni Wikstrom. Several other celebrities and some MPs from her Social Democratic party also appeared.",
        "Last week, the prime minister won plaudits for her style after being pictured with the influencer and photographer Janita Autio, who also appeared in the video, at a music festival in Helsinki."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sanna Marin",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Finnish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sanna Marin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Finnish",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ms Marin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "36",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chilean",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gabriel Boric - Ms Marin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Just last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ms Marin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Bild",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Riikka Purra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ms Marin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mikko Karna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Centre Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ms Marin’s",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ms Marin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ms Marin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Finnish",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ms Marin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "December 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Marin",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Finnish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Robert Sundman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sundman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finnish",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ms Marin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finnish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Alma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Petri Nygard",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Social Democratic party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Janita Autio",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Helsinki",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ෆින්ලන්ත අගමැතිනි සන්නා මැරින් සාදයක ​​යෙදෙන වීඩියෝ පටය ප්‍රතිචාරයක් ඇති කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ෆින්ලන්ත අග්‍රාමාත්‍ය සන්නා මැරින්, කාන්දු වූ වීඩියෝවකින් සාදයක් පැවැත්වීමෙන් පසුබෑමට ලක්ව ඇත.",
        "සමාජ මාධ්‍යවලින් උපුටා ගන්නා ලදැයි සැලකෙන එම දර්ශනවල ඇය සහ ෆින්ලන්ත ප්‍රසිද්ධ පුද්ගලයින් ඇතුළු මිතුරන් නටමින් ගායනා කරන අයුරු දක්නට ලැබේ.",
        "ඇය විරුද්ධ පක්ෂවල විවේචනවලට මුහුණ දී ඇති අතර, එක් නායකයෙකු ඇයට මත්ද්‍රව්‍ය පරීක්‍ෂණයක් කරන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය.",
        "36 හැවිරිදි Marin මහත්මිය මත්ද්‍රව්‍ය ගැනීම ප්‍රතික්ෂේප කරමින් කියා සිටියේ තමන් මත්පැන් පමණක් පානය කර ඇති බවත්, \"ඝෝෂාකාරී ආකාරයෙන්\" පමණක් සහභාගී වූ බවත් පවසමිනි.",
        "මීට පෙර ලෝකයේ ලාබාලතම රජයේ ප්‍රධානියා - දැන් චිලී ජනාධිපති ගේබ්‍රියෙල් බෝරික් විසින් දරන මාතෘකාව - මැරින් මහත්මිය සාදවල රහසක් නොවන අතර බොහෝ විට සංගීත උත්සවවලදී ඡායාරූප ගත කර ඇත.",
        "පසුගිය වසරේ ඇය Covid-19 නඩුවක් සමඟ සමීප සම්බන්ධතා පැවැත්වීමෙන් පසු සමාජ ශාලාවකට යාම ගැන සමාව අයැද සිටියාය.",
        "පසුගිය සතියේ, ජර්මානු ප්‍රවෘත්ති ආයතනයක් වන Bild විසින් Marin මහත්මිය \"ලෝකයේ සිසිල් අගමැති\" ලෙස නම් කරන ලදී.",
        "බ්‍රහස්පතින්දා වීඩියෝව පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් ඇය කියා සිටියේ තමා රූගත කරන බව දන්නා නමුත් වීඩියෝව ප්‍රසිද්ධ වීම ගැන කණගාටු වන බවයි.",
        "“මම නැටුවා, ගායනා කළා, සාදයක් කළා - සම්පූර්ණයෙන්ම නීත්‍යානුකූල දේවල්. අනික මම කවදාවත් අනිත් අයව [මත්ද්‍රව්‍ය භාවිතා කරනවා] දැකපු හෝ දන්නා තත්වයක ඉඳලා නැහැ,” ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය.",
        "විරුද්ධ පක්ෂ නායිකා රීක්කා පුරා, අගමැති මත \"සැකයේ සෙවනැල්ලක්\" එල්ලී ඇති බව පවසමින් ස්වේච්ඡා මත්ද්‍රව්‍ය පරීක්ෂණයකට මැරීන් මහත්මියගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "මැරින්ගේ සභාග ආණ්ඩුවේ සේවය කරන මධ්‍ය පක්ෂයේ සාමාජිකයෙකු වන පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී මික්කෝ කර්නා ට්වීට් කළේ ඇය \"ස්වේච්ඡාවෙන් මත්ද්‍රව්‍ය පරීක්ෂණයකට භාජනය කිරීම\" \"ඥානවන්ත වනු ඇති\" බවයි.",
        "මාරින් මහත්මිය යෝජනාවට විවෘතව පෙනී සිටි අතර, වාර්තාකරුවන්ට පැවසුවේ ඇය “මත්ද්‍රව්‍ය භාවිතා කර නොමැති” බවත් “පරීක්ෂණ ගැනීමට කිසිදු ගැටළුවක් නොමැති” බවත්ය.",
        "“මට පවුල් ජීවිතයක් තියෙනවා, මට රැකියා ජීවිතයක් තියෙනවා, මට මගේ මිතුරන් සමඟ ගත කිරීමට නිදහස් කාලයක් තිබෙනවා. මගේ වයසේ බොහෝ මිනිසුන්ට බොහෝ දුරට සමානයි, ”මරීන් මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "ඇයගේ හැසිරීම වෙනස් කිරීමට අවශ්‍ය නොවන බව ඇයට හැඟුණු බව ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය. \"මම මේ දක්වා සිටි ආකාරයටම හරියටම එම පුද්ගලයා වීමට නියමිත අතර එය පිළිගනු ඇතැයි මම බලාපොරොත්තු වෙමි,\" අගමැතිවරයා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ෆින්ලන්ත මාධ්‍යවල වීඩියෝව පිළිබඳ පුලුල්ව වාර්තා කර ඇත - එය මහජන යහපත සඳහා දර්ශන භාවිතා කිරීම සාධාරණීකරණය කළේය.",
        "නමුත් අනෙකුත් විරුද්ධ පක්ෂ දේශපාලනඥයන් අගමැති සහ මාධ්‍ය දෙකම විවේචනය කර ඇත්තේ වඩා වැදගත් ගෘහස්ථ ගැටලු වෙනුවට සාද ගැන කතා කිරීම ගැන ය.",
        "Marin මහත්මිය 2019 දෙසැම්බර් මාසයේ සිට බලයේ සිටින අතර ඇයගේ පක්ෂයේ සහයෝගය රඳවාගෙන සිටී.",
        "ෆින්ලන්ත දේශපාලන මාධ්‍යවේදියෙකු සහ මාධ්‍ය විචාරකයෙකු වන රොබට් සන්ඩ්මන් බීබීසීයට පැවසුවේ “මරින්: ධ්‍රැවීකරණය වූ සෑම දෙයකටම ප්‍රතිචාරය ඉතා සාමාන්‍ය දෙයකි.",
        "“ඇයගේ වයසේ කාන්තාවක් තම මිතුරන් හා කම්පනයට පත් වූවන් සමඟ විනෝද වීම සාමාන්‍ය දෙයක් බව පවසන අය සිටිති.",
        "\"නමුත් අවම වශයෙන් මේ වන තුරු එක් දෙයක් විශ්වාසයි: පෙර සාදයේ පින්තූර - අවම වශයෙන් සැලකිය යුතු ලෙස - ඇයගේ හෝ ඇයගේ පක්ෂයේ ජනප්‍රියතාවයට බලපා නැත.\"",
        "ෆින්ලන්ත ප්‍රසිද්ධ පුද්ගලයින් සමඟ ඇයගේ මිත්‍රත්වය පිළිබඳව බොහෝ අවධානය යොමු වී ඇති බව සන්ඩ්මන් මහතා පැවසීය, එය පෙර අගමැතිවරුන්ගෙන් සැලකිය යුතු ඉවත්වීමක් බව ඔහු පවසයි.",
        "කාන්දු වූ වීඩියෝවේ, ෆින්ලන්ත ගායිකා අල්මා, රැප් ගායක පෙට්‍රි නයිගාඩ් සහ රූපවාහිනී නිවේදිකාවක් වන ටින්නි ​​වික්ස්ට්‍රෝම් සමඟ Marin මහත්මිය සාද පවත්වයි. ඇයගේ සමාජ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂයේ තවත් ප්‍රසිද්ධ පුද්ගලයින් කිහිප දෙනෙකු සහ මන්ත්‍රීවරුන් කිහිප දෙනෙකු ද පෙනී සිටියා.",
        "පසුගිය සතියේ, හෙල්සින්කි හි පැවති සංගීත උළෙලකදී, වීඩියෝවේ පෙනී සිටි බලපෑම් කරන්නා සහ ඡායාරූප ශිල්පී ජැනිටා ඔටියෝ සමඟ ඡායාරූප ගැනීමෙන් පසු අගමැතිනිය ඇගේ ශෛලිය සඳහා ප්‍රශංසා ලබා ගත්තාය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සනා මැරින්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ෆින්ලන්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සනා මැරින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆින්ලන්ත",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැරින් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "36",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චිලී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගේබ්‍රියෙල් බෝරික් - මැරින් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතියේ විතරයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැරින් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බිල්ඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රීක්කා පුර්රා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැරින් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මික්කෝ කර්ණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මධ්‍ය පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැරින් මහත්මියගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැරින් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැරින් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ෆින්ලන්ත",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මැරින් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර් 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැරින්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෆින්ලන්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රොබට් සන්ඩ්මන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "සන්ඩ්මන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෆින්ලන්ත",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැරින් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෆින්ලන්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අල්මා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Petri Nygard",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමාජ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජනිතා ඔටෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙල්සින්කි",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஃபின்லாந்து பிரதமர் சன்னா மரின் பார்ட்டியில் கலந்து கொள்ளும் வீடியோ பெரும் பரபரப்பை ஏற்படுத்தியுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஃபின்லாந்து பிரதமர் சன்னா மரின், கசிந்த வீடியோவில் பார்ட்டியில் ஈடுபட்டதைக் கண்டு பின்னடைவை எதிர்கொண்டுள்ளார்.",
        "சமூக ஊடகங்களில் இருந்து எடுக்கப்பட்டதாகக் கருதப்படும் காட்சிகளில், அவளும் ஃபின்னிஷ் பிரபலங்கள் உட்பட நண்பர்களும் நடனமாடுவதையும் பாடுவதையும் காணலாம்.",
        "அவர் எதிர்ப்புக் கட்சிகளின் விமர்சனங்களை எதிர்கொண்டார், ஒரு தலைவர் அவர் மருந்துப் பரிசோதனைக்கு உட்படுத்த வேண்டும் என்று கோரினார்.",
        "36 வயதான திருமதி மரின், போதைப்பொருள் உட்கொள்வதை மறுத்தார், அவர் மதுவை மட்டுமே குடித்ததாகவும், \"கொந்தளிப்பான வழியில்\" பிரிந்ததாகவும் கூறினார்.",
        "முன்னர் உலகின் இளைய அரசாங்கத் தலைவர் - இப்போது சிலி ஜனாதிபதி கேப்ரியல் போரிக் வைத்திருக்கும் தலைப்பு - திருமதி மரின் விருந்துகளில் எந்த ரகசியமும் இல்லை, மேலும் இசை விழாக்களில் அடிக்கடி புகைப்படம் எடுக்கப்பட்டது.",
        "கடந்த ஆண்டு கோவிட்-19 வழக்குடன் நெருங்கிய தொடர்பில் வந்த பிறகு கிளப்பிங் சென்றதற்காக மன்னிப்பு கேட்டார்.",
        "கடந்த வாரம், திருமதி மரின் \"உலகின் சிறந்த பிரதமர்\" என்று ஜெர்மன் செய்தி நிறுவனமான பில்டால் அழைக்கப்பட்டார்.",
        "வியாழன் அன்று வீடியோ குறித்து கருத்து தெரிவித்த அவர், தான் படமாக்கப்படுவது தனக்கு தெரியும் என்றும் ஆனால் அந்த வீடியோ பகிரங்கமாகிவிட்டதால் வருத்தம் அடைந்ததாகவும் கூறினார்.",
        "\"நான் நடனமாடினேன், பாடினேன், பார்ட்டி செய்தேன் - முற்றிலும் சட்டபூர்வமான விஷயங்கள். மற்றவர்களை [போதைப்பொருள்களைப் பயன்படுத்துவதை] நான் பார்த்த அல்லது அறிந்த சூழ்நிலையில் நான் ஒருபோதும் இருந்ததில்லை, ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "எதிர்க்கட்சித் தலைவரான ரிக்கா புர்ரா, திருமதி மரின் தன்னார்வ போதைப்பொருள் பரிசோதனைக்கு அழைப்பு விடுத்தார், பிரதமர் மீது \"சந்தேகத்தின் நிழல்\" இருப்பதாகக் கூறினார்.",
        "மேலும் எம்.பி., எம்.பி., மிக்கோ கர்ணா, எம்.எஸ்.மரினின் கூட்டணி அரசாங்கத்தில் பணியாற்றும் சென்டர் பார்ட்டி உறுப்பினரும், அவர் தானாக முன்வந்து போதைப்பொருள் சோதனைக்கு உட்படுத்துவது \"புத்திசாலித்தனமாக இருக்கும்\" என்று ட்வீட் செய்துள்ளார்.",
        "திருமதி மரின் ஆலோசனைக்கு வெளிப்படையாகத் தோன்றினார், செய்தியாளர்களிடம் அவர் \"போதை மருந்துகளைப் பயன்படுத்தவில்லை\" என்றும் \"சோதனைகள் எடுப்பதில் எந்த பிரச்சனையும் இல்லை\" என்றும் கூறினார்.",
        "\"எனக்கு ஒரு குடும்ப வாழ்க்கை உள்ளது, எனக்கு ஒரு வேலை வாழ்க்கை உள்ளது மற்றும் எனது நண்பர்களுடன் செலவிட எனக்கு இலவச நேரம் உள்ளது. என் வயதுடைய பலரைப் போலவே, \"திருமதி மரின் கூறினார்.",
        "தனது நடத்தையை மாற்ற வேண்டிய அவசியம் இல்லை என்று அவர் மேலும் கூறினார். \"நான் இதுவரை இருந்த அதே நபராகவே இருக்கப் போகிறேன், அது ஏற்றுக்கொள்ளப்படும் என்று நம்புகிறேன்\" என்று பிரதமர் மேலும் கூறினார்.",
        "ஃபின்னிஷ் ஊடகங்களில் இந்த வீடியோ பற்றிய பரவலான செய்திகள் வெளியாகியுள்ளன - இது பொது நலன் கருதி காட்சிகளைப் பயன்படுத்துவதை நியாயப்படுத்தியது.",
        "ஆனால் மற்ற எதிர்க்கட்சி அரசியல்வாதிகள், பிரதமர் மற்றும் ஊடகங்கள் இருவரையும் விமர்சித்துள்ளனர் - மிக முக்கியமான உள்நாட்டு பிரச்சனைகளுக்கு பதிலாக பார்ட்டி பற்றி பேசுகிறார்கள்.",
        "திருமதி மரின் டிசம்பர் 2019 முதல் ஆட்சியில் உள்ளார் மற்றும் அவரது கட்சியின் ஆதரவைத் தக்க வைத்துக் கொண்டார்.",
        "\"அனைத்து விஷயங்களிலும் மரின் எதிர்வினை மிகவும் பொதுவானது: துருவப்படுத்தப்பட்டது,\" பின்னிஷ் அரசியல் பத்திரிகையாளரும் ஊடக வர்ணனையாளருமான ராபர்ட் சண்ட்மேன் பிபிசியிடம் கூறினார்.",
        "“அவரது வயதுடைய ஒரு பெண் தன் நண்பர்களுடனும் அதிர்ச்சியடைந்தவர்களுடனும் உல்லாசமாக இருப்பது சகஜம் என்று சிலர் சொல்கிறார்கள்.",
        "\"ஆனால் குறைந்த பட்சம் இப்போது வரை ஒன்று நிச்சயம்: முந்தைய பார்ட்டி படங்கள் - குறைந்தபட்சம் கணிசமாக - அவரது அல்லது அவரது கட்சியின் பிரபலத்தை பாதிக்கவில்லை.\"",
        "திரு சண்ட்மேன் ஃபின்னிஷ் பிரபலங்களுடனான தனது நட்பைப் பற்றி நிறைய கவனம் செலுத்தப்பட்டுள்ளது, இது முந்தைய பிரதமர்களில் இருந்து குறிப்பிடத்தக்க விலகல் என்று அவர் கூறுகிறார்.",
        "கசிந்த வீடியோவில், திருமதி மரின் ஃபின்னிஷ் பாடகி அல்மா, ராப்பர் பெட்ரி நைகார்ட் மற்றும் டிவி தொகுப்பாளர் டின்னி விக்ஸ்ட்ராம் ஆகியோருடன் பார்ட்டி செய்கிறார். அவரது சமூக ஜனநாயகக் கட்சியைச் சேர்ந்த பல பிரபலங்களும் சில எம்.பி.க்களும் தோன்றினர்.",
        "கடந்த வாரம், ஹெல்சின்கியில் நடந்த ஒரு இசை விழாவில், வீடியோவில் தோன்றிய செல்வாக்கு மற்றும் புகைப்படக் கலைஞரான ஜனிதா ஆட்டியோவுடன் புகைப்படம் எடுத்த பின்னர், பிரதமர் தனது பாணிக்காக பாராட்டுகளைப் பெற்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சன்னா மரின்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஃபின்னிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சன்னா மரின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃபின்னிஷ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருமதி மரின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "36",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிலி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கேப்ரியல் போரிக் - திருமதி மரின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போன வாரம் தான்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திருமதி மரின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பில்ட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரிக்கா புர்ரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருமதி மரின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மிக்கோ கர்ணன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மையக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திருமதி மரின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருமதி மரின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருமதி மரின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஃபின்னிஷ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "திருமதி மரின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர் 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மரின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஃபின்னிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராபர்ட் சண்ட்மேன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "சண்ட்மேன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஃபின்னிஷ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருமதி மரின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஃபின்னிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அல்மா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெட்ரி நைகார்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமூக ஜனநாயக கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனிதா ஆட்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹெல்சின்கி",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}