{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Road-accident-leaves-one-dead-two-critically-wounded/108-244010",
  "time_ut": 1661854579,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Road accident leaves one dead, two critically wounded",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Road accident leaves one dead, two critically wounded",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A 33-year person had died and two others were seriously injured when a bus and a lorry crashed head on at the Samudra Mawatha in Galle on the Galle-Matara Main Road this morning.",
        "Police said the bus crashed against the lorry which was transporting newspapers when the bus driver tried to overtake another vehicle.",
        "The driver of the bus died in the accident while the driver and the helper of the lorry were admitted to the Karapitiya Hospital.",
        "The deceased was a resident of Nagoda while the injured are from Miniwangoda.",
        "Police said no injuries were reported to the passengers on board the bus. (DSB)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "one",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "two",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "33-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Samudra Mawatha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Karapitiya Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Miniwangoda",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DSB",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රිය අනතුරකින් එක් අයෙකු මිය ගොස් දෙදෙනෙකු බරපතල තුවාල ලබා ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ගාල්ල - මාතර ප්‍රධාන මාර්ගයේ ගාල්ල සමුද්‍ර මාවතේදී අද අලුයම බස් රථයක් සහ ලොරි රථයක් මුහුණට මුහුණ ගැටීමෙන් 33 හැවිරිදි පුද්ගලයෙකු මියගොස් තවත් දෙදෙනෙකු බරපතල තුවාල ලබා තිබෙනවා.",
        "පොලීසිය පැවසුවේ, බස් රථයේ රියදුරු වෙනත් වාහනයකට ඉස්සර කිරීමට උත්සාහ කිරීමේදී පුවත්පත් ප්‍රවාහනය කළ ලොරි රථයේ බස් රථය ගැටී ඇති බව ය.",
        "අනතුරින් බස් රථයේ රියදුරු මියගොස් ඇති අතර ලොරි රථයේ රියදුරු සහ සහායකයා කරාපිටිය රෝහලට ඇතුළත් කර තිබේ.",
        "මියගොස් ඇත්තේ නාගොඩ ප්‍රදේශයේ පදිංචිකරුවෙකු වන අතර තුවාල ලැබූවන් මිනිවන්ගොඩ ප්‍රදේශයේ පදිංචිකරුවන්.",
        "බස් රථයේ ගමන් ගත් මගීන්ට කිසිදු තුවාලයක් සිදුවී නොමැති බව පොලිසිය පවසයි. (DSB)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 33",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සමුද්‍ර මාවත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කරාපිටිය රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිනිවන්ගොඩ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩී.එස්.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சாலை விபத்தில் ஒருவர் உயிரிழந்தார், இருவர் படுகாயமடைந்தனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "காலி - மாத்தறை பிரதான வீதியில் காலி சமுத்திரா மாவத்தையில் இன்று காலை பஸ் ஒன்றும் லொறி ஒன்றும் நேருக்கு நேர் மோதி விபத்துக்குள்ளானதில் 33 வயதான ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளதுடன் மேலும் இருவர் படுகாயமடைந்துள்ளனர்.",
        "பஸ் சாரதி மற்றுமொரு வாகனத்தை முந்திச் செல்ல முற்பட்ட போது பத்திரிகைகளை ஏற்றிச் சென்ற லொறியின் மீது பஸ் மோதியதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "விபத்தில் பேருந்தின் சாரதி உயிரிழந்துள்ள நிலையில், லொறியின் சாரதியும் உதவியாளரும் கராப்பிட்டிய வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "உயிரிழந்தவர் நாகொட பிரதேசத்தைச் சேர்ந்தவர் எனவும், காயமடைந்தவர்கள் மினிவாங்கொடையைச் சேர்ந்தவர் எனவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "பேருந்தில் பயணித்த பயணிகளுக்கு காயங்கள் எதுவும் ஏற்படவில்லை என பொலிஸார் தெரிவித்தனர். (டி.எஸ்.பி.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "33-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சமுத்திர மாவத்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கராப்பிட்டிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மினிவாங்கொடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டி.எஸ்.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}