{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84322/william-ruto-declared-kenyas-new-president",
  "time_ut": 1660580520,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "William Ruto declared Kenya’s new president",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "William Ruto declared Kenya’s new president",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Deputy President William Ruto has been declared the winner of Kenya’s presidential election amid dramatic scenes.",
        "He narrowly beat his rival, Raila Odinga, taking 50.5% of the vote, according to the official results.",
        "The announcement was delayed amid scuffles and allegations of vote-rigging by Mr Odinga’s campaign.",
        "Four of the seven members of the electoral commission refused to endorse the result, saying it was “opaque”.",
        "“We cannot take ownership of the result that is going to be announced because of the opaque nature of this last phase of the general election,” said Juliana Cherera, the vice-chairperson of Independent Electoral and Boundaries Commission (IEBC).",
        "“We are going to give a comprehensive statement... and again we urge Kenyans to keep calm. There is an open door that people can go to court and the rule of law will prevail,” she said.",
        "Mr Odinga’s party agent earlier alleged that there were “irregularities” and “mismanagement” in the election.",
        "This was the first time Mr Ruto, 55, had run for president. He has served as deputy president for 10 years, but fell out with President Uhuru Kenyatta, who backed Mr Odinga to succeed him.",
        "The electoral commission chairman Wafula Chebukati said he had done his duty despite receiving threats.",
        "“I took an oath of office to serve this country and I have my done my duty in accordance with the constitution and the laws of the land,” he said.",
        "“We have walked the journey of ensuring that Kenyans get a free fair and credible election. It has not been an easy journey - right now two of my commissioners and the CEO are injured.” he added.",
        "In his speech, President-elect Ruto thanked the electoral commission for overseeing the election.",
        "“It is a wonderful evening… all sovereign power belongs to the people of Kenya,” Mr Ruto said, calling Mr Chebukati a “hero”.",
        "Mr Ruto said he wanted to be a president of all, and for the country to focus on the future.",
        "“To those who have done many things against us, I want to tell them there’s nothing to fear. There will be no vengeance. We do not have the luxury to look back,” he added."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "William Ruto",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Kenya",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "William Ruto",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kenya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Raila Odinga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "50.5%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the electoral commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Juliana Cherera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Independent Electoral and Boundaries Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kenyans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Uhuru Kenyatta",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wafula Chebukati",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kenyans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Kenya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chebukati",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විලියම් රූටෝ කෙන්යාවේ නව ජනාධිපතිවරයා ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කළේය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "නාටකාකාර දර්ශන මධ්‍යයේ කෙන්යාවේ ජනාධිපතිවරණයේ ජයග්‍රාහකයා ලෙස නියෝජ්‍ය ජනාධිපති විලියම් රූටෝ ප්‍රකාශයට පත් කර තිබේ.",
        "නිල ප්‍රතිඵලවලට අනුව ඔහු සිය ප්‍රතිවාදියා වූ රයිලා ඔඩිංගා යන්තම් පරාජය කරමින් 50.5% ක ඡන්ද ප්‍රතිශතයක් ලබා ගත්තේය.",
        "ඔඩින්ගා මහතාගේ ප්‍රචාරක ව්‍යාපාරයේ ඡන්ද මංකොල්ලකෑම් සහ ඝෝෂා කිරීම් මධ්‍යයේ නිවේදනය ප්‍රමාද විය.",
        "මැතිවරණ කොමිසමේ සාමාජිකයන් හත් දෙනාගෙන් හතර දෙනෙක් ප්‍රතිඵලය අනුමත කිරීම ප්‍රතික්‍ෂේප කළ අතර, එය “පැහැදිලි” බව පවසමින්.",
        "“මහ මැතිවරණයේ මෙම අවසාන අදියරේ ඇති අපැහැදිලි ස්වභාවය නිසා ප්‍රකාශයට පත් කිරීමට යන ප්‍රතිඵලයේ හිමිකාරිත්වය අපට ගත නොහැක,” ස්වාධීන මැතිවරණ හා සීමා කොමිසමේ (IEBC) උප සභාපතිනී ජූලියානා චෙරේරා පැවසුවාය.",
        "“අපි සවිස්තරාත්මක ප්‍රකාශයක් දෙන්නෙමු... නැවතත් අපි කෙන්යානුවන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ සන්සුන්ව සිටින ලෙසයි. මිනිසුන්ට උසාවියට ​​යා හැකි විවෘත දොරක් තිබේ, නීතියේ ආධිපත්‍යය පවතිනු ඇත, ”ඇය පැවසුවාය.",
        "ඔඩිංගාගේ පක්ෂ නියෝජිතයා මීට පෙර චෝදනා කළේ මැතිවරණයේ “අක්‍රමිකතා” සහ “වැරදි කළමනාකරණය” ඇති බවයි.",
        "55 හැවිරිදි රූටෝ මහතා ජනාධිපතිවරණයට ඉදිරිපත් වූ පළමු අවස්ථාව මෙය විය. ඔහු වසර 10 ක් නියෝජ්‍ය ජනාධිපති ලෙස සේවය කර ඇති නමුත් ඔහුගෙන් පසු ඔඩිංගාට සහාය දුන් ජනාධිපති උහුරු කෙන්යාටා සමඟ විරසක විය.",
        "මැතිවරණ කොමිෂන් සභාවේ සභාපති වෆුලා චෙබුකාටි පැවසුවේ තර්ජන තිබියදීත් තමා සිය රාජකාරිය කළ බවයි.",
        "\"මම දිවුරුම් දුන්නේ මේ රටට සේවය කිරීමට බවත්, ව්‍යවස්ථාවට සහ රටේ නීතියට අනුකූලව මගේ යුතුකම ඉටු කර ඇති බවත්\" ඔහු පැවසීය.",
        "“කෙන්යානුවන්ට නිදහස් සාධාරණ සහ විශ්වාසනීය මැතිවරණයක් ලබා ගැනීම සහතික කිරීමේ ගමන අපි ගමන් කර ඇත්තෙමු. එය පහසු ගමනක් නොවේ - මේ වන විට මගේ කොමසාරිස්වරුන් දෙදෙනෙකු සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරියා තුවාල ලබා ඇත. ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ඔහුගේ කතාවේදී, තේරී පත් වූ ජනාධිපති රූටෝ, මැතිවරණය අධීක්ෂණය කිරීම සම්බන්ධයෙන් මැතිවරණ කොමිසමට ස්තුති කළේය.",
        "\"එය අපූරු සන්ධ්‍යාවක්... සියලු ස්වෛරී බලය කෙන්යාවේ ජනතාවට අයත් වේ\" යනුවෙන් රූටෝ මහතා චෙබුකාටි මහතාව \"වීරයා\" ලෙස හඳුන්වයි.",
        "රූටෝ මහතා පැවසුවේ තමාට සියල්ලන්ගේම ජනාධිපති වීමට අවශ්‍ය බවත්, රට අනාගතය කෙරෙහි අවධානය යොමු කිරීමට බවත්ය.",
        "“අපිට විරුද්ධව ගොඩක් දේවල් කරපු අයට මට කියන්න ඕන බය වෙන්න දෙයක් නැහැ කියලා. පළිගැනීමක් සිදු නොවනු ඇත. ආපසු හැරී බලන්න තරම් සැප සම්පත් අපට නැහැ,” ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "විලියම් රූටෝ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "කෙන්යාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විලියම් රූටෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෙන්යාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රයිලා ඔඩිංගා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "50.5%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මැතිවරණ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලියානා චෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්වාධීන මැතිවරණ හා මායිම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෙන්යානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 10 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Uhuru Kenyatta",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වෆුලා චෙබුකාටි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කෙන්යානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කෙන්යාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චෙබුකටි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கென்யாவின் புதிய அதிபராக வில்லியம் ரூட்டோ அறிவித்தார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கென்யாவின் அதிபர் தேர்தலில் அதிரடியான காட்சிகளுக்கு மத்தியில் துணை அதிபர் வில்லியம் ரூட்டோ வெற்றி பெற்றதாக அறிவிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "உத்தியோகபூர்வ முடிவுகளின்படி, அவர் தனது போட்டியாளரான ரைலா ஒடிங்காவை 50.5% வாக்குகளைப் பெற்றார்.",
        "திரு ஒடிங்காவின் பிரச்சாரத்தில் வாக்கு மோசடி குற்றச்சாட்டுகள் மற்றும் வாக்குவாதங்களுக்கு மத்தியில் அறிவிப்பு தாமதமானது.",
        "தேர்தல் ஆணையத்தின் ஏழு உறுப்பினர்களில் நான்கு பேர் இந்த முடிவை \"ஒளிபுகாதது\" என்று கூறி ஒப்புதல் அளிக்க மறுத்துவிட்டனர்.",
        "\"பொதுத் தேர்தலின் இந்த கடைசி கட்டத்தின் ஒளிபுகா தன்மையின் காரணமாக அறிவிக்கப்படும் முடிவை நாங்கள் உரிமையாக்க முடியாது\" என்று சுதந்திர தேர்தல் மற்றும் எல்லை ஆணையத்தின் (IEBC) துணைத் தலைவர் ஜூலியானா செரேரா கூறினார்.",
        "“நாங்கள் ஒரு விரிவான அறிக்கையை கொடுக்கப் போகிறோம்... மீண்டும் கென்யாவை அமைதியாக இருக்குமாறு கேட்டுக்கொள்கிறோம். மக்கள் நீதிமன்றத்திற்குச் செல்ல ஒரு திறந்த கதவு உள்ளது, சட்டத்தின் ஆட்சி மேலோங்கும், ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "தேர்தலில் \"முறைகேடுகள்\" மற்றும் \"தவறான நிர்வாகம்\" இருப்பதாக திரு ஒடிங்காவின் கட்சி முகவர் முன்பு குற்றம் சாட்டினார்.",
        "55 வயதான திரு ரூட்டோ, அதிபர் தேர்தலில் போட்டியிடுவது இதுவே முதல் முறை. அவர் 10 ஆண்டுகள் துணை ஜனாதிபதியாக பணியாற்றினார், ஆனால் அவருக்குப் பின் திரு ஒடிங்காவை ஆதரித்த ஜனாதிபதி உஹுரு கென்யாட்டாவுடன் அவர் கருத்து வேறுபாடு கொண்டார்.",
        "அச்சுறுத்தல்களை மீறி தனது கடமையை செய்ததாக தேர்தல் ஆணையத்தின் தலைவர் வஃபுலா செபுகாட்டி தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"இந்த நாட்டுக்கு சேவை செய்வதற்காக நான் பதவிப் பிரமாணம் செய்து கொண்டேன், அரசியலமைப்பு மற்றும் நாட்டின் சட்டங்களின்படி எனது கடமையைச் செய்துள்ளேன்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"கென்யா மக்கள் சுதந்திரமான மற்றும் நம்பகமான தேர்தலைப் பெறுவதை உறுதிசெய்யும் பயணத்தை நாங்கள் மேற்கொண்டுள்ளோம். இது எளிதான பயணம் அல்ல - இப்போது எனது இரண்டு கமிஷனர்கள் மற்றும் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி காயமடைந்துள்ளனர். அவன் சேர்த்தான்.",
        "ஜனாதிபதியாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட ரூட்டோ தனது உரையில், தேர்தலை மேற்பார்வையிட்ட தேர்தல் ஆணையத்திற்கு நன்றி தெரிவித்தார்.",
        "\"இது ஒரு அற்புதமான மாலை... அனைத்து இறையாண்மை அதிகாரமும் கென்யா மக்களுக்கு சொந்தமானது,\" திரு ரூட்டோ திரு செபுகாட்டியை \"ஹீரோ\" என்று அழைத்தார்.",
        "திரு ரூட்டோ அனைவருக்கும் ஜனாதிபதியாக இருக்க விரும்புவதாகவும், நாடு எதிர்காலத்தில் கவனம் செலுத்த வேண்டும் என்றும் கூறினார்.",
        "“எங்களுக்கு எதிராக பல காரியங்களைச் செய்தவர்களுக்கு, பயப்பட ஒன்றுமில்லை என்று நான் அவர்களுக்குச் சொல்ல விரும்புகிறேன். பழிவாங்கும் எண்ணம் இருக்காது. திரும்பிப் பார்க்க எங்களிடம் ஆடம்பரமில்லை, ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வில்லியம் ரூட்டோ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "கென்யா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வில்லியம் ரூட்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கென்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரைலா ஓடிங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "50.5%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தேர்தல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலியானா செரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரமான தேர்தல் மற்றும் எல்லை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கென்யர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Uhuru Kenyatta",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வஃபுலா செபுகாட்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கென்யர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கென்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செபுகட்டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}