{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/09/attack-on-journalists-disciplinary-action-against-ssp/",
  "time_ut": 1657379580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Attack on Journalists : Disciplinary action against SSP",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Attack on Journalists : Disciplinary action against SSP",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Police Spokesperson SSP Nihal Thalduwa states that disciplinary action will be taken against SSP Romesh Liyanage, who took steps to order for the assault on Six News 1st journalists today (09).",
        "The Spokesperson stated that the IGP has instructed to take immediate action to conduct an investigation into the incident as well."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SSP",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Spokesperson SSP Nihal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SSP Romesh Liyanage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Six News 1st",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Spokesperson",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීම : ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරීට එරෙහිව විනය ක්‍රියාමාර්ග",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Six News 1st මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීමේ සිද්ධියට අද (09) නියෝග ලබාදීමට පියවර ගත් ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේට එරෙහිව විනය ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා බව පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව පවසනවා.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ද පරීක්ෂණයක් පැවැත්වීමට කඩිනමින් පියවර ගන්නා ලෙස පොලිස්පතිවරයා උපදෙස් ලබාදී ඇති බවයි ප්‍රකාශකවරයා සඳහන් කළේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එස්එස්පී",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය පුවත් 1st",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රකාශක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பத்திரிக்கையாளர்கள் மீது தாக்குதல்: எஸ்எஸ்பி மீது ஒழுங்கு நடவடிக்கை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); சிக்ஸ் நியூஸ் 1ஸ்ட் ஊடகவியலாளர்கள் மீது இன்று (09) தாக்குதல் நடத்த உத்தரவிட நடவடிக்கை எடுத்த சிரேஸ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் ரொமேஷ் லியனகேவுக்கு எதிராக ஒழுக்காற்று நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் என பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் நிஹால் தல்துவ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சம்பவம் தொடர்பிலான விசாரணைகளையும் உடனடியாக மேற்கொள்ள நடவடிக்கை எடுக்குமாறு பொலிஸ் மா அதிபர் பணிப்புரை விடுத்துள்ளதாக பேச்சாளர் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எஸ்.எஸ்.பி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர் எஸ்எஸ்பி நிஹால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SSP ரொமேஷ் லியனகே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு செய்திகள் 1st",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.ஜி.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}