{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-colombo-port-says-has-fuel-to-continue-operations-96757/",
  "time_ut": 1656661500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s Colombo Port says has fuel to continue operations",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s Colombo Port says has fuel to continue operations",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Colombo Port is operating without interruption and it had enough fuel reserves, Sri Lanka Ports Authority said.",
        "“In the face of the fuel crisis, the port activities will not be allowed to falter and the employees are making a commendable  contribution towards the smooth and efficient operations at all sectors of the port,” Sri Lanka Ports Authority Chairman Prasantha Jayamanna said in a statement.",
        "The Port of Colombo had a stock of 32,000 metric tons of fuel, SLPA said.",
        "Sri Lanka is having severe forex shortages due to a broken soft-peg and money printing, which has disrupted fuel imports to the country.",
        "State-run Ceylon Petroleum Corporation has suspended fuel sales to the public and is only selling to the military, police, health workers, port and airport. (Colombo/July01/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Ports Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Ports Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prasantha Jayamanna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Port of Colombo",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "32,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "SLPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ කොළඹ වරාය තවදුරටත් මෙහෙයුම් කටයුතු සඳහා ඉන්ධන ඇති බව පවසයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - කොළඹ වරාය බාධාවකින් තොරව ක්‍රියාත්මක වන අතර එහි ප්‍රමාණවත් ඉන්ධන සංචිත තිබූ බව ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය පවසයි.",
        "\"ඉන්ධන අර්බුදය හමුවේ වරාය කටයුතු අඩාල වීමට ඉඩ නොතබන අතර වරායේ සියලුම අංශවල සුමට හා කාර්යක්ෂම මෙහෙයුම් සඳහා සේවකයින් ප්‍රශංසනීය දායකත්වයක් ලබා දෙන බව\" ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ සභාපති ප්‍රසන්න ජයමාන්න මහතා ප්‍රකාශ කළේය. ප්රකාශය.",
        "කොළඹ වරායේ ඉන්ධන මෙට්‍රික් ටොන් 32,000ක තොගයක් තිබූ බව ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන ආනයනය කඩාකප්පල් කර ඇති මෘදු-පෙග් සහ මුදල් මුද්‍රණය කැඩීම හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව දැඩි විදේශ විනිමය හිඟයකට මුහුණ දී සිටී.",
        "රජය විසින් පාලනය කරනු ලබන ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව මහජනතාවට ඉන්ධන අලෙවි කිරීම අත්හිටුවා ඇති අතර එය විකුණනු ලබන්නේ හමුදාවට, පොලිසියට, සෞඛ්‍ය සේවකයින්ට, වරායට සහ ගුවන්තොටුපළට පමණි. (කොළඹ/ජූලි01/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රසන්ත ජයමාන්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 32,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் கொழும்பு துறைமுகம் தனது செயற்பாடுகளை தொடர எரிபொருள் உள்ளதாக தெரிவித்துள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - கொழும்பு துறைமுகம் தடையின்றி இயங்கி வருவதாகவும், போதுமான எரிபொருள் இருப்பு உள்ளதாகவும் இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"எரிபொருள் நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்து, துறைமுக செயற்பாடுகள் தடுமாற அனுமதிக்கப்படாது, துறைமுகத்தின் அனைத்து துறைகளிலும் சுமூகமான மற்றும் வினைத்திறனான செயற்பாடுகளுக்கு ஊழியர்கள் பாராட்டத்தக்க பங்களிப்பை வழங்கி வருகின்றனர்\" என இலங்கை துறைமுக அதிகார சபையின் தலைவர் பிரசாந்த ஜயமான்ன தெரிவித்துள்ளார். அறிக்கை.",
        "கொழும்பு துறைமுகத்தில் 32,000 மெட்ரிக் தொன் எரிபொருள் கையிருப்பு இருப்பதாக SLPA தெரிவித்துள்ளது.",
        "உடைந்த மென்-பெக் மற்றும் பணம் அச்சிடுதல் காரணமாக இலங்கையில் கடுமையான அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை உள்ளது, இது நாட்டிற்கான எரிபொருள் இறக்குமதியை சீர்குலைத்துள்ளது.",
        "அரச நிறுவனமான இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் பொதுமக்களுக்கான எரிபொருள் விற்பனையை இடைநிறுத்தி இராணுவம், பொலிஸ், சுகாதார ஊழியர்கள், துறைமுகம் மற்றும் விமான நிலையங்களுக்கு மட்டுமே விற்பனை செய்து வருகிறது. (கொழும்பு/ஜூலை01/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரசாந்த ஜயமான்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "32,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.ஏ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}