{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/දඬුලේනා-ගැන-හොයන්නත්-කමිටුවක්/101-618314",
  "time_ut": 1660795149,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "දඬුලේනා ගැන හොයන්නත් කමිටුවක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A committee to investigate about Dadulena",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Will the chipmunk be delisted from national animal status? no? Agriculture, Wildlife and Forest Conservation Minister Mahinda Amaraweera says that a committee was appointed to decide.",
        "The committee includes the Secretary of the Ministry of Agriculture and the Secretary of the Ministry of Wildlife.",
        "The minister stated that the decision of the committee will be acted upon as well as the opinions and suggestions of the public and if they wish to keep the Ddulena as the national animal, there is no objection.",
        "Agriculture Minister Mahinda Amaraweera also said that arbitrary decisions will never be taken regarding the removal of the Dadulena from the national animal status.",
        "Although the Ministry of Agriculture, Wildlife and Forest Resources Conservation had previously decided to include the Dadulena in the list of animals that cause crop damage, a problematic situation arose due to the fact that the Dadulena was named as the national animal of Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Wildlife",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ddulena",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Forest Resources Conservation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dadulena",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Dadulena",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දඬුලේනා ගැන හොයන්නත් කමිටුවක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "දඬු ලේනා ජාතික සත්වයා තත්ත්වයෙන් ඉවත් කරනවාද? නැද්ද? යන්න තීරණය කිරීම සඳහා කමිටුවක් පත් කළ බව කෘෂිකර්ම වන ජීවී සහ වන සංරක්ෂණ අමාත්‍ය අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා පවසයි.",
        "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශයේ ලේකම්, වන ජීවී අමාත්‍යාංශ ලේකම් ඇතුලු පිරිසක් එම කමිටුවේ සාමාජිකයෝ වෙති.",
        "කමිටුව දෙන තීන්දුවත් මහජනතාවගේ අදහස් හා යෝජනාත් අනුවත් කටයුතු කරන බවත්  දඬුලේනා තවදුරටත් ජාතික සත්වයා ලෙස තබා ගැනීමට කැමති නම් ඊට කිසිදු විරුද්ධත්වයක් නැති බවත් අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය.",
        "දඬුලේනා ජාතික සත්වයා තත්ත්වයෙන් ඉවත් කිරීම පිළිබඳව හිතුවක්කාර තීරණ කිසිවිටෙක නොගන්නා බව ද කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා පැවසීය.",
        "දඬුලේනා වගා හානි සිදුකරන සත්ව ලැයිස්තුවට ඇතුළත් කිරීමට කෘෂිකර්ම, වනජීවි හා වන සම්පත් සංරක්ෂණ අමාත්‍යාංශය මීට පෙර  තීරණය කළද දඬුලේනා ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික සත්වයා ලෙස නම් කර තිබීම නිසා එම ලැයිස්තුවට ඇතුළත් කිරීමේ ගැටළු සහගත තත්ත්වයක් උද්ගත විය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වනජීවී අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ද්දුලෙන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වන සම්පත් සංරක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දඩුලේන",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "දඩුලේන",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தாதுலேனா பற்றி விசாரிக்க ஒரு குழு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சிப்மங்க் தேசிய விலங்கு அந்தஸ்தில் இருந்து நீக்கப்படுமா? இல்லை? என்பதை தீர்மானிக்க குழுவொன்று நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாக விவசாய, வனஜீவராசிகள் மற்றும் வன பாதுகாப்பு அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்தக் குழுவில் விவசாய அமைச்சின் செயலாளர் மற்றும் வனஜீவராசிகள் அமைச்சின் செயலாளர் ஆகியோர் இடம்பெற்றுள்ளனர்.",
        "குழுவின் தீர்மானம் மற்றும் பொதுமக்களின் கருத்துக்கள் மற்றும் ஆலோசனைகளுக்கு அமைய நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் எனவும், டுதுலெனாவை தேசிய விலங்காக வைப்பதற்கு ஆட்சேபனை இல்லை எனவும் அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "தாதுலெனாவை தேசிய விலங்கு அந்தஸ்தில் இருந்து நீக்குவது தொடர்பில் தன்னிச்சையான தீர்மானங்களை ஒருபோதும் எடுக்கப்போவதில்லை எனவும் விவசாய அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "விவசாயம், வனஜீவராசிகள் மற்றும் வன வளங்கள் பாதுகாப்பு அமைச்சு பயிர் சேதத்தை ஏற்படுத்தும் விலங்குகளின் பட்டியலில் தாதுலெனாவை உள்ளடக்குவதற்கு முன்னர் தீர்மானித்திருந்த போதிலும், இலங்கையின் தேசிய விலங்காக தாதுலெனா பெயரிடப்பட்டமையால் சிக்கல் நிலை ஏற்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வனவிலங்கு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டுலேனா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வன வளங்கள் பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தாதுலேனா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "தாதுலேனா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}