{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130122",
  "time_ut": 1656064724,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இந்தியா, தமிழகம் கொடுத்தது என்ன ? சீனி,  பருப்பு யாருக்கு கிடைத்தது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "What did India and Tamil Nadu give? Who got the sugar and lentils",
      "body_lines": [
        "Of the relief items provided to us by India, we only got rice. Many ask the question of where the other products are. Some tell the story as if it had been stolen by someone else in power. What did India really give? Is it true to say that products including sugar and pulses were looted by some .. let's see.",
        "The people of Sri Lanka are facing various hardships due to the economic crisis. India's assistance to people at risk of having to dream of a job is excellent over time. Even India's aid has been criticized by many. But we have to accept that it fills people's stomachs beyond criticism.",
        "India is a navel-gazing relationship with us and it continues to help us as it has a moral obligation to help us. In fact, only India has extended a helping hand. In this context, measures were taken last May to send various relief items to Tamils ​​living in Sri Lanka from Tamil Nadu, the motherland of Tamils.",
        "The resolution was passed unanimously in the Tamil Nadu Assembly and approved by the Central Government. Tamil Nadu Chief Minister MK Stalin has offered to send 40,000 tonnes of rice worth Rs 80 crore, 137 medicines worth Rs 28 crore and 500 tonnes of milk powder worth Rs 15 crore to children on behalf of the Tamil Nadu government.",
        "Accordingly, the first batch of relief items was sent by the Chief Minister of Tamil Nadu on May 18 from the Chennai port on behalf of the people of Tamil Nadu.",
        "In the first phase, relief items and essential items worth Rs. 8.87 crore were shipped from Tamil Nadu.",
        "That is, 9,500 tonnes of rice, 200 tonnes of Palma powder and 30 tonnes of medicines were sent.",
        "It was also informed that relief items worth Rs. 128 crore are to be sent to Sri Lanka.",
        "Rice and medicines were shipped from the port of Chennai. These relief packages are printed with the words 'With love from the people of Tamil Nadu'.",
        "In the second phase, 15,000 metric tons of essential goods worth ₹ 67.70 crore worth of Indian goods have been sent to the people of Sri Lanka from the Tuticorin port.",
        "Many allege that relief supplies are being discriminated against and not being distributed as they are being distributed to the public.",
        "More than 200 workers at the Torrington Estate in Akkarappathana have been protesting in front of the community center for the past few days, with media reports claiming that relief supplies provided by the Indian government were being misappropriated.",
        "Although there were 200 families in the garden, only 110 working families were given a 10 kg bag of rice by the plantation administration on the 22nd. They staged a protest against the plantation administration, demanding that all the people be provided with these relief items.",
        "The plantation assistant manager and field officers informed the workers that relief supplies would be provided to all. An argument ensued between the plantation official and the people after workers arrived to claim that only 110 families were to be provided with relief supplies.",
        "And if relief is to be given it must be given to all. The plantation authorities closed the rice supply station after people demanded that it was not needed otherwise. Protesting workers besieged a warehouse containing rice.",
        "Meanwhile, the rice that was to be supplied to Kalmadurai, Agaralpetta and Morson estates could not be transported in the vehicle. Many incidents like this have been taking place during the distribution of relief items.",
        "Some allege that not only rice but also many other items including sugar, wheat flour and pulses were sent from Tamil Nadu and that they only got rice. Why were they not given any other supplies. Many also raise the question of where the Tamil Nadu government gave. But were all these actually sent from Tamil Nadu ?, then the answer is no.",
        "Yes, only rice medicine and milk powder are available from Tamil Nadu. But reports from People say that's just what's happening.",
        "And they say that only rice is available to everyone and Palma is not available. It is said to be for children. But now Avin Palma is being sent on a ship coming from Thoothukudi. It can be distributed to everyone.",
        "The big thing is that we have relief supplies. We will stop spreading the myth that all the unsuitable items in it have been looted by someone and we do not have lentil sugar. Relief supplies also arrived on a ship.",
        "So let’s hope this is definitely distributed to everyone. No officer should be involved in the work of stealing reliefs. Should be distributed to those who have a conscience. We would also like to express our heartfelt gratitude to the Chief Minister of Tamil Nadu for his assistance."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Tamil Nadu",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamils",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tamil Nadu Assembly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MK Stalin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40,000 tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "137",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500 tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chennai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "8.87",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9,500 tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "200 tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Palma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30 tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "128",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rice",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chennai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "15,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "67.70",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuticorin",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "More than 200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Torrington Estate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Akkarappathana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the past few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "only 110",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the 22nd",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only 110",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kalmadurai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Agaralpetta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Morson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Palma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Avin Palma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thoothukudi",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාව සහ තමිල්නාඩුව දුන්නේ කුමක්ද? කවුද සීනි පරිප්පු ගත්තේ",
      "body_lines": [
        "ඉන්දියාව අපට ලබාදුන් සහන ද්‍රව්‍යවලින් අපට ලැබුණේ සහල් පමණයි. අනෙක් නිෂ්පාදන කොහේද යන ප්රශ්නය බොහෝ දෙනෙක් අසයි. ඇතැමුන් කතාව කියන්නේ බලයේ සිටින වෙනත් අයකු සොරකම් කළාක් මෙනි. ඇත්තටම ඉන්දියාව මොනවද දුන්නේ? සීනි, පරිප්පු ඇතුළු නිෂ්පාදන ඇතැමුන් කොල්ල කෑවා කිව්වොත් ඇත්තද.. බලමු.",
        "ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව විවිධ දුෂ්කරතාවලට මුහුණ පා සිටිති. රැකියාවක් ගැන සිහින දැකීමේ අවදානමට ලක්ව සිටින මිනිසුන්ට ඉන්දියාවෙන් ලැබෙන උපකාර කාලයත් සමඟ විශිෂ්ටයි.ඉන්දියාවේ ආධාර පවා බොහෝ දෙනාගේ විවේචනයට ලක්ව ඇත. නමුත් එය විවේචනයට වඩා මිනිසුන්ගේ බඩ පුරවන බව පිළිගත යුතුය.",
        "ඉන්දියාව අප සමඟ නහයෙන් බලන සබඳතාවක් වන අතර එය අපට උපකාර කිරීමට සදාචාරාත්මක බැඳීමක් ඇති බැවින් එය දිගටම අපට උපකාර කරයි. ඇත්ත වශයෙන්ම, උපකාරය දිගු කර ඇත්තේ ඉන්දියාව පමණි. මේ තත්ත්වය තුළ දෙමළ ජනතාවගේ මාතෘ භූමිය වන තමිල්නාඩුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ වෙසෙන දෙමළ ජනතාවට විවිධ සහන ද්‍රව්‍ය යැවීමට පසුගිය මැයි මාසයේදී කටයුතු කළා.",
        "මෙම යෝජනාව තමිල්නාඩු සභාවේදී ඒකමතිකව සම්මත වූ අතර මධ්‍යම රජය විසින් අනුමත කරන ලදී. තමිල්නාඩු මහ ඇමති එම්.කේ.ස්ටාලින් තමිල්නාඩු රජය වෙනුවෙන් රුපියල් කෝටි 80 ක් වටිනා සහල් ටොන් 40,000 ක්, රුපියල් කෝටි 28 ක් වටිනා ඖෂධ වර්ග 137 ක් සහ රුපියල් කෝටි 15 ක් වටිනා කිරිපිටි ටොන් 500 ක් දරුවන්ට යැවීමට ඉදිරිපත් වී ඇත.",
        "ඒ අනුව පළමු සහන ද්‍රව්‍ය තොගය තමිල්නාඩු ජනතාව වෙනුවෙන් තමිල්නාඩු ප්‍රධාන අමාත්‍යවරයා විසින් මැයි 18 වැනිදා චෙන්නායි වරායෙන් එවා ඇත.",
        "පළමු අදියරේදී රුපියල් කෝටි 8.87ක් වටිනා සහන ද්‍රව්‍ය සහ අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය තමිල්නාඩුවෙන් නැව්ගත කර ඇත.",
        "එනම් සහල් ටොන් 9500ක්, තල් කුඩු ටොන් 200ක් සහ ඖෂධ ටොන් 30ක් එවා ඇත.",
        "රුපියල් කෝටි 128ක් වටිනා සහන ද්‍රව්‍ය ශ්‍රී ලංකාවට එවීමට නියමිත බවද දන්වා ඇත.",
        "චෙන්නායි වරායෙන් සහල් සහ බෙහෙත් නැව්ගත කළා. මෙම සහන පැකේජ මුද්‍රණය කර ඇත්තේ ‘තමිල්නාඩු ජනතාවගෙන් ආදරයෙන්’ යන්නයි.",
        "දෙවන අදියරේදී රුපියල් කෝටි 67.70ක් වටිනා අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ මෙට්‍රික් ටොන් 15,000ක් තුත්තුකුඩි වරායෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව වෙත යවා ඇත.",
        "සහනාධාර මහජනතාවට බෙදාහරින බැවින් ඒවා බෙදා නොහැර වෙනස් කොට සලකන බවට බොහෝ දෙනා චෝදනා කරති.",
        "අක්කරප්පතාන ටොරින්ටන් වතුයායේ කම්කරුවන් 200කට අධික පිරිසක් පසුගිය දින කිහිපයේ ප්‍රජා මධ්‍යස්ථානය ඉදිරිපිට විරෝධතාවයක නිරත වූ අතර ඉන්දීය රජයෙන් ලබාදෙන සහනාධාර අවභාවිත වන බවට මාධ්‍ය වාර්තා පළ විය.",
        "ගෙවත්තේ පවුල් 200ක් සිටියද පසුගිය 22 වැනිදා වතු පාලනාධිකාරිය මඟින් කිලෝ 10ක සහල් මල්ලක් ලබා දුන්නේ කම්කරු පවුල් 110කට පමණි. සියලු ජනතාවට මෙම සහනාධාර ලබාදෙන ලෙස බලකරමින් ඔවුන් වතු පාලනාධිකාරියට එරෙහිව විරෝධතාවයක නිරත වුණා.",
        "සියලු දෙනාට සහනාධාර ලබාදෙන බව වතු සහකාර කළමනාකරු සහ ක්ෂේත්‍ර නිලධාරීන් කම්කරුවන්ට දැනුම් දුන්නා. පවුල් 110 කට පමණක් සහනාධාර ලබාදීමට නියමිත බව පවසමින් කම්කරුවන් පැමිණීමෙන් පසු වතු නිලධාරියා සහ ජනතාව අතර බහින් බස්වීමක් ඇති විය.",
        "ඒ වගේම සහන දෙන්න නම් හැමෝටම දිය යුතුයි. එසේ නොමැති නම් අවශ්‍ය නොවන බවට ජනතාව කළ ඉල්ලීමක් මත වතු බලධාරීන් සහල් සැපයුම් ස්ථානය වසා දැමුවා. විරෝධතාවයේ නිරත කම්කරුවන් සහල් ගබඩාවක් වටලා ඇත.",
        "මේ අතර කල්මදුරේ, අගරල්පෙත්ත සහ මෝසන් වතුවලට ලබාදීමට නියමිතව තිබූ සහල් ද වාහනයේ ප්‍රවාහනය කිරීමට නොහැකි වී තිබේ. සහනාධාර බෙදාදීමේදී මෙවැනි සිදුවීම් රැසක් සිදුවෙමින් පවතී.",
        "සහල් පමණක් නොව සීනි, තිරිඟු පිටි, ඇට වර්ග ඇතුළු බොහෝ ද්‍රව්‍ය තමිල්නාඩුවෙන් එවූ බවත් ඔවුන්ට ලැබුණේ සහල් පමණක් බවත් ඇතැමුන් චෝදනා කරනවා. ඇයි එයාලට වෙන කිසිම ද්‍රව්‍යයක් දුන්නේ නැත්තේ. තමිල්නාඩු රජය දුන්නේ කොහේද යන ප්‍රශ්නයත් බොහෝ දෙනා මතු කරනවා. නමුත් මේ සියල්ල ඇත්තටම තමිල්නාඩුවෙන් එවන ලද ඒවාද?, එවිට පිළිතුර නැත යන්නයි.",
        "ඔව් තමිල්නාඩුවෙන් සහල් බෙහෙත් සහ කිරිපිටි විතරයි. නමුත් මිනිසුන්ගෙන් ලැබෙන වාර්තා පවසන්නේ එය සිදුවෙමින් පවතින බවයි.",
        "අනික හැමෝටම තියෙන්නේ බත් විතරයි, පල්ම නෑ කියලා කියනවා. එය ළමයින් සඳහා යැයි කියනු ලැබේ. නමුත් දැන් අවින් පල්ම යවන්නේ තූත්තුකුඩියෙන් එන නැවක. එය සෑම කෙනෙකුටම බෙදා හැරිය හැක.",
        "ලොකු දෙයක් තමයි අපිට සහනාධාර තියෙන එක. ඒකේ තියෙන නොගැලපෙන බඩු ඔක්කොම කවුරුහරි කොල්ල කාලා, අපිට පරිප්පු සීනි නෑ කියලා මිත්‍යාව පතුරවන එක නවත්තමු. සහන ද්‍රව්‍ය ද නැවකින් පැමිණියා.",
        "ඉතින් මේක අනිවාරෙන්ම හැමෝටම බෙදාහරියි කියලා හිතමු. සහන සොරකම් කිරීමේ කාර්යයට කිසිම නිලධාරියෙක් සම්බන්ධ නොවිය යුතුයි. හෘද සාක්ෂියක් ඇති අයට බෙදා දිය යුතුය. තමිල්නාඩු ප්‍රධාන අමාත්‍යවරයාගේ සහය වෙනුවෙන් අපගේ හෘදයාංගම කෘතඥතාව පළ කිරීමට ද කැමැත්තෙමු."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "තමිල්නාඩුව",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ අය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩු සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මධ්යම රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම්කේ ස්ටාලින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටොන් 40,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "137",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ටොන් 500 යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චෙන්නායි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "8.87",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටොන් 9,500 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ටොන් 200 යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පල්මා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටොන් 30 යි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "128",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සහල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චෙන්නායි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩු'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 15,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "67.70 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තූත්තුකුඩිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "200 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ටොරින්ටන් වතුයාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අක්කරප්පතන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "110 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 10 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "110 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කල්මදුරයි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගරල්පෙට්ට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෝර්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පල්මා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවින් පල්මා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තූතුකුඩි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியா, தமிழகம் கொடுத்தது என்ன ? சீனி,  பருப்பு யாருக்கு கிடைத்தது",
      "body_lines": [
        "இந்தியா நமக்கு வழங்கிய நிவாரண பொருட்களில்  அரிசி மட்டுமே எங்களுக்கு கிடைத்துள்ளது. ஏனைய பொருட்கள் எங்கே என்ற கேள்வியை பலரும் முன்வைக்கின்றனர். இதனை அதிகாரத்தில் உள்ள வேறு யாரோ  திருடிவிட்டது போலவும் சிலர்  கதை கூறுகின்றனர். உண்மையில் இந்தியா கொடுத்தது என்ன? சீனி, பருப்பு உள்ளிட்ட பொருட்கள் சிலரால் கொள்ளையிடப்பட்டதாக கூறுவது உண்மையா.. வாருங்கள் பார்ப்போம்.",
        "இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடியில் நாட்டுமக்கள் சிக்குண்டு பல்வேறு துன்பங்களை சந்தித்து வருகின்றனர். ஒரு வேலை உணவே கனவாகும் அபாய நிலையில் இருக்கும் நாட்டு மக்களுக்கு இந்தியா செய்துவரும் உதவிகள் காலத்தால் சிறந்தவை.இந்தியாவின் உதவிகள் கூட பலரால் விமர்சிக்கப்படதான் செய்கின்றது. ஆனால் விமர்சனங்களை தாண்டி மக்களின் வயிறு நிறைவதை நாம் ஏற்றுக்கொள்ளதான் வேண்டும்.",
        "இந்தியா நமக்கு தொப்புள் கொடி உறவு என்பதால் அது நமக்கு உதவி செய்ய வேண்டிய தார்மீக கடமை இருப்பதனால் தொடர்ந்து உதவி வருகின்றது. உண்மையில் இந்தியா மட்டுமே  உதவி கரம் நீட்டியுள்ளது என்றே கூற வேண்டும். இந்நிலையில் தமிழர்களின் தாய்வீடான தமிழகத்தில் இருந்து இலங்கை வாழ் தமிழர்களுக்கு பல்வேறு நிவாரண பொருட்கள் அனுப்பி வைப்பதற்கான நடவடிக்கைகள் கடந்த மே மாதம் முன்னெடுக்கப்பட்டது.",
        "இதற்கான தீர்மானம் தமிழக சட்டசபையில் ஒருமனதாக நிறைவேற்றப்பட்டதோடு மத்திய அரசின் அனுமதியும் கிடைத்தது. 80 கோடி மதிப்பிலான 40 ஆயிரம் தொன்  அரிசி, ரூ.28 கோடி மதிப்பிலான 137 மருந்து பொருட்கள் ரூ.15 கோடி மதிப்பில் குழந்தைகளுக்கு வழங்க 500 தொன்  பால் மா  பவுடர் ஆகியவற்றை இலங்கை மக்களுக்கு தமிழக அரசு சார்பில் அனுப்பி வைப்பதற்கு தமிழக முதலமைச்சர் மு.க.ஸ்டாலின் முன்வந்தார்.",
        "அதற்கிணங்க கடந்த மே 18 ஆம் திகதி தமிழக முதல்வர் முக.ஸ்டாலினால் சென்னை துறைமுகத்தில் இருந்து தமிழக மக்களின் சார்பாக கப்பலில் நிவாரண பொருட்கள்  முதல்கட்டமாக அனுப்பி வைக்கப்பட்டன.",
        "தமிழகத்தில் இருந்து முதல் கட்டமாக ரூ.8.87 கோடி மதிப்பிலான நிவாரண பொருள்கள், அத்தியாவசிய பொருட்கள் கப்பலில் அனுப்பி வைக்கப்பட்டது.",
        "அதாவது , 9 ஆயிரத்து 500 தொன் அரிசி,  200 தொன்  பால்மா பவுடர், 30 தொன்  மருந்து பொருட்கள் அனுப்பி வைக்கப்பட்டது.",
        "மேலும் ரூ.128 கோடி மதிப்பிலான நிவாரண பொருள்கள் இலங்கைக்கு அனுப்பி வைக்கப்பட உள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டது.",
        "சென்னை துறைமுகத்திலிருந்து கப்பலில் அரிசி மற்றும் மருந்து வகைகள் அனுப்பி வைக்கப்பட்டன. இந்த நிவாரண பொதிகளில் ‘தமிழ்நாட்டு மக்களிடமிருந்து அன்புடன்’ என்று அச்சிடப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்நிலையில் இலங்கை மக்களுக்கு இரண்டாம் கட்டமாக இந்திய மதிப்பில் ₹67.70 கோடி மதிப்பிலான 15,000 மெட்ரிக்  தொன் அத்தியாவசியப் பொருட்கள் தற்போது தூத்துக்குடி தறைமுகத்தில் இருந்து அனுப்பி வைக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "இந்த நிவாரண பொருட்கள் பொதுமக்களுக்கு பகிர்ந்தளிக்கப்பட்டு வருகின்ற நிலையில்  நிவாரணங்கள் வழங்குவதில் பாகுபாடு காட்டப்படுவதாகவும் தங்களுக்கு வழங்கப்படவில்லை என்றும் பலரும் குற்றஞ்சாட்டிவருகின்றனர்.",
        "இந்திய அரசாங்கத்தால் வழங்கப்பட்ட நிவாரண பொருட்கள் முறைகேடாக வழங்கப்படுவதாக தெரிவித்து அக்கரப்பத்தனை டொரிங்டன் தோட்டத்தை சேர்ந்த 200க்கும் மேற்பட்ட தொழிலாளர்கள் சனசமூக நிலையத்துக்கு முன்னால்  கடந்த சில நாட்களுக்கு முன் எதிர்ப்பு ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டதனை ஊடகங்கள் வாயிலாக அறிய கிடைத்தது.",
        "தோட்டத்தில் 200 குடும்பங்கள் இருந்தபோதும் வேலை செய்யும் 110 குடும்பங்களுக்கு மாத்திரம் 10 கிலோ கொண்ட அரிசி பொதி கடந்த 22ஆம் திகதி  தோட்ட நிர்வாகத்தால் வழங்குவதற்கு ஏற்பாடு செய்திருந்தது. இந்நிலையில் அனைத்து மக்களுக்கும் இந்த நிவாரண பொருட்கள் வழங்க வேண்டுமென தெரிவித்து, தோட்ட  நிர்வாகத்திற்கு எதிராக ஆர்ப்பாட்டத்தை முன்னெடுத்தனர்.",
        "தோட்ட உதவி முகாமையாளர் மற்றும் வெளிக்கள உத்தியோகத்தர்கள் அனைவருக்கும் நிவாரணப் பொருட்கள் வழங்குவதாக தொழிலாளர்களுக்கு அறிவித்தனர். அதனை தொடர்ந்து இதனைப் பெற்றுக் கொள்வதற்காக தொழிலாளர்கள் வந்தபோது 110 குடும்பங்களுக்கு மாத்திரம் நிவாரணப் பொருட்கள் வழங்கப்பட உள்ளதாக தெரிவித்ததை அடுத்து தோட்ட அதிகாரிக்கும் மக்களுக்கும் இடையில் வாக்குவாதம் இடம்பெற்றது.",
        "அத்தோடு  நிவாரணம் கொடுத்தால் அனைவருக்கும் கொடுக்க வேண்டும். இல்லாவிட்டால் இது தேவையில்லை என மக்கள் கோரிக்கை விடுத்ததை அடுத்து தோட்ட அதிகாரிகள் அரிசி வழங்கும் நிலையத்தை மூடி சென்றனர். ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்ட தொழிலாளர்கள் அரிசி வைத்திருந்த களஞ்சியசாலையை முற்றுகையிட்டனர் .",
        "அதேவேளை  கல்மதுரை, ஆகரல்பெத்த, மோர்சன் ஆகிய தோட்டத்திற்கு வழங்கப்பட இருந்த அரிசியையும் வாகனத்தில் கொண்டு செல்ல முடியாத சூழ்நிலை ஏற்பட்டது. இது போல பல சம்பவங்கள்  நிவாரண பொருட்கள் வழங்களின் போது இடம்பெற்று வருகின்றன.",
        "மேலும் தமிழகத்திலிருந்து அரிசி மட்டும் இல்லாது சீனி , கோதுமை மாவு, பருப்பு உள்ளிட்ட மேலும் பல பொருட்கள் அனுப்பி வைக்கப்பட்டதாகவும் தங்களுக்கு அரிசி மட்டுமே கிடைத்ததாகவும் சிலர் குற்றஞ்சாட்டுகின்றனர். ஏன் தங்களுக்கு எனைய பொருட்கள் கொடுக்கப்படவில்லை. தமிழக அரசு கொடுத்தது எங்கே என்ற கேள்விகளையும் பலர் முன்வைக்கின்றனர். ஆனால் உண்மையில் இவையெல்லாம்  தமிழகத்தில் இருந்து அனுப்பப்பட்டதா?,  என்றால் பதில் இல்லை என்று கூற வேண்டும்.",
        "ஆம் தமிழகத்தில் இருந்து கிடைத்தது அரிசி மருந்து பொருட்கள் மற்றும் பால் மா மட்டுமே. ஆனால்  பருப்பு சீனி கிடைத்ததாக கூறுவதெல்லாம் வெறும் வதந்தியே.",
        "மேலும் அரிசி மட்டுமே எல்லோருக்கும் கிடைப்பதாகவும் பால்மா கிடைப்பதில்லை என்றும் கூறுகின்றனர். அது குழந்தைகளுக்கானது என கூறப்படுகின்றது. ஆனால் தற்போது  தூத்துகுடியில் இருந்து வரும் கப்பலில் ஆவின் பால்மா அனுப்ப படுகின்றது. இது  எல்லோருக்கும் பகிர்ந்தளிக்கப்படலாம்.",
        "நமக்கு நிவாரண பொருட்கள் கிடைப்பதே பெரிய விடயம்தான். இதில் அனுப்படாத பொருட்கள் அனைத்தையும் யாரோ கொள்ளையடித்துவிட்டனர் எங்களுக்கு பருப்பு சீனி கிடைக்கவில்லை என்று கட்டுகதைகளை பரப்புவதை நிறுத்துவோம்.  நிவாரண பொருட்கள் மேலும் ஒரு கப்பலில் வந்துள்ளது.",
        "எனவே இது அனைவருக்கும் நிச்சயம் பகிர்ந்தளிக்கப்படும் என நம்புவோம். நிவாரணங்களை திருடும் வேலைகளில் எந்த அதிகாரியும் ஈடுபட்டு விட கூடாது. மனசாட்சியுடன் உரியவர்களுக்கு பகிர்ந்தளிக்கப்பட வேண்டும். அத்தோடு இந்த உதவியை செய்துள்ள தமிழக முதல்வருக்கு மனதார நன்றிகளையும் தெரிவிப்போம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "தமிழ்நாடு",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு சட்டமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மு.க.ஸ்டாலின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40,000 டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "137",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500 டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சென்னை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "8.87",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9,500 டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "200 டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "பால்மா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30 டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "128",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரிசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சென்னை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "15,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "67.70",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தூத்துக்குடி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "200க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டொரிங்டன் தோட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அக்கரப்பத்தனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "110 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "110 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கல்மதுரை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அகரால்பேட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மோர்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பால்மா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆவின் பால்மா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தூத்துக்குடி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "இந்தியா, தமிழகம் கொடுத்தது என்ன ? சீனி,  பருப்பு யாருக்கு கிடைத்தது",
  "body_lines": [
    "இந்தியா நமக்கு வழங்கிய நிவாரண பொருட்களில்  அரிசி மட்டுமே எங்களுக்கு கிடைத்துள்ளது. ஏனைய பொருட்கள் எங்கே என்ற கேள்வியை பலரும் முன்வைக்கின்றனர். இதனை அதிகாரத்தில் உள்ள வேறு யாரோ  திருடிவிட்டது போலவும் சிலர்  கதை கூறுகின்றனர். உண்மையில் இந்தியா கொடுத்தது என்ன? சீனி, பருப்பு உள்ளிட்ட பொருட்கள் சிலரால் கொள்ளையிடப்பட்டதாக கூறுவது உண்மையா.. வாருங்கள் பார்ப்போம்.",
    "இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடியில் நாட்டுமக்கள் சிக்குண்டு பல்வேறு துன்பங்களை சந்தித்து வருகின்றனர். ஒரு வேலை உணவே கனவாகும் அபாய நிலையில் இருக்கும் நாட்டு மக்களுக்கு இந்தியா செய்துவரும் உதவிகள் காலத்தால் சிறந்தவை.இந்தியாவின் உதவிகள் கூட பலரால் விமர்சிக்கப்படதான் செய்கின்றது. ஆனால் விமர்சனங்களை தாண்டி மக்களின் வயிறு நிறைவதை நாம் ஏற்றுக்கொள்ளதான் வேண்டும்.",
    "இந்தியா நமக்கு தொப்புள் கொடி உறவு என்பதால் அது நமக்கு உதவி செய்ய வேண்டிய தார்மீக கடமை இருப்பதனால் தொடர்ந்து உதவி வருகின்றது. உண்மையில் இந்தியா மட்டுமே  உதவி கரம் நீட்டியுள்ளது என்றே கூற வேண்டும். இந்நிலையில் தமிழர்களின் தாய்வீடான தமிழகத்தில் இருந்து இலங்கை வாழ் தமிழர்களுக்கு பல்வேறு நிவாரண பொருட்கள் அனுப்பி வைப்பதற்கான நடவடிக்கைகள் கடந்த மே மாதம் முன்னெடுக்கப்பட்டது.",
    "இதற்கான தீர்மானம் தமிழக சட்டசபையில் ஒருமனதாக நிறைவேற்றப்பட்டதோடு மத்திய அரசின் அனுமதியும் கிடைத்தது. 80 கோடி மதிப்பிலான 40 ஆயிரம் தொன்  அரிசி, ரூ.28 கோடி மதிப்பிலான 137 மருந்து பொருட்கள் ரூ.15 கோடி மதிப்பில் குழந்தைகளுக்கு வழங்க 500 தொன்  பால் மா  பவுடர் ஆகியவற்றை இலங்கை மக்களுக்கு தமிழக அரசு சார்பில் அனுப்பி வைப்பதற்கு தமிழக முதலமைச்சர் மு.க.ஸ்டாலின் முன்வந்தார்.",
    "அதற்கிணங்க கடந்த மே 18 ஆம் திகதி தமிழக முதல்வர் முக.ஸ்டாலினால் சென்னை துறைமுகத்தில் இருந்து தமிழக மக்களின் சார்பாக கப்பலில் நிவாரண பொருட்கள்  முதல்கட்டமாக அனுப்பி வைக்கப்பட்டன.",
    "தமிழகத்தில் இருந்து முதல் கட்டமாக ரூ.8.87 கோடி மதிப்பிலான நிவாரண பொருள்கள், அத்தியாவசிய பொருட்கள் கப்பலில் அனுப்பி வைக்கப்பட்டது.",
    "அதாவது , 9 ஆயிரத்து 500 தொன் அரிசி,  200 தொன்  பால்மா பவுடர், 30 தொன்  மருந்து பொருட்கள் அனுப்பி வைக்கப்பட்டது.",
    "மேலும் ரூ.128 கோடி மதிப்பிலான நிவாரண பொருள்கள் இலங்கைக்கு அனுப்பி வைக்கப்பட உள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டது.",
    "சென்னை துறைமுகத்திலிருந்து கப்பலில் அரிசி மற்றும் மருந்து வகைகள் அனுப்பி வைக்கப்பட்டன. இந்த நிவாரண பொதிகளில் ‘தமிழ்நாட்டு மக்களிடமிருந்து அன்புடன்’ என்று அச்சிடப்பட்டுள்ளது.",
    "இந்நிலையில் இலங்கை மக்களுக்கு இரண்டாம் கட்டமாக இந்திய மதிப்பில் ₹67.70 கோடி மதிப்பிலான 15,000 மெட்ரிக்  தொன் அத்தியாவசியப் பொருட்கள் தற்போது தூத்துக்குடி தறைமுகத்தில் இருந்து அனுப்பி வைக்கப்பட்டுள்ளன.",
    "இந்த நிவாரண பொருட்கள் பொதுமக்களுக்கு பகிர்ந்தளிக்கப்பட்டு வருகின்ற நிலையில்  நிவாரணங்கள் வழங்குவதில் பாகுபாடு காட்டப்படுவதாகவும் தங்களுக்கு வழங்கப்படவில்லை என்றும் பலரும் குற்றஞ்சாட்டிவருகின்றனர்.",
    "இந்திய அரசாங்கத்தால் வழங்கப்பட்ட நிவாரண பொருட்கள் முறைகேடாக வழங்கப்படுவதாக தெரிவித்து அக்கரப்பத்தனை டொரிங்டன் தோட்டத்தை சேர்ந்த 200க்கும் மேற்பட்ட தொழிலாளர்கள் சனசமூக நிலையத்துக்கு முன்னால்  கடந்த சில நாட்களுக்கு முன் எதிர்ப்பு ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டதனை ஊடகங்கள் வாயிலாக அறிய கிடைத்தது.",
    "தோட்டத்தில் 200 குடும்பங்கள் இருந்தபோதும் வேலை செய்யும் 110 குடும்பங்களுக்கு மாத்திரம் 10 கிலோ கொண்ட அரிசி பொதி கடந்த 22ஆம் திகதி  தோட்ட நிர்வாகத்தால் வழங்குவதற்கு ஏற்பாடு செய்திருந்தது. இந்நிலையில் அனைத்து மக்களுக்கும் இந்த நிவாரண பொருட்கள் வழங்க வேண்டுமென தெரிவித்து, தோட்ட  நிர்வாகத்திற்கு எதிராக ஆர்ப்பாட்டத்தை முன்னெடுத்தனர்.",
    "தோட்ட உதவி முகாமையாளர் மற்றும் வெளிக்கள உத்தியோகத்தர்கள் அனைவருக்கும் நிவாரணப் பொருட்கள் வழங்குவதாக தொழிலாளர்களுக்கு அறிவித்தனர். அதனை தொடர்ந்து இதனைப் பெற்றுக் கொள்வதற்காக தொழிலாளர்கள் வந்தபோது 110 குடும்பங்களுக்கு மாத்திரம் நிவாரணப் பொருட்கள் வழங்கப்பட உள்ளதாக தெரிவித்ததை அடுத்து தோட்ட அதிகாரிக்கும் மக்களுக்கும் இடையில் வாக்குவாதம் இடம்பெற்றது.",
