{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130710",
  "time_ut": 1656857659,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எரிபொருள் கையிருப்பு குறித்து எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன வெளியிட்டுள்ள தகவல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Information released by Energy Minister Kanchana regarding fuel stock",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Energy Minister Kanchana Wijesekara has released a list of fuel currently in stock at the Sri Lanka Petroleum Corporation.",
        "It is noteworthy that Energy Minister Kanchana Wijesekara has stated that the existing fuel reserves are"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kanchana",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Petroleum Corporation",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන තොග සම්බන්ධයෙන් බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන නිකුත් කළ තොරතුරු",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ දැනට ගබඩා කර ඇති ඉන්ධන ලැයිස්තුවක් බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර විසින් නිකුත් කර තිබේ.",
        "පවතින ඉන්ධන සංචිත බව බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා ප්‍රකාශ කිරීම විශේෂත්වයකි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කාංචනා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் கையிருப்பு குறித்து எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன வெளியிட்டுள்ள தகவல்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தில் தற்போது கையிருப்பில் உள்ள எரிபொருள் குறித்த பட்டியலை எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "ஆகியன தற்போதுள்ள எரிபொருள் கையிருப்புக்கள் என எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காஞ்சனா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}