{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132171",
  "time_ut": 1658665332,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தமிழக அரசின் நிவாரணப் பொருட்கள் வழங்கும் திட்டம் நிறைவு ; தமிழக அரசுக்கு நன்றி - செந்தில் தொண்டமான்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Tamil Nadu Government's Relief Relief Scheme Completed; Thanks to Tamil Nadu Government - Senthil Thondaman",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Labor Congress President Senthil Thondaman has said that the last ship containing relief goods has arrived in the country today under the Tamil Nadu government's dry food distribution program for the people of Sri Lanka who are facing economic crises and the distribution activities have started.",
        "He said this while attending a press conference held today at the main party office of the Sri Lanka Labor Congress.",
        "Dry food products were supplied to Sri Lanka in various stages by a group including the Chief Minister of Tamil Nadu",
        "In this regard, we thank the Chief Minister of Tamil Nadu and all those who have helped the people of India.",
        "Accordingly, a total of 40,000 metric tons of rice, 102 metric tons of pharmaceutical products and 500 metric tons of dairy products have been sent to Sri Lanka so far from India.",
        "Accordingly, relief dry food items have been provided to 23 lakh families in Sri Lanka so far. It has been distributed to 25 districts across Sri Lanka",
        "The last ship loaded with dry food products provided by the Tamil Nadu government reached the country today. Actions have been taken to provide the poor families who have not received the relief items already.",
        "And based on this, the Tamil Nadu Government's scheme of providing relief goods has been completed.",
        "Based on that, on behalf of the people of Sri Lanka, I would like to thank the Chief Minister of Tamil Nadu and the people of India."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Tamil Nadu Government's",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Relief Relief Scheme Completed",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Tamil Nadu Government",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Senthil Thondaman",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Senthil Thondaman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "102 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "500 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tamil Nadu Government's",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තමිල්නාඩු රජයේ සහන යෝජනා ක්‍රමය අවසන්; තමිල්නාඩු රජයට ස්තුතියි - සෙන්තිල් තොණ්ඩමන්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ආර්ථික අර්බුදවලට මුහුණ දී සිටින ශ්‍රී ලංකාවාසී ජනතාව සඳහා තමිල්නාඩු රජයේ වියළි ආහාර බෙදාදීමේ වැඩසටහන යටතේ සහන ද්‍රව්‍ය අඩංගු අවසන් නෞකාව අද දිවයිනට පැමිණ බෙදාහැරීමේ කටයුතු ආරම්භ කර ඇති බව ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසයේ සභාපති සෙන්තිල් තොණ්ඩමන් මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසයේ ප්‍රධාන පක්ෂ කාර්යාලයේ අද පැවති ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින්.",
        "තමිල්නාඩු ප්‍රධාන අමාත්‍යවරයා ඇතුළු පිරිසක් විසින් විවිධ අදියර යටතේ ශ්‍රී ලංකාවට වියළි ආහාර නිෂ්පාදන සපයන ලදී",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් තමිල්නාඩු ප්‍රධාන අමාත්‍යවරයාට සහ ඉන්දීය ජනතාවට උදව් කළ සියලු දෙනාට අපි ස්තූතිවන්ත වෙනවා.",
        "ඒ අනුව සහල් මෙට්‍රික් ටොන් 40,000ක්, ඖෂධ නිෂ්පාදන මෙට්‍රික් ටොන් 102ක් සහ කිරි නිෂ්පාදන මෙට්‍රික් ටොන් 500ක් ඉන්දියාවෙන් මේ වන විට ශ්‍රී ලංකාවට එවා ඇත.",
        "ඒ අනුව මේ වන විට ශ්‍රී ලංකාවේ පවුල් ලක්ෂ 23 කට සහන වියළි ආහාර ද්‍රව්‍ය ලබා දී ඇත. එය ශ්‍රී ලංකාව පුරා දිස්ත්‍රික්ක 25 කට බෙදා හැර ඇත",
        "තමිල්නාඩු රජය විසින් සපයන ලද වියළි ආහාර නිෂ්පාදන රැගත් අවසන් නෞකාව අද දිවයිනට ළඟා විය. දැනටමත් සහනාධාර නොලැබුණු දුප්පත් පවුල් සඳහා ලබාදීමට කටයුතු කර ඇත.",
        "මේ මත පදනම්ව, තමිල්නාඩු රජයේ සහන භාණ්ඩ ලබා දීමේ යෝජනා ක්‍රමය අවසන් කර ඇත.",
        "එය පදනම් කරගෙන ශ්‍රී ලංකාවාසී ජනතාව වෙනුවෙන් තමිල්නාඩු ප්‍රධාන අමාත්‍යවරයාට සහ ඉන්දීය ජනතාවට ස්තුතිය පුද කරනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තමිල්නාඩු රජයේ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සහන සහන යෝජනා ක්‍රමය අවසන්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "තමිල්නාඩු රජය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 40,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 102 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 500 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩු රජයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தமிழக அரசின் நிவாரணப் பொருட்கள் வழங்கும் திட்டம் நிறைவு ; தமிழக அரசுக்கு நன்றி - செந்தில் தொண்டமான்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்கு முகங்கொடுத்துள்ள இலங்கை மக்களுக்கு இந்திய தமிழக அரசின் உலர் உணவுப் பொருட்கள் வழங்கும் திட்டத்தின் கீழ் நிவாரண பொருட்கள் அடங்கிய இறுதிப் கப்பல் இன்று நாட்டை வந்தடைந்துள்ளதுதாகவும் விநியோக நடவடிக்கைகள்  ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ளதுடன்  நாட்டு மக்கள் சார்பில் தமிழக முதல்வர் மற்றும் தமிழக மக்களுக்கு நன்றிதெரிவிப்பதாகவும்  இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸின் தலைவர் செந்தில் தொண்டமான் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸின் பிரதான கட்சி அலுவலகத்தில் இன்று  இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்து தெரிவிக்கும் போதே அவர் இதனை தெரிவித்தார்.",
        "தமிழக முதலமைச்சர் உள்ளிட்ட குழுவினரால் இலங்கைக்கு உலர் உணவு பொருட்கள் பல்வேறு கட்டங்களாக வழங்கப்பட்டு வந்தன",
        "இந்நிலையில் இது தொடர்பில் தமிழக முதலமைச்சர் மற்றும் இந்திய மக்களுக்கு இந்த உதவி செய்த அனைவருக்கும் நன்றிகளை  தெரிவித்துக் கொள்கிறோம்.",
        "இதற்கமைவாக, மொத்தமாக இதுவரையில் இலங்கைக்கு 40,000 மெட்ரிக் தொன் அரிசி, 102 மெற்றிக்தொன் மருந்து பொருட்கள் மற்றும் 500 மெற்றிக்தொன் பால் பொருட்கள் இந்தியாவிலிருந்து அனுப்பப்பட்டிருக்கிறது.",
        "அதன்படி, இலங்கையில் இதுவரையில் 23 இலட்சம் குடும்பங்களுக்கு நிவாரண உலர் உணவுப் பொருட்கள் வழங்கப்பட்டிருக்கிறது. இதனை இலங்கை முழுவதும் உள்ள 25 மாவட்டங்களுக்கும்  பகிர்ந்தளிக்கப்பட்டுள்ளன",
        "தமிழக அரசினால் வழங்கப்படும் உலர் உணவுப் பொருட்களை ஏற்றிய  இறுதி கப்பல் இன்றைய தினம் நாட்டை வந்தடைந்தது. அதனையும் ஏற்கனவே நிவாரணப் பொருட்கள் பெற்று கொடுக்கப்படாத வறிய குடும்பங்களுக்கு பெற்று கொடுக்க நடவடிக்கைகள் முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மேலும் இதன் அடிப்படையில்  தமிழக அரசின் நிவாரண பொருட்கள் வழங்கும் திட்டம் நிறைவடைந்துள்ளது.",
        "அதன் அடிப்படையில் நாம் இலங்கை மக்கள் சார்பில் இந்திய தமிழக முதலமைச்சர் மற்றும் இந்திய மக்களுக்கு நன்றிகளை தெரிவித்து கொள்கிறேன் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தமிழக அரசின்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "நிவாரண நிவாரணத் திட்டம் நிறைவடைந்தது",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "தமிழ்நாடு அரசு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "செந்தில் தொண்டமான்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செந்தில் தொண்டமான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "102 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "500 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழக அரசின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}