{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-62180332",
  "time_ut": 1657864066,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රාජපක්ෂ ජනාධිපතිතුමා විසින් එවන ලද ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය කතානායක වෙත ලැබී ඇත",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The resignation letter sent by President Rajapaksa has been received by the Speaker",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Speaker Mahinda Yapa Abeywardena announced today (July 15) morning that President Gotabhaya Rajapaksa has officially resigned from the presidency.",
        "Calling a news conference, the Kathanayake said, \"I have received the letter of resignation sent by the Honorable President Gotabhaya Rajapaksa in accordance with Article 38.1 (a) of the Constitution. The President has legally resigned from his office effective July 14, 2022.\"",
        "He also mentioned that the constitutional process of electing a new president will be implemented from now on."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 15) morning",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kathanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Honorable",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Article 38.1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "July 14, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාජපක්ෂ ජනාධිපතිතුමා විසින් එවන ලද ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය කතානායක වෙත ලැබී ඇත",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනාධිපති ධුරයෙන් නිල වශයෙන් ඉල්ලා අස් වූ බව කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන අද ජූලි (15) පෙරවරුවේ නිවේදනය කළේය.",
        "ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවක් කැඳවමින් කාතානායකවරයා පැවසුවේ, \"ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 38.1 (අ) වගන්තිය ප්‍රකාරව ගරු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනාධිපතිතුමා විසින් එවන ලද ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය මා වෙත ලැබී ඇත. 2022 ජූලි 14 වැනිදා සිට ජනාධිපතිවරයා සිය ධුරයෙන් නීත්‍යානුකූලව ඉවත් වී ඇති බවයි.\"",
        "මෙතැන් සිට නව ජනාධිපතිවරයෙකු  තෝරාපත් කර ගැනීමේ ව්‍යවස්ථාමය ක්‍රියාදාමය ක්‍රියාත්මක වනු ඇතැයි ද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 15) උදෑසන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කතනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෞරවනීය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "38.1 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ජූලි 14, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அதிபர் ராஜபக்சே அனுப்பிய ராஜினாமா கடிதம் சபாநாயகரிடம் கிடைத்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ உத்தியோகபூர்வமாக ஜனாதிபதி பதவியை இராஜினாமா செய்துள்ளதாக சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன இன்று (ஜூலை 15) காலை அறிவித்தார்.",
        "செய்தியாளர் மாநாட்டிற்கு அழைப்பு விடுத்த கத்தாநாயக்க, \"அரசியலமைப்பின் 38.1 (அ) பிரிவின்படி கௌரவ ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அவர்களால் அனுப்பப்பட்ட இராஜினாமா கடிதம் எனக்கு கிடைத்துள்ளது. ஜனாதிபதி 2022 ஜூலை 14 ஆம் திகதி முதல் தனது பதவியை சட்டப்பூர்வமாக ராஜினாமா செய்துள்ளார். \"",
        "புதிய ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்யும் அரசியலமைப்புச் செயற்பாடுகள் இனிமேல் அமுல்படுத்தப்படும் எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ராஜபக்சே",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 15) காலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கத்தநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மரியாதைக்குரியவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுரை 38.1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 14, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}