{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84464/us-ambassador-says-using-laws-like-pta-erodes-democracy-in-sri-lanka",
  "time_ut": 1661169540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "US ambassador says using laws like PTA erodes democracy in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US ambassador says using laws like PTA erodes democracy in Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "U.S. Ambassador to Sri Lanka Julie Chung says that using laws that do not conform with international human rights standards like the Prevention of Terrorism Act (PTA) erodes democracy in Sri Lanka.",
        "She said the US encourages the government of Sri Lanka to uphold the rights of the people to express their views.",
        "“Using laws that don’t conform with international human rights standards – like the PTA – erodes democracy in Sri Lanka. We encourage the government to uphold the rights of the people to express their views,” she tweeted.",
        "Meanwhile the UN Special Rapporteur for Human Rights Defenders, Mary Lawlor recently said signing the detention order on three activists including Inter-University Students’ Federation (IUSF) convenor Wasantha Mudalige would mark a dark day for Sri Lanka.",
        "In a tweet, Lawlor raised deep concerns about the arrest of Wasantha Mudalige, Ven. Galwewa Siridhamma Thera and Hashantha Jeevantha Gunathilake under the Prevention of Terrorism Act (PTA). She went on to urge President Ranil Wickremesinghe not to sign the detention order on the three activists.",
        "Human rights watchdog Amnesty International today charged that using a draconian anti-terror law to crackdown on protesters is a new low for the Sri Lankan government and that charges of terrorism do not commensurate with any offenses the protesters are alleged to have committed.",
        "Responding to reports that Wasantha Mudalige, the convener of Inter University Students’ Federation, Galwewa Siridhamma Thero, the convener of Inter University Bhikku Federation, and Hashantha Jawantha Gunathilake, member of the Kelaniya University Students’ Union, who were arrested on 18 and 19 August, are being detained under the Prevention of Terrorism Act (PTA), Yamini Mishra, Amnesty International’s South Asia Director, said:",
        "“Using a draconian anti-terror law to crackdown on protesters is a new low for the Sri Lankan government. This weaponizing of an already highly-criticized law, which should be repealed immediately, is a testament to how the authorities are unwilling to withstand any form of criticism and are systematically stifling dissenting voices. This is against Sri Lanka’s international human rights obligations, especially the rights to freedom of expression and peaceful assembly.”",
        "“Charges of terrorism do not commensurate with any offenses the protesters are alleged to have committed. Such an action by the authorities is excessive, disproportionate and in violation of international law. The PTA allows for detention of suspects for up to a year without charge, which is in violation of international law. The defence minister must not sign an order to detain them further under the PTA.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the UN Special Rapporteur for",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mary Lawlor",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Inter-University Students’ Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a dark day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lawlor",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ven",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galwewa Siridhamma Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hashantha Jeevantha Gunathilake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amnesty International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Inter University Students’ Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galwewa Siridhamma Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Inter University Bhikku Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hashantha Jawantha Gunathilake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Kelaniya University Students’ Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18 and 19 August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yamini Mishra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amnesty International’s South Asia",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "up to a year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත වැනි නීති භාවිතා කිරීමෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය වියැකී යන බව ඇමෙරිකානු තානාපතිවරයා පවසයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත (PTA) වැනි ජාත්‍යන්තර මානව හිමිකම් ප්‍රමිතීන්ට අනුකූල නොවන නීති භාවිතා කිරීම ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය වියැකී යන බව ශ්‍රී ලංකාවේ ඇමරිකානු තානාපතිනි ජූලි චුන්ග් පවසයි.",
        "ජනතාවගේ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ අයිතිය තහවුරු කරන ලෙස එක්සත් ජනපදය ශ්‍රී ලංකා රජය දිරිමත් කරන බව ඇය පැවසුවාය.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත වැනි ජාත්‍යන්තර මානව හිමිකම් ප්‍රමිතීන්ට අනුකූල නොවන නීති භාවිතා කිරීම ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය ඛාදනය කරයි. ජනතාවගේ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමට ඇති අයිතිය තහවුරු කරන ලෙස අපි රජය දිරිමත් කරනවා,” ඇය ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කළාය.",
        "මේ අතර අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ (අවිශිබම) කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ ඇතුළු ක්‍රියාකාරීන් තිදෙනෙකු රඳවා ගැනීමේ නියෝගයට අත්සන් තැබීම ශ්‍රී ලංකාවට අඳුරු දිනයක් සනිටුහන් කරන බව මානව හිමිකම් ආරක්‍ෂකයින් සඳහා වූ එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂ වාර්තාකරු මේරි ලෝලර් පසුගියදා ප්‍රකාශ කළාය.",
        "ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් ලෝලර් වසන්ත මුදලිගේ අත්අඩංගුවට ගැනීම සම්බන්ධයෙන් දැඩි කනස්සල්ල පළ කළේය. ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත (PTA) යටතේ ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි සහ හශාන්ත ජීවන්ත ගුණතිලක. ක්‍රියාකාරීන් තිදෙනා රඳවා තබා ගැනීමේ නියෝගයට අත්සන් නොකරන ලෙස ඇය ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහගෙන් ඉල්ලා සිටියාය.",
        "විරෝධතාකරුවන් මර්දනය කිරීම සඳහා කුරිරු ත්‍රස්ත විරෝධී නීතියක් භාවිතා කිරීම ශ්‍රී ලංකා රජයට නව පහත් තත්ත්වයක් බවත්, ත්‍රස්තවාදය පිළිබඳ චෝදනා විරෝධතාකරුවන් කළ බව කියන කිසිදු වරදක් සමඟ නොගැලපෙන බවත් මානව හිමිකම් නිරීක්ෂක ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල් අද චෝදනා කළේය.",
        "පසුගිය අගෝස්තු 18 සහ 19 දෙදින තුළ අත්අඩංගුවට ගත් අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ, අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල භික්ෂු බලමණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු ගල්වැවේ සිරිධම්ම හිමි සහ කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ මහා ශිෂ්‍ය සංගමයේ සාමාජික හශාන්ත ජවන්ත ගුණතිලක යන මහත්වරුන් ඇතුළු පිරිසක් අත්අඩංගුවට ගත් බවට පළ වූ වාර්තාවලට ප්‍රතිචාර දක්වමින්. ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත (PTA) යටතේ රඳවාගෙන සිටින බව ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල් හි දකුණු ආසියා අධ්‍යක්ෂ Yamini Mishra පැවසුවාය.",
        "“විරෝධතාකරුවන් මර්දනය කිරීම සඳහා කුරිරු ත්‍රස්ත විරෝධී නීතියක් භාවිතා කිරීම ශ්‍රී ලංකා රජයට නව පහත වැටීමකි. මේ වන විටත් දැඩි විවේචනයට ලක්ව ඇති, වහා අවලංගු කළ යුතු නීතියක් මෙලෙස ආයුධ සන්නද්ධ කිරීම, බලධාරීන් කිසිදු ආකාරයක විවේචනයකට ඔරොත්තු නොදෙන ආකාරය සහ විරුද්ධ හඬවල් ක්‍රමානුකූලව යටපත් කරන ආකාරය පිළිබඳ සාක්ෂියකි. මෙය ශ්‍රී ලංකාවේ ජාත්‍යන්තර මානව හිමිකම් බැඳීම්වලට, විශේෂයෙන්ම අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහසට සහ සාමකාමීව රැස්වීමට ඇති අයිතිවාසිකම්වලට පටහැනියි.”",
        "“ත‍්‍රස්තවාදී චෝදනා විරෝධතාකරුවන් කළ බවට චෝදනා කරන කිසිදු වරදක් සමඟ නොගැලපේ. බලධාරීන්ගේ එවැනි ක්‍රියාවක් අධික, අසමාන සහ ජාත්‍යන්තර නීතිය උල්ලංඝනය කිරීමකි. ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත මඟින් සැකකරුවන් වසරක් දක්වා චෝදනාවක් නොමැතිව රඳවා තබා ගැනීමට ඉඩ ලබා දෙන අතර එය ජාත්‍යන්තර නීතිය උල්ලංඝනය කරයි. ඔවුන් තවදුරටත් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ රඳවා තබා ගැනීමේ නියෝගයකට ආරක්ෂක අමාත්‍යවරයා අත්සන් නොකළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳහා එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂ වාර්තාකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේරි ලෝලර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඳුරු දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝලර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හාමුදුරුවෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හශාන්ත ජීවන්ත ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල භික්ෂු බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හශාන්ත ජවන්ත ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ මහා ශිෂ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 18 සහ 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාමිනී මිශ්‍රා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල් හි දකුණු ආසියාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසරක් දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பயங்கரவாத தடைச்சட்டம் போன்ற சட்டங்களை பயன்படுத்துவது இலங்கையில் ஜனநாயகத்தை சீர்குலைப்பதாக அமெரிக்க தூதுவர் தெரிவித்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம் (PTA) போன்ற சர்வதேச மனித உரிமைகள் தரங்களுக்கு இணங்காத சட்டங்களைப் பயன்படுத்துவது இலங்கையில் ஜனநாயகத்தை சீர்குலைப்பதாக இலங்கைக்கான அமெரிக்கத் தூதுவர் ஜூலி சுங் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மக்கள் தமது கருத்துக்களை வெளிப்படுத்தும் உரிமையை நிலைநாட்டுவதற்கு இலங்கை அரசாங்கத்தை அமெரிக்கா ஊக்குவிப்பதாக அவர் கூறினார்.",
        "“பி.டி.ஏ போன்ற சர்வதேச மனித உரிமைகள் தரங்களுக்கு இணங்காத சட்டங்களைப் பயன்படுத்துவது இலங்கையில் ஜனநாயகத்தை சிதைக்கிறது. மக்கள் தங்கள் கருத்துக்களை வெளிப்படுத்தும் உரிமையை நிலைநிறுத்துவதற்கு நாங்கள் அரசாங்கத்தை ஊக்குவிக்கிறோம், ”என்று அவர் ட்வீட் செய்துள்ளார்.",
        "இதேவேளை, பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் சம்மேளனத்தின் (IUSF) அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகே உட்பட மூன்று செயற்பாட்டாளர்கள் மீதான தடுப்புக்காவல் உத்தரவில் கையொப்பமிடுவது இலங்கைக்கு இருண்ட நாளாக அமையும் என மனித உரிமை பாதுகாப்பாளர்களுக்கான ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் விசேட அறிக்கையாளர் மேரி லோலர் அண்மையில் தெரிவித்தார்.",
        "ஒரு ட்வீட்டில், சட்டத்தரணி வசந்த முதலிகே, வண. கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் மற்றும் ஹஷந்த ஜீவந்த குணதிலக்க ஆகியோர் பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் கீழ் (PTA) மூன்று செயற்பாட்டாளர்கள் மீதான தடுப்பு உத்தரவில் கையெழுத்திட வேண்டாம் என்று அவர் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிடம் வலியுறுத்தினார்.",
        "மனித உரிமைகள் கண்காணிப்பு அமைப்பான Amnesty International இன்று ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை ஒடுக்குவதற்கு கொடூரமான பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டத்தைப் பயன்படுத்துவது இலங்கை அரசாங்கத்திற்கு ஒரு புதிய தாழ்வு என்றும் பயங்கரவாதக் குற்றச்சாட்டுகள் எதிர்ப்பாளர்கள் செய்ததாகக் கூறப்படும் எந்தவொரு குற்றங்களுக்கும் பொருந்தாது என்றும் குற்றம் சாட்டியுள்ளது.",
        "ஆகஸ்ட் 18 மற்றும் 19 ஆம் திகதிகளில் கைது செய்யப்பட்ட அனைத்துப் பல்கலைக்கழக மாணவர் சம்மேளனத்தின் அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகே, பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான பிக்கு சம்மேளனத்தின் அழைப்பாளர் கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் மற்றும் களனிப் பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியத்தைச் சேர்ந்த ஹஷந்த ஜவந்த குணதிலக்க ஆகியோர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர். பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டத்தின் (PTA) கீழ் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக சர்வதேச மன்னிப்புச் சபையின் தெற்காசியப் பணிப்பாளர் யாமினி மிஸ்ரா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "“போராட்டக்காரர்களை ஒடுக்குவதற்கு கொடூரமான பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டத்தைப் பயன்படுத்துவது இலங்கை அரசாங்கத்திற்கு ஒரு புதிய தாழ்வு. ஏற்கனவே கடுமையாக விமர்சிக்கப்பட்டுள்ள சட்டத்தை இந்த ஆயுதமாக்குவது, உடனடியாக ரத்து செய்யப்பட வேண்டும் என்பது, அதிகாரிகள் எந்த விதமான விமர்சனத்தையும் தாங்கிக் கொள்ளத் தயாராக இல்லை என்பதற்கும், எதிர்ப்புக் குரல்களை எப்படித் திட்டமிட்டு ஒடுக்குகிறார்கள் என்பதற்கும் ஒரு சான்றாகும். இது இலங்கையின் சர்வதேச மனித உரிமைக் கடமைகளுக்கு எதிரானது, குறிப்பாக கருத்துச் சுதந்திரம் மற்றும் அமைதியான முறையில் ஒன்றுகூடுவதற்கான உரிமைகள்.",
        "“போராட்டக்காரர்கள் செய்ததாகக் கூறப்படும் எந்தவொரு குற்றங்களுக்கும் பயங்கரவாதக் குற்றச்சாட்டுகள் பொருந்தாது. அதிகாரிகளின் இத்தகைய நடவடிக்கை அதிகப்படியான, விகிதாசாரமற்ற மற்றும் சர்வதேச சட்டத்தை மீறுவதாகும். சர்வதேச சட்டத்தை மீறும் வகையில் குற்றஞ்சாட்டப்படாமல் ஒரு வருடம் வரை சந்தேக நபர்களை தடுத்து வைக்க PTA அனுமதிக்கிறது. பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தின் கீழ் அவர்களை மேலும் தடுத்து வைக்கும் உத்தரவில் பாதுகாப்பு அமைச்சர் கையெழுத்திடக் கூடாது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் சிறப்பு அறிக்கையாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேரி லாலர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு இருண்ட நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சட்டத்தரணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வண",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹஷந்த ஜீவந்த குணதிலக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான பிக்கு கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹஷந்த ஜவந்த குணதிலகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "களனி பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18 மற்றும் 19 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாமினி மிஸ்ரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபையின் தெற்காசியா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம் வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}