{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130558",
  "time_ut": 1656667639,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நுவரெலியாவில் இருந்து கொழும்புக்கு மரக்கறிகளை கொண்டுவர விசேட ஏற்பாடு - நுவரெலியா மாவட்ட செயலாளர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Special arrangement to bring vegetables from Nuwara Eliya to Colombo - Nuwara Eliya District Secretary",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Nuwara Eliya District Secretary Nandana Kalapada stated that a special operation has been launched to transport vegetables from the Nuwara Eliya District to Colombo from today (01) Friday.",
        "He said that due to the shortage of fuel in the country, a new operation was being carried out to supply fuel through the army to transport essential items from Nuwara Eliya to Colombo.",
        "Despite many problems in transporting vegetables to Colombo, the Department of Agriculture, the Ministry of Agriculture and the Army should be thanked for taking this initiative.",
        "Meanwhile, he further mentioned that there is only one week of fuel for this essential requirement."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Nuwara Eliya to Colombo - Nuwara",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nandana Kalapada",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Nuwara Eliya District",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuwara Eliya to Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Agriculture and the Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නුවරඑළියේ සිට කොළඹට එළවළු ගෙන ඒමට විශේෂ වැඩපිළිවෙළක් - නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික් ලේකම්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික් ලේකම් නන්දන කලාපද මහතා පැවසුවේ අද (01) සිකුරාදා සිට නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික්කයේ සිට කොළඹට එළවළු ප්‍රවාහනය කිරීමේ විශේෂ මෙහෙයුමක් ආරම්භ කර ඇති බවයි.",
        "රට තුළ පවතින ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් නුවරඑළියේ සිට කොළඹට අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ ප්‍රවාහනය කිරීම සඳහා යුද හමුදාව හරහා ඉන්ධන ලබාදීමේ නව මෙහෙයුමක් ක්‍රියාත්මක කරන බව ඔහු පැවසීය.",
        "මෙහිදී කොළඹට එළවලු ප් රවාහනය කිරීමේදී ගැටලු රැසක් මතුවුණත් කෘෂිකර්ම දෙපාර්තමේන්තුවට, කෘෂිකර්ම අමාත් යාංශයට, යුද හමුදාවට මේ නව පියවර තැබීම ගැන ස්තුතිවන්ත විය යුතුයි.",
        "මේ අතර, මෙම අත්‍යවශ්‍ය ඉන්ධන සඳහා ඇත්තේ සතියක කාලයක් පමණක් බවද ඔහු වැඩිදුරටත් සඳහන් කළා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නුවරඑළියේ සිට කොළඹ - නුවර",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නන්දන කලාපද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නුවරඑළියෙන් කොළඹට",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය සහ යුද හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நுவரெலியாவில் இருந்து கொழும்புக்கு மரக்கறிகளை கொண்டுவர விசேட ஏற்பாடு - நுவரெலியா மாவட்ட செயலாளர்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "நுவரேலியா மாவட்டத்திலிருந்து கொழும்பிற்கு மரக்கறிகளை கொண்டு செல்ல இன்று (01) வெள்ளிக்கிழமை முதல் விசேட நடவடிக்கை முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ளதாக நுவரெலியா மாவட்ட செயலாளர் நந்தன கலபட தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக நுவரெயாவிலிருந்து கொழும்புக்கு அத்தியாவசிய பொருட்களை கொண்டு செல்வதற்கு இராணுவத்தினூடாக எரிபொருளை வழங்கும் புதிய நடவடிக்கை  முன்னெடுக்கப்பட்டுவருவதாக அவர் தெரிவித்தார்.",
        "இந்நிலையில் மரக்கறிகளை கொழும்புக்கு கொண்டு செல்வதில் பல சிக்கல்கள் காணப்பட்ட போதிலும் விவசாயத் திணைக்களமும் விவசாய அமைச்சும் இராணுவத்தினரும் இணைந்து இந்த புதிய நடவடிக்கையினை முன்னெடுத்தமைக்கு நன்றி தெரிவிக்க வேண்டும்.",
        "இதேவேளை இந்த அத்தியாவசிய தேவைக்காக ஒரு வாரத்திற்கு மாத்திரம் எரிபொருள் இருப்பதாகவும் அவர் மேலும் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நுவரெலியா முதல் கொழும்பு - நுவற",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நந்தன கலாபதா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா மாவட்டம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுவரெலியா முதல் கொழும்பு வரை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வேளாண் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம் மற்றும் இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}