{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131343",
  "time_ut": 1657633435,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அரசியல் கட்சித் தலைவர்களிடம் காலிமுகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் முன்வைத்துள்ள முக்கிய யோசனைகள் !",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The main ideas presented by the protestors to the political party leaders!",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Kota – A new constitution must be drawn up with a referendum before the end of the term of the interim government that will be formed following Ranil's resignation. The currently arrested protesters and political prisoners should be released.",
        "The empty-faced protestors presented their ideas to the political party leaders and members, demanding that a special mechanism be devised to provide justice to the victims of political revenge, murder and disappearances.",
        "An event where empty face protestors presented their ideas was held today at the National Reading Room in Colombo.",
        "President Gotabaya Rajapaksa should resign as the executive president and the cabinet including Prime Minister Ranil Wickremesinghe should resign.",
        "After the resignation of Kota Ranil government, an interim government should be established keeping in mind the economic, social and political objectives along with the people's struggle.",
        "Short and long-term programs should be implemented to provide relief to the people affected by the economic crisis. Waiver of fuel, gas and education, public transport services, micro-credit and agricultural loans, leasing, small business loans or provision of grace period for repayment.",
        "All the political prisoners, including the currently arrested protesters, should be released and justice should be given to the victims of political persecution.",
        "Also, a special mechanism should be prepared to provide justice to the victims in cases of murder and disappearance.",
        "State funds embezzled by the Rajapaksers over the last two decades should be nationalized with proper investigations and the embezzlers should be punished. Assets amassed illegally by politicians should be audited.",
        "The current tax system should be modified to increase direct tax and reduce direct tax. Tax policy should be modified in a favorable manner for the people of the country.",
        "Following Kotaya Rajapaksa's departure from office, a new constitution must be drafted to ensure people's power. The executive presidential system should be completely abolished.",
        "A new constitution should be drafted with a referendum, right to life should be a fundamental right, the right to consummation should be abolished, and a proper mechanism should be established to hold fair elections.",
        "A mechanism should be devised to ensure the right to reinstate politicians who are not accountable to the people. An environment should be created for the participation of the people in the legislation, apart from the representatives of the people. The rights of education and health sectors should be protected.",
        "The Basic Law should be strengthened to ensure equality and to ensure equality of all castes, religion, language, milk and other cultural identities by completely suppressing the pressures of casteism and nationalism.",
        "The basic objectives of the Interim Government are to implement the above, and the Interim Government to be established should complete the drafting of a new constitution within a period of 12 months.",
        "Members of Parliament MA Sumanthran, Manokaneshan, Jeevan Thondan, Ranjith Mathuma Bandara, Dumintha Dissanayake, Chanakyan Rasamanickam, Harsa de Silva, political parties and civil organizations participated in the event."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the National Reading Room in Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the last two decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kotaya Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "The Basic Law",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Interim Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Interim Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a period of 12 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament MA Sumanthran",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manokaneshan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jeevan Thondan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranjith Mathuma Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dumintha Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chanakyan Rasamanickam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harsa de Silva",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාකරුවන් දේශපාලන පක්ෂ නායකයින්ට ඉදිරිපත් කළ ප්‍රධාන අදහස්!",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "කොටා – රනිල් ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු පිහිටුවන අන්තර්වාර ආණ්ඩුවේ කාලය අවසන් වීමට පෙර ජනමත විචාරණයකින් නව ව්‍යවස්ථාවක් සම්පාදනය කළ යුතුයි. දැනට අත්අඩංගුවට ගෙන සිටින විරෝධතාකරුවන් සහ දේශපාලන සිරකරුවන් නිදහස් කළ යුතුයි.",
        "දේශපාලන පළිගැනීම්, මිනීමැරුම් සහ අතුරුදන්වීම්වලට ලක්වූවන්ට සාධාරණය ඉටුකිරීමට විශේෂ යාන්ත්‍රණයක් සකස් කළ යුතු බවට බලකරමින් හිස් මුහුණින් විරෝධතාකරුවෝ දේශපාලන පක්ෂ නායකයින් සහ සාමාජිකයින් වෙත සිය අදහස් ඉදිරිපත් කළහ.",
        "හිස් මුහුණු විරෝධතාකරුවන් සිය අදහස් ඉදිරිපත් කිරීමේ උත්සවයක් අද කොළඹ ජාතික කියවීම් ශාලාවේදී පැවැත්වුණා.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා විධායක ජනාධිපති ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්විය යුතු අතර අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඇතුළු කැබිනට් මණ්ඩලය ඉල්ලා අස්විය යුතුය.",
        "කොටා රනිල් ආණ්ඩුව ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු අන්තර්වාර ආණ්ඩුවක් පිහිටුවිය යුත්තේ ජන අරගලයත් සමඟම ආර්ථික, සමාජීය, දේශපාලනික අරමුණු පෙරදැරි කරගෙනය.",
        "ආර්ථික අර්බුදයෙන් විපතට පත් ජනතාවට සහන සැලසීම සඳහා කෙටිකාලීන හා දිගුකාලීන වැඩසටහන් ක්‍රියාත්මක කළ යුතුයි. ඉන්ධන, ගෑස් සහ අධ්‍යාපනය, පොදු ප්‍රවාහන සේවා, ක්ෂුද්‍ර ණය සහ කෘෂිකාර්මික ණය, ලීසිං, කුඩා ව්‍යාපාර ණය හෝ ආපසු ගෙවීම සඳහා සහන කාලයක් ලබා දීම.",
        "දැනට අත්අඩංගුවේ පසුවන විරෝධතාකරුවන් ඇතුළු සියලුම දේශපාලන සිරකරුවන් නිදහස් කර දේශපාලන තාඩන පීඩනවලට ලක්වූවන්ට සාධාරණය ඉටුකළ යුතුයි.",
        "ඒ වගේම මිනීමැරුම් සහ අතුරුදන් කිරීම් සිද්ධීන්වලදී වින්දිතයන්ට සාධාරණය ඉටු කිරීමට විශේෂ යාන්ත්‍රණයක් සකස් කළ යුතුයි.",
        "පසුගිය දශක දෙකක කාලය තුළ රාජපක්ෂලා විසින් ගසා කෑ රාජ්‍ය මුදල් නිසි පරීක්‍ෂණ කර ජනසතු කළ යුතු අතර වංචාකරුවන්ට දඬුවම් කළ යුතුය. දේශපාලකයන් විසින් නීති විරෝධී ලෙස රැස්කර ඇති වත්කම් විගණනය කළ යුතුයි.",
        "සෘජු බදු වැඩි කිරීමට සහ සෘජු බදු අඩු කිරීමට වත්මන් බදු ක්‍රමය වෙනස් කළ යුතුය. බදු ප්‍රතිපත්තිය රටේ ජනතාවට හිතකර ආකාරයට වෙනස් කළ යුතුයි.",
        "කොටය රාජපක්ෂ මහතා ධුරයෙන් ඉවත්වීමෙන් පසු ජනතා බලය තහවුරු කිරීම සඳහා නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවක් සම්පාදනය කළ යුතුය. විධායක ජනාධිපති ක්‍රමය සම්පූර්ණයෙන්ම අහෝසි කළ යුතුයි.",
        "ජනමත විචාරණයකින් නව ව්‍යවස්ථාවක් සම්පාදනය කළ යුතුයි, ජීවත්වීමේ අයිතිය මූලික අයිතිවාසිකමක් විය යුතුයි, පරිභෝජන අයිතිය අහෝසි කළ යුතුයි, සාධාරණ මැතිවරණයක් පැවැත්වීමට නිසි යාන්ත්‍රණයක් ඇති කළ යුතුයි.",
        "ජනතාවට වගකියන්නේ නැති දේශපාලඥයන් යළි සේවයේ පිහිටුවීමේ අයිතිය තහවුරු කිරීමට යාන්ත්‍රණයක් සැකසිය යුතුයි. නීති සම්පාදනය සඳහා මහජන නියෝජිතයන් හැර මහජනතාවගේ සහභාගීත්වය සඳහා පරිසරයක් නිර්මාණය කළ යුතුය. අධ්‍යාපන හා සෞඛ්‍ය අංශවල අයිතිවාසිකම් ආරක්ෂා කළ යුතුයි.",
        "කුලවාදයේ සහ ජාතිකවාදයේ පීඩනය මුළුමනින්ම යටපත් කරමින් සමානාත්මතාවය සහතික කිරීමටත්, සියලු කුල, ආගම්, භාෂා, කිරි සහ අනෙකුත් සංස්කෘතික අනන්‍යතා සඳහා සමානාත්මතාවය සහතික කිරීමටත් මූලික නීතිය ශක්තිමත් කළ යුතුය.",
        "අන්තර්වාර රජයේ මූලික පරමාර්ථ වන්නේ ඉහත කරුණු ක්‍රියාත්මක කිරීම වන අතර පිහිටුවන අන්තර්වාර රජය මාස 12ක කාලයක් තුළ නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවක් සම්පාදනය කිරීම අවසන් කළ යුතුය.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් වන එම් ඒ සුමන්ත්‍රන්, මනෝකනේෂන්, ජීවන් තොන්ඩන්, රංජිත් මතුම බණ්ඩාර, දුමින්ත දිසානායක, චානක්‍යන් රාසමණික්කම්, හර්සා ද සිල්වා, දේශපාලන පක්ෂ සහ සිවිල් සංවිධාන මෙම අවස්ථාවට එක්ව සිටියා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික කියවීම් ශාලාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂවරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දශක දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොටය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "මූලික නීතිය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අන්තර්වාර රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අන්තර්වාර රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස 12 ක කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව එම් ඒ සුමන්ත‍්‍රන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මනෝකානේෂන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජීවන් තොන්ඩන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රංජිත් මතුම බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දුමින්ත දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චානක්යන් රසමානික්කම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசியல் கட்சித் தலைவர்களிடம் காலிமுகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் முன்வைத்துள்ள முக்கிய யோசனைகள் !",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "கோட்டா – ரணில் பதவி விலகியதை தொடர்ந்து ஸ்தாபிக்கப்படும் இடைக்கால அரசாங்கத்தின் பதவி காலம் நிறைவடைவதற்குள் புதிய அரசியலமைப்பு மக்கள் வாக்கெடுப்புடன் உருவாக்கப்பட வேண்டும். தற்போது கைது செய்யப்பட்டுள்ள போராட்டகாரர்கள், அரசியல் கைதிகள் விடுதலை செய்யப்பட வேண்டும்,",
        "அரசியல் பழிவாங்கல், கொலை, காணாமலாக்கப்பட்ட விவகாரம் ஆகியவற்றினால் பாதிக்கப்பட்டுள்ளவர்களுக்கு நியாயத்தை பெற்றுக்கொடுக்கும் வகையில் விசேட பொறிமுறை வகுக்கப்பட வேண்டும் என்ற கோரிக்கைகளை முன்வைத்து காலி முகத்திடல் போராட்டகாரர்கள் அரசியல் கட்சி தலைவர்கள், உறுப்பினர்களிடம் தமது யோசனைகளை முன்வைத்தனர்.",
        "காலி முகத்திடல் போராட்டகாரர்கள் தமது யோசனைகளை முன்வைக்கும் நிகழ்வு கொழும்பில் உள்ள தேசிய வாசிகசாலையில் இன்று இடம்பெற்றது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி பதவியை இராஜினாமா செய்வதுடன்,பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க உட்பட அமைச்சரவை பதவி விலக வேண்டும்.",
        "கோட்டா- ரணில் அரசாங்கம் பதவி விலகியவுடன் மக்களின் போராட்டத்துடன், பொருளாதாரம், சமூக ,அரசியல் நோக்கங்கள் ஆகியவற்றை கருத்திற் கொண்டு இடைக்கால அரசாங்கம் ஸ்தாபிக்கப்பட வேண்டும்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியினால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள மக்களுக்கு நிவாரணம் வழங்கும் வகையில் குறுகிய மற்றும் நீண்டகால திட்டத்தை செயற்படுத்த வேண்டும். எரிபொருள்,எரிவாயு மற்றும் கல்வி,பொது போக்குவரத்து சேவை வினைத்தினறாக்கல், நுண்கடன் மற்றும் விவசாய கடன்கள் இரத்து செய்யப்படுவதுடன்,லீசிங் ,சிறு வியாபார கடன்கள் இரத்து செய்யல் அல்லது மீள் செலுத்தலுக்கான கால அவகாசம் வழங்கல்,",
        "தற்போது கைது செய்யப்பட்டுள்ள போராட்டகாரர்கள் உட்பட,சகல அரசியல் கைதிகளும் விடுதலை செய்யப்பட வேண்டும் அரசியல் பழிவாங்களுக்குள்ளாகியுள்ளவர்களுக்கு நியாயம் பெற்றுக்கொடுக்கப்பட வேண்டும்.",
        "அத்துடன் கொலை ,காணாமலாக்கபட்ட விடயங்களில் பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு நியாயத்தை பெற்றுக்கொடுக்க விசேட பொறிமுறை தயாரிக்கப்பட வேண்டும்.",
        "கடந்த இரண்டு தசாப்தங்களாக ராஜபக்ஷர்களால் மோசடி செய்யப்பட்ட அரச நிதி முறையான விசாரணைகளுடன் அரசுடமையாக்கப்படுவதுடன், மோசடியாளர்கள் தண்டிக்கப்பட வேண்டும். அரசியல்வாதிகள் முறைகேடான முறையில் சேகரித்துள்ள சொத்துக்கள் கணக்காய்விற்குட்படுத்தப்பட வேண்டும்.",
        "தற்போதைய வரி முறைமை மாற்றியமைக்கப்பட்டு நேர் வரியை அதிகரித்து,நேரில் வரியை குறைக்க வேண்டும். நாட்டு மக்களுக்கு சாதகமான முறையில் வரி கொள்கை மாற்றியமைக்கப்பட வேண்டும்.",
        "கோட்டய ராஜபக்ஷ பதவியில் இருந்து விலகியதை தொடர்ந்து மக்கள் அதிகாரத்தை உறுதிப்படுத்தும் வகையில் புதிய அரசியலமைப்பு உருவாக்கப்பட வேண்டும். நிறைவேற்றதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி முறைமை முழுமையாக இரத்து செய்யப்பட வேண்டும்.",
        "மக்கள் வாக்கெடுப்புடன் புதிய அரசியலமைப்பு உருவாக்கப்பட வேண்டும்,உயிர்வாழும் உரிமை அடிப்படை உரிமையாகவும்,நிறைவேற்றதிகாரம்  இரத்து செய்யல்,நீதியான தேர்தல் இடம்பெறும் முறையான பொறிமுறை ஸ்தாபிக்கப்பட வேண்டும்.",
        "மக்களுக்கு பொறுப்புக் கூறாத அரசியல்வாதிகளை மீளழைக்கும் உரிமை உறுதிப்படுத்தும் பொறிமுறை வகுக்கப்பட வேண்டும். சட்டவாக்கத்தில் மக்கள் மக்கள் பிரதிநிதிகளை தவிர்த்து பங்குப்பற்கும் சூழல் ஏற்படுத்த வேண்டும். கல்வி,சுகாதாரம் ஆகிய துறைகளின் உரிமை பாதுகாக்கப்பட வேண்டும்.",
        "இனவாதம் ,தேசிய ரீதியிலான அழுத்தங்களை முழுமையாக இல்லதொழித்து சமத்துவத்தை உறுதிப்படுத்துவதற்கும், சகலஇனங்களினதும், மதம், மொழி, பால் மற்றும் ஏனைய கலாசார தனித்துவ அடையாளங்களை உறுதிப்படுத்துவதற்கு ஏற்புடைய வகையில் அடிப்படை சட்டம் பலப்படுத்தப்பட வேண்டும்.",
        "இடைக்கால அரசாங்கத்தின் அடிப்படை நோக்கங்களாக மேற்குறிப்பிட்ட விடயங்கள் நடைமுறைப்படுத்தப்படுவதுடன், ஸ்தாபிக்கப்படும் இடைக்கால அரசாங்கம் 12 மாத காலப்பகுதியில் புதிய அரசியலமைப்பை உருவாக்குவதுடன் நிறைவடைய வேண்டும்.",
        "இந்நிகழ்வில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களான எம்.ஏ.சுமந்திரன், மனோகனேஷன், ஜீவன் தொண்டான், ரஞ்சித் மத்தும பண்டார, துமிந்த திஸாநாயக்க, சாணக்கியன் ராசமாணிக்கம், ஹர்ச டி சில்வா,உட்பட அரசியல் தரப்பினரும்,சிவில் அமைப்பினரும் கலந்துக்கொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் உள்ள தேசிய வாசிப்பு அறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு தசாப்தங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டயா ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "அடிப்படை சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இடைக்கால அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இடைக்கால அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12 மாத காலம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்ற எம்.ஏ.சுமந்திரன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனோகணேசன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜீவன் தொண்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித் மத்தும பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துமிந்த திசாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாணக்கியன் ராசமாணிக்கம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹர்ச டி சில்வா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}