{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/first-sri-lankan-female-student-to-win-bronze-medal-at-imo/",
  "time_ut": 1661710320,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "First Sri Lankan female student to win Bronze medal at IMO",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "First Sri Lankan female student to win Bronze medal at IMO",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Nelushi Vithanachchi is currently a Grade-13 student in the Physical Science stream at Visakha Vidyalaya Colombo. She recently brought glory to her alma mater and Sri Lanka by becoming the first female student, from Sri Lanka, to win a Bronze medal at the International Mathematical Olympiad in 2020.",
        "Nelushi’s interest in Mathematics started in Grade-7 when she was selected to the National Pool for the International Mathematics and Science Olympiad (IMSO), organized by the Ministry of Education. Since then, her passion for mathematics has led her to be involved in the field for around five years now and she has taken part in many competitions, including the National Math Olympiad, Sri Lanka Mathematical Competition (SLMC), International Mathematics Competition (IMC) and Asian Pacific Mathematics Olympiad (APMO) and has represented Sri Lanka at 12 international competitions, including three IMOs, one of at which she made her remarkable achievement of winning a Bronze medal, in 2020. Speaking about her experience at the IMO, Nelushi says even though the questions presented are not easy, they are very original and can be solved using the most fundamental theorems of Mathematics. She goes on to say the satisfaction of managing to solve a problem, after countless approaches, is a very good experience. Nelushi speaks about her journey at the IMO and says that, “In the normal curriculum, you are penalized for thinking outside the box, but in the Math Olympiad, it’s totally different: there is no specific way to solve the problems, you need to come up with solutions at that moment.”",
        "When asked which area of Mathematics she enjoys the most, she says that although she is not very good at it, her favourite area is Combinatorics. She explains that although the concepts are simple and seem intuitive, the applications are very elegant. One such simple concept, she explains, is the Pigeonhole Principle which basically states that, “If n+1 pigeons occupy n pigeonholes then there is some pigeonhole with at least 2 pigeons”. Speaking about how her experience in Mathematics has shaped her, Nelushi states that “Although many students might think this is a waste of time and worry that they might miss other work at school, this is a very good investment for anyone who is interested in any kind of science”. She goes on to explain that attempting such problems has developed her analytical and critical thinking abilities, which has placed her a step ahead in studying science subjects at the Advanced Level.",
        "Quite a few individuals have been of great assistance to Nelushi in her mathematics endeavour, including her first teacher, Mr. Nishantha, the teachers who trained her and the team in the earlier days, from the Ministry of Education and later on, from the Sri Lanka Olympiad Mathematics Foundation (SLOMF), Dr. Chanakya Wijeratne, Dr. Dayal Dharmasena, Dr. Kaushika De Silva and Rusiru Gambheera. All of them have been of guidance to her in her journey in Mathematics. Her family, too, has been a pillar of strength all these years, supporting her all throughout.",
        "When asked about what advice she would give the youngsters aspiring to follow her footsteps, Nelushi says that the most important advice she would give is to not give up in Mathematics. She says that although one or many more of your approaches might not work when solving a problem, that shouldn’t discourage you, and that the important thing is to continuously keep trying. Through her own experience, Nelushi goes on to say that there is a significant gender gap at the IMO where less than 10% of participants are female, and from Sri Lanka only three participants have been female students, out of around 90 participants. She encourages girls to take up this challenge, and in her own words, “Don’t leave it just for the boys”. She also states that although Sri Lanka is yet to win a Silver medal, she believes that we are capable of winning one in the near future.",
        "Ditch the phone before bed! 16 tips for a good night’s sleep",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "First Sri Lankan",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Bronze medal",
          "label": "WORK_OF_ART"
        },
        {
          "text": "IMO",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nelushi Vithanachchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Visakha Vidyalaya Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bronze",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Mathematical Olympiad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nelushi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mathematics",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the National Pool for the International Mathematics and Science Olympiad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around five years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the National Math Olympiad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Mathematical Competition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "International Mathematics Competition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asian Pacific Mathematics Olympiad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bronze",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nelushi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mathematics",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Nelushi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mathematics",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Combinatorics",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "n+1",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "at least 2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mathematics",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Nelushi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Advanced Level",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nelushi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Nishantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the earlier days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Olympiad Mathematics Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLOMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chanakya Wijeratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dayal Dharmasena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kaushika De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rusiru Gambheera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mathematics",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "these years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nelushi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mathematics",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nelushi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "only three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "around 90",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a good night’s",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "IMO හි ලෝකඩ පදක්කම දිනූ පළමු ශ්‍රී ලාංකික සිසුවිය",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "නෙලූෂි විතානාච්චි මේ වන විට කොළඹ විශාඛා විද්‍යාලයේ භෞතික විද්‍යා විෂය ධාරාවෙන් 13 වැනි ශ්‍රේණියේ ඉගෙනුම ලබයි. 2020 ජාත්‍යන්තර ගණිත ඔලිම්පියාඩ් තරඟාවලියේ ලෝකඩ පදක්කමක් දිනාගත් ශ්‍රී ලංකාවෙන් පළමු ශිෂ්‍යාව බවට පත්වෙමින් ඇය මෑතකදී තම අධ්‍යාපනයට සහ ශ්‍රී ලංකාවට කීර්තියක් ගෙන ආවා.",
        "අධ්‍යාපන අමාත්‍යාංශය විසින් සංවිධානය කරන ලද ජාත්‍යන්තර ගණිත හා විද්‍යා ඔලිම්පියාඩ් (IMSO) සඳහා ජාතික සංචිතයට තේරී පත්වීමත් සමඟ නෙලූෂිගේ ගණිතය පිළිබඳ උනන්දුව -7 ශ්‍රේණියේ සිට ආරම්භ විය. එතැන් සිට ඇය ගණිතය කෙරෙහි ඇති දැඩි ඇල්ම ඇයව වසර පහක පමණ කාලයක් ක්ෂේත්‍රයට සම්බන්ධ කර ඇති අතර ඇය ජාතික ගණිත ඔලිම්පියාඩ්, ශ්‍රී ලංකා ගණිත තරඟය (SLMC), ජාත්‍යන්තර ගණිත තරඟය (IMC) ඇතුළු තරඟ රැසකට සහභාගී වී ඇත. සහ Asian Pacific Mathematics Olympiad (APMO) සහ IMOs තුනක් ඇතුළුව ජාත්‍යන්තර තරඟ 12 ක් සඳහා ශ්‍රී ලංකාව නියෝජනය කර ඇති අතර, ඉන් එකක් 2020 දී ලෝකඩ පදක්කමක් දිනා ගැනීමේ ඇගේ කැපී පෙනෙන ජයග්‍රහණයක් විය. IMO හි ඇයගේ අත්දැකීම් ගැන කතා කරමින් නෙලූෂි පවසයි. ඉදිරිපත් කරන ලද ප්‍රශ්න පහසු නැතත්, ඒවා ඉතා මුල් පිටපතක් වන අතර ගණිතයේ මූලික ප්‍රමේයයන් භාවිතයෙන් විසඳිය හැකිය. අසංඛ්‍යාත ප්‍රවේශයකින් පසු ගැටලුවක් විසඳීමට කළමනාකරණය කිරීමේ තෘප්තිය ඉතා හොඳ අත්දැකීමක් බව ඇය තවදුරටත් පවසයි. නෙලූෂි IMO හි ඇගේ ගමන ගැන කතා කරන අතර, “සාමාන්‍ය විෂය මාලාවේදී, ඔබට කොටුවෙන් පිටත සිතීම සඳහා දඬුවම් ලැබේ, නමුත් ගණිත ඔලිම්පියාඩ් හි එය සම්පූර්ණයෙන්ම වෙනස් ය: ගැටළු විසඳීමට නිශ්චිත ක්‍රමයක් නොමැත, ඔබ කළ යුත්තේ ඒ මොහොතේම විසඳුම් ඉදිරිපත් කරන්න.\"",
        "ඇය වැඩිපුරම කැමති ගණිත අංශය කුමක්දැයි ඇසූ විට ඇය පවසන්නේ ඇය එයට එතරම් දක්ෂ නොවූවත් ඇය කැමතිම ක්ෂේත්‍රය Combinatorics බවයි. සංකල්ප සරල සහ අවබෝධාත්මක බවක් පෙනුනද, යෙදුම් ඉතා අලංකාර බව ඇය පැහැදිලි කරයි. ඇය පැහැදිලි කරන්නේ එවැනි සරල සංකල්පයක් වන පරෙවි සිදුරු මූලධර්මය මූලික වශයෙන් ප්‍රකාශ කරන්නේ, “n+1 පරවියන් n පරෙවි සිදුරු අල්ලා ගන්නේ නම්, අවම වශයෙන් පරවියන් 2ක් සිටින පරෙවි සිදුරක් තිබේ” යන්නයි. ගණිතය පිළිබඳ ඇගේ අත්දැකීම් ඇයව හැඩගස්වා ඇති ආකාරය ගැන කතා කරන නෙලූෂි පවසන්නේ “බොහෝ සිසුන් මෙය කාලය නාස්ති කිරීමක් ලෙස සිතිය හැකි අතර පාසලේ වෙනත් වැඩ අතපසු වේ යැයි කනස්සල්ලට පත් වුවද, ඕනෑම දෙයක් ගැන උනන්දුවක් දක්වන ඕනෑම කෙනෙකුට මෙය ඉතා හොඳ ආයෝජනයකි. යම් ආකාරයක විද්‍යාවකි.\" එවැනි ගැටළු වලට උත්සාහ කිරීම ඇයගේ විශ්ලේෂණාත්මක හා විවේචනාත්මක චින්තන හැකියාවන් වර්ධනය කර ඇති බවත්, උසස් පෙළ විද්‍යා විෂයයන් හැදෑරීමේදී ඇය පියවරක් ඉදිරියෙන් සිටින බවත් ඇය තවදුරටත් පැහැදිලි කරයි.",
        "නෙලූෂිගේ ගණිත ප්‍රයත්නයට ඇයගේ පළමු ගුරුවරයා වූ නිශාන්ත මහතා, ඇය ඇතුළු කණ්ඩායම පුහුණු කළ මුල් කාලයේ ගුරුවරුන්, අධ්‍යාපන අමාත්‍යාංශයෙන් සහ පසුව ශ්‍රී ලංකා රජයෙන් කීප දෙනෙක්ම ඇයට විශාල සහයෝගයක් ලබා දී ඇත. ලංකා ඔලිම්පියාඩ් ගණිත පදනම (SLOMF), ආචාර්ය චානක්‍ය විජේරත්න, ආචාර්ය දයාල් ධර්මසේන, ආචාර්ය කෞෂික ද සිල්වා සහ රුසිරු ගම්භීර. ඒ සියල්ලෝම ඇයට ගණිතය යන ගමනේදී මඟපෙන්වූ අය වෙති. ඇයගේ පවුලද මේ වසර පුරාවටම ඇයට සහයෝගය දෙමින් ශක්තියේ කණුවක් වී ඇත.",
        "ඇයගේ අඩිපාරේ යාමට අපේක්ෂා කරන තරුණ තරුණියන්ට ඇය ලබා දෙන උපදෙස කුමක් දැයි විමසූ විට, නෙලූෂි පවසන්නේ ඇය දෙන වැදගත්ම උපදෙස ගණිතය අත් නොහරින ලෙස බවයි. ගැටලුවක් විසඳීමේදී ඔබේ ප්‍රවේශයන් එකක් හෝ කිහිපයක් ක්‍රියා නොකළ හැකි නමුත්, එය ඔබව අධෛර්යමත් නොකළ යුතු බවත්, වැදගත් දෙය වන්නේ අඛණ්ඩව උත්සාහ කිරීම බවත් ඇය පවසයි. නෙලූෂි තම අත්දැකීම් තුළින් තවදුරටත් පවසන්නේ IMO හි සැලකිය යුතු ස්ත්‍රී පුරුෂ පරතරයක් පවතින බවත්, එහි සහභාගිවන්නන්ගෙන් 10% කට වඩා අඩු ප්‍රමාණයක් කාන්තාවන් බවත්, ශ්‍රී ලංකාවෙන් සහභාගී වූවන් 90 ක් පමණ අතරින් ශිෂ්‍ය ශිෂ්‍යාවන් තිදෙනෙක් පමණක් බවත් ය. මෙම අභියෝගය භාර ගැනීමට ඇය ගැහැණු ළමයින් දිරිමත් කරන අතර, ඇයගේම වචන වලින් කිවහොත්, \"පිරිමි ළමයින්ට පමණක් එය ඉතිරි නොකරන්න\". ශ්‍රී ලංකාවට තවම රිදී පදක්කමක් හිමි වී නැතත්, නුදුරු අනාගතයේ දී අපට රිදී පදක්කමක් දිනා ගැනීමට හැකි බව ඇය විශ්වාස කරන බවද ඇය සඳහන් කරයි.",
        "නින්දට පෙර දුරකථනය අතහරින්න! හොඳ රාත්‍රී නින්දක් සඳහා උපදෙස් 16 ක්",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පළමු ශ්‍රී ලාංකිකයා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ලෝකඩ පදක්කම",
          "label": "WORK_OF_ART"
        },
        {
          "text": "IMO",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නෙලූෂි විතානාච්චි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ විශාඛා විද්‍යාලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝකඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර ගණිත ඔලිම්පියාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෙලූෂි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගණිතය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර ගණිත හා විද්‍යා ඔලිම්පියාඩ් සඳහා ජාතික සංචිතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධ්යාපන අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාතික ගණිත ඔලිම්පියාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගණිත තරගය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර ගණිත තරඟය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියානු පැසිෆික් ගණිත ඔලිම්පියාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෝකඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නෙලූෂි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගණිතය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "නෙලූෂි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගණිතය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "සංයෝජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "n+1",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගණිතය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "නෙලූෂි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උසස් පෙළ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෙලූෂි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "නිශාන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කලින් දවස්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අධ්යාපන අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඔලිම්පියාඩ් ගණිත පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLOMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චානක්‍ය විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දයාල් ධර්මසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෞශික ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසිරු ගම්භීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගණිතය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "මෙම වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෙලූෂි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගණිතය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නෙලූෂි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුනක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "90 පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සුබ රාත්‍රියක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMO இல் வெண்கலப் பதக்கம் வென்ற முதல் இலங்கை பெண் மாணவி",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "நெலுசி விதானச்சி தற்போது கொழும்பு விசாகா வித்தியாலயத்தில் பௌதீக விஞ்ஞான பிரிவில் தரம்-13 மாணவியாக உள்ளார். 2020 ஆம் ஆண்டு சர்வதேச கணித ஒலிம்பியாட் போட்டியில் வெண்கலப் பதக்கம் வென்ற இலங்கையிலிருந்து முதல் பெண் மாணவி என்ற பெருமையைப் பெற்றதன் மூலம் அவர் சமீபத்தில் தனது அல்மா மேட்டருக்கும் இலங்கைக்கும் பெருமை சேர்த்தார்.",
        "கல்வி அமைச்சினால் ஏற்பாடு செய்யப்பட்ட சர்வதேச கணிதம் மற்றும் அறிவியல் ஒலிம்பியாட் (IMSO)க்கான தேசியக் குழுவிற்குத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டபோது, ​​நெலுஷியின் கணிதத்தில் ஆர்வம் கிரேடு-7 இல் தொடங்கியது. அதன் பின்னர், கணிதத்தின் மீதான அவரது பேரார்வம் அவரை ஐந்து வருடங்களாக துறையில் ஈடுபட வழிவகுத்தது மற்றும் அவர் தேசிய கணித ஒலிம்பியாட், இலங்கை கணிதப் போட்டி (SLMC), சர்வதேச கணிதப் போட்டி (IMC) உட்பட பல போட்டிகளில் பங்கேற்றுள்ளார். மற்றும் Asian Pacific Mathematics Olympiad (APMO) மற்றும் மூன்று IMOகள் உட்பட 12 சர்வதேச போட்டிகளில் இலங்கையைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தியுள்ளார், அதில் ஒன்று 2020 இல் வெண்கலப் பதக்கம் வென்றதன் மூலம் தனது குறிப்பிடத்தக்க சாதனையை நிகழ்த்தியுள்ளார். வழங்கப்பட்ட கேள்விகள் எளிதானது அல்ல என்றாலும், அவை மிகவும் அசல் மற்றும் கணிதத்தின் மிக அடிப்படையான கோட்பாடுகளைப் பயன்படுத்தி தீர்க்கப்படலாம். எண்ணற்ற அணுகுமுறைகளுக்குப் பிறகு, ஒரு சிக்கலைத் தீர்ப்பதில் திருப்தி அடைவது ஒரு நல்ல அனுபவம் என்று அவர் கூறுகிறார். நெலுஷி IMO இல் தனது பயணத்தைப் பற்றிப் பேசுகையில், “சாதாரண பாடத்திட்டத்தில், பெட்டிக்கு வெளியே சிந்தித்ததற்காக நீங்கள் தண்டிக்கப்படுவீர்கள், ஆனால் கணித ஒலிம்பியாடில், இது முற்றிலும் வேறுபட்டது: பிரச்சினைகளைத் தீர்க்க குறிப்பிட்ட வழி இல்லை, நீங்கள் செய்ய வேண்டும். அந்த நேரத்தில் தீர்வுகளை கொண்டு வாருங்கள்.",
        "கணிதத்தின் எந்தப் பகுதியை அவள் அதிகம் விரும்புகிறாள் என்று கேட்டபோது, ​​அவள் அவ்வளவு திறமையாக இல்லாவிட்டாலும், தனக்குப் பிடித்த பகுதி Combinatorics என்று கூறுகிறார். கருத்துக்கள் எளிமையானவை மற்றும் உள்ளுணர்வுடன் தோன்றினாலும், பயன்பாடுகள் மிகவும் நேர்த்தியானவை என்று அவர் விளக்குகிறார். அத்தகைய ஒரு எளிய கருத்து, அவர் விளக்குகிறார், இது Pigeonhole கோட்பாடு ஆகும், இது அடிப்படையில் கூறுகிறது, \"n+1 புறாக்கள் n புறா துளைகளை ஆக்கிரமித்தால், குறைந்தது 2 புறாக்களுடன் சில புறா துளைகள் இருக்கும்\". கணிதத்தில் தனது அனுபவம் எவ்வாறு தன்னை வடிவமைத்துள்ளது என்பதைப் பற்றி நெலுஷி கூறுகிறார், \"பல மாணவர்கள் இது நேரத்தை வீணடிப்பதாகவும், பள்ளியில் மற்ற வேலைகளை இழக்க நேரிடும் என்று கவலைப்பட்டாலும், ஆர்வமுள்ள எவருக்கும் இது ஒரு நல்ல முதலீடாகும். ஒரு வகையான அறிவியல்.\" இதுபோன்ற சிக்கல்களை முயற்சிப்பது தனது பகுப்பாய்வு மற்றும் விமர்சன சிந்தனை திறன்களை வளர்த்துள்ளது, இது உயர்நிலையில் அறிவியல் பாடங்களைப் படிப்பதில் தன்னை ஒரு படி மேலே வைத்துள்ளது என்று அவர் விளக்குகிறார்.",
        "நெலுஷியின் கணித முயற்சியில் அவரது முதல் ஆசிரியர் திரு. நிஷாந்தா, முந்தைய நாட்களில் அவருக்கும் குழுவிற்கும் பயிற்சி அளித்த ஆசிரியர்கள், கல்வி அமைச்சு மற்றும் பின்னர் ஸ்ரீ. லங்கா ஒலிம்பியாட் கணித அறக்கட்டளை (SLOMF), கலாநிதி சாணக்ய விஜேரத்ன, கலாநிதி தயாள் தர்மசேன, கலாநிதி கௌசிக டி சில்வா மற்றும் ருசிரு கம்பீர. அவர்கள் அனைவரும் கணிதப் பயணத்தில் அவளுக்கு வழிகாட்டியாக இருந்துள்ளனர். அவளது குடும்பமும், இத்தனை வருடங்கள் பலத்தின் தூணாக இருந்து, அவளுக்கு முழுவதும் ஆதரவாக இருந்து வருகிறது.",
        "அவரது அடிச்சுவடுகளைப் பின்பற்ற விரும்பும் இளைஞர்களுக்கு அவர் என்ன அறிவுரை வழங்குவார் என்று கேட்டபோது, ​​​​கணிதத்தில் கைவிடக்கூடாது என்பது தான் அவர் வழங்கும் மிக முக்கியமான அறிவுரை என்று நெலுஷி கூறுகிறார். ஒரு சிக்கலைத் தீர்க்கும் போது உங்களின் ஒன்று அல்லது பல அணுகுமுறைகள் வேலை செய்யாது என்றாலும், அது உங்களை ஊக்கப்படுத்தக் கூடாது என்றும், தொடர்ந்து முயற்சி செய்வதே முக்கியமான விஷயம் என்றும் அவர் கூறுகிறார். நெலுஷி தனது சொந்த அனுபவத்தின் மூலம், IMO இல் 10% க்கும் குறைவான பெண்களே குறிப்பிடத்தக்க பாலின இடைவெளி இருப்பதாகவும், இலங்கையில் இருந்து பங்கேற்பாளர்கள் 90 பேரில் மூன்று பேர் மட்டுமே பெண் மாணவர்கள் என்றும் கூறுகிறார். இந்த சவாலை ஏற்க பெண்களை ஊக்குவிக்கிறார், மேலும் அவரது சொந்த வார்த்தைகளில், \"இதை சிறுவர்களுக்காக மட்டும் விட்டுவிடாதீர்கள்\". இலங்கை இன்னும் ஒரு வெள்ளிப் பதக்கத்தை வெல்லவில்லை என்றாலும், எதிர்காலத்தில் எங்களால் ஒன்றை வெல்ல முடியும் என்று தான் நம்புவதாகவும் அவர் கூறுகிறார்.",
        "படுக்கைக்கு முன் போனை எறியுங்கள்! ஒரு நல்ல இரவு தூக்கத்திற்கான 16 குறிப்புகள்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "முதல் இலங்கையர்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "வெண்கலப் பதக்கம்",
          "label": "WORK_OF_ART"
        },
        {
          "text": "IMO",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நெலுசி விதானச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விசாகா வித்தியாலயம் கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெண்கலம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச கணித ஒலிம்பியாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நெலுஷி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கணிதம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச கணிதம் மற்றும் அறிவியல் ஒலிம்பியாட் தேசிய குளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்வி அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஐந்து ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேசிய கணித ஒலிம்பியாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கணிதப் போட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச கணிதப் போட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய பசிபிக் கணித ஒலிம்பியாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெண்கலம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நெலுஷி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கணிதம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "நெலுஷி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கணிதம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "சேர்க்கைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "n+1",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கணிதம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "நெலுஷி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேம்பட்ட நிலை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நெலுஷி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நிஷாந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முந்தைய நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கல்வி அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஒலிம்பியாட் கணித அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLOMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாணக்ய விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தயாள் தர்மசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கௌசிகா டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருசிரு கம்பீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கணிதம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நெலுஷி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கணிதம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நெலுஷி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் 90",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு நல்ல இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}