{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/columns/Haircuts-and-economic-revival-strategies/4-738906",
  "time_ut": 1660933694,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Haircuts and economic revival strategies",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Haircuts and economic revival strategies",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "My friend Harsha de Silva who is among the handful of non-corrupt politicians in the country has now become the undisputed economic spokesperson for the entire opposition. Few days ago he came up with a specific roadmap for economic recovery. He has said according to the FT, the Opposition has taken a bold step to provide the Government with its own blueprint titled ‘Out of the Debt Trap and Towards Sustainable Inclusive Development’. The document presented in Parliament by de Silva on Friday consisted of a 10-point common minimum program for Sri Lanka’s economic recovery.",
        "De Silva going one step further said it has been months now since Wickremesinghe became Prime Minister and now President, and whilst the main Opposition agrees with his broad game plan for Sri Lanka’s economic recovery, there has not been any specifics spelt out thereafter. The SJB MP expressed concern on the delay, noting that Sri Lanka has no time to lose and people are losing confidence that there is no plan. Whilst there is a lot of sense in what Harsha is saying, however, the situation on the ground needs far more hardwired decisions and action than just visionary statements.",
        "For example, we all know the economy needs an infusion of about $ 1 billion to ride through the next three months. How do we raise this money? Can the banks or the Government do this? Have the bilaterals or the multilaterals worked a deal with the Government? What are our options in the absence of a deal? The banks are being blamed for fuelling the GOSL’s borrowing binge on commercial terms in the past. So the prudent option is to shrink the economy to a level where we can manage our forex demands or look at other short-term options to raise money using new instruments.",
        "There are great examples from Romania and Greece. I suggested several short-term options in a recent article in the FT to boost our forex flows. Business tycoon Dhammika Perera has suggested several practical short-term options. Obviously he knows what he is talking about. His company raked in 20 billion profit in one quarter (ft.lk Hayleys achieves record-breaking Rs. 20 b profit before tax in 1Q: https://www.ft.lk/front-page/Hayleys-achieves-record-breaking-Rs-20-b-profit-before-tax-in-1Q/44-738734).",
        "The other big ticket item is debt restructuring. Harsha says Sri Lanka must engage with its creditors and restructure its debt on an urgent basis, and for this the country must demonstrate its willingness to achieve debt sustainability through a system of reform. We all know this must be the topmost priority for the country. The Finance Ministry according to the Daily FT of 17/08 says: “Engaging with the International Monetary Fund to secure a program, hiring financial and legal advisors, initiating the design of an economic reform program, engaging with bilateral creditors, and notably to secure emergency liquidity credit lines were among the measures taken by the Government. Further they said: “As per the Debt Sustainability Analysis conducted by the IMF, Sri Lanka’s public debt has reached unsustainable levels, standing at 114% of GDP as at end 2021, of which 47% was denominated in foreign currency.",
        "President Ranil Wickremesinghe said recently, “Sri Lanka’s debt advisors are currently looking at local debt, as a restructuring plan to negotiate with our creditors, this is being developed as part of efforts to make debt sustainable in order to obtain support from the IMF. The latter has specifically told us to bring a sustainable debt restructuring proposal through negotiations with China as well.”",
        "Local debt haircuts would have to deal with the resultant banks’ capital augmentation through capital injections, where possible from FDIs or local investments with better bank prudential behaviour and strong and competent boards, independent of GOSL suasion on bond investments factors they see as the “radix causa” of the LKR liquidity crisis that benefited themselves and not the nation and that fed into the USD liquidity crisis, and its devastating results on bank balance sheets. The impact on insurance firms, asset managers, large corporates and wealthy households could also be directly affected. Indeed, non-banks hold around half of the stock of domestic debt. The knock-on consequences could be severe and should be factored into any policymaker cost-benefit analysis exercise.",
        "The Governor of the Central Bank has however ruled out any haircuts on domestic debt restructuring. Let us hope he can convince the private creditors ($ 20 billion) to agree to his terms. The unplanned default has also put pressure on the process. There are several other options that need to be explored. The mere possibility of such a course of action being taken highlights the very difficult situation the country finds itself in after years of economic mismanagement and months of political paralysis. So the challenges are humongous and cannot be sorted with a stroke of a pen or a press conference. What is more important is to sanction first and then prosecute all those Government officials, politicians and advisers who are responsible for halving Sri Lanka’s net worth and forcing Sri Lanka to default."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Few days ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Debt Trap and Towards Sustainable Inclusive Development’",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about $ 1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the next three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Romania",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Greece",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "one quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1Q",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17/08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "114%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "47%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around half",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 20 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොණ්ඩය කැපීම සහ ආර්ථික පුනර්ජීවන උපාය මාර්ග",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රටේ දූෂිත නොවන දේශපාලනඥයන් අතළොස්සක් අතර සිටින මගේ මිත්‍ර හර්ෂ ද සිල්වා මේ වන විට සමස්ත විපක්ෂයේම අසහාය ආර්ථික ප්‍රකාශකයා බවට පත්ව ඇත. දින කිහිපයකට පෙර ඔහු ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා නිශ්චිත මාර්ග සිතියමක් ඉදිරිපත් කළේය. ඔහු පවසා ඇත්තේ ‘ණය උගුලෙන් පිටතට සහ තිරසාර සංවර්ධනය කරා’ යන මැයෙන් රජයට තමන්ගේම සැලැස්මක් ලබාදීමට විපක්ෂය නිර්භීත පියවරක් ගෙන ඇති බවයි. ද සිල්වා විසින් සිකුරාදා පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කරන ලද ලේඛනය ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා කරුණු 10 කින් යුත් පොදු අවම වැඩසටහනකින් සමන්විත විය.",
        "ද සිල්වා තවත් පියවරක් ඉදිරියට යමින් වික්‍රමසිංහ අගමැති වී දැන් ජනාධිපති වී මාස කිහිපයක් ගතවී ඇති බවත්, ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික ප්‍රකෘතිමත් කිරීම සඳහා ඔහුගේ පුළුල් ක්‍රීඩා සැලැස්මට ප්‍රධාන විපක්ෂය එකඟ වන අතර, ඉන් පසුව නිශ්චිතව ප්‍රකාශ කර නොමැති බවත් පැවසීය. SJB මන්ත්‍රීවරයා ප්‍රමාදය පිළිබඳව කනස්සල්ල පළ කළ අතර, ශ්‍රී ලංකාවට අහිමි වීමට කාලයක් නොමැති බවත්, සැලැස්මක් නොමැති බවට මිනිසුන්ගේ විශ්වාසය නැති වී යන බවත් සඳහන් කළේය. හර්ෂ පවසන දෙයෙහි බොහෝ තේරුමක් ඇතත්, කෙසේ වෙතත්, භූමියේ තත්වයට දූරදර්ශී ප්‍රකාශවලට වඩා දැඩි තීරණ සහ ක්‍රියාමාර්ග අවශ්‍ය වේ.",
        "උදාහරණයක් වශයෙන්, ඉදිරි මාස තුන තුළ ආර්ථිකයට ගමන් කිරීමට ඩොලර් බිලියනයක පමණ මුදල් සම්භාරයක් අවශ්‍ය බව අපි කවුරුත් දනිමු. අපි කොහොමද මේ මුදල් එකතු කරන්නේ? බැංකුවලට හෝ රජයට මෙය කළ හැකිද? ද්විපාර්ශ්වික හෝ බහුපාර්ශ්වික රජය සමඟ ගනුදෙනුවක් කර තිබේද? ගනුදෙනුවක් නොමැති විට අපගේ විකල්ප මොනවාද? අතීතයේ දී වාණිජ කොන්දේසි මත GOSL හි ණය ගැනීම් සඳහා ඉන්ධන සැපයීම සම්බන්ධයෙන් බැංකුවලට දොස් පවරනු ලැබේ. එබැවින් විචක්ෂණ විකල්පය වන්නේ අපගේ විදේශ විනිමය ඉල්ලීම් කළමනාකරණය කළ හැකි මට්ටමකට ආර්ථිකය හැකිලීම හෝ නව උපකරණ භාවිතයෙන් මුදල් රැස් කිරීම සඳහා වෙනත් කෙටි කාලීන විකල්ප දෙස බැලීමයි.",
        "රුමේනියාවෙන් සහ ග්‍රීසියෙන් විශිෂ්ට උදාහරණ තිබේ. අපගේ විදේශ විනිමය ප්‍රවාහය ඉහළ නැංවීම සඳහා FT හි මෑත ලිපියක කෙටි කාලීන විකල්ප කිහිපයක් මම යෝජනා කළෙමි. ව්‍යාපාරික අධිපති ධම්මික පෙරේරා ප්‍රායෝගික කෙටි කාලීන විකල්ප කිහිපයක් යෝජනා කර ඇත. පැහැදිලිවම ඔහු කතා කරන්නේ කුමක් දැයි ඔහු දනී. ඔහුගේ සමාගම එක් කාර්තුවකදී බිලියන 20ක ලාභයක් උපයා ඇත (ft.lk හේලීස් 1Q හි බදු වලට පෙර රුපියල් බිලියන 20 ක වාර්තාගත ලාභයක් ලබා ගනී: https://www.ft.lk/front-page/Hayleys-achieves-record-breaking -1Q/44-738734 බදු-පෙර-රුපියල්-20-b-ලාභ).",
        "අනෙක් විශාල ටිකට් අයිතමය වන්නේ ණය ප්රතිව්යුහගත කිරීමයි. හර්ෂ පවසන්නේ ශ්‍රී ලංකාව සිය ණයහිමියන් සමඟ සම්බන්ධ වී තම ණය කඩිනමින් ප්‍රතිව්‍යුහගත කළ යුතු බවත්, ඒ සඳහා ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රමයක් තුළින් ණය තිරසාරත්වය ළඟා කර ගැනීමට රට තුළ ඇති කැමැත්ත ප්‍රදර්ශනය කළ යුතු බවත්ය. මෙය රටේ ප්‍රමුඛතාවය විය යුතු බව අපි කවුරුත් දනිමු. 17/08 Daily FT අනුව මුදල් අමාත්‍යාංශය මෙසේ පවසයි: “වැඩසටහනක් සුරක්ෂිත කිරීම සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සම්බන්ධ වීම, මූල්‍ය හා නීති උපදේශකයින් බඳවා ගැනීම, ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ වැඩසටහනක් සැලසුම් කිරීම, ද්විපාර්ශ්වික ණය හිමියන් සමඟ සම්බන්ධ වීම සහ විශේෂයෙන් සුරක්ෂිත කිරීම හදිසි ද්‍රවශීලතා ණය මාර්ග රජය විසින් ගනු ලැබූ ක්‍රියාමාර්ග අතර විය. තවදුරටත් ඔවුන් මෙසේ පැවසීය: “ජාමූඅ විසින් සිදු කරන ලද ණය තිරසාරතා විශ්ලේෂණයට අනුව, ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය ණය තිරසාර නොවන මට්ටම් කරා ළඟා වී ඇති අතර, 2021 අවසන් වන විට දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් 114% ක් වූ අතර, එයින් 47% ක් විදේශ මුදල් වලින් වෙන්කර ඇත.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මෑතකදී ප්‍රකාශ කළේ, “ශ්‍රී ලංකාවේ ණය උපදේශකයින් දැනට දේශීය ණය දෙස බලා සිටින බවත්, අපගේ ණයහිමියන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමේ ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සැලැස්මක් ලෙස, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහය ලබා ගැනීම සඳහා ණය තිරසාර කිරීමට දරන ප්‍රයත්නයේ කොටසක් ලෙස මෙය සංවර්ධනය කෙරෙන බවයි. දෙවැන්නා අපට විශේෂයෙන් පවසා ඇත්තේ චීනය සමඟ ද සාකච්ඡා මාර්ගයෙන් තිරසාර ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ යෝජනාවක් ගෙන එන ලෙසයි.",
        "දේශීය ණය කප්පාදුව ප්‍රාග්ධන එන්නත් හරහා බැංකු ප්‍රාග්ධන වර්ධනය සමඟ කටයුතු කිරීමට සිදු වනු ඇත, හැකි සෑම විටම FDIs හෝ වඩා හොඳ බැංකු විචක්ෂණ හැසිරීම් සහ ශක්තිමත් සහ නිපුණ මණ්ඩල සහිත දේශීය ආයෝජන, බැඳුම්කර ආයෝජන සාධක මත GOSL suasion වලින් ස්වාධීනව, ඔවුන් \"radix\" ලෙස සලකයි. \"ජාතියට නොව තමන්ටම ප්‍රතිලාභ ගෙන දුන් LKR ද්‍රවශීලතා අර්බුදය සහ USD ද්‍රවශීලතා අර්බුදයට පෝෂණය වූ LKR ද්‍රවශීලතා අර්බුදය සහ බැංකු ශේෂ පත්‍රවල එහි විනාශකාරී ප්‍රතිඵලය. රක්ෂණ සමාගම්, වත්කම් කළමණාකරුවන්, විශාල සමාගම් සහ ධනවත් කුටුම්භ මත බලපෑම සෘජුවම බලපෑ හැකිය. ඇත්ත වශයෙන්ම, බැංකු නොවන ආයතන දේශීය ණය තොගයෙන් අඩක් පමණ රඳවා තබා ගනී. ප්‍රතිවිපාක දරුණු විය හැකි අතර ඕනෑම ප්‍රතිපත්ති සම්පාදක පිරිවැය-ප්‍රතිලාභ විශ්ලේෂණ අභ්‍යාසයකට සාධක විය යුතුය.",
        "කෙසේ වෙතත්, දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ කිසිදු කප්පාදුවක් මහ බැංකු අධිපතිවරයා විසින් ප්‍රතික්ෂේප කර ඇත. ඔහුගේ කොන්දේසි වලට එකඟ වන ලෙස පුද්ගලික ණය හිමියන්ට (ඩොලර් බිලියන 20) ඒත්තු ගැන්විය හැකි යැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු. සැලසුම් නොකළ පෙරනිමිය ක්‍රියාවලියට ද පීඩනයක් එල්ල කර ඇත. ගවේෂණය කළ යුතු තවත් විකල්ප කිහිපයක් තිබේ. එවැනි ක්‍රියාමාර්ගයක් ගැනීමට ඇති හුදු හැකියාවෙන් පෙන්වා දෙන්නේ වසර ගණනාවක ආර්ථික අවභාවිතාවෙන් සහ මාස ගනනාවක දේශපාලන අංශභාගයෙන් පසු රට පත්ව ඇති ඉතා දුෂ්කර තත්ත්වයයි. එබැවින් අභියෝග අති විශාල වන අතර පෑනකින් හෝ මාධ්‍ය සාකච්ඡාවකින් ඒවා විසඳිය නොහැක. වඩා වැදගත් වන්නේ ශ්‍රී ලංකාවේ ශුද්ධ වටිනාකම අඩකින් අඩු කිරීමට සහ ශ්‍රී ලංකාවට පැහැර හැරීමට බල කිරීමට වගකිව යුතු සියලුම රාජ්‍ය නිලධාරීන්, දේශපාලනඥයන් සහ උපදේශකයින් පළමුව අනුමත කර පසුව නඩු පැවරීමයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ණය උගුල සහ තිරසාර ඇතුළත් සංවර්ධනය කරා'",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුමේනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ග්රීසිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 20 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "කාර්තුවක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1Q",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17/08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "114%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "47%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඩක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 20 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முடி வெட்டுதல் மற்றும் பொருளாதார மறுமலர்ச்சி உத்திகள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் ஊழல் செய்யாத அரசியல்வாதிகளில் ஒருவரான எனது நண்பர் ஹர்ஷ டி சில்வா இப்போது முழு எதிர்க்கட்சியினதும் மறுக்கமுடியாத பொருளாதாரப் பேச்சாளராக மாறியுள்ளார். சில நாட்களுக்கு முன்பு அவர் பொருளாதார மீட்சிக்கான ஒரு குறிப்பிட்ட சாலை வரைபடத்தை கொண்டு வந்தார். FT இன் படி, ‘கடன் பொறியிலிருந்து வெளியேறி நிலையான உள்ளடக்கிய வளர்ச்சியை நோக்கி’ என்ற தலைப்பில் தனது சொந்த வரைபடத்தை அரசாங்கத்திற்கு வழங்க எதிர்க்கட்சி ஒரு துணிச்சலான நடவடிக்கை எடுத்துள்ளதாக அவர் கூறியுள்ளார். டி சில்வாவினால் வெள்ளிக்கிழமை பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்கப்பட்ட ஆவணம் இலங்கையின் பொருளாதார மீட்சிக்கான 10 அம்ச பொது குறைந்தபட்ச வேலைத்திட்டத்தை உள்ளடக்கியிருந்தது.",
        "டி சில்வா இன்னும் ஒரு படி மேலே சென்று, விக்கிரமசிங்க பிரதமராகி தற்போது ஜனாதிபதியாகி பல மாதங்களாகிவிட்டதாகவும், இலங்கையின் பொருளாதார மீட்சிக்கான அவரது பரந்த விளையாட்டுத் திட்டத்தை பிரதான எதிர்க்கட்சி ஏற்றுக்கொண்டாலும், அதன்பிறகு எந்த விவரமும் கூறப்படவில்லை என்றும் கூறினார். இந்த தாமதம் குறித்து கவலை தெரிவித்த SJB MP, இலங்கைக்கு இழக்க நேரமில்லை என்றும், எந்த திட்டமும் இல்லை என்ற நம்பிக்கையை மக்கள் இழந்து வருவதாகவும் குறிப்பிட்டார். ஹர்ஷா சொல்வதில் நிறைய அர்த்தங்கள் இருந்தாலும், களத்தின் நிலைமைக்கு வெறும் தொலைநோக்கு அறிக்கைகளை விட மிகவும் கடினமான முடிவுகளும் நடவடிக்கைகளும் தேவை.",
        "உதாரணமாக, அடுத்த மூன்று மாதங்களில் சவாரி செய்வதற்கு பொருளாதாரத்திற்கு சுமார் $ 1 பில்லியன் உட்செலுத்துதல் தேவை என்பதை நாம் அனைவரும் அறிவோம். இந்த பணத்தை எப்படி திரட்டுவது? வங்கிகளாலோ அல்லது அரசாங்கத்தாலோ இதைச் செய்ய முடியுமா? இருதரப்பு அல்லது பலதரப்பு அரசுடன் ஒப்பந்தம் செய்துள்ளதா? ஒப்பந்தம் இல்லாத நிலையில் எங்கள் விருப்பங்கள் என்ன? கடந்த காலத்தில் GOSL இன் கடன்களை வணிக ரீதியில் அதிகப்படுத்தியதற்காக வங்கிகள் குற்றம் சாட்டப்படுகின்றன. எனவே நமது அந்நிய செலாவணி கோரிக்கைகளை நிர்வகிக்க அல்லது புதிய கருவிகளைப் பயன்படுத்தி பணம் திரட்டுவதற்கான பிற குறுகிய கால விருப்பங்களைப் பார்க்கக்கூடிய அளவிற்கு பொருளாதாரத்தை சுருக்குவது விவேகமான விருப்பமாகும்.",
        "ருமேனியா மற்றும் கிரீஸிலிருந்து சிறந்த எடுத்துக்காட்டுகள் உள்ளன. எங்களின் அந்நிய செலாவணி ஓட்டங்களை அதிகரிக்க FT இல் சமீபத்திய கட்டுரையில் பல குறுகிய கால விருப்பங்களை நான் பரிந்துரைத்தேன். தொழில் அதிபர் தம்மிக்க பெரேரா பல நடைமுறை குறுகிய கால விருப்பங்களை பரிந்துரைத்துள்ளார். வெளிப்படையாக, அவர் என்ன பேசுகிறார் என்பது அவருக்குத் தெரியும். அவரது நிறுவனம் ஒரு காலாண்டில் 20 பில்லியன் லாபம் ஈட்டியது (ft.lk Hayleys 1Q இல் வரிக்கு முந்தைய ரூ. 20 பில்லியன் லாபத்தை சாதனை படைத்துள்ளது: https://www.ft.lk/front-page/Hayleys-achieves-record-breaking -1Q/44-738734) வரிக்கு முன்-ரூ-20-பி-லாபம்.",
        "மற்ற பெரிய டிக்கெட் உருப்படி கடன் மறுசீரமைப்பு ஆகும். இலங்கை தனது கடனாளிகளுடன் இணைந்து தனது கடனை அவசர அடிப்படையில் மறுசீரமைக்க வேண்டும் என்றும், இதற்காக சீர்திருத்த முறையின் மூலம் கடன் நிலைத்தன்மையை அடைவதற்கான தனது விருப்பத்தை நாடு வெளிப்படுத்த வேண்டும் என்றும் ஹர்ஷா கூறுகிறார். இது நாட்டிற்கு முதன்மையான முன்னுரிமையாக இருக்க வேண்டும் என்பதை நாம் அனைவரும் அறிவோம். 17/08 இன் டெய்லி எஃப்டியின் படி நிதி அமைச்சகம் கூறுகிறது: “ஒரு திட்டத்தைப் பாதுகாக்க சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் ஈடுபடுதல், நிதி மற்றும் சட்ட ஆலோசகர்களை பணியமர்த்துதல், பொருளாதார சீர்திருத்த திட்டத்தின் வடிவமைப்பைத் தொடங்குதல், இருதரப்பு கடன் வழங்குநர்களுடன் ஈடுபடுதல் மற்றும் குறிப்பாக பாதுகாப்பிற்காக அவசரகால பணப்புழக்க கடன் வரிகள் அரசாங்கத்தால் எடுக்கப்பட்ட நடவடிக்கைகளில் அடங்கும். மேலும் அவர்கள் கூறியதாவது: சர்வதேச நாணய நிதியத்தால் நடத்தப்பட்ட கடன் நிலைத்தன்மை பகுப்பாய்வின்படி, இலங்கையின் பொதுக் கடன் தாங்க முடியாத அளவை எட்டியுள்ளது, 2021 ஆம் ஆண்டின் இறுதியில் மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் 114% ஆக உள்ளது, இதில் 47% வெளிநாட்டு நாணயத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அண்மையில், “இலங்கையின் கடன் ஆலோசகர்கள் தற்போது உள்ளூர் கடனைப் பார்க்கின்றனர், எமது கடனாளிகளுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதற்கான மறுசீரமைப்புத் திட்டமாக, சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆதரவைப் பெறுவதற்காக கடனை நிலையானதாக மாற்றுவதற்கான முயற்சிகளின் ஒரு பகுதியாக இது உருவாக்கப்படுகிறது. சீனாவுடனும் பேச்சுவார்த்தைகள் மூலம் நிலையான கடன் மறுசீரமைப்பு முன்மொழிவைக் கொண்டுவருமாறு பிந்தையவர் எங்களிடம் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "உள்ளூர் கடன் முடி வெட்டுக்கள், எஃப்.டி.ஐ.கள் அல்லது சிறந்த வங்கி விவேகமான நடத்தை மற்றும் வலுவான மற்றும் திறமையான பலகைகளுடன் கூடிய உள்ளூர் முதலீடுகள் மூலம், சாத்தியமான இடங்களில், வங்கிகளின் மூலதனப் பெருக்கத்தை மூலதன ஊசி மூலம் சமாளிக்க வேண்டும். LKR பணப்புழக்க நெருக்கடியின் காரணமாக, நாட்டிற்கு அல்ல, தங்களுக்குப் பயனளித்தது மற்றும் USD பணப்புழக்க நெருக்கடிக்கு ஊட்டப்பட்டது, மற்றும் வங்கி இருப்புநிலைக் குறிப்பில் அதன் பேரழிவு முடிவுகள். காப்பீட்டு நிறுவனங்கள், சொத்து மேலாளர்கள், பெரிய பெருநிறுவனங்கள் மற்றும் பணக்கார குடும்பங்கள் மீதான தாக்கம் நேரடியாக பாதிக்கப்படலாம். உண்மையில், வங்கிகள் அல்லாதவர்கள் உள்நாட்டு கடனில் பாதி பங்குகளை வைத்துள்ளனர். நாக்-ஆன் விளைவுகள் கடுமையானதாக இருக்கலாம் மற்றும் எந்தவொரு கொள்கை வகுப்பாளர் செலவு-பயன் பகுப்பாய்வு பயிற்சியிலும் காரணியாக இருக்க வேண்டும்.",
        "எவ்வாறாயினும், உள்நாட்டுக் கடன் மறுசீரமைப்பில் எந்தவொரு முடிவினையும் மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் நிராகரித்துள்ளார். தனியார் கடன் வழங்குநர்களை ($ 20 பில்லியன்) அவர் தனது நிபந்தனைகளுக்கு ஒப்புக்கொள்ளச் செய்வார் என்று நம்புவோம். திட்டமிடப்படாத இயல்புநிலையும் செயல்முறைக்கு அழுத்தம் கொடுத்துள்ளது. ஆராயப்பட வேண்டிய வேறு பல விருப்பங்கள் உள்ளன. இத்தகைய நடவடிக்கை எடுக்கப்படுவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள், பல ஆண்டுகளாக பொருளாதார முறைகேடு மற்றும் பல மாத அரசியல் முடக்கத்திற்குப் பிறகு நாடு மிகவும் கடினமான சூழ்நிலையில் இருப்பதை எடுத்துக்காட்டுகிறது. எனவே சவால்கள் மிகப்பெரியவை மற்றும் பேனா அல்லது பத்திரிகையாளர் சந்திப்பின் மூலம் வரிசைப்படுத்த முடியாது. அதைவிட முக்கியமானது என்னவென்றால், இலங்கையின் நிகர மதிப்பை பாதியாகக் குறைப்பதற்கும் இலங்கையை இயல்பு நிலைக்குத் தள்ளுவதற்கும் பொறுப்பான அரசு அதிகாரிகள், அரசியல்வாதிகள் மற்றும் ஆலோசகர்கள் அனைவருக்கும் முதலில் அனுமதி அளித்து, பின்னர் வழக்குத் தொடர வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சில நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடன் பொறி மற்றும் நிலையான உள்ளடக்கிய வளர்ச்சியை நோக்கி'",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் $ 1 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருமேனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிரீஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கால் வாசி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1Q",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17/08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "114%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "47%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்.கே.ஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 20 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}