{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130927",
  "time_ut": 1657102879,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மிஸ்டர்  பீன் போன்று செயற்படவேண்டாம் - பிரதமரிடம் விஜித்த ஹேரத் தெரிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Don't act like Mr Bean - Vijitha Herat tells PM",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Vijitha Herath, a member of the People's Liberation Front, said to the Prime Minister that he should not act like Mr. Bean and tell the people how to solve the problems of the people as a responsible Prime Minister.",
        "Vijitha Herath MP during the Prime Minister's Question Time in Parliament on Wednesday (06). Point out the problems faced by the people and what is the solution taken by the government to solve these problems?. Similarly, the Ministers informed this House that the fuel ship will arrive on the 23rd.",
        "But now there is no hope regarding the arrival of that ship. He therefore asked what action the government would take against the ministers who had misled Parliament.",
        "The Prime Minister who got up to answer this, before giving the answer, just answer whether you are holding the government accountable or not. Your leader Anurakumara Dissanayake said that he will not take responsibility. You mentioned taking responsibility. Tell me something about it.",
        "Vijitha Herath M.P. Don't act like Mr. Bean and be a responsible Prime Minister and tell us what steps you have taken to solve people's problems. If you are going to act like Mr. Bean, come and sit in opposition. So you don't have to be Mr. Bean right now.",
        "You are currently the responsible Prime Minister of the country. So answer the problems related to the lives of the people we are asking and don't talk unnecessarily."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PM",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Vijitha Herath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the People's Liberation Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bean",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vijitha Herath MP",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 23rd",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anurakumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vijitha Herath M.P. Do",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bean",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bean",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bean",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මිස්ටර් බීන් වගේ හැසිරෙන්න එපා - විජිත හේරත් අගමැතිට කියයි",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "බීන් මහතා මෙන් ක්‍රියා නොකර වගකිවයුතු අගමැතිවරයකු ලෙස ජනතාවගේ ප්‍රශ්න විසඳන ආකාරය ජනතාවට ප්‍රකාශ කළ යුතු බව මහජන විමුක්ති පෙරමුණේ මන්ත්‍රී විජිත හේරත් මහතා අගමැතිවරයාට පැවසීය.",
        "බදාදා (06) පාර්ලිමේන්තුවේ දී අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ ප්‍රශ්න කාලය අතරතුර පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී විජිත හේරත්. ජනතාව මුහුණ දෙන ගැටලු පෙන්වා දෙන අතර මෙම ගැටලු විසඳීමට රජය ගෙන ඇති විසඳුම කුමක්ද?. එලෙසම ඉන්ධන නෞකාව ලබන 23 වනදා පැමිණෙන බව අමාත්‍යවරුන් මෙම සභාවට දැනුම් දුන්නා.",
        "නමුත් දැන් ඒ නැවේ පැමිණීම ගැන බලාපොරොත්තුවක් නැහැ. එබැවින් පාර්ලිමේන්තුව නොමග යැවූ ඇමැතිවරුන්ට එරෙහිව රජය ගන්නා ක්‍රියාමාර්ගය කුමක්දැයි ඔහු විමසා සිටියේය.",
        "මේකට උත්තර දෙන්න නැඟිටපු අගමැතිතුමා උත්තරේ දෙන්න කලින් නිකමට උත්තර දෙන්න ඔබතුමා ආණ්ඩුවට වග කියනවද නැද්ද කියලා. ඔබතුමාගේ නායක අනුරකුමාර දිසානායක කිව්වා වගකීමක් ගන්නේ නැහැ කියලා. වගකීම භාර ගන්නා බව ඔබ සඳහන් කළා. මට ඒ ගැන යමක් කියන්න.",
        "විජිත හේරත් පා.ම. මිස්ටර් බීන් වගේ වැඩ නොකර වගකිවයුතු අගමැතිවරයෙක් වෙලා ජනතා ප්‍රශ්න විසඳීමට ඔබ ගෙන ඇති පියවර මොනවාදැයි කියන්න. මිස්ටර් බීන් වගේ රඟපාන්න යනවා නම් ඇවිත් විපක්ෂයේ වාඩි වෙන්න. ඒ නිසා ඔබ දැන් මිස්ටර් බීන් විය යුතු නැත.",
        "ඔබ දැනට රටේ වගකිවයුතු අගමැති. ඒ නිසා අපි අහන මිනිස්සුන්ගේ ජීවිත සම්බන්ධ ප්‍රශ්න වලට උත්තර දෙන්න අනවශ්‍ය කතා නොකර."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PM",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විජිත හේරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෝංචි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජිත හේරත් පා.ම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුරකුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජිත හේරත් පා.ම. කරන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බෝංචි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බෝංචි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බෝංචි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மிஸ்டர்  பீன் போன்று செயற்படவேண்டாம் - பிரதமரிடம் விஜித்த ஹேரத் தெரிவிப்பு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "மிஸ்டர்  பீன் போன்று செயற்டாமல் பொறுப்புள்ள பிரதமராக மக்களின் பிரச்சினைக்கு எவ்வாறு தீர்வு காண்பது என்பதை மக்களுக்கு தெரிவிக்கவேண்டும் என மக்கள் விடுதலை முன்னணி உறுப்பினர் விஜித்த ஹேரத் பிரதமரை நோக்கி தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்றத்தில் புதன்கிழமை (06) பிரதமரிடமான கேள்வி நேரத்தின் போது விஜித்த ஹேரத் எம்.பி. மக்கள் எதிர்நோக்கும் பிரச்சினைகளை சுட்டிக்காட்டி, இந்த பிரச்சினைகளை தீர்ப்பதற்கு அரசாங்கம் எடுத்திருக்கும் தீர்வு என்ன?. அதேபோன்று எதிர்வரும் 23ஆம் திகதி எரிபொருள் கப்பல் வருவதாக அமைச்சர்கள் இந்த சபையில் தெரிவித்திருந்தனர்.",
        "ஆனால் தற்போது அந்த கப்பல் வருவது தொடர்பில் எந்த நம்பிக்கையும் இல்லாத நிலை ஏற்பட்டிருக்கின்றது. அதனால் பாராளுமன்றத்தை தவறாக  வழிநடத்திய அமைச்சர்களுக்கு எதிராக அரசாங்கம் எடுக்கும் நடவடிக்கை என்ன என கேட்டார்.",
        "இதற்கு பதிலளிக்க எழுந்த பிரதமர், பதில் வழங்குவதற்கு முன்னர், அரசாங்கத்தை பொறுப்பேற்கின்றீர்களா இல்லையா என்பதற்கு மாத்திரம் பதில் சொல்லுங்கள். உங்களின் தலைவர் அனுரகுமார திஸாநாயக்க பொறுப்பேற்பதில்லை என தெரிவித்தார். நீங்கள் பொறுப்பேற்பதாக குறிப்பிட்டீர்கள். இதில் ஏதாவது ஒன்றை தெரிவியுங்கள் என்றார்.",
        "இதன்போது எழுந்த விஜித்த ஹேரத் எம்.பி. மிஸ்டர்  பீன் போன்று செயற்படாது பொறுப்புள்ள பிரதமராக மக்களின் பிரச்சினை தீர்ப்பதற்கு எடுத்திருக்கும் நடவடிக்கையை தெரிவியுங்கள். நீங்கள் மிஸ்டர் பீன் பாேன்று செயற்படுவதாக இருந்தால் எதிர்க்கட்சிக்கு வந்து அமர்ந்துகொள்ளுங்கள். அதனால் நீங்கள் தற்போதுமிஸ்டர்  பீன் ஆகவேண்டாம்.",
        "நீங்கள் தற்போது நாட்டின் பொறுப்புமிக்க பிரதமர். அதனால் நாங்கள் கேட்கும் மக்களின் வாழ்க்கையுடன் சம்பந்தப்பட்ட பிரச்சினைகளுக்கு பதிலளியுங்கள் அவ்வாறு இல்லாமல் தேவையற்ற பேச்சுக்களை பேசவேண்டாம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மாலை",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "விஜித ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜித ஹேரத் எம்.பி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜித ஹேரத் எம்.பி. செய்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பீன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}