{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84334/court-rejects-petition-challenging-deportation-order-on-uk-national",
  "time_ut": 1660636440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Court rejects petition challenging deportation order on UK national",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Court rejects petition challenging deportation order on UK national",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The writ application filed challenging the deportation order on UK national Kayleigh Fraser for participating in the protests in Sri Lanka has been dismissed without hearing by the Appeal Court today (16)."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UK",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kayleigh Fraser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බ්‍රිතාන්‍ය ජාතිකයා පිටුවහල් කිරීමේ නියෝගය අභියෝගයට ලක් කළ පෙත්සම අධිකරණය ප්‍රතික්ෂේප කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විරෝධතාවලට සහභාගී වීම හේතුවෙන් බ්‍රිතාන්‍ය ජාතික කයිලී ෆ්‍රේසර් පිටුවහල් කිරීමේ නියෝගය අභියෝගයට ලක් කරමින් ගොනු කර තිබූ රිට් අයදුම්පත අභියාචනාධිකරණය අද (16) විභාගයට නොගෙන ප්‍රතික්ෂේප කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kayleigh Fraser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இங்கிலாந்து நாட்டவரை நாடு கடத்தும் உத்தரவை எதிர்த்து தாக்கல் செய்யப்பட்ட மனுவை நீதிமன்றம் நிராகரித்தது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் நடைபெற்ற போராட்டங்களில் கலந்து கொண்டமைக்காக பிரித்தானிய பிரஜை கெய்லி பிரேசரை நாடு கடத்தும் உத்தரவை எதிர்த்து தாக்கல் செய்யப்பட்ட ரிட் மனு மேன்முறையீட்டு நீதிமன்றத்தால் இன்று (16) விசாரணைக்கு எடுத்துக்கொள்ளப்படாமல் தள்ளுபடி செய்யப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யுகே",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கெய்லீ ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}