{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/bajaj-picked-as-most-loved-motorcycle-brand-for-4th-consecutive-year/",
  "time_ut": 1656844320,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "BAJAJ picked as ‘Most Loved Motorcycle Brand’ for 4th consecutive year",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "BAJAJ picked as ‘Most Loved Motorcycle Brand’ for 4th consecutive year",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "For the fourth consecutive year, Bajaj was picked as the “Most Loved Motorcycle Brand” and placed among the top 50 most loved brands in Sri Lanka by LMD – Brand Finance Awards 2022 in the 19th edition of its annual review.The Bajaj brand has been recognised by Brand Finance Lanka in their annual reviews since 2011 and with the introduction of this category as the ‘Most Loved Motorcycle Brand’ in 2019, 2020, 2021 and 2022.",
        "Lakmal De Silva, Deputy General Manager (Vehicle Sales), DPMC said; “Our 360-degree commitment to the brand including superior, accessible after-sales service is key for the Bajaj brand securing the ‘Most Loved Motorcycle Brand’ title, even though at the time of the award brand new motorcycles had not been available in the country for over 2 years.”",
        "To meet the brand loyal Bajaj consumers’ need for brand-new motorcycles, recently David Pieris Motor Company (Private) Limited (DPMC) reintroduced the Bajaj CT 100, with local value addition under the Standard Operating Procedure for Automobile Manufacturing/ Assembling Industry and Automobile Component Manufacturing Industry in Sri Lanka introduced by the Ministry of Industries.The Bajaj CT 100, one of the bestselling bikes in the Bajaj family is renowned for its fuel efficiency, durability, and performance which also makes it the ideal vehicle in the current economic environment.",
        "PickMe proposes fuel supply for passenger transportation via a digital pool",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4th consecutive year",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the fourth consecutive year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bajaj",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Brand Finance Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lakmal De Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DPMC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "David Pieris Motor Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DPMC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Automobile Manufacturing/ Assembling Industry and Automobile Component Manufacturing Industry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Industries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bajaj",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "BAJAJ අඛණ්ඩව 4 වැනි වරටත් ‘වඩාත් ආදරය කරන යතුරුපැදි සන්නාමය’ ලෙස තේරී පත් විය.",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "2022 වසරේ LMD - Brand Finance Awards 19 වැනි වාර්ශික සමාලෝචනයේදී Bajaj \"වඩාත් ආදරය කරන යතුරුපැදි සන්නාමය\" ලෙස අඛණ්ඩව සිව්වන වරටත් තේරී පත් වූ අතර ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම ආදරය කරන සන්නාම 50 අතරට පත් කරන ලදී. Brand Finance Lanka විසින් 2011 වසරේ සිට ඔවුන්ගේ වාර්ෂික සමාලෝචන වලදී පිළිගෙන ඇති අතර 2019, 2020, 2021 සහ 2022 යන වසරවලදී මෙම කාණ්ඩය 'වඩාත් ආදරය කරන ලද යතුරුපැදි සන්නාමය' ලෙස හඳුන්වා දීමත් සමඟ.",
        "DPMC හි නියෝජ්‍ය සාමාන්‍යාධිකාරී (වාහන අලෙවිය) ලක්මාල් ද සිල්වා මහතා මෙසේ පැවසීය. “වඩාත් ආදරය කරන ලද යතුරුපැදි සන්නාමය” යන නාමය හිමි කර ගැනීමට බජාජ් සන්නාමය සඳහා උසස්, ප්‍රවේශ විය හැකි අලෙවියෙන් පසු සේවාව ඇතුළු සන්නාමය සඳහා අපගේ අංශක 360 ක කැපවීම ප්‍රධාන වේ, සම්මානය ප්‍රදානය කරන අවස්ථාවේ නව යතුරුපැදි නොතිබුණද. වසර 2 කට වැඩි කාලයක් රට.\"",
        "නවතම යතුරුපැදි සඳහා සන්නාමයට පක්ෂපාතී Bajaj පාරිභෝගිකයින්ගේ අවශ්‍යතාවය සපුරාලීම සඳහා, මෑතකදී David Pieris Motor Company (Private) Limited (DPMC) විසින් Bajaj CT 100, මෝටර් රථ නිෂ්පාදන/ එකලස් කිරීමේ කර්මාන්තය සහ මෝටර් රථ සඳහා සම්මත මෙහෙයුම් ක්‍රියා පටිපාටිය යටතේ දේශීය අගය එකතු කිරීම සමඟ නැවත හඳුන්වා දෙන ලදී. කර්මාන්ත අමාත්‍යාංශය විසින් හඳුන්වා දෙන ලද ශ්‍රී ලංකාවේ සංරචක නිෂ්පාදන කර්මාන්තය. Bajaj පවුලේ වැඩියෙන්ම අලෙවි වන බයිසිකලයක් වන Bajaj CT 100 එහි ඉන්ධන කාර්යක්ෂමතාව, කල්පැවැත්ම සහ කාර්ය සාධනය සඳහා ප්‍රසිද්ධියක් උසුලයි. .",
        "PickMe විසින් ඩිජිටල් සංචිතයක් හරහා මගී ප්‍රවාහනය සඳහා ඉන්ධන සැපයීම යෝජනා කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අඛණ්ඩව 4 වන වසර",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අඛණ්ඩව සිව්වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බජාජ්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Brand Finance Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලක්මාල් ද සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.පී.එම්.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 2 ක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩේවිඩ් පීරිස් මෝටර් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.පී.එම්.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෝටර් රථ නිෂ්පාදන / එකලස් කිරීමේ කර්මාන්තය සහ මෝටර් රථ සංරචක නිෂ්පාදන කර්මාන්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කර්මාන්ත අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බජාජ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "BAJAJ தொடர்ந்து 4வது ஆண்டாக ‘மிகவும் விரும்பப்படும் மோட்டார் சைக்கிள் பிராண்டாக’ தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "தொடர்ந்து நான்காவது ஆண்டாக, பஜாஜ் \"மிகவும் விரும்பப்படும் மோட்டார் சைக்கிள் பிராண்ட்\" ஆக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது மற்றும் அதன் வருடாந்திர மதிப்பாய்வின் 19வது பதிப்பில் LMD - Brand Finance விருதுகள் 2022 மூலம் இலங்கையில் மிகவும் விரும்பப்படும் முதல் 50 பிராண்டுகளில் இடம்பிடித்தது. பிராண்ட் ஃபைனான்ஸ் லங்காவால் 2011 ஆம் ஆண்டு முதல் அவர்களின் வருடாந்த மதிப்பாய்வுகளில் அங்கீகரிக்கப்பட்டது மற்றும் 2019, 2020, 2021 மற்றும் 2022 ஆம் ஆண்டுகளில் இந்த வகையை 'அதிக விரும்பப்படும் மோட்டார் சைக்கிள் பிராண்ட்' என்று அறிமுகப்படுத்தியது.",
        "லக்மால் டி சில்வா, பிரதி பொது முகாமையாளர் (வாகன விற்பனை), DPMC கூறியதாவது; \"மிகவும் விரும்பப்படும் மோட்டார்சைக்கிள் பிராண்ட்' என்ற பட்டத்தை பஜாஜ் பிராண்டிற்கு உறுதிசெய்வதற்கு, சிறந்த, விற்பனைக்குப் பிந்தைய சேவை உட்பட பிராண்டிற்கான எங்களது 360-டிகிரி அர்ப்பணிப்பு முக்கியமானது. 2 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக நாடு.\"",
        "புத்தம் புதிய மோட்டார்சைக்கிள்களுக்கான பிராண்ட் விசுவாசமான பஜாஜ் நுகர்வோரின் தேவையை பூர்த்தி செய்ய, சமீபத்தில் டேவிட் பீரிஸ் மோட்டார் நிறுவனம் (பிரைவேட்) லிமிடெட் (டிபிஎம்சி) பஜாஜ் சிடி 100 ஐ மீண்டும் அறிமுகப்படுத்தியது, இது ஆட்டோமொபைல் உற்பத்தி/ அசெம்பிளிங் தொழில் மற்றும் ஆட்டோமொபைல்களுக்கான நிலையான செயல்பாட்டு நடைமுறையின் கீழ் உள்ளூர் மதிப்பு கூட்டுதலுடன் கைத்தொழில் அமைச்சினால் இலங்கையில் உபகரண உற்பத்தித் தொழில் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது. பஜாஜ் குடும்பத்தில் அதிகம் விற்பனையாகும் பைக்குகளில் ஒன்றான பஜாஜ் CT 100, அதன் எரிபொருள் திறன், நீடித்துழைப்பு மற்றும் செயல்திறனுக்காகப் புகழ்பெற்றது, இது தற்போதைய பொருளாதாரச் சூழலில் சிறந்த வாகனமாகவும் திகழ்கிறது. .",
        "PickMe டிஜிட்டல் பூல் வழியாக பயணிகள் போக்குவரத்துக்கு எரிபொருள் விநியோகத்தை முன்மொழிகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தொடர்ந்து 4வது ஆண்டு",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தொடர்ந்து நான்காவது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பஜாஜ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிராண்ட் ஃபைனான்ஸ் லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லக்மால் டி சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிபிஎம்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டேவிட் பீரிஸ் மோட்டார் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிபிஎம்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆட்டோமொபைல் உற்பத்தி/ அசெம்பிளிங் தொழில் மற்றும் ஆட்டோமொபைல் பாகங்கள் உற்பத்தி தொழில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தொழில்துறை அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பஜாஜ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}