{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/රෝග-ලක්ෂණ-මෘදු-බව-ජෝ-බයිඩන්-පවසා-සිටියි/3-395653",
  "time_ut": 1658472570,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රෝග ලක්ෂණ මෘදු බව ජෝ බයිඩන් පවසා සිටියි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Joe Biden says the symptoms are mild",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "US President Joe Biden said he was experiencing mild symptoms after testing positive for Covid-19 on July 21.",
        "However, he has further stated that he is fine and is spending time in isolation as per medical advice."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Joe Biden",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 21",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රෝග ලක්ෂණ මෘදු බව ජෝ බයිඩන් පවසා සිටියි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපද ජනාධිපති ජෝ බයිඩන් පැවසුවේ ජූලි 21 වැනි දින කොවිඩ්-19 සඳහා ධනාත්මක පරීක්ෂණයකින් පසු ඔහු මෘදු රෝග ලක්ෂණ අත්විඳින බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, තමන් හොඳින් සිටින බවත්, වෛද්‍ය උපදෙස් අනුව හුදකලාව ගතකරන බවත් හෙතෙම වැඩිදුරටත් සඳහන් කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Joe Biden",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 21",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அறிகுறிகள் லேசானவை என்று ஜோ பிடன் கூறுகிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜூலை 21 அன்று கோவிட் -19 க்கு நேர்மறை சோதனை செய்த பின்னர் அவர் லேசான அறிகுறிகளை அனுபவிப்பதாக அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பிடன் கூறினார்.",
        "இருப்பினும், அவர் நலமாக இருப்பதாகவும், மருத்துவ ஆலோசனையின்படி தனிமையில் நேரத்தை செலவிடுவதாகவும் அவர் மேலும் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Joe Biden",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 21",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}