{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/30/another-petition-against-sanath-nishantha/",
  "time_ut": 1661864220,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Another petition against Sanath Nishantha",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Another petition against Sanath Nishantha",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Another Sri Lankan lawyer filed an application with the Court of Appeal seeking punishment against Sri Lanka Podujana Peramuna Parliamentarian Sanath Nishantha for contempt of court.",
        "The petition was filed by Attorney-at-Law I. G. Vijitha Kumara on Tuesday (30).",
        "The petition states that Sanath Nishantha was named as a suspect by the Attorney General in the incident surrounding the attack on the GotaGoGama Protest Site at Galle Face on the 9th of May 2022, and thereafter he was arrested by the CID, remanded by the Fort Magistrate's Court, and then released on bail.",
        "It added that the respondent Sanath Nishantha, who is out on bail, speaking to reporters at the SLPP Office on the 23rd of August 2022, made comments that are in contempt of court.",
        "The petition notes that the comments made by the MP brought disrepute to the courts, and challenged the Rule of Law.",
        "It notes that the statements had been made to break the trust the people have placed with the judiciary.",
        "Suspect remanded for stealing liquor bottle from RWs private home",
        "Bangladesh will never face a situation like Sri Lanka: PM Sheikh Hasina"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sanath Nishantha",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Another Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna Parliamentarian Sanath Nishantha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sanath Nishantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "May 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Fort Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sanath Nishantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the SLPP Office on the 23rd of August 2022",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "RWs private home",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PM Sheikh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hasina",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සනත් නිශාන්තට එරෙහිව තවත් පෙත්සමක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සනත් නිශාන්තට අධිකරණයට අපහාස කිරීමේ චෝදනාව මත ඔහුට දඬුවම් කරන ලෙස ඉල්ලා තවත් ශ්‍රී ලාංකික නීතිඥයෙකු අභියාචනාධිකරණයට අයදුම්පතක් ගොනු කළේය.",
        "නීතීඥ අයි.ජී. විජිත කුමාර මහතා විසින් අඟහරුවාදා (30) මෙම පෙත්සම ගොනු කර ඇත.",
        "2022 මැයි මස 09 වැනි දින ගාලු මුවදොර පිහිටි ගෝඨගෝගම විරෝධතා ස්ථානයට පහරදීමේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් සනත් නිශාන්ත මහතා සැකකරුවෙකු ලෙස නීතිපතිවරයා විසින් නම් කර ඇති අතර ඉන් අනතුරුව ඔහු අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන කොටුව මහේස්ත්‍රාත්වරයා විසින් රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කරන ලද බව පෙත්සමෙහි සඳහන් වේ. උසාවිය, පසුව ඇප මත නිදහස්.",
        "ඇප මත නිදහස්ව සිටින වගඋත්තරකාර සනත් නිශාන්ත 2022 අගෝස්තු 23 වැනි දින ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණු කාර්යාලයේදී මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් අධිකරණයට අපහාස වන අයුරින් අදහස් පළ කළ බවද එහි වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ.",
        "මන්ත්‍රීවරයාගේ ප්‍රකාශය අධිකරණයට අපකීර්තියක් ගෙන දුන් බවත්, නීතියේ ආධිපත්‍යය අභියෝගයට ලක් කළ බවත් පෙත්සමේ සඳහන් වේ.",
        "අධිකරණය කෙරෙහි ජනතාව තබා ඇති විශ්වාසය කඩ කිරීම සඳහා එම ප්‍රකාශයන් කර ඇති බව එහි සඳහන් වේ.",
        "RWs පෞද්ගලික නිවසකින් මත්පැන් බෝතලයක් සොරකම් කළ සැකකරු රිමාන්ඩ්",
        "ශ්‍රී ලංකාව වැනි තත්ත්වයකට බංග්ලාදේශයට කිසිදා මුහුණ නොදෙන බව අගමැතිනි ෂෙයික් හසීනා පවසයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සනත් නිශාන්ත",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තවත් ශ්‍රී ලාංකිකයෙක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සනත් නිශාන්ත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සනත් නිශාන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සනත් නිශාන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 23 වැනි දින ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ කාර්යාලයේදී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "RWs පෞද්ගලික නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගමැති ෂීක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හසීනා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சனத் நிஷாந்தவுக்கு எதிராக மற்றுமொரு மனு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); நீதிமன்றத்தை அவமதித்த குற்றத்திற்காக ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் சனத் நிஷாந்தவுக்கு எதிராக இலங்கையைச் சேர்ந்த மற்றுமொரு சட்டத்தரணி மேன்முறையீட்டு நீதிமன்றில் மனு தாக்கல் செய்துள்ளார்.",
        "சட்டத்தரணி ஐ.ஜி.விஜித குமாரவினால் செவ்வாய்க்கிழமை (30) இந்த மனு தாக்கல் செய்யப்பட்டது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு மே மாதம் 9 ஆம் திகதி காலி முகத்திடலில் கோட்டகோகம போராட்டத் தளத்தின் மீதான தாக்குதல் தொடர்பான சம்பவத்தில் சனத் நிஷாந்த சந்தேக நபராக சட்டமா அதிபரால் பெயரிடப்பட்டதாகவும், அதன் பின்னர் அவர் குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினரால் கைது செய்யப்பட்டு கோட்டை நீதவானால் விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டதாகவும் மனுவில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. நீதிமன்றம், பின்னர் ஜாமீனில் விடுவிக்கப்பட்டது.",
        "பிணையில் வெளியில் உள்ள பிரதிவாதி சனத் நிஷாந்த, 2022 ஆகஸ்ட் 23 ஆம் திகதி SLPP அலுவலகத்தில் செய்தியாளர்களிடம் பேசுகையில், நீதிமன்றத்தை அவமதிக்கும் வகையில் கருத்துக்களை வெளியிட்டார்.",
        "எம்.பி.யின் கருத்துக்கள் நீதிமன்றங்களுக்கு அவப்பெயரை ஏற்படுத்தியதாகவும், சட்டத்தின் ஆட்சிக்கு சவால் விடுவதாகவும் மனுவில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "நீதித்துறை மீது மக்கள் வைத்துள்ள நம்பிக்கையை உடைக்கும் வகையில் இந்த அறிக்கைகள் வெளியிடப்பட்டதாக அதில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "RWs தனியார் வீட்டில் மதுபாட்டில்களை திருடிய சந்தேகநபர் விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ளார்",
        "இலங்கையைப் போன்ற ஒரு சூழ்நிலையை வங்கதேசம் சந்திக்காது: பிரதமர் ஷேக் ஹசீனா"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சனத் நிஷாந்த",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்னொரு இலங்கையர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுனவின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் சனத் நிஷாந்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சனத் நிஷாந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மே 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சனத் நிஷாந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLPP அலுவலகம் ஆகஸ்ட் 23, 2022 அன்று",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "RWs தனியார் வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PM ஷேக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹசீனா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}