{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/அனுர-குமாரவும்-அதிரடி-தீர்மானம்/175-300525",
  "time_ut": 1657954820,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அனுர குமாரவும் அதிரடி தீர்மானம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Anura Kumara also decided to act",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "JVP's MP Vijitha Herath has announced that People's Liberation Front leader Anurakumara Dissanayake will contest in the vote to be held in Parliament to elect the President and will file his nomination.",
        "Acting President Ranil Wickremesinghe, Leader of the Opposition Sajith Premadasa, former Minister of Sri Lanka Podujana Peramuna Dalus Alagaperuma and Field Marshal Sarath Fonseka were reported to be contesting."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Anura Kumara",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "People's Liberation Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anurakumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna Dalus Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අනුර කුමාර ද ක්‍රියා කිරීමට තීරණය කළේය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා පාර්ලිමේන්තුවේ පැවැත්වෙන ඡන්ද විමසීමේදී මහජන විමුක්ති පෙරමුණේ නායක අනුරකුමාර දිසානායක මහතා ඉදිරිපත් වී නාමයෝජනා භාර දෙන බව ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී විජිත හේරත් මහතා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ, විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස, ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ හිටපු අමාත්‍ය දලස් අලගපෙරුම සහ ෆීල්ඩ් මාර්ෂල් සරත් ෆොන්සේකා තරඟ වදින බව වාර්තා වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අනුර කුමාර",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුරකුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ දළුස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அனுர குமாரவும் அதிரடி தீர்மானம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்காக பாராளுமன்றத்தில் இடம்பெறவுள்ள வாக்கெடுப்பில், மக்கள் விடுதலை முன்னணியின் தலைவர் அனுரகுமார திஸாநாயக்க போட்டியிடவுள்ளார் எனவும் வேட்புமனு தாக்கல் செய்யவுள்ளதாகவும் ஜேவிபியின் எம்.பியான விஜித ஹேரத் அறிவித்துள்ளார்.",
        "பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, எதிர்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச, ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் முன்னாள் அமைச்சர் டலஸ் அழகப்பெரும மற்றும் பீல்ட் மார்ஷல் சரத் பொன்சேகா ஆகியோர் போட்டியிடவுள்ளனர் என்று தகவல்கள் வெளியாகியிருந்தன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அனுர குமார",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}