{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/dfcc-bank-implements-energy-saving-initiatives-in-line-with-its-sustainability-strategy/",
  "time_ut": 1657025040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "DFCC Bank implements energy saving initiatives in line with its Sustainability Strategy",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "DFCC Bank implements energy saving initiatives in line with its Sustainability Strategy",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "DFCC Bank, the Bank for Everyone, through its Sustainability Strategy, seeks to create a resilient world for everyone. Developed in 2020, DFCC Bank’s Sustainability Strategy maps out the Bank’s sustainability goals for the next decade, with a vision to emerge as the leading bank contributing towards sustainability by 2030.",
        "As part of the Sustainability Strategy, the Bank works on its big goals; A Carbon Neutral Bank by 2030, the Bank for Green Finance in Sri Lanka, and to achieve Sustainable work lifestyles by 2030.",
        "To meet the goal of transforming into a carbon-neutral bank, DFCC Bank has identified energy efficiency and electricity savings as a key focus area, particularly against the backdrop of Sri Lanka’s present energy crisis. In this endeavour, the Bank has launched many initiatives to optimize energy efficiency across its entire network, while also reducing its impact on the environment. While focusing on energy savings, DFCC Bank is also embarking on a long-term initiative to transition towards renewable energy.",
        "One of the most innovative mechanisms for increasing energy savings and improving energy efficiency at DFCC Bank is the DFCC Energy Saving App. The App was built in-house and gathers, evaluates, measures, reports, analyzes and forecasts electricity consumption data across the Bank’s network. The app also acts as an Eco-Management System, which extracts, transforms and loads data to analyze and present via energy dashboards. The dashboards present various analyses including pattern recognition and outlier analysis.",
        "Explaining further and discussing the Bank’s Sustainability Strategy, Mr. Thimal Perera, Director/CEO of DFCC Bank said, “In our quest to do our part to reduce our energy usage and increase efficiency amidst the ongoing challenges, our Energy Sub-Committee has designed and launched an energy- saving app, which provides key insights across our network and also shows, on a geographic level, where energy consumption is highest. In addition to this, we have also implemented a variety of interactive energy-saving activities, such as various competitions designed to conserve electricity. By gamifying the process of energy-saving and efficiency enhancement, we are involving all our staff in this noble and critically important endeavour. “",
        "Dialog Enterprise enables David Pieris Group of Companies digital transformation with Dialog SD-WAN Solution",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "DFCC Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sustainability",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "DFCC Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bank for Everyone",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sustainability Strategy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DFCC Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A Carbon Neutral Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Bank for Green Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sustainable",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DFCC Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "DFCC Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the DFCC Energy Saving App",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "App",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eco-Management System",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thimal Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DFCC Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Energy Sub-Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "David Pieris Group of Companies",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "DFCC බැංකුව එහි තිරසාර උපාය මාර්ගයට අනුකූලව බලශක්ති ඉතිරිකිරීමේ මුලපිරීම් ක්‍රියාත්මක කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "DFCC බැංකුව, සැමට බැංකුව, එහි තිරසාර උපාය මාර්ගය හරහා, සෑම කෙනෙකුටම ඔරොත්තු දෙන ලෝකයක් නිර්මාණය කිරීමට උත්සාහ කරයි. 2020 දී සංවර්ධනය කරන ලද, DFCC බැංකුවේ තිරසාර උපාය මාර්ගය ඉදිරි දශකය සඳහා බැංකුවේ තිරසාර ඉලක්ක සිතියම්ගත කරන අතර, 2030 වන විට තිරසාරත්වය සඳහා දායක වන ප්‍රමුඛ බැංකුව බවට පත්වීමේ දැක්මක් ඇත.",
        "තිරසාර උපාය මාර්ගයේ කොටසක් ලෙස, බැංකුව සිය විශාල ඉලක්ක මත ක්‍රියා කරයි; 2030 වන විට කාබන් නියුට්‍රල් බැංකුවක්, ශ්‍රී ලංකාවේ හරිත මූල්‍ය සඳහා බැංකුව සහ 2030 වන විට තිරසාර රැකියා ජීවන රටාවක් සාක්ෂාත් කර ගැනීම.",
        "කාබන් මධ්‍යස්ථ බැංකුවක් බවට පරිවර්තනය කිරීමේ ඉලක්කය සපුරා ගැනීම සඳහා, විශේෂයෙන්ම ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් බලශක්ති අර්බුදයේ පසුබිමට එරෙහිව, DFCC බැංකුව බලශක්ති කාර්යක්ෂමතාව සහ විදුලිය ඉතිරි කිරීම ප්‍රධාන අවධානය යොමු කරන ක්ෂේත්‍රයක් ලෙස හඳුනාගෙන ඇත. මෙම ප්‍රයත්නයේදී බැංකුව සිය සමස්ත ජාලය හරහා බලශක්ති කාර්යක්ෂමතාව ප්‍රශස්ත කිරීම සඳහා බොහෝ මුලපිරීම් දියත් කර ඇති අතර පරිසරයට එහි බලපෑම අඩු කරයි. බලශක්ති ඉතිරිකිරීම් කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන අතරම, DFCC බැංකුව පුනර්ජනනීය බලශක්තිය වෙත සංක්‍රමණය වීමට දිගුකාලීන මුලපිරීමක් ද ආරම්භ කරයි.",
        "DFCC බැංකුවේ බලශක්ති ඉතිරිකිරීම් වැඩි කිරීම සහ බලශක්ති කාර්යක්ෂමතාව වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා වඩාත්ම නව්‍ය යාන්ත්‍රණයක් වන්නේ DFCC බලශක්ති ඉතිරිකිරීමේ යෙදුමයි. යෙදුම ගෘහස්ථව ගොඩනගා ඇති අතර බැංකුවේ ජාලය හරහා විදුලි පරිභෝජන දත්ත රැස් කිරීම, ඇගයීම, මිනුම්, වාර්තා, විශ්ලේෂණය සහ පුරෝකථනය කරයි. යෙදුම බලශක්ති උපකරණ පුවරු හරහා විශ්ලේෂණය කිරීමට සහ ඉදිරිපත් කිරීමට දත්ත උපුටා ගැනීම, පරිවර්තනය කිරීම සහ පූරණය කරන පරිසර කළමනාකරණ පද්ධතියක් ලෙසද ක්‍රියා කරයි. උපකරණ පුවරු රටා හඳුනාගැනීම සහ බාහිර විශ්ලේෂණය ඇතුළු විවිධ විශ්ලේෂණයන් ඉදිරිපත් කරයි.",
        "බැංකුවේ තිරසාර උපායමාර්ගය පිළිබඳව තවදුරටත් පැහැදිලි කරමින් සහ සාකච්ඡා කරමින් DFCC බැංකුවේ අධ්‍යක්ෂ/ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී තිමල් පෙරේරා මහතා පැවසුවේ, “අපගේ බලශක්ති භාවිතය අවම කිරීමට සහ පවතින අභියෝග මධ්‍යයේ කාර්යක්ෂමතාව ඉහළ නැංවීමට අපගේ කාර්යභාරය ඉටුකිරීමේ අපේක්‍ෂාවේදී, අපගේ බලශක්ති අනුකමිටුව විසින් නිර්මාණය කර ඇත. සහ බලශක්ති ඉතිරිකිරීමේ යෙදුමක් දියත් කරන ලද අතර එය අපගේ ජාලය හරහා ප්‍රධාන තීක්ෂ්ණ බුද්ධිය සපයන අතර බලශක්ති පරිභෝජනය ඉහළම භූගෝලීය මට්ටමින් පෙන්වයි. මීට අමතරව, අපි විදුලිය සංරක්ෂණය සඳහා නිර්මාණය කර ඇති විවිධ තරඟ වැනි අන්තර්ක්‍රියාකාරී බලශක්ති ඉතිරිකිරීමේ ක්‍රියාකාරකම් රාශියක් ද ක්‍රියාත්මක කර ඇත්තෙමු. බලශක්ති ඉතිරිකිරීමේ සහ කාර්යක්ෂමතාව ඉහළ නැංවීමේ ක්‍රියාවලිය සූදුකරණය කරමින්, අපි අපගේ සියලුම කාර්ය මණ්ඩලය මෙම උදාර සහ විවේචනාත්මක වැදගත් ප්‍රයත්නයට සම්බන්ධ කර ගනිමු. \"",
        "Dialog Enterprise විසින් ඩේවිඩ් පීරිස් සමාගම් සමූහයට Dialog SD-WAN විසඳුම සමඟින් ඩිජිටල් පරිවර්තනය සක්‍රීය කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "DFCC බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "තිරසාර බව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "DFCC බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැමට බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිරසාර උපාය මාර්ගය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DFCC බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ දශකය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාබන් උදාසීන බැංකුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හරිත මූල්‍ය සඳහා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තිරසාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DFCC බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "DFCC බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC බලශක්ති ඉතිරිකිරීමේ යෙදුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යෙදුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරිසර කළමනාකරණ පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිමල් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DFCC බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලශක්ති අනු කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩේවිඩ් පීරිස් සමාගම් සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "DFCC வங்கி அதன் நிலைத்தன்மை உத்திக்கு ஏற்ப ஆற்றல் சேமிப்பு முயற்சிகளை செயல்படுத்துகிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "அனைவருக்கும் வங்கியான DFCC வங்கி, அதன் நிலைபேறான உத்தி மூலம், அனைவருக்கும் ஒரு நெகிழ்ச்சியான உலகத்தை உருவாக்க முயல்கிறது. 2020 இல் உருவாக்கப்பட்டது, DFCC வங்கியின் நிலைத்தன்மை மூலோபாயம் அடுத்த தசாப்தத்திற்கான வங்கியின் நிலைத்தன்மை இலக்குகளை வரைபடமாக்குகிறது.",
        "நிலைத்தன்மை உத்தியின் ஒரு பகுதியாக, வங்கி அதன் பெரிய இலக்குகளில் செயல்படுகிறது; 2030 ஆம் ஆண்டளவில் ஒரு கார்பன் நியூட்ரல் வங்கி, இலங்கையில் பசுமை நிதிக்கான வங்கி மற்றும் 2030 ஆம் ஆண்டளவில் நிலையான வேலை வாழ்க்கை முறையை அடைவதற்கு.",
        "கார்பன்-நடுநிலை வங்கியாக மாற்றும் இலக்கை அடைய, DFCC வங்கியானது, குறிப்பாக இலங்கையின் தற்போதைய எரிசக்தி நெருக்கடியின் பின்னணியில், ஆற்றல் திறன் மற்றும் மின்சார சேமிப்பை ஒரு முக்கிய மையமாக அடையாளம் கண்டுள்ளது. இந்த முயற்சியில், வங்கி அதன் முழு வலையமைப்பிலும் ஆற்றல் செயல்திறனை மேம்படுத்த பல முயற்சிகளை தொடங்கியுள்ளது, அதே நேரத்தில் சுற்றுச்சூழலில் அதன் தாக்கத்தையும் குறைக்கிறது. எரிசக்தி சேமிப்பில் கவனம் செலுத்தும் அதே வேளையில், DFCC வங்கி புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றலை நோக்கி மாறுவதற்கான நீண்ட கால முயற்சியையும் மேற்கொண்டு வருகிறது.",
        "DFCC வங்கியில் ஆற்றல் சேமிப்பை அதிகரிப்பதற்கும் ஆற்றல் செயல்திறனை மேம்படுத்துவதற்கும் மிகவும் புதுமையான வழிமுறைகளில் ஒன்று DFCC ஆற்றல் சேமிப்பு செயலியாகும். செயலி உள்நாட்டில் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் வங்கியின் நெட்வொர்க் முழுவதும் மின்சார நுகர்வு தரவை சேகரிக்கிறது, மதிப்பீடு செய்கிறது, அளவிடுகிறது, அறிக்கை செய்கிறது, பகுப்பாய்வு செய்கிறது மற்றும் முன்னறிவிக்கிறது. பயன்பாடு ஒரு சுற்றுச்சூழல் மேலாண்மை அமைப்பாகவும் செயல்படுகிறது, இது ஆற்றல் டேஷ்போர்டுகள் வழியாக பகுப்பாய்வு மற்றும் வழங்குவதற்கு தரவைப் பிரித்தெடுக்கிறது, மாற்றுகிறது மற்றும் ஏற்றுகிறது. டேஷ்போர்டுகள் பேட்டர்ன் அங்கீகாரம் மற்றும் அவுட்லியர் பகுப்பாய்வு உள்ளிட்ட பல்வேறு பகுப்பாய்வுகளை வழங்குகின்றன.",
        "வங்கியின் நிலைபேறான உத்தி பற்றி மேலும் விளக்கி கலந்துரையாடிய DFCC வங்கியின் பணிப்பாளர்/பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி திரு. திமல் பெரேரா, “நமது ஆற்றல் பயன்பாட்டைக் குறைப்பதற்கும், தற்போதைய சவால்களுக்கு மத்தியில் வினைத்திறனை அதிகரிப்பதற்கும் எங்களுடைய பங்கைச் செய்வதற்கான எமது தேடலில், எமது ஆற்றல் உபகுழு வடிவமைத்துள்ளது. மற்றும் ஆற்றல் சேமிப்பு பயன்பாட்டை அறிமுகப்படுத்தியது, இது எங்கள் நெட்வொர்க் முழுவதும் முக்கிய நுண்ணறிவுகளை வழங்குகிறது மற்றும் புவியியல் மட்டத்தில், ஆற்றல் நுகர்வு அதிகமாக இருக்கும் இடத்தையும் காட்டுகிறது. இது தவிர, மின்சாரத்தை சேமிப்பதற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட பல்வேறு போட்டிகள் போன்ற பல்வேறு ஊடாடும் ஆற்றல் சேமிப்பு நடவடிக்கைகளையும் நாங்கள் செயல்படுத்தியுள்ளோம். ஆற்றல் சேமிப்பு மற்றும் செயல்திறனை மேம்படுத்தும் செயல்முறையை சூதாட்டுவதன் மூலம், இந்த உன்னதமான மற்றும் முக்கியமான முக்கியமான முயற்சியில் எங்கள் ஊழியர்கள் அனைவரையும் ஈடுபடுத்துகிறோம். \"",
        "Dialog Enterprise, Dialog SD-WAN தீர்வுடன் டேவிட் பீரிஸ் குழும நிறுவனங்களின் டிஜிட்டல் மாற்றத்தை செயல்படுத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "DFCC வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "நிலைத்தன்மை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "DFCC வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனைவருக்கும் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலைத்தன்மை உத்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DFCC வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த தசாப்தம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு கார்பன் நியூட்ரல் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பசுமை நிதிக்கான வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலையானது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DFCC வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "DFCC வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC ஆற்றல் சேமிப்பு பயன்பாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செயலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுற்றுச்சூழல் மேலாண்மை அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திமல் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DFCC வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆற்றல் துணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டேவிட் பீரிஸ் குழும நிறுவனங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}