{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-calls-foreign-investor-interest-for-petroleum-distribution-97944/",
  "time_ut": 1658898720,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka calls foreign investor interest for petroleum distribution",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka calls foreign investor interest for petroleum distribution",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka has called for expressions of interest from foreign investors in petroleum producing countries to import and distribute fuel in the island, as the country reels from foreign shortages.",
        "The investors should agree to import and sell oil using their one funds without buying dollars in the domestic market for an unspecified period of time.",
        "The company should have a “sound financial viability and should posses the ability of importing petroleum products by utilizing their own forex for an agreed period without dependency on Sri Lankan foex market,” the EOI said.",
        "Sri Lanka’s CPC is now heavily in debt after getting into debt and selling oil exposed to a unhedged forex risk when the central bank printed money and created forex shortages under flexible inflation targeting out output gap targeting despite operating peg.",
        "The selected companies will be required to enter into an agreement with state-run Ceylon Petroleum Corporation.",
        "The companies will be allowed to use existing CPC filling stations and also its common user terminal (Ceylon Petroleum Storage Terminals) for a fee initially.",
        "“The Ministry of Power and Energy will facilitate the development of new fuel stations and storage terminals depending on the requirement of the company post commencing operations in Sri Lanka,” the EOI said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "EOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EOI",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව ඛනිජ තෙල් බෙදා හැරීම සඳහා විදේශීය ආයෝජකයන්ගේ උනන්දුව ඉල්ලා සිටී",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - විදේශ හිඟයෙන් රට පසුබසින බැවින්, දිවයින තුළ ඉන්ධන ආනයනය කර බෙදා හැරීම සඳහා ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදනය කරන රටවල විදේශීය ආයෝජකයින්ගෙන් කැමැත්ත ප්‍රකාශ කරන ලෙස ශ්‍රී ලංකාව ඉල්ලා ඇත.",
        "ආයෝජකයින් නිශ්චිත කාලයක් සඳහා දේශීය වෙළඳපොලේ ඩොලර් මිලදී නොගෙන තම එක් අරමුදලක් භාවිතා කරමින් තෙල් ආනයනය කර විකිණීමට එකඟ විය යුතුය.",
        "සමාගමට හොඳ මූල්‍ය ශක්‍යතාවක් තිබිය යුතු අතර ශ්‍රී ලංකා විදේශ විනිමය වෙළෙඳපොළ මත යැපීමෙන් තොරව එකඟ වූ කාල සීමාවක් සඳහා තමන්ගේම විදේශ විනිමය භාවිතා කරමින් ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන ආනයනය කිරීමේ හැකියාව තිබිය යුතුය” යනුවෙන් EOI පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව දැන් ණය වී විශාල වශයෙන් ණය වී ඇත.",
        "තෝරාගත් සමාගම් රජය විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව සමඟ ගිවිසුමකට එළඹිය යුතුය.",
        "දැනට පවතින CPC පිරවුම්හල් සහ එහි පොදු පරිශීලක පර්යන්තය (Ceylon Petroleum Storage Terminals) මුලින් ගාස්තුවක් සඳහා භාවිතා කිරීමට සමාගම්වලට අවසර දෙනු ලැබේ.",
        "\"ශ්‍රී ලංකාවේ මෙහෙයුම් ආරම්භ කිරීමෙන් පසු සමාගමේ අවශ්‍යතාවය මත නව ඉන්ධන පිරවුම්හල් සහ ගබඩා පර්යන්ත සංවර්ධනය කිරීමට විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය පහසුකම් සපයනු ඇත\" යනුවෙන් EOI පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "EOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EOI",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பெட்ரோலிய விநியோகத்திற்காக வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்களுக்கு இலங்கை அழைப்பு விடுத்துள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – வெளிநாட்டு தட்டுப்பாட்டால் நாடு தத்தளித்து வரும் நிலையில், பெட்ரோலியம் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளில் எரிபொருளை இறக்குமதி செய்து விநியோகிக்க வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்களிடம் விருப்பம் தெரிவிக்குமாறு இலங்கை அழைப்பு விடுத்துள்ளது.",
        "முதலீட்டாளர்கள் குறிப்பிடப்படாத காலத்திற்கு உள்நாட்டு சந்தையில் டாலர்களை வாங்காமல் தங்கள் ஒரு நிதியைப் பயன்படுத்தி எண்ணெயை இறக்குமதி செய்து விற்க ஒப்புக் கொள்ள வேண்டும்.",
        "நிறுவனம் \"நல்ல நிதி நம்பகத்தன்மையைக் கொண்டிருக்க வேண்டும் மற்றும் இலங்கை அந்நியச் சந்தையைச் சார்ந்திருக்காமல், ஒப்புக் கொள்ளப்பட்ட காலத்திற்கு தங்கள் சொந்த அந்நிய செலாவணியைப் பயன்படுத்தி பெட்ரோலியப் பொருட்களை இறக்குமதி செய்யும் திறனைக் கொண்டிருக்க வேண்டும்\" என்று EOI கூறியது.",
        "இலங்கையின் CPC இப்போது கடனில் சிக்கி, எண்ணெய் விற்பதன் மூலம் பெருமளவு கடனில் உள்ளது.",
        "தெரிவு செய்யப்பட்ட நிறுவனங்கள் அரச நிறுவனமான இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்துடன் உடன்படிக்கை ஒன்றை மேற்கொள்ள வேண்டும்.",
        "நிறுவனங்கள் தற்போதுள்ள CPC நிரப்பு நிலையங்களையும் அதன் பொதுவான பயனர் முனையத்தையும் (சிலோன் பெட்ரோலியம் சேமிப்பு முனையங்கள்) ஆரம்பத்தில் கட்டணத்திற்கு பயன்படுத்த அனுமதிக்கப்படும்.",
        "\"இலங்கையில் செயற்படத் தொடங்கிய பின்னர் நிறுவனத்தின் தேவைக்கேற்ப புதிய எரிபொருள் நிலையங்கள் மற்றும் சேமிப்பு முனையங்களை அபிவிருத்தி செய்வதற்கு மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சு உதவும்\" என EOI தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "EOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EOI",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}