{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/වැඩබලන-ජනපති-ලෙස-රනිල්-දිවුරුම්-දෙයි/11-395452",
  "time_ut": 1657870586,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "වැඩබලන ජනපති ලෙස රනිල් දිවුරුම් දෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranil takes oath as Acting President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe has been sworn in as the Acting President. Following the resignation of the President, Mr. Ranil Wickramasinghe was sworn in as the Acting President in accordance with the provisions of the Constitution.",
        "The new President is scheduled to be elected on the 20th by a majority vote in the Parliament."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 20th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වැඩබලන ජනපති ලෙස රනිල් දිවුරුම් දෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වැඩබලන ජනපතිවරයා ලෙස අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා දිවුරුම් දි තිබේ.ජනපතිවරයාගේ ඉල්ලා අස්විමෙන් අනතුරුව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ ප්‍රතිපාදන අනුව මෙලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වැඩබලන ජනපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දුන්නේය.",
        "ලබන 20 දා පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර ඡන්දයකින් නව ජනපතිවරයා තෝරා පත්කර ගැනීමට නියමිතව තිබේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணில் தற்காலிக ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பதில் ஜனாதிபதியாக பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவிப் பிரமாணம் செய்து கொண்டுள்ளார்.ஜனாதிபதி ராஜினாமா செய்ததையடுத்து, அரசியல் சாசன விதிகளுக்கு அமைய திரு.ரணில் விக்ரமசிங்க பதில் ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றார்.",
        "புதிய ஜனாதிபதி எதிர்வரும் 20ஆம் திகதி பாராளுமன்றத்தில் பெரும்பான்மை வாக்குகளால் தெரிவு செய்யப்படவுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}