{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83488/new-covid-omicron-sub-variant-found-in-india-who",
  "time_ut": 1657194240,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "New Covid Omicron sub-variant found in India: WHO",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "New Covid Omicron sub-variant found in India: WHO",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A new sub-variant BA.2.75 of the Omicron variant of COVID-19 has been detected in various countries including India, World Health Organisation Director-General Tedros Adhanom Ghebreyesus said.",
        "Ghebreyesus said that the world body was following the development. “On COVID-19, globally reported cases have increased nearly 30 per cent over the past two weeks. Four out of six of the WHO sub-regions saw cases increase in the last week,” Ghebreyesus said during a press briefing on Wednesday.",
        "“In Europe and America, BA.4 and BA.5 are driving waves. In countries like India a new sub-lineage of BA.2.75 has also been detected, which we’re following,” the WHO chief said",
        "On Wednesday, India reported 16,159 new COVID cases in the last 24 hours, according to the Ministry of Health and Family Welfare.",
        "As per the Health Ministry, 15,394 COVID patients recovered from the disease during the period taking the total number of recoveries since the onset of the pandemic in the country to 4,29,07,327. The rate of recovery currently is 98.53 per cent.",
        "During the briefing yesterday, WHO Chief Scientist Soumya Swaminathan said that there has been an emergence of a sub-variant that is being called the BA.2.75.",
        "“First reported from India and then from about 10 other countries,” she said.",
        "“There are still limited sequences available of the sub-variant to analyse, but this sub-variant seems to have a few mutations on the receptor-binding domain of the spike protein. So obviously, that’s a key part of the virus that attaches itself to the human receptor. So we have to watch that. It’s still too early to know if this sub-variant has properties of additional immune evasion or indeed of being more clinically severe. We don’t know that,” the Chief Scientist said.",
        "“So we have to wait and see,” she said, adding that the world health body is tracking it and its Technical Advisory Group on SARS-CoV-2 Virus Evolution (TAG-VE) is constantly looking at the data from across the world.",
        "WHO Incident Manager COVID-19 Abdi Mahamud said that now is not the time to declare that the pandemic is over.",
        "“We’re still in the midst of the pandemic and the virus has a lot of force left. So whether it is the BA.4 or BA.5 or BA.2.75, the virus will continue. It does what it does good,” he said.",
        "He also added that people and communities must continue to wear masks, avoid crowds and ensure that the most vulnerable and high-risk population is protected. (ANI)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "World Health Organisation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "nearly 30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the past two weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "16,159",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the last 24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Health and Family Welfare",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Health Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15,394",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "98.53 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Scientist Soumya Swaminathan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Technical Advisory Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "COVID-19 Abdi Mahamud",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව Covid Omicron උප ප්‍රභේදය ඉන්දියාවෙන් හමු විය: WHO",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COVID-19 හි Omicron ප්‍රභේදයේ නව උප ප්‍රභේදයක් BA.2.75 ඉන්දියාව ඇතුළු විවිධ රටවල අනාවරණය වී ඇති බව ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් Tedros Adhanom Ghebreyesus පැවසීය.",
        "Ghebreyesus පැවසුවේ ලෝක ආයතනය සංවර්ධනය අනුගමනය කරන බවයි. “COVID-19 මත, පසුගිය සති දෙක තුළ ගෝලීය වශයෙන් වාර්තා වූ රෝගීන් සියයට 30 කින් පමණ වැඩි වී තිබේ. ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ උප කලාප හයෙන් හතරක් පසුගිය සතියේ රෝගීන් වැඩි වී ඇති බව බදාදා පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී ගෙබ්‍රෙයිසස් පැවසීය.",
        "“යුරෝපයේ සහ ඇමරිකාවේ, BA.4 සහ BA.5 ධාවන තරංග වේ. ඉන්දියාව වැනි රටවල BA.2.75 හි නව උප පෙළපතක් ද අනාවරණය වී ඇති අතර එය අපි අනුගමනය කරමින් සිටිමු, ”WHO ප්‍රධානියා පැවසීය.",
        "සෞඛ්‍ය හා පවුල් සුබසාධන අමාත්‍යාංශයට අනුව, බදාදා, ඉන්දියාව පසුගිය පැය 24 තුළ නව COVID රෝගීන් 16,159 ක් වාර්තා කළේය.",
        "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයට අනුව, එම කාලය තුළ කොවිඩ් රෝගීන් 15,394 දෙනෙකු රෝගයෙන් සුවය ලබා ඇති අතර, රට තුළ වසංගතය ආරම්භයේ සිට සුවය ලැබූ මුළු සංඛ්‍යාව 4,29,07,327 දක්වා ඉහළ ගොස් තිබේ. දැනට යථා තත්ත්වයට පත්වීමේ අනුපාතය සියයට 98.53 කි.",
        "ඊයේ පැවති සාකච්ඡාවේදී ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ ප්‍රධාන විද්‍යාඥ සෞම්‍ය ස්වාමිනාදන් කියා සිටියේ BA.2.75 ලෙස හඳුන්වන උප ප්‍රභේදයක් මතුවී ඇති බවයි.",
        "\"මුලින්ම ඉන්දියාවෙන් වාර්තා වූ අතර පසුව තවත් රටවල් 10 කින් පමණ වාර්තා විය,\" ඇය පැවසුවාය.",
        "“විශ්ලේෂණය කිරීමට උප ප්‍රභේදයේ සීමිත අනුපිළිවෙලවල් තවමත් පවතී, නමුත් මෙම උප ප්‍රභේදයට ස්පයික් ප්‍රෝටීනයේ ප්‍රතිග්‍රාහක-බන්ධන වසම මත විකෘති කිහිපයක් ඇති බව පෙනේ. එබැවින් පැහැදිලිවම, එය මානව ප්‍රතිග්‍රාහකයට සම්බන්ධ වන වෛරසයේ ප්‍රධාන කොටසකි. ඒ නිසා අපිට ඒක බලාගන්න වෙනවා. මෙම උප ප්‍රභේදයට අතිරේක ප්‍රතිශක්තිකරණ මග හැරීමේ ගුණ තිබේද නැතහොත් ඇත්ත වශයෙන්ම වඩා සායනිකව බරපතල වීමේ ගුණ තිබේදැයි දැන ගැනීමට තවමත් කල් වැඩිය. අපි ඒක දන්නේ නැහැ, ”ප්‍රධාන විද්‍යාඥයා පැවසීය.",
        "“එබැවින් අපට බලා සිටීමට සිදුවනු ඇත,” ඇය පැවසුවේ ලෝක සෞඛ්‍ය ආයතනය එය ලුහුබඳිමින් සිටින බවත් SARS-CoV-2 වෛරස් පරිණාමය (TAG-VE) පිළිබඳ එහි තාක්ෂණික උපදේශක කණ්ඩායම නිරන්තරයෙන් ලොව පුරා දත්ත දෙස බලන බවත්ය. .",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ සිදුවීම් කළමණාකරු COVID-19 අබ්ඩි මහමුද් පැවසුවේ වසංගතය අවසන් බව ප්‍රකාශ කිරීමට දැන් කාලය නොවන බවයි.",
        "“අපි තවමත් වසංගතය මධ්‍යයේ සිටින අතර වෛරසයට විශාල බලයක් ඉතිරිව ඇත. එබැවින් එය BA.4 හෝ BA.5 හෝ BA.2.75 හෝ වේවා, වෛරසය දිගටම පවතිනු ඇත. එය යහපත කරන දේ කරයි, ”ඔහු පැවසීය.",
        "මිනිසුන් සහ ප්‍රජාවන් අඛණ්ඩව වෙස්මුහුණු පැළඳිය යුතු බවත්, සෙනඟ ගැවසීමෙන් වැළකී සිටිය යුතු බවත්, වඩාත් අවදානමට ලක්විය හැකි සහ ඉහළ අවදානම් සහිත ජනගහනය ආරක්ෂා කිරීම සහතික කළ යුතු බවත් ඔහු පැවසීය. (ANI)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සති දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සතියේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "16,159 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය හා පවුල් සුබසාධන අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15,394 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 98.53 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විද්‍යාඥ සෞම්‍ය ස්වාමිනාදන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තාක්ෂණික උපදේශක කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "COVID-19 Abdi Mahamud",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய கோவிட் ஓமிக்ரான் துணை மாறுபாடு இந்தியாவில் கண்டறியப்பட்டது: WHO",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கோவிட்-19 இன் ஓமிக்ரான் மாறுபாட்டின் புதிய துணை வகை BA.2.75 இந்தியா உட்பட பல்வேறு நாடுகளில் கண்டறியப்பட்டுள்ளது, உலக சுகாதார அமைப்பின் இயக்குநர் ஜெனரல் டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ் கூறினார்.",
        "உலக அமைப்பு வளர்ச்சியைப் பின்பற்றுகிறது என்று கெப்ரேயஸ் கூறினார். “COVID-19 இல், கடந்த இரண்டு வாரங்களில் உலகளவில் பதிவான வழக்குகள் கிட்டத்தட்ட 30 சதவீதம் அதிகரித்துள்ளது. WHO துணைப் பிராந்தியங்களில் ஆறில் நான்கு கடந்த வாரத்தில் வழக்குகள் அதிகரித்துள்ளன, ”என்று கெப்ரேயஸ் புதன்கிழமை செய்தியாளர் சந்திப்பின் போது கூறினார்.",
        "\"ஐரோப்பாவிலும் அமெரிக்காவிலும், பிஏ.4 மற்றும் பிஏ.5 ஆகியவை அலைகளை இயக்குகின்றன. இந்தியா போன்ற நாடுகளில் BA.2.75 இன் புதிய துணைப் பரம்பரையும் கண்டறியப்பட்டுள்ளது, அதை நாங்கள் பின்பற்றுகிறோம்,” என்று WHO தலைவர் கூறினார்.",
        "புதன்கிழமை, இந்தியாவில் கடந்த 24 மணி நேரத்தில் 16,159 புதிய கோவிட் வழக்குகள் பதிவாகியுள்ளன என்று சுகாதார மற்றும் குடும்ப நல அமைச்சகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "சுகாதார அமைச்சின் கூற்றுப்படி, நாட்டில் தொற்றுநோய் தொடங்கியதில் இருந்து 15,394 கோவிட் நோயாளிகள் நோயிலிருந்து மீண்டுள்ளனர், மொத்த குணமடைந்தவர்களின் எண்ணிக்கை 4,29,07,327 ஆக உள்ளது. தற்போது குணமடைந்தவர்களின் விகிதம் 98.53 சதவீதமாக உள்ளது.",
        "நேற்றைய மாநாட்டின் போது, ​​WHO தலைமை விஞ்ஞானி சௌமியா சுவாமிநாதன், BA.2.75 என்று அழைக்கப்படும் ஒரு துணை மாறுபாடு தோன்றியுள்ளதாக கூறினார்.",
        "\"முதலில் இந்தியாவில் இருந்தும் பின்னர் சுமார் 10 நாடுகளில் இருந்தும் அறிக்கை செய்யப்பட்டது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"பகுப்பாய்வு செய்ய துணை மாறுபாட்டின் வரையறுக்கப்பட்ட வரிசைகள் இன்னும் உள்ளன, ஆனால் இந்த துணை மாறுபாடு ஸ்பைக் புரதத்தின் ஏற்பி-பிணைப்பு டொமைனில் சில பிறழ்வுகளைக் கொண்டிருப்பதாகத் தெரிகிறது. எனவே வெளிப்படையாக, இது மனித ஏற்பியுடன் தன்னை இணைக்கும் வைரஸின் முக்கிய பகுதியாகும். எனவே அதை நாம் கவனிக்க வேண்டும். இந்த துணை மாறுபாடு கூடுதல் நோயெதிர்ப்பு ஏய்ப்பு பண்புகளைக் கொண்டிருக்கிறதா அல்லது மருத்துவரீதியாக மிகவும் தீவிரமானதா என்பதை அறிவது இன்னும் தாமதமானது. அது எங்களுக்குத் தெரியாது, ”என்று தலைமை விஞ்ஞானி கூறினார்.",
        "\"எனவே நாம் காத்திருந்து பார்க்க வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார், உலக சுகாதார அமைப்பு அதைக் கண்காணித்து வருவதாகவும், SARS-CoV-2 வைரஸ் பரிணாமம் (TAG-VE) பற்றிய அதன் தொழில்நுட்ப ஆலோசனைக் குழு உலகம் முழுவதிலுமிருந்து வரும் தரவை தொடர்ந்து கவனித்து வருவதாகவும் கூறினார். .",
        "WHO சம்பவ மேலாளர் கோவிட்-19 அப்டி மஹமுத், தொற்றுநோய் முடிந்துவிட்டதாக அறிவிக்க இப்போது நேரம் இல்லை என்று கூறினார்.",
        "\"நாங்கள் இன்னும் தொற்றுநோய்க்கு மத்தியில் இருக்கிறோம், வைரஸுக்கு நிறைய சக்தி உள்ளது. அது பிஏ.4 அல்லது பிஏ.5 அல்லது பிஏ.2.75 ஆக இருந்தாலும், வைரஸ் தொடரும். அது நல்லதைச் செய்கிறது,” என்றார்.",
        "மக்களும் சமூகங்களும் தொடர்ந்து முகமூடிகளை அணிய வேண்டும், கூட்டத்தைத் தவிர்க்க வேண்டும் மற்றும் மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடிய மற்றும் அதிக ஆபத்துள்ள மக்கள் பாதுகாக்கப்படுவதை உறுதிசெய்ய வேண்டும் என்றும் அவர் கூறினார். (ANI)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஓமிக்ரான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சென்ற வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "16,159",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த 24 மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "சுகாதாரம் மற்றும் குடும்ப நல அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15,394",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "98.53 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விஞ்ஞானி சௌமியா சுவாமிநாதன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தொழில்நுட்ப ஆலோசனைக் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவிட்-19 அப்டி மஹமுத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}