{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/පාස්පෝට්-කන්තෝරුවේදී-දරු-උපතක්/1-615993",
  "time_ut": 1657177516,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පාස්පෝට් කන්තෝරුවේදී දරු උපතක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A birth at the passport office",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A pregnant mother who was waiting in the queue to get passports at the main office of the Immigration Department in Battaramulla gave birth to a child early today (7).",
        "An officer of the Immigration Department said that the 26-year-old mother and child residing in the Hatton area are currently in very good health at Borella Castle Hospital and when she was in labor pain while waiting in the queue, the army officers intervened and admitted her to the hospital."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Immigration Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Battaramulla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Immigration Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "26-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hatton",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Borella Castle Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාස්පෝට් කන්තෝරුවේදී දරු උපතක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "බත්තරමුල්ලේ පිහිටි ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රධාන කාර්යාලයේ විදේශ ගමන් බලපත්‍ර ලබාගැනීමේ පෝලිමේ රැදී සිටි ගැබිනි මවක් අද (7) අළුයම දරුවෙක් ප්‍රසූත කර තිබේ.",
        "හැටන් ප්‍රදේශයේ පදිංචි 26 හැවිරිදි මව සහ දරුවා මේ වන විට බොරැල්ල කාසල් රෝහලේ ඉතාම හොඳ සෞඛ්‍ය තත්වයෙන් පසුව බවත් ඇය පෝලිමේ රැදී සිටියදී ප්‍රසූත වේදනාවෙන් පසුවන විට යුද හමුදා නිලධාරීන් මැදිහත්ව රෝහල්ගත කර ඇති බවත් ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ නිලධාරියෙක් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "26 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හැටන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බොරැල්ල කාසල් රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாஸ்போர்ட் அலுவலகத்தில் ஒரு பிறப்பு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பத்தரமுல்லையில் அமைந்துள்ள குடிவரவு திணைக்களத்தின் பிரதான அலுவலகத்தில் கடவுச்சீட்டு பெறுவதற்காக வரிசையில் காத்திருந்த கர்ப்பிணித் தாய் இன்று (7) அதிகாலை குழந்தை ஒன்றைப் பெற்றெடுத்துள்ளார்.",
        "ஹட்டன் பகுதியில் வசிக்கும் 26 வயதுடைய தாயும் சேயும் தற்போது பொரளை காசல் வைத்தியசாலையில் மிகவும் நலமுடன் இருப்பதாகவும் வரிசையில் காத்திருந்த போது பிரசவ வலி ஏற்பட்ட போது இராணுவ அதிகாரிகள் தலையிட்டு நடவடிக்கை எடுத்ததாகவும் குடிவரவு திணைக்கள அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார். அவளை மருத்துவமனையில் அனுமதித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குடிவரவுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குடிவரவுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "26 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹட்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொரளை கோட்டை வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}