{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/C-W-Mackie-PLC-Scan-Product-Division-launches-Recycle-for-Future-Generation/108-240401",
  "time_ut": 1657034794,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "C.W. Mackie PLC – Scan Product Division launches ‘Recycle for Future Generation’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "C.W. Mackie PLC – Scan Product Division launches ‘Recycle for Future Generation’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Corporates and the private sector play a main part in plastic waste generation and the ensuing environmental, marine, and social damage. With this in mind, more and more global and local corporates are adopting the extended producer responsibility (EPR) policy that holds producers accountable for the collection and recycling of plastic volumes they produce and release to the market.",
        "One such entity adopting the EPR policy is the Scan Products Division of C.W. Mackie PLC, the diversified conglomerate engaged in areas ranging across exports and imports, manufacture, marketing, and distribution of reputed brands across the nation. The company launched its “Recycle for Future Generation” EPR initiative that will focus on collecting and recycling empty PET bottles in partnership with Sri Lanka’s leading plastic recycler, Eco Spindles (Pvt) Ltd.",
        "Sharing his thoughts, C.W. Mackie Group Executive Director Mr. Mangala Perera stated: “Recycling and upcycling today is a global challenge that affects all living beings. With the many changes that have taken shape during the last few years alone, our partnership with Eco Spindles come as a need of the hour – to be responsible for and intentional of our surroundings. We as a company are extremely pleased and humbled by this initiative, and we pledge our commitment to expand these efforts into all parts of our operations in the years to come.”",
        "Speaking on the range of corporate social responsibility (CSR) projects and their sense of duty to their stakeholders, Mr. Perera further said: “It is clear that we place increased importance on sustainability. Having completed CSR projects inclusive of garbage management projects, dengue prevention programmes, and uplifting public health, it is clear that we wish to continue pursuing our contributions to a greener future. By working together, we will be able to minimize the overall negative impacts on the environment.",
        "“Understanding the depth of the effects and our role to play as a corporate entity, we adopted the EPR policy with our Drinking Water bottles. We believe that this will also encourage our customers to contribute towards such efforts, resulting in a single collaborative effort by everyone.”",
        "By launching this initiative, the company is one step closer to achieving a greener future for their stakeholders, reducing its carbon footprint and water footprint.",
        "The company has also voluntarily engaged in Green Reporting and registered for the National Green Reporting System in accordance with the Ministry of Environment, thus effectively communicating information on their sustainability performances, in compliance with the company’s environmental policy.",
        "The water bottling plant of SCAN Products Division was recently awarded with the ISO 14001:2015 – EMS certification by the Sri Lanka Standards Institution (SLSI). The SCAN Water Bottling Plant also helps to improve the environmental performance through the efficient use of resources, reduction of waste, and introduction of glass water bottles, gaining a competitive advantage as well as the reputation of stakeholders.",
        "The Ceylon Chamber of Commerce and Biodiversity Sri Lanka, funded by the United States Agency for International Development (USAID), together with the support of the Ministry of Environment, recently proposed a “Collect-Back” model with the objective of providing a strategic waste management plan for the private sector.",
        "From left: Eng. Upali Indrarathna, Deputy Director General (WM) of Central Environmental Authority (CEA), Mr. Mangala Perera, Executive Director of C.W. Mackie PLC Group and Mr. Jerome Jayasinghe, Chief Operating Officer, SCAN Products Division of C.W. Mackie PLC launching the EPR initiative"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "C.W. Mackie PLC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Scan Product Division",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "EPR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EPR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Scan Products Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "C.W. Mackie PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Recycle for Future Generation",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "PET",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Eco Spindles",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "C.W. Mackie Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mangala Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the last few years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EPR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Green Reporting",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the National Green Reporting System",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Environment",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SCAN Products Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Standards Institution",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLSI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The SCAN Water Bottling Plant",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ceylon Chamber of Commerce and",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Biodiversity Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States Agency for International Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Environment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Collect-Back",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Upali Indrarathna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Environmental Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mangala Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "C.W. Mackie PLC Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jerome Jayasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SCAN Products Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "C.W. Mackie PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EPR",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "C.W. Mackie PLC - ස්කෑන් නිෂ්පාදන අංශය 'අනාගත පරම්පරාව සඳහා ප්‍රතිචක්‍රීකරණය' දියත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය උත්පාදනය සහ ඉන් අනතුරුව සිදුවන පාරිසරික, සමුද්‍ර හා සමාජීය හානි සඳහා ආයතනික සහ පෞද්ගලික අංශය ප්‍රධාන කාර්යභාරයක් ඉටු කරයි. මෙය මනසේ තබාගෙන, වැඩි වැඩියෙන් ගෝලීය සහ දේශීය ආයතනික සමාගම් තමන් නිෂ්පාදනය කර වෙළඳපොළට නිකුත් කරන ප්ලාස්ටික් පරිමාව එකතු කිරීම සහ ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කිරීම සම්බන්ධයෙන් නිෂ්පාදකයින් වගකිව යුතු දිගු නිෂ්පාදක වගකීම (EPR) ප්‍රතිපත්තිය අනුගමනය කරයි.",
        "EPR ප්‍රතිපත්තිය අනුගමනය කරන එවැනි එක් ආයතනයක් වන්නේ C.W. Mackie PLC හි ස්කෑන් නිෂ්පාදන අංශය, අපනයන සහ ආනයන, නිෂ්පාදනය, අලෙවිකරණය සහ ජාතිය පුරා පිළිගත් සන්නාම බෙදා හැරීම යන ක්ෂේත්‍රවල විවිධාංගීකරණය වූ සමූහ ව්‍යාපාරයයි. සමාගම ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛ පෙළේ ප්ලාස්ටික් ප්‍රතිචක්‍රීකරණ සමාගම වන Eco Spindles (Pvt) Ltd සමඟ එක්ව හිස් PET බෝතල් එකතු කිරීම සහ ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කිරීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන “අනාගත පරම්පරාව සඳහා ප්‍රතිචක්‍රීකරණය” EPR වැඩසටහන දියත් කළේය.",
        "C.W. Mackie සමූහ ව්‍යාපාරයේ විධායක අධ්‍යක්ෂ මංගල පෙරේරා මහතා සිය අදහස් බෙදා ගනිමින් මෙසේ ප්‍රකාශ කළේය: “අද ප්‍රතිචක්‍රීකරණය සහ උපචක්‍රීකරණය සියලුම ජීවීන්ට බලපාන ගෝලීය අභියෝගයකි. පසුගිය වසර කිහිපය තුළ පමණක් හැඩගැසුණු බොහෝ වෙනස්කම් සමඟින්, Eco Spindles සමඟ අපගේ හවුල්කාරිත්වය පැයක අවශ්‍යතාවයක් ලෙස පැමිණේ - අපගේ වටපිටාව සඳහා වගකිව යුතු සහ හිතාමතාම. අපි සමාගමක් ලෙස මෙම මුලපිරීම පිළිබඳව අතිශයින් සතුටට පත්වන අතර නිහතමානී වන අතර ඉදිරි වසරවලදී අපගේ මෙහෙයුම්වල සියලුම කොටස් වෙත මෙම උත්සාහයන් පුළුල් කිරීමට අපගේ කැපවීමට අපි පොරොන්දු වෙමු.",
        "ආයතනික සමාජ වගකීම් (CSR) ව්‍යාපෘති පරාසය සහ ඒවායේ පාර්ශවකරුවන්ට ඔවුන්ගේ යුතුකම පිළිබඳ හැඟීම පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් පෙරේරා මහතා වැඩිදුරටත් මෙසේ පැවසීය: “අපි තිරසාරභාවය කෙරෙහි වැඩි වැදගත්කමක් ලබා දෙන බව පැහැදිලිය. කසළ කළමනාකරණ ව්‍යාපෘති, ඩෙංගු මර්දන වැඩසටහන් සහ මහජන සෞඛ්‍ය නඟා සිටුවීම ඇතුළු සමාජ සත්කාර ව්‍යාපෘති අවසන් කර ඇති බැවින්, හරිත අනාගතයක් සඳහා අපගේ දායකත්වය දිගටම කරගෙන යාමට අප බලාපොරොත්තු වන බව පැහැදිලිය. එක්ව කටයුතු කිරීමෙන් පරිසරයට සිදුවන සමස්ත අහිතකර බලපෑම් අවම කර ගැනීමට අපට හැකි වනු ඇත.",
        "“ආගතික ආයතනයක් ලෙස එහි බලපෑමේ ගැඹුර සහ අපගේ කාර්යභාරය අවබෝධ කර ගනිමින් අපි අපගේ පානීය ජල බෝතල් සමඟ EPR ප්‍රතිපත්තිය අනුගමනය කළෙමු. මෙමඟින් අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ට එවැනි උත්සාහයන් සඳහා දායක වීමට දිරිගැන්වීමක් ලැබෙනු ඇති බව අපි විශ්වාස කරමු.",
        "මෙම මුලපිරීම දියත් කිරීමෙන්, සමාගම එහි කාබන් පියසටහන් සහ ජල පියසටහන් අඩු කරමින් තම පාර්ශ්වකරුවන් සඳහා හරිත අනාගතයක් සාක්ෂාත් කර ගැනීමට එක් පියවරක් සමීප වේ.",
        "සමාගම පරිසර අමාත්‍යාංශයට අනුකූලව හරිත වාර්තාකරණයේ ස්වේච්ඡාවෙන් නියැලී ජාතික හරිත වාර්තාකරණ පද්ධතිය සඳහා ලියාපදිංචි වී ඇති අතර එමඟින් සමාගමේ පාරිසරික ප්‍රතිපත්තියට අනුකූලව ඔවුන්ගේ තිරසාර කාර්ය සාධනය පිළිබඳ තොරතුරු ඵලදායී ලෙස සන්නිවේදනය කරයි.",
        "SCAN නිෂ්පාදන අංශයේ ජල බෝතල් කම්හල මෑතකදී ශ්‍රී ලංකා ප්‍රමිති ආයතනය (SLSI) විසින් ISO 14001:2015 – EMS සහතිකයෙන් ප්‍රදානය කරන ලදී. SCAN ජල බෝතල් කිරීමේ කම්හල සම්පත් කාර්යක්ෂමව භාවිතා කිරීම, අපද්‍රව්‍ය අවම කිරීම සහ වීදුරු ජල බෝතල් හඳුන්වාදීම හරහා පාරිසරික කාර්ය සාධනය වැඩි දියුණු කිරීම සඳහා තරඟකාරී වාසියක් මෙන්ම පාර්ශ්වකරුවන්ගේ කීර්තිය ද ලබා ගැනීමට උපකාරී වේ.",
        "ජාත්‍යන්තර සංවර්ධනය සඳහා වූ එක්සත් ජනපද නියෝජිතායතනය (USAID) විසින් අරමුදල් සපයන ලංකා වාණිජ හා ජෛව විවිධත්ව ශ්‍රී ලංකා මණ්ඩලය, පරිසර අමාත්‍යාංශයේ සහය ඇතිව, උපාය මාර්ගික අපද්‍රව්‍ය සැපයීමේ අරමුණ ඇතිව “Collect-back” ආකෘතියක් මෑතකදී යෝජනා කරන ලදී. පුද්ගලික අංශය සඳහා කළමනාකරණ සැලැස්ම.",
        "වමේ සිට: ඉංජිනේරු. මධ්‍යම පරිසර අධිකාරියේ (CEA) නියෝජ්‍ය අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් (WM) උපාලි ඉන්ද්‍රරත්න, C.W. Mackie PLC සමූහයේ විධායක අධ්‍යක්ෂ මංගල පෙරේරා සහ C.W. Mackie PLC හි SCAN නිෂ්පාදන අංශයේ ප්‍රධාන මෙහෙයුම් නිලධාරී ජෙරොම් ජයසිංහ මහතා EPR මුලපිරීම දියත් කරන ලදී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "C.W. Mackie PLC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "නිෂ්පාදන අංශය පරිලෝකනය කරන්න",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "EPR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EPR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්කෑන් නිෂ්පාදන අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "C.W. Mackie PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනාගත පරම්පරාව සඳහා ප්රතිචක්රීකරණය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "PET",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Eco Spindles",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සී.ඩබ්ලිව්.මැකී සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මංගල පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EPR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරිත වාර්තාකරණය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාතික හරිත වාර්තාකරණ පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරිසර අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SCAN නිෂ්පාදන අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊඑම්එස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ප්‍රමිති ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLSI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SCAN ජල බෝතල් කම්හල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය සහ",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ජෛව විවිධත්වය ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර සංවර්ධනය සඳහා වූ එක්සත් ජනපද නියෝජිතායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරිසර අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එකතු-ආපසු",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උපාලි ඉන්ද්‍රරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මධ්‍යම පරිසර අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මංගල පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "C.W. Mackie PLC සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙරොම් ජයසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SCAN නිෂ්පාදන අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "C.W. Mackie PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EPR",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "C.W. Mackie PLC – ஸ்கேன் தயாரிப்பு பிரிவு, ‘எதிர்கால தலைமுறைக்கான மறுசுழற்சி’யை அறிமுகப்படுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கார்ப்பரேட் நிறுவனங்களும், தனியார் துறையும் பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை உருவாக்குவதிலும் அதைத் தொடர்ந்து சுற்றுச்சூழல், கடல் மற்றும் சமூக பாதிப்புகளிலும் முக்கிய பங்கு வகிக்கின்றன. இதைக் கருத்தில் கொண்டு, அதிகமான உலகளாவிய மற்றும் உள்ளூர் கார்ப்பரேட்டுகள், உற்பத்தியாளர்களை உற்பத்தி செய்யும் மற்றும் சந்தைக்கு வெளியிடும் பிளாஸ்டிக் தொகுதிகளின் சேகரிப்பு மற்றும் மறுசுழற்சிக்கு பொறுப்பான உற்பத்தியாளர் பொறுப்பு (EPR) கொள்கையை ஏற்றுக்கொள்கின்றன.",
        "EPR கொள்கையை பின்பற்றும் ஒரு நிறுவனம், C.W. Mackie PLC இன் ஸ்கேன் தயாரிப்புகள் பிரிவு ஆகும், இது ஏற்றுமதி மற்றும் இறக்குமதி, உற்பத்தி, சந்தைப்படுத்தல் மற்றும் நாடு முழுவதும் புகழ்பெற்ற பிராண்டுகளின் விநியோகம் என பல்வேறு துறைகளில் ஈடுபட்டுள்ளது. இலங்கையின் முன்னணி பிளாஸ்டிக் மறுசுழற்சி நிறுவனமான Eco Spindles (Pvt) Ltd உடன் இணைந்து வெற்று PET போத்தல்களை சேகரித்து மறுசுழற்சி செய்வதில் கவனம் செலுத்தும் \"எதிர்கால தலைமுறைக்கான மறுசுழற்சி\" EPR முயற்சியை நிறுவனம் அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.",
        "C.W. Mackie குழுமத்தின் நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர் திரு. மங்கள பெரேரா தனது எண்ணங்களைப் பகிர்ந்துகொண்டார்: “மறுசுழற்சி மற்றும் மறுசுழற்சி இன்று அனைத்து உயிரினங்களையும் பாதிக்கும் உலகளாவிய சவாலாக உள்ளது. கடந்த சில வருடங்களில் உருவான பல மாற்றங்களுடன், Eco Spindles உடனான நமது கூட்டாண்மை காலத்தின் தேவையாக உள்ளது - நமது சுற்றுப்புறங்களுக்கு பொறுப்பாகவும் நோக்கமாகவும் இருக்க வேண்டும். இந்த முயற்சியால் ஒரு நிறுவனமாக நாங்கள் மிகவும் மகிழ்ச்சியடைகிறோம், மேலும் இந்த முயற்சிகளை வரவிருக்கும் ஆண்டுகளில் எங்கள் செயல்பாடுகளின் அனைத்து பகுதிகளிலும் விரிவுபடுத்துவதற்கான எங்கள் உறுதிமொழியை நாங்கள் உறுதியளிக்கிறோம்.",
        "பெருநிறுவன சமூகப் பொறுப்பு (CSR) திட்டங்களின் வரம்பு மற்றும் அவற்றின் பங்குதாரர்களுக்கு அவற்றின் கடமை உணர்வு குறித்து பேசிய திரு. பெரேரா மேலும் கூறியதாவது: “நிலைத்தன்மைக்கு நாம் அதிக முக்கியத்துவம் கொடுக்கிறோம் என்பது தெளிவாகிறது. குப்பை மேலாண்மை திட்டங்கள், டெங்கு தடுப்பு திட்டங்கள் மற்றும் பொது சுகாதாரத்தை மேம்படுத்துதல் உள்ளிட்ட CSR திட்டங்களை நிறைவு செய்துள்ளதால், பசுமையான எதிர்காலத்திற்கான எங்கள் பங்களிப்பை தொடர விரும்புகிறோம் என்பது தெளிவாகிறது. ஒன்றாகச் செயல்படுவதன் மூலம், சுற்றுச்சூழலில் ஒட்டுமொத்த எதிர்மறையான தாக்கங்களைக் குறைக்க முடியும்.",
        "\"விளைவுகளின் ஆழம் மற்றும் ஒரு கார்ப்பரேட் நிறுவனமாக நாம் ஆற்ற வேண்டிய பங்கு ஆகியவற்றைப் புரிந்துகொண்டு, நாங்கள் எங்கள் குடிநீர் பாட்டில்களுடன் EPR கொள்கையை ஏற்றுக்கொண்டோம். இது எங்கள் வாடிக்கையாளர்களை இதுபோன்ற முயற்சிகளுக்கு பங்களிக்க ஊக்குவிக்கும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம், இதன் விளைவாக அனைவரின் கூட்டு முயற்சியும் கிடைக்கும்.",
        "இந்த முயற்சியைத் தொடங்குவதன் மூலம், நிறுவனம் அதன் கார்பன் தடம் மற்றும் நீர் தடம் ஆகியவற்றைக் குறைத்து, அவர்களின் பங்குதாரர்களுக்கு பசுமையான எதிர்காலத்தை அடைவதற்கு ஒரு படி நெருக்கமாக உள்ளது.",
        "நிறுவனம் பசுமை அறிக்கையிடலில் தானாக முன்வந்து ஈடுபட்டுள்ளது மற்றும் சுற்றுச்சூழல் அமைச்சகத்திற்கு இணங்க தேசிய பசுமை அறிக்கையிடல் அமைப்பில் பதிவு செய்துள்ளது, இதனால் நிறுவனத்தின் சுற்றுச்சூழல் கொள்கைக்கு இணங்க அவர்களின் நிலைத்தன்மை செயல்திறன் பற்றிய தகவல்களை திறம்பட தொடர்பு கொள்கிறது.",
        "SCAN தயாரிப்புகள் பிரிவின் நீர் போத்தல் ஆலைக்கு அண்மையில் இலங்கை தர நிர்ணய நிறுவனத்தால் (SLSI) ISO 14001:2015 – EMS சான்றிதழ் வழங்கப்பட்டது. SCAN வாட்டர் பாட்டில் ஆலை வளங்களை திறமையாக பயன்படுத்துதல், கழிவுகளை குறைத்தல் மற்றும் கண்ணாடி தண்ணீர் பாட்டில்களை அறிமுகப்படுத்துதல், போட்டி நன்மைகள் மற்றும் பங்குதாரர்களின் நற்பெயரைப் பெறுவதன் மூலம் சுற்றுச்சூழல் செயல்திறனை மேம்படுத்த உதவுகிறது.",
        "சர்வதேச அபிவிருத்திக்கான யுனைடெட் ஸ்டேட்ஸ் ஏஜென்சி (USAID) நிதியுதவியுடன், சுற்றுச்சூழல் அமைச்சகத்தின் ஆதரவுடன், சிலோன் வர்த்தகம் மற்றும் பல்லுயிர் பெருக்கம் ஸ்ரீலங்கா சமீபத்தில் ஒரு மூலோபாய கழிவுகளை வழங்கும் நோக்கத்துடன் \"சேகரி-திரும்ப\" மாதிரியை முன்மொழிந்தது. தனியார் துறைக்கான மேலாண்மை திட்டம்.",
        "இடமிருந்து: இன்ஜி. மத்திய சுற்றாடல் அதிகாரசபையின் (CEA) பிரதிப் பணிப்பாளர் நாயகம் (WM) உபாலி இந்திரரத்ன, C.W. Mackie PLC குழுமத்தின் நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர் திரு. மங்கள பெரேரா மற்றும் C.W. Mackie PLC இன் SCAN தயாரிப்புகள் பிரிவின் பிரதான செயற்பாட்டு அதிகாரி திரு. ஜெரோம் ஜயசிங்க ஆகியோர் EPR முயற்சியை ஆரம்பித்து வைத்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "C.W. Mackie PLC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஸ்கேன் தயாரிப்பு பிரிவு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஈபிஆர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஈபிஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்கேன் தயாரிப்புகள் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "C.W. Mackie PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்கால தலைமுறைக்கான மறுசுழற்சி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "PET",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுற்றுச்சூழல் சுழல்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "C.W. மேக்கி குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மங்கள பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈபிஆர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசுமை அறிக்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தேசிய பசுமை அறிக்கை அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுற்றுச்சூழல் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SCAN தயாரிப்புகள் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஈ.எம்.எஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை தர நிர்ணய நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.எஸ்.ஐ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SCAN தண்ணீர் பாட்டில் ஆலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனம் மற்றும்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பல்லுயிர் இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச வளர்ச்சிக்கான யுனைடெட் ஸ்டேட்ஸ் ஏஜென்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுற்றுச்சூழல் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கலெக்ட்-பேக்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உபாலி இந்திரரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய சுற்றுச்சூழல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மங்கள பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "C.W. Mackie PLC குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெரோம் ஜெயசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SCAN தயாரிப்புகள் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "C.W. Mackie PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஈபிஆர்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}