{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ඇත්දළ-සමග-අයෙක්-සැකපිට/101-615339",
  "time_ut": 1656069787,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඇත්දළ සමග අයෙක් සැකපිට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Suspicious of someone with ivory",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "A 42-year-old man has been arrested in the Kalady, Vellore area in Batticaloa for allegedly killing elephants and possessing a pair of tusks, police said.",
        "According to information received by the STF Ampara Camp, on the instructions of the Commanding Officer of the STF, DIG Waruna Jayasundara, the Second Commanding Officer of the Base, Inspector TBRP A team of officers including Siriwardena arrested the ivory tusks during a raid carried out in the Brownry Road area in Batticaloa.",
        "The Special Task Force (STF) has been conducting routine operations to nab ivory and pearl smugglers in and around World Heritage Sites and government reserves."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "42-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kalady",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vellore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Batticaloa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ampara Camp",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Siriwardena",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Brownry Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Batticaloa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Heritage Sites",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇත්දළ සමග අයෙක් සැකපිට",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ඇතුන් මරා දළ යුගලයක් සන්තකයේ තබාගෙන සිටි බව කියන 42 හැවිරිදි පුද්ගලයකු මඩකළපුව  කල්අඩි, වේලූර්, ප්‍රදේශයේදී අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිස් විශේෂකාර්ය බලකාය පවසයි.",
        "විශේෂ කාර්ය බළකාය අම්පාර කඳවුරේ නිලධාරීන්ට ලද තොරතුරකට අනුව විශේෂ කාර්ය බලකායේ අණදෙන නිලධාරී නියෝජ්‍ය පොලිස්පති නීතිඥ වරුණ ජයසුන්දර මහතාගේ උපදෙස් මත දෙවන කදවුරු අණදෙණ නිලධාරී පොලිස් පරික්ෂක ටී.බී.ආර්.පී. සිරිවර්ධන ඇතුළු නිලධාරීන් කණ්ඩායමක්  මඩකළපුව බ්‍රවුන්රි පාර, ප්‍රදේශයේ දී සිදු කළ වැටලීමකදී ඇත් දළ අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "ලෝක උරුම රක්ෂිතයන් තුළ සහ රජයේ රක්ෂිතයන් ආශ්‍රිතව ඳළ ඇතුන් මරා ඇත්ඳළ සහ ගජමුතු ජාවාරමේ යෙදෙන ජාවාරම්කරුවන් නීතියේ රැහැනට හසු කර ගැනීමේ මෙහෙයුම් විශේෂ කාර්ය බළකායේ නිලධාරීහු නිරන්තරයෙන් සිදු කරති."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "42 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කල්ඩි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෙල්ලෝර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මඩකලපුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්ටීඑෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අම්පාර කඳවුර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සිරිවර්ධන ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්‍රවුන්රි පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මඩකලපුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බළකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක උරුම අඩවි",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தந்தத்துடன் யாரையோ சந்தேகிக்கிறார்கள்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "மட்டக்களப்பு, காலடி, வேலூர் பகுதியில் யானைகளைக் கொன்று ஒரு ஜோடி தந்தங்களை வைத்திருந்த குற்றச்சாட்டில் 42 வயதுடைய நபர் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "STF அம்பாறை முகாமிற்கு கிடைத்த தகவலின்படி, STF இன் கட்டளை அதிகாரி, DIG வருண ஜயசுந்தர அவர்களின் பணிப்புரையின் பேரில், தளத்தின் இரண்டாவது கட்டளை அதிகாரி, பரிசோதகர் TBRP. சிறிவர்தன உள்ளிட்ட அதிகாரிகள் குழுவினர் மட்டக்களப்பு பிரவுன்ரி வீதி பகுதியில் மேற்கொண்ட சுற்றிவளைப்பின் போதே இந்த யானை தந்தங்களை கைது செய்துள்ளனர்.",
        "சிறப்பு அதிரடிப் படை (STF) உலகப் பாரம்பரியச் சின்னங்கள் மற்றும் அரசாங்க இருப்புக்களில் மற்றும் அதைச் சுற்றியுள்ள யானைத் தந்தங்கள் மற்றும் முத்து கடத்தல்காரர்களைப் பிடிக்க வழக்கமான நடவடிக்கைகளை மேற்கொண்டு வருகிறது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "42 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலடி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வேலூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அம்பாறை முகாம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சிறிவர்தன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ரி சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக பாரம்பரிய தளங்கள்",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "ඇත්දළ සමග අයෙක් සැකපිට",
  "body_lines": [
    "ඇතුන් මරා දළ යුගලයක් සන්තකයේ තබාගෙන සිටි බව කියන 42 හැවිරිදි පුද්ගලයකු මඩකළපුව  කල්අඩි, වේලූර්, ප්‍රදේශයේදී අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිස් විශේෂකාර්ය බලකාය පවසයි.",
    "විශේෂ කාර්ය බළකාය අම්පාර කඳවුරේ නිලධාරීන්ට ලද තොරතුරකට අනුව විශේෂ කාර්ය බලකායේ අණදෙන නිලධාරී නියෝජ්‍ය පොලිස්පති නීතිඥ වරුණ ජයසුන්දර මහතාගේ උපදෙස් මත දෙවන කදවුරු අණදෙණ නිලධාරී පොලිස් පරික්ෂක ටී.බී.ආර්.පී. සිරිවර්ධන ඇතුළු නිලධාරීන් කණ්ඩායමක්  මඩකළපුව බ්‍රවුන්රි පාර, ප්‍රදේශයේ දී සිදු කළ වැටලීමකදී ඇත් දළ අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
    "ලෝක උරුම රක්ෂිතයන් තුළ සහ රජයේ රක්ෂිතයන් ආශ්‍රිතව ඳළ ඇතුන් මරා ඇත්ඳළ සහ ගජමුතු ජාවාරමේ යෙදෙන ජාවාරම්කරුවන් නීතියේ රැහැනට හසු කර ගැනීමේ මෙහෙයුම් විශේෂ කාර්ය බළකායේ නිලධාරීහු නිරන්තරයෙන් සිදු කරති."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Suspicious of someone with ivory",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "A 42-year-old man has been arrested in the Kalady, Vellore area in Batticaloa for allegedly killing elephants and possessing a pair of tusks, police said.",
        "According to information received by the STF Ampara Camp, on the instructions of the Commanding Officer of the STF, DIG Waruna Jayasundara, the Second Commanding Officer of the Base, Inspector TBRP A team of officers including Siriwardena arrested the ivory tusks during a raid carried out in the Brownry Road area in Batticaloa.",
        "The Special Task Force (STF) has been conducting routine operations to nab ivory and pearl smugglers in and around World Heritage Sites and government reserves."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "42-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kalady",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vellore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Batticaloa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ampara Camp",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Siriwardena",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Brownry Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Batticaloa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Heritage Sites",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇත්දළ සමග අයෙක් සැකපිට",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ඇතුන් මරා දළ යුගලයක් සන්තකයේ තබාගෙන සිටි බව කියන 42 හැවිරිදි පුද්ගලයකු මඩකළපුව  කල්අඩි, වේලූර්, ප්‍රදේශයේදී අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිස් විශේෂකාර්ය බලකාය පවසයි.",
        "විශේෂ කාර්ය බළකාය අම්පාර කඳවුරේ නිලධාරීන්ට ලද තොරතුරකට අනුව විශේෂ කාර්ය බලකායේ අණදෙන නිලධාරී නියෝජ්‍ය පොලිස්පති නීතිඥ වරුණ ජයසුන්දර මහතාගේ උපදෙස් මත දෙවන කදවුරු අණදෙණ නිලධාරී පොලිස් පරික්ෂක ටී.බී.ආර්.පී. සිරිවර්ධන ඇතුළු නිලධාරීන් කණ්ඩායමක්  මඩකළපුව බ්‍රවුන්රි පාර, ප්‍රදේශයේ දී සිදු කළ වැටලීමකදී ඇත් දළ අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "ලෝක උරුම රක්ෂිතයන් තුළ සහ රජයේ රක්ෂිතයන් ආශ්‍රිතව ඳළ ඇතුන් මරා ඇත්ඳළ සහ ගජමුතු ජාවාරමේ යෙදෙන ජාවාරම්කරුවන් නීතියේ රැහැනට හසු කර ගැනීමේ මෙහෙයුම් විශේෂ කාර්ය බළකායේ නිලධාරීහු නිරන්තරයෙන් සිදු කරති."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "42 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කල්ඩි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෙල්ලෝර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මඩකලපුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්ටීඑෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අම්පාර කඳවුර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සිරිවර්ධන ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්‍රවුන්රි පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මඩකලපුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බළකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක උරුම අඩවි",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தந்தத்துடன் யாரையோ சந்தேகிக்கிறார்கள்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "மட்டக்களப்பு, காலடி, வேலூர் பகுதியில் யானைகளைக் கொன்று ஒரு ஜோடி தந்தங்களை வைத்திருந்த குற்றச்சாட்டில் 42 வயதுடைய நபர் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "STF அம்பாறை முகாமிற்கு கிடைத்த தகவலின்படி, STF இன் கட்டளை அதிகாரி, DIG வருண ஜயசுந்தர அவர்களின் பணிப்புரையின் பேரில், தளத்தின் இரண்டாவது கட்டளை அதிகாரி, பரிசோதகர் TBRP. சிறிவர்தன உள்ளிட்ட அதிகாரிகள் குழுவினர் மட்டக்களப்பு பிரவுன்ரி வீதி பகுதியில் மேற்கொண்ட சுற்றிவளைப்பின் போதே இந்த யானை தந்தங்களை கைது செய்துள்ளனர்.",
        "சிறப்பு அதிரடிப் படை (STF) உலகப் பாரம்பரியச் சின்னங்கள் மற்றும் அரசாங்க இருப்புக்களில் மற்றும் அதைச் சுற்றியுள்ள யானைத் தந்தங்கள் மற்றும் முத்து கடத்தல்காரர்களைப் பிடிக்க வழக்கமான நடவடிக்கைகளை மேற்கொண்டு வருகிறது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "42 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலடி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வேலூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அம்பாறை முகாம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சிறிவர்தன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ரி சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக பாரம்பரிய தளங்கள்",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}