{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131984",
  "time_ut": 1658422870,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மாயந்த திஸாநாயக்க கட்சியிலிருந்து விலகவில்லை - ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Mayantha Dissanayake did not leave the party - United People's Shakti",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The party has declared that the reports that Member of Parliament Mayanta Dissanayake has left United People's Shakti are untrue.",
        "It is reported that he has only resigned from the position of the youth organization of United People's Shakti, which he held till now.",
        "Rehan Jayawickrama, Vice President of United People's Shakti's Youth Organization, said in his Twitter post that he resigned from this post to engage in political activities aimed at the general election.",
        "Mayanda Dissanayake, who has made a Twitter post citing the news published by an English media that he has left the party, said, \"I will work with confidence in the parliamentary committee of the United People's Shakti.\" \"The news that he has left the party is untrue,\" he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mayantha Dissanayake",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament Mayanta Dissanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rehan Jayawickrama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United People's Shakti's Youth Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mayanda Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "English",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මයන්ත දිසානායක පක්ෂය හැර ගියේ නැහැ - එක්සත් ජනතා ශක්ති",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී මයන්ත දිසානායක එක්සත් ජනතා ශක්තියෙන් ඉවත්ව ගොස් ඇති බවට පළවන වාර්තා අසත්‍ය බව එම පක්ෂය ප්‍රකාශ කර තිබෙනවා.",
        "ඔහු මෙතෙක් දැරූ එක්සත් ජනතා ශක්ති තරුණ සංවිධානයේ තනතුරෙන් පමණක් ඉල්ලා අස්වී ඇති බවයි වාර්තා වන්නේ.",
        "එක්සත් ජනතා ශක්ති තරුණ සංවිධානයේ උප සභාපති රෙහාන් ජයවික්‍රම සිය ට්විටර් සටහනේ සඳහන් කළේ මහ මැතිවරණය ඉලක්ක කර ගනිමින් දේශපාලන කටයුතුවල නිරතවීම සඳහා තමන් මෙම තනතුරෙන් ඉවත් වූ බවයි.",
        "තමන් පක්ෂය හැර ගිය බවට ඉංග්‍රීසි මාධ්‍යයක් පළ කළ පුවත උපුටා දක්වමින් ට්විටර් සටහනක් තබා ඇති මයන්ද දිසානායක කියා සිටියේ ‘එක්සත් ජනතා බලවේගයේ පාර්ලිමේන්තු කාරක සභාව තුළ මම විශ්වාසයෙන් කටයුතු කරනවා’ යනුවෙනි. ඔහු පක්‍ෂය හැර ගිය බවට පළවන පුවත අසත්‍ය බවද ඒ මහතා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මයන්ත දිසානායක",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මයන්ත දිසානායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෙහාන් ජයවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති තරුණ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මයන්ද දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மாயந்த திஸாநாயக்க கட்சியிலிருந்து விலகவில்லை - ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர் மாயந்த திஸாநாயக்க ஐக்கிய மக்கள் சக்தியிலிருந்து விலகியுள்ளதாக வெளியாகியுள்ள செய்திகள் உண்மைக்கு புறம்பானவை என்று அக்கட்சி அறிவித்துள்ளது.",
        "அவர் இதுவரை வகித்து வந்த , ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் இளைஞர் அமைப்பின் பதவியிலிருந்து மாத்திரமே விலகியுள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "பொதுத் தேர்தலை இலக்காகக் கொண்ட அரசியல் செயற்பாடுகளில் ஈடுபடுவதற்காகவே அவர் இந்த பதவியிலிருந்து விலகியுள்ளதாக ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் இளைஞர் அமைப்பின் பிரதி தலைவர் ரெஹான் ஜயவிக்கிரம தனது டுவிட்டர் பதிவில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தான் கட்சியிலிருந்து விலகியுள்ளதாக ஆங்கில ஊடகமொன்று வெளியிட்டுள்ள செய்தியை மேற்கோள்காட்டி டுவிட்டர் பதிவொன்றை செய்துள்ள மயந்த திஸாநாயக்க , ''நான் ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பாராளுமன்ற குழுவில் நம்பிக்கையுடன் செயற்படுவேன். கட்சியிலிருந்து விலகியுள்ளதாக வெளியாகியுள்ள செய்திகள் உண்மைக்கு புறம்பானவை.'' என்று குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மயந்த திசாநாயக்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் மயந்த திஸாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரெஹான் ஜெயவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் இளைஞர் அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாயந்த திசாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}