{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/slt-mobitel-and-samsung-enable-5g-on-selected-samsung-smart-devices/",
  "time_ut": 1656600480,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLT-MOBITEL and Samsung enable 5G on selected Samsung smart devices",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLT-MOBITEL and Samsung enable 5G on selected Samsung smart devices",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "Samsung, Sri Lanka’s premier smartphone brand, recently announced its partnership with SLT-Mobitel, to enable 5G technology on selected Samsung devices starting from the first week of June. Samsung users are now equipped with the capability of using their 5G compatible device on SLT-Mobitel’s network to experience the transformative power of 5G at SLT-Mobitel 5G trial zones.",
        "Enabling every Sri Lankan to experience the state-of-the-art 5G technology, SLT-Mobitel’s pioneer 5G technology empowers Samsung users to utilize their products to the full potential with superior broadband connectivity and myriad of benefits that come with the trailblazing next gen connectivity.",
        "“As the National ICT Solutions Provider, we are committed to leading Sri Lanka towards the next phase of technological revolution and the continuation of our partnership with Samsung is a step towards establishing that goal. Being the fastest Mobile network that has been recognized for three consecutive years by Ookla, the global leader in internet testing speeds, SLT-Mobitel Mobile is geared to transform Sri Lanka with our future ready infrastructure and next generation connectivity experience. By enabling 5G for select Samsung Smartphone devices, we are empowering Samsung users to utilize their 5G compatible device to its maximum potential. At SLT-Mobitel, we are continuously looking for innovative ways to deliver exceptional experiences to our customers as we have the technology and infrastructure that can make lives smarter and more efficient with the power of 5G,” said Chief Executive Officer of Mobitel (Pvt) Ltd. Chandika Vitharena.",
        "“We are pumped to be the first smartphone brand to introduce 5G to many of our wide array of smartphones, along with the immense support by SLT-Mobitel. Bringing convenience, style and premium technology to your hand, Samsung is now Future Ready as it is equipped with the latest benefits brought to you by 5G. 5G is the latest introduced to Samsung Galaxy devices to ensure that it gets utilized to the maximum capacity. With 5G starting to roll out across Sri Lanka, it won’t be long before the whole country is connected to a better mobile network. Samsung has always been committed to ensuring that consumers get the best out of their smartphones, and that is why our 5G rollout is happening at a vast scale. Consumers can now achieve their dream potential through their Galaxy smartphones with 5G,” said Mr. Kevin SungSu YOU, Managing Director, Samsung Sri Lanka.",
        "Samsung Galaxy smartphones are 5G devices that come with support for nos.12, 5G bands. This means as the 5G network is rolled out in Sri Lanka by SLT-Mobitel, they will support the premium 5G technology. Even before commercialization of 5G network in Sri Lanka, Samsung has leaped ahead to ensure that its consumers are future ready by offering smartphones with up to 12 5G bands support – N1, N3, N5, N7, N8, N20, N28, N38, N40, N41, N66 and N78.",
        "With Galaxy 5G, users will get assured 5G connectivity no matter what the 5G band in Sri Lanka is and will get access to uninterrupted nationwide access to any 5G network (subject to operator network availability). The seamless 5G support will help download, share and stream content at blazing fast speeds.",
        "Reported progress at IMF staff level agreement talks peps share market",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Samsung",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "5",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Samsung",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Samsung",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Samsung",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the first week of June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Samsung",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel 5G",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Samsung",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National ICT Solutions Provider",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Samsung",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mobile",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three consecutive years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ookla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel Mobile",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Samsung Smartphone",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samsung",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chandika Vitharena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samsung",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samsung Galaxy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Samsung",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kevin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samsung Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samsung Galaxy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "nos.12",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Samsung",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "up to 12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "N1",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N3",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N5",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N7",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N8",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "N28",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "N38",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "N66",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "N78",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SLT-MOBITEL සහ Samsung විසින් තෝරාගත් Samsung ස්මාර්ට් උපාංග මත 5G සබල කරයි",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම ස්මාර්ට්ෆෝන් සන්නාමය වන Samsung, ජූනි මස මුල් සතියේ සිට තෝරාගත් Samsung උපාංග සඳහා 5G තාක්ෂණය සක්‍රීය කිරීම සඳහා SLT-Mobitel සමඟ ඇති හවුල්කාරිත්වය පසුගියදා නිවේදනය කළේය. Samsung පරිශීලකයන් දැන් SLT-Mobitel 5G අත්හදා බැලීමේ කලාපවල 5G හි පරිවර්තනීය බලය අත්විඳීමට ඔවුන්ගේ 5G අනුකූල උපාංගය SLT-Mobitel ජාලයේ භාවිතා කිරීමේ හැකියාවෙන් සමන්විතය.",
        "සෑම ශ්‍රී ලාංකිකයෙකුටම අති නවීන 5G තාක්‍ෂණය අත්විඳීමට හැකියාව ලබාදෙමින්, SLT-Mobitel හි පුරෝගාමී 5G තාක්‍ෂණය Samsung භාවිතා කරන්නන් හට ඔවුන්ගේ නිෂ්පාදන උපරිමයෙන් උපරිම බ්‍රෝඩ්බෑන්ඩ් සම්බන්ධතාවක් සමඟින් සහ ප්‍රතිලාභ රැසක් සමඟින් ලබා ගැනීමට බලය ලබා දෙයි. .",
        "“ජාතික ICT විසඳුම් සපයන්නා ලෙස අපි ශ්‍රී ලංකාව තාක්ෂණික විප්ලවයේ මීළඟ අදියර කරා ගෙන යාමට කැපවී සිටින අතර Samsung සමඟ අපගේ හවුල්කාරිත්වය අඛණ්ඩව පවත්වාගෙන යාම එම ඉලක්කය තහවුරු කිරීමේ පියවරකි. අන්තර්ජාල පරීක්ෂණ වේගයේ ගෝලීය ප්‍රමුඛයා වන Ookla විසින් අඛණ්ඩව වසර තුනක් තිස්සේ හඳුනාගෙන ඇති වේගවත්ම ජංගම ජාලය වන SLT-Mobitel Mobile අපගේ අනාගත සූදානම් යටිතල පහසුකම් සහ ඊළඟ පරම්පරාවේ සම්බන්ධතා අත්දැකීම සමඟ ශ්‍රී ලංකාව පරිවර්තනය කිරීමට සූදානම් වේ. තෝරාගත් Samsung Smartphone උපාංග සඳහා 5G සබල කිරීමෙන්, අපි Samsung පරිශීලකයින්ට ඔවුන්ගේ 5G ගැළපෙන උපාංගය එහි උපරිම විභවය දක්වා භාවිත කිරීමට බල ගන්වන්නෙමු. SLT-Mobitel හි, 5G බලයෙන් ජීවිතය වඩාත් දක්ෂ හා කාර්යක්ෂම කළ හැකි තාක්‍ෂණය සහ යටිතල පහසුකම් අප සතුව ඇති බැවින්, අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ට සුවිශේෂී අත්දැකීම් ලබා දීම සඳහා නව්‍ය ක්‍රම අපි අඛණ්ඩව සොයමින් සිටිමු” යනුවෙන් Mobitel (Pvt) හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී පැවසීය. සීමාසහිත චන්දික විතාරණ.",
        "“SLT-Mobitel හි අතිමහත් සහයෝගයත් සමඟ අපගේ පුළුල් පරාසයක ස්මාර්ට්ෆෝන් රාශියකට 5G හඳුන්වා දුන් පළමු ස්මාර්ට්ෆෝන් සන්නාමය වීමට අපි උත්සුක වෙමු. පහසුව, විලාසය සහ ප්‍රිමියම් තාක්‍ෂණය ඔබේ අතට ගෙන දෙමින් Samsung දැන් Future Ready, එය 5G මගින් ඔබ වෙත ගෙන එන නවතම ප්‍රතිලාභවලින් සමන්විතයි. 5G යනු Samsung Galaxy උපාංග සඳහා හඳුන්වා දුන් නවතම එක වන අතර එය උපරිම ධාරිතාවයෙන් භාවිතා වන බව සහතික කරයි. 5G ශ්‍රී ලංකාව පුරා ව්‍යාප්ත වීමට පටන් ගැනීමත් සමඟ මුළු රටම වඩා හොඳ ජංගම දුරකථන ජාලයකට සම්බන්ධ වීමට වැඩි කලක් ගත නොවනු ඇත. Samsung සැමවිටම කැපවී සිටින්නේ පාරිභෝගිකයින්ට ඔවුන්ගේ ස්මාර්ට්ෆෝන් වලින් උපරිම ප්‍රයෝජන ලබා ගැනීම සහතික කිරීම සඳහා වන අතර, අපගේ 5G පෙරළීම විශාල පරිමාණයෙන් සිදු වන්නේ එබැවිනි. පාරිභෝගිකයින්ට දැන් 5G සමඟින් ඔවුන්ගේ Galaxy ස්මාර්ට්ෆෝන් හරහා ඔවුන්ගේ සිහින විභවය සාක්ෂාත් කර ගත හැකිය,” Samsung ශ්‍රී ලංකා හි කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Kevin SungSu YOU මහතා පැවසීය.",
        "Samsung Galaxy ස්මාර්ට්ෆෝන් යනු අංක 12, 5G බෑන්ඩ් සඳහා සහය ඇති 5G උපාංග වේ. මෙයින් අදහස් කරන්නේ SLT-Mobitel විසින් 5G ජාලය ශ්‍රී ලංකාව තුළ දියත් කර ඇති බැවින්, ඔවුන් ප්‍රිමියම් 5G තාක්‍ෂණයට සහය දක්වන බවයි. ශ්‍රී ලංකාවේ 5G ජාලය වාණිජකරණයට පෙර සිටම, Samsung සමාගම සිය පාරිභෝගිකයින්ට අනාගතයේදී සුදානම් බව සහතික කිරීමට 5G බෑන්ඩ් 12ක් දක්වා සහය සහිත ස්මාර්ට්ෆෝන් පිරිනැමීමට ඉදිරියට පැමිණ ඇත - N1, N3, N5, N7, N8, N20, N28, N38, N40. , N41, N66 සහ N78.",
        "Galaxy 5G සමඟින්, ශ්‍රී ලංකාවේ 5G සංගීත කණ්ඩායම කුමක් වුවත්, පරිශීලකයින්ට සහතික 5G සම්බන්ධතාවයක් ලැබෙනු ඇති අතර ඕනෑම 5G ජාලයකට (ක්‍රියාකරු ජාලයට යටත්ව) රටපුරා අඛණ්ඩ ප්‍රවේශයට ප්‍රවේශය ලැබෙනු ඇත. බාධාවකින් තොරව 5G සහය වේගවත් වේගයකින් අන්තර්ගතය බාගත කිරීමට, බෙදා ගැනීමට සහ ප්‍රවාහ කිරීමට උපකාරී වේ.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමේ ප්‍රගතිය peps කොටස් වෙලඳපොල සමඟ සාකච්ඡා කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සැම්සුන්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "5",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "සැම්සුන්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සැම්සුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සැම්සුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජුනි පළමු සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැම්සුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel 5G",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සැම්සුන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ICT විසඳුම් සපයන්නා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැම්සුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජංගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව වසර තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕක්ලා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel ජංගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Samsung Smartphone",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැම්සුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මොබිටෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චන්දික විතාරණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැම්සුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samsung Galaxy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැම්සුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කෙවින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samsung Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samsung Galaxy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අංක 12",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැම්සුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "N1",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N3",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N5",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N7",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N8",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "N28",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "N38",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "N66",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "N78",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SLT-MOBITEL மற்றும் Samsung தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட Samsung ஸ்மார்ட் சாதனங்களில் 5G ஐ செயல்படுத்துகின்றன",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் முதன்மையான ஸ்மார்ட்போன் பிராண்டான Samsung, SLT-Mobitel உடனான தனது கூட்டாண்மையை, ஜூன் முதல் வாரத்தில் இருந்து தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட Samsung சாதனங்களில் 5G தொழில்நுட்பத்தை செயல்படுத்துவதாக சமீபத்தில் அறிவித்தது. சாம்சங் பயனர்கள் SLT-Mobitel 5G சோதனை மண்டலங்களில் 5G இன் மாற்றும் சக்தியை அனுபவிப்பதற்காக SLT-Mobitel இன் நெட்வொர்க்கில் தங்கள் 5G இணக்கமான சாதனத்தைப் பயன்படுத்தும் திறனைப் பெற்றுள்ளனர்.",
        "ஒவ்வொரு இலங்கையரும் அதிநவீன 5G தொழில்நுட்பத்தை அனுபவிப்பதற்கு உதவும் வகையில், SLT-Mobitel இன் முன்னோடி 5G தொழில்நுட்பம் Samsung பயனர்களுக்கு அவர்களின் தயாரிப்புகளை சிறந்த பிராட்பேண்ட் இணைப்புடன் முழு திறனுடன் பயன்படுத்த அதிகாரம் அளிக்கிறது. .",
        "“தேசிய ICT தீர்வுகள் வழங்குனர் என்ற வகையில், அடுத்த கட்ட தொழில்நுட்ப புரட்சியை நோக்கி இலங்கையை இட்டுச் செல்வதற்கு நாங்கள் உறுதிபூண்டுள்ளோம், மேலும் Samsung உடனான எமது கூட்டுறவை தொடர்வது அந்த இலக்கை நிறுவுவதற்கான ஒரு படியாகும். இணைய சோதனை வேகத்தில் உலகளாவிய முன்னணி நிறுவனமான Ookla ஆல் தொடர்ச்சியாக மூன்று வருடங்களாக அங்கீகரிக்கப்பட்ட வேகமான மொபைல் வலையமைப்பாகும், SLT-Mobitel Mobile, எமது எதிர்கால ஆயத்த உட்கட்டமைப்பு மற்றும் அடுத்த தலைமுறை இணைப்பு அனுபவத்துடன் இலங்கையை மாற்றுவதற்குத் தயாராக உள்ளது. தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட சாம்சங் ஸ்மார்ட்ஃபோன் சாதனங்களுக்கு 5ஜியை இயக்குவதன் மூலம், சாம்சங் பயனர்களுக்கு அவர்களின் 5ஜி இணக்கமான சாதனத்தை அதன் அதிகபட்ச திறனுக்குப் பயன்படுத்த அதிகாரம் அளிக்கிறோம். SLT-Mobitel இல், 5G இன் ஆற்றலுடன் வாழ்க்கையை சிறந்ததாகவும் திறமையானதாகவும் மாற்றக்கூடிய தொழில்நுட்பம் மற்றும் உள்கட்டமைப்பு எங்களிடம் இருப்பதால், எங்களது வாடிக்கையாளர்களுக்கு விதிவிலக்கான அனுபவங்களை வழங்குவதற்கான புதுமையான வழிகளைத் தொடர்ந்து தேடி வருகிறோம்” என்று Mobitel (Pvt) இன் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி தெரிவித்தார். லிமிடெட் சண்டிகா விதாரேன.",
        "“SLT-Mobitel இன் அபரிமிதமான ஆதரவுடன், எங்களின் பரந்த அளவிலான ஸ்மார்ட்போன்களில் 5G ஐ அறிமுகப்படுத்திய முதல் ஸ்மார்ட்போன் பிராண்டாக நாங்கள் இருக்கிறோம். சௌகரியம், ஸ்டைல் ​​மற்றும் பிரீமியம் தொழில்நுட்பத்தை உங்கள் கைக்குக் கொண்டு வந்து, Samsung ஆனது 5G மூலம் உங்களுக்குக் கொண்டுவரப்பட்ட சமீபத்திய நன்மைகளுடன் கூடிய எதிர்காலத்திற்குத் தயாராக உள்ளது. 5G என்பது சாம்சங் கேலக்ஸி சாதனங்களில் அதிகபட்சத் திறனுக்குப் பயன்படுத்தப்படுவதை உறுதி செய்வதற்காக அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட சமீபத்தியதாகும். இலங்கை முழுவதும் 5G வெளிவரத் தொடங்கியுள்ள நிலையில், முழு நாடும் சிறந்த மொபைல் நெட்வொர்க்குடன் இணைக்கப்படுவதற்கு நீண்ட காலம் இருக்காது. சாம்சங் எப்போதும் நுகர்வோர் தங்கள் ஸ்மார்ட்போன்களில் இருந்து சிறந்ததைப் பெறுவதை உறுதி செய்வதில் உறுதியாக உள்ளது, அதனால்தான் எங்கள் 5G வெளியீடு பரந்த அளவில் நடைபெறுகிறது. 5G உடன் கூடிய Galaxy ஸ்மார்ட்ஃபோன்கள் மூலம் நுகர்வோர் இப்போது அவர்களின் கனவு திறனை அடைய முடியும்” என Samsung இலங்கையின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் திரு. Kevin SungSu YOU தெரிவித்தார்.",
        "Samsung Galaxy ஸ்மார்ட்போன்கள் எண்.12, 5G பேண்டுகளுக்கான ஆதரவுடன் வரும் 5G சாதனங்கள் ஆகும். இதன் பொருள் SLT-Mobitel ஆல் 5G வலையமைப்பு இலங்கையில் வெளியிடப்படுவதால், அவை பிரீமியம் 5G தொழில்நுட்பத்தை ஆதரிக்கும். இலங்கையில் 5G நெட்வொர்க்கின் வணிகமயமாக்கலுக்கு முன்பே, Samsung ஆனது 12 5G பட்டைகள் ஆதரவுடன் கூடிய ஸ்மார்ட்ஃபோன்களை வழங்குவதன் மூலம் அதன் நுகர்வோர் எதிர்காலத்தில் தயாராக இருப்பதை உறுதிசெய்ய முன்னோக்கி பாய்ந்தது - N1, N3, N5, N7, N8, N20, N28, N38, N40. , N41, N66 மற்றும் N78.",
        "Galaxy 5G உடன், இலங்கையில் 5G இசைக்குழு எதுவாக இருந்தாலும் பயனர்கள் உறுதி செய்யப்பட்ட 5G இணைப்பைப் பெறுவார்கள் மற்றும் எந்தவொரு 5G வலையமைப்பிற்கும் (ஆபரேட்டர் நெட்வொர்க் கிடைக்கும் தன்மைக்கு உட்பட்டு) தடையற்ற நாடு தழுவிய அணுகலைப் பெறுவார்கள். தடையற்ற 5G ஆதரவு, அடர் வேகத்தில் உள்ளடக்கத்தைப் பதிவிறக்கவும், பகிரவும் மற்றும் ஸ்ட்ரீம் செய்யவும் உதவும்.",
        "IMF ஊழியர் நிலை ஒப்பந்தம் பெப்ஸ் பங்குச் சந்தையைப் பேசும் முன்னேற்றம்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சாம்சங்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "5",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "சாம்சங்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சாம்சங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சாம்சங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் முதல் வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாம்சங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel இன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel 5G",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel இன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சாம்சங்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய ICT தீர்வுகள் வழங்குநர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சாம்சங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கைபேசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து மூன்று ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஓக்லா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel மொபைல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சாம்சங் ஸ்மார்ட்போன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாம்சங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மொபிடெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சண்டிகா விதாரேண",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாம்சங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாம்சங் கேலக்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சாம்சங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கெவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாம்சங் இலங்கை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாம்சங் கேலக்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எண்.12",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சாம்சங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "N1",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N3",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N5",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N7",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N8",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "N20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "N28",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "N38",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "N66",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "N78",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}