{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84585/24-foreign-companies-submit-proposals-to-engage-in-petroleum-business-in-sri-lanka",
  "time_ut": 1661668980,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "24 foreign companies submit proposals to engage in petroleum business in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "24 foreign companies submit proposals to engage in petroleum business in Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekera says that 24 companies from the UAE, Saudi Arabia, USA, China, India, Russia, UK, Malaysia, Norway and the Philippines have submitted proposals for the EOIs to engage in the petroleum business in Sri Lanka.",
        "In a twitter message, he said a committee appointed by the Ministry of Power and Energy will evaluate the proposals, issue requests for proposal (RFPs) and finalize the process in 6 weeks.",
        "The Ministry of Power and Energy had recently published advertisements requesting for Expressions of Interest (EOIs) from reputed companies established in petroleum producing countries for importation, distribution and selling of petroleum products in Sri Lanka on long-term agreements."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "24",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malaysia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ඛනිජ තෙල් ව්‍යාපාරවල නිරත වීමට විදේශීය සමාගම් 24ක් යෝජනා ඉදිරිපත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය, සෞදි අරාබිය, ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය, චීනය, ඉන්දියාව, රුසියාව, එක්සත් රාජධානිය, මැලේසියාව, නෝර්වේ සහ පිලිපීනය යන රටවල සමාගම් 24ක් ශ්‍රී ලංකාවේ ඛනිජ තෙල් ව්‍යාපාරයේ යෙදීම සඳහා EOIs සඳහා යෝජනා ඉදිරිපත් කර ඇති බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පවසයි.",
        "ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් ඔහු කියා සිටියේ විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය විසින් පත් කරන ලද කමිටුවක් විසින් යෝජනා ඇගයීමට ලක් කර යෝජනා සඳහා ඉල්ලීම් (RFPs) නිකුත් කර සති 6 කින් ක්‍රියාවලිය අවසන් කරන බවයි.",
        "දීර්ඝ කාලීන ගිවිසුම් මත ශ්‍රී ලංකාවට ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන ආනයනය, බෙදාහැරීම සහ විකිණීම සඳහා ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන රටවල ස්ථාපිත කීර්තිමත් සමාගම්වලින් උනන්දුව ප්‍රකාශ කිරීම (EOI) ඉල්ලා විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය විසින් පසුගියදා දැන්වීම් පළ කර තිබුණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "24",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැලේසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සති 6 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் பெற்றோலிய வர்த்தகத்தில் ஈடுபட 24 வெளிநாட்டு நிறுவனங்கள் முன்மொழிவுகளை சமர்ப்பித்துள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ், சவூதி அரேபியா, அமெரிக்கா, சீனா, இந்தியா, ரஷ்யா, இங்கிலாந்து, மலேசியா, நோர்வே மற்றும் பிலிப்பைன்ஸ் ஆகிய நாடுகளைச் சேர்ந்த 24 நிறுவனங்கள் இலங்கையில் பெற்றோலிய வர்த்தகத்தில் ஈடுபடுவதற்கு EOI களுக்கு முன்மொழிவுகளை சமர்ப்பித்துள்ளதாக மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அவர் தனது ட்விட்டர் செய்தியில், மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகத்தால் நியமிக்கப்பட்ட குழு முன்மொழிவுகளை மதிப்பீடு செய்து, முன்மொழிவுக்கான கோரிக்கைகளை (RFPs) வெளியிடும் மற்றும் 6 வாரங்களில் செயல்முறையை இறுதி செய்யும்.",
        "இலங்கையில் பெட்ரோலியப் பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்கும் விநியோகிப்பதற்கும் விற்பனை செய்வதற்கும் நீண்ட கால ஒப்பந்தங்களின் பேரில் பெட்ரோலியம் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளில் நிறுவப்பட்ட புகழ்பெற்ற நிறுவனங்களிடமிருந்து ஆர்வத்தை வெளிப்படுத்துமாறு கோரி மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சு அண்மையில் விளம்பரங்களை வெளியிட்டிருந்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "24",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மலேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}