{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-62125403",
  "time_ut": 1657982388,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ: ධුරකාලය තුළ සිදු කළේ මොනවද ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gotabhaya Rajapaksa: What was done during his tenure?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The 7th Executive President of the Democratic Socialist Republic of Sri Lanka Nandasena Gotabaya Rajapaksa has resigned after 32 months in office.",
        "Although he had promised to resign on July 13, he fled the country that morning and gave his resignation on the night of July 14. Speaker Mahinda Yapa Abeywardena announced the President's resignation on the morning of July 15.",
        "Gotabhaya Rajapaksa, who was elected president by the votes of 69 lakhs, created an organization of professionals called Viatmaga and launched the policy statement called Vision of Prosperity. Then he took oath at Ruwanveli Sa Hall, a sacred shrine for Buddhists, and started his tenure saying, \"I knew that the presidential election could have been won only with the support of the Sinhalese people.\" Declaring in his victory speech.",
        "But due to the economic crisis that dragged Sri Lanka, it was decided on July 9th by the active protest of over a million people who dreamed of a better new country.",
        "What are the unique decisions and decisive actions taken by President Gotabhaya Rajapaksa during his tenure?",
        "In late 2020, the village-to-village comparison program implemented under the initiative of the President's Task Force Chief, Basil Rajapaksa, is a rural development program that was also proposed through the policy statement of President Gotabaya Rajapaksa.",
        "Although it is a part of this program to identify the problems of the villages after meeting with the rural people and solve them, the President's visit from village to village is a part of this program, but the program was stopped due to the situation of the Covid epidemic.",
        "Converting the country's farming to organic farming within 10 years is a proposal encouraged by President Gotabhaya through his policy statement.",
        "On April 27, 2021, through a gazette announcement, the President banned the import of chemical fertilizers into Sri Lanka. This led to the destruction of many crops such as rice, tea, vegetables, ornamental flowers and the rapid rise in the price of vegetables.",
        "After Gotabaya Rajapaksa assumed the presidency, as promised through his manifesto, he abolished the income tax, VAT, tax on communication services and reduced or abolished many taxes.",
        "During the first wave of the epidemic, Sri Lanka was able to successfully contain it. But the continued lockdown had negative effects on the economy and the tourism industry.",
        "Vaccination for Covid was carried out by the army including then army commander Shavendra Silva, and health professionals accused the army of taking decisions that should be taken by doctors.",
        "Also, local and foreign medical and health organizations have stated that there is no evidence that the corona virus is spread by burying the dead bodies of those who died of the disease, but despite their objections and especially those of the Islamists, the government took steps to cremate the bodies of those who died of Covid.",
        "Experts are of the opinion that the statement made before the 2020 general election that \"Covid epidemic has been eradicated\" has had a negative impact on controlling the Covid epidemic.",
        "One of the reasons why President Gotabhaya fell into disfavor was his unstable policy. This became popularly known as \"reversing the gazette\".",
        "Also, President Gotabhaya was notorious for not taking expert advice on organic agriculture policy, economic policy, Covid control etc. and dismissing them from office. Five Agriculture Secretaries were appointed during his tenure.",
        "President Gotabhaya Rajapaksa established a Presidential Task Force for 'One Country One Law' under the chairmanship of Venerable Galagodaatte Gnanasara.",
        "The leadership of this task force, which was devoid of Tamils ​​and women, was questioned by many.",
        "Two of the main election promises made by President Gotabhaya were to deliver justice to the victims of the Easter attack and to punish the accused in the Central Bank bond fraud.",
        "Not only did the President fail to fulfill these promises, he was also accused by the people of hiding the culprits.",
        "There have been not only allegations of human rights violations against President Gotabhaya Rajapaksa, but also various allegations of fraud and corruption.",
        "In a letter to the Inspector General of Police on July 11, the Union of Young Journalists, outlining a number of allegations against him, said, \"Gotabhaya Rajapaksa is prevented from leaving the country as it is suspected that he has planned/aided and abetted the commission of the following crimes and has already reported the incidents to the police. We request that an order be taken and the airport and the navy be informed about it,\" the complaint said.",
        "There were many cases against the relatives of the former President, including Basil Rajapaksa, but during his administration, they were acquitted in most of these cases.",
        "32 months ago, Gotabaya Rajapaksa became the President, fulfilling the hopes of the majority Sinhala Buddhist people of Sri Lanka. But it is questionable whether any of their hopes were fulfilled."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "7th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Democratic Socialist Republic of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandasena Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "32 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the night of July 14",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the morning of July 15",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Viatmaga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vision of Prosperity",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ruwanveli Sa Hall",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Buddhists",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 9th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "over a million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "late 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Task Force Chief",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April 27, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shavendra Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Islamists",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Five Agriculture Secretaries",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Presidential Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Easter",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Union of Young Journalists",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "32 months ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ: ධුරකාලය තුළ සිදු කළේ මොනවද ?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා ප්‍රජාතාන්ත්‍රික සමාජවාදී ජනරජයේ 7 වැනි විධායක ජනපති නන්දසේන ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මාස 32ක ධුරකාලයකින් පසු  ඉල්ලා අස්විය.",
        "ජුලි 13 දා ඉල්ලා අස්වනබවට ප්‍රතිඥා දී තිබුණ ද එදින උදෑසන රටින් පළාගිය ඔහු සිය ඉල්ලා අස්වීම ජුලි 14 දා රාත්‍රියේ දී ලබාදී තිබුණි. කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන ජුලි 15 දා උදෑසන ජනපතිගේ ඉල්ලා අස්වීම නිවේදනය කළේ ය.",
        "වියත්මග නම් වෘත්තීයවේදීන්ගේ සංවිධානයක් බිහිකරමින්, සෞභාග්‍යයේ දැක්ම නම් ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශය ඉදරිපත් කරමින්, 69 ලක්ෂයකගේ ඡන්දයෙන් ජනපතිධුරයට පත්වූ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ අනතුරුව බෞද්ධයින්ට පූජනීය සිද්ධස්ථානයක් වන රුවන්වැලි සෑ මළුවේ දී දිවුරුම් දී ධුරකාලය ආරම්භ කළේ \"සිංහල ජනතාවගේ සහායෙන් පමණක් ජනාධිපතිවරණය ජයග්‍රහණය කළ හැකිව තිබුණුබව මා දැනසිටියා,\"යි සිය ජයග්‍රාහී කතාවේ දී ප්‍රකාශ කරමිනි.",
        "එනමුත් ශ්‍රී ලංකාව ඇදදැමුණු ආර්ථික අර්බුදය නිසාවෙන්, වඩාත් යහපත් අලුත් රටක් පිළිබඳ සිහින දුටු මිලියනයකට අධික ජනතාවකගේ සක්‍රීය විරෝධතාව විසින්  ජූලි 9 වැනි දා තීරණය වුණි.",
        "ජනපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සිය ධුරකාලය අතරතුරේ දී ගත් සුවිශේෂී තීරණ සහ තීරණාත්මක ක්‍රියාවන් මොනවා ද?",
        "2020 වසරේ අගභාගයේ දී ජනාධිපති කාර්ය සාධක ප්‍රධානී බැසිල් රාජපක්ෂගේ මූලිකත්වයෙන් ක්‍රියාවට නැංවුණු ගම සමග පිළිසඳර වැඩසටහන ජනපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශනය හරහා ද යෝජනාකොට තිබූ ග්‍රාමීය සංවර්ධන වැඩසටහනකි.",
        "ග්‍රාමීය ජනතාව හමුවී සාකච්ඡාකොට ගම්වල ගැටළු හඳුනාගෙන ඒවාට පිළියම් යෙදීම, ජනපතිවරයා ගමින් ගමට සංචාරය කිරීම මේ වැඩසටහනෙහි අංගයක් වුවත්, කොවිඩ් වසංගත තත්ත්වය සමග වැඩසටහන නවතා දැමින.",
        "වසර 10ක් තුළ රටේම ගොවිතැන කාබනික ගොවිතැනක හැරවීම ජනපති ගෝඨාභය සිය ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශය හරහා දිරිපත් කළ යෝජනාවකි.",
        "2021 අප්‍රේල් 27 දා ගැසට් නිවේදනයක් මඟින් ජනපති මෙරටට රසායනික පොහොර ආනයනය තහනම්කර දැමීය. මෙය සහල්, තේ, එළවළු, විසිතුරු මල් ආදී වගාවන් රැසක විනාශයට හා එළවළු මිළ වේගයෙන් ඉහළ නැගීමට හේතුවිය.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනපතිධුරයට පත්වීමෙන් පසු, සිය ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශනය හරහා පොරොන්දු වූ පරිදිම උපයන විට ගෙවීමේ බද්ද අහෝසිකර, වැට් බද්ද, සන්නිවේදන සේවා සඳහා වන බදු ආදී බදු රැසක් අඩුකර හෝ අහෝසිකර දැමීය.",
        "වසංගතය ඇරඹුණු සමයේ මුල් රැල්ලේදී, සාර්ථක ලෙස එය මැඩපවත්වා ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවට හැකිවිය. නමුත් දිගින් දිගටම පැනවූ ලොක්ඩවුන් විසින් ආර්ථිකයට සහ සංචාරක කර්මාන්තයට අහිතකර බලපෑම් ඇතිකළේ ය.",
        "කොවිඩ් සඳහා වන එන්නත්කරණය ක්‍රියාත්මක කෙරුනේ එවක හමුදාපති ශවේන්ද්‍ර සිල්වා ඇතුළු යුද හමුදාව විසින් වන අතර, වෛද්‍යවරුන් විසින් ගත යුතු තීරණ හමුදාව විසින් ගන්නේයැ යි සෞඛ්‍ය වෘත්තිකයින්ගෙන් චෝදනා එල්ලවිය.",
        "එසේම, රෝගය වැළඳී මියගියවුන්ගේ මළසිරුරු භූමදානය කිරීමෙන් කොරෝනාවෛරසය පැතිරෙන බවට  සාක්ෂි නැතැයි දෙස් විදෙස් වෛද්‍ය හා සෞඛ්‍ය සංවිධානයන් ප්‍රකාශ කර තිබුණත්, ඔවුන්ගේ හා විශේෂයෙන්ම ඉස්ලාමිකයින්ගේ විරෝධය  නොතකමින් රජය කොවිඩ් වැළඳීමෙන් මියගිය අයගේ දේහයන් ආදාහනය කිරීමට පියවර ගත්තේ ය.",
        "\"කොවිඩ් වසංගතය තුරන්කළ බවට\" 2020 මහ මැතිවරණය අළලා සිදුකළ ප්‍රකාශය කොවිඩ් වසංගතය පාලනය කිරීමේ දී අහිතකර ලෙස බලපෑබව විශේෂඥ අදහස යි.",
        "ජනපති ගෝඨාභය අප්‍රසාදයට පත්වීමට එක් හේතුවක් වූයේ ඔහුගේ අස්ථිර ප්‍රතිපත්තිය යි. මෙය \"ගැසට් රිවස් කිරීම\" ලෙස ජනයා අතර ප්‍රසිද්ධියට පත්විය.",
        "එසේම, කාබනික කෘෂිකර්ම ප්‍රතිපත්තිය, ආර්ථික ප්‍රතිපත්තිය, කොවිඩ් පාලනය ආදී අංශයන්හි දී ඒ පිළිබඳ විශේෂඥ උපදෙස් ගණනකට නොගැනීම හා ඔවුන් ධුරයෙන් පහකර දැමීමට ද ජනපති ගෝඨාභය කුප්‍රකට විය. ඔහුගේ රජයේ පාලන කාලය අතරේ පත්කරනු ලැබූ කෘෂිකර්ම ලේකම්වරුන් ගණන පස්දෙනෙකි.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ විසින් පූජ්‍ය ගලගොඩඅත්තේ ඥානසාර ස්වාමීන්වහන්සේගේ සභාපතීත්වයෙන්, 'එක් රටක් එක් නීතියක්' සඳහා වූ ජනාධිපති කාර්ය සාධක බලකායක් ස්ථාපනය කෙරිණි.",
        "දෙමළ ජාතිකයින් සහ කාන්තාවන් රහිත වූ මෙම කාර්ය සාධක බලකායේ නායකත්වය අධිකරණයට අපහාස කිරීමේ චෝදනාව මත සිර දඬුවම් විඳි බොදු බල සේනාවේ මහලේකම් පූජ්‍ය ගලගොඩඅත්තේ ඥානසාර ස්වාමීන්වහන්සේ දැරීම බොහෝදෙනා විසින් ප්‍රශ්න කෙරිණි.",
        "ජනපති ගෝඨාභය ලබාදුන් ප්‍රධාන මැතිවරණ පොරොන්දු ද්විත්වයක් වූයේ පාස්කු ප්‍රහාරයේ වින්දිතයින්ට යුක්තිය ඉටුකරනබව හා මහබැංකු බැඳුම්කර වංචාවේ චූදිතයින්ට දඬුවම් දීම යි.",
        "මෙම පොරොන්දු ඉටුකිරීමට ජනපතිවරයා අසමත්වූවා පමණක් නොව වැරදිකරුවන් වසන්කරනබවට ද ජනතාවගෙන් ඔහුට චෝදනා එල්ලවිය.",
        "ජනපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂට එරෙහිව මානව හිමිකම් කඩකිරීමේ චෝදනා පමණක් නොව නොයෙක් වංචා හා දූෂණ සම්බන්ධ චෝදනා ද එල්ලවී තිබේ.",
        "ඔහුට එරෙහි චෝදනා රැසක් ගෙනහැර දක්වන තරුණ ජනමාධ්‍යවේදීන්ගේ සංගමය  ජුලි 11 වන දින පොලිස්පතිවරයාට ලිපියක් යොමුකරමින්, \"ගෝඨාභය රාජපක්ෂ පහත අපරාධ කිරීම සඳහා සැලසුම් කිරීම/ ආධාර අනුබලදීම කර ඇති බවට සැක සහිත නිසා සහ දැනටමත් එම සිදුවීම් ගැන පොලිසිවලට පැමිණිලි කර ඇති නිසා ගෝඨාභය රාජපක්ෂට රටින් පිටවීම වලක්වන නියෝගයක් ගන්නා ලෙසත්, ඒ ගැන ගුවන්තොටුපොළට මෙන්ම නාවික හමුදාවටද දැනුම් දෙන ලෙසත් ඉල්ලා සිටිමු,\"යි පැමිණිලිකර තිබේ.",
        "බැසිල් රාජපක්ෂ ද ඇතුළු හිටපු ජනපතිගේ ඥාතිමිත්‍රාදීන්ට එරෙහිව ද අධිකරණයන්හි නඩු රැසක් පැවරී තිබූ නමුත් ඔහුගේ පාලන කාලය තුළ දී ඔවුන් මෙම නඩු බොහොමයකින් නිදොස්කොට නිදහස් කෙරිණි.",
        "මින් මාස 32කට පෙර ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනපතිධුරයට පත්වූයේ ශ්‍රී ලංකාවේ බහුතර සිංහල බෞද්ධ ජනයාගේ බලාපොරොත්තු මල්ඵල ගන්වමිනි. නමුත් ඔවුන්ගේ ඒ බලාපොරොත්තුවලින් එකකුදු ඉටුවූයේ ද යන්න ප්‍රශ්නකාරී ය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "7 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ප්‍රජාතාන්ත්‍රික සමාජවාදී ජනරජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දසේන ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස 32 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 14 රාත්‍රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 15 උදේ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වියත්මග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමෘද්ධිය පිළිබඳ දැක්ම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුවන්වැලි සා ශාලාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියනයකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020 අග",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කාර්ය සාධක බලකායේ ප්‍රධානියා",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 10 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021 අප්‍රේල් 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශවේන්ද්‍ර සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉස්ලාම්වාදීන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම ලේකම්වරු පස් දෙනෙක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති කාර්ය සාධක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාස්කු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තරුණ මාධ්‍යවේදීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස 32 කට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோத்தபாய ராஜபக்ச: அவரது ஆட்சிக் காலத்தில் என்ன செய்யப்பட்டது?",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை ஜனநாயக சோசலிச குடியரசின் 7வது நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி நந்தசேன கோட்டாபய ராஜபக்ச 32 மாதங்கள் பதவியில் இருந்ததன் பின்னர் இராஜினாமா செய்துள்ளார்.",
        "ஜூலை 13ஆம் தேதி பதவி விலகுவதாக உறுதியளித்திருந்தாலும், அன்று காலை நாட்டை விட்டு ஓடிய அவர், ஜூலை 14ஆம் தேதி இரவே தனது ராஜினாமா கடிதத்தைக் கொடுத்தார். சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன ஜூலை 15 காலை ஜனாதிபதியின் பதவி விலகலை அறிவித்தார்.",
        "69 இலட்சம் வாக்குகளால் ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்ட கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, வியாத்மக என்ற தொழில் வல்லுநர்களின் அமைப்பை உருவாக்கி, சுபீட்சத்தின் பார்வை என்ற கொள்கை அறிக்கையை வெளியிட்டார்.பின்னர் பௌத்தர்களின் புனித தலமான ருவன்வெளி சா மண்டபத்தில் சத்தியப்பிரமாணம் செய்து தனது பதவிக்காலத்தை ஆரம்பித்தார். சிங்கள மக்களின் ஆதரவுடன்தான் ஜனாதிபதித் தேர்தலில் வெற்றி பெற்றிருக்க முடியும் என்பதை நான் அறிவேன் என தனது வெற்றி உரையில் பிரகடனம் செய்தார்.",
        "ஆனால் இலங்கையை இழுத்துச் சென்ற பொருளாதார நெருக்கடி காரணமாக, ஒரு சிறந்த புதிய நாட்டைக் கனவு கண்ட ஒரு மில்லியனுக்கும் அதிகமான மக்களின் தீவிர எதிர்ப்பால் ஜூலை 9 ஆம் தேதி முடிவு செய்யப்பட்டது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தனது ஆட்சிக் காலத்தில் எடுத்த தனித்துவமான தீர்மானங்கள் மற்றும் தீர்க்கமான நடவடிக்கைகள் என்ன?",
        "2020 ஆம் ஆண்டின் பிற்பகுதியில், ஜனாதிபதியின் செயலணித் தலைவர் பசில் ராஜபக்ஷவின் முயற்சியின் கீழ் நடைமுறைப்படுத்தப்பட்ட கிராமத்துக்கும் கிராமத்திற்கும் ஒப்பீட்டுத் திட்டம், ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் கொள்கை அறிக்கையின் ஊடாக முன்மொழியப்பட்ட கிராமிய அபிவிருத்தித் திட்டமாகும்.",
        "கிராமப்புற மக்களை சந்தித்து கிராமங்களின் பிரச்சினைகளை கண்டறிந்து தீர்வு காண்பது இத்திட்டத்தின் ஒரு அங்கமாக இருந்தாலும் ஜனாதிபதியின் கிராமம் கிராம விஜயம் இத்திட்டத்தின் ஓர் அங்கமாக இருந்த போதிலும் நிலைமை காரணமாக அந்த வேலைத்திட்டம் நிறுத்தப்பட்டது. கோவிட் பெருவாரியாகப் பரவுதல்.",
        "நாட்டின் விவசாயத்தை 10 வருடங்களுக்குள் இயற்கை விவசாயமாக மாற்றுவது ஜனாதிபதி கோட்டாபயவினால் தனது கொள்கை பிரகடனத்தின் ஊடாக ஊக்குவிக்கப்பட்ட பிரேரணையாகும்.",
        "ஏப்ரல் 27, 2021 அன்று, வர்த்தமானி அறிவிப்பின் மூலம், இலங்கைக்கு இரசாயன உரங்களை இறக்குமதி செய்வதற்கு ஜனாதிபதி தடை விதித்தார். இதனால் நெல், தேயிலை, காய்கறிகள், அலங்கார மலர்கள் என பல பயிர்கள் அழிந்து காய்கறிகளின் விலை வேகமாக உயர்ந்தது.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ச ஜனாதிபதியாக பதவியேற்ற பின்னர், தனது தேர்தல் விஞ்ஞாபனத்தின் ஊடாக வாக்குறுதியளித்தபடி, வருமான வரி, VAT, தொடர்பாடல் சேவைகள் மீதான வரிகளை ஒழித்தார் மற்றும் பல வரிகளை குறைத்தார் அல்லது நீக்கினார்.",
        "தொற்றுநோயின் முதல் அலையின் போது, ​​இலங்கை அதை வெற்றிகரமாக கட்டுப்படுத்த முடிந்தது. ஆனால் தொடர்ந்து பூட்டுதல் பொருளாதாரம் மற்றும் சுற்றுலாத் துறையில் எதிர்மறையான விளைவுகளை ஏற்படுத்தியது.",
        "கோவிட் நோய்க்கான தடுப்பூசி அப்போதைய இராணுவத் தளபதி சவேந்திர சில்வா உட்பட இராணுவத்தால் மேற்கொள்ளப்பட்டது, மேலும் மருத்துவர்கள் எடுக்க வேண்டிய முடிவுகளை இராணுவம் எடுத்ததாக சுகாதார வல்லுநர்கள் குற்றம் சாட்டினர்.",
        "மேலும், நோயால் இறந்தவர்களின் உடல்களை புதைப்பதன் மூலம் கொரோனா வைரஸ் பரவுகிறது என்பதற்கு எந்த ஆதாரமும் இல்லை என்று உள்ளூர் மற்றும் வெளிநாட்டு மருத்துவ மற்றும் சுகாதார அமைப்புகள் கூறியுள்ளன, ஆனால் கோவிட் நோயால் இறந்தவர்களின் உடல்களை தகனம் செய்ய அரசாங்கம் நடவடிக்கை எடுத்தது. அவர்களின் எதிர்ப்புகள் மற்றும் குறிப்பாக இஸ்லாமியர்களின் எதிர்ப்புகள் இருந்தபோதிலும்.",
        "2020 பொதுத் தேர்தலுக்கு முன்னர் \"கோவிட் தொற்றுநோய் ஒழிக்கப்பட்டுள்ளது\" என்று கூறியது கோவிட் தொற்றுநோயைக் கட்டுப்படுத்துவதில் எதிர்மறையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது என்று நிபுணர்கள் கருத்து தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய அதிருப்தியில் சிக்கியதற்கு அவரின் நிலையற்ற கொள்கையும் ஒரு காரணம். இது \"கெசட் தலைகீழ்\" என்று பிரபலமாக அறியப்பட்டது.",
        "மேலும், கரிம விவசாயக் கொள்கை, பொருளாதாரக் கொள்கை, கொவிட் கட்டுப்பாடு போன்றவற்றில் நிபுணர்களின் ஆலோசனையைப் பெறாமல், அவர்களை பதவியில் இருந்து நீக்கியதற்கும் ஜனாதிபதி கோட்டாபய பேர்போனவர். இவரது பதவிக் காலத்தில் ஐந்து விவசாயச் செயலாளர்கள் நியமிக்கப்பட்டனர்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ வணக்கத்திற்குரிய கலகொடஅத்தே ஞானசாரரின் தலைமையில் 'ஒரு நாடு ஒரே சட்டம்' என்ற ஜனாதிபதி செயலணியை ஸ்தாபித்தார்.",
        "தமிழர்களும் பெண்களும் இல்லாத இந்த அதிரடிப்படையின் தலைமை பலராலும் கேள்விக்குள்ளாக்கப்பட்டது.",
        "ஈஸ்டர் தாக்குதலில் பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு நீதி வழங்குவது மற்றும் மத்திய வங்கி பிணைமுறி மோசடியில் குற்றம் சாட்டப்பட்டவர்களுக்கு தண்டனை வழங்குவது என்பன ஜனாதிபதி கோட்டாபயவின் தேர்தல் வாக்குறுதிகளில் இரண்டு முக்கிய வாக்குறுதிகளாகும்.",
        "ஜனாதிபதி இந்த வாக்குறுதிகளை நிறைவேற்றத் தவறியது மட்டுமன்றி, குற்றவாளிகளை மறைத்துவிட்டார் என்றும் மக்களால் குற்றம் சாட்டப்பட்டது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு எதிராக மனித உரிமை மீறல் குற்றச்சாட்டுக்கள் மட்டுமன்றி பல்வேறு மோசடி மற்றும் ஊழல் குற்றச்சாட்டுகளும் முன்வைக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "இளம் ஊடகவியலாளர்கள் ஒன்றியம் ஜூலை 11ஆம் திகதி பொலிஸ் மா அதிபருக்கு எழுதிய கடிதத்தில், “கோத்தபாய ராஜபக்ச திட்டமிட்டு, உதவி செய்ததாக சந்தேகிக்கப்படுவதால், நாட்டை விட்டு வெளியேறுவது தடுக்கப்பட்டுள்ளது. பின்வரும் குற்றங்களின் கமிஷன் மற்றும் சம்பவங்கள் குறித்து ஏற்கனவே பொலிஸில் புகார் அளித்துள்ளது. இது குறித்து உத்தரவிடப்பட்டு விமான நிலையம் மற்றும் கடற்படைக்கு தெரிவிக்குமாறு நாங்கள் கேட்டுக்கொள்கிறோம்,\" என்று புகாரில் கூறப்பட்டுள்ளது.",
        "பசில் ராஜபக்ஷ உட்பட முன்னாள் ஜனாதிபதியின் உறவினர்களுக்கு எதிராக பல வழக்குகள் இருந்தன, ஆனால் அவரது நிர்வாகத்தின் போது, ​​இந்த வழக்குகளில் பெரும்பாலானவற்றிலிருந்து அவர்கள் விடுவிக்கப்பட்டனர்.",
        "32 மாதங்களுக்கு முன்னர் இலங்கையின் பெரும்பான்மை சிங்கள பௌத்த மக்களின் நம்பிக்கையை நிறைவேற்றி கோத்தபய ராஜபக்ச ஜனாதிபதியானார். ஆனால் அவர்களின் நம்பிக்கைகள் எதுவும் நிறைவேறுமா என்பது கேள்விக்குறியாகவே உள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "7வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ஜனநாயக சோசலிச குடியரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தசேன கோட்டாபய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "32 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 14 இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 15 காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வியட்மக",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செழிப்பின் பார்வை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருவன்வெளி சா மண்டபம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பௌத்தர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020 இன் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அதிரடிப்படை தலைவர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல் 27, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சவேந்திர சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இஸ்லாமியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வேளாண் செயலர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஈஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இளம் பத்திரிகையாளர்கள் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "32 மாதங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}