{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132537",
  "time_ut": 1659194550,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சம்பந்தனுக்கு எதிரான போர்க்கொடி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A war flag against Sambandan",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "\"Nappasai's position as opposition leader is behind Selvam's expectation that Sambandhan should step down from the leadership of the federation.\"",
        "The Tamil National Federation, which was left as a strong political organization by the Liberation Tigers of Tamil Nadu, has been a long-standing question among the Tamil people as to what status it will achieve after R.Sampandan.",
        "One of the reasons why this question arises is that R.Sampandan, who took over the political representation of the Tamil people from the LTTE, has largely failed to lead or guide the federation.",
        "After Gajendra Kumar and Suresh Premachandran withdrew from the four-party alliance, Siddharth was brought in and now the TNA remains a three-party alliance.",
        "However, the confederation could not hold together. Couldn't decide together. Unable to express opinion with one voice.",
        "Even during the recent presidential election, some people are said to have voted against the TNA decision.",
        "It is not necessary to enter into the debate whether the decision taken here was wrong or whether the decision taken was wrongly violated.",
        "In the last 13 years, there have been many rebellions within the federation. Confusions and conflicts have come and gone.",
        "The federation, which had 22 MPs during the LTTE era, now has only 10 MPs. This alone shows its decline in influence.",
        "Even though the principles of the Federation remain the same, its activities, trends and attitudes are responsible for this downfall.",
        "Although it has been pointed out for years that the Federation is alienating itself from the people, no efforts have been made to rectify the situation. On the contrary, that alienation has only gotten worse.",
        "The main reason for this situation is the gradual loosening of R Sambandhan's grip on the federation, which will lead the Tamil national politics after the LTTE.",
        "His age and declining performance have led to increasing criticism of him.",
        "Last week, when the vote to elect the President took place, three members of parliament had to help escort R. Sampanthan to the polling place.",
        "In the last 13 years, R.Sampandan has faced many slip-ups in dealing with the ruling governments. However, his interactions with the international community have been seen as important.",
        "However, he is adamant that he will be involved in politics for the rest of his life. In this situation, Relo Chairman Selvam Adhikalanathan has recently presented two important issues to him.",
        "One is about the leadership of the federation after R. Sambandhan. Two, R.Sampandan should step down from the position of the president of the federation.",
        "With R. Sambandhan, individual leadership in the federation will end. After him will be the joint leadership. The leadership will be shared on a rotational basis. Selvam Adhikalanathan mentioned on TV Chevvi that a Yapu will be made accordingly.",
        "After R. Sambandhan, there are many who are directly and indirectly in the race for the post of president of the federation.",
        "Among them is Mavai Senathirasa, the leader of the Tamil Rashid Party. But Sumanthran, who has developed in politics by defeating him, has become a fierce competitor.",
        "Sumandran is a new arrival. Selvam has pushed aside that he cannot be a leader.",
        "Selvam Adhikalanathan has mentioned that leadership is a cyclical system and that he and Siddharth are also in that race.",
        "Competition for a party or leadership position is common. It can also be healthy in many cases. But this competition that has emerged within the Federation does not seem to be such.",
        "While collective leadership may be acceptable for a federation, the extent to which rotational leadership is appropriate is questionable.",
        "As in some local councils, the federation holds the position of vice-chairman on a rotating basis, the chairmanship of the federation cannot be retained.",
        "There is also the question of whether there is precedent for such cyclical leadership elsewhere. It is not a party. Federation.",
        "More than that, it will determine the existence and future of the Tamil nation – and even a position to lead it. It is not a plaything to keep for a period of time.",
        "The legitimate demands are that the association should be registered, a charter should be created for it, and collective responsibility and leadership should be ensured.",
        "But cyclical leadership is a test that breaks everything.",
        "Selvam Adhikalanathan in his interview, the second important point mentioned is that I. Sambandhan should step down from the post of the president of the federation.",
        "As the leader of a partner party, he could not say it directly to the face of R. Sambandhan. It seems that he did not have the courage to do so.",
        "Selvam Adhikalanathan tends to avoid it citing the physical condition of R. Sambandhan.",
        "However, at this juncture, he himself has exposed that there is a nefariousness behind his expectation that R.Sampandan should step down from the leadership of the Federation.",
        "It is the post of Leader of the Opposition. If an all-party government is formed, United People's Power will join it. Accordingly, Sajith Premadasa cannot hold the post of Leader of the Opposition.",
        "As the next largest party, the Federation will get the post of Leader of the Opposition. But R.Sampandan is not physically fit enough to hold the position of Leader of the Opposition.",
        "Therefore, he has made a request to resign from the post of Federation President.",
        "This comment reveals that Selvam Adhikalanathan has an eye on the post of Leader of the Opposition.",
        "The first question is whether there will be an all-party government. The second question is whether United People's Power will join it. Even if these two things happen, the third question is whether the alliance will get the post of Leader of the Opposition.",
        "It is fair to question whether Ira Sampanthan, who has come to the point where he can no longer control even his 10 members, is fit to lead them. But what, after that, the condition of the federation could be reduced to worse."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sambandhan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Liberation Tigers of Tamil Nadu",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "R.Sampandan",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gajendra Kumar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Suresh Premachandran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Siddharth",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the last 13 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "only 10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "R. Sampanthan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last 13 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "R.Sampandan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Relo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Selvam Adhikalanathan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "R. Sambandhan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "R. Sambandhan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chevvi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yapu",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "R. Sambandhan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Senathirasa",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "the Tamil Rashid Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sumanthran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sumandran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Siddharth",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "I. Sambandhan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "R. Sambandhan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "R. Sambandhan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ira Sampanthan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සම්බන්ධන්ට එරෙහිව යුද කොඩියක්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "\"සම්බන්ධන් සම්මේලනයේ නායකත්වයෙන් ඉවත් විය යුතුය යන සෙල්වම්ගේ අපේක්ෂාව පිටුපස ඇත්තේ නප්පසායිගේ විපක්ෂ නායක තනතුරයි.\"",
        "තමිල්නාඩු විමුක්ති කොටි සංවිධානයේ ප්‍රබල දේශපාලන සංවිධානයක් ලෙස ඉතිරි වූ දෙමළ ජාතික සම්මේලනය ආර්.සම්බන්ධන් ගෙන් පසු කුමන තත්ත්වයකට පත්වේවිද යන්න දෙමළ ජනතාව අතර කලක සිට පවතින ප්‍රශ්නයකි.",
        "මෙම ප්‍රශ්නය මතුවීමට එක් හේතුවක් වන්නේ එල්.ටී.ටී.ඊ සංවිධානයෙන් දෙමළ ජනතාවගේ දේශපාලන නියෝජනය භාරගත් ආර්.සම්බන්ධන් සම්මේලනයට නායකත්වය දීමට හෝ මඟ පෙන්වීමට බොහෝ දුරට අපොහොසත් වීමයි.",
        "ගජේන්ද්‍ර කුමාර් සහ සුරේෂ් ප්‍රේමචන්ද්‍රන් සිව්පක්ෂ සන්ධානයෙන් ඉවත් වූ පසු සිද්ධාර්ත් ගෙන ආ අතර දැන් දෙමළ ජාතික සන්ධානය තුන්පක්ෂ සන්ධානයක් ලෙස පවතී.",
        "කෙසේ වෙතත්, සම්මේලනය එකට තබා ගැනීමට නොහැකි විය. එකට තීරණය කරන්න බැරි වුණා. එක හඬින් අදහස් ප්‍රකාශ කරන්න බැහැ.",
        "පසුගියදා පැවති ජනාධිපතිවරණ සමයේදීද ඇතැම් පිරිස් දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ තීරණයට විරුද්ධව ඡන්දය භාවිත කළ බව පැවසේ.",
        "මෙහිදී ගත් තීරණය වැරදිද, ගත් තීරණය වැරදි ලෙස කඩ කළාද යන්න විවාදයට ගැනීම අවශ්‍ය නොවේ.",
        "පසුගිය වසර 13 තුළ සම්මේලනය තුළ බොහෝ කැරලි ඇති විය. ව්යාකූලත්වයන් හා ගැටුම් ඇති වී තිබේ.",
        "එල්.ටී.ටී.ඊ යුගයේ මන්ත්‍රීවරුන් 22ක් සිටි සම්මේලනයට දැන් සිටින්නේ මන්ත්‍රීවරුන් 10ක් පමණි. මෙය පමණක් එහි බලපෑමේ අඩුවීමක් පෙන්නුම් කරයි.",
        "සම්මේලනයේ මූලධර්ම එලෙසම පැවතුනද එහි ක්‍රියාකාරකම්, ප්‍රවණතා සහ ආකල්ප මෙම කඩාවැටීමට වගකිව යුතුය.",
        "සම්මේලනය ජනතාවගෙන් ඈත්වෙමින් සිටින බව වසර ගණනාවක් තිස්සේ පෙන්වා දුන්නද එම තත්ත්වය නිවැරදි කිරීමට කිසිදු උත්සාහයක් ගෙන නොමැත. ඊට පටහැනිව, එම විරසකය වඩාත් නරක අතට හැරී ඇත.",
        "එල්.ටී.ටී.ඊ සංවිධානයෙන් පසු දෙමළ ජාතික දේශපාලනයට නායකත්වය දෙන ආර්.සම්බන්ධන්ගේ සම්මේලනයේ ග්‍රහණය ක්‍රමයෙන් ලිහිල් වීම මෙම තත්ත්වයට ප්‍රධාන හේතුවයි.",
        "ඔහුගේ වයස සහ කාර්ය සාධනය පිරිහීම ඔහු පිළිබඳ විවේචන වැඩි කිරීමට හේතු වී තිබේ.",
        "පසුගිය සතියේ ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීමේ ඡන්ද විමසීම සිදු වූ අවස්ථාවේදී ආර්.සම්බන්ධන් ඡන්ද මධ්‍යස්ථානය වෙත රැගෙන යාමට මන්ත්‍රීවරුන් තිදෙනෙකුට සහාය වීමට සිදු විය.",
        "පසුගිය වසර 13 තුළ R. සම්බන්ධන් පාලක ආණ්ඩු සමඟ ගනුදෙනු කිරීමේදී බොහෝ ලිස්සා යාමකට මුහුණ දී ඇත. කෙසේ වෙතත්, ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව සමඟ ඔහුගේ අන්තර් ක්‍රියා වැදගත් ලෙස සැලකේ.",
        "කෙසේ වෙතත් ජීවිතාන්තය දක්වා දේශපාලනයේ නිරත වන බවට ඔහු දැඩි ස්ථාවරයක සිටී. මේ තත්ත්වය තුළ රෙලෝ සභාපති සෙල්වම් අධිකලනාදන් මහතා පසුගියදා ඔහුට වැදගත් කරුණු දෙකක් ඉදිරිපත් කර ඇත.",
        "එකක් ආර් සම්බන්ධන්ගෙන් පසු සම්මේලනයේ නායකත්වය ගැන. දෙක, සම්මේලනයේ සභාපති ධුරයෙන් ආර්.සම්බන්ධන් ඉවත් විය යුතුයි.",
        "ආර් සම්බන්ධන් සමඟ සම්මේලනයේ තනි නායකත්වය අවසන් වනු ඇත. ඔහුගෙන් පසුව ඒකාබද්ධ නායකත්වය දරයි. නායකත්වය භ්‍රමණ පදනම මත බෙදා හරිනු ලැබේ. ඒ අනුව යාපුවක් හදන බව සෙල්වම් අධිකලනාදන් ටීවී චෙව්වි එකේ සඳහන් කළා.",
        "ආර්.සම්බන්ධන්ගෙන් පසු සම්මේලනයේ සභාපති ධූරයට සෘජුව සහ වක්‍රව තරග වදින බොහෝ දෙනෙක් සිටිති.",
        "තමිල් රෂීඩ් පක්ෂයේ නායක මාවෙයි සේනාධිරාසා ද ඒ අතර වේ. එහෙත් ඔහු පරදවා දේශපාලනයේ දියුණුවට පත්ව සිටින සුමන්ත‍්‍රන් දැඩි තරගකරුවෙක් බවට පත්ව ඇත.",
        "සුමන්ද්‍රන් අලුතින් පැමිණි අයෙකි. සෙල්වම් නායකයෙක් වෙන්න බෑ කියලා පැත්තකට තල්ලු කරලා.",
        "නායකත්වය යනු චක්‍රීය ක්‍රමයක් බවත් තමන් සහ සිද්ධාර්ත් එම තරඟයේ සිටින බවත් සෙල්වම් අධිකලනාදන් සඳහන් කර ඇත.",
        "පක්ෂයක් හෝ නායකත්ව තනතුරක් සඳහා තරඟය සාමාන්ය දෙයක්. එය බොහෝ අවස්ථාවලදී සෞඛ්ය සම්පන්න විය හැක. එහෙත් සම්මේලනය තුළ මතුව ඇති මෙම තරගය එවැන්නක් නොවන බව පෙනේ.",
        "සම්මේලනයකට සාමූහික නායකත්වය පිළිගත හැකි වුවත්, භ්‍රමණ නායකත්වය කෙතරම් දුරට සුදුසු ද යන්න ප්‍රශ්නාර්ථයකි.",
        "සමහර ප්‍රාදේශීය සභාවල මෙන් සම්මේලනයේ උප සභාපති තනතුර භ්‍රමණ පදනම මත දරන නිසා සම්මේලනයේ සභාපතිකම තබා ගත නොහැක.",
        "එවැනි චක්‍රීය නායකත්වයක් වෙනත් තැනක තිබේද යන ප්‍රශ්නයද ඇත. එය පක්ෂයක් නොවේ. සම්මේලනය.",
        "ඊටත් වඩා, එය දෙමළ ජාතියේ පැවැත්ම සහ අනාගතය - ඊට නායකත්වය දීමට පවා තීරණය කරනු ඇත. ඒක කාලයක් තියාගන්න සෙල්ලම් බඩුවක් නෙවෙයි.",
        "නීත්‍යානුකූල ඉල්ලීම් වන්නේ සංගමය ලියාපදිංචි කළ යුතුය, ඒ සඳහා ප්‍රඥප්තියක් ඇති කළ යුතු බවත්, සාමූහික වගකීම සහ නායකත්වය තහවුරු කළ යුතු බවත් ය.",
        "නමුත් චක්‍රීය නායකත්වය යනු සියල්ල බිඳ දමන පරීක්ෂණයකි.",
        "සෙල්වම් අධිකලනාදන් සිය සම්මුඛ සාකච්ඡාවේදී සඳහන් කළ දෙවන වැදගත් කරුණ වන්නේ අයි.සම්බන්ධන් සම්මේලනයේ සභාපති ධුරයෙන් ඉවත් විය යුතු බවයි.",
        "හවුල් පක්‍ෂයක නායකයා ලෙස ඔහුට එය ආර් සම්බන්ධන්ගේ මුහුණට කෙළින්ම කියන්නට බැරි විය. ඔහුට එසේ කිරීමට ධෛර්යයක් නොතිබුණු බව පෙනේ.",
        "සෙල්වම් අධිකලනාදන් R. සම්බන්ධන්ගේ ශාරීරික තත්ත්වය සඳහන් කරමින් එය මග හැරීමට පෙළඹේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, මේ අවස්ථාවේදී ආර්.සම්බන්ධන් සම්මේලනයේ නායකත්වයෙන් ඉවත් විය යුතු බවට තමාගේ අපේක්ෂාව පිටුපස ඇත්තේ කුජීත භාවයක් බව ඔහු විසින්ම හෙළිදරව් කර ඇත.",
        "එය විපක්ෂ නායක ධුරයයි. සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් හැදුවොත් ඒකට එක්සත් ජනතා බලවේගය එකතු වෙනවා. ඒ අනුව සජිත් ප්‍රේමදාස මහතාට විපක්ෂ නායක ධුරය දැරිය නොහැක.",
        "මීළඟ විශාලතම පක්ෂය ලෙස විපක්ෂ නායක ධූරය හිමිවන්නේ සම්මේලනයටය. එහෙත් විපක්ෂ නායක ධූරය දැරීමට තරම් ශාරීරික යෝග්‍යතාවයක් ආර්.සම්බන්ධන් සතුව නොමැත.",
        "එබැවින් සම්මේලනයේ සභාපති ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඔහු ඉල්ලීමක් කර ඇත.",
        "සෙල්වම් අධිකලනාදන් විපක්ෂ නායක ධූරයට ඇස ගසා ඇති බව මෙම ප්‍රකාශයෙන් හෙළිවේ.",
        "පළමු ප්‍රශ්නය සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් බිහිවේද යන්නයි. දෙවන ප්‍රශ්නය එක්සත් ජනතා බලය ඊට එක්වන්නේද යන්නයි. මේ කාරණා දෙක සිදුවුණත් තුන්වැනි ප්‍රශ්නය තමයි සන්ධානයට විපක්ෂ නායකකම ලැබෙන්නේද කියන එක.",
        "තම මන්ත්‍රීවරුන් 10 දෙනාවත් පාලනය කර ගත නොහැකි තැනට පැමිණ සිටින ඉරා සම්බන්ධන් ඔවුන්ට නායකත්වය දීමට සුදුසු දැයි ප්‍රශ්න කිරීම සාධාරණය. නමුත් ඊට පසු, සම්මේලනයේ තත්වය නරක අතට හැරිය හැක්කේ කුමක් ද?"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සම්බන්ධන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩු විමුක්ති කොටි",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්.සම්බන්ධන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගජේන්ද්‍ර කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුරේෂ් ප්‍රේමචන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිද්ධාර්ත්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආර් සම්බන්ධන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආර්.සම්බන්ධන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෙලෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙල්වම් අධිකලනාදන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආර් සම්බන්ධන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආර් සම්බන්ධන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චෙව්වි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආර් සම්බන්ධන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සේනාධිරාසා",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "තමිල් රෂීඩ් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුමන්ත‍්‍රන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුමන්ද්‍රන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිද්ධාර්ත්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අයි සම්බන්ධන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආර් සම්බන්ධන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආර් සම්බන්ධන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරා සම්බන්ධන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சம்பந்தனுக்கு எதிரான போர்க்கொடி",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "“சம்பந்தன் கூட்டமைப்புத் தலைமைப் பதவியில் இருந்து விலக வேண்டும் என்ற செல்வத்தின்  எதிர்பார்ப்புக்குப் பின்னால் உள்ள நப்பாசை எதிர்க்கட்சித்தலைவர் பதவி தான்”",
        "விடுதலைப் புலிகளால் பலமானதொரு அரசியல் அமைப்பாக விட்டுச் செல்லப்பட்ட தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு, இரா.சம்பந்தனுக்குப் பின்னர், எத்தகைய நிலையை அடையப் போகிறது என்ற கேள்வி நீண்டகாலமாகவே தமிழ் மக்கள் மத்தியில் இருந்து வருகின்ற ஒன்று.",
        "விடுதலைப் புலிகளிடம் இருந்து தமிழ் மக்களின் அரசியல் பிரதிநிதித்துவத்தைப் பொறுப்பேற்றுக் கொண்ட இரா.சம்பந்தன், கூட்டமைப்பை வழிநடத்துவதில் அல்லது வழிப்படுத்துவதில்,பெருமளவில் தோல்வி கண்டிருப்பது இந்தக் கேள்வி எழுவதற்கான காரணங்களில் ஒன்று.",
        "நான்கு கட்சிகளின் கூட்டணியாக உருவாக்கப்பட்ட கூட்டமைப்பில் இருந்து கஜேந்திரகுமாரும், சுரேஷ் பிரேமச்சந்திரனும் விலகிப் போக, சித்தார்த்தனை உள்ளே கொண்டு வந்து இப்போது மூன்று கட்சிகளின் கூட்டணியாக நீடிக்கிறது தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு.",
        "ஆனாலும், கூட்டமைப்பினால் ஒன்றாக இயங்க முடியவில்லை. ஒன்றாக முடிவெடுக்க முடியவில்லை. ஒரே குரலில் கருத்தை வெளிப்படுத்த முடியவில்லை.",
        "அண்மைய ஜனாதிபதி தேர்வின் போது கூட, தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு எடுத்த முடிவுக்கு மாறாக சிலர் வாக்களித்திருப்பதாக கூறப்படுகிறது.",
        "இங்கு எடுக்கப்பட்ட முடிவு தவறா அல்லது, எடுக்கப்பட்ட முடிவை மீறியது தவறா என்ற விவாதத்துக்குள் செல்ல வேண்டியதில்லை.",
        "கடந்த 13 ஆண்டுகளில், கூட்டமைப்புக்குள் பல கலகங்கள் நடந்திருக்கின்றன. குழப்பங்களும், மோதல்களும் வந்து போயிருக்கின்றன.",
        "விடுதலைப் புலிகளின் காலத்தில், 22 பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுடன் இருந்த கூட்டமைப்புக்கு, இப்போது, 10 பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் தான் உள்ளனர். இது ஒன்றே அதன் செல்வாக்கு வீழ்ச்சியை புலப்படுத்துகிறது.",
        "கூட்டமைப்பின் கொள்கைகள் அப்படியே இருந்தாலும், அதன் செயற்பாடுகளும், போக்குகளும், அணுகுமுறைகளும் தான், இந்த வீழ்ச்சிக்குக் காரணம்.",
        "கூட்டமைப்பு மக்களிடம் இருந்து அந்நியப்பட்டு வருகிறது என்பது பல ஆண்டுகளாகவே சுட்டிக்காட்டப்பட்டு வந்தாலும், அந்த நிலையைச் சீர்படுத்தும் முயற்சிகள் எடுக்கப்படவில்லை. மாறாக, அந்த அந்நியப்படுதல் இன்னும் இன்னும் மோசமடைந்து வந்திருக்கிறது.",
        "விடுதலைப் புலிகளுக்குப் பின்னர் தமிழ்த் தேசிய அரசியலுக்குத் தலைமை தாங்கும், கூட்டமைப்பில் இரா.சம்பந்தனின் ‘பிடி’ படிப்படியாகத் தளரத் தொடங்கியமை, இந்த நிலைமைக்கு முக்கிய காரணம்.",
        "அவரது வயது மூப்பும், செயற்திறனில் ஏற்பட்டுள்ள தளர்ச்சியும், அவரை நோக்கிய விமர்சனங்கள் அதிகரிக்க காரணமாகியுள்ளன.",
        "கடந்த வாரம், ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்யும் வாக்கெடுப்பு இடம்பெற்ற போது, இரா.சம்பந்தனை வாக்கெடுப்பு நடக்கும் இடத்துக்கு அழைத்துச் செல்வதற்கு மூன்று பாராளுமன்ற பணியாளர்கள் உதவ வேண்டியிருந்தது.",
        "கடந்த 13 ஆண்டுகளில், ஆட்சியில் இருந்த அரசுகளைச் சமாளிப்பதில் இரா.சம்பந்தன் பல சறுக்கல்களை சந்தித்திருக்கிறார். எனினும் சர்வதேச சமூகத்துடனான அவரது ஊடாடல்கள் முக்கியத்துவம் மிக்கதாக பார்க்கப்பட்டு வந்திருக்கிறது.",
        "ஆனாலும் அவர் உயிருள்ள வரை அரசியலில் ஈடுபடுவேன் என்ற பிடிவாதத்தைக் கொண்டிருக்கிறார். இந்தநிலையில் அவரை நோக்கி ரெலோ தலைவர் செல்வம் அடைக்கலநாதன் அண்மையில் இரண்டு முக்கிய விடயங்களை முன்வைத்திருக்கிறார்.",
        "ஒன்று, இரா.சம்பந்தனுக்குப் பின்னர் கூட்டமைப்பின் தலைமைத்துவம் பற்றியது. இரண்டு, இரா.சம்பந்தன் கூட்டமைப்பின் தலைவர் பதவியில் இருந்து விலக வேண்டும் என்பது.",
        "இரா.சம்பந்தனுடன், கூட்டமைப்பில் தனிமனித தலைமைத்துவம் முடிவுக்கு வந்து விடும். அவருக்குப் பின்னர் கூட்டுத் தலைமை தான் இருக்கும். அதில் சுழற்சி முறையில் தலைமைப் பதவி பகிரப்படும். அதற்கேற்ப யாப்பு ஒன்று தயாரிக்கப்படும் என்று செல்வம் அடைக்கலநாதன் தொலைக்காட்சி செவ்வியில் குறிப்பிட்டிருக்கிறார்.",
        "இரா.சம்பந்தனுக்குப் பின்னர் கூட்டமைப்பின் தலைவர் பதவிக்கு நேரடியாகவும் மறைமுகமாகவும் போட்டியில் காத்திருப்பவர்கள் பலர்.",
        "அவ்வாறிருப்பவர்களில், மாவை சேனாதிராசா, தமிழரசுக் கட்சியின் தலைவர். ஆனால் அவரை மேவிக் கொண்டு அரசியலில் வளர்ச்சி பெற்றிருக்கின்ற சுமந்திரன்,  கடும் போட்டியாளராக மாறியிருக்கிறார்.",
        "சுமந்திரன் புதிதாக வந்து சேர்ந்தவர் என்றும். தலைவராக முடியாது என்றும் ஒதுக்கித் தள்ளியிருக்கிறார் செல்வம்.",
        "சுழற்சி முறை தலைமைத்துவம் என்றும், தானும், சித்தார்த்தனும் கூட அந்தப் போட்டியில் இருக்கிறோம் என்று செல்வம் அடைக்கலநாதன் குறிப்பிட்டிருக்கிறார்.",
        "ஒரு கட்சிக்கு அல்லது தலைமைப்பதவிக்கு போட்டி இருப்பது வழமை. அது பல சமயங்களில் ஆரோக்கியமானதாகவும் இருக்கும். ஆனால் கூட்டமைப்புக்குள் தோன்றியிருக்கும் இந்தப் போட்டி அவ்வாறானதொன்றாக தெரியவில்லை.",
        "கூட்டமைப்புக்கு கூட்டுத் தலைமை என்பது ஏற்றுக் கொள்ளக் கூடியதொன்றாக இருந்தாலும், சுழற்சி முறைத் தலைமை என்பது எந்தளவுக்கு பொருத்தமுடையது என்பது கேள்விக்குறி.",
        "கூட்டமைப்பு சில உள்ளூராட்சி மன்றங்களில் தவிசாளர் பதவியை சுழற்சி முறையில் வைத்துக் கொண்டது போன்று, கூட்டமைப்பின் தலைவர் பதவியை வைத்துக் கொள்ள முடியாது.",
        "வேறெங்கும் இவ்வாறான சுழற்சி முறை தலைமைத்துவத்துக்கு முன்னுதாரணம் உள்ளதா என்ற கேள்வியும் உள்ளது. இது ஒரு கட்சியல்ல. கூட்டமைப்பு.",
        "அதைவிட, இது தமிழ்த் தேசிய இனத்தின் இருப்பையும், எதிர்காலத்தையும் தீர்மானிக்கும் – அதற்கு தலைமை தாங்குகின்ற ஒரு பதவியும் கூட. குறிப்பிட்ட காலத்துக்கு மாறி மாறி வைத்துக் கொள்வதற்கு அது ஒன்றும், விளையாட்டுப் பொருள் அல்ல.",
        "கூட்டமைப்பு பதிவு செய்யப்பட வேண்டும், அதற்கென யாப்பு உருவாக்கப்பட வேண்டும், கூட்டுப் பொறுப்பும், தலைமைத்துவமும் உறுதி செய்யப்பட வேண்டும் என்பன நியாயமான கோரிக்கைகள்.",
        "ஆனால், சுழற்சி முறை தலைமைத்துவம் என்பது, எல்லாவற்றையும் போட்டு உடைக்கின்ற ஒரு விசப்பரீட்சை.",
        "செல்வம் அடைக்கலநாதன் தனது செவ்வியில்,  குறிப்பிட்டுள்ள இரண்டாவது முக்கிய விடயம், இரா.சம்பந்தன் கூட்டமைப்பின் தலைவர் பதவியில் இருந்து விலக வேண்டும் என்பது.",
        "ஒரு பங்காளிக் கட்சியின் தலைவராக அதனை அவரால், இரா.சம்பந்தனின் முகத்துக்கு நேரே கூற முடியவில்லை. அதற்கான துணிச்சல் அவரிடம் இருக்கவில்லை என்று தான் தெரிகிறது.",
        "இரா.சம்பந்தனின் உடல் நிலையை காரணம் காட்டி செல்வம் அடைக்கலநாதன் அதனை தவிர்க்க முனைகிறார்.",
        "ஆனாலும், இந்த தருணத்தில் இரா.சம்பந்தன் கூட்டமைப்புத் தலைமைப் பதவியில் இருந்து விலக வேண்டும் என்ற அவரது எதிர்பார்ப்புக்குப் பின்னால் ஒரு நப்பாசை இருப்பதை அவரே அம்பலப்படுத்தியிருக்கிறார்.",
        "எதிர்க்கட்சித் தலைவர் பதவி தான் அது. சர்வகட்சி அரசாங்கம் ஒன்று அமைந்தால், அதில் ஐக்கிய மக்கள் சக்தி இணைந்து கொள்ளும். அதனாலட சஜித் பிரேமதாசவினால் எதிர்க்கட்சி தலைவராக பதவி வகிக்க முடியாது.",
        "அடுத்த பெரிய கட்சி என்ற வகையில் கூட்டமைப்புக்குத் தான் எதிர்க்கட்சி தலைவர் பதவி கிடைக்கும். ஆனால் இரா.சம்பந்தன் எதிர்க்கட்சித் தலைவர் பதவியை வகிக்க கூடியளவுக்கு உடல் திறன் இல்லை.",
        "எனவே அவர் கூட்டமைப்பு தலைவர் பதவியில் இருந்து விலக வேண்டும் என்ற கோரிக்கையை விடுத்திருக்கிறார்.",
        "செல்வம் அடைக்கலநாதனுக்கு எதிர்க்கட்சித் தலைவர் பதவி மீது ஒரு கண் இருப்பதை இந்தக் கருத்து வெளிப்படுத்தியிருக்கிறது.",
        "சர்வகட்சி அரசு அமையுமா என்பது முதல் கேள்வி. அதில் ஐக்கிய மக்கள் சக்தி இணையுமா என்பது இரண்டாவது கேள்வி. இந்த இரண்டும் நடந்தால் கூட, கூட்டமைப்புக்கு எதிர்க்கட்சி தலைவர் பதவி கிட்டுமா என்பது மூன்றாவது கேள்வி.",
        "தனது 10 உறுப்பினர்களைக் கூட கட்டுப்படுத்த முடியாத நிலைக்கு வந்துள்ள இரா.சம்பந்தன், இனிமேலும் அவர்களுக்குத் தலைமை தாங்குவது பொருத்தமானதா என்ற கேள்வி நியாயமானது. ஆனால் என்ன, அதற்குப் பின்னர், கூட்டமைப்பின் நிலை, இதைவிட மோசமான நிலைக்குத் தள்ளப்படலாம்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சம்பந்தன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழக விடுதலை சிறுத்தைகள்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆர்.சம்பந்தன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கஜேந்திர குமார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுரேஷ் பிரேமச்சந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சித்தார்த்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கடந்த 13 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆர்.சம்பந்தன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த 13 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆர்.சம்பந்தன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரெலோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செல்வம் அடைக்கலநாதன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆர்.சம்பந்தன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆர்.சம்பந்தன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாப்பு",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆர்.சம்பந்தன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சேனாதிராசா",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "தமிழரசுக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சித்தார்த்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐ. சம்பந்தன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆர்.சம்பந்தன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆர்.சம்பந்தன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரா.சம்பந்தன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}