{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/LP-Gas-categorised-as-essential-commodity/342-240691",
  "time_ut": 1657337701,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "LP Gas categorised as essential commodity",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "LP Gas categorised as essential commodity",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Through an extraordinary gazette notification, the Liquefied Petroleum (LP) Gas has been made an essential commodity. The gazette notification was issued by the Trade, Commerce and Food Security Minister Nalin Fernando yesterday.",
        "The decision was made considering this cooking fuel is essential to the existence of the general public, after having consulted the Consumer Affairs Authority (CAA), and this order prescribed under “specified goods” category under Section 18 of the CAA, No. 09 of 2003 (Amended). (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Liquefied Petroleum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Trade, Commerce and Food Security",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nalin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Consumer Affairs Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Section 18 of",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "09 of 2003",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "LP ගෑස් අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ ලෙස වර්ග කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අතිවිශේෂ ගැසට් නිවේදනයක් මගින් ද්‍රව පෙට්‍රෝලියම් (LP) ගෑස් අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩයක් බවට පත් කර ඇත. එම ගැසට් නිවේදනය වෙළඳ, වාණිජ හා ආහාර සුරක්ෂිතතා අමාත්‍ය නලින් ප්‍රනාන්දු විසින් ඊයේ නිකුත් කරනු ලැබුවා.",
        "පාරිභෝගික කටයුතු පිළිබඳ අධිකාරියේ (CAA) උපදෙස් ලබා ගැනීමෙන් පසු මෙම ආහාර පිසීමේ ඉන්ධනය සාමාන්‍ය ජනතාවගේ පැවැත්මට අත්‍යවශ්‍ය බව සලකා මෙම තීරණය ගෙන ඇති අතර, CAA හි අංක 09 දරන අංක 18 දරන වගන්තිය යටතේ “නිශ්චිත භාණ්ඩ” කාණ්ඩය යටතේ මෙම නියෝගය නියම කර ඇත. 2003 (සංශෝධිත). (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ද්රවීකරණය කළ ඛනිජ තෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෙළඳ, වාණිජ සහ ආහාර සුරක්ෂිතතාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18 වන වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2003 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "LP எரிவாயு அத்தியாவசியப் பொருளாக வகைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஒரு அசாதாரண வர்த்தமானி அறிவிப்பின் மூலம், திரவமாக்கப்பட்ட பெற்றோலியம் (LP) எரிவாயு அத்தியாவசியப் பொருளாக மாற்றப்பட்டுள்ளது. இது தொடர்பான வர்த்தமானி அறிவித்தல் வர்த்தக, வர்த்தக மற்றும் உணவு பாதுகாப்பு அமைச்சர் நளின் பெர்னாண்டோவினால் நேற்று வெளியிடப்பட்டது.",
        "நுகர்வோர் விவகார ஆணையத்தின் (CAA) ஆலோசனைக்குப் பிறகு, இந்த சமையல் எரிபொருள் பொது மக்களின் இருப்புக்கு இன்றியமையாதது என்று கருதி இந்த முடிவு எடுக்கப்பட்டது, மேலும் CAA இன் பிரிவு 18, எண். 09 இன் கீழ் \"குறிப்பிட்ட பொருட்கள்\" பிரிவின் கீழ் இந்த உத்தரவு பரிந்துரைக்கப்பட்டது. 2003 (திருத்தப்பட்டது). (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "திரவமாக்கப்பட்ட பெட்ரோலியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வர்த்தகம், வணிகம் மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுகர்வோர் விவகார ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 18 இன்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "09 இன் 2003",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}