{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130119",
  "time_ut": 1656063346,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தமிழக மக்களால் வழங்கப்பட்ட 2 ஆம் கட்ட உதவிப் பொருட்கள் நாட்டை வந்தடைந்தன",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Phase 2 relief items provided by the people of Tamil Nadu arrived in the country",
      "body_lines": [
        "A massive humanitarian aid package containing 14,700 metric tons of rice, 250 metric tons of Palma and 38 metric tons of medicines donated by the people of Tamil Nadu, India arrived in the country today, Friday the 24th.",
        "This massive humanitarian package highlights the people's bond between India and Sri Lanka, as well as the Indian people's concern for the interests of their fraternal relations in Sri Lanka.",
        "The aid package is the second phase of a massive commitment to provide 40,000 metric tons of rice, 500 metric tons of Palma and pharmaceuticals provided by the Government of Tamil Nadu.",
        "India's economic, financial and humanitarian assistance to the Sri Lankan people is unprecedented, valued at more than US $ 3.5 billion this year.",
        "It is noteworthy that in addition to the US $ 2 billion in foreign exchange assistance and three loan schemes of more than US $ 1.5 billion, the Government of India and the Government of Sri Lanka have provided assistance to health care organizations in various parts of Sri Lanka, including the supply of kerosene to Sri Lankan fishermen and the provision of dry rations to people in need.",
        "Senthil was accompanied by High Commissioner Ambassador Gopal Bagle, Health Minister Keheliya Rambukwella, Trade, Commerce and Food Security Minister Nalin Fernando, MPs MA Sumanthiran, V Rathakrishnan, M Udayakumar and Angajan Ramanathan. They went to the port of Colombo and welcomed them."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Tamil Nadu",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "14,700 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "250 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Palma",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "38 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today, Friday the 24th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "40,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "500 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Palma",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Government of Tamil Nadu",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 3.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 2 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "$ 1.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Senthil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gopal Bagle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Keheliya Rambukwella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nalin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MA Sumanthiran",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තමිල්නාඩු ජනතාව විසින් ලබාදෙන 2 වැනි අදියර සහන ද්‍රව්‍ය දිවයිනට පැමිණ ඇත",
      "body_lines": [
        "ඉන්දියාවේ තමිල්නාඩු ප්‍රදේශයේ ජනතාව විසින් පරිත්‍යාග කරන ලද සහල් මෙට්‍රික් ටොන් 14,700ක්, පල්මා මෙට්‍රික් ටොන් 250ක් සහ ඖෂධ මෙට්‍රික් ටොන් 38ක් ඇතුළත් දැවැන්ත මානුෂීය ආධාර මල්ලක් අද 24 වැනි සිකුරාදා දිවයිනට පැමිණියේය.",
        "මෙම දැවැන්ත මානුෂීය පැකේජය ඉන්දියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර ඇති ජනතා බැඳීම මෙන්ම ශ්‍රී ලංකාවේ ඔවුන්ගේ සහෝදර සබඳතාවල අවශ්‍යතා සඳහා ඉන්දියානු ජනතාව දක්වන සැලකිල්ල ද ඉස්මතු කරයි.",
        "සහල් මෙට්‍රික් ටොන් 40,000ක්, පල්මා මෙට්‍රික් ටොන් 500ක් සහ තමිල්නාඩු රජය විසින් සපයනු ලබන ඖෂධ ලබාදීමේ දැවැන්ත කැපවීමේ දෙවන අදියර මෙම ආධාර පැකේජයයි.",
        "ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවට ඉන්දියාව විසින් ලබා දෙන ආර්ථික, මූල්‍ය සහ මානුෂීය ආධාර පෙර නොවූ විරූ එකක් වන අතර එහි වටිනාකම මේ වසරේ ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 3.5 ඉක්මවයි.",
        "ඩොලර් බිලියන 2 ක විදේශ විනිමය ආධාර සහ ඩොලර් බිලියන 1.5 කට වැඩි ණය යෝජනා ක්‍රම තුනකට අමතරව ඉන්දීය රජය සහ ශ්‍රී ලංකා රජය ශ්‍රී ලංකාවේ විවිධ ප්‍රදේශවල සෞඛ්‍ය සේවා සංවිධාන සඳහා ආධාර ලබා දී තිබීම විශේෂත්වයකි. ශ්‍රී ලාංකික ධීවරයින්ට භූමිතෙල් සැපයීම සහ අවශ්‍යතා ඇති පුද්ගලයින්ට වියළි සලාක ලබා දීම ඇතුළුව ලංකාව.",
        "සෙන්දිල් මහතා සමඟ මහ කොමසාරිස් තානාපති ගෝපාල් බාග්ලේ, සෞඛ්‍ය අමාත්‍ය කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල, වෙළෙඳ, වාණිජ හා ආහාර සුරක්ෂිතතා ඇමැති නලින් ප්‍රනාන්දු, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් වන එම්ඒ සුමන්තිරන්, වී රත්ක්‍රිෂ්ණන්, එම් උදයකුමාර්, අංගජන් රාමනාදන් යන මහත්වරු කොළඹ වරායට ගොස් ඔවුන් පිළිගත්හ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "තමිල්නාඩුව",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 14,700 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 250 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පල්මා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 38 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද 24 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 40,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 500 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පල්මා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩු රජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 2 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙන්තිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝපාල් බාගල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්යය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙළඳ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාණිජ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම් ඒ සුමන්තිරන්",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தமிழக மக்களால் வழங்கப்பட்ட 2 ஆம் கட்ட உதவிப் பொருட்கள் நாட்டை வந்தடைந்தன",
      "body_lines": [
        "இந்தியாவின் தமிழக மக்களால் அன்பளிப்பாக வழங்கப்பட்ட 14,700 மெட்ரிக்தொன் அரிசி, 250 மெட்ரிக்தொன் பால்மா மற்றும் 38 மெட்ரிக்தொன் மருந்துப்பொருட்கள் அடங்கிய பாரிய மனிதாபிமான உதவிப்பொருட் தொகுதி இன்று 24 ஆம் தகிதி வெள்ளிக்கிழமை நாட்டை வந்தடைந்தன.",
        "இந்த பாரிய மனிதாபிமான உதவித்தொகுதியானது இந்தியாவுக்கும் இலங்கைக்கும் இடையிலான மக்கள் பிணைப்பினை சுட்டிக்காட்டும் அதேநேரம், இலங்கையிலுள்ள தமது சகோதர உறவுகளின் நலன்களில் இந்திய மக்கள் கொண்டிருக்கும் அக்கறையினையும் பிரதிபலிக்கின்றது.",
        "தமிழக அரசினால் வழங்கப்படும் 40000 மெட்ரிக்தொன் அரிசி, 500 மெட்ரிக்தொன் பால்மா மற்றும் மருந்துப்பொருட்கள் உள்ளடங்கிய பாரிய உறுதிப்பாட்டின் இரண்டாம் கட்டமாக இந்த உதவிப்பொருட் தொகுதி அமைகின்றது.",
        "முன்னொருபோதும் இல்லாத வகையில் இலங்கை மக்களுக்காக இந்தியாவினால் வழங்கப்படும் பொருளாதார, நிதி மற்றும் மனிதாபிமான உதவி இவ்வாண்டில் 3.5 பில்லியன் அமெரிக்க டொலருக்கும் அதிக பெறுமதியினை கொண்டுள்ளது.",
        "அந்நியச்செலாவணி ஆதரவான 2 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர், மற்றும் 1.5 பில்லியன் அமெரிக்கடொலருக்கும் அதிகமான மூன்று கடனுதவித்திட்டங்கள் ஆகியவற்றுக்கு மேலதிகமாக இந்திய மக்களாலும் அரசாங்கத்தாலும் இலங்கையின் பல்வேறு பகுதிகளில் உள்ள சுகாதாரத்துறை சார்ந்த நிறுவனங்களுக்கு மருந்துகளை வழங்குதல், இலங்கை மீனவர்களுக்கு மண்ணெய் விநியோகம், உதவிகள் தேவைப்படும் மக்களுக்கான உலர் உணவுகளை வழங்குதல் போன்ற உதவிகள் வழங்கப்படுகின்றமை  குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "குறித்த உதவி பொருட்கள் வந்தடைந்ததையிட்டு உயர் ஸ்தானிகர் கோபால் பாக்லே, சுகாதாரத்துறை அமைச்சர் கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல, வர்த்தக, வாணிப மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பு அமைச்சர் நளின் பெர்ணான்டோ, பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களான எம்.ஏ.சுமந்திரன், வி.இராதாகிருஷ்ணன், எம்.உதயகுமார் மற்றும் அங்கஜன் இராமநாதன் ஆகியோரும் இலங்கை தொழிலாளர் காங்ரஸ் தலைவர் செந்தில் தொண்டமான் உள்ளிட்டோர் கொழும்பு துறைமுகத்திற்குச் சென்று அவற்றை வரவேற்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "தமிழ்நாடு",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "14,700 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "250 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "பால்மா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "38 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று வெள்ளிக்கிழமை 24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "40,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "500 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "பால்மா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு அரசு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 3.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 2 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "$ 1.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செந்தில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோபால் பாக்லே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆரோக்கியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வர்த்தகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வர்த்தகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.ஏ.சுமந்திரன்",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "தமிழக மக்களால் வழங்கப்பட்ட 2 ஆம் கட்ட உதவிப் பொருட்கள் நாட்டை வந்தடைந்தன",
  "body_lines": [
    "இந்தியாவின் தமிழக மக்களால் அன்பளிப்பாக வழங்கப்பட்ட 14,700 மெட்ரிக்தொன் அரிசி, 250 மெட்ரிக்தொன் பால்மா மற்றும் 38 மெட்ரிக்தொன் மருந்துப்பொருட்கள் அடங்கிய பாரிய மனிதாபிமான உதவிப்பொருட் தொகுதி இன்று 24 ஆம் தகிதி வெள்ளிக்கிழமை நாட்டை வந்தடைந்தன.",
    "இந்த பாரிய மனிதாபிமான உதவித்தொகுதியானது இந்தியாவுக்கும் இலங்கைக்கும் இடையிலான மக்கள் பிணைப்பினை சுட்டிக்காட்டும் அதேநேரம், இலங்கையிலுள்ள தமது சகோதர உறவுகளின் நலன்களில் இந்திய மக்கள் கொண்டிருக்கும் அக்கறையினையும் பிரதிபலிக்கின்றது.",
    "தமிழக அரசினால் வழங்கப்படும் 40000 மெட்ரிக்தொன் அரிசி, 500 மெட்ரிக்தொன் பால்மா மற்றும் மருந்துப்பொருட்கள் உள்ளடங்கிய பாரிய உறுதிப்பாட்டின் இரண்டாம் கட்டமாக இந்த உதவிப்பொருட் தொகுதி அமைகின்றது.",
    "முன்னொருபோதும் இல்லாத வகையில் இலங்கை மக்களுக்காக இந்தியாவினால் வழங்கப்படும் பொருளாதார, நிதி மற்றும் மனிதாபிமான உதவி இவ்வாண்டில் 3.5 பில்லியன் அமெரிக்க டொலருக்கும் அதிக பெறுமதியினை கொண்டுள்ளது.",
    "அந்நியச்செலாவணி ஆதரவான 2 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர், மற்றும் 1.5 பில்லியன் அமெரிக்கடொலருக்கும் அதிகமான மூன்று கடனுதவித்திட்டங்கள் ஆகியவற்றுக்கு மேலதிகமாக இந்திய மக்களாலும் அரசாங்கத்தாலும் இலங்கையின் பல்வேறு பகுதிகளில் உள்ள சுகாதாரத்துறை சார்ந்த நிறுவனங்களுக்கு மருந்துகளை வழங்குதல், இலங்கை மீனவர்களுக்கு மண்ணெய் விநியோகம், உதவிகள் தேவைப்படும் மக்களுக்கான உலர் உணவுகளை வழங்குதல் போன்ற உதவிகள் வழங்கப்படுகின்றமை  குறிப்பிடத்தக்கது.",
    "குறித்த உதவி பொருட்கள் வந்தடைந்ததையிட்டு உயர் ஸ்தானிகர் கோபால் பாக்லே, சுகாதாரத்துறை அமைச்சர் கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல, வர்த்தக, வாணிப மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பு அமைச்சர் நளின் பெர்ணான்டோ, பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களான எம்.ஏ.சுமந்திரன், வி.இராதாகிருஷ்ணன், எம்.உதயகுமார் மற்றும் அங்கஜன் இராமநாதன் ஆகியோரும் இலங்கை தொழிலாளர் காங்ரஸ் தலைவர் செந்தில் தொண்டமான் உள்ளிட்டோர் கொழும்பு துறைமுகத்திற்குச் சென்று அவற்றை வரவேற்றனர்."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Phase 2 relief items provided by the people of Tamil Nadu arrived in the country",
      "body_lines": [
        "A massive humanitarian aid package containing 14,700 metric tons of rice, 250 metric tons of Palma and 38 metric tons of medicines donated by the people of Tamil Nadu, India arrived in the country today, Friday the 24th.",
        "This massive humanitarian package highlights the people's bond between India and Sri Lanka, as well as the Indian people's concern for the interests of their fraternal relations in Sri Lanka.",
        "The aid package is the second phase of a massive commitment to provide 40,000 metric tons of rice, 500 metric tons of Palma and pharmaceuticals provided by the Government of Tamil Nadu.",
        "India's economic, financial and humanitarian assistance to the Sri Lankan people is unprecedented, valued at more than US $ 3.5 billion this year.",
        "It is noteworthy that in addition to the US $ 2 billion in foreign exchange assistance and three loan schemes of more than US $ 1.5 billion, the Government of India and the Government of Sri Lanka have provided assistance to health care organizations in various parts of Sri Lanka, including the supply of kerosene to Sri Lankan fishermen and the provision of dry rations to people in need.",
        "Senthil was accompanied by High Commissioner Ambassador Gopal Bagle, Health Minister Keheliya Rambukwella, Trade, Commerce and Food Security Minister Nalin Fernando, MPs MA Sumanthiran, V Rathakrishnan, M Udayakumar and Angajan Ramanathan. They went to the port of Colombo and welcomed them."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Tamil Nadu",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "14,700 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "250 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Palma",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "38 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today, Friday the 24th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "40,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "500 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Palma",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Government of Tamil Nadu",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 3.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 2 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "$ 1.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Senthil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gopal Bagle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Keheliya Rambukwella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nalin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MA Sumanthiran",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තමිල්නාඩු ජනතාව විසින් ලබාදෙන 2 වැනි අදියර සහන ද්‍රව්‍ය දිවයිනට පැමිණ ඇත",
      "body_lines": [
        "ඉන්දියාවේ තමිල්නාඩු ප්‍රදේශයේ ජනතාව විසින් පරිත්‍යාග කරන ලද සහල් මෙට්‍රික් ටොන් 14,700ක්, පල්මා මෙට්‍රික් ටොන් 250ක් සහ ඖෂධ මෙට්‍රික් ටොන් 38ක් ඇතුළත් දැවැන්ත මානුෂීය ආධාර මල්ලක් අද 24 වැනි සිකුරාදා දිවයිනට පැමිණියේය.",
        "මෙම දැවැන්ත මානුෂීය පැකේජය ඉන්දියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර ඇති ජනතා බැඳීම මෙන්ම ශ්‍රී ලංකාවේ ඔවුන්ගේ සහෝදර සබඳතාවල අවශ්‍යතා සඳහා ඉන්දියානු ජනතාව දක්වන සැලකිල්ල ද ඉස්මතු කරයි.",
        "සහල් මෙට්‍රික් ටොන් 40,000ක්, පල්මා මෙට්‍රික් ටොන් 500ක් සහ තමිල්නාඩු රජය විසින් සපයනු ලබන ඖෂධ ලබාදීමේ දැවැන්ත කැපවීමේ දෙවන අදියර මෙම ආධාර පැකේජයයි.",
        "ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවට ඉන්දියාව විසින් ලබා දෙන ආර්ථික, මූල්‍ය සහ මානුෂීය ආධාර පෙර නොවූ විරූ එකක් වන අතර එහි වටිනාකම මේ වසරේ ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 3.5 ඉක්මවයි.",
        "ඩොලර් බිලියන 2 ක විදේශ විනිමය ආධාර සහ ඩොලර් බිලියන 1.5 කට වැඩි ණය යෝජනා ක්‍රම තුනකට අමතරව ඉන්දීය රජය සහ ශ්‍රී ලංකා රජය ශ්‍රී ලංකාවේ විවිධ ප්‍රදේශවල සෞඛ්‍ය සේවා සංවිධාන සඳහා ආධාර ලබා දී තිබීම විශේෂත්වයකි. ශ්‍රී ලාංකික ධීවරයින්ට භූමිතෙල් සැපයීම සහ අවශ්‍යතා ඇති පුද්ගලයින්ට වියළි සලාක ලබා දීම ඇතුළුව ලංකාව.",
        "සෙන්දිල් මහතා සමඟ මහ කොමසාරිස් තානාපති ගෝපාල් බාග්ලේ, සෞඛ්‍ය අමාත්‍ය කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල, වෙළෙඳ, වාණිජ හා ආහාර සුරක්ෂිතතා ඇමැති නලින් ප්‍රනාන්දු, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් වන එම්ඒ සුමන්තිරන්, වී රත්ක්‍රිෂ්ණන්, එම් උදයකුමාර්, අංගජන් රාමනාදන් යන මහත්වරු කොළඹ වරායට ගොස් ඔවුන් පිළිගත්හ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "තමිල්නාඩුව",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 14,700 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 250 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පල්මා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 38 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද 24 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 40,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 500 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පල්මා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩු රජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 2 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙන්තිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝපාල් බාගල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්යය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙළඳ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාණිජ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම් ඒ සුමන්තිරන්",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தமிழக மக்களால் வழங்கப்பட்ட 2 ஆம் கட்ட உதவிப் பொருட்கள் நாட்டை வந்தடைந்தன",
      "body_lines": [
        "இந்தியாவின் தமிழக மக்களால் அன்பளிப்பாக வழங்கப்பட்ட 14,700 மெட்ரிக்தொன் அரிசி, 250 மெட்ரிக்தொன் பால்மா மற்றும் 38 மெட்ரிக்தொன் மருந்துப்பொருட்கள் அடங்கிய பாரிய மனிதாபிமான உதவிப்பொருட் தொகுதி இன்று 24 ஆம் தகிதி வெள்ளிக்கிழமை நாட்டை வந்தடைந்தன.",
        "இந்த பாரிய மனிதாபிமான உதவித்தொகுதியானது இந்தியாவுக்கும் இலங்கைக்கும் இடையிலான மக்கள் பிணைப்பினை சுட்டிக்காட்டும் அதேநேரம், இலங்கையிலுள்ள தமது சகோதர உறவுகளின் நலன்களில் இந்திய மக்கள் கொண்டிருக்கும் அக்கறையினையும் பிரதிபலிக்கின்றது.",
        "தமிழக அரசினால் வழங்கப்படும் 40000 மெட்ரிக்தொன் அரிசி, 500 மெட்ரிக்தொன் பால்மா மற்றும் மருந்துப்பொருட்கள் உள்ளடங்கிய பாரிய உறுதிப்பாட்டின் இரண்டாம் கட்டமாக இந்த உதவிப்பொருட் தொகுதி அமைகின்றது.",
        "முன்னொருபோதும் இல்லாத வகையில் இலங்கை மக்களுக்காக இந்தியாவினால் வழங்கப்படும் பொருளாதார, நிதி மற்றும் மனிதாபிமான உதவி இவ்வாண்டில் 3.5 பில்லியன் அமெரிக்க டொலருக்கும் அதிக பெறுமதியினை கொண்டுள்ளது.",
        "அந்நியச்செலாவணி ஆதரவான 2 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர், மற்றும் 1.5 பில்லியன் அமெரிக்கடொலருக்கும் அதிகமான மூன்று கடனுதவித்திட்டங்கள் ஆகியவற்றுக்கு மேலதிகமாக இந்திய மக்களாலும் அரசாங்கத்தாலும் இலங்கையின் பல்வேறு பகுதிகளில் உள்ள சுகாதாரத்துறை சார்ந்த நிறுவனங்களுக்கு மருந்துகளை வழங்குதல், இலங்கை மீனவர்களுக்கு மண்ணெய் விநியோகம், உதவிகள் தேவைப்படும் மக்களுக்கான உலர் உணவுகளை வழங்குதல் போன்ற உதவிகள் வழங்கப்படுகின்றமை  குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "குறித்த உதவி பொருட்கள் வந்தடைந்ததையிட்டு உயர் ஸ்தானிகர் கோபால் பாக்லே, சுகாதாரத்துறை அமைச்சர் கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல, வர்த்தக, வாணிப மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பு அமைச்சர் நளின் பெர்ணான்டோ, பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களான எம்.ஏ.சுமந்திரன், வி.இராதாகிருஷ்ணன், எம்.உதயகுமார் மற்றும் அங்கஜன் இராமநாதன் ஆகியோரும் இலங்கை தொழிலாளர் காங்ரஸ் தலைவர் செந்தில் தொண்டமான் உள்ளிட்டோர் கொழும்பு துறைமுகத்திற்குச் சென்று அவற்றை வரவேற்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "தமிழ்நாடு",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "14,700 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "250 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "பால்மா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "38 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று வெள்ளிக்கிழமை 24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "40,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "500 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "பால்மா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு அரசு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 3.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 2 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "$ 1.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செந்தில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோபால் பாக்லே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆரோக்கியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வர்த்தகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வர்த்தகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.ஏ.சுமந்திரன்",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}