{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131880",
  "time_ut": 1658311683,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையில் பதவிநீக்கம் செய்யப்பட்ட ஜனாதிபதியின் கூட்டாளி அவருக்கு பதில் தெரிவுசெய்யப்பட்டுள்ளார்- நியூயோர்க் டைம்ஸ்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka's ousted president's ally named as his successor - New York Times",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Members of Parliament have chosen Ranil Wickramasinghe, who is closely linked to the former president, to replace the former president despite calls for change amid the country's economic downturn.",
        "Ranil Wickramasinghe was elected president by members of parliament on Wednesday to replace Gotabaya Rajapaksa, who was ousted from the presidency last week by protesters who blamed the country's economic crisis.",
        "This Parliament is my life and I am very grateful that the Parliament has given me this honor,\" Wickramasinghe said after the voting results were announced.",
        "At the scenic Khalimughatidal area – where the protesters have camped for 100 days – watching the counting of votes in Parliament through the massive screen of the President's Secretariat, their mood immediately lifted when it was announced that Ranil Wickremesinghe had won.",
        "\"Ranil is a thief and we cannot accept him,\" said Saksila Silva, one of the protestors.",
        "Wickremesinghe, who won 134 votes out of 219 votes, will take charge of the troubled country.",
        "Once seen as a vibrant economy with a solid middle class, Sri Lanka with a population of 22 million is now in ruins.",
        "Government mismanagement and poor policy decisions have left the country in a state of bankruptcy, leading to a drop in important tourism revenues and rising international prices due to the pandemic.",
        "People spend days buying fuel, while stores run out of essential food and medicine.",
        "As the situation worsened over the past few months, Sri Lankans called for the resignation of the Rajapaksa who dominated Sri Lankan politics for two decades. On July 9th, as the protests escalated, protesters seized the Presidential Palace, the President and his entourage fled to the Maldives and then to Singapore. .",
        "Considered a close ally of Rajapaksa's political pedigree, he received little support from the mass opposition movement calling for change.",
        "On his first day as Acting President, Ranil Wickremesinghe declared a state of emergency, warning of fascist forces in the largely peaceful movement.",
        "Wickramasinghe's house was set on fire during the protest, the protestors occupied his house, the Kota Ko Gom notices found in the tent used by the protestors to organize the demonstrations, soon changed to Ranil Ko, and his house was set on fire.",
        "Security was tightened around Sri Lanka's parliament as members of parliament voted on Wednesday - military vehicles and naval cells were seen.",
        "Pakyasothi Saravanamuthu, executive director of the Colombo-based Center for Alternative Policy, said that the demonstrators will not accept Ranil Wickremesinghe because they see him as a representative of a fraudulent political class to save the Rajapakses.",
        "Three members of the Rajapaksa family were seen in public today for the first time since the President left the country, and they were seen in Parliament."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka's",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickramasinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saksila Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "219",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "the past few months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "two decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 9th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "his first day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickramasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Gom",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Ko",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pakyasothi Saravanamuthu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Center for Alternative Policy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapakses",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ බලයෙන් පහකළ ජනාධිපතිවරයාගේ මිත්‍රයා ඔහුගේ අනුප්‍රාප්තිකයා ලෙස නම් කෙරේ - නිව් යෝර්ක් ටයිම්ස්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "රට ආර්ථීක අවපාතය මධ්‍යයේ වෙනසක් කළ යුතු යැයි කීවද මන්ත්‍රීවරුන් විසින් හිටපු ජනාධිපතිවරයා වෙනුවට හිටපු ජනාධිපතිවරයාට සමීපව සම්බන්ධ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා තෝරාගෙන ඇත.",
        "රටේ ආර්ථික අර්බුදයට චෝදනා කළ විරෝධතාකරුවන් විසින් පසුගිය සතියේ ජනාධිපති ධුරයෙන් නෙරපා හරින ලද ගෝඨාභය රාජපක්ෂ වෙනුවට රනිල් වික්‍රමසිංහ බදාදා පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් විසින් ජනාධිපති ලෙස තේරී පත් විය.",
        "මේ පාර්ලිමේන්තුව මගේ ජීවිතයයි, පාර්ලිමේන්තුව මට මේ ගෞරවය ලබා දීම ගැන මම බෙහෙවින් ස්තූතිවන්ත වෙනවා,” ඡන්ද ප්‍රතිඵල ප්‍රකාශයට පත් කිරීමෙන් පසු වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "දින 100ක් පුරා විරෝධතාකරුවන් කඳවුරු බැඳගෙන සිටින දර්ශනීය ඛලිමුඝටිඩාල් ප්‍රදේශයේ - ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයේ දැවැන්ත තිරයෙන් පාර්ලිමේන්තුවේ ඡන්ද ගණන් කෙරෙන අයුරු නරඹමින් සිටි ඔවුන්ගේ මනෝභාවය ක්‍ෂණිකව ඉහළ ගියේ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජයග්‍රහණය කළ බව ප්‍රකාශ කිරීමත් සමඟය.",
        "“රනිල් හොරෙක්, අපිට ඔහුව පිළිගන්න බැහැ,” විරෝධතාවයේ නිරතව සිටි සක්සිලා සිල්වා කියා සිටියේය.",
        "ඡන්ද 219 න් ඡන්ද 134 ක් ලබා ගත් වික්‍රමසිංහ අවුල් වූ රට භාර ගනී.",
        "කලක් ශක්තිමත් මධ්‍යම පන්තියක් සහිත ජවසම්පන්න ආර්ථිකයක් ලෙස සැලකූ මිලියන 22 ක ජනගහනයක් සිටින ශ්‍රී ලංකාව දැන් නටබුන් වී ඇත.",
        "රජයේ වැරදි කළමනාකරණය සහ දුර්වල ප්‍රතිපත්ති තීරණ රට බංකොලොත් තත්ත්වයකට පත් කර ඇති අතර, වසංගතය හේතුවෙන් වැදගත් සංචාරක ආදායම පහත වැටීමට සහ ජාත්‍යන්තර මිල ගණන් ඉහළ යාමට හේතු වී තිබේ.",
        "මිනිසුන් ඉන්ධන මිල දී ගැනීමට දින ගත කරන අතර, ගබඩාවල අත්‍යවශ්‍ය ආහාර සහ ඖෂධ අවසන් වේ.",
        "පසුගිය මාස කිහිපය තුළ තත්ත්වය නරක අතට හැරෙද්දී දශක දෙකක කාලයක් ශ්‍රී ලංකා දේශපාලනයේ ආධිපත්‍යය දැරූ රාජපක්ෂට ඉල්ලා අස්විය යුතු යැයි ශ්‍රී ලාංකිකයෝ ඉල්ලා සිටියහ.ජූලි 9 වැනිදා විරෝධතා උත්සන්න වීමත් සමඟ විරෝධතාකරුවන් ජනාධිපති මන්දිරය අල්ලාගෙන ජනාධිපතිවරයා ඇතුළු පිරිස පලා ගියහ. මාලදිවයිනට පසුව සිංගප්පූරුවට.",
        "රාජපක්ෂගේ දේශපාලන පරම්පරාවේ සමීප සගයෙකු ලෙස සැලකෙන ඔහුට වෙනසක් ඉල්ලා සිටින බහුජන විපක්ෂ ව්‍යාපාරයෙන් ලැබුණේ අල්ප සහයෝගයකි.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස තම පළමු දිනයේම හදිසි තත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කළේ බොහෝ දුරට සාමකාමී ව්‍යාපාරයේ පැසිස්ට් බලවේගවලට අනතුරු අඟවමිනි.",
        "උද්ඝෝෂණයේදී වික්‍රමසිංහගේ නිවසට ගිනි තැබීය, විරෝධතාකරුවන් ඔහුගේ නිවස අල්ලා ගත්හ, විරෝධතාකරුවන් පෙළපාලි සංවිධානය කිරීමට යොදාගත් කූඩාරමේ තිබී සොයාගත් කොටා කෝ ගොම් දැන්වීම් ඉක්මනින්ම රනිල් කෝ ලෙස වෙනස් වී ඔහුගේ නිවසට ගිනි තැබීය.",
        "බදාදා පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුව අවට ආරක්ෂාව තර කර තිබුණි - හමුදා වාහන සහ නාවික සිරමැදිරි දක්නට ලැබුණි.",
        "කොළඹ පදනම් වූ විකල්ප ප්‍රතිපත්ති කේන්ද්‍රයේ විධායක අධ්‍යක්ෂ පාක්‍යසෝති සරවනමුත්තු පැවසුවේ, උද්ඝෝෂකයින් රනිල් වික්‍රමසිංහ පිළිගන්නේ නැත්තේ ඔහු රාජපක්ෂලා බේරාගැනීමේ වංචනික දේශපාලන පන්තියක නියෝජිතයෙකු ලෙස ඔවුන් දකින නිසා බවයි.",
        "ජනාධිපතිවරයා රටින් පිටව ගිය පසු පළමු වතාවට රාජපක්ෂ පවුලේ තිදෙනෙක් අද ප්‍රසිද්ධියේ පෙනී සිටි අතර ඔවුන් පාර්ලිමේන්තුවේදී ද දක්නට ලැබුණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 100 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සක්සිලා සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "219",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දශක දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඔහුගේ පළමු දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ ගොම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් කෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාක්‍යසෝති සරවනමුත්තු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විකල්ප ප්‍රතිපත්ති සඳහා මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் பதவிநீக்கம் செய்யப்பட்ட ஜனாதிபதியின் கூட்டாளி அவருக்கு பதில் தெரிவுசெய்யப்பட்டுள்ளார்- நியூயோர்க் டைம்ஸ்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "நாட்டின் பொருளாதார வீழ்ச்சிக்கு மத்தியில் மாற்றத்தி;ற்கான குரல்கள் ஒலிக்கின்ற போதிலும் முன்னாள் ஜனாதிபதியுடன் நெருக்கமாக பிணைக்கப்பட்டுள்ள ரணில்விக்கிரமசிங்கவை முன்னாள் ஜனாதிபதிக்கு பதில் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் தெரிவு செய்துள்ளனர்",
        "நாட்டின் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு காரணம் என தெரிவித்து ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களால் கடந்த வாரம் ஜனாதிபதி பதவியிலிருந்து அகற்றப்பட்ட கோத்தபாய ராஜபக்சவிற்கு பதிலாக நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களால் புதன் கிழமை ஜனாதிபதியாக ரணில்விக்கிரமசிங்க தெரிவுசெய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "எனது வாழ்க்கைiயே இந்த நாடாளுமன்றம்தான்,இந்த கௌரவத்தை நாடாளுமன்றம் எனக்கு வழங்கியமை குறித்து நான் மிகவும் நன்றியுடையவனாக உள்ளேன் என வாக்களிப்பு முடிவுகள் வெளியான பின்னர் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "இயற்கை எழில் கொஞ்சும் காலிமுகத்திடல் பகுதியில்- ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் 100 நாட்களாக முகாமிட்டுள்ள அந்த பகுதியில் ஜனாதிபதி செயலகத்தின் பாரிய திரையின் மூலம் நாடாளுமன்றத்தில்  வாக்குகள் எண்ணப்படுவதை பார்த்துக்கொண்டிருந்தார்கள், ரணில் விக்கிரமசிங்க வெற்றிபெற்றார் என அறிவிக்கப்பட்டதும் அவர்களின் மனோநிலை உடனடியாக உற்சாகமிழந்தது.",
        "ரணில் ஒரு கள்ளன் எங்களால் அவனை ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது என தெரிவித்தார் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களில் ஒருவரான சக்சிலா சில்வா.",
        "219 வாக்குகளில் 134 வாக்குகளை பெற்றுவெற்றிபெற்றுள்ள விக்கிரமசி;ங்க நெருக்கடியில் உள்ள நாட்டை பொறுப்பேற்பார்.",
        "ஒருகாலத்தில் திடமான நடுத்தரவர்க்கத்தை கொண்ட துடிப்பான பொருளாதார நாடாக காணப்பட்ட 22 மில்லியன் மக்கள் தொகையை கொண்ட  இலங்கை இன்று அழிந்துவிட்டது.",
        "அரசாங்கத்தின் தவறான முகாமைத்துவம் மோசமான கொள்கைமுடிவுகள் ஆகியவற்றுடன் பெருந்தொற்று காரணமாக முக்கியமான சுற்றுலாதுறை வருமானம் வீழ்ச்சி அதிகரிக்கும் சர்வதேச விலைகள் ஆகியன நாட்டை வங்குரோத்து நிலைக்கு தள்ளியுள்ளன.",
        "மக்கள் எரிபொருளை கொள்வனவு செய்வதற்காக நாட்களை செலவிடுகின்றனர்,அதேவேளை கடைகளில் முக்கிய உணவும் மருந்துகளும் அற்றுப்போயுள்ளன.",
        "நிலைமை கடந்த சில மாதங்களாக மேலும் மோசமாக போயுள்ளதால் இரண்டு தசாப்தகாலமாக இலங்கை அரசியலில் ஆதிக்கம் செலுத்திய ராஜபக்சாக்களை பதவி விலகுமாறு இலங்கையர்கள் வேண்டுகோள் விடுத்தனர் , ஜூலை9 ம் திகதி ஆர்ப்பாட்டங்களின் கொதிநிலை தீவிரமடைந்ததை தொடர்ந்து ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள்  ஜனாதிபதி மாளிகையை கைப்பற்றினர், ஜனாதிபதியும்  அவரது பாரியாரும் மாலைதீவிற்கும் பின்னர் சிங்கப்பூரிற்கும் தப்பிச்சென்றனர் பின்னர் ஜனாதிபதி அங்கிருந்து இராஜினாமாவை அறிவித்தார், பிரதமராக பதவி வகித்தரணில்விக்கிரமசிங்க ஆட்சிப்பொறுப்பை ஏற்றார்.",
        "ராஜபக்ச அரசியல் வம்சாவளியின் நெருங்கிய கூட்டாளியாக கருதப்படுவதால் மாற்றத்திற்கு அழைப்பு விடுக்கும் வெகுஜன எதிர்ப்பு இயக்கத்திலிருந்து அவருக்கு சிறிய ஆதரவும் கிடைக்கவில்லை.",
        "பதில் ஜனாதிபதியாக தனது முதலாவது நாளில் ரணில் விக்கிரமசிங்க அவசரகாலநிலையை அறிவித்தார், பெருமளவிற்கு அமைதியான இயக்கத்தில் பாசிச சக்திகள் காணப்படுவதாக எச்சரித்தார்.",
        "ஆர்ப்பாட்டத்தின் போது விக்கிரமசிங்கவின் வீடு தீமூட்டப்பட்டது ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் அவரின் வீட்டை ஆக்கிரமித்தனர்,ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் ஆர்ப்பாட்டங்களை ஏற்பாடு செய்வதற்கு பயன்படுத்தும் அந்த கூடாரத்தில்  காணப்பட்ட கோட்டா கோ கோம் அறிவிப்புகள் விரைவில் ரணில் கோவாக மாறின அவரின் கொடும்பாவியும் எரியூட்டப்பட்டது.",
        "நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் புதன்கிழமை வாக்களித்தவேளை இலங்கையின்நாடாளுமன்றத்தை சுற்றி பாதுகாப்பு கடுமையாக்கப்பட்டிருந்தது-இராணுவ வாகனங்களும் கடற்படை கலங்களும் காணப்பட்டன.",
        "ரணில்விக்கிரமசிங்க ராஜபக்சக்களை காப்பாற்றுவதற்கான ஏமாற்று அரசியல் வர்க்கத்தினரின் பிரதிநிதி என ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் கருதுவதால் அவர்கள் ரணில்விக்கிரமசி;ங்கவை ஏற்றுக்கொள்ளமாட்டார்கள் என  கொழும்மை தளமாக கொண்ட மாற்றுக்கொள்கைகளிற்கான நிலையத்தின் நிறைவேற்றுபணிப்பாளர் பாக்கியசோதி சரவணமுத்து தெரிவித்தார்.",
        "ஜனாதிபதி நாட்டிலிருந்து வெளியேறிய பின்னர் முதல்தடவையாக ராஜபக்ச குடும்பத்தின் மூன்று உறுப்பினர்கள்  பொதுவெளியில் இன்று காணப்பட்டனர்,நாடாளுமன்றத்தில் அவர்கள் காணப்பட்டனர்,"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமாதித்தன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சக்சிலா சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "219",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கடந்த சில மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரண்டு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவரது முதல் நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமாதித்தன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ கோம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் கோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாக்யசோதி சரவணமுத்து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாற்றுக் கொள்கைக்கான மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}