{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-loses-norway-shipbuilding-deal-over-sovereign-default-98032/",
  "time_ut": 1659147900,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka loses Norway shipbuilding deal over sovereign default",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka loses Norway shipbuilding deal over sovereign default",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- Sri Lanka’s Colombo Dockyard, a unit of Japan’s Onomichi Dockyard said it had lost a shipbuilding contract after the Indian Ocean Island’s government defaulted on its foreign debt.",
        "Sri Lanka was downgraded to selective default by rating agencies after it stopped paying foreign debt of commercial and bi-lateral lenders.",
        "Colombo Dockyard said a contract to build two Commissioning Support Operation Vessels (CSOVs) for Norway’s Edda Wind AS was “mutually cancelled” following the downgrade.",
        "“This decision had to be arrived solely due to the prevailing unstable economic and financial situation of the country” Colombo Dockyard said in a stock exchange filing.",
        "“Due to the poor credit rating of SD “Selective Default” and significant scarcity of foreign currency liquidity in the country, it was impossible to issue required guarantees continuously and to receive the milestone payments from the buyer.",
        "Colombo Dockyard said in order to retain the contract efforts were taken by involving the top level government authorities, both local and international banks and financial institutions and relevant diplomatic missions.",
        "However, it said, a solution in the near future to regain the contracts is not possible.",
        "“Considering the facts that the projects are still at their infant stage while foreseeing the greater risks for CDPLC in pursuing the projects, CDPLC’s Board has decided that a mutual cancellation was the most prudent option at this point”",
        "Despite the cancellation of the Norway contract, seven  shipbuilding projects for existing European and Scandinavian clients are progressing without any interference.",
        "“With a high demand of ship-repair, and afloat repairs utilizing main port facilities in Sri Lanka ensure its business stability,” Colombo Dockyard said.",
        "Colombo Dockyard said, even though the cancellation has a modest negative impact on the 2022’s financial performance, CDPLS’s growth concern remains intact, and the Board of CDPLC is confident that CDPLC can successfully manage the current projects in hand together with ship repairs and focusing on new avenues.  (Colombo/ July 30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Norway",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ECONOMYNEXT-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Onomichi Dockyard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean Island’s",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SD “Selective Default",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "CDPLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDPLC’s Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Scandinavian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CDPLS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Board of CDPLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDPLC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ස්වෛරීත්වය පැහැර හැරීම නිසා ශ්‍රී ලංකාවට නෝර්වේ නැව් තැනීමේ ගනුදෙනුව අහිමි වේ",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ඉකොනොමිනෙක්ස්ට්- ජපානයේ ඔනොමිචි තටාකාංගනයේ ඒකකයක් වන ශ්‍රී ලංකාවේ කලම්බු ඩොක්යාර්ඩ් පැවසුවේ ඉන්දියන් ඕෂන් අයිලන්ඩ් රජය සිය විදේශ ණය ගෙවීම පැහැර හැරීමෙන් පසු නැව් තැනීමේ කොන්ත්‍රාත්තුවක් අහිමි වූ බවයි.",
        "වාණිජ සහ ද්විපාර්ශ්වික ණය දෙන්නන්ගේ විදේශ ණය ගෙවීම නැවැත්වීමෙන් පසු ශ්‍රේණිගත කිරීමේ ආයතන විසින් ශ්‍රී ලංකාව තෝරාගත් පැහැර හැරීමට ශ්‍රේණිගත කරන ලදී.",
        "කොළඹ තටාකාංගනය පහත හෙලීමෙන් පසුව නෝර්වේ එඩ්ඩා වින්ඩ් ඒඑස් සඳහා කොමිස් කිරීමේ ආධාරක මෙහෙයුම් යාත්‍රා (සීඑස්ඕවී) දෙකක් තැනීමේ කොන්ත්‍රාත්තුවක් “අන්‍යෝන්‍ය වශයෙන් අවලංගු කරන ලද” බව පැවසීය.",
        "“රටේ පවතින අස්ථාවර ආර්ථික හා මූල්‍ය තත්ත්වය හේතුවෙන් මෙම තීරණයට එළැඹීමට සිදු වූ බව” කොළඹ ඩොක්යාර්ඩ් කොටස් වෙළෙඳපොළ ගොනු කිරීමකදී සඳහන් කළේය.",
        "\"SD \"Selective Default\" හි දුර්වල ණය ශ්‍රේණිගත කිරීම සහ රට තුළ විදේශ මුදල් ද්‍රවශීලතාවයේ සැලකිය යුතු හිඟයක් හේතුවෙන්, අවශ්‍ය ඇපකර අඛණ්ඩව නිකුත් කිරීමට සහ ගැණුම්කරුගෙන් සන්ධිස්ථානයේ ගෙවීම් ලබා ගැනීමට නොහැකි විය.",
        "කොළඹ තටාකාංගනය පැවසුවේ කොන්ත්‍රාත්තුව රඳවා ගැනීම සඳහා රජයේ ඉහළ පෙළේ බලධාරීන්, දේශීය හා ජාත්‍යන්තර බැංකු සහ මූල්‍ය ආයතන සහ අදාළ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික දූත මණ්ඩල සම්බන්ධ කර ගනිමින් උත්සාහයන් ගත් බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, ගිවිසුම් නැවත ලබා ගැනීමට නුදුරු අනාගතයේ විසඳුමක් කළ නොහැකි බව එහි සඳහන් වේ.",
        "\"ව්‍යාපෘති ක්‍රියාත්මක කිරීමේදී CDPLC සඳහා වැඩි අවදානමක් පවතින අතර ව්‍යාපෘති තවමත් ළදරු අවධියේ පවතින බව සැලකිල්ලට ගනිමින්, CDPLC මණ්ඩලය මෙම අවස්ථාවේදී අන්‍යෝන්‍ය අවලංගු කිරීම වඩාත්ම විචක්ෂණශීලී විකල්පය බව තීරණය කර ඇත\"",
        "නෝර්වේ කොන්ත්‍රාත්තුව අවලංගු කර තිබියදීත්, දැනට පවතින යුරෝපීය සහ ස්කැන්ඩිනේවියානු ගනුදෙනුකරුවන් සඳහා නැව් තැනීමේ ව්‍යාපෘති හතක් කිසිදු බාධාවකින් තොරව ප්‍රගතියක් ලබයි.",
        "\"නැව් අළුත්වැඩියා කිරීමේ ඉහළ ඉල්ලුමක් සමඟින්, ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන වරාය පහසුකම් උපයෝගී කර ගනිමින් පාවෙන අලුත්වැඩියාවන් එහි ව්‍යාපාරික ස්ථාවරත්වය සහතික කරයි,\" Colombo Dockyard පැවසීය.",
        "අවලංගු කිරීම 2022 මූල්‍ය කාර්ය සාධනය කෙරෙහි මධ්‍යස්ථ ඍණාත්මක බලපෑමක් ඇති කළද, CDPLS හි වර්ධන උත්සුකය නොවෙනස්ව පවතින අතර CDPLC හි වත්මන් ව්‍යාපෘති නැව් අලුත්වැඩියා කිරීම සහ නව අවධානය යොමු කිරීම සමඟ සාර්ථකව කළමනාකරණය කළ හැකි බවට CDPLC මණ්ඩලය විශ්වාස කරන බව Colombo Dockyard පැවසීය. මාර්ග. (කොළඹ/ ජූලි 30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "නෝර්වේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ECONOMYNEXT-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඔනොමිචි තටාකාංගනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගර දූපතේ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SD “තෝරාගත් පෙරනිමිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "සීඩීපීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDPLC මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ස්කැන්ඩිනේවියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CDPLS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDPLC මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීඩීපීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நார்வே கப்பல் கட்டும் ஒப்பந்தத்தை இறையாண்மை தவறினால் இலங்கை இழக்கிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- இலங்கையின் கொழும்பு கப்பல்துறை, ஜப்பானின் ஒனோமிச்சி கப்பல்துறையின் ஒரு பிரிவு, இந்தியப் பெருங்கடல் தீவின் அரசாங்கம் தனது வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாததால் கப்பல் கட்டும் ஒப்பந்தத்தை இழந்ததாகக் கூறியது.",
        "வர்த்தக மற்றும் இருதரப்பு கடன் வழங்குனர்களின் வெளிநாட்டுக் கடனை செலுத்துவதை நிறுத்திய பின்னர், தரமதிப்பீட்டு நிறுவனங்களால் இலங்கை தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட இயல்புநிலைக்கு தரமிறக்கப்பட்டது.",
        "நோர்வேயின் Edda Wind AS க்காக இரண்டு ஆணையிடும் ஆதரவு நடவடிக்கைக் கப்பல்களை (CSOVs) உருவாக்குவதற்கான ஒப்பந்தம் தரமிறக்கப்படுவதைத் தொடர்ந்து \"பரஸ்பரம் ரத்து செய்யப்பட்டது\" என Colombo Dockyard தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"நாட்டின் நிலவும் ஸ்திரமற்ற பொருளாதார மற்றும் நிதி நிலைமை காரணமாக மட்டுமே இந்த முடிவு எடுக்கப்பட்டது\" என கொழும்பு டாக்யார்ட் பங்குச் சந்தை தாக்கல் ஒன்றில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"எஸ்டி \"செலக்டிவ் டிஃபால்ட்\" இன் மோசமான கடன் மதிப்பீடு மற்றும் நாட்டில் வெளிநாட்டு நாணய பணப்புழக்கத்தின் குறிப்பிடத்தக்க பற்றாக்குறை காரணமாக, தேவையான உத்தரவாதங்களை தொடர்ந்து வழங்குவது மற்றும் வாங்குபவரிடமிருந்து மைல்ஸ்டோன் கொடுப்பனவுகளைப் பெறுவது சாத்தியமில்லை.",
        "இந்த ஒப்பந்தத்தை தக்கவைத்துக் கொள்வதற்காக உயர்மட்ட அரசாங்க அதிகாரிகள், உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச வங்கிகள் மற்றும் நிதி நிறுவனங்கள் மற்றும் தொடர்புடைய இராஜதந்திர அதிகாரிகள் உட்பட முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட்டதாக Colombo Dockyard தெரிவித்துள்ளது.",
        "எவ்வாறாயினும், ஒப்பந்தங்களை மீளப் பெறுவதற்கான தீர்வு எதிர்காலத்தில் சாத்தியமில்லை என்று அது கூறியது.",
        "\"திட்டங்களைத் தொடர்வதில் சிடிபிஎல்சிக்கு அதிக ஆபத்துக்களை எதிர்நோக்கும் அதே வேளையில், திட்டங்கள் இன்னும் குழந்தைப் பருவத்தில் உள்ளன என்ற உண்மைகளைக் கருத்தில் கொண்டு, சிடிபிஎல்சியின் வாரியம் பரஸ்பரம் ரத்து செய்வதே இந்த கட்டத்தில் மிகவும் விவேகமான விருப்பம் என்று முடிவு செய்துள்ளது\"",
        "நோர்வே ஒப்பந்தம் ரத்து செய்யப்பட்ட போதிலும், தற்போதுள்ள ஐரோப்பிய மற்றும் ஸ்காண்டிநேவிய வாடிக்கையாளர்களுக்கான ஏழு கப்பல் கட்டும் திட்டங்கள் எந்த இடையூறும் இல்லாமல் முன்னேறி வருகின்றன.",
        "\"இலங்கையில் உள்ள முக்கிய துறைமுக வசதிகளைப் பயன்படுத்தி கப்பல் பழுதுபார்ப்பு மற்றும் மிதவை பழுதுபார்ப்பு அதிக தேவையுடன், அதன் வணிக ஸ்திரத்தன்மையை உறுதிப்படுத்துகிறது\" என்று கொழும்பு கப்பல்துறை தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்த ரத்து 2022 இன் நிதிச் செயல்திறனில் சுமாரான எதிர்மறையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தினாலும், CDPLS இன் வளர்ச்சி கவலைகள் அப்படியே உள்ளது, மேலும் CDPLC யினால் தற்போதைய திட்டங்களை வெற்றிகரமாக நிர்வகித்தல் மற்றும் கப்பல் பழுதுபார்ப்பு மற்றும் புதியவற்றில் கவனம் செலுத்த முடியும் என CDPLC வாரியம் நம்பிக்கை கொண்டுள்ளது. வழிகள். (கொழும்பு/ ஜூலை 30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "நார்வே",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அடுத்தது பொருளாதாரம்-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஓனோமிச்சி கப்பல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல் தீவு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SD “தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட இயல்புநிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "சிடிபிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிடிபிஎல்சி வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஸ்காண்டிநேவிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CDPLS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CDPLC வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிடிபிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}