{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/சி-ஐ-டியில்-முறைப்பாடு-செய்தார்-எரிசக்தி-அமைச்சர்/175-302603",
  "time_ut": 1660873675,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சி.ஐ.டியில் முறைப்பாடு செய்தார் எரிசக்தி அமைச்சர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The Minister of Energy lodged a complaint with the CIT",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Energy Minister Kanchana Wijesekara has filed a complaint with the Criminal Investigation Department against the Sri Lanka Petroleum Corporation and the Sri Lanka Petroleum Storage Terminal Corporation.",
        "He said that he has filed a complaint demanding that inquiries be made regarding the activities of the companies concerned in relation to fuel purchase, evaluation of recommendations, non-supply of fuel to those who have booked, selection of distributors and distribution system."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CIT",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Petroleum Storage Terminal Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බලශක්ති ඇමතිවරයා CIT එකට පැමිණිල්ලක් දැම්මා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට සහ ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් ගබඩා පර්යන්ත සංස්ථාවට එරෙහිව බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට පැමිණිල්ලක් ගොනු කර තිබේ.",
        "ඉන්ධන මිලදී ගැනීම, නිර්දේශ ඇගයීම, වෙන්කර ඇති අයට ඉන්ධන ලබා නොදීම, බෙදාහරින්නන් තෝරා ගැනීම සහ බෙදා හැරීමේ ක්‍රමය සම්බන්ධයෙන් අදාළ සමාගම්වල ක්‍රියාකාරකම් පිළිබඳව සොයා බලන ලෙස ඉල්ලා තමා පැමිණිල්ලක් ගොනු කර ඇති බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CIT",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් ගබඩා පර්යන්ත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சி.ஐ.டியில் முறைப்பாடு செய்தார் எரிசக்தி அமைச்சர்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெட்ரோலியக் கூட்டுத்தாபனம் மற்றும் இலங்கை பெட்ரோலியக் களஞ்சிய முனைய நிறுவனம் ஆகியவற்றுக்கு எதிராக எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர குற்றப் புலனாய்வு பிரிவில் முறைப்பாடு பதிவு செய்துள்ளார்.",
        "எரிபொருள் கொள்வனவு, பரிந்துரைகளை மதிப்பீடு செய்தல், முன்பதிவு செய்தவர்களுக்கு எரிபொருள் வழங்காமை, விநியோகஸ்தர்கள் தெரிவு மற்றும் விநியோக முறைமை தொடர்பில் குறித்த நிறுவனங்களின் நடவடிக்கைகள் தொடர்பில் விசாரணைகளை முன்னெடுக்குமாறு கோரி இவ்வாறு முறைப்பாடு பதிவு செய்துள்ளதாக அவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிஐடி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலிய சேமிப்பு முனையக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}