{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-to-deploy-money-laundering-law-against-public-amid-forex-trouble-99133/",
  "time_ut": 1661744220,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka to deploy money laundering law against public amid forex trouble",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka to deploy money laundering law against public amid forex trouble",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka is deploying a money laundering law against the public in co-ordination with the central bank after expat workers were observed to use unofficial channels to transmit money, police said.",
        "The central bank has told police that a key reason for Sri Lanka’s currency crisis is the reduction of remittances coming through the formal banking system.",
        "Expat workers were engaging in transactions outside of the formal banking system to import essential and non-essential goods, police said, without mentioning which goods were ‘non-essential’.",
        "Expat workers were also engaging in Hawala/Undiyal transactions outside the formal banking system.",
        "“On the request of the Governor of the central bank, a special unit has been set up by the Illegal Assents Investigation division,” police said.",
        "“In addition using Sections 03 and Sections 05 of the Money Laundering Act of 2006 the sources of foreign exchange will be investigated in co-ordination with central bank officials.”",
        "Sri Lanka’s money printing intermediate regime central bank has triggered forex shortages from around two years of being established.",
        "Over the years draconian exchange controls and trade control law have been enacted by legislators to control the public without tightening the monetary law to tame the central bank’s open market operations and liquidity injections to suppress rates, critics have said.",
        "Interest rates have now been allowed to go up steeply to crush economic activity and reduce outflows and resurrect the broken peg. Kerb market rates have fallen.",
        "The rupee has been destroyed from 4.70 to the US dollar in 1950 to 360 to the US dollar since in multiple currency crises since soft-peg was set up in the style of a Latin America central bank by a US money doctor in 1950. (Colombo/Aug29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Hawala/Undiyal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Illegal Assents Investigation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sections 03 and Sections 05 of the Money Laundering Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "around two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "draconian exchange",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kerb",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Latin America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදේශ විනිමය ගැටළු මධ්‍යයේ මහජනතාවට එරෙහිව මුදල් විශුද්ධිකරණ නීතිය යෙදවීමට ශ්‍රී ලංකාව",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - විදේශගත ශ්‍රමිකයින් මුදල් සම්ප්‍රේෂණය කිරීම සඳහා නිල නොවන නාලිකා භාවිතා කරන ආකාරය නිරීක්ෂණය කිරීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව මහ බැංකුව සමඟ සම්බන්ධීකරණයෙන් මහජනතාවට එරෙහිව මුදල් විශුද්ධිකරණ නීතියක් ක්‍රියාත්මක කරන බව පොලිසිය පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මුදල් අර්බුදයට ප්‍රධාන හේතුවක් වන්නේ විධිමත් බැංකු ක්‍රමය හරහා එන ප්‍රේෂණ අඩුවීම බව මහ බැංකුව පොලිසියට පවසා තිබේ.",
        "විදේශගත ශ්‍රමිකයන් අත්‍යාවශ්‍ය සහ අත්‍යවශ්‍ය නොවන භාණ්ඩ ආනයනය කිරීම සඳහා විධිමත් බැංකු පද්ධතියෙන් පිටත ගනුදෙනුවල නිරත වෙමින් සිටි බව ‘අත්‍යවශ්‍ය නොවන’ භාණ්ඩ මොනවාදැයි සඳහන් නොකර පොලිසිය පැවසීය.",
        "විදේශගත කම්කරුවන් විධිමත් බැංකු පද්ධතියෙන් පිටත හවාලා/උණ්ඩියල් ගනුදෙනුවල ද නිරත වෙමින් සිටියහ.",
        "\"මහ බැංකු අධිපතිවරයාගේ ඉල්ලීම මත නීතිවිරෝධී වත්කම් විමර්ශන කොට්ඨාශය මගින් විශේෂ ඒකකයක් පිහිටුවා තිබෙනවා\" යැයි පොලිසිය පවසයි.",
        "\"මීට අමතරව 2006 මුදල් විශුද්ධිකරණ පනතේ 03 සහ 05 වගන්ති භාවිතා කරමින් මහ බැංකු නිලධාරීන් සමඟ සම්බන්ධීකරණයෙන් විදේශ විනිමය මූලාශ්‍ර විමර්ශනය කරනවා.\"",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මුදල් මුද්‍රණ අතරමැදි පාලන තන්ත්‍රයේ මහ බැංකුව පිහිටුවා වසර දෙකක පමණ සිට විදේශ විනිමය හිඟයක් ඇති කර තිබේ.",
        "මහ බැංකුවේ විවෘත වෙලඳපොල මෙහෙයුම් සහ අනුපාත යටපත් කිරීම සඳහා ද්‍රවශීලතා එන්නත් හීලෑ කිරීම සඳහා මුදල් නීතිය දැඩි නොකර මහජනතාව පාලනය කිරීම සඳහා නීති සම්පාදකයින් විසින් වසර ගණනාවක් පුරා කුරිරු විනිමය පාලන සහ වෙළඳ පාලන නීතිය පනවනු ලැබ ඇති බව විචාරකයෝ පවසති.",
        "ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් තලා දැමීමටත්, පිටතට ගලායාම අඩු කිරීමටත්, කැඩී බිඳී ගිය ඇණ ගැසීමටත් පොලී අනුපාත සීඝ්‍රයෙන් ඉහළ යාමට දැන් ඉඩ දී ඇත. Curb market rates පහත වැටී ඇත.",
        "1950 දී එක්සත් ජනපද මුදල් වෛද්‍යවරයකු ලතින් ඇමරිකා මහ බැංකුවක ආකාරයට soft-peg පිහිටුවීමෙන් පසු විවිධ මුදල් අර්බුදවල සිට 1950 දී එක්සත් ජනපද ඩොලරයට 4.70 සිට එක්සත් ජනපද ඩොලරයට 360 දක්වා රුපියල විනාශ වී ඇත. (කොළඹ. /අගෝස්තු 29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හවාලා/උණ්ඩියල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නීති විරෝධී වත්කම් විමර්ශනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදල් විශුද්ධිකරණ පනතේ 03 වගන්ති සහ 05 වගන්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කුරිරු හුවමාරුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මර්බ්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அந்நிய செலாவணி பிரச்சனைக்கு மத்தியில், பொதுமக்களுக்கு எதிராக பணமோசடி சட்டத்தை இலங்கை பயன்படுத்த உள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - வெளிநாட்டில் பணியாற்றும் தொழிலாளர்கள் பணத்தை அனுப்புவதற்கு அதிகாரப்பூர்வமற்ற சேனல்களைப் பயன்படுத்துவதை அவதானித்ததை அடுத்து, இலங்கை மத்திய வங்கியுடன் ஒருங்கிணைத்து பொதுமக்களுக்கு எதிராக பணமோசடி சட்டத்தை நடைமுறைப்படுத்துகிறது என்று காவல்துறை தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கையின் நாணய நெருக்கடிக்கு முறையான வங்கி முறையின் ஊடாக வரும் பணப்பரிமாற்றங்கள் குறைவதே முக்கிய காரணம் என மத்திய வங்கி பொலிஸாரிடம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "வெளிநாட்டு தொழிலாளர்கள் அத்தியாவசிய மற்றும் அத்தியாவசியமற்ற பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்காக முறையான வங்கி முறைக்கு வெளியே பரிவர்த்தனைகளில் ஈடுபட்டுள்ளனர், எந்தெந்த பொருட்கள் 'அத்தியாவசியம் அல்ல' என்பதைக் குறிப்பிடாமல் போலீசார் தெரிவித்தனர்.",
        "வெளிநாட்டுத் தொழிலாளர்கள் முறையான வங்கி முறைக்கு வெளியே ஹவாலா/உண்டியல் பரிவர்த்தனைகளிலும் ஈடுபட்டுள்ளனர்.",
        "“மத்திய வங்கியின் ஆளுநரின் வேண்டுகோளுக்கு இணங்க, சட்டவிரோத சொத்துக்கள் விசாரணைப் பிரிவினால் விசேட பிரிவொன்று ஸ்தாபிக்கப்பட்டுள்ளது” என பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "\"2006 பணமோசடி சட்டத்தின் பிரிவு 03 மற்றும் பிரிவு 05 ஐப் பயன்படுத்தி, மத்திய வங்கி அதிகாரிகளுடன் ஒருங்கிணைந்து அந்நிய செலாவணி மூலங்கள் விசாரிக்கப்படும்.\"",
        "இலங்கையின் பணம் அச்சிடும் இடைநிலை ஆட்சி மத்திய வங்கி நிறுவப்பட்ட இரண்டு ஆண்டுகளில் இருந்து அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையை தூண்டியுள்ளது.",
        "மத்திய வங்கியின் திறந்த சந்தை செயல்பாடுகள் மற்றும் பணப்புழக்க ஊசி விகிதங்களை அடக்குவதற்கு பணச் சட்டத்தை கடுமையாக்காமல், பொதுமக்களைக் கட்டுப்படுத்த சட்டமியற்றுபவர்களால் பல ஆண்டுகளாக கடுமையான பரிவர்த்தனை கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் வர்த்தகக் கட்டுப்பாட்டுச் சட்டம் இயற்றப்பட்டுள்ளன என்று விமர்சகர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "பொருளாதார நடவடிக்கைகளை நசுக்குவதற்கும், வெளியேற்றங்களைக் குறைப்பதற்கும், உடைந்த ஆப்பை மீண்டும் எழுப்புவதற்கும் வட்டி விகிதங்கள் இப்போது செங்குத்தாக அதிகரிக்க அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளன. கர்ப் சந்தை விலைகள் குறைந்துள்ளன.",
        "1950 ஆம் ஆண்டு அமெரிக்க பணமருத்துவர் ஒருவரால் இலத்தீன் அமெரிக்க மத்திய வங்கியின் பாணியில் சாஃப்ட்-பெக் அமைக்கப்பட்டதில் இருந்து பல நாணய நெருக்கடிகளில் இருந்து 1950 ஆம் ஆண்டு அமெரிக்க டாலருக்கு 4.70 ஆக இருந்த ரூபாயின் மதிப்பு 360 ஆக இருந்தது. (கொழும்பு. /ஆகஸ்ட்29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஹவாலா/உண்டியல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சட்டவிரோத சொத்து விசாரணை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பணமோசடி சட்டத்தின் பிரிவுகள் 03 மற்றும் பிரிவுகள் 05",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடுமையான பரிமாற்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுப்படுத்து",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}