{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132133",
  "time_ut": 1658649932,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வெற்றி ரணிலுக்கா ராஜபக்ஷவினருக்கா ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Victory for Raniluka Rajapaksa?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "\"Ranil, who was identified as the unfortunate leader who lost the presidential election twice and lost the overall victory in the general election, is now the executive president\"",
        "“Politics is more than chess. It is a team work like cricket. This is similar to the endurance of a tree. Ruger is a tough game. A blood sport like boxing”",
        "\"The Rajapaksas are not fools who made Ranil succeed as their successor. They have won their first political race.”",
        "They say anything can happen in politics. The selection of Ranil Wickramasinghe has reconfirmed that.",
        "After the 2019 presidential election, Ranil Wickremesinghe, who was holding the leadership position of the United National Party, which was deserted when Sajith's team split, failed to win a single seat in the same year's general election.",
        "A single seat through the national list has made him a lucky deity.",
        "Ranil, who was identified as the unfortunate leader who lost the presidential election twice and finally lost the overall victory in the general election, is now – the executive president.",
        "Just as no one expected Kota to be kicked out halfway, no one even imagined that Ranil would become the President.",
        "UNP Vice-President Wajitha Abeywardhana had once said that despite having one seat, Ranil would be the Prime Minister by virtue of his virtue.",
        "After Ranil fortunately became the Prime Minister, he had said in a press conference that Ranil would become not only the Prime Minister but also the President.",
        "It was not a political strategy, but an emotional one. But that is true today.",
        "How did Ranil Wickremesinghe's victory in the election of the Interim President really come about?",
        "Is it a success through the failure of the opposition to mobilize forces against the Rajapaksas?",
        "But this is not the success achieved by Ranil by formulating and implementing political strategies. The Rajapaksas begged him.",
        "After Ranil won, an old video clip of him went viral on social media.",
        "In it, “Politics is more than chess. It is a team work like cricket. This is similar to the endurance of a tree. Ruger is a tough game. A blood sport like boxing.",
        "Until Mahinda Rajapaksa stepped down, Ranil did not make any moves to seize power. He never expected such an opportunity. Because he is the only MP of his party.",
        "It was only when the question arose as to who would succeed Mahinda that the Rajapaksas chose Ranil as their safe bet.",
        "Ranil, who was a childhood friend of Mahinda, was the one who protected the investigations and legal proceedings against the Rajapaksas from crossing the red line during the good governance regime.",
        "The Rajapaksas decided to fulfill their own needs and interests by making him the prime minister from the opposition party.",
        "It was only after that that Ranil himself began to understand the course of the political game being played on him.",
        "In the midst of a wave of people rising against the Budujana Peramuna, direct budding rule cannot be carried forward.",
        "So they needed a proxy. Having fulfilled that requirement, Ranil Wickramasinghe has got the presidency as his next opportunity.",
        "Podujana Peramuna, which still has a majority in Parliament, could have made another president from within its own party.",
        "They also fear that if a non-Rajapakse leader is elected within the Podujana Peramuna, it will create a new leadership within the party.",
        "So once again the Rajapaksas decided to stand behind Ranil. This made Ranil Wickramasinghe's victory easy.",
        "As for Ranil, even though he could not win against Chandrika and Mahinda, he has now been given the presidency by Rajapakse.",
        "Ranil Wickremesinghe is now the President with executive powers. He cited Maithripala Sirisena's executive power as the reason for reneging on many promises of good governance.",
        "Ranil can now fulfill the things that were so neglected. But whether he does it remains to be seen.",
        "Meanwhile, the Rajapaksas who made Ranil win were not fools. They have chosen him as their successor. With this, the Rajapaksas have won their first victory in this political race.",
        "They have tactfully avoided any competitor coming into the field – being in the field.",
        "It is no surprise that Dulles was brought into the fray and even his rapprochement with Sajith was part of their political chess game.",
        "Because politics is a path full of pitfalls. Traveling in it is not easy.",
        "Whether Ranil wins or Dulles wins this presidential election - it is the victory of the Rajapaksas. Because Dallas also belongs to Motu party.",
        "Those who witnessed the awkward conversation with Mahinda in parliament by GL Peiris, who had expressed his support for Dallas, suspected that Sajith had fallen victim to Mod's trickery.",
        "Because politics is a nasty game, as ruthless as boxing. Fierce as rager.",
        "Ranil's success now is not permanent for him. His real success rests on what he does next with executive power—how he restores the nation's economy.",
        "It is also doubtful whether the Rajapaksas will allow Ranil to move towards a real victory. Because Ranil is still their puppet.",
        "The Rajapaksas, who have a majority in Parliament, will never hesitate to put a 'check' on him, in any form, if he tends to act against their interests, or if he tries to lay hands on them."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Raniluka Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the same year's",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wajitha Abeywardhana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe's",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Budujana Peramuna",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "non-Rajapakse",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Podujana Peramuna",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chandrika",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena's",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Motu",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "GL Peiris",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mod",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල්ට ජය?",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "\"ජනාධිපතිවරණයෙන් දෙවතාවක් පැරදී මහ මැතිවරණයෙන් සමස්ත ජයග්‍රහණයම පරාජයට පත්කළ අවාසනාවන්ත නායකයා ලෙස හඳුනාගෙන සිටි රනිල් දැන් විධායක ජනාධිපති\"",
        "“දේශපාලනය චෙස් වලට වඩා වැඩි දෙයක්. ඒකත් ක්‍රිකට් වගේ කණ්ඩායම් වැඩක්. මෙය ගසක විඳදරාගැනීමට සමාන ය. රගර් යනු දැඩි ක්‍රීඩාවකි. බොක්සිං වැනි ලේ ක්‍රීඩාවක්\"",
        "“රනිල්ව තමන්ගේ අනුප්‍රාප්තිකයා කරගත්ත රාජපක්ෂලා මෝඩයෝ නෙවෙයි. ඔවුන් පළමු දේශපාලන තරගය ජයගෙන තිබෙනවා.”",
        "දේශපාලනයේ ඕනම දෙයක් වෙන්න පුළුවන් කියනවා. රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ තේරීම ඒ බව යලිත් තහවුරු කර ඇත.",
        "2019 ජනාධිපතිවරණයෙන් පසු සජිත්ගේ කණ්ඩායම දෙකඩ වන විට පාළුවට ගිය එක්සත් ජාතික පක්ෂයේ නායකකම දරමින් සිටි රනිල් වික්‍රමසිංහට එම වසරේ පැවති මහ මැතිවරණයෙන් එකදු ආසනයක්වත් දිනා ගැනීමට නොහැකි විය.",
        "ජාතික ලැයිස්තුව හරහා තනි ආසනයක් ඔහු වාසනාවන්ත දෙවියෙකු බවට පත් කර ඇත.",
        "ජනාධිපතිවරණයෙන් දෙවතාවක් පැරදී අවසානයේ මහ මැතිවරණයෙන් සමස්ත ජයග්‍රහණය අහිමි කළ අවාසනාවන්ත නායකයා ලෙස හඳුනාගෙන සිටි රනිල් දැන් - විධායක ජනාධිපති.",
        "කොටා අතරමගදී පන්නා දමනු ඇතැයි කිසිවකු නොසිතූවා සේම රනිල් ජනපති වේ යැයි කිසිවකු සිතුවේවත් නැත.",
        "එජාප උපසභාපති වජිත අබේවර්ධන වරක් පවසා තිබුණේ එක ආසනයක් තිබුණත් රනිල් අගමැති වන්නේ ඔහුගේ ගුණයෙන් බවයි.",
        "රනිල් වාසනාවන්ත ලෙස අගමැති වූ පසු මාධ්‍ය හමුවක් පවත්වමින් කියා තිබුණේ රනිල් අගමැති පමණක් නොව ජනාධිපති ද වන බවයි.",
        "එය දේශපාලන උපාය මාර්ගයක් නොව හැඟීම්බර එකක් විය. නමුත් අද එය සත්‍යයකි.",
        "අන්තර්වාර ජනපතිවරණයෙන් රනිල් වික්‍රමසිංහගේ ජයග්‍රහණය ඇත්තටම ඇතිවුණේ කොහොමද?",
        "රාජපක්ෂවරුන්ට එරෙහිව බලවේග ඒකරාශී කිරීමට විපක්ෂය අසමත් වීම හරහා එය සාර්ථකද?",
        "නමුත් මෙය රනිල් දේශපාලන උපාය මාර්ග සකස් කර ක්‍රියාත්මක කිරීමෙන් ලැබූ සාර්ථකත්වය නොවේ. රාජපක්ෂලා ඔහුගෙන් බැගෑපත් වූහ.",
        "රනිල් දිනුවට පස්සේ එයාගේ පරණ වීඩියෝ ක්ලිප් එකක් සමාජ මාධ්‍යවල වයිරල් වුණා.",
        "එහි “දේශපාලනය චෙස් වලට වඩා වැඩිය. ඒකත් ක්‍රිකට් වගේ කණ්ඩායම් වැඩක්. මෙය ගසක විඳදරාගැනීමට සමාන ය. රගර් යනු දැඩි ක්‍රීඩාවකි. බොක්සිං වැනි ලේ ක්රීඩාවක්.",
        "මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා බලයෙන් ඉවත් වන තුරුම රනිල් බලය ඇල්ලීමට කිසිදු පියවරක් ගත්තේ නැත. එවැනි අවස්ථාවක් ඔහු කිසිසේත් බලාපොරොත්තු වූයේ නැත. මන්ද ඔහු තම පක්ෂයේ එකම මන්ත්‍රීවරයා වන බැවිනි.",
        "මහින්දගෙන් පසු කවුද යන ප්‍රශ්නය මතු වූ විට තමයි රාජපක්ෂලා තම ආරක්‍ෂිත ඔට්ටුව ලෙස රනිල් තෝරා ගත්තේ.",
        "යහපාලන රජය සමයේ රාජපක්ෂලාට එරෙහි පරීක්‍ෂණ සහ නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග රතු ඉරෙන් එගොඩ නොවී ආරක්‍ෂා කළේ මහින්දගේ ළමා මිතුරෙකු වූ රනිල්ය.",
        "ඔහු විරුද්ධ පක්ෂයෙන් අගමැති කර තම අවශ්‍යතා සහ අවශ්‍යතා ඉටුකර ගැනීමට රාජපක්ෂලා තීරණය කළහ.",
        "රනිල්ට තමන් කරන දේශපාලන ගේම් එකේ ගමන් මග රනිල්ටම වැටහෙන්නට පටන් ගත්තේ ඉන් පසුවය.",
        "බුදුජන පෙරමුණට එරෙහිව නැගෙන ජන රැල්ලක් මැද සෘජු අංකුර පාලනයක් ඉදිරියට ගෙන යා නොහැක.",
        "එබැවින් ඔවුන්ට ප්‍රොක්සියක් අවශ්‍ය විය. එම අවශ්‍යතාවය ඉටුකරමින් රනිල් වික්‍රමසිංහට මීළඟ අවස්ථාව ලෙස ලැබී ඇත්තේ ජනාධිපතිකමයි.",
        "තවම පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර බලය තියෙන පොදුජන පෙරමුණට තමන්ගේ පක්‍ෂයෙන්ම තවත් ජනාධිපති කරන්න තිබුණා.",
        "එමෙන්ම පොදුජන පෙරමුණ තුළ රාජපක්ෂ නොවන නායකයෙකු පත් වුවහොත් එය පක්ෂය තුළ නව නායකත්වයක් නිර්මාණය වනු ඇතැයිද ඔවුහු බිය වෙති.",
        "ඒ නිසා නැවත වරක් රාජපක්ෂලා තීරණය කළා රනිල් පිටුපස සිට ගන්න. මේ නිසා රනිල් වික්‍රමසිංහගේ ජයග්‍රහණය පහසු විය.",
        "රනිල්ට නම්, චන්ද්‍රිකාට සහ මහින්දට එරෙහිව දිනන්නට නොහැකි වූවත්, ඔහුට දැන් ජනාධිපතිකම දී ඇත්තේ රාජපක්ෂ විසිනි.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ දැන් විධායක බලතල සහිත ජනාධිපති. යහපාලනය පිළිබඳ බොහෝ පොරොන්දු පැහැර හැරීමට හේතුව මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතාගේ විධායක බලය බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "එහෙම අතපසු කරපු දේවල් දැන් රනිල්ට ඉටු කරන්න පුළුවන්. නමුත් ඔහු එය කරන්නේද යන්න තවමත් දැකගත හැකිය.",
        "ඒ අතරේ රනිල් දිනවන්න හදපු රාජපක්ෂලා මෝඩයෝ නෙවෙයි. ඔවුන් ඔහුව ඔවුන්ගේ අනුප්‍රාප්තිකයා ලෙස තෝරාගෙන ඇත. මේ සමග රාජපක්ෂලා මෙම දේශපාලන තරඟයේ පළමු ජයග්‍රහණය ලබා ඇත.",
        "ඔවුන් උපක්‍රමශීලීව ක්‍ෂේත්‍රයට එන කිසිදු තරඟකරුවෙකු - ක්ෂේත්‍රයේ සිටීම වළක්වා ඇත.",
        "ඩලස් සටනට ගෙන ඒම පුදුමයක් නොවේ, ඔහු සජිත් සමඟ සමීප වීම පවා ඔවුන්ගේ දේශපාලන චෙස් ක්‍රීඩාවේ කොටසක් විය.",
        "මක්නිසාද යත් දේශපාලනය යනු වළවල්වලින් පිරුණු මාවතකි. එහි ගමන් කිරීම පහසු නැත.",
        "මේ ජනාධිපතිවරණයෙන් රනිල් දිනුවත් ඩලස් දිනුවත් - එය රාජපක්ෂලාගේ ජයග්‍රහණයයි. මොකද ඩලස්ත් මොටු පක්‍ෂයේ.",
        "ඩලස්ට සහය පළ කළ ජී එල් පීරිස් පාර්ලිමේන්තුවේදී මහින්ද සමඟ කළ අමිහිරි සංවාදය දුටු අය සැක කළේ සජිත් මොඩ්ගේ කූට උපක්‍රමවලට ගොදුරු වී ඇති බවයි.",
        "මක්නිසාද යත් දේශපාලනය යනු බොක්සිං ක්‍රීඩාව තරම්ම නිර්දය ක්‍රීඩාවකි. කෝපයෙන් මෙන් දරුණුය.",
        "දැන් රනිල්ගේ සාර්ථකත්වය ඔහුට ස්ථිර නැත. ඔහුගේ සැබෑ සාර්ථකත්වය රඳා පවතින්නේ විධායක බලය සමඟ ඔහු ඊළඟට කරන දේ මත - ඔහු ජාතියේ ආර්ථිකය යථා තත්ත්වයට පත් කරන්නේ කෙසේද යන්න මතය.",
        "රනිල්ට සැබෑ ජයග්‍රහණයක් කරා යාමට රාජපක්ෂලා ඉඩ දෙයිද යන්නද සැක සහිතය. මොකද රනිල් තාමත් උන්ගේ රූකඩය.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර බලයක් ඇති රාජපක්ෂලා තම අවශ්‍යතාවලට පටහැනිව ක්‍රියා කිරීමට පෙළඹෙන්නේ නම් හෝ ඔවුන්ට අත තැබීමට උත්සාහ කළහොත් කුමන ආකාරයකින් හෝ ඔහුට 'චෙක්' දැමීමට කිසිවිටෙක පසුබට නොවනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්ක රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාජිත අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ නොවන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චන්ද්‍රිකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේනගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Motu",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජී එල් පීරිස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "mod",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெற்றி ரணிலுக்கா ராஜபக்ஷவினருக்கா ?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "“இரண்டு முறை ஜனாதிபதி தேர்தலில் தோல்வியடைந்து, பொதுத் தேர்தலில் ஒட்டுமொத்த வெற்றியையும் தொலைத்து விட்ட துரதிஷ்ட தலைவராக அடையாளம் காணப்பட்ட ரணில் இப்போது நிறைவேற்று அதிகார ஜனாதிபதி ஆகியிருக்கிறார்”",
        "“அரசியல் என்பது சதுரங்கத்தை விட மேலானது. இது கிரிக்கெட் போன்ற குழுப் பணி. இது ஒரு மரத்தானின் சகிப்புத் திறனைப் போன்றது. ரகர் போன்ற கடினமான விளையாட்டு. குத்துச்சண்டை போன்ற இரத்த விளையாட்டு”",
        "“தங்களின் பதிலியாக ரணிலை வெற்றிபெற வைத்த ராஜபக்ஷவினர் முட்டாள்களில்லை. அவர்கள், அரசியல் ஓட்டத்தில் முதல் வெற்றியைப் பெற்றிருக்கிறார்கள்”",
        "அரசியலில் எப்போதும் எதுவும் நடக்கலாம் என்பார்கள். ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தெரிவு அதனை மீண்டும் உறுதி செய்திருக்கிறது.",
        "2019 ஜனாதிபதி தேர்தலுக்குப் பின்னர், சஜித் அணி பிரிந்து போக, வெறிச்சோடிப் போன ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் தலைமைப் பதவியை, வைத்துக் கொண்டிருந்த ரணில் விக்கிரமசிங்க, அதே ஆண்டு நடந்த பொதுத்தேர்தலில், ஒரு ஆசனத்தில் கூட வெற்றிபெற முடியாமல் தோல்வியைத் தழுவினார்.",
        "தேசியப் பட்டியல் மூலம் கிடைத்த ஒற்றை ஆசனம் தான் அவருக்கு அதிஷ்ட தேவதையாக வாய்த்திருக்கிறது.",
        "இரண்டு முறை ஜனாதிபதி தேர்தலில் தோல்வியடைந்து, கடைசியாக பொதுத் தேர்தலில் ஒட்டுமொத்த வெற்றியையும் தொலைத்து விட்ட துரதிஷ்டம்மிக்க தலைவராக அடையாளம் காணப்பட்ட ரணில் இப்போது – நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி ஆகியிருக்கிறார்.",
        "கோட்டா பாதி வழியில் துரத்தியடிக்கப்படுவார் என்று எவருமே எவ்வாறு  எதிர்பார்க்கவில்லையோ, அதுபோலத் தான், ரணில் ஜனாதிபதியாவார் என்று யாரும் கற்பனை கூட செய்யவில்லை.",
        "ஒரு ஆசனத்தைக் கொண்டிருந்தாலும், ரணில் தனது சாணக்கியத்தின் மூலம், பிரதமர் ஆவார் என்று ஐ.தே.க.வின் தவிசாளர் வஜித அபேவர்த்தன, ஒரு சந்தர்ப்பத்தில் கூறியிருந்தார்.",
        "ரணில் அதிஷ்டவசமாக பிரதமர் ஆகிய பின்னர், பிரதமர் மட்டுமல்ல, ஜனாதிபதியாக கூட ரணில் பதவிக்கு வருவார் என்று செய்தியாளர் சந்திப்பு ஒன்றில் அவர் வார்த்தைகளை கொட்டியிருந்தார்.",
        "அது ஒன்றும் அரசியல் வியூகத்தின்படி வெளிப்பட்ட கருத்தல்ல, உணர்ச்சிவசப்பட்டு வெளியானது. ஆனால், அதுவே இன்று உண்மையாகி இருக்கிறது.",
        "இடைக்கால ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்கான வாக்கெடுப்பில் ரணில் விக்கிரமசிங்க பெற்ற வெற்றி உண்மையில் எப்படிக் கிடைத்தது?",
        "ராஜபக்ஷவினருக்கு எதிரான சக்திகளை ஒன்று திரட்டுவதில் எதிர்க்கட்சிகள் அடைந்த தோல்வியின் மூலம் கிடைத்த வெற்றியா?",
        "ஆனால், ரணில் அரசியல் வியூகங்களை வகுத்துச் செயற்படுத்தி பெற்ற வெற்றியல்ல இது. ராஜபக்ஷவினர் அவருக்கு போட்ட பிச்சை.",
        "ரணில் வெற்றி பெற்ற பின்னர், சமூக ஊடகங்களில் அவரது பழைய காணொளித் துண்டு ஒன்று வைரலாகியது.",
        "அதில், “அரசியல் என்பது சதுரங்கத்தை விட மேலானது. இது கிரிக்கெட் போன்ற குழுப் பணி. இது ஒரு மரத்தானின் சகிப்புத் திறனைப் போன்றது. ரகர் போன்ற கடினமான விளையாட்டு. குத்துச்சண்டை போன்ற இரத்த விளையாட்டு” என்று குறிப்பிட்டிருந்தார்.",
        "மஹிந்த ராஜபக்ஷ பதவி விலகும் வரை, ஆட்சியைக் கைப்பற்றுவதற்கு ரணில் எந்த காய்நகர்த்தல்களையும் முன்னெடுத்திருக்கவில்லை. அவருக்கு இப்படியொரு வாய்ப்பு வரும் என்றும் எதிர்பார்க்கவில்லை. ஏனென்றால் அவர் மட்டும் தான் அவரது கட்சியின் ஒரே பாராளுமன்ற உறுப்பினர்.",
        "மஹிந்தவுக்குப் பின்னர் யார் என்ற கேள்வி வந்த போது தான், ராஜபக்ஷவினர் தங்களுக்கு பாதுகாப்பான ஒருவராக ரணிலை தேர்வு செய்தனர்.",
        "மஹிந்தவின் பால்ய நண்பராக இருந்த ரணில், நல்லாட்சி அரசாங்கத்தின் காலத்தில், ராஜபக்ஷவினருக்கு எதிரான விசாரணைகள், சட்ட நடவடிக்கைகள் சிவப்புக் கோட்டைத் தாண்டிச் செல்ல விடாமல் பாதுகாத்தவர்.",
        "எதிர்க்கட்சியைச் சேர்ந்த அவரை பிரதமர் ஆக்கியதன் மூலம், தங்களின் தேவைகளையும் நலன்களையும் நிறைவேற்றிக் கொள்ள ராஜபக்ஷவினர் முடிவு செய்தனர்.",
        "அதற்குப் பின்னர் தான், ரணிலுக்கே, தன்னை வைத்து ஆடுகின்ற அரசியல் ஆட்டத்தின் போக்கு புரியத் தொடங்கியது.",
        "பொதுஜன பெரமுனவுக்கு எதிராக எழுந்துள்ள மக்கள் அலைக்கு மத்தியில், நேரடியாக மொட்டு ஆட்சியை முன்னெடுக்க முடியாது.",
        "அதனால் அவர்களுக்கு பதிலியான (Proxy) ஒருவர் தேவைப்பட்டார். அந்த தேவையை நிறைவேற்றிய ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு அடுத்த வாய்ப்பாக, ஜனாதிபதி பதவியும் கிடைத்திருக்கிறது.",
        "பாராளுமன்றத்தில் இன்னமும் பெரும்பான்மையைக் கொண்டிருக்கும் பொதுஜன பெரமுன, தனது கட்சிக்குள் இருந்தே இன்னொருவரை ஜனாதிபதி ஆக்கியிருக்க முடியும்.",
        "பொதுஜன பெரமுனவுக்குள் ராஜபக்ஷவினர் அல்லாத ஒரு மாற்று தலைவரை தெரிவு செய்தால், அது கட்சிக்குள் புதிய தலைமைத்துவத்தை உருவாக்கி விடும் என்ற அச்சமும் அவர்களுக்கு உள்ளது.",
        "அதனால் மீண்டும் ராஜபக்ஷவினர் ரணிலுக்குப் பின்னால் நிற்க முடிவெடுத்தனர். இது ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் வெற்றியைச் சுலபமாக்கியது.",
        "ரணிலைப் பொறுத்தவரையில், சந்திரிகா மற்றும் மஹிந்தவை எதிர்த்துப் போட்டியிட்டு வெற்றி பெற முடியாத போதும், இப்போது ராஜபக்ஷவினராலேயே அவருக்கு ஜனாதிபதி பதவி கிடைத்திருக்கிறது.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க இப்போது நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி. அவர், நல்லாட்சி அரசாங்கத்தில் பல வாக்குறுதிகளை தட்டிக்கழிப்பதற்கு, மைத்திரிபால சிறிசேனவிடம் இருந்த நிறைவேற்று அதிகாரத்தைக் காரணம் காட்டினார்.",
        "அவ்வாறு தட்டிக்கழித்த விடயங்களை ரணில் இப்போது நிறைவேற்ற முடியும். ஆனால் அவர் அதனை செய்வாரா என்பதை பொறுத்திருந்து தான் பார்க்க வேண்டும்.",
        "அதேவேளை, ரணிலை வெற்றிபெற வைத்த ராஜபக்ஷவினர் ஒன்றும் முட்டாள்களில்லை. அவர்கள், தங்களின் பதிலியாகத் தான் அவரைத் தேர்வு செய்திருக்கிறார்கள். இதன் மூலம், ராஜபக்ஷவினர் இந்த அரசியல் ஓட்டத்தில் முதல் வெற்றியைப் வெற்றிருக்கிறார்கள்.",
        "தங்களுக்குப் போட்டியான ஒருவர் களத்துக்கு வருவதை – களத்தில் இருப்பதை அவர்கள் தந்திரமாக தவிர்த்திருக்கிறார்கள்.",
        "டலஸ் போட்டிக்கு அழைத்து வரப்பட்டது, சஜித்துடன் அவர் இணக்கப்பாட்டை எட்டியது கூட அவர்களின் அரசியல் சதுரங்க ஆட்டத்தின் ஒரு பகுதியாக இருந்தாலும் ஆச்சரியமில்லை.",
        "ஏனென்றால் அரசியல் என்பது, எதிர்பராத பொறிகள், நிறைந்த ஒரு பாதை. அதில் பயணம் செய்வது இலகுவானது அல்ல.",
        "இந்த ஜனாதிபதி தேர்தலில் ரணில் வெற்றிருந்தாலும் சரி டலஸ் வெற்றிருந்தாலும் சரி – அது, ராஜபக்ஷவினரின் வெற்றி தான். ஏனென்றால் டலசும் மொட்டு கட்சியை சேர்ந்தவர் தான்.",
        "டலசுக்கு ஆதரவு தெரிவித்த ஜி.எல்.பீரிஸ் நாடாளுமன்றத்தில் மஹிந்தவுடன்  அந்நியோன்யமாக உரையாடியதைப் பார்த்தவர்கள், மொட்டின் தந்திரத்துக்கு சஜித் பலியாகி விட்டாரோ என்று சந்தேகப்பட்டனர்.",
        "ஏனென்றால் அரசியல் என்பது மோசமானதொரு விளையாட்டு, அதில் குத்துச்சண்டையைப் போன்று  ஈவிரக்கமற்றது. ரகரைப் போன்று மூர்க்கத்தனமானது.",
        "இப்போது ரணில் அடைந்திருக்கின்ற வெற்றி அவருக்கு நிரந்தரமானதொன்று அல்ல. நிறைவேற்று அதிகாரத்தைக் கொண்டு அவர் அடுத்து என்ன செய்யப் போகிறார்- நாட்டின் பொருளாதாரத்தை எவ்வாறு மீட்டெடுக்கப் போகிறார் என்பதில் தான், அவரது உண்மையான வெற்றி தங்கியிருக்கிறது.",
        "அவ்வாறு ரணில் ஒரு உண்மையான வெற்றியை நோக்கி நகருவதற்கு ராஜபக்ஷவினர் இடமளிப்பார்களா என்பதும் சந்தேகம் தான். ஏனென்றால், ரணில் இப்போதும் அவர்களின் கைப்பாவை தான்.",
        "பாராளுமன்றத்தில் பெரும்பான்மை பலத்தைக் கொண்டுள்ள ராஜபக்ஷவினர், தங்களின் நலன்களுக்கு எதிராக செயற்பட முனைந்தாலோ, அல்லது தங்களின் மீது கை வைக்க முயன்றாலோ, அவருக்கு எப்போதும், எந்த வடிவத்திலும் ‘செக்’ வைக்கத் தயங்கமாட்டார்கள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணிலுகா ராஜபக்ச",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அதே ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வஜித அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுனா",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்ஷ அல்லாதவர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுனா",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சந்திரிகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேனவின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மோடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மோட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}