{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Sacked-ministers-call-Basil-Ugly-American/108-232346",
  "time_ut": 1646381384,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sacked ministers call Basil ’Ugly American’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sacked ministers call Basil ’Ugly American’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sacked Minister Udaya Gammanpila called Finance Minister Basil Rajapaksa an 'Ugly American' today and said he should take full responsibility for the economic debacle the country is facing.",
        "He told a news conference that an American citizen was deciding the fate of the country and said he would reveal as to who put the country into this crisis.",
        "\"I will reveal all facts with written proof as to who put the country into this turmoil. This is an intentional conspiracy. The country was taken to a situation where Indonesia had to face in 1997,\" he said.",
        "Gammanpila said they would do their utmost to protect the country from this dark path even if they remained in the government or not. (Ajith Siriwardana)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Basil ’Ugly American’",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sacked",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Udaya Gammanpila",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "'Ugly American'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1997",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gammanpila",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ajith Siriwardana",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නෙරපා හරින ලද ඇමතිවරු බැසිල්ට ‘කැත ඇමරිකානුවා’ කියයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්‍ෂ මහතා ‘කැත ඇමෙරිකානුවා’ ලෙස අද හඳුන්වනු ලැබූ අමාත්‍ය උදය ගම්මන්පිල මහතා අද රට මුහුණ දී සිටින ආර්ථික කඩාවැටීමේ සම්පූර්ණ වගකීම භාරගත යුතු බව පැවසීය.",
        "ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකදී ඔහු කියා සිටියේ ඇමරිකානු පුරවැසියෙකු රටේ ඉරණම තීරණය කරන බවත් රට මෙම අර්බුදයට පත් කළේ කවුරුන්ද යන්න තමන් හෙළි කරන බවත්ය.",
        "\"මේ කැළඹීමට රට පත් කළේ කවුද කියන එක ලිඛිත සාක්ෂි සහිතව මම සියලු කරුණු හෙළි කරනවා. මේක හිතාමතා කළ කුමන්ත්‍රණයක්. 1997 දී ඉන්දුනීසියාවට මුහුණ දෙන්න සිදු වූ තත්ත්වයකට රට ගෙන ගියා,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ආණ්‌ඩුවේ සිටියත් නැතත් මේ අඳුරු මාවතෙන් රට ආරක්‍ෂා කිරීමට හැකි උපරිමයෙන් කටයුතු කරන බව ගම්මන්පිල මහතා පැවසීය. (අජිත් සිරිවර්ධන)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බැසිල් 'කැත ඇමරිකානු'",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නෙරපා හරින ලදී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උදය ගම්මන්පිල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "'කැත ඇමරිකානු'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1997",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගම්මන්පිල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අජිත් සිරිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பதவி நீக்கப்பட்ட அமைச்சர்கள் பசிலை ‘அசிங்கமான அமெரிக்கன்’",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பதவி நீக்கப்பட்ட அமைச்சர் உதய கம்மன்பில இன்று நிதியமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷவை 'அசிங்கமான அமெரிக்கன்' என்று கூறியதுடன், நாடு எதிர்கொள்ளும் பொருளாதார வீழ்ச்சிக்கு அவரே முழுப்பொறுப்பேற்க வேண்டும் எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஒரு அமெரிக்க குடிமகன் நாட்டின் தலைவிதியை தீர்மானிப்பதாக அவர் செய்தியாளர் சந்திப்பில் கூறினார், மேலும் நாட்டை இந்த நெருக்கடிக்குள் தள்ளியது யார் என்பதை அவர் வெளிப்படுத்துவதாக கூறினார்.",
        "\"நாட்டை இந்த கொந்தளிப்பில் தள்ளியது யார் என்பது குறித்த அனைத்து உண்மைகளையும் எழுத்துப்பூர்வ ஆதாரத்துடன் வெளிப்படுத்துவேன். இது திட்டமிட்ட சதி. 1997ல் இந்தோனேஷியா சந்திக்க வேண்டிய நிலைக்கு நாடு கொண்டு செல்லப்பட்டது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "அரசாங்கத்தில் இருந்தாலும் இல்லாவிட்டாலும் இந்த இருண்ட பாதையில் இருந்து நாட்டைப் பாதுகாக்க தங்களால் இயன்றதைச் செய்வதாக கம்மன்பில தெரிவித்தார். (அஜித் சிறிவர்தன)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பசில் 'அக்லி அமெரிக்கன்'",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பதவி நீக்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உதய கம்மன்பில",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "'அசிங்கமான அமெரிக்கன்'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1997",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கம்மன்பில",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அஜித் சிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}