{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/slt-mobitel-discusses-sri-lankas-enterprise-investment-potential-with-top-ranking-us-officials/",
  "time_ut": 1658424720,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLT-MOBITEL discusses Sri Lanka’s enterprise investment potential with top-ranking US officials",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLT-MOBITEL discusses Sri Lanka’s enterprise investment potential with top-ranking US officials",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "SLT-MOBITEL, the leading national Information and Communication Technology services provider, met with US Ambassador to Sri Lanka Julie J. Chung and other US officials recently to discuss the investment opportunities in Sri Lanka for U.S. based-businesses. The discussion was led by the company’s Group Chairman Rohan Fernando, Group Chief Executive Officer Lalith Seneviratne and other senior officials from SLT-MOBITEL.",
        "During the meeting, the telecommunications sector was identified to be an important area for US investors, as it has been able to keep critical industries and services connected, especially in the face of unprecedented national challenges in the last three years. Another high-potential investment area identified is Sri Lanka’s digital economy, which is also a national priority.",
        "Commenting on the meeting, Rohan Fernando – Group Chairman, Sri Lanka Telecom said, “As a national entity invested in the progress of Sri Lanka, our goal is to seek like-minded partners. This meeting was an important first step in encouraging more US-based businesses to invest in Sri Lanka. It is critical to build a diverse, multi-faceted investor community in the country. With our superior connectivity solutions, ready-to-go technology platforms, advanced network backbone services and digital infrastructure capabilities, we are poised to be a high-potential Sri Lankan partner for any enterprise investor in the world.”",
        "Keells join forces with customers and partners to provide relief to vulnerable communities",
        "Concessions to affected borrowers of licensed banks amidst prevailing extraordinary macroeconomic circumstances",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Information and Communication Technology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Julie J. Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rohan Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Seneviratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last three years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rohan Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Telecom",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SLT-MOBITEL විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ ව්‍යවසාය ආයෝජන හැකියාව පිළිබඳව ඉහළ පෙළේ එක්සත් ජනපද නිලධාරීන් සමඟ සාකච්ඡා කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ප්‍රමුඛතම ජාතික තොරතුරු සහ සන්නිවේදන තාක්ෂණ සේවා සපයන්නා වන SLT-MOBITEL, එක්සත් ජනපදය පදනම් කරගත් ව්‍යාපාර සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ආයෝජන අවස්ථා පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජනපද තානාපතිනි Julie J. Chung සහ අනෙකුත් එක්සත් ජනපද නිලධාරීන් පසුගියදා හමුවිය. සමාගමේ සමූහ සභාපති රොහාන් ප්‍රනාන්දු, සමූහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ලලිත් සෙනෙවිරත්න සහ SLT-MOBITEL හි අනෙකුත් ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරීන් විසින් මෙම සාකච්ඡාව මෙහෙයවනු ලැබීය.",
        "විශේෂයෙන්ම පසුගිය තෙවසර තුළ පෙර නොවූ විරූ ජාතික අභියෝග හමුවේ තීරණාත්මක කර්මාන්ත සහ සේවා සම්බන්ධ කර තබා ගැනීමට විදුලි සංදේශ ක්ෂේත්‍රය සමත් වී ඇති බැවින්, එක්සත් ජනපද ආයෝජකයින් සඳහා වැදගත් ක්ෂේත්‍රයක් ලෙස මෙම රැස්වීමේදී හඳුනා ගන්නා ලදී. හඳුනාගත් තවත් ඉහළ විභව ආයෝජන ක්ෂේත්‍රයක් වන්නේ ජාතික ප්‍රමුඛතාවයක් වන ශ්‍රී ලංකාවේ ඩිජිටල් ආර්ථිකයයි.",
        "රැස්වීම පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම් සමූහයේ සභාපති රොහාන් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසුවේ, “ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රගතිය සඳහා ආයෝජනය කරන ජාතික ආයතනයක් ලෙස, අපගේ ඉලක්කය සමාන අදහස් ඇති හවුල්කරුවන් සෙවීමයි. මෙම රැස්වීම ශ්‍රී ලංකාවේ ආයෝජනය කිරීමට එක්සත් ජනපදය පදනම් කරගත් ව්‍යාපාර දිරිමත් කිරීමේ වැදගත් පළමු පියවරක් විය. රට තුළ විවිධ, බහුවිධ ආයෝජක ප්‍රජාවක් ගොඩනැගීම ඉතා වැදගත් වේ. අපගේ උසස් සම්බන්ධතා විසඳුම්, සුදානම් තාක්ෂණික වේදිකා, උසස් ජාල කොඳු නාරටිය සේවා සහ ඩිජිටල් යටිතල පහසුකම් හැකියාවන් සමඟින්, අපි ලෝකයේ ඕනෑම ව්‍යවසාය ආයෝජකයෙකු සඳහා ඉහළ විභව ශ්‍රී ලාංකික හවුල්කරුවෙකු වීමට සූදානම්ව සිටිමු.",
        "අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන්ට සහන සැලසීම සඳහා Keells පාරිභෝගිකයන් සහ හවුල්කරුවන් සමඟ එකතු වේ",
        "පවතින අසාමාන්‍ය සාර්ව ආර්ථික තත්ත්වයන් මධ්‍යයේ බලපත්‍රලාභී බැංකුවල පීඩාවට පත් ණය ගැතියන් සඳහා සහන",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තොරතුරු සහ සන්නිවේදන තාක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජුලී ජේ චුං",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොහාන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙනෙවිරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොහාන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SLT-MOBITEL உயர்தர அமெரிக்க அதிகாரிகளுடன் இலங்கையின் நிறுவன முதலீட்டுத் திறனைப் பற்றி விவாதிக்கிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "முன்னணி தேசிய தகவல் மற்றும் தொடர்பாடல் தொழில்நுட்ப சேவை வழங்குனரான SLT-MOBITEL, இலங்கைக்கான அமெரிக்கத் தூதுவர் ஜூலி ஜே. சுங் மற்றும் ஏனைய அமெரிக்க அதிகாரிகளை அண்மையில் சந்தித்து, அமெரிக்காவை தளமாகக் கொண்ட வணிகங்களுக்கான இலங்கையில் முதலீட்டு வாய்ப்புகள் குறித்து கலந்துரையாடியது. நிறுவனத்தின் குழுமத் தலைவர் ரொஹான் பெர்னாண்டோ, குழுமத்தின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி லலித் செனவிரத்ன மற்றும் SLT-MOBITEL இன் மூத்த அதிகாரிகளினால் இந்தக் கலந்துரையாடல் இடம்பெற்றது.",
        "சந்திப்பின் போது, ​​தொலைத்தொடர்பு துறையானது அமெரிக்க முதலீட்டாளர்களுக்கு ஒரு முக்கியமான பகுதியாக அடையாளம் காணப்பட்டது, ஏனெனில் இது முக்கியமான தொழில்கள் மற்றும் சேவைகளை இணைக்க முடிந்தது, குறிப்பாக கடந்த மூன்று ஆண்டுகளில் முன்னோடியில்லாத வகையில் தேசிய சவால்களை எதிர்கொண்டது. அடையாளம் காணப்பட்ட மற்றுமொரு உயர்-சாத்தியமான முதலீட்டுப் பகுதி இலங்கையின் டிஜிட்டல் பொருளாதாரமாகும், இது ஒரு தேசிய முன்னுரிமையாகும்.",
        "இச்சந்திப்பு குறித்து கருத்து தெரிவித்த ரொஹான் பெர்னாண்டோ – குழுமத் தலைவர், ஸ்ரீலங்கா டெலிகொம், “இலங்கையின் முன்னேற்றத்தில் முதலீடு செய்யப்படும் ஒரு தேசிய நிறுவனம் என்ற வகையில், ஒத்த எண்ணம் கொண்ட பங்காளிகளைத் தேடுவதே எமது இலக்காகும். இலங்கையில் முதலீடு செய்ய அமெரிக்காவை தளமாகக் கொண்ட வர்த்தகங்களை ஊக்குவிப்பதில் இந்த சந்திப்பு ஒரு முக்கியமான முதல் படியாகும். நாட்டில் பலதரப்பட்ட, பன்முக முதலீட்டாளர் சமூகத்தை உருவாக்குவது மிகவும் முக்கியமானது. எங்களுடைய உயர்ந்த இணைப்புத் தீர்வுகள், ஆயத்தமான தொழில்நுட்ப தளங்கள், மேம்பட்ட நெட்வொர்க் முதுகெலும்பு சேவைகள் மற்றும் டிஜிட்டல் உள்கட்டமைப்பு திறன்கள் ஆகியவற்றுடன், உலகில் உள்ள எந்தவொரு நிறுவன முதலீட்டாளருக்கும் உயர்-சாத்தியமான இலங்கை பங்காளியாக இருக்க நாங்கள் தயாராக உள்ளோம்.",
        "பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகங்களுக்கு நிவாரணம் வழங்குவதற்காக கீல்ஸ் வாடிக்கையாளர்கள் மற்றும் கூட்டாளர்களுடன் இணைந்து கொள்கிறது",
        "நிலவும் அசாதாரண பொருளாதார சூழ்நிலைகளுக்கு மத்தியில் உரிமம் பெற்ற வங்கிகளின் பாதிக்கப்பட்ட கடன் வாங்குபவர்களுக்கு சலுகைகள்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தகவல் மற்றும் தொடர்பு தொழில்நுட்பம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜூலி ஜே. சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரொஹான் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செனவிரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரொஹான் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா டெலிகொம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}