{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131031",
  "time_ut": 1657257120,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கைக்கு முன்னால் உள்ள பாதை ஆபத்தானது-முன்னாள் இந்திய இராஜதந்திரி கே.பி பேபியன்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The road ahead for Sri Lanka is perilous – says former Indian diplomat KP Babian",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Former Indian diplomat KP Babian said that the road ahead for Sri Lanka is dangerous",
        "Ambassador KP Babian served in the Indian Foreign Service from 1964 to 2000 and during that time he worked in several countries including Madagascar, Sri Lanka, Austria, Canada, and during his diplomatic service he worked in Iran for three years.",
        "He has also written two books, Commonsense on the War on Iraq and Diplomacy: Indian Style",
        "Question- You served as Deputy Ambassador to Sri Lanka during the period when the JR Jayawardene-led government moved from non-alignment to a neutral foreign policy.",
        "What are your most memorable memories in Sri Lanka as a diplomat of that time?",
        "Question: From 1979 to 1982, I served as Deputy High Commissioner at Iwosington and was involved in efforts to establish a base near Trincomalee, near Colombo where Voice of America established its base. India opposed both the plans.",
        "I remember the US ambassador refusing to have any interest in Trincomalee and me showing him the list of Pentagon requested sites in Sri Lanka including Trincomalee.",
        "No facilities were provided and a Voice of America station was created but closed down after a while.",
        "Sri Lanka is currently in crisis both politically and economically. Meanwhile, the Rajapaksa dynasty has faced a massive setback. In a Tuesday you gave in 2020, you said that you cannot expect good bilateral relations with India as long as the members of the Rajapaksa family are in power in Sri Lanka. Why did you specifically mention this? What is the story behind this?",
        "The people of Sri Lanka voted for the brothers and thereby created a brotherhood that was unfit for democracy.",
        "The Rajapaksa cabinet decided to be too close to China. This is why I came to this conclusion.",
        "I believe that when the protests started President Rajapaksa saw the possibility of doing the following things - Addressing the nation and apologizing and announcing his decision for a national unity government consisting of representatives of all parties representing the parliament and the country's leading figures and one of whom will serve as prime minister until the economy is restored.",
        "He will not exercise his executive power as president and once economic stability is achieved, he will not contest presidential and parliamentary elections.",
        "History shows that India was in a position to intervene directly because the Sinhalese political elite did not have the ability to solve the national ethnic problem of the Tamil people. Six Tamil parties have written to Prime Minister Narendra Modi demanding his intervention in the full implementation of the 13th amendment, but there is concern among the Tamil people that India's pressures are only in words.",
        "Answer- India can interfere in Tamil affairs but it should not be in such a way that the Sinhalese majority opposes such interference.",
        "I don't know if the current Indian government has the diplomatic skills to do that, so I don't suggest that India should intervene.",
        "Question – In the post-war environment, the politics of the Tamil people is mostly understood through human rights pressures. It seems that America is interested in Sri Lankan affairs. In 2012, the United States pressed for a resolution on Sri Lanka in the Human Rights Council.",
        "Answer- Yes. But I don't know whether New Delhi and Wossington are involved in this effort. There are many other matters that have their attention.",
        "Question – China used to be a matter of fascination in Sri Lanka but now it seems that it has little place.But Chinese executives argue that their interest in Sri Lanka is purely based on economic interests.What is your observation about China in Sri Lanka?",
        "China's plans have created some crises.It is surprising that China has not rushed to help Sri Lanka.This may be because Sri Lanka is not the only country facing massive economic crises due to China's new Silk Road project.China is wary of setting a precedent.We will note that China has not even helped Pakistan to solve the severe economic crisis it is facing.",
        "Question - Kachchadive is often featured in the political arena in the way of thinking about China. Recently the BJP leader said in Jaffna that India will get back Kachchadive at least on the basis of lease.",
        "Ans- I was the Assistant Secretary when the Ministry of External Affairs of India defended its position in court on the Kachchadivu issue.",
        "In the end I think the road ahead for Sri Lanka is very dangerous due to this lack of political stability.",
        "I think that India should have convened an international conference to develop a plan for Sri Lanka's economic recovery, including P5EG-20, the International Monetary Fund, the World Bank, etc.",
        "IMF assistance comes with risky structural changes such as cuts in government spending and cuts in subsidies for food, fuel and other essential goods."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "KP Babian",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "KP",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Babian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "KP Babian",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Indian Foreign Service",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1964 to 2000",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Madagascar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Austria",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Commonsense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the War on Iraq and Diplomacy: Indian Style",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1979 to 1982",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Iwosington",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pentagon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a Voice of America",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Narendra Modi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wossington",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Silk Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Question - Kachchadive",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kachchadive",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of External Affairs of India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kachchadivu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවට ඉදිරි ගමන අනතුරුදායකයි - හිටපු ඉන්දීය රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික කේපී බබියන් පවසයි",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "හිටපු ඉන්දීය රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නිලධාරියෙකු වන කේ.පී.බබියන් පැවසුවේ ශ්‍රී ලංකාවට ඉදිරි ගමන භයානක බවයි",
        "තානාපති කේ.පී.බබියන් 1964 සිට 2000 දක්වා ඉන්දීය විදේශ සේවයේ සේවය කර ඇති අතර එම කාලය තුළ මැඩගස්කරය, ශ්‍රී ලංකාව, ඔස්ට්‍රියාව, කැනඩාව ඇතුළු රටවල් කිහිපයක සේවය කළ අතර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික සේවා කාලය තුළ වසර තුනක් ඉරානයේ සේවය කළේය.",
        "ඔහු ඉරාකයට එරෙහි යුද්ධය සහ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකත්වය පිළිබඳ පොදු අදහස්: ඉන්දියානු විලාසය යන පොත් දෙකක් ද ලියා ඇත.",
        "ප්‍රශ්නය- ජේ.ආර්.ජයවර්ධනගේ නායකත්වයෙන් යුත් රජය නොබැඳි සිට මධ්‍යස්ථ විදේශ ප්‍රතිපත්තියකට ගමන් කළ සමයේ ඔබ ශ්‍රී ලංකාවේ නියෝජ්‍ය තානාපතිවරයා ලෙස කටයුතු කළා.",
        "එකල රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයෙකු ලෙස ශ්‍රී ලංකාවේ ඔබට අමතක නොවන මතකයන් මොනවාද?",
        "ප්‍රශ්නය: 1979 සිට 1982 දක්වා මම Iwosington හි නියෝජ්‍ය මහ කොමසාරිස්වරයා ලෙස සේවය කළ අතර Voice of America එහි පදනම ස්ථාපිත කළ කොළඹට ආසන්න ත්‍රිකුණාමලය ආසන්නයේ කඳවුරක් පිහිටුවීමේ ප්‍රයත්නවල නියැලී සිටියෙමි. ඉන්දියාව එම සැලසුම් දෙකටම විරුද්ධ විය.",
        "එක්සත් ජනපද තානාපතිවරයා ත්‍රිකුණාමලය ගැන උනන්දුවක් දැක්වීම ප්‍රතික්ෂේප කළ අතර මම ඔහුට ත්‍රිකුණාමලය ඇතුළු ශ්‍රී ලංකාවේ පෙන්ටගනයෙන් ඉල්ලා සිටි අඩවි ලැයිස්තුව පෙන්වූ බව මට මතකයි.",
        "පහසුකම් සපයා නැති අතර වොයිස් ඔෆ් ඇමරිකා මධ්‍යස්ථානයක් නිර්මාණය කළ නමුත් ටික වේලාවකින් එය වසා දමන ලදී.",
        "ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට දේශපාලන හා ආර්ථික වශයෙන් අර්බුදයක පවතී. මේ අතර රාජපක්ෂ පරපුර දැවැන්ත පසුබෑමකට ලක්ව තිබෙනවා.ඔබ 2020 අඟහරුවාදා දිනක කිව්වා රාජපක්ෂ පවුලේ උදවිය ලංකාවේ බලයේ ඉන්නකම් ඉන්දියාවත් එක්ක හොඳ ද්විපාර්ශ්වික සබඳතා බලාපොරොත්තු වෙන්න බැහැ කියලා.ඇයි ඔබ විශේෂයෙන් කළේ? මේ ගැන සඳහන් කරන්න?මේ පිටුපස ඇති කතාව කුමක්ද?",
        "ශ්‍රී ලංකාවාසී ජනතාව සහෝදරයන්ට ඡන්දය දුන් අතර එමඟින් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයට නොගැලපෙන සහෝදරත්වයක් ඇති කළේය.",
        "රාජපක්ෂ කැබිනට් මණ්ඩලය චීනයට ඕනෑවට වඩා සමීප වීමට තීරණය කළේය. මේ නිසා තමයි මම මේ නිගමනයට ආවේ.",
        "විරෝධතා ආරම්භ වූ විට ජනාධිපති රාජපක්‍ෂ මහතා ජාතිය අමතා සමාව අයැද පාර්ලිමේන්තුව නියෝජනය කරන සියලුම පක්‍ෂ නියෝජිතයන්ගෙන් සහ රටේ ප්‍රමුඛ පෙළේ පුද්ගලයන්ගෙන් සමන්විත ජාතික සමගි ආණ්‌ඩුවක්‌ සඳහා වූ තීරණය ප්‍රකාශයට පත්කිරීමේ හැකියාව දුටු බව මම විශ්වාස කරමි. ආර්ථිකය යථා තත්ත්වයට පත් කරන තුරු අගමැති ලෙස කටයුතු කරනු ඇත.",
        "ඔහු ජනාධිපති ලෙස විධායක බලය ක්‍රියාත්මක නොකරන අතර ආර්ථික ස්ථාවරත්වය ඇති වූ පසු ඔහු ජනාධිපතිවරණයට සහ පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණවලට ඉදිරිපත් වන්නේ නැත.",
        "දෙමළ ජනතාවගේ ජාතික ජනවාර්ගික ප්‍රශ්නය විසඳීමට සිංහල දේශපාලන ප්‍රභූන්ට හැකියාවක් නොතිබූ නිසා ඉන්දියාව සෘජුව මැදිහත් විය හැකි තත්ත්වයක සිටි බව ඉතිහාසය පෙන්වා දෙයි. 13 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය සම්පූර්ණයෙන් ක්‍රියාත්මක කිරීමට මැදිහත් වන ලෙස ඉල්ලා ද්‍රවිඩ පක්ෂ හයක් අගමැති නරේන්ද්‍ර මෝදි වෙත ලිඛිතව ලිඛිතව දැනුම් දී ඇතත් ඉන්දියාවේ බලපෑම් වචනවලින් පමණක් බවට දෙමළ ජනතාව තුළ කනස්සල්ලක් පවතී.",
        "පිළිතුර- ඉන්දියාවට දෙමළ ප්‍රශ්නවලට ඇඟිලි ගැසිය හැකි නමුත් සිංහල බහුතරය එවැනි මැදිහත්වීම්වලට විරුද්ධ වන ආකාරයෙන් නොවිය යුතුයි.",
        "වත්මන් ඉන්දීය රජයට ඒ සඳහා රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික කුසලතා තිබේදැයි මම නොදනිමි, එබැවින් ඉන්දියාව මැදිහත් විය යුතු යැයි මම යෝජනා නොකරමි.",
        "ප්‍රශ්නය – පශ්චාත් යුද වාතාවරණය තුළ දෙමළ ජනතාවගේ දේශපාලනය බොහෝ දුරට අවබෝධ වන්නේ මානව හිමිකම් බලපෑම් හරහාය.ඇමෙරිකාව ශ්‍රී ලංකාවේ කටයුතු කෙරෙහි උනන්දු වන බව පෙනේ.2012දී ඇමරිකාව ශ්‍රී ලංකාව පිළිබඳ යෝජනාවක් මානවයා තුළින් අයිතිවාසිකම් කවුන්සිලය.",
        "පිළිතුර - ඔව්. නමුත් මේ ප්‍රයත්නයට නවදිල්ලිය සහ වොසින්ටන් සම්බන්ධ දැයි මම නොදනිමි.ඔවුන්ගේ අවධානයට ලක්වන තවත් බොහෝ කරුණු තිබේ.",
        "ප්‍රශ්නය - චීනය ශ්‍රී ලංකාව තුළ ආකර්ශනීය කරුණක් වූ නමුත් දැන් එයට කුඩා ස්ථානයක් ඇති බව පෙනේ. නමුත් චීන විධායකයින් තර්ක කරන්නේ ශ්‍රී ලංකාව කෙරෙහි ඔවුන්ගේ උනන්දුව තනිකරම ආර්ථික අවශ්‍යතා මත පදනම් වූවක් බවයි. ශ්‍රී ලංකාවේ චීනය පිළිබඳ ඔබේ නිරීක්ෂණය කුමක්ද?",
        "චීනයේ සැලසුම් අර්බුද නිර්මාණය කර ඇත.ශ්‍රී ලංකාවට උදව් කිරීමට චීනය ඉක්මන් නොවීම පුදුමයට කරුණකි.එයට හේතුව චීනයේ නව සේද මාවත ව්‍යාපෘතිය නිසා දැවැන්ත ආර්ථික අර්බුදවලට මුහුණ දෙන එකම රට ශ්‍රී ලංකාව නොවන නිසා විය හැක.චීනය පූර්වාදර්ශයක් ලබාදීමට කල්පනාවෙන් .පකිස්තානය මුහුණ දී සිටින දරුණු ආර්ථික අර්බුදය විසඳීමට පවා චීනය උදව් නොකළ බව අපි සටහන් කරමු.",
        "ප්‍රශ්නය - කච්චදිව දේශපාලන වේදිකාවේ බොහෝවිට දක්නට ලැබෙන්නේ චීනය ගැන සිතන ආකාරයෙනි.පසුගියදා භාරතීය ජනතා පක්ෂයේ නායකයා යාපනයේදී ප්‍රකාශ කළේ ඉන්දියාව අඩුම තරමින් බදු පදනම මත හෝ කච්චදිව ආපසු ලබා දෙන බවයි.",
        "පිළිතුර- කච්චදිව් ප්‍රශ්නය සම්බන්ධයෙන් ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය අධිකරණයේ ස්ථාවරය ආරක්ෂා කරන විට මම සහකාර ලේකම්වරයා ලෙස කටයුතු කළා.",
        "මේ දේශපාලන ස්ථාවරභාවය නැතිකම නිසා අන්තිමට මට හිතෙනවා ලංකාවට ඉදිරි ගමන හරිම භයානකයි.",
        "P5EG-20, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල, ලෝක බැංකුව යනාදිය ඇතුළුව ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා සැලැස්මක් සකස් කිරීම සඳහා ඉන්දියාව ජාත්‍යන්තර සමුළුවක් කැඳවිය යුතුව තිබූ බව මම සිතමි.",
        "IMF ආධාර ලැබෙන්නේ රජයේ වියදම් කපා හැරීම සහ ආහාර, ඉන්ධන සහ අනෙකුත් අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ සඳහා සහනාධාර කපා හැරීම වැනි අවදානම් සහිත ව්‍යුහාත්මක වෙනස්කම් සමඟිනි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "KP Babian",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කේ.පී",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Babian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "KP Babian",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය විදේශ සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1964 සිට 2000 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැඩගස්කරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඔස්ට්රියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සාමාන්ය දැනීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරාකයට එරෙහි යුද්ධය සහ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකත්වය: ඉන්දියානු විලාසය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1979 සිට 1982 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අයිවෝසින්ටන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙන්ටගනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකාවේ හඬක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නරේන්ද්‍ර මෝදි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වොසිංටන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සේද මාවත",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රශ්නය - කච්චදිවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කච්චදිවේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාවේ විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කච්චදිව්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கைக்கு முன்னால் உள்ள பாதை ஆபத்தானது-முன்னாள் இந்திய இராஜதந்திரி கே.பி பேபியன்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கு முன்னால் உள்ள பாதை ஆபத்தானது என முன்னாள் இந்திய இராஜதந்திரி கே.பி பேபியன் தெரிவித்துள்ளார்",
        "தூதுவர் கே.பி பேபியன் 1964 முதல் 2000 ஆண்டுவரை இந்திய வெளிவிவகார சேவையில் பணியாற்றியவர்இஅக்காலப்பகுதியில இவர் மடகாஸ்கர் இலங்கை அவுஸ்திரியா கனடா உட்பட பல நாடுகளில் பணியாற்றியுள்ளார்இதனது இராஜதந்திர சேவையின் போது  மூன்று வருடங்கள் ஈரானில் பணியாற்றிய இவர் ஈரான் புரட்சியை நேரடியாக பார்த்தார்இவளைகுடாவிற்கான இணை செயலாளராக பணியாற்றியவேளை 1990-91 இல் ஈராக்கிலிருந்து 176இ000 இந்தியர்களை வெளியேற்றும் நடவடிக்கையை முன்னெடுத்தார்.",
        "என்ற   Commonsense on the War on Iraq and Diplomacy: Indian Styleஇரு நூல்களையும் இவர் எழுதியுள்ளார்",
        "கேள்வி- ஜேஆர்ஜெயவர்த்தன தலைமையிலான அரசாங்கம் அணிசேரா அமைப்பிலிருந்து நடுநிலை வெளிவிவகார கொள்கையை நோக்கி சென்ற காலப்பகுதியில் நீங்கள் இலங்கைக்கான பிரதி தூதுவராக பணியாற்றினீர்கள்இஅமெரிக்க பாக்கிஸ்தான் இஸ்ரேல் ஆகியநாடுகளுடன் ஜே.ஆர் குழுவினரின் நெருக்கம்  பனிப்போர் சூழ்நிலையில் இந்தியாவிற்கு ஆபத்தான  நிலையை ஏற்படுத்தியது.",
        "அக்காலத்தின் இராஜதந்திரி என்ற அடிப்படையில் இலங்கையில் உங்களின் மறக்க முடியாத நினைவுகள் என்ன?",
        "கேள்வி-1979 முதல் 1982 வரை நான் பிரதி உயர்ஸ்தானிகராக பணியாற்றினேன்இவோசிங்டன் திருகோணமலைக்கு அருகில் தளமொன்றை ஏற்படுத்துவதற்கான முயற்சிகளி;ல் ஈடுபட்டிருந்ததுஇகொழும்பிற்கு அருகில் வொய்ஸ் ஒவ் அமெரிக்கா தனது நிலையத்தை ஏற்படுத்தியது. இந்தியாஇரண்டு திட்டங்களையும் எதிர்த்தது.",
        "திருகோணமலை குறித்து எந்த நலன்களும் இல்லை என அமெரிக்க தூதுவர் நிராகரித்தமையும் நான் திருகோணமலை உட்பட இலங்கையில்  பென்டகன் கோரியிருந்த தளங்களின் பட்டியலை அவருக்கு காண்பித்தமையும் எனக்கு நினைவில் உள்ளது.",
        "தளவசதி வழங்கப்படவில்லைஇவொய்ஸ் ஓவ் அமெரிக்க நிலையம் உருவாக்கப்பட்டதுஇஆனால் சிறிது காலத்தின் பின்னர் அது மூடப்பட்டது.",
        "இலங்கை தற்போது நெருக்கடியில் சிக்குண்டுள்ளதுஇஅரசியல் ரீதியாகவும் பொருளாதார ரீதியாகவும். அதேவேளை ராஜபக்ச வம்சாவளி பாரிய பின்னடைவை எதிர்கொண்டுள்ளதுஇ2020 இல் வழங்கிய செவ்வியொன்றில் நீங்கள் ராஜபக்ச குடும்பத்தை சேர்ந்தவர்கள் இலங்கையில் ஆட்சியிலிருக்கும் வரை இந்தியாவுடன் சிறந்த இருதரப்பு உறவுகளை எதிர்பார்க்க முடியாது என நீங்கள் தெரிவித்திருந்தீர்கள்இ இதனை ஏன் திட்டவட்டமாக குறிப்பிட்டீர்கள் இதன் பின்னணியில் உள்ள கதை என்ன?",
        "இலங்கை மக்கள் சகோதரர்களிற்கு வாக்களித்தார்கள் அதன் மூலம் ஜனநாயகத்திற்கு பொருந்தாத சகோதரத்துவத்தை உருவாக்கினார்கள்.",
        "ராஜபக்ச அமைச்சரவை சீனாவிற்கு மிகவும் நெருக்கமாக தீர்மானித்தது. இதன் காரணமாகவே நான் இந்த முடிவிற்கு வந்தேன்.",
        "ஜனாதிபதி ராஜபக்சவிற்கு ஆர்ப்பாட்டங்கள் ஆரம்பமானதும் பின்வரும் விடயங்களை செய்வதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் காணப்பட்டன என நான் கருதுகின்றேன்- தேசத்திற்கு உரையாற்றுவதுஇ மன்னிப்பை கோருவதுஇநாடாளுமன்றத்தை பிரதிநிதித்துவம் செய்யும் அனைத்து கட்சிகளின் பிரதிநிதிகளையும் நாட்டின் தலைசிறந்த நபர்களையும் உள்ளடக்கிய தேசிய ஐக்கிய அரசாங்கம் குறித்த தனது முடிவை அறிவிப்பதுஇபொருளாதாரத்தை மீட்டெடுக்கும் வரை அவர்களில் ஒருவர் பிரதமராக பதவி வகிப்பார்.",
        "ஜனாதிபதி என்ற அடிப்படையில் அவர் தனது நிறைவேற்று அதிகாரத்தை பயன்படுத்தமாட்டார்இபொருளாதார ஸ்திரதன்மை ஏற்பட்டதும்இஜனாதிபதி தேர்தலும் நாடாளுமன்ற தேர்தலும் இடம்பெறும் அவர் அதில் போட்டியிடமாட்டார்.",
        "தமிழ் மக்களின் தேசிய இனப்பிரச்சினைக்கு தீர்வு காணும் திறமை  சிங்கள அரசியல் உயர் குழாமிடம் இல்லாததால் இந்தியா நேரடியாக தலையிடக்கூடிய நிலையில் இருந்தது என்பதை வரலாறு காண்பிக்கின்றதுஇஇந்தியாவின் ஈடுபாடு இன்றி தமிழ் மக்களிற்கு அர்த்தபூர்வமான அரசியல் தீர்வை காணமுடியாது என்ற நிலைமையே காணப்படுகின்றது. 13திருத்தத்தை முழுமையாக நடைமுறைப்படுத்தும் விடயத்தில் தலையிடவேண்டும் என கோரி ஆறு தமிழ் கட்சிகள் பிரதமர் நரேந்திர மோடிக்கு கடிதம் எழுதியுள்ளனஇஆனால் இந்தியாவின் அழுத்தங்கள் வெறும் வார்த்தையளவிலேயே உள்ளன என்ற கவலை தமிழ் மக்கள் மத்தியில் காணப்படுகின்றது ஈழத்தமிழர்களின் தீர்க்கப்படாத அரசியல் விவகாரம் இந்தியாவின் பங்களிப்பு ஆகியன குறித்து நீங்கள் என்ன கருதுகின்றீர்கள்?",
        "பதில்- இந்தியா தமிழர்விவகாரம் தொடர்பில் தலையிடலாம் ஆனால் அது அவ்வாறான தலையீட்டினை சிங்கள பெரும்பான்மையினர் எதிர்க்கும் விதத்தில் அமையக்கூடாது.",
        "தற்போதைய இந்திய அரசாங்கத்திடம் அதற்கான இராஜதந்திர திறமைகள் உள்ளதா என்பது எனக்கு தெரியாது ஆகவே நான் இந்தியா தலையிடவேண்டும் என்ற யோசனையை முன்வைக்கமாட்டேன்.",
        "கேள்வி – யுத்தத்திற்கு பின்னரா சூழமைவில் தமிழ் மக்களின் அரசியல் அதிகளவிற்கு மனித உரிமை அழுத்தங்கள் ஊடாகவே புரிந்துகொள்ளப்படுகின்றது இலங்கை விவகாரங்களில் அமெரிக்கா ஆர்வம் கொண்டிருப்பது போல தோன்றுகின்றது 2012 இல் அமெரிக்கா மனித உரிமை பேரவையில் இலங்கை தொடர்பான தீர்மானமொன்றிற்கு அழுத்தம் கொடுத்ததுஇஇந்தோ பசுபிக் மூலோபாயத்திலும் குவாட்டிலும் இந்தியா அமெரிக்காவின் நெருங்கிய சகா இவ்வாறான சூழமைவில் இந்தியாவும் அமெரிக்காவும் இலங்கை விவகாரத்தில் ஒன்றுபடுவதற்கான வாய்ப்புள்ளதாக நீங்கள் கருதுகின்றீர்களா?",
        "பதில்- ஆம். ஆனால் இதற்கான முயற்சிகளில் புதுடில்லியும் வோசிங்டனும் ஈடுபட்டுள்ளனவா என்பது குறித்து எனக்கு தெரியாது.அவர்களின் கவனத்தை ஈர்த்துள்ள பல வேறு விவகாரங்கள் உள்ளன",
        "கேள்வி – சீனா என்பது இலங்கையில் திகைக்கவைத்த ஒரு விடயமாக காணப்பட்டது ஆனால் தற்போதுஇப்போது அதற்கு சிறிது இடமில்லை போல தோன்றுகின்றதுஇஆனால் சீன நிர்வாகிகள் இலங்கை மீதான தங்களின் ஆர்வம் முற்றிலும் பொருளாதார நலன்களை அடிப்படையாக கொண்டது என வாதிடுகின்றனர்இ இலங்கையில் சீனா குறித்த உங்களின் அவதானிப்பு என்ன?",
        "சீனாவின் திட்டங்கள் ஒரளவிற்கு நெருக்கடிகளை உருவாக்கியுள்ளனஇஇலங்கைக்கு உதவுவதற்கு சீனா விரைந்து செல்லாதது ஆச்சரியமளிப்பதாக உள்ளது சீனாவின் புதிய பட்டுப்பாதை திட்டத்தினால் பாரிய பொருளாதார நெருக்கடிகளை இலங்கை மாத்திரம் எதிர்கொள்ளாதது இதற்கான காரணமாகயிருக்கலாம்இசீனா முன்னுதாரணத்தை ஏற்படுத்துவது குறித்து எச்சரிக்கையாக உள்ளது.பாக்கிஸ்தான் எதிர்கொண்டுள்ள கடும் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வு காண்பதற்கு கூட அந்த நாட்டிற்கு சீனா உதவிவழங்கவில்லை என்பதை நாங்கள் கவனத்தில் கொள்வோம்.",
        "கேள்வி - சீனா குறித்து சிந்திக்கும் விதத்தில் கச்சதீவும் அடிக்கடி அரசியல் அரங்கில் இடம்பெறுகின்றதுஇசமீபத்தில் பா.ஜ.க தலைவர் யாழ்ப்பாணத்தில் இந்தியா கச்சதீவை ஆகக்குறைந்தது குத்தகை அடிப்படையிலாவது மீளப்பெறும் என தெரிவித்துள்ளார்.இதேவேளை தமிழ்நாட்டின் திராவிட கட்சிகள் கச்சதீவை மீளப்பெறவேண்டும் என தெரிவிக்கின்றனஇநாங்கள் இதனை எவ்வாறு புரிந்துகொள்வது ?இந்த விவகாரத்தை கையாளவேண்டிய நிலைக்கு இந்தியா தள்ளப்படுமா?",
        "பதில்- கச்சதீவு விவகாரத்தில் இந்திய வெளிவிவகார அமைச்சு தனது நிலைப்பாட்டை நியாயப்படுத்தி நீதிமன்றத்தில் வாதடியவேளை நான் உதவி செயலாளராகயிருந்தேன்.",
        "முடிவில் இ அரசியல் ஸ்திரதன்மை இல்லாததால் இலங்கைக்கு முன்னால் உள்ள பாதை மிகவும் ஆபத்தானது என நான் கருதுகின்றேன்.",
        "பி5இஜி-20இசர்வதேசநாணயநிதியம் உலக வங்கி போன்றவற்றை உள்ளடக்கி இலங்கையின் பொருளாதாரமீட்சிக்கான திட்டமொன்றை உருவாக்குவதற்கான  சர்வதேச மாநாடு ஒன்றை இந்தியா கூட்டியிருக்கவேண்டும் என நான் கருதுகின்றேன்.",
        "சர்வதேச நாணயநிதியத்தின் உதவி  அரச செலவீனங்களை குறைக்கவேண்டும்உணவு எரிபொருள் ஏனைய அத்தியாவசிய பொருட்களிற்கான மானியங்களை குறைக்கவேண்டும்  போன்ற ஆபத்தான கட்டமைப்பு மாற்றங்களுடன் வருகின்றது ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "KP Babian",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கே.பி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Babian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "KP Babian",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவு சேவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1964 முதல் 2000 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மடகாஸ்கர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொது அறிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஈராக் மற்றும் இராஜதந்திரத்தின் மீதான போர்: இந்திய பாணி",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1979 முதல் 1982 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐவோசிங்டன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐங்கோணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்காவின் ஒரு குரல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நரேந்திர மோடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வோசிங்டன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பட்டு வழி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேள்வி - கச்சத்தீவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கச்சத்தீவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கச்சத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}