{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/stredge-calls-for-smart-restructuring-of-businesses/",
  "time_ut": 1660493400,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "StrEdge calls for SMART restructuring of businesses",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "StrEdge calls for SMART restructuring of businesses",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "In a climate of unprecedented economic challenges, restructuring of businesses, from public enterprises to SMEs is critical, says the leadership of the StrEdge Group of Companies. In a press statement, StrEdge Group, which is a cluster of home-grown enterprises covering consultancy in Processes, People, Finance and Technology, notes that Business Process Reengineering (BPR), Human Resource Restructuring, Financial Restructuring and Automation are crucial not merely to support rebuilding the country but also from a long-term sustainability perspective.",
        "“Multi-dimensional restructuring is a prudent and a tested method to come out of the difficult circumstances the entire country is facing right now.  This will create results in national interest if all can adopt SMART methodologies, from entrepreneurs to government hierarchy,” Group Director /CEO StrEdge Advisory, Sumedha Wijesekera notes in the press statement.",
        "StrEdge which brings hands-on experience restructuring multiple businesses from corporates to SMEs, believes that a proper analysis of the existing banking finance structures of a business cannot be undermined. “The rising finance costs and all the macroeconomic constraints coupled with prevailing uncertainties have warranted restructures from both the business perspective as well as that of the bankers’,” observes Wijesekera.  From a business perspective, such restructuring would enable solutions for cash flow constraints, save bank interest cost, promote sustainable growth and more importantly, businesses to be future-ready to capture the market potential in the next upward curve of the economy, he says.",
        "From the bank’s perspective, restructuring helps to offer better structures with effective monitoring to match the business requirements, prevent NPLs and build up strong and more profitable relationships by being able to act as an advisor in this setting.",
        "Furthermore, it is very important to revisit the costing of goods and services in any organisation in view of increased raw materials prices, exchange rates, finance cost, loss of sales, diminishing margins and loss of capacity. Introductions of dynamic price mechanisms for each product and service channel of today’s businesses, will give a lot of clarity for the leadership to manage them successfully.",
        "The StrEdge Group which has in depth experience in BPR covering multiple industries including both banks and non-banking financial institutions, believes that SMART restructuring will help organisations re-align their processes with present and future demands, says StrEdge Group Director, Janaka Epasinghe. The current demand to achieve more with less resources, has triggered this as a need, he adds.  “Eliminating waste, increasing the service levels, reduction in costs, increased visibility, internal and external customer satisfaction and future-readiness are few of the results that can be derived with this activity.  Furthermore, this will strengthen the sustainability of any organisation,” Epasinghe remarks.",
        "Current economic constraints have taken a huge toll on the human resource which is the heart of any organisation, compelling to revisit the HR pillar for sustainability and growth, observes Epasinghe who notes that if organisations are not in a position to compensate with economic benefits, it’s always important to bring other interventions to maintain productivity.",
        "“The biggest bonus here is that even the workforce is ready to embrace changes despite the current challenging environment with a resilient mindset, which the leadership needs to capitalise on,” says the StrEdge Director.",
        "The foreign currency constraints and the lack of resources due to the brain drain in the IT industry have pushed certain organisations to successfully opt for less expensive technology solutions with the help from external and internal experts. “These interventions will give results within a shorter period of time with a very low budget.  Empowering the staff, cost reductions, visualisation, better service standards and increased profitability are some of the major benefits of these SMART technology interventions within a company,” observes StrEdge Tech Solutions Director/CEO, Udaya Samaradivakara. It will also help them to address multiple urgent needs from a people-process-finance and technology perspective, without waiting until times get better and this certainly will be a SMART option, notes Samaradivakara.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "StrEdge",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "SMART",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the StrEdge Group of Companies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "StrEdge Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Processes, People, Finance and Technology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Business Process Reengineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Financial Restructuring",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SMART",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "StrEdge Advisory",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sumedha Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "StrEdge",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The StrEdge Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SMART",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "StrEdge Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Epasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Epasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "StrEdge",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SMART",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Udaya Samaradivakara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SMART",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samaradivakara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "StrEdge ව්‍යාපාරවල SMART ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා කැඳවයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "පෙර නොවූ විරූ ආර්ථික අභියෝග සහිත වාතාවරණයක් තුළ, පොදු ව්‍යවසායක සිට කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාර දක්වා ව්‍යාපාර ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ඉතා වැදගත් බව StrEdge සමාගම් සමූහයේ නායකත්වය පවසයි. මාධ්‍ය ප්‍රකාශයක, ක්‍රියාවලි, පුද්ගලයන්, මූල්‍ය සහ තාක්‍ෂණය පිළිබඳ උපදේශන ආවරණය වන ගෘහස්ථ ව්‍යවසාය සමූහයක් වන StrEdge සමූහය, ව්‍යාපාර ක්‍රියාවලි ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම (BPR), මානව සම්පත් ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම, මූල්‍ය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සහ ස්වයංක්‍රීයකරණය ඉතා වැදගත් බව සටහන් කරයි. දිගුකාලීන තිරසාර ඉදිරිදර්ශනයකින් රට නැවත ගොඩනැගීමට සහාය වීම.",
        "“බහුමාන ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම මේ වන විට මුළු රටම මුහුණ දී සිටින දුෂ්කර තත්ත්වයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා විචක්ෂණශීලී සහ පරීක්‍ෂා කළ ක්‍රමයකි. ව්‍යවසායකයින්ගේ සිට රජයේ ධුරාවලිය දක්වා සැමට SMART ක්‍රමවේද අනුගමනය කළ හැකි නම් මෙය ජාතික අවශ්‍යතා සඳහා ප්‍රතිඵල ඇති කරනු ඇත,” සමූහ අධ්‍යක්ෂ / ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී StrEdge උපදේශක, Sumedha Wijesekera පුවත්පත් නිවේදනයේ සඳහන් කරයි.",
        "සංස්ථාපිතයේ සිට කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාර දක්වා බහු ව්‍යාපාර ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ප්‍රායෝගික අත්දැකීමක් ගෙන එන StrEdge, ව්‍යාපාරයක පවතින බැංකු මූල්‍ය ව්‍යුහයන් පිළිබඳ නිසි විශ්ලේෂණයක් යටපත් කළ නොහැකි බව විශ්වාස කරයි. \"නැගී එන මූල්ය පිරිවැය සහ සාර්ව ආර්ථිකමය බාධාවන් සියලු අවිනිශ්චිතතාවයන් සමඟ ව්යාපාර ඉදිරිදර්ශනය මෙන්ම බැංකුකරුවන්ගේ ප්රතිව්යුඩ දෙකෙහිම ප්රතිව්යුහගත කිරීම්වලට අවශ්ය වී තිබේ. ව්‍යාපාරික ඉදිරිදර්ශනයකින්, එවැනි ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම මුදල් ප්‍රවාහ සීමා සඳහා විසඳුම්, බැංකු පොලී පිරිවැය ඉතිරි කිරීම, තිරසාර වර්ධනය ප්‍රවර්ධනය කිරීම සහ වඩාත් වැදගත් ලෙස, ආර්ථිකයේ මීළඟ ඉහළ වක්‍රය තුළ වෙළඳපල විභවය ග්‍රහණය කර ගැනීමට ව්‍යාපාර අනාගතයට සූදානම් විය හැකි බව ඔහු පවසයි.",
        "බැංකුවේ ඉදිරිදර්ශනයෙන්, ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ව්‍යාපාරික අවශ්‍යතාවලට ගැළපීමට, NPL වැළැක්වීමට සහ මෙම සැකසුම තුළ උපදේශකයෙකු ලෙස ක්‍රියා කිරීමට හැකි වීමෙන් ශක්තිමත් සහ වඩා ලාභදායී සබඳතා ගොඩනගා ගැනීමට ඵලදායී අධීක්‍ෂණයක් සහිත වඩා හොඳ ව්‍යුහයන් පිරිනැමීමට උපකාරී වේ.",
        "තවද, වැඩි වූ අමුද්‍රව්‍ය මිල, විනිමය අනුපාත, මූල්‍ය පිරිවැය, විකුණුම් අහිමි වීම, ආන්තික අඩුවීම සහ ධාරිතාවය අහිමි වීම යන කරුණු සැලකිල්ලට ගනිමින් ඕනෑම ආයතනයක භාණ්ඩ සහ සේවාවල පිරිවැය නැවත බැලීම ඉතා වැදගත් වේ. වර්තමාන ව්‍යාපාරවල එක් එක් නිෂ්පාදන සහ සේවා නාලිකාව සඳහා ගතික මිල යාන්ත්‍රණ හඳුන්වාදීම, ඒවා සාර්ථකව කළමනාකරණය කිරීමට නායකත්වයට බොහෝ පැහැදිලි බවක් ලබා දෙනු ඇත.",
        "බැංකු සහ බැංකු නොවන මූල්‍ය ආයතන ඇතුළු විවිධ කර්මාන්ත ආවරණය වන පරිදි BPR පිළිබඳ ගැඹුරු අත්දැකීම් ඇති StrEdge සමූහය, SMART ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ආයතනවලට ඔවුන්ගේ ක්‍රියාවලීන් වර්තමාන සහ අනාගත ඉල්ලීම් සමඟ නැවත සකස් කිරීමට උපකාරී වනු ඇතැයි විශ්වාස කරන බව StrEdge සමූහ අධ්‍යක්ෂ, ජනක ඈපාසිංහ පවසයි. අඩු සම්පත් වලින් වැඩි ප්‍රමාණයක් ලබා ගැනීමට ඇති වර්තමාන ඉල්ලුම මෙය අවශ්‍යතාවයක් ලෙස අවුලුවා ඇත, ඔහු තවදුරටත් පවසයි. “අපද්‍රව්‍ය ඉවත් කිරීම, සේවා මට්ටම් වැඩි කිරීම, පිරිවැය අඩු කිරීම, දෘශ්‍යතාව වැඩි කිරීම, අභ්‍යන්තර සහ බාහිර පාරිභෝගික තෘප්තිය සහ අනාගත සූදානම මෙම ක්‍රියාකාරකමෙන් ලබා ගත හැකි ප්‍රතිඵලවලින් කිහිපයකි. තවද, මෙය ඕනෑම සංවිධානයක තිරසාර බව ශක්තිමත් කරනු ඇත,” ඈපාසිංහ සඳහන් කරයි.",
        "වර්තමාන ආර්ථික සීමාවන් ඕනෑම සංවිධානයක හදවත වන මානව සම්පතට විශාල හානියක් ගෙන ඇති අතර, තිරසාරභාවය සහ වර්ධනය සඳහා මානව සම්පත් ස්ථම්භය නැවත බැලීමට බල කරමින්, ආර්ථික ප්‍රතිලාභ වලින් වන්දි ගෙවීමට  ආයතනවලට                                                                                                 నిவிட்டால்  ඈපාසිංහ මැතිතුමා සඳහන් * කරන ඈපාසිංහ මැතිතුමා * * * * * * * * * ඵලදායිතාව පවත්වා ගැනීම සඳහා වෙනත් මැදිහත්වීම් ගෙන ඒම සැමවිටම වැදගත් වේ.",
        "\"මෙහි ඇති ලොකුම ප්‍රසාද දීමනාව නම්, වත්මන් අභියෝගාත්මක පරිසරය නොතකා, නායකත්වයට ප්‍රයෝජන ගැනීමට අවශ්‍ය ප්‍රත්‍යස්ථ මනසකින් යුතුව ශ්‍රම බලකාය පවා වෙනස්කම් වැලඳ ගැනීමට සූදානමින් සිටීමයි,\" StrEdge අධ්‍යක්ෂ පවසයි.",
        "විදේශ මුදල් සීමා කිරීම් සහ තොරතුරු තාක්ෂණ කර්මාන්තයේ බුද්ධි ගලනය හේතුවෙන් සම්පත් හිඟය බාහිර සහ අභ්‍යන්තර ප්‍රවීණයන්ගේ සහාය ඇතිව අඩු වියදම් තාක්‍ෂණික විසඳුම් සඳහා සාර්ථක ලෙස තෝරා ගැනීමට ඇතැම් සංවිධාන තල්ලු කර ඇත. “මෙම මැදිහත්වීම් ඉතා අඩු අයවැයක් සමඟ කෙටි කාලයක් තුළ ප්‍රතිඵල ලබා දෙනු ඇත. කාර්ය මණ්ඩලය සවිබල ගැන්වීම, පිරිවැය අඩු කිරීම්, දෘශ්‍යකරණය, වඩා හොඳ සේවා ප්‍රමිතීන් සහ වැඩි ලාභදායිත්වය සමාගමක් තුළ මෙම SMART තාක්‍ෂණ මැදිහත්වීම්වල ප්‍රධාන ප්‍රතිලාභ වේ,” StrEdge Tech Solutions අධ්‍යක්ෂ/ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී උදය සමරදිවාකර නිරීක්ෂණය කරයි. කාලය යහපත් වන තෙක් බලා නොසිට, පුද්ගල-ක්‍රියාවලි-මූල්‍ය සහ තාක්‍ෂණ ඉදිරිදර්ශනයකින් බහු හදිසි අවශ්‍යතා විසඳීමට ද එය ඔවුන්ට උපකාර කරනු ඇති අතර මෙය නිසැකවම SMART විකල්පයක් වනු ඇත, සමරදිවාකර සටහන් කරයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "StrEdge",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ස්මාර්ට්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "StrEdge සමාගම් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "StrEdge සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්‍රියාවලි, පුද්ගලයන්, මූල්‍ය සහ තාක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ව්‍යාපාර ක්‍රියාවලි ප්‍රතිනිර්මාණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූල්ය ප්රතිව්යුහගත කිරීම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්මාර්ට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "StrEdge උපදේශනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුමේධා විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "StrEdge",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "StrEdge සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්මාර්ට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "StrEdge සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක ඈපාසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඈපාසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "StrEdge",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්මාර්ට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උදය සමරදිවාකර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්මාර්ට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමරදිවාකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "StrEdge SMART வணிகங்களின் மறுசீரமைப்பைக் கோருகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "முன்னோடியில்லாத பொருளாதார சவால்களின் சூழலில், பொது நிறுவனங்கள் முதல் SMEகள் வரை வணிகங்களின் மறுசீரமைப்பு மிகவும் முக்கியமானது என்று StrEdge குழும நிறுவனங்களின் தலைமை கூறுகிறது. ஒரு செய்தி அறிக்கையில், செயல்முறைகள், மக்கள், நிதி மற்றும் தொழில்நுட்பம் ஆகியவற்றில் ஆலோசனைகளை உள்ளடக்கிய உள்நாட்டு நிறுவனங்களின் தொகுப்பான StrEdge குழுமம், வணிக செயல்முறை மறுசீரமைப்பு (BPR), மனித வள மறுசீரமைப்பு, நிதி மறுசீரமைப்பு மற்றும் ஆட்டோமேஷன் ஆகியவை முக்கியமானவை என்று குறிப்பிடுகிறது. நாட்டை மீளக் கட்டியெழுப்புவதற்கு ஆதரவளிக்கவும் ஆனால் நீண்ட கால நிலைத்தன்மை கண்ணோட்டத்தில் இருந்தும்.",
        "\"பல பரிமாண மறுசீரமைப்பு என்பது முழு நாடும் தற்போது எதிர்கொள்ளும் கடினமான சூழ்நிலைகளில் இருந்து வெளிவர ஒரு விவேகமான மற்றும் சோதிக்கப்பட்ட முறையாகும். தொழில்முனைவோர் முதல் அரசாங்கப் படிநிலை வரை அனைவரும் ஸ்மார்ட் முறைகளைப் பின்பற்றினால், தேசிய நலனுக்கான முடிவுகளை இது உருவாக்கும்,” என்று குழுவின் இயக்குநர் / தலைமை நிர்வாக அதிகாரி ஸ்ட்ரெட்ஜ் ஆலோசனை, சுமேதா விஜேசேகர செய்திக்குறிப்பில் குறிப்பிடுகிறார்.",
        "கார்ப்பரேட் நிறுவனங்கள் முதல் SMEகள் வரை பல வணிகங்களை மறுசீரமைக்கும் அனுபவத்தை வழங்கும் StrEdge, ஒரு வணிகத்தின் தற்போதைய வங்கி நிதிக் கட்டமைப்புகளின் சரியான பகுப்பாய்வைக் குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்த முடியாது என்று நம்புகிறது. \"அதிகரிக்கும் நிதிச் செலவுகள் மற்றும் நிலவும் நிச்சயமற்ற நிலைகளுடன் இணைந்த அனைத்து மேக்ரோ பொருளாதாரக் கட்டுப்பாடுகளும் வணிகக் கண்ணோட்டத்திலும் வங்கியாளர்களின் பார்வையிலும் மறுசீரமைப்புக்கு உத்தரவாதம் அளித்துள்ளன\" என்று விஜேசேகர கவனிக்கிறார். வணிகக் கண்ணோட்டத்தில், இத்தகைய மறுசீரமைப்பு பணப்புழக்கக் கட்டுப்பாடுகளுக்குத் தீர்வுகளை வழங்கும், வங்கி வட்டிச் செலவைச் சேமிக்கும், நிலையான வளர்ச்சியை ஊக்குவிக்கும், மேலும் முக்கியமாக, பொருளாதாரத்தின் அடுத்த மேல்நோக்கிய வளைவில் சந்தை திறனைப் பிடிக்க வணிகங்கள் எதிர்காலத்துக்குத் தயாராக இருக்கும் என்று அவர் கூறுகிறார்.",
        "வங்கியின் கண்ணோட்டத்தில், மறுசீரமைப்பு, வணிகத் தேவைகளுடன் பொருந்தக்கூடிய வகையில் சிறந்த கண்காணிப்புடன் சிறந்த கட்டமைப்புகளை வழங்க உதவுகிறது, NPLகளைத் தடுக்கிறது மற்றும் இந்த அமைப்பில் ஆலோசகராகச் செயல்படுவதன் மூலம் வலுவான மற்றும் அதிக லாபம் தரும் உறவுகளை உருவாக்குகிறது.",
        "மேலும், அதிகரித்துள்ள மூலப்பொருட்களின் விலைகள், மாற்று விகிதங்கள், நிதிச் செலவு, விற்பனை இழப்பு, குறையும் விளிம்புகள் மற்றும் திறன் இழப்பு ஆகியவற்றைக் கருத்தில் கொண்டு எந்தவொரு நிறுவனத்திலும் பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளின் விலையை மறுபரிசீலனை செய்வது மிகவும் முக்கியம். இன்றைய வணிகங்களின் ஒவ்வொரு தயாரிப்பு மற்றும் சேவைச் சேனலுக்கான மாறும் விலை வழிமுறைகளின் அறிமுகங்கள், அவற்றை வெற்றிகரமாக நிர்வகிப்பதற்கான தலைமைக்கு நிறைய தெளிவைக் கொடுக்கும்.",
        "வங்கிகள் மற்றும் வங்கியல்லாத நிதி நிறுவனங்கள் உட்பட பல தொழில்களை உள்ளடக்கிய BPR இல் ஆழமான அனுபவத்தைக் கொண்ட StrEdge குழு, SMART மறுசீரமைப்பு நிறுவனங்களின் தற்போதைய மற்றும் எதிர்கால கோரிக்கைகளுடன் தங்கள் செயல்முறைகளை மீண்டும் சீரமைக்க உதவும் என்று நம்புகிறது என்று StrEdge குழுமத்தின் பணிப்பாளர் ஜானக எபசிங்க கூறுகிறார். குறைந்த வளங்களைக் கொண்டு அதிகத்தைப் பெறுவதற்கான தற்போதைய தேவை, இது ஒரு தேவையாகத் தூண்டியுள்ளது, அவர் மேலும் கூறுகிறார். “கழிவுகளை அகற்றுதல், சேவை நிலைகளை அதிகரித்தல், செலவுகளைக் குறைத்தல், அதிகரித்த தெரிவுநிலை, உள் மற்றும் வெளிப்புற வாடிக்கையாளர் திருப்தி மற்றும் எதிர்காலத் தயார்நிலை ஆகியவை இந்தச் செயல்பாட்டின் மூலம் பெறக்கூடிய சில முடிவுகளாகும். மேலும், இது எந்தவொரு அமைப்பின் நிலைத்தன்மையையும் வலுப்படுத்தும்,” என்று எபாசிங்க குறிப்பிடுகிறார்.",
        "தற்போதைய பொருளாதாரக் கட்டுப்பாடுகள், எந்தவொரு அமைப்பின் இதயமாக இருக்கும் மனித வளத்தில் பெரும் பாதிப்பை ஏற்படுத்தியுள்ளன, நிலைத்தன்மை மற்றும் வளர்ச்சிக்கான மனிதவளத் தூண்களை மீண்டும் பார்க்க வேண்டிய கட்டாயம் உள்ளது, எபசிங்க கவனிக்கிறார். உற்பத்தித் திறனைப் பராமரிக்க பிற தலையீடுகளைக் கொண்டுவருவது எப்போதும் முக்கியம்.",
        "\"இங்குள்ள மிகப்பெரிய போனஸ் என்னவென்றால், தற்போதைய சவாலான சூழலுக்கு இடையூறு விளைவிக்கக்கூடிய மனப்போக்குடன் பணியாளர்களும் கூட மாற்றங்களைத் தழுவத் தயாராக உள்ளனர், இதை தலைமைப் பயன்படுத்திக் கொள்ள வேண்டும்\" என்கிறார் StrEdge இயக்குநர்.",
        "வெளிநாட்டு நாணயக் கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் தகவல் தொழில்நுட்பத் துறையில் உள்ள மூளைச் வடிகால் காரணமாக உள்ள வளங்களின் பற்றாக்குறை ஆகியவை வெளி மற்றும் உள் நிபுணர்களின் உதவியுடன் குறைந்த விலையுள்ள தொழில்நுட்பத் தீர்வுகளை வெற்றிகரமாகத் தேர்ந்தெடுக்க சில நிறுவனங்களைத் தூண்டியுள்ளன. \"இந்த தலையீடுகள் மிகக் குறைந்த பட்ஜெட்டில் குறுகிய காலத்திற்குள் முடிவுகளைத் தரும். பணியாளர்களை மேம்படுத்துதல், செலவுக் குறைப்பு, காட்சிப்படுத்தல், சிறந்த சேவை தரநிலைகள் மற்றும் அதிக லாபம் ஆகியவை ஒரு நிறுவனத்திற்குள் இந்த ஸ்மார்ட் தொழில்நுட்பத் தலையீடுகளின் சில முக்கிய நன்மைகளாகும்,” என்று StrEdge Tech Solutions இயக்குநர்/CEO, உதய சமரதிவாகரா குறிப்பிடுகிறார். மக்கள்-செயல்முறை-நிதி மற்றும் தொழில்நுட்பக் கண்ணோட்டத்தில் பல அவசரத் தேவைகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கும் இது அவர்களுக்கு உதவும், காலம் சிறப்பாக வரும் வரை காத்திருக்காமல், இது நிச்சயமாக ஒரு ஸ்மார்ட் விருப்பமாக இருக்கும், சமரதிவாகரா குறிப்பிடுகிறார்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஸ்ட்ரெட்ஜ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "புத்திசாலி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஸ்ட்ரெட்ஜ் குழும நிறுவனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ட்ரெட்ஜ் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செயல்முறைகள், மக்கள், நிதி மற்றும் தொழில்நுட்பம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வணிக செயல்முறை மறுசீரமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி மறுசீரமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புத்திசாலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ட்ரெட்ஜ் ஆலோசனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமேதா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ட்ரெட்ஜ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ட்ரெட்ஜ் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புத்திசாலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ட்ரெட்ஜ் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜானக எபசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எபசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ட்ரெட்ஜ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புத்திசாலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உதய சமரதிவாகர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புத்திசாலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமரதிவாகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}