{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/දුවන්න-බැරි-කෝච්චි-පෙට්ටි-එකසිය-තුනක්-ඉන්දියාවෙන්-ගෙන්වලා/101-615997",
  "time_ut": 1657181803,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "දුවන්න බැරි කෝච්චි පෙට්ටි එකසිය තුනක් ඉන්දියාවෙන් ගෙන්වලා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "One hundred and three unrunable train boxes were brought from India",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Parliamentary Committee on Government Accounts (COPA) has expressed strong displeasure regarding the huge waste of money allegedly caused by the importation of one hundred and three train carriages from India, which cannot be used in the railways of this country.",
        "COPA committee alleges that out of 160 railway carriages brought from India, 103 have not been put to use so far.",
        "In an inquiry made by the committee in this regard, the head of the railway department said that the vacuum break system exists in the railway carriages of this country.",
        "But they pointed out that the Air Break system is present in these new train carriages.",
        "The members asked who approved the importation of train carriages that are not suitable for this country. They further mentioned that the officials who took that decision should be held responsible for this.",
        "Also, there was a long discussion about the delayed importation of railway carriages that were planned to be brought to Sri Lanka under Indian loan subsidies in the year 2017.",
        "This information was revealed when the Committee on Government Accounts met recently (05) under the chairmanship of the Committee's Chairman, Member of Parliament Professor Tissa Witharana to examine the current and future plans planned under the Ministry of Transport and Highways to provide efficient transport services to the general public.",
        "Due to the rise in prices, Information was revealed in the COPA committee that the purchase of tires and other accessories for buses is in a problematic situation.",
        "Meanwhile, the ministry officials have alleged that the diesel issued for some private buses is being sold at a higher price.",
        "Here the committee has pointed out that this situation should be controlled and the public should be prevented from being inconvenienced.",
        "The committee pointed out that a system should be prepared to check whether the buses that get the oil are running. Especially GPS. The application of technology to buses was also discussed here.",
        "Also It was also discussed at length about the provision of diesel for private buses by filling stations owned by bus depots.",
        "In addition, in 2017, the Sri Lanka Railways Master Plan, which was planned on the financial basis of the Asian Development Bank, received USD. 1,056,555 was spent, but the grant was not included in the Ministry's budget or financial statements. Thus, the COPA Committee recommended the Railway Department to provide a report on this immediately.",
        "It was also discussed about combining railway transportation with new technology.",
        "The members of parliament Tissa Attanayake, Lasantha Alagiyawanna, Dayasiri Jayasekara, Dr. Sudarshanee Fernandopulle, Niroshan Perera, Duminda Dissanayake, Weerasumana Weerasinghe, Dr. Upul Galappathti, B.Y.G. Mr. Ratnasekara and Dr. Harini Amarasuriya participated."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "One hundred and three",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Parliamentary Committee on Government Accounts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one hundred and three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "160",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "103",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the railway department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Air Break",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the year 2017",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Committee on Government Accounts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tissa Witharana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Transport and Highways",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "COPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Railways",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1,056,555",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the COPA Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Railway Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Tissa Attanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lasantha Alagiyawanna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dayasiri Jayasekara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sudarshanee Fernandopulle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Niroshan Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Duminda Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Weerasumana Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Upul Galappathti",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ratnasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harini Amarasuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දුවන්න බැරි කෝච්චි පෙට්ටි එකසිය තුනක් ඉන්දියාවෙන් ගෙන්වලා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මෙරට දුම්රිය මාර්ගයන්හි භාවිතයට ගැනීමට නොහැකි  දුම්රිය මැදිරි  එකසිය තුනක් ඉන්දියාවෙන් ගෙන්වීමෙන් සිදුවී ඇතැයි කියන විශාල මුදල් නාස්තියක් සම්බන්ධයෙන්  රජයේ ගිණුම් පිළිබද  පාර්ලිමේන්තු කාරක සභාවේ (කෝපා) දැඩි අප්‍රසාදය පළවී ඇත.",
        "ඉන්දියාවෙන් ගෙන්වූ දුම්රිය මැදිරි 160කින්  103ක්ම මෙතෙක් භාවිතයට යොදා ගෙන නැතැයි කෝපා කමිටුව  චෝදනා කරයි.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් එම කමිටුව කළ විමසුමකදී දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තු ප්‍රධානින් පවසා ඇත්තේ මෙරට දුම්රිය මැදිරිවල පවතින්නේ වැකියුම් බ්‍රේක් (Vacuum Break) ක්‍රමවේදය බවයි.",
        "නමුත්  මෙම අලුත්  දුම්රිය මැදිරිවල  පවතින්නේ  එයා බ්‍රේක් (Air Break) ක්‍රමවේදය බවද   ඔවුහු පෙන්වා දුන්හ.",
        "මේ රටට නොගැළපෙන දුම්රිය මැදිරි ගෙන්වීමට අනුමැතිය දුන්නේ කවුරුන්දැයි  සාමාජික මන්ත්‍රීවරු මෙහිදී විමසා සිටියහ. එම තීරණය ගත් නිලධාරීන් මේ සඳහා වගකිව යුතු බවද  ඔවුහු වැඩිදුරටත් සඳහන් කළහ.",
        "තවද 2017 වර්ෂයේදී ඉන්දීය ණය සහනාධාර යටතේ මෙරටට ගෙන්වීමට සැලසුම් කර තිබූ දුම්රිය මැදිරි වසර ගණනක් ප්‍රමාදවී ගෙන්වීම පිළිබඳවද  මෙහිදී දීර්ඝ වශයෙන්  සාකච්ඡා විය.",
        "මේ පිළිබඳ තොරතුරු   අනාවරණය වූයේ පොදු මහජනතාවට කාර්යක්ෂම ප්‍රවාහන සේවාවන් සැපයීම සඳහා ප්‍රවාහන හා මහාමාර්ග අමාත්‍යංශය යටතේ සැලසුම්කර  ඇති වර්තමාන සහ අනාගත සැලසුම් පරීක්ෂා කිරීම සඳහා රජයේ ගිණුම් පිළිබඳ කාරක සභාව එම කාරකසභාවේ සභාපති පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී මහාචාර්ය  තිස්ස විතාරණ  මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන්  පසුගියදා (05) වැනිදා රැස්වූ අවස්ථාවේදීය.",
        "මිල ගණන් ඉහළ යෑම  හේතුවෙන්  ලං.ග.ම. බස්රථ සඳහා ටයර් සහ අනෙකුත් උපාංග  මිලදී ගැනීම ගැටලු සහගත තත්වයක පවතින බවද  කෝපා කමිටුවේදී  තොරතුරු අනාවරණය විය .",
        "මේ අතර ඇතැම් පෞද්ගලික බස් රථ සඳහා නිකුත් කෙරෙන ඩීසල් වැඩි මිලට අලෙවි කෙරෙන බව  අමාත්‍යාංශ නිලධාරීන්  චෝදනා කර ඇත.",
        "මෙහිදී කාරක සභාව පෙන්වා දී ඇත්තේ මෙම තත්වය පාලනය කර  මහජනතාව අපහසුතාවට පත්වීම වළක්වාලිය යුතු බවයි.",
        "තෙල් ලබාගන්නා බස්රථ ධාවනයේ යෙදෙන්නේද යන්න පිළිබඳව පරීක්ෂාකිරීමට ක්‍රමවේදයක් සකස් කළ යුතු බව කමිටුව පෙන්වා දුන්නේය . විශේෂයෙන්ම ජී.පී.එස්. තාක්ෂණය බස්රථ සඳහා යෙදවීම සම්බන්ධයෙන්ද   මෙහිදී සකච්ඡා විය.",
        "එසේම  ලං.ග.ම. බස් ඩිපෝවලට අයිති තෙල් පිරවුම්හල් මගින් පෞද්ගලික බස් රථ සඳහා ඩීසල් ලබාදීම පිළිබඳවද දීර්ඝව සාකච්ඡා කෙරිණ .",
        "මීට අමතරව 2017 වසරේ ආසියානු සංවර්ධන බැංකුවේ මූල්‍ය ප්‍රධාන මත සැලසුම් කළ ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය ප්‍රධාන සැලැස්මට ඇ.ඩො. 1,056,555 ක් වැය කළද එම ප්‍රදානය  අමාත්‍යාංශයේ අයවැය තුළ හෝ මූල්‍ය ප්‍රකාශන තුළ ඇතුළත් නොවීම පිළිබඳවද සාකච්ඡාවට බඳුන් විය.මේ අනුව මේ පිළිබඳ වාර්තාවක් වහාම ලබාදෙන ලෙස  කෝපා කමිටුව දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුවට  නිර්දේශ කළේය.",
        "දුම්රිය ප්‍රවාහන කටයුතු නව තාක්ෂණය සමග මුසු කිරීම පිළිබඳවද  මෙහිදී සාකච්ඡා විය.",
        "මෙම කාරක සභා රැස්වීමට  පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් වන  තිස්ස අත්තනායක,  ලසන්ත අලගියවන්න,  දයාසිරි ජයසේකර, විශේෂඥ වෛද්‍ය සුදර්ශනී ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ, නිරෝෂන්  පෙරේරා,  දුමින්ද දිසානායක, වීරසුමන වීරසිංහ, වෛද්‍ය  උපුල් ගලප්පත්ති, බී.වයි.ජී. රත්නසේකර සහ ආචාර්ය  හරිනි අමරසූරිය යන මහත්ම  මහත්මීහු සහභාගී වූහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එකසිය තුනයි",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රජයේ ගිණුම් පිළිබඳ පාර්ලිමේන්තු කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එකසිය තුනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "160",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "103",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වායු විවේකය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2017 වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ ගිණුම් පිළිබඳ කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිස්ස විතාරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රවාහන හා මහාමාර්ග අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "COPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය සේවය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1,056,555 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "COPA කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තිස්ස අත්තනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලසන්ත අලගියවන්න",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දයාසිරි ජයසේකර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සුදර්ශනී ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිරෝෂන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දුමින්ද දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වීරසුමන වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උපුල් ගලප්පත්ති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රත්නසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හරිනි අමරසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியாவில் இருந்து இயக்க முடியாத நூற்று மூன்று ரயில் பெட்டிகள் கொண்டுவரப்பட்டன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இந்நாட்டின் ரயில்வேயில் பயன்படுத்த முடியாத நூற்றி மூன்று ரயில் பெட்டிகளை இந்தியாவிலிருந்து இறக்குமதி செய்வதால் ஏற்பட்ட பெரும் பண விரயம் குறித்து அரசு கணக்குகளுக்கான நாடாளுமன்றக் குழு (கோபா) கடும் அதிருப்தி தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்தியாவில் இருந்து கொண்டு வரப்பட்ட 160 ரயில் பெட்டிகளில் 103 ரயில் பெட்டிகள் இதுவரை பயன்பாட்டுக்கு வரவில்லை என கோபா கமிட்டி குற்றம் சாட்டியுள்ளது.",
        "இது தொடர்பாக அக்குழுவினர் மேற்கொண்ட விசாரணையில், இந்த நாட்டின் புகையிரதப் பெட்டிகளில் வெற்றிட உடைப்பு முறை நிலவுவதாக ரயில்வே திணைக்களத் தலைவர் தெரிவித்தார்.",
        "ஆனால் இந்த புதிய ரயில் பெட்டிகளில் ஏர் பிரேக் சிஸ்டம் இருப்பதாக அவர்கள் சுட்டிக்காட்டினர்.",
        "இந்த நாட்டுக்கு பொருத்தமில்லாத ரயில் பெட்டிகளை இறக்குமதி செய்வதற்கு யார் ஒப்புதல் அளித்தது என்று உறுப்பினர்கள் கேட்டனர். இதற்கு அந்த தீர்மானத்தை எடுத்த அதிகாரிகளே பொறுப்பேற்க வேண்டும் எனவும் அவர்கள் மேலும் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "அத்துடன், 2017ஆம் ஆண்டு இந்திய கடன் மானியத்தின் கீழ் இலங்கைக்கு கொண்டுவர திட்டமிடப்பட்ட புகையிரத பெட்டிகளை தாமதமாக இறக்குமதி செய்வது குறித்தும் நீண்ட கலந்துரையாடல் இடம்பெற்றது.",
        "வினைத்திறனான போக்குவரத்து சேவைகளை வழங்குவதற்கு போக்குவரத்து மற்றும் நெடுஞ்சாலைகள் அமைச்சின் கீழ் திட்டமிடப்பட்டுள்ள தற்போதைய மற்றும் எதிர்காலத் திட்டங்கள் குறித்து ஆராய குழுவின் தலைவரும், நாடாளுமன்ற உறுப்பினருமான பேராசிரியர் திஸ்ஸ விதாரண தலைமையில் அரசாங்கக் கணக்குக் குழு அண்மையில் (05) கூடிய போது இந்தத் தகவல் வெளியாகியுள்ளது. பொது மக்கள்.",
        "விலைவாசி உயர்வு காரணமாக, பேருந்துகளுக்கான டயர் மற்றும் பிற உபகரணங்களை வாங்குவதில் சிக்கல் நிலவி வருவதாக கோபா குழுவில் தகவல் வெளியாகியுள்ளது.",
        "இதேவேளை, சில தனியார் பஸ்களுக்கு வழங்கப்படும் டீசல் அதிக விலைக்கு விற்பனை செய்யப்படுவதாக அமைச்சு அதிகாரிகள் குற்றம் சுமத்தியுள்ளனர்.",
        "இங்கு இந்த நிலைமையை கட்டுப்படுத்தி பொதுமக்கள் அசௌகரியங்களுக்கு உள்ளாவதை தடுக்க வேண்டும் என குழு சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.",
        "எண்ணெய் பெறும் பேருந்துகள் இயங்குகின்றனவா என்பதை சரிபார்க்கும் முறைமை தயாரிக்கப்பட வேண்டும் என குழு சுட்டிக்காட்டியுள்ளது. குறிப்பாக ஜி.பி.எஸ். பேருந்துகளில் தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துவது குறித்தும் இங்கு விவாதிக்கப்பட்டது.",
        "மேலும் பேருந்து நிலையங்களுக்குச் சொந்தமான எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் மூலம் தனியார் பேருந்துகளுக்கு டீசல் வழங்குவது குறித்தும் விரிவாக ஆலோசிக்கப்பட்டது.",
        "மேலும், 2017ஆம் ஆண்டு, ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கியின் நிதி அடிப்படையில் திட்டமிடப்பட்ட இலங்கை புகையிரதப் பெருந்திட்டத்திற்கு அமெரிக்க டொலர் பெறப்பட்டது. 1,056,555 செலவிடப்பட்டது.ஆனால், அந்த மானியம் அமைச்சகத்தின் பட்ஜெட்டிலும், நிதிநிலை அறிக்கையிலும் இடம்பெறவில்லை.இதனால், இது குறித்து உடனடியாக அறிக்கை அளிக்க ரயில்வே துறைக்கு கோபா கமிட்டி பரிந்துரை செய்தது.",
        "ரயில் போக்குவரத்தை புதிய தொழில்நுட்பத்துடன் இணைப்பது குறித்தும் விவாதிக்கப்பட்டது.",
        "நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களான திஸ்ஸ அத்தநாயக்க, லசந்த அழகியவண்ண, தயாசிறி ஜயசேகர, கலாநிதி சுதர்ஷனி பெர்னாண்டோபுள்ளே, நிரோஷன் பெரேரா, துமிந்த திஸாநாயக்க, வீரசுமண வீரசிங்க, கலாநிதி உபுல் கலப்பத்தி, பி.ஒய்.ஜி. ரத்னசேகர, கலாநிதி ஹரிணி அமரசூரிய ஆகியோர் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நூற்றி மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அரசாங்கக் கணக்குகளுக்கான நாடாளுமன்றக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நூற்றி மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "160",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "103",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரயில்வே துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காற்று இடைவேளை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2017 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசாங்க கணக்குகளுக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திஸ்ஸ விதாரண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து மற்றும் நெடுஞ்சாலைகள் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "COPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ரயில்வே",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1,056,555",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "COPA குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரயில்வே துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "திஸ்ஸ அத்தநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லசந்த அழகியவன்ன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தயாசிறி ஜயசேகர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுதர்ஷனி பெர்னாண்டோபுள்ளே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிரோஷன் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துமிந்த திசாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீரசுமண வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உபுல் கலப்பத்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரத்னசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹரினி அமரசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}