{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Hytera-delivers-cutting-edge-digital-mobile-radio-system-to-Police/34-738070",
  "time_ut": 1659117393,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Hytera delivers cutting-edge digital mobile radio system to Police",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Hytera delivers cutting-edge digital mobile radio system to Police",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Hytera, together with its Sri Lankan partner Securatec, successfully won a 10-year contract to upgrade the field communication systems of the Sri Lanka Police. The contract was awarded subsequent to a hotly contested tender procurement procedure, where the company emerged as the No. 1 choice.",
        "Securatec has already supplied the Sri Lanka Police with 150 of Hytera’s cutting-edge MD788 mobile radio sets and antennas, which offer versatile digital functions that allow the exchange of information in any situation, improving operations and incident response times, while also having provided all necessary training for the effective use of these devices. Ergonomically designed, the new radios are built to last and are easy to operate both at a desk and in the field.",
        "Discussing the project, Hytera Sri Lanka General Manager Kevin Sun said: “We’re pleased to have been able to ink this partnership with the Sri Lanka Police, to improve the Force’s field communications network. While competing with our peers to provide the best options was tough, it is gratifying to note that we came out on top.",
        "“The addition of the Sri Lanka Police to our extensive portfolio of law enforcement and other clients is a source of prestige for us at Hytera. We look forward to continuing to work with the Sri Lanka Police in the future.”",
        "The new Hytera digital radios, supplied by Securatec, have been deployed for use in the official vehicles of senior police officers, to enable them to more effectively communicate with dispatchers, and also with officers in the field.",
        "Furthermore, unlike analogue radios, Hytera’s solutions are flexible and work with both digital and analogue radios, which will be very beneficial for more effective policing, as the Force transitions to a completely digital communication infrastructure.",
        "Hytera, and its Sri Lankan partner, Securatec, are committed to working together with the Sri Lanka Police in the future too, to upgrade the communication infrastructure for Police stations and units, islandwide.",
        "Hytera has extensive experience with implementing digital radio communication solutions across a wide variety of industries and applications. The company transformed communication between taxis in Turkey, through the use of Hytera’s PoC3000 platform and PNC370 radios to implement a communication and tracking system that redefines traditional taxi hailing.",
        "In Kazakhstan, Hytera helped mining company, JSC AK Altynalmas, to upgrade its communications systems at its gold mines by implementing a comprehensive digital multimedia-capable network featuring Hytera’s PNC380 devices and Hytalk platform. In the UAE, Hytera delivered a Push-To-Talk over 3G/4G/Wi-Fi system for Atlantis the Palm, a luxury hotel in Dubai.",
        "Hytera has also delivered world-class, cutting-edge solutions to the Abu Dhabi Police, the Eurotunnel, Qatar Airways, Hong Kong International Airport, the Changsha Metro, and many other regional and global organisations."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Hytera",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Securatec",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "10-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Securatec",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hytera",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MD788",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hytera Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kevin Sun",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hytera",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hytera",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Securatec",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hytera",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hytera",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Securatec",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Turkey",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hytera",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PNC370",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kazakhstan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hytera",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hytera",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hytalk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hytera",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Atlantis the Palm",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hytera",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Abu Dhabi Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eurotunnel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Qatar Airways",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hong Kong International Airport",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Hytera අති නවීන ඩිජිටල් ජංගම ගුවන්විදුලි පද්ධතිය පොලිසියට ලබා දෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "Hytera, එහි ශ්‍රී ලංකා සහකරු Securatec සමඟ එක්ව, ශ්‍රී ලංකා පොලිසියේ ක්ෂේත්‍ර සන්නිවේදන පද්ධති වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා වසර 10ක කොන්ත්‍රාත්තුවක් සාර්ථක ලෙස දිනා ගත්තේය. මෙම කොන්ත්‍රාත්තුව ප්‍රදානය කරන ලද්දේ දැඩි තරගකාරී ටෙන්ඩර් ප්‍රසම්පාදන ක්‍රියා පටිපාටියකින් පසුව වන අතර, එහිදී සමාගම අංක 1 තේරීම බවට පත් විය.",
        "Securatec විසින් ශ්‍රී ලංකා පොලිසියට Hytera හි නවීනතම MD788 ජංගම ගුවන්විදුලි කට්ටල සහ ඇන්ටනා 150ක් දැනටමත් සපයා ඇති අතර, අවශ්‍ය සියල්ල සපයා ඇති අතරම, අවශ්‍ය සියල්ල සපයා ඇති අතර, ඕනෑම අවස්ථාවක තොරතුරු හුවමාරු කර ගැනීමට ඉඩ සලසන බහුවිධ ඩිජිටල් ක්‍රියාකාරකම් සපයයි. මෙම උපකරණවල ඵලදායී භාවිතය සඳහා පුහුණුව. Ergonomically නිර්මාණය කර ඇති, නව ගුවන් විදුලි යන්ත්‍ර කල් පවතින ලෙස ගොඩනගා ඇති අතර මේසයක සහ ක්ෂේත්‍රයේ ක්‍රියා කිරීමට පහසුය.",
        "මෙම ව්‍යාපෘතිය පිළිබඳව සාකච්ඡා කරමින් Hytera Sri Lanka හි සාමාන්‍යාධිකාරී කෙවින් සන් මහතා මෙසේ පැවසීය: “බලසේනාවේ ක්ෂේත්‍ර සන්නිවේදන ජාලය වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය සමඟ මෙම හවුල්කාරිත්වය ඇති කර ගැනීමට හැකිවීම ගැන අපි සතුටු වෙනවා. හොඳම විකල්පයන් සැපයීම සඳහා අපගේ සම වයසේ මිතුරන් සමඟ තරඟ කිරීම දුෂ්කර වූ අතර, අප ඉහළට පැමිණීම සතුටට කරුණකි.",
        "“අපගේ පුළුල් නීතිය ක්‍රියාත්මක කිරීමේ සහ අනෙකුත් සේවාදායකයින්ගේ පුළුල් කළඹට ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය එකතු කිරීම Hytera හි අපට කීර්තිමත් උල්පතකි. ඉදිරියේදී ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය සමඟ එක්ව කටයුතු කිරීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා.”",
        "Securatec විසින් සපයනු ලබන නව Hytera ඩිජිටල් රේඩියෝ, උසස් පොලිස් නිලධාරීන්ගේ නිල වාහනවල භාවිතා කිරීම සඳහා යොදවා ඇති අතර, පිටත් කරන්නන් සමඟ සහ ක්ෂේත්‍රයේ නිලධාරීන් සමඟ වඩාත් ඵලදායී ලෙස සන්නිවේදනය කිරීමට ඔවුන්ට හැකි වේ.",
        "තවද, ඇනලොග් රේඩියෝ මෙන් නොව, හයිටෙරාගේ විසඳුම් නම්‍යශීලී වන අතර ඩිජිටල් සහ ඇනලොග් රේඩියෝ දෙක සමඟම ක්‍රියා කරයි, එය සම්පූර්ණයෙන්ම ඩිජිටල් සන්නිවේදන යටිතල ව්‍යූහයකට සංක්‍රමණය වන බැවින්, වඩාත් ඵලදායී පොලිස්කරණය සඳහා ඉතා ප්‍රයෝජනවත් වනු ඇත.",
        "Hytera සහ එහි ශ්‍රී ලාංකික හවුල්කරු වන Securatec, දිවයින පුරා පිහිටි පොලිස් ස්ථාන සහ ඒකක සඳහා සන්නිවේදන යටිතල පහසුකම් වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා අනාගතයේදී ද ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය සමඟ එක්ව කටයුතු කිරීමට කැපවී සිටිති.",
        "Hytera හට විවිධ කර්මාන්ත සහ යෙදුම් හරහා ඩිජිටල් ගුවන්විදුලි සන්නිවේදන විසඳුම් ක්‍රියාත්මක කිරීමේ පුළුල් අත්දැකීමක් ඇත. සමාගම විසින් තුර්කියේ කුලී රථ අතර සන්නිවේදනය, Hytera's PoC3000 වේදිකාව සහ PNC370 රේඩියෝ භාවිතයෙන් සම්ප්‍රදායික කුලී රථ හේලිං නැවත නිර්වචනය කරන සන්නිවේදන සහ ලුහුබැඳීමේ පද්ධතියක් ක්‍රියාත්මක කිරීමට පරිවර්තනය කරන ලදී.",
        "Hytera හි PNC380 උපාංග සහ Hytalk වේදිකාව සහිත විස්තීර්ණ ඩිජිටල් බහුමාධ්‍ය හැකියාව ඇති ජාලයක් ක්‍රියාවට නැංවීම මගින් Kazakhstan හි, Hytera පතල් සමාගම වන JSC AK Altynalmas හට එහි රන් ආකරවල සන්නිවේදන පද්ධති වැඩිදියුණු කිරීමට උදව් කළේය. එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයේ, Hytera ඩුබායි හි සුඛෝපභෝගී හෝටලයක් වන Atlantis the Palm සඳහා 3G/4G/Wi-Fi පද්ධතිය හරහා Push-To-Talk එකක් ලබා දුන්නේය.",
        "හයිටෙරා විසින් අබුඩාබි පොලිසිය, යුරෝටනල්, කටාර් එයාර්වේස්, හොංකොං ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ, චැංෂා මෙට්‍රෝ සහ තවත් බොහෝ කලාපීය සහ ගෝලීය සංවිධාන වෙත ලෝක මට්ටමේ, අති නවීන විසඳුම් ලබා දී ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හයිටෙරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Securatec",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 10ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Securatec",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හයිටෙරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MD788",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හයිටෙරා ශ්‍රී ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙවින් සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බල කරන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හයිටෙරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හයිටෙරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Securatec",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හයිටෙරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බල කරන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හයිටෙරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Securatec",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළුකුමා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හයිටෙරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PNC370",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කසකස්තානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හයිටෙරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හයිටෙරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හයිටෝක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හයිටෙරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අත්ලාන්තිස් පාම්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හයිටෙරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අබුඩාබි පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝටනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටාර් එයාර්වේස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හොංකොං ජාත්‍යන්තර ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹைடெரா அதிநவீன டிஜிட்டல் மொபைல் ரேடியோ அமைப்பை காவல்துறைக்கு வழங்குகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "Hytera, அதன் இலங்கைப் பங்காளியான Securatec உடன் இணைந்து, இலங்கை காவல்துறையின் களத் தொடர்பு அமைப்புகளை மேம்படுத்துவதற்கான 10 வருட ஒப்பந்தத்தை வெற்றிகரமாக வென்றுள்ளது. பரபரப்பாகப் போட்டியிட்ட டெண்டர் கொள்முதல் நடைமுறையைத் தொடர்ந்து ஒப்பந்தம் வழங்கப்பட்டது, அங்கு நிறுவனம் நம்பர் 1 தேர்வாக உருவெடுத்தது.",
        "Securatec ஏற்கனவே இலங்கை காவல்துறைக்கு Hytera இன் அதிநவீன MD788 மொபைல் ரேடியோ பெட்டிகள் மற்றும் ஆண்டெனாக்கள் 150 ஐ வழங்கியுள்ளது, இது பல்துறை டிஜிட்டல் செயல்பாடுகளை வழங்குகிறது, இது எந்த சூழ்நிலையிலும் தகவல் பரிமாற்றம், செயல்பாடுகள் மற்றும் சம்பவ பதிலளிப்பு நேரங்களை மேம்படுத்துகிறது. இந்த சாதனங்களை திறம்பட பயன்படுத்துவதற்கான பயிற்சி. பணிச்சூழலியல் ரீதியாக வடிவமைக்கப்பட்ட, புதிய ரேடியோக்கள் நீடிக்கும் வகையில் கட்டமைக்கப்பட்டுள்ளன, மேலும் அவை மேசையிலும் புலத்திலும் செயல்பட எளிதானவை.",
        "திட்டம் பற்றி கலந்துரையாடிய Hytera Sri Lanka பொது முகாமையாளர் கெவின் சன் கூறினார்: \"படையின் களத் தொடர்பு வலையமைப்பை மேம்படுத்துவதற்காக, இலங்கை காவல்துறையுடன் இந்த கூட்டுறவை ஏற்படுத்த முடிந்ததில் நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைகிறோம். சிறந்த விருப்பங்களை வழங்குவதற்கு எங்கள் சகாக்களுடன் போட்டியிடுவது கடினமாக இருந்தாலும், நாங்கள் மேலே வந்ததைக் குறிப்பிடுவது மகிழ்ச்சி அளிக்கிறது.",
        "“எங்களது விரிவான சட்ட அமலாக்கப் பிரிவு மற்றும் பிற வாடிக்கையாளர்களுக்கு இலங்கை காவல்துறையைச் சேர்ப்பது ஹைடெராவில் எமக்கு மதிப்புக்குரிய ஒரு ஆதாரமாகும். எதிர்காலத்தில் இலங்கை பொலிஸாருடன் இணைந்து தொடர்ந்து பணியாற்ற எதிர்பார்த்துள்ளோம்” என்றார்.",
        "Securatec வழங்கிய புதிய Hytera டிஜிட்டல் ரேடியோக்கள், மூத்த காவல்துறை அதிகாரிகளின் உத்தியோகபூர்வ வாகனங்களில் பயன்படுத்த, அனுப்பியவர்களுடனும், துறையில் உள்ள அதிகாரிகளுடனும் மிகவும் திறம்பட தொடர்புகொள்வதற்கு உதவுகின்றன.",
        "மேலும், அனலாக் ரேடியோக்கள் போலல்லாமல், ஹைடெராவின் தீர்வுகள் நெகிழ்வானவை மற்றும் டிஜிட்டல் மற்றும் அனலாக் ரேடியோக்கள் இரண்டிலும் வேலை செய்கின்றன, இது முற்றிலும் டிஜிட்டல் தகவல் தொடர்பு உள்கட்டமைப்பிற்கு படை மாறுவதால், மிகவும் பயனுள்ள காவல்துறைக்கு மிகவும் பயனுள்ளதாக இருக்கும்.",
        "Hytera மற்றும் அதன் இலங்கைப் பங்காளியான Securatec, எதிர்காலத்தில் இலங்கை பொலிஸுடன் இணைந்து செயற்பட உறுதிபூண்டுள்ளன. இது நாடளாவிய ரீதியில் உள்ள பொலிஸ் நிலையங்கள் மற்றும் பிரிவுகளுக்கான தொடர்பாடல் உட்கட்டமைப்பை மேம்படுத்துகிறது.",
        "பல்வேறு வகையான தொழில்கள் மற்றும் பயன்பாடுகளில் டிஜிட்டல் ரேடியோ தொடர்பு தீர்வுகளை செயல்படுத்துவதில் Hytera விரிவான அனுபவத்தைக் கொண்டுள்ளது. ஹைடெராவின் PoC3000 இயங்குதளம் மற்றும் PNC370 ரேடியோக்கள் மூலம் துருக்கியில் உள்ள டாக்சிகளுக்கு இடையேயான தகவல்தொடர்புகளை அந்நிறுவனம் மாற்றியது, இது பாரம்பரிய டாக்ஸியை மறுவரையறை செய்யும் தகவல் தொடர்பு மற்றும் கண்காணிப்பு முறையை செயல்படுத்துகிறது.",
        "கஜகஸ்தானில், ஹைடெராவின் PNC380 சாதனங்கள் மற்றும் Hytalk இயங்குதளம் கொண்ட விரிவான டிஜிட்டல் மல்டிமீடியா திறன் கொண்ட நெட்வொர்க்கை செயல்படுத்துவதன் மூலம் சுரங்க நிறுவனமான JSC AK Altynalmas க்கு ஹைடெரா உதவியது. ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸில், துபாயில் உள்ள ஆடம்பர ஹோட்டலான Atlantis the Palm க்கு 3G/4G/Wi-Fi சிஸ்டத்தில் புஷ்-டு-டாக் ஒன்றை ஹைடெரா வழங்கினார்.",
        "அபுதாபி காவல்துறை, யூரோடனல், கத்தார் ஏர்வேஸ், ஹாங்காங் சர்வதேச விமான நிலையம், சாங்ஷா மெட்ரோ மற்றும் பல பிராந்திய மற்றும் உலகளாவிய அமைப்புகளுக்கு உலகத் தரம் வாய்ந்த, அதிநவீன தீர்வுகளை Hytera வழங்கியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹைடெரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "செக்யூரேடெக்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "10-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செக்யூரேடெக்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹைடெரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MD788",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹைடரா ஸ்ரீலங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெவின் சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹைடெரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹைடெரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செக்யூரேடெக்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹைடெரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹைடெரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "செக்யூரேடெக்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துருக்கி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹைடெரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PNC370",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கஜகஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹைடெரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹைடெரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹைடாக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹைடெரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அட்லாண்டிஸ் தி பாம்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹைடெரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அபுதாபி போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யூரோடனல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கத்தார் ஏர்வேஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங் சர்வதேச விமான நிலையம்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}