{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130357",
  "time_ut": 1656436150,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பொதுநலவாய நாடுகளின் வெளிவிவகார அமைச்சர்களிடம் நாட்டின் நிலைகுறித்து அமைச்சர் ஜீ.எல்.பீரிஸ் எடுத்துரைப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Minister GL Peiris briefing the Commonwealth Foreign Ministers on the state of the country",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Following the Commonwealth Heads of Government Meeting (CHOGM), Foreign Minister Prof. GL Peiris met with Foreign Ministers and senior officials of various countries to brief them on the current economic crisis in the country and the international cooperation required to recover from it.",
        "As a side event of the Commonwealth Heads of Government Meeting (CHOGM) in Rwanda on the 24th and 25th, Sri Lankan Minister of Foreign Affairs Prof. GL Peiris met with the Heads of the Commonwealth Foreign Ministers' and High Level Committees on the political and economic crisis currently facing the country, the recovery from this crisis and the diversification of infrastructure. Discussed matters with them.",
        "Accordingly, Minister of Foreign Affairs, International Trade and Relations with the Diaspora Dominica Kenneth met with Trox during the meeting to discuss tourism activities that are essential for both countries.",
        "They also shared the experiences of both the countries in rescuing the tourism industry which was badly affected by the Corona virus outbreak.",
        "Expansion of maritime cooperation was discussed during a meeting with Sylvester Radekont, Minister of Foreign Affairs and Tourism in the Seychelles.",
        "Bangladesh Minister of Foreign Affairs AK Abdul Momen briefed Minister GL Peiris on the steps being taken to assist Sri Lanka, which is facing an economic crisis, by providing assistance including food and medicine, as well as loans.",
        "Also present were Kenya's Foreign Ministry Secretary Rachel Omamo, Mauritius' Minister of Foreign Affairs, Regional Relations and International Trade Alan Kano, Cypriot Foreign Minister Lonis Casolidis, Malaysian Foreign Minister Saifuddin Abdullah, Rwanda's Foreign Minister and Foreign Minister. , Explained the current situation in the country, various issues including the progress made in the reconciliation process."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "GL Peiris",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "the Commonwealth Foreign Ministers",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Commonwealth Heads of Government Meeting",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GL Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Commonwealth Heads of Government Meeting",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rwanda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 24th and 25th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GL Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Heads of the Commonwealth Foreign Ministers'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "International Trade and Relations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kenneth",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trox",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sylvester Radekont",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seychelles",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abdul Momen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "GL Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kenya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Foreign Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rachel Omamo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mauritius",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Alan Kano",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cypriot",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Lonis Casolidis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Malaysian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Saifuddin Abdullah",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rwanda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Explained",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රටේ තත්ත්වය පිළිබඳව පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය විදේශ අමාත්‍යවරුන් දැනුවත් කරමින් අමාත්‍ය ජී.එල්",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුවෙන් අනතුරුව විදේශ අමාත්‍ය මහාචාර්ය ජී.එල්. පීරිස් මහතා විවිධ රටවල විදේශ අමාත්‍යවරුන් සහ ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරීන් හමුවී රටේ වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය සහ එයින් ගොඩ ඒමට අවශ්‍ය ජාත්‍යන්තර සහයෝගීතාව පිළිබඳව දැනුවත් කිරීමට කටයුතු කළේය.",
        "24 සහ 25 දෙදින රුවන්ඩාවේ පැවැත්වෙන පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුවේ (CHOGM) අතුරු උත්සවයක් ලෙස ශ්‍රී ලංකා විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය මහාචාර්ය ජී.එල්. වර්තමානයේ රට මුහුණ දී සිටින ආර්ථික අර්බුදය, මෙම අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සහ යටිතල පහසුකම් විවිධාංගීකරණය කිරීම පිළිබඳව ඔවුන් සමඟ සාකච්ඡා කළා.",
        "ඒ අනුව දෙරටටම අත්‍යවශ්‍ය සංචාරක ක්‍රියාකාරකම් පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීම සඳහා විදේශ කටයුතු, ජාත්‍යන්තර වෙළෙඳ සහ ඩයස්පෝරාව සමඟ සබඳතා පිළිබඳ අමාත්‍ය ඩොමිනිකා කෙනත් ට්‍රොක්ස් හමුවී සාකච්ඡා කළේය.",
        "කොරොන වයිරස් ව්‍යාප්තිය හේතුවෙන් දැඩි ලෙස පීඩාවට පත් වූ සංචාරක ව්‍යාපාරය මුදා ගැනීම සම්බන්ධයෙන් දෙරටේ අත්දැකීම් ද ඔවුහු බෙදා ගත්හ.",
        "සීෂෙල්ස් හි විදේශ කටයුතු සහ සංචාරක අමාත්‍ය Sylvester Radekont සමඟ පැවති සාකච්ඡාවකදී සමුද්‍රීය සහයෝගීතාව පුළුල් කිරීම පිළිබඳව සාකච්ඡා කෙරිණි.",
        "ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින ශ්‍රී ලංකාවට ආහාර, ඖෂධ ඇතුළු ආධාර මෙන්ම ණය ලබාදීම සඳහා ගෙන ඇති පියවර පිළිබඳව බංග්ලාදේශ විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය ඒ.කේ. අබ්දුල් මොමන් අමාත්‍ය ජී.එල්.පීරිස් මහතා දැනුවත් කළේය.",
        "කෙන්යාවේ විදේශ අමාත්‍ය රේචල් ඔමාමෝ, මොරිෂස් විදේශ කටයුතු, කලාපීය සබඳතා සහ ජාත්‍යන්තර වෙළඳ අමාත්‍ය ඇලන් කැනෝ, සයිප්‍රස් විදේශ අමාත්‍ය ලෝනිස් කසෝලිඩිස්, මැලේසියානු විදේශ අමාත්‍ය සයිෆුදීන් අබ්දුල්ලා, රුවන්ඩා විදේශ අමාත්‍ය සහ විදේශ අමාත්‍යවරයා ද මෙම අවස්ථාවට එක්ව සිටියහ. රට, ප්‍රතිසන්ධාන ක්‍රියාවලියේ ප්‍රගතිය ඇතුළු විවිධ ගැටලු."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජී එල් පීරිස්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය විදේශ අමාත්‍යවරුන්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චෝගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජී එල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චෝගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුවන්ඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24 සහ 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජී එල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය විදේශ අමාත්‍යවරුන්ගේ ප්‍රධානීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර වෙළඳාම සහ සබඳතා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙනත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්රොක්ස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sylvester Radekont",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීෂෙල්ස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබ්දුල් මොමන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජී එල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෙන්යාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේචල් ඔමාමෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොරිෂස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇලන් කැනෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සයිප්රස්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලෝනිස් කැසොලිඩිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැලේසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සයිෆුදීන් අබ්දුල්ලා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුවන්ඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැහැදිලි කළා",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொதுநலவாய நாடுகளின் வெளிவிவகார அமைச்சர்களிடம் நாட்டின் நிலைகுறித்து அமைச்சர் ஜீ.எல்.பீரிஸ் எடுத்துரைப்பு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "பொதுநலவாய அரசதலைவர்கள் மாநாட்டைத் தொடர்ந்து அங்கு பல்வேறு நாடுகளினதும் வெளிவிவகார அமைச்சர்கள் மற்றும் உயர்மட்ட அதிகாரிகளைச் சந்தித்துப் பேச்சுவார்த்தை நடத்தியிருக்கும் வெளிவிவகார அமைச்சர் பேராசிரியர் ஜீ.எல்பீரிஸ், நாட்டின் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடி குறித்தும், அதிலிருந்து மீள்வதற்கு அவசியமான சர்வதேச ஒத்துழைப்பு குறித்தும் அவர்களிடம் விளக்கமளித்துள்ளார்.",
        "ருவாண்டாவில் கடந்த 24 ஆம், 25 ஆம் திகதிகளில் நடைபெற்ற பொதுநலவாய அரசதலைவர்கள் மாநாட்டின் பக்க நிகழ்வாக இலங்கையின் வெளிவிவகார அமைச்சர் பேராசிரியர் ஜீ.எல்.பீரிஸ் பொதுநலவாய நாடுகளின் வெளிவிவகார அமைச்சர்கள் மற்றும் உயர்மட்ட அதிகாரிகள் குழுவின் தலைவர்களைச் சந்தித்ததுடன் தற்போது நாடு முகங்கொடுத்திருக்கும் அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடி, இந்நெருக்கடியிலிருந்து மீட்சியடைதல் மற்றும் பல்தரப்புக்கட்டமைப்புக்களின் ஊடாக ஒத்துழைப்புக்களை விரிவுபடுத்தல் ஆகிய பல்வேறு விடயங்கள் தொடர்பில் அவர்களுடன் கலந்துரையாடினார்.",
        "அதன்படி வெளிவிவகார, சர்வதேச வர்த்தக மற்றும் புலம்பெயர் மக்களுடனான நல்லுறவு தொடர்பான அமைச்சர் டொமினிகா கெனெத் மெல்கொய்ர் டரொக்ஸுடனான சந்திப்பின்போது இருநாடுகளுக்கும் அவசியமானதாகக் காணப்படும் சுற்றுலாத்துறை நடவடிக்கைகள் தொடர்பில் கலந்துரையாடினார்.",
        "அத்தோடு கொரோனா வைரஸ் பரவல் நெருக்கடியினால் வெகுவாகப் பாதிக்கப்பட்ட சுற்றுலாத்துறையை மீட்டெடுப்பதில் இருநாடுகளும் முகங்கொடுத்த அனுபவங்கள் குறித்தும் இதன்போது பகிரப்பட்டது.",
        "சீஷெல்ஸ் நாட்டில் வெளிவிவகார மற்றும் சுற்றுலாத்துறை அமைச்சர் சில்வெஸ்டர் ரடெகொன்ட்டுனான சந்திப்பில் கடல்சார் ஒத்துழைப்புக்களை விரிவுபடுத்துவது குறித்து ஆராயப்பட்டது.",
        "மேலும் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்திருக்கும் இலங்கைக்கு உணவு, மருந்துப்பொருட்கள் உள்ளிட்ட உதவிகளை வழங்குவதன் மூலமும், கடனுதவிகள் மூலமும் உதவுவதற்கு முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ள நடவடிக்கைகள் குறித்து பங்களாதேஷ் நாட்டின் வெளிவிவகார அமைச்சர் ஏ.கே.அப்துல் மொமென் அமைச்சர் ஜீ.எல்.பீரிஸுக்கு விளக்கமளித்தார்.",
        "அதேபோன்று கென்யாவின் வெளிவிவகார அமைச்சரவை செயலாளர் ரேச்சல் ஒமாமோ, மொரீசியஸ் நாட்டின் வெளிவிவகார, பிராந்தியத்தொடர்புகள் மற்றும் சர்வதேச வர்த்தக அமைச்சர் அலன் கானோ, சைப்ரஸ் வெளிவிவகார அமைச்சர் லோனிஸ் கஸோலிடைஸ், மலேசிய வெளிளவகார அமைசச்ர் சைஃபுதீன் அப்துல்லா, ருவாண்டாவின் வெளிளிவகார மற்றும் சர்வதேச ஒத்துழைப்பு அமைச்சர் வின்சென்ற் பிருடா ஆகியோரையும் சந்தித்துக் கலந்துரையாடிய வெளிவிவகார அமைச்சர் ஜீ.எல்.பீரிஸ், நாட்டின் தற்போதைய நிலைவரம், நல்லிணக்க நடவடிக்கைகளில் ஏற்பட்டுள்ள முன்னேற்றம் உள்ளிட்ட பல்வேறு விடயங்கள் தொடர்பில் விளக்கமளித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "காமன்வெல்த் வெளியுறவு அமைச்சர்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காமன்வெல்த் அரசாங்கத் தலைவர்கள் கூட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமன்வெல்த் அரசாங்கத் தலைவர்கள் கூட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருவாண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24 மற்றும் 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த் வெளியுறவு அமைச்சர்களின் தலைவர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெளிநாட்டு விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச வர்த்தகம் மற்றும் உறவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கென்னத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்ராக்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொரோனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சில்வெஸ்டர் ரேட்கோன்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீஷெல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அப்துல் மொமன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கென்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரேச்சல் ஓமாமோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மொரிஷியஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆலன் கானோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சைப்ரஸ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "லோனிஸ் கசோலிடிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மலேசியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சைபுதீன் அப்துல்லா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருவாண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விளக்கினார்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}