{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Customs-Intelligence-thwarts-attempt-to-smuggle-copper-aluminum-to-India/108-243242",
  "time_ut": 1660740790,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Customs Intelligence thwarts attempt to smuggle copper, aluminum to India",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Customs Intelligence thwarts attempt to smuggle copper, aluminum to India",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "An attempt to export 34 metric tons of restricted metals such as copper and aluminum worth of Rs.15 million to India, which was thwarted by Sri Customs last week was displayed to the media today at the Customs Export Facilitation Centre at the Trico Yard in Grand pass.",
        "Officials of the Customs Central Intelligence Directorate (Central Intelligence Unit) received information last week that a shipment of restricted metals was to be smuggled out of the country.",
        "The sleuths found that two 20 foot containers carrying the contraband were being loaded on to a cargo carrier which was about to set off to the South Indian port of Chennai last Thursday. They however, were faced with a problem to unload and take the containers into custody immediately as 80 other containers had been loaded on top of them and the ship was about to set sail.",
        "Since clearing all that would cost time and huge revenue loss, the Customs took the ship’s assurance to unload the goods in Chennai and to safely return the two suspicious containers on their return to Colombo Port.",
        "Upon the ships return to Colombo on Tuesday the officials took the goods into custody and brought them to the Customs Export Facilitation Centre and opened the containers to find various types of scrap metal including copper, aluminum, iron, which falls into the strictly Export Restricted Items category.",
        "Deputy Director Customs Export Facilitation Centre Uditha Jayasinghe said the country would have lost foreign currency especially USD equivalent to Rs.15 million, if the scrap metal went undetected, as they could simply be used for local industries instead of importing such metal.",
        "Customs Superintendent CID Ruchira Karunathilake said the contraband consisted of 14,070Kgs of Aluminium ingots, 7,480Kgs of scrap Copper,",
        "4,500Kgs of Aluminium scrap, 6,780Kgs of silicon plus steel scrap.",
        "Customs Superintendent CID Prashantha Bopage said the contraband had been declared as Silicon Coated Electrical Sheets by its exporter, a resident of Kalagedihena who was arrested in the Malwana area.",
        "Customs Superintendents C. P. Bopage and H.R.G. Karunathilake with Assistant Superintendents Kelum Thushara, Russel Dharmaratne, A. Parthipan and Sudesh Fernando are conducting investigations under the direction of Additional Director General of Customs S. Anandaeswaran, Customs Director V.M.J. Perera and Deputy Director M. Marambe. The Customs inquiry into the detection is pending. (Kurulu Koojana Kariyakarawana)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Customs Intelligence",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "34 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Customs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Customs Export Facilitation Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Trico Yard",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Grand",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Customs Central Intelligence Directorate (Central Intelligence Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two 20 foot",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "South Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chennai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo Port",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Customs Export Facilitation Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Export Restricted Items",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14,070Kgs",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7,480Kgs",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Copper",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6,780Kgs",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Silicon Coated Electrical Sheets",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalagedihena",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malwana",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Customs Superintendents C. P. Bopage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "H.R.G. Karunathilake",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kelum Thushara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russel Dharmaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sudesh Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "V.M.J. Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M. Marambe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurulu Koojana Kariyakarawana",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තඹ ඇලුමිනියම් නීතිවිරෝධී ලෙස ඉන්දියාවට ගෙන ඒමේ උත්සාහය රේගු බුද්ධි අංශ ව්‍යර්ථ කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පසුගිය සතියේ ශ්‍රී රේගුව විසින් ව්‍යර්ථ කරන ලද රුපියල් මිලියන 15ක් වටිනා තඹ සහ ඇලුමිනියම් වැනි සීමා සහිත ලෝහ මෙට්‍රික් ටොන් 34ක් ඉන්දියාවට අපනයනය කිරීමේ උත්සාහයක් අද ග්‍රෑන්ඩ් හි ට්‍රයිකෝ අංගනයේ රේගු අපනයන පහසුකම් මධ්‍යස්ථානයේදී මාධ්‍ය වෙත ප්‍රදර්ශනය කෙරිණි. සමත්.",
        "සීමා කරන ලද ලෝහ තොගයක් නීතිවිරෝධී ලෙස රටින් පිටතට ගෙන යාමට නියමිත බවට රේගු මධ්‍යම බුද්ධි අධ්‍යක්ෂක කාර්යාලයේ (මධ්‍යම බුද්ධි ඒකකයේ) නිලධාරීන්ට පසුගිය සතියේ තොරතුරක් ලැබිණි.",
        "පසුගිය බ්‍රහස්පතින්දා දකුණු ඉන්දියාවේ චෙන්නායි වරායට යාමට නියමිතව තිබූ භාණ්ඩ ප්‍රවාහන නෞකාවකට හොර බඩු රැගත් අඩි 20 කන්ටේනර් දෙකක් පටවාගෙන යමින් සිටි බව සොල්දාදුවන් සොයා ගත්හ. කෙසේ වෙතත් තවත් කන්ටේනර් 80ක් පමණ උඩින් පටවා නෞකාව යාත්‍රා කිරීමට සූදානම්ව තිබූ බැවින් කන්ටේනර් බාගෙන වහාම භාරයට ගැනීමේ ගැටලුවකට ඔවුන් මුහුණ දී තිබේ.",
        "කාලය හා විශාල ආදායමක් අහිමි වන සියල්ල ඉවත් කර, චෙන්නායි වෙත භාණ්ඩ ගොඩබෑමට සහ කොළඹ වරායට ආපසු පැමිණීමේදී සැක සහිත කන්ටේනර් දෙක ආරක්ෂිතව ආපසු ලබා දීමට රේගුව නෞකාවේ සහතිකය ලබා ගත්තේය.",
        "අඟහරුවාදා නැව් ආපසු කොළඹට පැමිණීමෙන් පසු නිලධාරීන් භාණ්ඩ භාරයට ගෙන ඒවා රේගු අපනයන පහසුකම් මධ්‍යස්ථානයට ගෙනැවිත් දැඩි ලෙස අපනයනය සීමා කර ඇති භාණ්ඩවලට අයත් තඹ, ඇලුමිනියම්, යකඩ ඇතුළු විවිධ පරණ යකඩ වර්ග සොයා ගැනීමට බහාලුම් විවෘත කළහ. වර්ගය.",
        "රේගු අපනයන පහසු කිරීමේ මධ්‍යස්ථානයේ නියෝජ්‍ය අධ්‍යක්ෂ උදිත ජයසිංහ පැවසුවේ, එම යකඩ තොගය සොයා නොගත්තේ නම්, එවැනි ලෝහ ආනයනය කිරීම වෙනුවට දේශීය කර්මාන්ත සඳහා යොදා ගත හැකි බැවින්, රටට විදේශ මුදල් විශේෂයෙන් රුපියල් මිලියන 15 කට සමාන විදේශ මුදල් අහිමි වනු ඇති බවයි.",
        "රේගු අධිකාරී රහස් පොලිසියේ රුචිර කරුණාතිලක මහතා පැවසුවේ, මෙම හොර බඩු තොගයේ තිබී ඇලුමිනියම් කුට්ටි කිලෝග්‍රෑම් 14,070ක්, පරණ තඹ කිලෝග්‍රෑම් 7,480ක්,",
        "4,500Kgs ඇලුමිනියම් අපද්රව්ය, 6,780Kgs සිලිකන් සහ වානේ අපද්රව්ය.",
        "රේගු අධිකාරී අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රශාන්ත බෝපගේ පැවසුවේ මල්වාන ප්‍රදේශයේදී අත්අඩංගුවට ගත් කලගෙඩිහේන ප්‍රදේශයේ පදිංචි එහි අපනයනකරු විසින් මෙම ජාවාරම සිලිකන් ආලේපිත විදුලි තහඩු ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති බවයි.",
        "රේගු අධිකාරීවරුන් වන සී.පී.බෝපගේ සහ එච්.ආර්.ජී. කරුණාතිලක, සහකාර අධිකාරිවරුන් වන කැලුම් තුෂාර, රසල් ධර්මරත්න, ඒ.පාර්තිපන්, සුදේශ් ප්‍රනාන්දු යන මහත්වරු වැඩිදුර විමර්ශන කටයුතු අතිරේක රේගු අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් එස්.ආනන්දේෂ්වරන්, රේගු අධ්‍යක්ෂ වී.එම්.ජේ. පෙරේරා සහ නියෝජ්‍ය අධ්‍යක්ෂ එම්.මාරඹේ. හඳුනාගැනීම සම්බන්ධයෙන් රේගු පරීක්ෂණයක් පැවැත්වීමට නියමිතය. (කුරුළු කූජන කාරියකරවන)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රේගු බුද්ධිය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 34 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී රේගුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රේගු අපනයන පහසුකම් මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්රයිකෝ අංගනය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මහා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රේගු මධ්‍යම බුද්ධි අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය (මධ්‍යම බුද්ධි ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඩි 20 දෙකක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "දකුණු ඉන්දියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චෙන්නායි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රේගු අපනයන පහසුකම් මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපනයන සීමා සහිත අයිතම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14,070Kgs",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7,480Kgs",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6,780Kgs",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිලිකන් ආලේපිත විදුලි තහඩු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කලගෙඩිහේන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මල්වාන",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රේගු අධිකාරීවරුන් වන සී.පී.බෝපගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එච්.ආර්.ජී. කරුණාතිලක",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කැලුම් තුෂාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රසල් ධර්මරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුදේශ් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වී.එම්.ජේ. පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම් මාරඹේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුලු කූජන කාරියකරවන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியாவுக்கு செம்பு, அலுமினியம் கடத்தும் முயற்சியை சுங்கத்துறை உளவுத்துறை முறியடித்துள்ளது.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கடந்த வாரம் ஸ்ரீ சுங்கத்தால் முறியடிக்கப்பட்ட ரூ.15 மில்லியன் பெறுமதியான தாமிரம் மற்றும் அலுமினியம் போன்ற 34 மெட்ரிக் டன் தடைசெய்யப்பட்ட உலோகங்களை இந்தியாவிற்கு ஏற்றுமதி செய்யும் முயற்சி இன்று கிராண்ட் டிரைகோ யார்டில் உள்ள சுங்க ஏற்றுமதி வசதி மையத்தில் ஊடகங்களுக்கு காட்சிப்படுத்தப்பட்டது. பாஸ்.",
        "சுங்க மத்திய புலனாய்வு இயக்குநரகத்தின் (மத்திய புலனாய்வு பிரிவு) அதிகாரிகளுக்கு கடந்த வாரம் தடை செய்யப்பட்ட உலோகங்கள் நாட்டிலிருந்து கடத்தப்பட உள்ளதாக தகவல் கிடைத்தது.",
        "கடந்த வியாழன் அன்று தென்னிந்திய துறைமுகமான சென்னைக்கு புறப்படவிருந்த சரக்கு கேரியரில் 20 அடி கொண்ட இரண்டு 20 அடி கொள்கலன்களை ஏற்றிச் சென்றதை சோதனையாளர்கள் கண்டறிந்தனர். எவ்வாறாயினும், 80 கொள்கலன்கள் அவற்றின் மேல் ஏற்றப்பட்டு கப்பல் புறப்படவிருந்ததால் உடனடியாக கொள்கலன்களை இறக்கி காவலில் எடுப்பதில் சிக்கல் ஏற்பட்டது.",
        "நேரச் செலவு மற்றும் பெரும் வருவாய் இழப்பு ஏற்படும் என்பதால், சுங்கத்துறையினர் கப்பலின் உத்தரவாதத்தைப் பெற்று, சென்னையில் சரக்குகளை இறக்கி, கொழும்பு துறைமுகத்திற்குத் திரும்பும் போது சந்தேகத்திற்கிடமான இரண்டு கொள்கலன்களையும் பாதுகாப்பாகத் திருப்பி அனுப்பினார்கள்.",
        "செவ்வாய்க்கிழமை கப்பல்கள் கொழும்பு திரும்பியதும், அதிகாரிகள் சரக்குகளை காவலில் எடுத்து சுங்க ஏற்றுமதி வசதி மையத்திற்கு கொண்டு வந்து கொள்கலன்களை திறந்தனர். வகை.",
        "சுங்க ஏற்றுமதி வசதி மையத்தின் பிரதிப் பணிப்பாளர் உதித ஜயசிங்க கூறுகையில், பழைய உலோகம் கண்டுபிடிக்கப்படாமல் போனால், அத்தகைய உலோகத்தை இறக்குமதி செய்வதற்குப் பதிலாக உள்ளூர் கைத்தொழில்களுக்கு வெறுமனே பயன்படுத்த முடியும் என்பதால், வெளிநாட்டு நாணயத்தை, குறிப்பாக 15 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களுக்கு சமமான வெளிநாட்டு நாணயத்தை நாடு இழந்திருக்கும்.",
        "14,070 கிலோகிராம் அலுமினியம் இங்காட்கள், 7,480 கிலோகிராம் பழைய செம்புகள் மற்றும் 7,480 கிலோகிராம்கள் கடத்தப்பட்ட பொருட்கள் அடங்கியிருந்ததாக சுங்க அத்தியட்சகர் சிஐடி ருச்சிர கருணாதிலக்க தெரிவித்தார்.",
        "4,500 கிலோ அலுமினிய ஸ்கிராப், 6,780 கிலோ சிலிக்கான் மற்றும் ஸ்டீல் ஸ்கிராப்.",
        "மல்வான பிரதேசத்தில் வைத்து கைது செய்யப்பட்ட கலகெடிஹேன பிரதேசத்தை சேர்ந்த ஏற்றுமதியாளரால் இந்த கடத்தல் பொருட்கள் சிலிக்கான் பூசப்பட்ட மின்சார தாள்கள் என அறிவிக்கப்பட்டுள்ளதாக சுங்க அத்தியட்சகர் சிஐடி பிரசாந்த போபகே தெரிவித்தார்.",
        "சுங்க கண்காணிப்பாளர்கள் சி.பி.போபகே மற்றும் எச்.ஆர்.ஜி. மேலதிக சுங்கப் பணிப்பாளர் நாயகம் எஸ்.ஆனந்தேஸ்வரன், சுங்கப் பணிப்பாளர் வி.எம்.ஜே. ஆகியோரின் தலைமையில் உதவி அத்தியட்சகர்களான கெலும் துஷார, ரசல் தர்மரத்ன, ஏ.பார்த்திபன் மற்றும் சுதேஷ் பெர்னாண்டோ ஆகியோருடன் கருணாதிலக்க ஆகியோர் விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர். பெரேரா மற்றும் பிரதிப் பணிப்பாளர் எம்.மரம்பே. கண்டறிதல் தொடர்பான சுங்கத்துறை விசாரணை நிலுவையில் உள்ளது. (குருலு கூஜன காரியகரவன)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுங்க நுண்ணறிவு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "34 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுங்க ஏற்றுமதி வசதி மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிரைகோ முற்றம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மாபெரும்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுங்க மத்திய புலனாய்வு இயக்குநரகம் (மத்திய புலனாய்வு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு 20 அடி",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "தென்னிந்தியா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சென்னை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுங்க ஏற்றுமதி வசதி மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தடைசெய்யப்பட்ட பொருட்களை ஏற்றுமதி செய்யவும்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14,070 கிலோ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7,480 கிலோ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "செம்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6,780 கிலோ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிலிக்கான் பூசப்பட்ட மின் தாள்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கலகெடிஹேன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மல்வானா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுங்கத்துறை கண்காணிப்பாளர்கள் சி.பி.போபஜ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எச்.ஆர்.ஜி. கருணாதிலக",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கெலும் துஷாரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரசல் தர்மரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுதேஷ் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வி.எம்.ஜே. பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.மரம்பே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருலு கூஜன காரியகரவன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}