{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Weerawansa-led-independent-parties-form-new-political-alliance/56-739486",
  "time_ut": 1662327270,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Weerawansa-led independent parties form new political alliance",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Weerawansa-led independent parties form new political alliance",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Independent parties in Parliament formed a new political alliance titled ‘Uttara Lanka Sabhagaya’ or the Supreme Lanka Coalition at an event held at the National Youth Centre in Maharagama yesterday.",
        "National Freedom Front Leader Parliamentarian Wimal Weerawansa was appointed as its Chairman while Communist Party of Sri Lanka General Secretary Dr. G. Weerasinghe was appointed as its Secretary. The alliance consists of 11 political parties that are independent of the Government.",
        "At the event, Weerawansa said larger political parties should make note of 4 September as it marks a new political beginning. “They have always thought of us as smaller parties that do not matter. But by the end of this, the larger parties will be made insignificant, while we the parties they thought as small will be made the victors by the country’s people,” he said. “The seeds that will one day defeat all major parties have been sown today,” he added. Weerawansa also said the era of nepotism and familial political dynasties has now ended in Sri Lanka.",
        "Meanwhile, Democratic Left Front Leader former Minister Vasudeva Nanayakkara was announced as its National Organiser. Pivithuru Hela Urumaya Leader Udaya Gammanpila and Sri Lanka Sama Samaja Party General Secretary Prof. Tissa Vitharana will function as the new alliance’s Deputy Chairpersons while Yuthukama Organisation President MP Gevindu Kumarasinghe was appointed as its Deputy Secretary. MP Athuraliye Rathana Thera will take up an advisory role in the alliance.",
        "In addition to this, an Executive Council has been appointed to represent all parties of the independent party alliance. Its members include among others; National Freedom Front National Organiser Jayantha Samaraweera, NFF MP Mohamed Muzammil and Weerasumana Weerasinghe of the Sri Lanka Communist Party. Following the unveiling of the new alliance, the leaders of the collective of independent parties also signed the policy statement of the coalition."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka Sabhagaya’",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Supreme Lanka Coalition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Youth Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliamentarian Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Communist Party of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "G. Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4 September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Democratic",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Left Front",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vasudeva Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "National Organiser",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pivithuru Hela Urumaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Udaya Gammanpila",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sama Samaja Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tissa Vitharana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yuthukama Organisation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gevindu Kumarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rathana Thera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Executive Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Freedom Front National Organiser Jayantha Samaraweera",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mohamed Muzammil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Weerasumana Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Communist Party",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වීරවංශගේ නායකත්වයෙන් යුත් ස්වාධීන පක්ෂ නව දේශපාලන සන්ධානයක් ගොඩනඟයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තුවේ ස්වාධීන පක්ෂ ‘උත්තර ලංකා සභාගය’ හෙවත් උත්තරීතර ලංකා එකමුතුව නමින් නව දේශපාලන සන්ධානයක් ගොඩනැගුවේ ඊයේ මහරගම ජාතික තරුණ මධ්‍යස්ථානයේ පැවති උත්සවයකදීයි.",
        "එහි සභාපතිවරයා ලෙස ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ නායක පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී විමල් වීරවංශ මහතා ද ලේකම්වරයා ලෙස ශ්‍රී ලංකා කොමියුනිස්ට් පක්ෂයේ මහලේකම් ආචාර්ය ජී. මෙම සන්ධානය රජයෙන් ස්වාධීන දේශපාලන පක්ෂ 11 කින් සමන්විත වේ.",
        "නව දේශපාලන ආරම්භයක් සනිටුහන් කරන සැප්තැම්බර් 4 වනදා විශාල දේශපාලන පක්ෂ සැලකිල්ලට ගත යුතු බව වීරවංශ මහතා මෙහිදී පැවසීය. “ඔවුන් හැම විටම අප ගැන සිතන්නේ වැදගත් නොවන කුඩා පක්ෂ ලෙසයි. නමුත් මේක අවසන් වන විට ලොකු පක්ෂ නොවැදගත් වන අතර ඔවුන් කුඩා යැයි සිතූ පක්ෂ අප රටේ ජනතාව විසින් ජයග්‍රාහකයින් බවට පත් කරනු ඇත. ප්‍රධාන පක්ෂ සියල්ලම දිනක පරාජය කරන බීජය අද වපුරා අවසන් යැයි ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය. ශ්‍රී ලංකාවේ ඥාති සංග්‍රහයේ සහ පවුල්වාදී දේශපාලන රාජවංශ යුගය දැන් අවසන් වී ඇතැයි ද වීරවංශ මහතා පැවසීය.",
        "මේ අතර ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී වාමාංශික පෙරමුණේ නායක හිටපු අමාත්‍ය වාසුදේව නානායක්කාර එහි ජාතික සංවිධායක ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කළා. නව සන්ධානයේ උප සභාපතිවරුන් ලෙස පිවිතුරු හෙළ උරුමයේ නායක පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී උදය ගම්මන්පිල සහ ශ්‍රී ලංකා සමසමාජ පක්ෂයේ ප්‍රධාන ලේකම් මහාචාර්ය තිස්ස විතාරණ කටයුතු කරන අතර එහි නියෝජ්‍ය ලේකම්වරයා ලෙස Yuthukama සංවිධානයේ සභාපති පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ගෙවිඳු කුමාරසිංහ මහතා පත් කර තිබේ. පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අතුරලියේ රතන හිමියන් සන්ධානයේ උපදේශක භූමිකාවක් භාරගනු ඇත.",
        "මීට අමතරව ස්වාධීන පක්ෂ සන්ධානයේ සියලුම පක්ෂ නියෝජනය වන පරිදි විධායක සභාවක්ද පත් කර ඇත. එහි සාමාජිකයින්ට වෙනත් අය ඇතුළත් වේ; ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ ජාතික සංවිධායක ජයන්ත සමරවීර, ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී මොහොමඩ් මුසම්මිල් සහ ශ්‍රී ලංකා කොමියුනිස්ට් පක්ෂයේ වීරසුමන වීරසිංහ. නව සන්ධානය එළිදැක්වීමෙන් අනතුරුව ඒකාබද්ධයේ ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශයට ද ස්වාධීන පක්ෂ නායකයින් අත්සන් තැබුවා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා සභාගය'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උත්තරීතර ලංකා සභාගය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික තරුණ මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ කොමියුනිස්ට් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජී වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4 සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වම් පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාසුදේව නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික සංවිධායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පිවිතුරු හෙළ උරුමය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදය ගම්මන්පිල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සම සමාජ පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිස්ස විතාරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yuthukama සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෙවිඳු කුමාරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රතන හිමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විධායක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ ජාතික සංවිධායක ජයන්ත සමරවීර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොහොමඩ් මුසම්මිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වීරසුමන වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා කොමියුනිස්ට් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வீரவன்ச தலைமையிலான சுயேட்சை கட்சிகள் புதிய அரசியல் கூட்டணியை உருவாக்குகின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மஹரகம தேசிய இளைஞர் மையத்தில் நேற்று இடம்பெற்ற நிகழ்வொன்றில் பாராளுமன்றத்தில் உள்ள சுயேட்சைக் கட்சிகள் ‘உத்தர லங்கா சபைய’ அல்லது உச்ச லங்கா கூட்டமைப்பு என்ற பெயரில் புதிய அரசியல் கூட்டமைப்பை உருவாக்கியுள்ளன.",
        "அதன் தலைவராக தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் தலைவர் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் விமல் வீரவன்சவும், செயலாளராக இலங்கை கம்யூனிஸ்ட் கட்சியின் பொதுச் செயலாளர் கலாநிதி ஜி.வீரசிங்கவும் நியமிக்கப்பட்டுள்ளனர். கூட்டணியில் 11 அரசியல் கட்சிகள் உள்ளன, அவை அரசாங்கத்தை சாராது.",
        "இந்த நிகழ்வில் வீரவன்ச, பெரிய அரசியல் கட்சிகள் செப்டெம்பர் மாதம் 4ஆம் திகதி ஒரு புதிய அரசியல் ஆரம்பத்தை குறிக்கும் என்பதை கவனத்தில் கொள்ள வேண்டும் என்றார். “அவர்கள் எப்போதுமே எங்களைப் பொருட்படுத்தாத சிறிய கட்சிகளாகவே நினைக்கிறார்கள். ஆனால் இதன் முடிவில் பெரிய கட்சிகள் சின்னாபின்னமாகி விடும் அதே வேளையில் அவர்கள் சிறிய கட்சிகளாக நினைத்த நாங்கள் நாட்டு மக்களால் வெற்றி பெற்றவர்களாக ஆக்கப்படுவோம்,'' என்றார். “ஒரு நாள் அனைத்து முக்கிய கட்சிகளையும் தோற்கடிக்கும் விதைகள் இன்று விதைக்கப்பட்டுள்ளன,” என்று அவர் மேலும் கூறினார். ஸ்ரீலங்காவில் குடும்ப அரசியல் வம்சங்களின் சகாப்தம் தற்போது முடிவுக்கு வந்துள்ளதாகவும் வீரவன்ச தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதேவேளை, ஜனநாயக இடதுசாரி முன்னணியின் தலைவர் முன்னாள் அமைச்சர் வாசுதேவ நாணயக்கார அதன் தேசிய அமைப்பாளராக அறிவிக்கப்பட்டுள்ளார். பிவித்துரு ஹெல உறுமயவின் தலைவர் உதய கம்மன்பில மற்றும் ஸ்ரீலங்கா சமசமாஜக் கட்சியின் பொதுச் செயலாளர் பேராசிரியர் திஸ்ஸ விதாரண ஆகியோர் புதிய கூட்டணியின் பிரதித் தலைவர்களாக செயற்படவுள்ளதுடன், யுதுகம அமைப்பின் தலைவர் எம்.பி. கெவிந்து குமாரசிங்க அதன் பிரதிச் செயலாளராக நியமிக்கப்பட்டுள்ளார். பாராளுமன்ற உறுப்பினர் அத்துரலியே ரத்தன தேரர் கூட்டமைப்பில் ஆலோசனைப் பொறுப்பை ஏற்கவுள்ளார்.",
        "இதற்கு மேலதிகமாக, சுயேச்சைக் கட்சிக் கூட்டணியின் அனைத்துக் கட்சிகளையும் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் வகையில் நிறைவேற்று சபை ஒன்றும் நியமிக்கப்பட்டுள்ளது. அதன் உறுப்பினர்களில் மற்றவர்களும் அடங்குவர்; தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் தேசிய அமைப்பாளர் ஜயந்த சமரவீர, தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் மொஹமட் முஸம்மில் மற்றும் ஸ்ரீலங்கா கம்யூனிஸ்ட் கட்சியின் வீரசுமண வீரசிங்க. புதிய கூட்டணி வெளியிடப்பட்டதைத் தொடர்ந்து, சுயேச்சைக் கட்சிகளின் கூட்டுத் தலைவர்களும் கூட்டணியின் கொள்கைப் பிரகடனத்தில் கையெழுத்திட்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா சபாகயா’",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உச்ச லங்கா கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய இளைஞர் மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கம்யூனிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜி.வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "11",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4 செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனநாயகம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இடது முன்னணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வாசுதேவ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய அமைப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிவித்துரு ஹெல உறுமய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உதய கம்மன்பில",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சம சமாஜ கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திஸ்ஸ விதாரண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யுதுகாம அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெவிந்து குமாரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரத்தன தேரர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிர்வாக சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் தேசிய அமைப்பாளர் ஜயந்த சமரவீர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மொஹமட் முஸம்மில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீரசுமண வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கம்யூனிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}