{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/keells-join-forces-with-customers-and-partners-to-provide-relief-to-vulnerable-communities/",
  "time_ut": 1658503740,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Keells join forces with customers and partners to provide relief to vulnerable communities",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Keells join forces with customers and partners to provide relief to vulnerable communities",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The on-going economic crisis in the country has left many Sri Lankans struggling to make ends meet. ‘Together for a Better Tomorrow’ the Keells community outreach program started in May 2022 and has thus far provided essential packs to over 5,000 individuals spread across the country such as Gampola, Matara, Monaragala, Jaffna, Kalutara, Hambanthota, Ampara, Colombo and suburbs.",
        "Keells has made available the Keells Donation card priced at Rs.1500 to potential donors, across the 128 stores and the e-commerce site which individuals can purchase. 1 donation card is equal to a pack of essentials donated to a family in need.  Every Rupee collected is diverted towards compiling packs of daily essentials that consist of rice, sugar, dhal, tea, salt and soya. Keells has undertaken to provide 1 additional pack for every 9 packs up to a minimum of 5,000 packs. The generosity of Sri Lankans both local and domiciled overseas continue to amaze and encourage us even amidst the current adversity. The beneficiary identification is done with the support of Grama Niladaris, Samurdi Coordinators, Midwives and places of worship in the identified communities. The dedication and passion of the community partners Sri Lanka Unites, Voice for Voiceless and Meda Mawatha amidst trying circumstances has been a beacon of hope to many.",
        "Moses Akash, National Director of The Voice for Voiceless Foundation said “We are blessed and honored to be a part of this great initiative at this critical time of need. People are going through the darkest time in their lives with so much trouble. The joy and smile of the people when they receive these dry rations are amazing.  Some in tears of joy. Thank you to each and every donor who makes this a reality.” Prashan De Visser representing Sri Lanka Unites said “During these difficult times for Sri Lanka and its people, I am inspired to see Keells taking the  initiative to support those who are the most vulnerable during this time.’",
        "CCC calls for strong multi-party administration acceptable to all sections of public",
        "SLT-MOBITEL discusses Sri Lanka’s enterprise investment potential with top-ranking US officials",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "May 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gampola",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monaragala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalutara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambanthota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ampara, Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "128",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Grama Niladaris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samurdi Coordinators",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Unites",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Voice for Voiceless",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Meda Mawatha",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Voice for Voiceless Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prashan De Visser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Unites",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Keells",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන්ට සහන සැලසීම සඳහා Keells පාරිභෝගිකයන් සහ හවුල්කරුවන් සමඟ එකතු වේ",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "රට තුළ පවතින ආර්ථික අර්බුදය නිසා බොහෝ ශ්‍රී ලාංකිකයන් එදිනෙදා ජීවිතය ගැට ගසා ගැනීමට පොරබදමින් සිටිති. 'යහපත් හෙටක් සඳහා එක්ව' කීල්ස් ප්‍රජා සත්කාරක වැඩසටහන 2022 මැයි මාසයේ ආරම්භ වූ අතර මේ වන විට ගම්පොල, මාතර, මොණරාගල, යාපනය, කළුතර, හම්බන්තොට, අම්පාර, කොළඹ සහ තදාසන්න ප්‍රදේශවල විසිරී සිටින පුද්ගලයින් 5,000 කට අධික පිරිසකට අත්‍යවශ්‍ය ඇසුරුම් ලබා දී ඇත. .",
        "Keells විසින් රුපියල් 1500ක මිල ගණන් සහිත කීල්ස් පරිත්‍යාග කාඩ්පත විභව පරිත්‍යාගශීලීන් හට වෙළඳසැල් 128ක් හරහා සහ පුද්ගලයන්ට මිලදී ගත හැකි ඊ-වාණිජ්‍යය වෙබ් අඩවිය හරහා ලබා දී ඇත. 1 පරිත්‍යාග කාඩ්පතක් අවශ්‍යතා ඇති පවුලකට පරිත්‍යාග කරන අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය පැකට්ටුවකට සමාන වේ. එකතු කරන සෑම රුපියලක්ම සහල්, සීනි, පරිප්පු, තේ, ලුණු සහ සෝයා වලින් සමන්විත දෛනික අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය ඇසුරුම් සම්පාදනය කිරීමට යොමු කෙරේ. අවම වශයෙන් ඇසුරුම් 5,000ක් දක්වා සෑම ඇසුරුම් 9ක් සඳහාම අමතර ඇසුරුම් 1ක් ලබාදීමට කීල්ස් කටයුතු කර ඇත. ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ ත්‍යාගශීලීභාවය දේශීය මෙන්ම විදේශයන්හි වෙසෙන ත්‍යාගශීලීභාවය වර්තමාන විපත්ති මධ්‍යයේ පවා අපව මවිතයට පත් කරයි. ප්‍රතිලාභීන් හඳුනාගැනීම ග්‍රාම නිලධාරීන්, සමෘද්ධි සම්බන්ධීකාරකවරුන්, පවුල් සෞඛ්‍ය සේවිකාවන් සහ හඳුනාගත් ප්‍රජාවන්හි පූජනීය ස්ථානවල සහාය ඇතිව සිදු කෙරේ. දුෂ්කර තත්වයන් මධ්‍යයේ ශ්‍රී ලංකා යුනයිට්ස්, වොයිස් ෆෝ වොයිස්ලස් සහ මැද මාවත යන ප්‍රජා හවුල්කරුවන්ගේ කැපවීම සහ උනන්දුව බොහෝ දෙනෙකුට බලාපොරොත්තුවේ ආලෝකයක් වී ඇත.",
        "The Voice for Voiceless පදනමේ ජාතික අධ්‍යක්ෂ මෝසෙස් ආකාෂ් මහතා පැවසුවේ “මෙම තීරණාත්මක මොහොතේ මෙම ශ්‍රේෂ්ඨ මුලපිරීමේ කොටස්කරුවෙකු වීමට ලැබීම ගැන අපි ආශීර්වාදයක් සහ ගෞරවයක් ලබන්නෙමු. මිනිසුන් තම ජීවිතයේ අඳුරුතම කාලය ගත කරන්නේ බොහෝ කරදර සමඟ ය. මෙම වියළි සලාක ලබා ගන්නා විට ජනතාව තුළ ඇති වන සතුට හා සිනහව පුදුම සහගතය. සමහරු සතුටු කඳුළුවලින්. මෙය යථාර්ථයක් බවට පත් කළ සෑම පරිත්‍යාගශීලියෙකුටම ස්තූතියි. ” ශ්‍රී ලංකා යුනයිට්ස් නියෝජනය කරන ප්‍රශාන් ද විස්සර් පැවසුවේ, “ශ්‍රී ලංකාවට සහ එහි ජනතාවට මෙම දුෂ්කර කාලවලදී, මෙම කාලය තුළ වඩාත්ම අවදානමට ලක්විය හැකි අයට සහය දැක්වීමට කීල්ස් මූලිකත්වය ගැනීම දැකීමට මම ආශ්වාදයක් ලබමි.",
        "සියලුම මහජන කොටස්වලට පිළිගත හැකි ශක්තිමත් බහු-පක්ෂ පරිපාලනයක් සඳහා CCC ඉල්ලා සිටී",
        "SLT-MOBITEL විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ ව්‍යවසාය ආයෝජන හැකියාව පිළිබඳව ඉහළ පෙළේ එක්සත් ජනපද නිලධාරීන් සමඟ සාකච්ඡා කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2022 මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගම්පොල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මොනරාගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්පාර, කොළඹ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "128",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ග්‍රාම නිලධාරීන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමෘද්ධි සම්බන්ධීකාරකවරුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් කරයි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Voiceless සඳහා හඬ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැද මාවත",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Voiceless පදනම සඳහා හඬ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රශාන් ද විස්සර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් කරයි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කීල්ස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகங்களுக்கு நிவாரணம் வழங்குவதற்காக கீல்ஸ் வாடிக்கையாளர்கள் மற்றும் கூட்டாளர்களுடன் இணைந்து கொள்கிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் நிலவி வரும் பொருளாதார நெருக்கடியானது பல இலங்கையர்களை அன்றாட வாழ்வில் ஈடுபடுத்த முடியாமல் தவித்து வருகின்றனர். 'ஒன்றாக ஒரு சிறந்த நாளை' கீல்ஸ் சமூக நலத்திட்டம் மே 2022 இல் ஆரம்பிக்கப்பட்டது மற்றும் கம்பளை, மாத்தறை, மொனராகலை, யாழ்ப்பாணம், களுத்துறை, அம்பாந்தோட்டை, அம்பாறை, கொழும்பு மற்றும் புறநகர்ப் பகுதிகள் என நாடு முழுவதும் பரவியுள்ள 5,000க்கும் அதிகமான நபர்களுக்கு அத்தியாவசியப் பொதிகளை வழங்கியுள்ளது. .",
        "128 கடைகள் மற்றும் தனிநபர்கள் வாங்கக்கூடிய இ-காமர்ஸ் தளம் முழுவதும் உள்ள நன்கொடையாளர்களுக்கு கீல்ஸ் ரூ.1500 விலையில் கீல்ஸ் நன்கொடை அட்டையை கிடைக்கச் செய்துள்ளது. 1 நன்கொடை அட்டை என்பது, தேவைப்படும் குடும்பத்திற்கு வழங்கப்படும் அத்தியாவசியப் பொருட்களின் பொதிக்கு சமம். சேகரிக்கப்படும் ஒவ்வொரு ரூபாயும் அரிசி, சர்க்கரை, பருப்பு, தேநீர், உப்பு மற்றும் சோயா ஆகியவற்றை உள்ளடக்கிய தினசரி அத்தியாவசியப் பொருட்களின் தொகுப்புகளுக்குத் திருப்பி விடப்படுகிறது. கீல்ஸ் ஒவ்வொரு 9 பொதிகளுக்கும் 1 கூடுதல் பொதியை குறைந்தபட்சம் 5,000 பொதிகள் வரை வழங்குவதற்கு நடவடிக்கை எடுத்துள்ளது. உள்ளுர் மற்றும் வெளிநாட்டில் வசிக்கும் இலங்கையர்களின் பெருந்தன்மை, தற்போதைய இன்னல்களுக்கு மத்தியிலும் எங்களை வியக்கவைத்து ஊக்கப்படுத்துகிறது. அடையாளம் காணப்பட்ட சமூகங்களில் உள்ள கிராம உத்தியோகத்தர்கள், சமுர்த்தி இணைப்பாளர்கள், குடும்ப நல உத்தியோகத்தர்கள் மற்றும் வழிபாட்டுத் தலங்களின் ஆதரவுடன் பயனாளிகளை அடையாளம் காணுதல் மேற்கொள்ளப்படுகிறது. சமூகப் பங்காளிகளான Sri Lanka Unites, Voiceless for Voiceless மற்றும் Meda Mawatha ஆகிய சமூகப் பங்காளிகளின் அர்ப்பணிப்பும் ஆர்வமும் கடினமான சூழ்நிலைகளுக்கு மத்தியில் பலருக்கு நம்பிக்கையின் கலங்கரை விளக்கமாக உள்ளது.",
        "குரல் இல்லாத அறக்கட்டளையின் தேசிய இயக்குனரான மோசஸ் ஆகாஷ் கூறுகையில், \"இந்த இக்கட்டான நேரத்தில் இந்த சிறந்த முயற்சியின் ஒரு பகுதியாக இருப்பதில் நாங்கள் ஆசீர்வதிக்கப்படுகிறோம். மக்கள் தங்கள் வாழ்வின் இருண்ட காலத்தை மிகவும் சிரமத்துடன் கடந்து செல்கின்றனர். இந்த உலர் உணவுப் பொருட்களைப் பெறும்போது மக்களின் மகிழ்ச்சியும் புன்னகையும் ஆச்சரியமாக இருக்கிறது. சிலர் ஆனந்தக் கண்ணீரில். இதை நனவாக்கிய ஒவ்வொரு நன்கொடையாளர்களுக்கும் நன்றி. Sri Lanka Unites ஐ பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் பிரஷான் டி விஸ்ஸர், \"இலங்கை மற்றும் அதன் மக்களுக்கு இந்த கடினமான காலங்களில், இந்த நேரத்தில் மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடியவர்களுக்கு ஆதரவளிக்க கீல்ஸ் முன்முயற்சி எடுப்பதைக் கண்டு நான் உத்வேகமடைந்தேன்.'",
        "அனைத்துப் பிரிவினரும் ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய வலுவான பல கட்சி நிர்வாகத்திற்கு CCC அழைப்பு விடுக்கிறது",
        "SLT-MOBITEL உயர்தர அமெரிக்க அதிகாரிகளுடன் இலங்கையின் நிறுவன முதலீட்டுத் திறனைப் பற்றி விவாதிக்கிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மே 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கம்பளை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மொனராகலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாறை, கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "128",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கிராம நிர்வாக அலுவலர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமுர்த்தி இணைப்பாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கியப்படுத்துகிறது",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குரல் இல்லாதவர்களுக்கான குரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேடா மாவத்தை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குரல் இல்லாத அறக்கட்டளைக்கான குரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரஷான் டி விசர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கியப்படுத்துகிறது",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கீல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}