{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/සිපෙට්කෝ-පිරවුම්හල්-විදේශ-සමාගම්වලට/1-615423",
  "time_ut": 1656241948,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සිපෙට්කෝ පිරවුම්හල් විදේශ සමාගම්වලට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ceypetco filling stations to foreign companies",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera today (Jan. 26) said that a cabinet paper will be tabled tomorrow (27) to hand over petrol stations owned by the Ceylon Petroleum Corporation (Ceypetco) to foreign companies.",
        "The Minister said that he hopes to give opportunity to companies in fuel producing countries and that those companies should not be burdened with foreign exchange by borrowing fuel from their parent companies for a period of 6 months or a year.",
        "Minister Wijesekera said that if the 1190 filling stations owned by the Ceylon Petroleum Corporation could be provided to those companies at least 200 each, the fuel problem could be resolved, adding that Indian Oil had requested for the establishment of 50 more filling stations or new filling stations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ceypetco",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jan. 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceypetco",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6 months or a year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1190",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "at least 200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian Oil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සිපෙට්කෝ පිරවුම්හල් විදේශ සමාගම්වලට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව (සිපෙට්කෝ) සතු ඉන්ධන පිරවුම්හල් ඉන්ධන සැපයුම සඳහා විදේශීය සමාගම්වලට ලබාදීමට කැබිනට් මණ්ඩලයට හෙට (27) කැබිනට් පත්‍රිකාවක් ඉදිරිපත් කරන බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා අද (26) පැවසීය.",
        "මෙහිදී ඉන්ධන නිපදවන රටවල්වල සමාගම්වලට අවස්ථාව ලබාදීමට බලාපොරොත්තු වන බවත් එම සමාගම් මාස 6 ක් හෝ වසරක කාලයක් ඔවුන්ගේ මව් සමාගම්වලින් ණය ක්‍රමයකට ඉන්ධන ලබාගෙන සැපයීමෙන් ශ්‍රී ලංකාවට විදේශ මුදල් පිළිබඳව බරක් නොවිය යුතු බවත් අමාත්‍යවරයා කීය.",
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව සතු ඉන්ධන පිරවුම්හල් 1190 එම සමාගම්වලට 200 බැගින් හෝ ලබාදිය හැකි නම් ඉන්ධන ගැටලුවට විසඳුමක් වියහැකි බව කී අමාත්‍ය විජේසේකර මහතා ඉන්දියන් ඔයිල් සමාගම තවත් පිරවුම්හල් 50 ක් හෝ අලුතෙන් පිරවුම්හල් ස්ථාපිත කිරීමට හෝ ඉල්ලා ඇති බව ද සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සිපෙට්කෝ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිපෙට්කෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස 6ක් හෝ අවුරුද්දක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1190",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් ඔයිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "செப்ட்கோ எரிபொருள் நிரப்பும் நிலையங்கள் வெளிநாட்டு நிறுவனங்களுக்கு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்திற்குச் சொந்தமான (சிபெட்கோ) எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களை வெளிநாட்டு நிறுவனங்களுக்கு வழங்குவதற்கான அமைச்சரவைப் பத்திரம் நாளை (27) சமர்ப்பிக்கப்படவுள்ளதாக மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர இன்று (ஜன. 26) தெரிவித்தார்.",
        "எரிபொருள் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளில் உள்ள நிறுவனங்களுக்கு சந்தர்ப்பம் வழங்க எதிர்பார்த்துள்ளதாகவும், தாய் நிறுவனங்களிடம் இருந்து 6 மாதங்கள் அல்லது ஒரு வருட காலத்திற்கு எரிபொருளைக் கடனாக பெற்று அந்நிறுவனங்கள் அந்நியச் செலாவணியைச் சுமத்தக் கூடாது என்றும் அமைச்சர் கூறினார்.",
        "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனத்திற்கு சொந்தமான 1190 எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களை தலா 200 நிறுவனங்களுக்கு வழங்கினால் எரிபொருள் பிரச்சினைக்கு தீர்வு காண முடியும் என தெரிவித்த அமைச்சர் விஜேசேகர மேலும் 50 எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களை அல்லது புதிய எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களை அமைக்குமாறு இந்தியன் ஒயில் கோரிக்கை விடுத்துள்ளது. நிலையங்கள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சைபெட்கோ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சைபெட்கோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6 மாதங்கள் அல்லது ஒரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1190",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியன் ஆயில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}