{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78889",
  "time_ut": 1659811680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "9 August 2022 Declared“National day of protest” (Jathika Virodatha Dinaya) by “Aragalaya”Protesters;Island-wide Protests to be held in Outstation towns;National Trade Union Co-ordination Centre (NTUCC) will stage rally at Viharamahadevi park  in Colombo on same day 2 pm",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "9 August 2022 Declared“National day of protest” (Jathika Virodatha Dinaya) by “Aragalaya”Protesters;Island-wide Protests to be held in Outstation towns;National Trade Union Co-ordination Centre (NTUCC) will stage rally at Viharamahadevi park  in Colombo on same day 2 pm",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Protestors of the “aragalaya” (struggle) have declared 9 August as a “national day of protest” (Jathika Virodatha Dinaya) in their respective cities and regions.",
        "According to sources, people will gather in their own towns to protest against State repression, especially demanding that the Government abolish the state of emergency, emergency law, and the Prevention of Terrorism Act (PTA), as well as that it release all protestors who have been arrested and that it cease the hunting down of protestors.",
        "A leaflet of new demands and the way forward is to be distributed during the regional protests on the same day.",
        "The National Trade Union Co-ordination Centre (NTUCC) will be organising a rally on Viharamaha Devi grounds in Colombo on 9 August at 2 p.m.",
        "Meanwhile, a protest rally was held in Nugegoda on 6 August by the Galle Face protestors, urging the Government to immediately cease the repression of activists.",
        "The main gathering was held at the Ananda Samarakoon Open Air Theatre in Nugegoda.",
        "The protest rally was organised by a combination of political parties, trade unions, and civil organisations, purportedly against repression, the emergency law, Prevention of Terrorism Act (PTA), and enforced disappearances.",
        "Accordingly, a group of Sri Lankans in Los Angeles, named “Sri Lankans for Democracy” staged a protest last night (7) against the repressive measures taken by the Government against peaceful protestors.",
        "The protestors said that the victory earned by the people’s protests after months has been taken away from them, and that all those who contributed to bringing the country to its current position should be prosecuted. They also protested against the repressive measures being taken by the Sri Lankan Government.",
        "President Ranil Wickremesinghe also met several factions of Galle Face protestors at the Presidential Secretariat on 5 August. The President said that he hopes to obtain the contribution of all protestors in every way to overcome the economic challenges faced by the country.",
        "The protestors requested the President to stop illegally and arbitrarily arresting those who participated in the struggle. They pointed out that many protestors were reluctant to leave the protest site for fear of being arrested.",
        "According to sources, the Black Cap Movement, which is no longer a part of the Galle face protest movement, had agreed on this discussion with the President.",
        "Some elements of the Galle Face protest movement stated that they would never enter into discussions with Wickremesinghe, as the second demand of their action plan has been that he should resign.",
        "“The Black Cap Movement has gone against our consensus, desiring an alliance with the governing party, which we oppose,” they stated.",
        "Meanwhile, activists and human rights organisations described a systematic targeting of figures who are prominent in the protest movement. More than 100 people, including a Buddhist monk, have been arrested, the courts have issued travel bans against several protestors, the Police have raided protestors’ family homes, and security agencies have taken activists off the streets and questioned them for hours.",
        "Meanwhile, social media activist Avishka Viraj Konara, speaking to The Morning, said he had decided to withdraw from the “aragalaya”."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "9 August 2022",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Declared“National day",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Jathika Virodatha Dinaya",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Protests",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Outstation towns;National Trade Union Co-ordination",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Centre (",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Colombo",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "2 pm",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "9 August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a “national day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jathika Virodatha Dinaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the same day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The National Trade Union Co-ordination",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Centre (",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Viharamaha Devi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9 August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2 p.m.",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nugegoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nugegoda",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Los Angeles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans for Democracy",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Government",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "5 August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Black Cap Movement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Black Cap Movement",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "More than 100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Avishka Viraj Konara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Morning",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "2022 අගෝස්තු 9 “අරගලය” විරෝධතාකරුවන් විසින් “ජාතික විරෝධතා දිනය” (ජාතික විරෝධතා දිනය) ප්‍රකාශයට පත් කරන ලදී; දීප ව්‍යාප්ත විරෝධතා පිට පළාත් නගරවල පැවැත්වීමට නියමිතය; ජාතික වෘත්තීය සමිති සම්බන්ධීකරණ මධ්‍යස්ථානය (NTUCC) කොළඹ විහාරමහාදේවී උද්‍යානයේ රැලියක් පවත්වනු ඇත. එදිනම ප.ව",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "\"අරගලයේ\" (අරගලයේ) විරෝධතාකරුවන් ඔවුන්ගේ නගර සහ ප්‍රදේශවල අගෝස්තු 9 \"ජාතික විරෝධතා දිනයක්\" (ජාතික විරෝධතා දිනය) ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත.",
        "මූලාශ්‍රවලට අනුව, විශේෂයෙන් රජය හදිසි නීතිය, හදිසි නීතිය සහ ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත (PTA) අහෝසි කරන ලෙසත්, සියලුම විරෝධතාකරුවන් නිදහස් කරන ලෙසත් රජයට බල කරමින්, රාජ්‍ය මර්දනයට එරෙහිව විරෝධතා දැක්වීම සඳහා ජනතාව ඔවුන්ගේම නගරවලට රැස්වනු ඇත. අත් අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර එය විරෝධතාකරුවන් දඩයම් කිරීම නතර කරයි.",
        "නව ඉල්ලීම් සහ ඉදිරි මාර්ගය ඇතුළත් පත්‍රිකාවක් ප්‍රාදේශීය විරෝධතාවලදී එදින බෙදා හැරීමට නියමිතය.",
        "ජාතික වෘත්තීය සමිති සම්බන්ධීකරණ මධ්‍යස්ථානය (NTUCC) විසින් කොළඹ විහාරමහා දේවී පිටියේදී අගෝස්තු 9 වැනි දින ප.ව.",
        "මේ අතර, ක්‍රියාකාරීන්ට එරෙහි මර්දනය වහා නතර කරන ලෙස රජයට බලකරමින් ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන් විසින් අගෝස්තු 6 වැනි දින නුගේගොඩදී විරෝධතා රැළියක් පැවැත්විණි.",
        "ප්‍රධාන රැස්වීම නුගේගොඩ ආනන්ද සමරකෝන් එළිමහන් රංග පීඨයේදී පැවැත්විණි.",
        "මර්දනය, හදිසි නීතිය, ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත (PTA) සහ බලහත්කාර අතුරුදහන් කිරීම්වලට එරෙහිව යැයි කියනු ලබන දේශපාලන පක්ෂ, වෘත්තීය සමිති සහ සිවිල් සංවිධානවල එකතුවකින් මෙම විරෝධතා රැළිය සංවිධානය කරන ලදී.",
        "ඒ අනුව සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව රජය ගෙන ඇති මර්දනකාරී ක්‍රියාමාර්ගවලට එරෙහිව “ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය සඳහා ශ්‍රී ලාංකිකයෝ” නමින් ලොස් ඇන්ජලීස් හි ශ්‍රී ලාංකිකයින් පිරිසක් ඊයේ (7) රාත්‍රියේ විරෝධතාවයක නිරත වූහ.",
        "මාස ගණනාවකට පසු ජනතා උද්ඝෝෂණවලින් ලැබූ ජයග්‍රහණය තමන්ගෙන් උදුරා ගෙන ඇති බවත් රට වත්මන් තත්ත්වයට ගෙන ඒමට දායක වූ සියලු දෙනාට එරෙහිව නීතිය ක්‍රියාත්මක කළ යුතු බවත් විරෝධතාකරුවෝ පැවසූහ. ශ්‍රී ලංකා රජය ගෙන යන මර්දනකාරී ක්‍රියාමාර්ගවලට විරෝධය පළ කරමින් ද ඔවුහු සිය විරෝධය පළ කළහ.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ද ගාලුමුවදොර විරෝධතාවයේ නිරත කණ්ඩායම් කිහිපයක් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයේදී අගෝස්තු 5 වැනිදා හමුවිය. රට මුහුණ දී ඇති ආර්ථික අභියෝග ජය ගැනීම සඳහා සියලූ විරෝධතාකරුවන්ගේ දායකත්වය සෑම ආකාරයකින්ම ලබා ගැනීමට බලාපොරොත්තු වන බව ද ජනාධිපතිතුමා පැවසීය.",
        "විරෝධතාකරුවන් ජනාධිපතිවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටියේ නීතිවිරෝධී ලෙස සහ අත්තනෝමතික ලෙස අරගලයට සහභාගී වූ පුද්ගලයින් අත්අඩංගුවට ගැනීම නතර කරන ලෙසයි. ඔවුන් පෙන්වා දුන්නේ අත්අඩංගුවට ගැනීමට බියෙන් බොහෝ විරෝධතාකරුවන් විරෝධතා ස්ථානයෙන් ඉවත්වීමට මැලිකමක් දක්වන බවයි.",
        "ආරංචි මාර්ගවලට අනුව ගාලුමුවදොර විරෝධතා ව්‍යාපාරයේ කොටසක් නොවන කළු කැප් ව්‍යාපාරය ජනාධිපතිවරයා සමඟ මෙම සාකච්ඡාවට එකඟ වී ඇත.",
        "ගාලුමුවදොර විරෝධතා ව්‍යාපාරයේ ඇතැම් පිරිස් ප්‍රකාශ කළේ වික්‍රමසිංහ මහතා ඉල්ලා අස්විය යුතු බව තම ක්‍රියාකාරී සැලැස්මේ දෙවැනි ඉල්ලීම වී ඇති බැවින් ඔහු සමඟ කිසිදා සාකච්ඡාවකට නොයන බවයි.",
        "\"බ්ලැක් කැප් ව්‍යාපාරය අපගේ සම්මුතියට පටහැනිව ගොස් ඇති අතර, අපි විරුද්ධ වන ආණ්ඩු පක්ෂය සමඟ සන්ධානයක් ඇති කර ගැනීමට කැමැත්තෙමු,\" ඔවුන් ප්‍රකාශ කළහ.",
        "මේ අතර, ක්‍රියාකාරීන් සහ මානව හිමිකම් සංවිධාන විරෝධතා ව්‍යාපාරයේ ප්‍රමුඛ පුද්ගලයින් ක්‍රමානුකූලව ඉලක්ක කර ගැනීමක් විස්තර කළහ. බෞද්ධ භික්ෂුවක් ඇතුළු 100 කට වැඩි පිරිසක් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත, උසාවි විරෝධතාකරුවන් කිහිප දෙනෙකුට ගමන් තහනම් කර ඇත, පොලිසිය විරෝධතාකරුවන්ගේ පවුල් නිවාස වටලා ඇත, සහ ආරක්ෂක ආයතන ක්‍රියාකාරීන් වීදි බැස පැය ගණනක් ඔවුන්ගෙන් ප්‍රශ්න කර ඇත.",
        "මේ අතර, සමාජ මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරිකයෙකු වන අවිශ්ක විරාජ් කෝනාර The Morning වෙත අදහස් දක්වමින් කියා සිටියේ තමන් \"අරගලයෙන්\" ඉවත් වීමට තීරණය කළ බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "9 අගෝස්තු 2022",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "\"ජාතික දිනය\" ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ජාතික විරෝධතා දිනය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "විරෝධතා",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "පිට පළාත් නගර;ජාතික වෘත්තීය සමිති සම්බන්ධීකරණය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මධ්යස්ථානය (",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "කොළඹ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ප.ව",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "9 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "\"ජාතික දිනයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාතික විරෝධතා දිනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එදිනම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික වෘත්තීය සමිති සම්බන්ධීකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මධ්යස්ථානය (",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විහාරමහා දේවිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප.ව.",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නුගේගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නුගේගොඩ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලොස් ඇන්ජලීස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය සඳහා ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "5 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කළු කැප් ව්යාපාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළු කැප් ව්යාපාරය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවිශ්ක විරාජ් කෝනාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "9 ஆகஸ்ட் 2022 “அரகலயா” எதிர்ப்பாளர்களால் “தேசிய எதிர்ப்பு தினம்” (ஜாதிக விரோத தினய) பிரகடனப்படுத்தப்பட்டது; வெளிமாநில நகரங்களில் நாடளாவிய ரீதியில் ஆர்ப்பாட்டங்கள் நடத்தப்படும்; தேசிய தொழிற்சங்க ஒருங்கிணைப்பு மையம் (NTUCC) கொழும்பு விகாரமஹாதேவி பூங்காவில் பேரணியை நடத்தவுள்ளது. அதே நாளில் மதியம் 2 மணி",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "\"அரகலயா\" (போராட்டம்) எதிர்ப்பாளர்கள் அந்தந்த நகரங்கள் மற்றும் பிராந்தியங்களில் ஆகஸ்ட் 9 ஆம் தேதியை \"தேசிய எதிர்ப்பு தினமாக\" (ஜாதிக விரோத தினய) அறிவித்துள்ளனர்.",
        "ஆதாரங்களின்படி, அரசு அடக்குமுறைக்கு எதிராக மக்கள் தங்கள் சொந்த நகரங்களில் கூடுவார்கள், குறிப்பாக அவசரகால நிலை, அவசரகாலச் சட்டம் மற்றும் பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம் (PTA) ஆகியவற்றை அரசாங்கம் ரத்து செய்ய வேண்டும், அத்துடன் அனைத்து எதிர்ப்பாளர்களையும் விடுவிக்க வேண்டும் என்று கோருவார்கள். கைது செய்யப்பட்டு, போராட்டக்காரர்களை வேட்டையாடுவதை நிறுத்த வேண்டும்.",
        "அன்றைய தினம் பிராந்திய போராட்டத்தின் போது புதிய கோரிக்கைகள் மற்றும் முன்னோக்கி செல்லும் வழிகள் அடங்கிய துண்டு பிரசுரம் விநியோகிக்கப்பட உள்ளது.",
        "தேசிய தொழிற்சங்க ஒருங்கிணைப்பு மையம் (NTUCC) கொழும்பு விகாரமகா தேவி மைதானத்தில் ஆகஸ்ட் 9 ஆம் தேதி பிற்பகல் 2 மணிக்கு பேரணியை நடத்தவுள்ளது.",
        "இதேவேளை, செயற்பாட்டாளர்கள் மீதான அடக்குமுறையை அரசாங்கம் உடனடியாக நிறுத்துமாறு வலியுறுத்தி காலி முகத்திடலில் ஈடுபட்டவர்களால் ஆகஸ்ட் 6 ஆம் திகதி நுகேகொடையில் கண்டனப் பேரணி ஒன்று நடத்தப்பட்டது.",
        "நுகேகொடை ஆனந்த சமரகோன் திறந்தவெளி அரங்கில் பிரதான ஒன்றுகூடல் நடைபெற்றது.",
        "அடக்குமுறை, அவசரகாலச் சட்டம், பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம் (PTA) மற்றும் வலுக்கட்டாயமாக காணாமல் ஆக்கப்பட்டவர்களுக்கு எதிராகக் கூறப்படும் அரசியல் கட்சிகள், தொழிற்சங்கங்கள் மற்றும் சிவில் அமைப்புக்கள் இணைந்து இந்த எதிர்ப்புப் பேரணியை ஏற்பாடு செய்திருந்தது.",
        "அதற்கமைவாக, லாஸ் ஏஞ்சல்ஸ் நகரில், அமைதியான போராட்டக்காரர்களுக்கு எதிராக அரசாங்கம் மேற்கொண்ட அடக்குமுறை நடவடிக்கைகளுக்கு எதிராக, நேற்றிரவு (7) இரவு, “ஜனநாயகத்துக்கான இலங்கையர்கள்” என்ற பெயரில் இலங்கையர்கள் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டனர்.",
        "பல மாதங்களின் பின்னர் மக்களின் போராட்டங்களினால் கிடைத்த வெற்றி தம்மிடம் இருந்து பறிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், நாட்டை தற்போதைய நிலைக்கு கொண்டு வருவதற்கு உறுதுணையாக இருந்த அனைவருக்கும் சட்ட நடவடிக்கை எடுக்கப்பட வேண்டும் எனவும் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் தெரிவித்தனர். இலங்கை அரசின் அடக்குமுறை நடவடிக்கைகளுக்கு எதிராகவும் அவர்கள் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டனர்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, காலி முகத்திடலில் போராடியவர்களின் பல தரப்பினரையும் ஆகஸ்ட் 5 ஆம் திகதி ஜனாதிபதி செயலகத்தில் சந்தித்தார். நாடு எதிர்நோக்கும் பொருளாதார சவால்களை வெற்றிகொள்வதற்கு சகலவிதமான போராட்டக்காரர்களின் பங்களிப்பையும் பெற்றுக்கொள்ள எதிர்பார்ப்பதாக ஜனாதிபதி தெரிவித்தார்.",
        "போராட்டத்தில் கலந்து கொண்டவர்களை சட்ட விரோதமாகவும் தன்னிச்சையாகவும் கைது செய்வதை நிறுத்துமாறு ஜனாதிபதியிடம் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர். கைது செய்யப்படலாம் என்ற அச்சத்தில் பல போராட்டக்காரர்கள் போராட்ட இடத்தை விட்டு வெளியேறத் தயங்குவதாக அவர்கள் சுட்டிக்காட்டினர்.",
        "காலி முகத்திடல் எதிர்ப்பு இயக்கத்தின் ஒரு அங்கமாக இல்லாத கருப்புத் தொப்பி இயக்கம் ஜனாதிபதியுடனான இந்த கலந்துரையாடலுக்கு இணக்கம் தெரிவித்துள்ளதாக வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "காலிமுகத்திடல் போராட்ட இயக்கத்தின் சில கூறுபாடுகள், விக்கிரமசிங்க பதவி விலக வேண்டும் என்பதே தமது செயற்திட்டத்தின் இரண்டாவது கோரிக்கையாக இருப்பதால், அவருடன் ஒருபோதும் பேச்சுவார்த்தையில் ஈடுபடப் போவதில்லை என குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "\"கருப்பு தொப்பி இயக்கம் எங்கள் ஒருமித்த கருத்துக்கு எதிராக சென்றது, நாங்கள் எதிர்க்கும் ஆளும் கட்சியுடன் கூட்டணியை விரும்புகிறது,\" என்று அவர்கள் கூறினர்.",
        "இதற்கிடையில், ஆர்வலர்கள் மற்றும் மனித உரிமை அமைப்புக்கள் எதிர்ப்பு இயக்கத்தில் முக்கியப் பிரமுகர்களை குறிவைத்து திட்டமிட்டு தாக்குதல் நடத்துவதாக விவரித்துள்ளனர். ஒரு பௌத்த பிக்கு உட்பட 100 க்கும் மேற்பட்டோர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர், நீதிமன்றங்கள் பல போராட்டக்காரர்களுக்கு எதிராக பயணத் தடை விதித்துள்ளன, போராட்டக்காரர்களின் குடும்ப வீடுகளில் காவல்துறை சோதனை நடத்தியது, மற்றும் பாதுகாப்பு முகமைகள் ஆர்வலர்களை வீதிகளில் இறக்கி மணிக்கணக்கில் விசாரித்தனர்.",
        "இதற்கிடையில், சமூக ஊடக ஆர்வலர் அவிஷ்க விராஜ் கோனாரா, தி மார்னிங்கிடம் பேசுகையில், \"அரகலயா\" வில் இருந்து விலக முடிவு செய்ததாக கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "9 ஆகஸ்ட் 2022",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "\"தேசிய தினம்\" என்று அறிவிக்கப்பட்டது",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ஜாதிக விரோதாத தினயா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "எதிர்ப்புகள்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "வெளிமாநில நகரங்கள்;தேசிய தொழிற்சங்க ஒருங்கிணைப்பு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மையம் (",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கொழும்பு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "பிற்பகல் 2 மணி",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "9 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு \"தேசிய நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜாதிக விரோதாத தினயா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அதே நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய தொழிற்சங்க ஒருங்கிணைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மையம் (",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விகாரமஹா தேவி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மதியம் 2 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுகேகொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுகேகொட",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "லாஸ் ஏஞ்சல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயகத்திற்கான இலங்கையர்கள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "5 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கருப்பு தொப்பி இயக்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருப்பு தொப்பி இயக்கம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவிஷ்க விராஜ் கோனாரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தி மார்னிங்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}