{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/unicef-and-rotary-international-partner-to-deliver-critical-lifesaving-supplies-to-families-impacted-by-the-crisis-in-sri-lanka/",
  "time_ut": 1662058560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "UNICEF and Rotary International partner to deliver critical lifesaving supplies to families impacted by the crisis in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "UNICEF and Rotary International partner to deliver critical lifesaving supplies to families impacted by the crisis in Sri Lanka",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "As the economic crisis in Sri Lanka deepens, UNICEF and Rotary International are partnering to deliver lifesaving medicines, clean drinking water, education materials, and other critical supplies to children and families in the country.",
        "The partnership will capitalize on Rotary International‘s global network along with the alumni of Sri Lanka’s leading schools to raise funds from the Sri Lankan community living overseas. Well-wishers can also donate through the online platform www.lifelinesrilanka.rotary.unicef.org.au to give a lifeline to Sri Lankans during the current crisis. UNICEF will use the collected funds to procure essential medicines, medical equipment, water purifiers, and school stationery to support vulnerable communities facing severe shortages across the country.",
        "The partnership was launched today in Colombo by UNICEF Regional Director for South Asia, Mr. George Laryea-Adjei and UNICEF Sri Lanka Representative, Mr. Christian Skoog together with Zone Director of Rotary International, Mr. A S Venkatesh, and Sri Lanka Rotary District Governor Ms. Pubudu de Zoysa.",
        "“UNICEF is delighted to partner with Rotary International. The partnership is timely and comes at a time when families are struggling to afford regular meals, medicines stocks are depleting rapidly, and schools do not have basic stationery. Time is of essence, and we need to urgently meet the needs of the most vulnerable children and families.” said UNICEF Regional Director George Laryea-Adjei. “Through this partnership, we are hoping that our combined strengths will help deliver timely support to the families that need it most,” he said.",
        "Complimenting the UNICEF and Rotary teams in Sri Lanka, Rotary International’s Zone Director A.S. Venkatesh said “I was very happy to support the idea of this unique partnership when the Rotary International Board met to discuss this proposal. Our Board fully endorses this project and is happy that Rotarians in the country are playing a critical role in supporting Sri Lanka in this time of distress.”",
        "Seylan Cards partners KOKO to enable Buy Now, Pay Later Easy Payment Schemes",
        "Government and UNDP map out SDG investment for private sector to support recovery",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rotary International",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rotary International",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "George Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Christian Skoog",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rotary International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A S Venkatesh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Rotary",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pubudu de Zoysa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rotary International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Time",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "George Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rotary",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rotary International’s Zone",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A.S. Venkatesh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Rotary International Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rotarians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seylan Cards",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pay Later",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුනිසෙෆ් සහ රොටරි ජාත්‍යන්තර සහකරු ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදයෙන් පීඩාවට පත් පවුල්වලට තීරණාත්මක ජීවිතාරක්ෂක සැපයුම් ලබාදීමට",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය උග්‍ර වන විට, යුනිසෙෆ් සහ රොටරි ජාත්‍යන්තරය ජීවිතාරක්ෂක ඖෂධ, පිරිසිදු පානීය ජලය, අධ්‍යාපන ද්‍රව්‍ය සහ අනෙකුත් තීරණාත්මක සැපයුම් රටෙහි දරුවන්ට සහ පවුල් වෙත ලබා දීමට හවුල් වේ.",
        "විදේශයන්හි වෙසෙන ශ්‍රී ලාංකික ප්‍රජාවෙන් අරමුදල් රැස් කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛ පෙළේ පාසල්වල ආදි ශිෂ්‍යයන් සමඟින් රොටරි ඉන්ටර්නැෂනල් හි ගෝලීය ජාලයේ සහයෝගීතාවය ප්‍රාග්ධනය වනු ඇත. වත්මන් අර්බුදය තුළ ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට ජීවන මාර්ගයක් ලබා දීම සඳහා සුභ පතන්නන්ට www.lifelinesrilanka.rotary.unicef.org.au මාර්ගගත වේදිකාව හරහා ද පරිත්‍යාග කළ හැකිය. රට පුරා දැඩි හිඟයකට මුහුණ දී සිටින අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන්ට උපකාර කිරීම සඳහා අත්‍යවශ්‍ය ඖෂධ, වෛද්‍ය උපකරණ, ජල පිරිපහදු යන්ත්‍ර සහ පාසල් ලිපි ද්‍රව්‍ය ලබා ගැනීම සඳහා යුනිසෙෆ් විසින් එකතු කරන ලද අරමුදල් භාවිතා කරනු ඇත.",
        "UNICEF හි දකුණු ආසියාව සඳහා කලාපීය අධ්‍යක්ෂ ජෝර්ජ් Laryea-Adjei මහතා සහ UNICEF ශ්‍රී ලංකා නියෝජිත ක්‍රිස්ටියන් ස්කූග් මහතා සහ Rotary International හි කලාප අධ්‍යක්ෂ A S වෙන්කටේෂ් මහතා සහ ශ්‍රී ලංකා රොටරි දිස්ත්‍රික් ආණ්ඩුකාරවරයා විසින් මෙම හවුල්කාරිත්වය අද කොළඹදී දියත් කරන ලදී. පුබුදු ද සොයිසා මෙනවිය.",
        "“රොටරි ඉන්ටර්නැෂනල් සමඟ හවුල් වීමට UNICEF සතුටු වෙනවා. මෙම හවුල්කාරිත්වය කාලෝචිත වන අතර පවුල් සාමාන්‍ය ආහාර ලබා ගැනීමට අරගල කරන, ඖෂධ තොග වේගයෙන් ක්ෂය වෙමින් පවතින සහ පාසල්වල මූලික ලිපි ද්‍රව්‍ය නොමැති අවස්ථාවක පැමිණේ. කාලය ඉතා වැදගත් වන අතර, අප වඩාත් අවදානමට ලක්විය හැකි දරුවන්ගේ සහ පවුල්වල අවශ්‍යතා කඩිනමින් සපුරාලිය යුතුය. යුනිසෙෆ් කලාපීය අධ්‍යක්ෂ ජෝර්ජ් ලැරියා-ඇඩ්ජේ පැවසීය. “මෙම හවුල්කාරිත්වය තුළින්, අපගේ ඒකාබද්ධ ශක්තීන් වඩාත් අවශ්‍ය පවුල්වලට කාලෝචිත සහයෝගයක් ලබා දීමට උපකාරී වනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු,” ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ යුනිසෙෆ් සහ රොටරි කණ්ඩායම්වලට ප්‍රශංසා කරමින් රොටරි ජාත්‍යන්තරයේ කලාප අධ්‍යක්ෂ ඒ. වෙන්කටේෂ් පැවසුවේ “මෙම යෝජනාව සාකච්ඡා කිරීම සඳහා රොටරි ජාත්‍යන්තර මණ්ඩලය රැස් වූ විට මෙම අද්විතීය හවුල්කාරිත්වය පිළිබඳ අදහසට සහයෝගය දැක්වීමට ලැබීම ගැන මම ඉතා සතුටු වෙමි. අපගේ මණ්ඩලය මෙම ව්‍යාපෘතිය සම්පුර්ණයෙන්ම අනුමත කරන අතර මෙම විපත්තිදායක අවස්ථාවේ ශ්‍රී ලංකාවට සහය වීමට මෙරට රොටේරියන්වරුන් තීරණාත්මක කාර්යභාරයක් ඉටු කිරීම පිළිබඳව සතුටු වෙනවා.”",
        "දැන් මිලදී ගන්න, පසුව ගෙවන්න පහසු ගෙවීමේ ක්‍රම සක්‍රීය කිරීමට සෙලාන් කාඩ්පත් KOKO හවුල්කරුවන් වේ",
        "ප්‍රකෘතිමත් වීමට සහාය වීම සඳහා රජය සහ UNDP පුද්ගලික අංශය සඳහා SDG ආයෝජනය සිතියම් ගත කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රොටරි ජාත්‍යන්තරය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රොටරි ජාත්‍යන්තරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ලැරියා-ඇඩ්ජේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්රිස්ටියන් ස්කූග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොටරි ජාත්‍යන්තරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ එස් වෙන්කටේෂ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රොටරි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පුබුදු ද සොයිසා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොටරි ජාත්‍යන්තරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ලැරියා-ඇඩ්ජේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොටරි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රොටරි ජාත්‍යන්තර කලාපය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරිදි. වෙන්කටේෂ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොටරි ජාත්‍යන්තර මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොටේරියන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලාන් කාඩ්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුව ගෙවන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யுனிசெஃப் மற்றும் ரோட்டரி இன்டர்நேஷனல் பங்குதாரர் இலங்கையின் நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட குடும்பங்களுக்கு முக்கியமான உயிர்காக்கும் பொருட்களை வழங்குவதற்கு",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் பொருளாதார நெருக்கடி ஆழமடைந்து வரும் நிலையில், UNICEF மற்றும் Rotary International இணைந்து உயிர்காக்கும் மருந்துகள், சுத்தமான குடிநீர், கல்விப் பொருட்கள் மற்றும் பிற முக்கியமான பொருட்களை நாட்டிலுள்ள குழந்தைகள் மற்றும் குடும்பங்களுக்கு வழங்குகின்றன.",
        "வெளிநாட்டில் வாழும் இலங்கை சமூகத்திடம் இருந்து நிதி திரட்டுவதற்காக இலங்கையின் முன்னணி பாடசாலைகளின் பழைய மாணவர்களுடன் இணைந்து ரோட்டரி இன்டர்நேஷனலின் உலகளாவிய வலையமைப்பை இந்த கூட்டாண்மை பயன்படுத்திக் கொள்ளும். தற்போதைய நெருக்கடியின் போது இலங்கையர்களுக்கு உயிர்நாடியை வழங்குவதற்காக நலன் விரும்பிகள் www.lifelinesrilanka.rotary.unicef.org.au என்ற இணைய தளத்தின் ஊடாகவும் நன்கொடை வழங்க முடியும். நாடு முழுவதும் கடுமையான பற்றாக்குறையை எதிர்கொள்ளும் பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகங்களை ஆதரிப்பதற்காக, UNICEF சேகரிக்கப்பட்ட நிதியை அத்தியாவசிய மருந்துகள், மருத்துவ உபகரணங்கள், தண்ணீர் சுத்திகரிப்பாளர்கள் மற்றும் பள்ளி எழுதுபொருட்களை வாங்க பயன்படுத்துகிறது.",
        "இந்த கூட்டாண்மை இன்று கொழும்பில் தெற்காசியாவிற்கான UNICEF பிராந்திய பணிப்பாளர் திரு. George Laryea-Adjei மற்றும் UNICEF இலங்கை பிரதிநிதி திரு. Christian Skoog மற்றும் ரோட்டரி இன்டர்நேஷனலின் மண்டல பணிப்பாளர் திரு. A S வெங்கடேஷ் மற்றும் இலங்கை ரோட்டரி மாவட்ட ஆளுநர் ஆகியோரால் ஆரம்பிக்கப்பட்டது. திருமதி புபுது டி சொய்சா.",
        "“யுனிசெஃப் ரோட்டரி இன்டர்நேஷனலுடன் கூட்டாளியாக இருப்பதில் மகிழ்ச்சி அடைகிறது. கூட்டாண்மை சரியான நேரத்தில் மற்றும் குடும்பங்கள் வழக்கமான உணவை வாங்குவதற்கு சிரமப்படும் நேரத்தில் வருகிறது, மருந்துகள் இருப்புக்கள் வேகமாக குறைந்து வருகின்றன, மற்றும் பள்ளிகளில் அடிப்படை எழுதுபொருட்கள் இல்லை. நேரம் மிகவும் முக்கியமானது, மேலும் மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடிய குழந்தைகள் மற்றும் குடும்பங்களின் தேவைகளை நாங்கள் அவசரமாக பூர்த்தி செய்ய வேண்டும். UNICEF பிராந்திய இயக்குனர் ஜார்ஜ் லாரியா-அட்ஜெய் கூறினார். \"இந்த கூட்டாண்மை மூலம், எங்கள் ஒருங்கிணைந்த பலம் மிகவும் தேவைப்படும் குடும்பங்களுக்கு சரியான நேரத்தில் ஆதரவை வழங்க உதவும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "இலங்கையிலுள்ள UNICEF மற்றும் Rotary அணிகளைப் பாராட்டி, Rotary International இன் வலயப் பணிப்பாளர் A.S. வெங்கடேஷ், “இந்த முன்மொழிவை விவாதிக்க ரோட்டரி இன்டர்நேஷனல் போர்டு கூடியபோது இந்த தனித்துவமான கூட்டாண்மை யோசனையை ஆதரிப்பதில் நான் மிகவும் மகிழ்ச்சியடைந்தேன். எமது சபை இத்திட்டத்தை முழுமையாக அங்கீகரிப்பதுடன், இந்த இக்கட்டான நேரத்தில் இலங்கைக்கு ஆதரவளிப்பதில் நாட்டிலுள்ள ரொட்டேரியர்கள் முக்கியப் பங்காற்றுவதையிட்டு மகிழ்ச்சியடைகிறோம்.",
        "செலான் கார்டுகளின் கூட்டாளிகளான KOKO இப்போது வாங்கவும், பின்னர் பணம் செலுத்தவும் எளிதான கட்டணத் திட்டங்களை செயல்படுத்துகிறது",
        "அரசு மற்றும் UNDP ஆகியவை தனியார் துறைக்கான SDG முதலீட்டை மீட்டெடுப்பதற்கு உதவுகின்றன",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரோட்டரி இன்டர்நேஷனல்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரோட்டரி இன்டர்நேஷனல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் லாரியா-அட்ஜீ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்டியன் ஸ்கூக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோட்டரி இன்டர்நேஷனல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏ எஸ் வெங்கடேஷ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரோட்டரி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புபுது டி சொய்சா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரோட்டரி இன்டர்நேஷனல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் லாரியா-அட்ஜீ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரோட்டரி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரோட்டரி இன்டர்நேஷனல் மண்டலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏ.எஸ். வெங்கடேஷ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோட்டரி சர்வதேச வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோட்டரியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலான் அட்டைகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பின்னர் செலுத்தவும்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}