{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/world_news/ඉන්දියාවෙන්-වඳුරු-උණ-මරණයක්-/14-617357",
  "time_ut": 1659331488,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඉන්දියාවෙන් වඳුරු උණ මරණයක්?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A monkey flu death from India?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "It is reported that a young man who showed symptoms of 'monkey fever' (monkey pox) has died from the Indian state of Kerala.",
        "Kerala health authorities have started an investigation into the death of the young man, and if the young man is confirmed to be infected with 'monkey pox', this will be the first 'monkey fever' death to be reported from India.",
        "Immediately after the youth's death, Kerala State Health Minister Veena George ordered an immediate inquiry into the death. Accordingly, tissue samples of the deceased youth were sent for testing.",
        "The health department has explained that this young man came to Kerala from abroad, and if he was infected with 'monkey fever', it must have happened while he was coming from abroad.",
        "So far, four people infected with 'monkey fever' have been found in India and it is also said that the first person infected with monkey fever has fully recovered.",
        "Monkey fever is not a deadly virus. It is fatal to immunocompromised people. This is because of the complications caused by the virus.",
        "'Monkey fever' or 'monkey pox' is a very fast-spreading virus confined to Africa. This is a cross between chicken pox and small pox, and vaccines developed for small pox can suppress 'monkey fever'.",
        "The 'monkey flu' virus has now spread to 78 countries causing a global emergency and more than 18,000 infected people have been reported. The cities of California and New York in America have also declared states of emergency due to 'monkey fever'.",
        "Apart from Africa, 'monkey flu' deaths are also being reported from Spain and Brazil. That is, two deaths from Spain and one death from Brazil."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kerala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kerala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kerala State Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Veena George",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kerala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Monkey",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "78",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 18,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "California",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Spain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Brazil",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Spain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Brazil",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාවෙන් වඳුරු උණ මරණයක්?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "‘වඳුරු උණ’ (මංකිපොක්ස්) රෝග ලක්ෂණ පෙන්නුම් කළ තරුණයකු මියගොස් ඇතැයි ඉන්දියාවේ කේරළ ප්‍රාන්තයෙන් වාර්තා වේ.",
        "තරුණයාගේ මරණය සම්බන්ධයෙන් කේරළ සෞඛ්‍ය බලධාරීන් විමර්ශනයක් ආරම්භ කර ඇති අතර, තරුණයා ‘වඳුරු උණ’ (මංකිපොක්ස්) ආසාදිතයකු බව තහවුරු වුවහොත්, ඉන්දියාවෙන් වාර්තා වන පළමු ‘වඳුරු උණ’ මරණය මෙය වනු ඇත.",
        "තරුණයාගේ මරණය සැලවුණු සැණින්, කේරළ ප්‍රාන්ත සෞඛ්‍ය ඇමැතිනී වීනා ජෝර්ජ් මරණය සම්බන්ධයෙන් කඩිනම් විමර්ශණයක් වහා සිදු කරන්නැයි උපදෙස් දුන්නාය. ඒ අනුව, මියගිය තරුණයාගේ පටක සාම්පල පරීක්ෂණ සඳහා යොමු කෙරුණි.",
        "මෙම තරුණයා විදේශගතව සිට කේරළයට පැමිණි අයකු වන අතර, ඔහුට ‘වඳුරු උණ’ ආසාදනය වූයේ නම් එය සිදුවන්න ඇත්තේ විදේශගතව සිට පැමිණෙන අතරතුරේ බවත් සෞඛ්‍ය අංශ පැහැදිලි කර තිබේ.",
        "ඉන්දියාවෙන් මේ දක්වා ‘වඳුරු උණ’ ආසාදිතයන් සිවු දෙනකු හමුවී ඇති අතර පළමු වඳුරු උණ ආසාදිතයා පූර්ණ සුවය ලබා සිටින බව ද පැවැසෙයි.",
        "‘වඳුරු උණ කියන්නේ මාරන වයිරසයක් නොවෙයි. එය මාරක වන්නේ ප්‍රතිශක්තිය දුර්වල පුද්ගලයන්ටයි. එසේ වන්නේ වයිරසය හේතුවෙන් හටගන්නා සංකූලතා නිසයි.’ යැයි ද සෞඛ්‍ය ඇමැතිනිය මාධ්‍ය හමුවේ පැහැදිලි කර තිබේ.",
        "‘වඳුරු උණ’ හෙවත් ‘වඳුරු පැපොල’ අප්‍රිකාවට පමණක් සීමා වූ ඉතා වේගයෙන් බෝ වන වයිරසයකි. මෙය පැපොල සහ වසූරිය අතරමැද තත්ත්වයක් වන අතර වසූරිය සඳහා නිපදවා ඇති ප්‍රතිශක්තිකරණ එන්නත්වලින් ‘වඳුරු උණ’ අඩපණ කළ හැකිය.",
        "‘වඳුරු උණ’ වයිරසය ගෝලීය හදිසි තත්ත්වයක් ඇති කරමින් මේ වනවිට රටවල් 78 කට ව්‍යාප්ත වී ඇති අතර ආසාදිතයන් 18,000 කට වැඩියෙන් වාර්තා වී තිබේ. ඇමෙරිකාවේ කැලිෆෝනියා සහ නිව්යෝක් යන නගර ද ‘වඳුරු උණ’ හේතුවෙන් හදිසි තත්ත්වයන් ප්‍රකාශයට පත් කර තිබේ.",
        "අප්‍රිකාවෙන් පිට ස්පාඤ්ඤයෙන් සහ බ්‍රසීලයෙන් ‘වඳුරු උණ’ මරණ ද වාර්තා වෙයි. ඒ, ස්පාඤ්ඤයෙන් මරණ දෙකක් සහ බ්‍රසීලයෙන් එක් මරණයක් ආදී වශයෙනි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කේරල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කේරල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කේරළ ප්රාන්ත සෞඛ්යය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීනා ජෝර්ජ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කේරල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වඳුරා",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "78",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18,000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කැලිෆෝනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ස්පාඤ්ඤය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රසීලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ස්පාඤ්ඤය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රසීලය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியாவில் குரங்கு காய்ச்சல் மரணம்?",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இந்தியாவின் கேரளா மாநிலத்தில் குரங்கு காய்ச்சலின் அறிகுறிகளைக் காட்டிய இளைஞர் ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது.",
        "இளைஞரின் மரணம் குறித்து கேரள சுகாதாரத்துறை அதிகாரிகள் விசாரணையை தொடங்கியுள்ளனர், மேலும் அந்த இளைஞருக்கு குரங்கு காய்ச்சலால் பாதிப்பு இருப்பது உறுதி செய்யப்பட்டால், இந்தியாவில் பதிவாகும் முதல் 'குரங்கு காய்ச்சல்' மரணம் இதுவாகும்.",
        "இளைஞரின் மரணம் குறித்து உடனடியாக விசாரணை நடத்த கேரள மாநில சுகாதாரத்துறை அமைச்சர் வீணா ஜார்ஜ் உத்தரவிட்டார். அதன்படி, உயிரிழந்த இளைஞரின் திசுக்களின் மாதிரிகள் பரிசோதனைக்கு அனுப்பப்பட்டன.",
        "இந்த வாலிபர் வெளிநாட்டில் இருந்து கேரளா வந்ததாகவும், அவருக்கு 'குரங்கு காய்ச்சல்' பாதிப்பு இருந்தால், வெளிநாட்டில் இருந்து வரும் போது நடந்திருக்க வேண்டும் என்றும் சுகாதாரத்துறை விளக்கம் அளித்துள்ளது.",
        "இந்தியாவில் இதுவரை நான்கு பேர் 'குரங்கு காய்ச்சலால்' பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "குரங்கு காய்ச்சல் ஒரு கொடிய வைரஸ் அல்ல. நோயெதிர்ப்பு குறைபாடுள்ளவர்களுக்கு இது ஆபத்தானது. வைரஸால் ஏற்படும் சிக்கல்களே இதற்குக் காரணம்.",
        "'குரங்கு காய்ச்சல்' அல்லது 'குரங்கு பாக்ஸ்' என்பது ஆப்பிரிக்காவில் மட்டும் மிக வேகமாக பரவும் வைரஸ் ஆகும். இது சின்னம்மை மற்றும் சின்னம்மை நோய்க்கு இடையே உள்ள குறுக்குவழியாகும், மேலும் சின்னம்மைக்கு உருவாக்கப்பட்ட தடுப்பூசிகள் 'குரங்கு காய்ச்சலை' அடக்கும்.",
        "'குரங்கு காய்ச்சல்' வைரஸ் தற்போது 78 நாடுகளில் பரவி உலகளாவிய அவசரநிலையை ஏற்படுத்தியுள்ளது மற்றும் 18,000 க்கும் அதிகமானோர் பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர். அமெரிக்காவின் கலிபோர்னியா மற்றும் நியூயார்க் நகரங்களிலும் 'குரங்கு காய்ச்சல்' காரணமாக அவசர நிலை பிரகடனம் செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "ஆப்பிரிக்காவைத் தவிர, ஸ்பெயின் மற்றும் பிரேசிலிலும் 'குரங்கு காய்ச்சல்' இறப்புகள் பதிவாகி வருகின்றன. அதாவது ஸ்பெயினில் இருந்து இரண்டு மரணங்கள் மற்றும் பிரேசிலில் இருந்து ஒரு மரணம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கேரளா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேரளா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேரள மாநில சுகாதாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீணா ஜார்ஜ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேரளா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "குரங்கு",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "78",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கலிபோர்னியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஸ்பெயின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரேசில்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஸ்பெயின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரேசில்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}