{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131434",
  "time_ut": 1657782692,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கை நிலவரம் உணர்வுபூர்வமானது : உதவுவது குறித்தே இந்தியாவின் கவனம் - ஜெய்சங்கர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka situation is sensitive: India's focus on helping - Jaishankar",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Indian External Affairs Minister S Jaishankar has said that the situation in Sri Lanka is very sensitive.",
        "He mentioned this in a press conference in Kerala and said that the situation in Sri Lanka is very sensitive and confusing and the situation has changed even as we are talking here.",
        "\"We are committed to helping the Sri Lankan people as they are our neighbours, they are very friendly people and we want to help them because they are in a very difficult situation and we have been very supportive of that country for the past few months,\" he said.",
        "Our focus is on Sri Lanka's economic situation and how we can help. We are not involved in other issues, we are only focused on economic issues, we are not concerned about other issues, and we cannot respond to everything that is published on social media."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Indian External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kerala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ තත්ත්වය සංවේදීයි: උදව් කිරීමට ඉන්දියාවේ අවධානය - ජයශංකර්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ තත්ත්වය ඉතා සංවේදී බව ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය එස් ජයශංකර් පවසා තිබේ.",
        "කේරළයේ පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී ඔහු මේ බව සඳහන් කළ අතර ශ්‍රී ලංකාවේ තත්ත්වය ඉතා සංවේදී සහ ව්‍යාකූල තත්ත්වයක පවතින බවත් අප මෙහි කතා කරන විටත් තත්ත්වය වෙනස් වී ඇති බවත් ඔහු කියා සිටියේය.",
        "\"ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාව අපගේ අසල්වාසීන් බැවින් ඔවුන් ඉතා මිත්‍රශීලී පුද්ගලයන් වන අතර ඔවුන් ඉතා දුෂ්කර තත්වයක සිටින බැවින් ඔවුන්ට උපකාර කිරීමට අපට අවශ්‍ය බැවින් අපි ඔවුන්ට උපකාර කිරීමට කැපවී සිටිමු. පසුගිය මාස කිහිපය තුළ අපි එම රටට විශාල සහයෝගයක් ලබා දුන්නෙමු. \" ඔහු කිව්වා.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික තත්ත්වය සහ අපට උපකාර කළ හැකි ආකාරය පිළිබඳව අපගේ අවධානය යොමු වී ඇත, අපි වෙනත් ප්‍රශ්නවලට සම්බන්ධ නොවෙමු, අපි ආර්ථික ප්‍රශ්නවලට පමණක් අවධානය යොමු කරමු, වෙනත් ප්‍රශ්න ගැන අපට තැකීමක් නොකරමු, සහ සමාජ මාධ්‍යවල පළවන සෑම දෙයකටම ප්‍රතිචාර දැක්විය නොහැක. ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස් ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කේරල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை நிலவரம் உணர்வுபூர்வமானது : உதவுவது குறித்தே இந்தியாவின் கவனம் - ஜெய்சங்கர்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் நிலவரம் மிகவும் உணர்வுபூர்வமானதாக காணப்படுகின்றது  தேவையான இந்த தருணத்தில் இந்தியா இலங்கைக்கு பொருளாதார ரீதியில் உதவுவது குறித்து கவனம் செலுத்துகின்றது என இந்திய வெளிவிவகார அமைச்சர் எஸ் ஜெய்சங்கர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கேரளாவில் செய்தியாளர் மாநாட்டில் இதனை குறிப்பிட்டுள்ள அவர் இலங்கையில் நிலவரம் மிகவும் உணர்வுபூர்வமானதும் குழப்பகரமானதுமாக காணப்படுகின்றது நாங்கள் இங்கு பேசிக்கொண்டிருக்கும்போதே நிலைமை மாறியவண்ணமுள்ளது,என குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இலங்கை மக்கள் எங்கள் அயலவர்கள் என்பதால் நாங்கள் அவர்களிற்கு உதவுவதற்கான அர்ப்பணிப்புடன் இருக்கின்றோம், அவர்கள் மிகவும் நட்புணர்வு மிக்கவர்கள் அவர்கள் மிகவும் கடினமான நிலையில் உள்ளதால் நாங்கள் அவர்களிற்கு உதவ விரும்புகின்றோம் கடந்த சில மாதங்களாக அந்த நாட்டிற்கு நாங்கள் மிகுந்த ஆதரவாக இருந்துள்ளோம் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எங்கள் கவனம் இலங்கையின் பொருளாதார நிலை குறித்தும் எவ்வாறு உதவலாம் என்பது குறித்துமே காணப்படுகின்றது நாங்கள் ஏனைய விடயங்களில் ஈடுபடவில்லை,நாங்கள் பொருளாதார விடயங்கள் குறித்துமாத்திரமே கவனம் செலுத்துகின்றோம் ஏனைய விடயங்கள் குறித்து கரிசனை கொள்ளவில்லை,சமூக ஊடகங்களில் வெளியாகும் அனைத்திற்கும் நாங்கள் பதிலளிக்கமுடியாது எனவும் ஜெய்சங்கர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ் ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேரளா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த சில மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}