{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/චීනයේ-ටියාන්ෂෝ-3-භාණ්ඩ-ප්‍රවාහන-යානය-යළි-පෘථිවියට/3-395779",
  "time_ut": 1658908075,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "චීනයේ ටියාන්ෂෝ-3 භාණ්ඩ ප්‍රවාහන යානය යළි පෘථිවියට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "China's Tianshou-3 cargo plane returns to Earth",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Tianshou-3, a cargo spacecraft carrying supplies to China's space station, made a controlled re-entry into Earth's atmosphere at 11:31 a.m. (Beijing time) on Wednesday, the China Manned Space Agency said.",
        "The LongMarch-7 Y4 rocket carrying Tianzhou-3 had lifted off from the Wenchang Spacecraft Launch Site in South China's Hainan Province at 3:10 PM on September 20, 2021.",
        "It was carrying about 6 tonnes of cargo, including food and spacesuits, to the space station under construction from China. Six and a half hours later, the cargo spacecraft docked with its main module Tianhe at 10:08 p.m.",
        "The core module of the Tianzhou-3 space station separated from Tianshe on July 17, 2022 after completing all assigned assembly tasks.",
        "It is the third mission of China's Tianzhou-class unmanned cargo spacecraft, and the second resupply mission to the space station after Tianzhou-2."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Earth",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "11:31 a.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the China Manned Space Agency",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Wenchang Spacecraft Launch Site",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "South China's",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Hainan Province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3:10 PM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "September 20, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Six and a half hours later",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tianhe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10:08 p.m.",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tianshe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 17, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tianzhou",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීනයේ ටියාන්ෂෝ-3 භාණ්ඩ ප්‍රවාහන යානය යළි පෘථිවියට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "චීනයේ අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානයට සැපයුම් රැගෙන ගිය භාණ්ඩ ප්‍රවාහන අභ්‍යවකාශ යානයක් වන ටියාන්ෂෝ-3 බදාදා (බීජිං වේලාවෙන්) පෙරවරු 11:31ට පෘථිවි වායුගෝලයට පාලනය කරන ලද නැවත ඇතුළු වූ බව චීන මිනිසුන් සහිත අභ්‍යවකාශ ඒජන්සිය පවසයි.",
        "ටියාන්ෂෝ-3 රැගත් ලෝන්ග්මාර්ච්-7 Y4 රොකට්ටුව2021 සැප්තැම්බර් 20 දින සවස 3:10 ට දකුණු චීනයේ හයිනාන් පළාතේ වෙන්චැං අභ්‍යවකාශ යානා දියත් කිරීමේ අඩවියෙන් ගමන් අරඹා තිබුණි.",
        "එය චීනයෙන් ඉදිවෙමින් පවතින අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය වෙත ආහාර ද්‍රව්‍ය සහ අභ්‍යවකාශ ඇඳුම් ඇතුළු භාණ්ඩ ටොන් 6ක් පමණ රැගෙන ගියේය. පැය හයහමාරකට පසු, භාණ්ඩ ප්‍රවාහන අභ්‍යවකාශ යානය රාත්‍රී 10:08 ට එහි ප්‍රධාන මොඩියුලය ටියැන්හේ සමග සම්බන්ධ විය.",
        "ටියාන්ෂෝ-3 අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානයේ මූලික මොඩියුලය ටියාන්ෂේ වෙතින් 2022 ජූලි 17 වැනි දින ඊට පවරා ඇති සියලුම එකලස් කිරීමේ කාර්යයන් සම්පූර්ණ කිරීමෙන් පසුව වෙන්විය.",
        "එය චීනයේ ටියාන්ෂෝ පන්තියේ මිනිසුන් රහිත භාණ්ඩ ප්‍රවාහන අභ්‍යවකාශ යානයේ තුන්වැනි මෙහෙයුම වන අතර, ටියාන්ෂෝ-2 ට පසු අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය වෙත නැවත සැපයීමේ දෙවැනි මෙහෙයුම වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පොළොවේ",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "11:31 පෙ.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීන මිනිසුන් සහිත අභ්‍යවකාශ ඒජන්සිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wenchang අභ්‍යවකාශ යානා දියත් කිරීමේ අඩවිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "දකුණු චීනයේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "හයිනාන් පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3:10 ප.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 20, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය හයහමාරකට පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tianhe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10:08 ප.ව.",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tianshe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 17",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tianzhou",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீனாவின் Tianshou-3 சரக்கு விமானம் பூமிக்கு திரும்பியது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சீனாவின் விண்வெளி நிலையத்திற்கு பொருட்களை ஏற்றிச் செல்லும் சரக்கு விண்கலமான Tianshou-3, புதன்கிழமை காலை 11:31 மணிக்கு (பெய்ஜிங் நேரம்) பூமியின் வளிமண்டலத்தில் கட்டுப்பாட்டுக்குள் மீண்டும் நுழைந்ததாக சீனாவின் மனித விண்வெளி நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "லாங்மார்ச்-7 Y4 ராக்கெட், தியான்ஜோ-3 ஐ சுமந்து கொண்டு, தென் சீனாவின் ஹைனான் மாகாணத்தில் உள்ள வென்சாங் விண்கலம் ஏவுதளத்திலிருந்து செப்டம்பர் 20, 2021 அன்று மாலை 3:10 மணிக்கு விண்ணில் ஏவப்பட்டது.",
        "இது சீனாவில் இருந்து கட்டுமானத்தில் உள்ள விண்வெளி நிலையத்திற்கு உணவு மற்றும் விண்வெளி உடைகள் உட்பட சுமார் 6 டன் சரக்குகளை ஏற்றிச் சென்றது. ஆறரை மணி நேரம் கழித்து, சரக்கு விண்கலம் இரவு 10:08 மணிக்கு அதன் முக்கிய தொகுதியான தியான்ஹேவுடன் இணைக்கப்பட்டது.",
        "Tianzhou-3 விண்வெளி நிலையத்தின் மையத் தொகுதியானது ஜூலை 17, 2022 அன்று ஒதுக்கப்பட்ட அனைத்து அசெம்ப்ளிப் பணிகளையும் முடித்த பின்னர் தியான்ஷேவிலிருந்து பிரிக்கப்பட்டது.",
        "இது சீனாவின் Tianzhou-வகுப்பு ஆளில்லா சரக்கு விண்கலத்தின் மூன்றாவது பணியாகும், மேலும் Tianzhou-2 க்குப் பிறகு விண்வெளி நிலையத்திற்கு இரண்டாவது மறுபகிர்வு பணியாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "பூமி",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "11:31 a.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா மனிதர்கள் கொண்ட விண்வெளி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வென்சாங் விண்கல ஏவுதளம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "தென் சீனாவின்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஹைனான் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3:10 PM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 20, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆறரை மணி நேரம் கழித்து",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தியான்ஹே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10:08 p.m.",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tianshe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 17, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tianzhou",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}