{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131835",
  "time_ut": 1658239696,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யாரை ஆதரிப்பது என்பதில் தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்புக்குள் குழப்பம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Confusion within TNA over who to support",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "There has been confusion within the TNA regarding which presidential candidate to support in the presidential poll.",
        "The current incumbent for the new presidency is Ranil Wickremesinghe, president and leader of the United Party of India, JVP. The names of leader and opposition MP Anura Kumara Dissanayake and ruling Podujana Peramuna MP Dalus Alagapperuma were proposed.",
        "Meanwhile, some MPs of the Tamil National Federation have insisted on supporting Ranil Wickramasinghe, while another party has also said that they should support Dulles Alagapperuma. At the same time, one of the co-chairmen of the Tamil National Federation has insisted that the vote for the new president should be ignored or a neutral position should be maintained.",
        "Meanwhile, the Parliamentary Committee meeting of the Tamil National Federation was held on Monday, but no final decision was taken. In this case, yesterday evening, the president of the association R. A Parliamentary Committee meeting of the Federation was held at Sampanthan's house and a discussion was held in this regard. Even so, it was not possible to get any official decision regarding the position of the federation till the last hour",
        "Even so, it is revealed through the sources of the party that if the Tamil National Federation is allowed to vote, the votes will be scattered as a secret poll will be held during the presidential election."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "TNA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United Party of India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna MP Dalus Alagapperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dulles Alagapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliamentary Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "R. A Parliamentary Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampanthan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the last hour",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සහයෝගය දෙන්නේ කාටද කියලා TNA ඇතුළේ අවුල්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපතිවරණයේදී සහය දිය යුතු ජනාධිපති අපේක්ෂකයා සම්බන්ධයෙන් දෙමළ ජාතික සන්ධානය තුළ ව්‍යාකූලත්වයක් මතුව තිබේ.",
        "නව ජනාධිපති ධූරය සඳහා වත්මන් වත්මන් වත්මන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා, ඉන්දීය එක්සත් ජාතික පක්ෂය, ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායක. නායක සහ විපක්ෂ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අනුර කුමාර දිසානායක සහ ආණ්ඩු පක්ෂයේ පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩලස් අලගප්පෙරුම යන මහත්වරුන්ගේ නම් යෝජනා වී තිබුණා.",
        "මේ අතර දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ ඇතැම් මන්ත්‍රීවරුන් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට සහය පළ කරන ලෙස අවධාරණය කර ඇති අතර තවත් පාර්ශ්වයක් ද ඩලස් අලගප්පෙරුම මහතාට සහාය දිය යුතු බව පවසා තිබේ. ඒ සමගම දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ සම සභාපතිවරයෙකු අවධාරණය කර ඇත්තේ නව ජනාධිපතිවරයාට ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීම නොසලකා හැර හෝ මධ්‍යස්ථ ස්ථාවරයක සිටිය යුතු බවයි.",
        "මේ අතර දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ පාර්ලිමේන්තු කාරක සභා රැස්වීම සඳුදා පැවැත් වූ නමුත් අවසන් තීරණයක් ගෙන නොමැත. මෙම අවස්ථාවේදී ඊයේ සවස එම සංගමයේ සභාපති ආර්. සම්පන්දන් මහතාගේ නිවසේදී සම්මේලනයේ පාර්ලිමේන්තු කාරක සභා රැස්වීමක් පැවැති අතර ඒ සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡාවක්ද පැවැත්විණි. එසේ වුවද අවසන් පැය වනතුරුත් සම්මේලනයේ ස්ථාවරය සම්බන්ධයෙන් නිල තීරණයක් ගැනීමට නොහැකි විය",
        "එසේ වුවද දෙමළ ජාතික සම්මේලනයට ඡන්දය දීමට ඉඩ දුනහොත් ජනාධිපතිවරණයේදී රහසිගත ඡන්ද විමසීමක් පැවැත්වෙන බැවින් ඡන්ද විසිරී යනු ඇති බව එම පක්ෂයේ ආරංචි මාර්ග ඔස්සේ අනාවරණය වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ටීඑන්ඒ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාවේ එක්සත් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩලස් අලගප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලගප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ආර්. පාර්ලිමේන්තු කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්බන්ධන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවසාන පැය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாரை ஆதரிப்பது என்பதில் தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்புக்குள் குழப்பம்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி  தேர்தலுக்கான வாக்கெடுப்பின் எந்த  ஜனாதிபதி வேட்பாளரை ஆதரிப்பது என்பதில் தமிழ் தேசியக் கூட்டமைப்புக்குள் குழப்ப நிலை ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "புதிய ஜனாதிபதி பதவிக்காக தற்போதைய பதில் ஜனாதிபதியும் ஐக்கிய Zசியக்கட்சியின் தலைவருமான ரணில் விக்கிரமசிங்க , ஜே .வி.பி. தலைவரும் எதிரிக்கட்சி எம்.பியுமான அநுர குமார திஸாநாயக்க, ஆளும் கட்சியான பொதுஜன பெரமுன வின் எம்.பி யான டலஸ் அழகப்பெரும ஆகியோரின் பெயர்கள் பிரேரிக்கப்பட்டன",
        "இந்நிலையில் தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பின் சில எம்.பிக்கள் ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு ஆதரவு வழங்க வேண்டும் என வலியுறுத்தியுள்ள நிலையில் இன்னொரு தரப்பினர் டலஸ் அழகப்பெருமாவை ஆதரிக்க வேண்டுமெனவும் கூறியுள்ளனர். அதேவேளை தமிழ்தேசியக்கூட்டமைப்பின்  பங்காளிக்கடசித்தலைவர்களில் ஒருவர் புதிய ஜனாதிபதி தெரிவுக்கான வாக்கெடுப்பை புறக்கணிக்க வேண்டும் அல்லது நடு நிலைமை வகிக்க வேண்டுமெனவும் வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "இதேவேளை தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பின் பாராளுமன்றக்  குழுக்கூட்டம்  திங்கட்கிழமை  இடம்பெற்றுள்ள போதும் அதில் எந்த இறுதித் தீர்மானமும் எடுக்கப்படவில்லை. இந்நிலையில் நேற்று மாலை கூட்டமைப்பின் தலைவர் ஆர். சம்பந்தனின் வீட்டில் கூட்டமைப்பின் பாராளுமன்ற குழு கூட்டம் நடத்தப்பட்டு இதுதொடர்பில் கலந்துரையாடப்பட்டது. இருந்தபோதும் இறுதி நேரம் வரை கூட்டமைப்பின் நிலைப்பாடு என்ன என்பது தொடர்பில் எந்த தீர்மானத்தையும் உத்தியோக பூர்வமாக பெற்றுக்கொள்ள முடியாமல் போனது",
        "இருந்தபோதும் ஜனாதிபதி தேர்தலின் போது இரகசிய வாக்கெடுப்பு நடத்தப்படவுள்ளதால்  தமிழ் தேசியக்கூட்டமைப்பு வாக்களிக்குமாக இருந்தால் வாக்குகள் சிதறும் நிலைமை உள்ளதாக அக்கட்சி வட்டாரங்கள் மூலம் தெரியவருகின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "TNA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திய ஐக்கிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன பாராளுமன்ற உறுப்பினர் டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்ற குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஆர். ஏ பார்லிமென்ட் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பந்தன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடைசி மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}