{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/cipm-6th-research-symposium-adds-value-to-glocal-hrm/",
  "time_ut": 1658249760,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CIPM 6th Research Symposium adds value to ‘Glocal’ HRM",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CIPM 6th Research Symposium adds value to ‘Glocal’ HRM",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "CIPM Sri Lanka – the Nation’s leader in human resource management, held the inauguration ceremony of the 6th Annual Research Symposium ‘Glocalization of HRM Practices for Business Resilience’ recently in hybrid mode with local and international participants, including Guest of Honor Johnny C. Taylor Jr – President & CEO SHRM USA, Keynote speaker Professor of HRM & Asia Studies, Monash Business School, Australia – Fang Lee Cooke together with local and international participants joining the Symposium hosts Jayantha Amerasinghe – President CIPM, Ken Vijayakumar – Vice President CIPM, Chris Obeysekera – CEO CIPM, Conference Chair – Prof Prasadini Gamage, Dilanjani Weerathunga – Conference secretary, G Weeratunga – Director, Professional & Academic Affairs, Himali Dassanayake – Director Operations, and Kamani Perera – Manager, Research, at the CIPM head office “HR House” in Colombo 5 via web technology. A very successful pre-symposium workshop on research methodology was conducted on the 25th of May by veteran researcher Dr. Ananda Jayawardene, Senior Lecturer/consultant, Postgraduate Institute of Management (PIM), University of Sri Jayewardenepura, Sri Lanka, which is a new feature to enrich the standard of the Symposium. The inauguration ceremony was followed by a full day of eye-opening research presentations, and technical and panel discussions on the 26th of May. The CIPM Research Symposium is organized by CIPM Standing Committee on Applied Research and Knowledge Centre under the guidance of President CIPM Sri Lanka.",
        "Following the welcome speech delivered by the Symposium Chair, addressing the Symposium, CIPM Sri Lanka President – Jayantha Amerasinghe said that the amount of primary or applied research conducted in Sri Lanka is very minimal. “Since research is very important to get a first-hand and in-depth view of practical issues pertaining to human resource management, very early in my tenure as President, I requested that an R&D unit be set up at CIPM to add value to our understanding of HR leading to a deeper appreciation of the intricacies involved in managing and motivating people in these unprecedented times. Our aim is to be the leading center in bringing research to the forefront in this country and to be the differentiator in the market,” he said and added that CIPM would be strengthening the research unit in the coming years.",
        "The people should be allowed to express their opinion at the earliest opportunity – CBEOU",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CIPM 6th Research Symposium",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "6th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Annual Research Symposium ‘Glocalization of HRM Practices for Business Resilience’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Johnny C. Taylor Jr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Keynote",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monash Business School",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fang Lee Cooke",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ken Vijayakumar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chris Obeysekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prof Prasadini Gamage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dilanjani",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "G Weeratunga",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Professional & Academic Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Himali Dassanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Operations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kamani Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 25th of May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ananda Jayawardene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Postgraduate Institute of Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PIM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "University of Sri Jayewardenepura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Symposium",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a full day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The CIPM Research Symposium",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIPM Standing Committee on Applied Research and Knowledge Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIPM Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Symposium Chair",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Symposium",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the coming years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "CIPM 6වන පර්යේෂණ සම්මන්ත්‍රණය 'Glocal' HRM වෙත වටිනාකමක් එක් කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "මානව සම්පත් කළමනාකරණයේ ජාතියේ ප්‍රමුඛයා වන CIPM ශ්‍රී ලංකා, 6 වැනි වාර්ෂික පර්යේෂණ සම්මන්ත්‍රණයේ සමාරම්භක උත්සවය 'ව්‍යාපාර ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව සඳහා HRM පිළිවෙත් ගෝලීයකරණය' ගෞරවනීය ආරාධිත අමුත්තා වන Johnny C. Taylor Jr ඇතුළු දේශීය හා ජාත්‍යන්තර සහභාගීවන්නන් සමඟ දෙමුහුන් ආකාරයෙන් පසුගියදා පවත්වන ලදී. - සභාපති සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී SHRM USA, ප්‍රධාන කථිකයා HRM සහ ආසියා අධ්‍යයනය පිළිබඳ මහාචාර්ය, මොනෑෂ් ව්‍යාපාරික පාසල, ඕස්ට්‍රේලියාව - Fang Lee Cooke සහ දේශීය හා ජාත්‍යන්තර සහභාගිවන්නන් සමඟ සම්මන්ත්‍රණයට සම්බන්ධ වේ ජයන්ත අමරසිංහ - සභාපති CIPM, Ken Vijayakumar - උප සභාපති CIPM, ක්‍රිස් ඔබේසේකර - ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී CIPM, සම්මන්ත්‍රණ මූලාසනය - මහාචාර්ය ප්‍රසාදිනී ගමගේ, ඩිලාංජනී වීරතුංග - සම්මන්ත්‍රණ ලේකම්, ජී වීරතුංග - අධ්‍යක්ෂ, වෘත්තීය සහ අධ්‍යයන කටයුතු, හිමාලි දසනායක - අධ්‍යක්ෂ මෙහෙයුම්, සහ කමනි පෙරේරා - CIPM ප්‍රධාන කාර්යාලයේ \"HR House\" හි පර්යේෂණ වෙබ් තාක්ෂණය හරහා කොළඹ 5 දී. පර්යේෂණ ක්‍රමවේදය පිළිබඳ ඉතා සාර්ථක පූර්ව සම්මන්ත්‍රණ වැඩමුළුවක් මැයි මස 25 වන දින ප්‍රවීණ පර්යේෂක ආචාර්ය ආනන්ද ජයවර්ධන, ජ්‍යෙෂ්ඨ කථිකාචාර්ය/උපදේශක, කළමනාකරණ පශ්චාත් උපාධි ආයතනය (PIM), ශ්‍රී ලංකා ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලය, විසින් පවත්වන ලදී. සම්මන්ත්‍රණයේ ප්‍රමිතිය පොහොසත් කිරීමට විශේෂාංගය. සමාරම්භක උත්සවයෙන් පසුව මැයි 26 වන දින පූර්ණ දිනයක් ඇස් ඇරෙන පර්යේෂණ ඉදිරිපත් කිරීම් සහ තාක්ෂණික හා විද්වත් සාකච්ඡා පැවැත්විණි. CIPM පර්යේෂණ සම්මන්ත්‍රණය සංවිධානය කරනු ලබන්නේ CIPM ශ්‍රී ලංකා සභාපතිවරයාගේ මගපෙන්වීම යටතේ ව්‍යවහාරික පර්යේෂණ සහ දැනුම මධ්‍යස්ථානය පිළිබඳ CIPM ස්ථාවර කමිටුව විසිනි.",
        "සම්මන්ත්‍රණ මූලාසනය විසින් පවත්වන ලද පිළිගැනීමේ කතාවෙන් අනතුරුව, සම්මන්ත්‍රණය අමතමින්, CIPM ශ්‍රී ලංකා සභාපති - ජයන්ත අමරසිංහ පැවසුවේ, ශ්‍රී ලංකාව තුළ සිදු කෙරෙන ප්‍රාථමික හෝ ව්‍යවහාරික පර්යේෂණ ප්‍රමාණය ඉතා අවම බවයි. “මානව සම්පත් කළමනාකරණයට අදාළ ප්‍රායෝගික ගැටලු පිළිබඳව ප්‍රථමයෙන් සහ ගැඹුරින් බැලීම සඳහා පර්යේෂණ ඉතා වැදගත් වන බැවින්, මා ජනාධිපතිවරයා ලෙස කටයුතු කළ මුල් කාලයේ දී, අපගේ අගය එකතු කිරීම සඳහා CIPM හි පර්යේෂණ සහ සංවර්ධන ඒකකයක් පිහිටුවන ලෙස මම ඉල්ලා සිටියෙමි. මානව සම්පත් පිළිබඳ අවබෝධය මෙම පෙර නොවූ විරූ කාලවලදී මිනිසුන් කළමනාකරණය කිරීම සහ අභිප්රේරණය කිරීම සම්බන්ධව ඇති සංකීර්ණතා ගැඹුරින් අගය කිරීමට හේතු වේ. අපේ අරමුණ මේ රටේ පර්යේෂණ ප්‍රමුඛස්ථානයට ගෙන ඒමේ ප්‍රමුඛ මධ්‍යස්ථානය වීම සහ වෙළෙඳ පොළේ අවකලනය වීම,” ඔහු ප්‍රකාශ කළ අතර, ඉදිරි වසරවලදී CIPM පර්යේෂණ අංශය ශක්තිමත් කිරීමට කටයුතු කරන බවද පැවසීය.",
        "ජනතාවට හැකි ඉක්මනින් තම මතය ප්‍රකාශ කිරීමට ඉඩ දිය යුතුය - CBEOU",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CIPM 6 වැනි පර්යේෂණ සම්මන්ත්‍රණය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "6 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික පර්යේෂණ සම්මන්ත්‍රණය 'ව්‍යාපාර ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව සඳහා මානව සම්පත් පරිචයන් ගෝලීයකරණය'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ජොනී සී ටේලර් ජූනියර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්රධාන දේශනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොනෑෂ් ව්‍යාපාරික පාසල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෆැන්ග් ලී කුක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෙන් විජයකුමාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්‍රිස් ඔබේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහාචාර්ය ප්‍රසාදිනී ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිලාංජනී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජී වීරතුංග",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෘත්තීය සහ ශාස්ත්‍රීය කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හිමාලි දසනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙහෙයුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමනි පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැයි 25 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආනන්ද ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කළමනාකරණ පශ්චාත් උපාධි ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PIM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සම්මන්ත්රණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පූර්ණ දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CIPM පර්යේෂණ සම්මන්ත්‍රණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ව්‍යවහාරික පර්යේෂණ සහ දැනුම මධ්‍යස්ථානය පිළිබඳ CIPM ස්ථාවර කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIPM ශ්‍රී ලංකා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්මන්ත්‍රණ පුටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්මන්ත්රණය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "CIPM 6வது ஆராய்ச்சி சிம்போசியம் 'Glocal' HRMக்கு மதிப்பு சேர்க்கிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "மனித வள முகாமைத்துவத்தில் தேசத்தின் தலைவரான CIPM ஸ்ரீலங்கா, 6வது வருடாந்த ஆராய்ச்சி சிம்போசியம் 'வணிக பின்னடைவுக்கான HRM நடைமுறைகளின் உலகமயமாக்கல்' தொடக்க விழாவை, கௌரவ விருந்தினர் ஜானி சி. டெய்லர் ஜூனியர் உட்பட உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச பங்கேற்பாளர்களுடன் கலப்பின முறையில் சமீபத்தில் நடைபெற்றது. - தலைவர் மற்றும் CEO SHRM USA, முக்கிய பேச்சாளர் HRM & ஆசிய ஆய்வுகள் பேராசிரியர், Monash Business School, Australia - Fang Lee Cooke மற்றும் உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச பங்கேற்பாளர்கள் சிம்போசியத்தில் இணைந்து கொள்கின்றனர் ஜெயந்த அமரசிங்க - CIPM தலைவர், கென் விஜயகுமார் - CIPM துணைத் தலைவர், கிறிஸ் ஒபேசேகேரா – CEO CIPM, மாநாட்டுத் தலைவர் – பேராசிரியர் பிரசாதினி கமகே, திலாஞ்சனி வீரதுங்க – மாநாட்டுச் செயலாளர், ஜி வீரதுங்க – பணிப்பாளர், நிபுணத்துவ மற்றும் கல்வி விவகாரங்கள், ஹிமாலி தசநாயக்க – பணிப்பாளர் செயற்பாடுகள், மற்றும் கமானி பெரேரா – முகாமையாளர், ஆராய்ச்சி, CIPM தலைமை அலுவலகமான “HR House” இல் வலை தொழில்நுட்பம் மூலம் கொழும்பு 5 இல். இலங்கையின் ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகத்தின் (PIM) முதுகலைப் பட்டதாரி மேலாண்மை நிறுவனத்தின் (PIM) மூத்த விரிவுரையாளர்/ஆலோசகர், மூத்த ஆய்வாளர் டாக்டர் ஆனந்த ஜெயவர்தன அவர்களால், மே மாதம் 25ஆம் தேதி, ஆராய்ச்சி முறை தொடர்பான மிகவும் வெற்றிகரமான கருத்தரங்கிற்கு முந்தைய பட்டறை ஒன்று நடத்தப்பட்டது. சிம்போசியத்தின் தரத்தை மேம்படுத்தும் அம்சம். தொடக்க விழாவைத் தொடர்ந்து மே 26 ஆம் தேதி முழு நாள் கண் திறக்கும் ஆராய்ச்சி விளக்கக்காட்சிகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப மற்றும் குழு விவாதங்கள் நடைபெற்றது. CIPM ஆராய்ச்சி சிம்போசியம் CIPM இலங்கையின் தலைவர் CIPM இன் வழிகாட்டுதலின் கீழ் பயன்பாட்டு ஆராய்ச்சி மற்றும் அறிவு மையத்தின் CIPM நிலைக்குழுவால் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "சிம்போசியம் தலைவர் ஆற்றிய வரவேற்பு உரையைத் தொடர்ந்து, சிம்போசியத்தில் உரையாற்றிய சிஐபிஎம் இலங்கைத் தலைவர் - ஜயந்த அமரசிங்க, இலங்கையில் நடத்தப்படும் முதன்மை அல்லது பயன்பாட்டு ஆராய்ச்சியின் அளவு மிகக் குறைவு. \"மனித வள மேலாண்மை தொடர்பான நடைமுறை சிக்கல்களை முதல்-நிலை மற்றும் ஆழமான பார்வையைப் பெறுவதற்கு ஆராய்ச்சி மிகவும் முக்கியமானது என்பதால், நான் தலைவராக இருந்த காலத்தின் ஆரம்பத்தில், சிஐபிஎம்மில் ஒரு R&D பிரிவை உருவாக்க வேண்டும் என்று கேட்டுக் கொண்டேன். மனிதவளத்தைப் பற்றிய புரிதல் இந்த முன்னோடியில்லாத காலங்களில் மக்களை நிர்வகித்தல் மற்றும் ஊக்குவிப்பதில் உள்ள சிக்கல்களை ஆழமாகப் பாராட்டுவதற்கு வழிவகுத்தது. இந்த நாட்டில் ஆராய்ச்சியை முன்னுக்குக் கொண்டு வருவதில் முன்னணி மையமாக இருப்பதும், சந்தையில் வேறுபடுத்திக் காட்டுவதும் எங்கள் நோக்கம்,” என்று அவர் கூறினார், மேலும் வரும் ஆண்டுகளில் சிஐபிஎம் ஆராய்ச்சி பிரிவை வலுப்படுத்தும் என்றும் கூறினார்.",
        "மக்கள் தங்கள் கருத்தை மிக விரைவில் வெளிப்படுத்த அனுமதிக்கப்பட வேண்டும் - CBEOU",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CIPM 6வது ஆராய்ச்சி கருத்தரங்கம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "6வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வருடாந்திர ஆராய்ச்சி சிம்போசியம் 'வணிக நெகிழ்ச்சிக்கான HRM நடைமுறைகளின் உலகளாவியமயமாக்கல்'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஜானி சி. டெய்லர் ஜூனியர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முக்கிய குறிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மோனாஷ் வணிக பள்ளி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஃபாங் லீ குக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கென் விஜயகுமார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ் ஒபேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பேராசிரியர் பிரசாதினி கமகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திலாஞ்சனி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜி வீரதுங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழில்முறை & கல்வி விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹிமாலி தசநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செயல்பாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கமானி பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மே 25 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆனந்த ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேலாண்மை முதுகலை நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PIM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிம்போசியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு முழு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26 ஆம் தேதி",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம் ஆராய்ச்சி சிம்போசியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயன்பாட்டு ஆராய்ச்சி மற்றும் அறிவு மையத்திற்கான CIPM நிலைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம் இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிம்போசியம் நாற்காலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிம்போசியம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வரும் ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}