{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132062",
  "time_ut": 1658495397,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பாதுகாப்பு படையினரால் கைது செய்யப்பட்ட 9 ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களும் பிணையில் விடுதலை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "9 protesters arrested by security forces released on bail",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The Fort Magistrate's Court has granted bail to all the 9 protesters who were arrested this morning in Galle Mukathidal.",
        "Early this morning, 9 people, including lawyer Nuwan Bobake, were arrested by the security forces.",
        "In this case, it is noteworthy that all the 9 persons have been released on bail after being produced in the Fort Magistrate's Court."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Fort Magistrate's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Galle Mukathidal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Early this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nuwan Bobake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Fort Magistrate's",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආරක්ෂක අංශ විසින් අත්අඩංගුවට ගත් විරෝධතාකරුවන් 9 දෙනෙකු ඇප මත නිදහස්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "අද පෙරවරුවේ ගාල්ල මුකතිඩාල් ප්‍රදේශයේදී අත්අඩංගුවට ගත් විරෝධතාකරුවන් 9 දෙනාටම කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය ඇප ලබාදී තිබෙනවා.",
        "අද අලුයම නීතීඥ නුවන් බොබකේ ඇතුළු 9 දෙනෙකු ආරක්ෂක අංශ විසින් අත්අඩංගුවට ගනු ලැබුවා.",
        "මෙම නඩුවේදී 9 දෙනාම කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමෙන් පසු ඇප මත මුදාහැර තිබීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත්වරයාගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල මුකතිඩාල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද උදේ පාන්දර",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නුවන් බොබකේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත්වරයාගේ",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாதுகாப்பு படையினரால் கைது செய்யப்பட்ட 9 ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களும் பிணையில் விடுதலை",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "காலி முகத்திடலில் இன்று காலை கைது செய்யப்பட்ட ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் 9 பேருக்கும் கோட்டை நீதவான் நீதிமன்றினால் பிணை வழங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இன்று அதிகாலை சட்டத்தரணி நுவான் போபகே உள்ளிட்ட 9 பேர் பாதுகாப்பு படையினரால் கைது செய்யப்பட்டனர்.",
        "இந்நிலையில் குறித்த 9 பேரும் கோட்டை நீதவான் நீதிமன்றத்தில் ஆஜர் செய்யப்பட்ட நிலையில் பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலி முகதிடல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று அதிகாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நுவான் போபகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}