{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-to-receive-9-fuel-ships-between-july-august-96808/",
  "time_ut": 1656861360,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka to receive 9 fuel ships between July-August",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka to receive 9 fuel ships between July-August",
      "author": "Dulya de Silva",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka will be receiving 9 shipments of fuel in the next two months, Power and Energy Minister Kanchana Wijesekara said.",
        "The shipments include the three Indian Oil Corporation (IOC) consigments that are to arrive between 13 July and 15 August.",
        "Wijesekara said that the IOC ships would be partially paid using the 20 million US dollars left from the Indian credit line.",
        "Related: Three shipments of fuel to arrive in Sri Lanka by mid, end July, August: Lanka IOC",
        "Four shipments of fuel were awaiting confirmation, the minister stated.",
        "Meanwhile, a 40,000 metric tonne diesel shipment worth 66.5 million US dollars from the UAE-based Coral Company is due between 8 and 9 July.",
        "A 35,000 metric tonne furnace oil consignment worth 34 million dollars is due to arrive between 10 and 11 July.",
        "Another 40,000 metric tonne diesel shipment from the Singapore-based Vitol Company is due to arrive between 11 and 14 July. The shipment is worth 77 million USD, Wijesekara said.",
        "The Coral Company had also confirmed a 135,000 MT shipment of crude oil to arrive on 15 July, and another shipment for August.",
        "Wijesekara stated that the Sri Lankan Government had requested Malaysian aid for petrol and kerosene, but it was getting difficult to find ships for delivery.",
        "Sri Lanka’s economy has come to a grinding halt due to the fuel crisis, with many private buses and taxis not running. Fuel hoarding is also contributing to the scarcity and queues, and the country’s government recently started to issue fuel tokens in a bid to shorten queues and prevent excessive filling."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "9",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "July-August",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the next two months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian Oil Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between 13 July and 15 August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "mid, end July, August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40,000 metric tonne",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "66.5 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Coral Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between 8 and 9 July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35,000 metric tonne",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "34 million dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "between 10 and 11 July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Another 40,000 metric tonne",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vitol Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "77 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Coral Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "135,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Malaysian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජූලි-අගෝස්තු අතර ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන නැව් 9ක් ලැබේ",
      "author": "දුල්යා ද සිල්වා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ඉදිරි මාස දෙක තුළ ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන නැව්ගත කිරීම් 9 ක් ලැබෙනු ඇති බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "මෙම නැව්ගත කිරීම්වලට ජූලි 13 සහ අගෝස්තු 15 අතර පැමිණීමට නියමිත ඉන්දියානු තෙල් සංස්ථාවේ (IOC) තොග තුනද ඇතුළත් වේ.",
        "විජේසේකර පැවසුවේ ඉන්දීය ණය මාර්ගයෙන් ඉතිරිව ඇති ඩොලර් මිලියන 20ක මුදලින් IOC නැව් සඳහා අර්ධ වශයෙන් ගෙවන බවයි.",
        "ආශ්‍රිත: ජූලි, අගෝස්තු මැද, මැද භාගය වන විට ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට නියමිත ඉන්ධන තොග තුනක්: ලංකා IOC",
        "ඉන්ධන නැව්ගත කිරීම් හතරක් තහවුරු කිරීමට බලා සිටින බව අමාත්‍යවරයා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මේ අතර, එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයේ කොරල් සමාගමෙන් ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 66.5ක් වටිනා මෙට්‍රික් ටොන් 40,000ක ඩීසල් නැව්ගත කිරීමක් ජූලි 8 සහ 9 අතර සිදු වීමට නියමිතයි.",
        "ඩොලර් මිලියන 34ක් වටිනා මෙට්‍රික් ටොන් 35,000ක උඳුන් තෙල් තොගයක් ජූලි 10 සහ 11 අතර පැමිණීමට නියමිතය.",
        "සිංගප්පූරුව පදනම් කරගත් විටෝල් සමාගමෙන් තවත් මෙට්‍රික් ටොන් 40,000ක ඩීසල් තොගයක් ජූලි 11 සහ 14 අතර පැමිණීමට නියමිතය. නැව්ගත කිරීම ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 77 ක් වටිනා බව විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "කොරල් සමාගම විසින් බොරතෙල් මෙට්‍රික් ටොන් 135,000ක නැව්ගත කිරීමක් ජූලි 15 වනදාටත්, තවත් නැව්ගත කිරීමක් අගෝස්තු මාසයටත් තහවුරු කර තිබුණි.",
        "විජේසේකර ප්‍රකාශ කළේ පෙට්‍රල් සහ භූමිතෙල් සඳහා ශ්‍රී ලංකා රජය මැලේසියානු ආධාර ඉල්ලා ඇති නමුත් බෙදා හැරීම සඳහා නැව් සොයා ගැනීම දුෂ්කර වෙමින් පවතින බවයි.",
        "ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් බොහෝ පෞද්ගලික බස් රථ සහ කුලී රථ ධාවනය නොවීම හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය ඇනහිට ඇත. ඉන්ධන ගබඩා කිරීම ද හිඟයට සහ පෝලිම්වලට දායක වන අතර, පෝලිම් කෙටි කිරීමට සහ අධික ලෙස පිරවීම වැළැක්වීම සඳහා රටේ රජය මෑතකදී ඉන්ධන ටෝකන නිකුත් කිරීමට පටන් ගත්තේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "9",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ජූලි-අගෝස්තු",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විදුලි බල හා බලශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13 සහ අගෝස්තු 15 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 20 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැද, ජූලි, අගෝස්තු අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 40,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 66.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොරල් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 8 සහ 9 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 35,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 34 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජූලි 10 සහ 11 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තවත් මෙට්‍රික් ටොන් 40,000ක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විටෝල් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 77 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොරල් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "135,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එම්.ටී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැලේසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜூலை-ஆகஸ்ட் இடையே 9 எரிபொருள் கப்பல்களை இலங்கை பெறவுள்ளது",
      "author": "துல்யா டி சில்வா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - அடுத்த இரண்டு மாதங்களில் இலங்கைக்கு 9 எரிபொருள் ஏற்றுமதி செய்யப்படும் என மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "ஏற்றுமதியில் மூன்று இந்தியன் ஆயில் கார்ப்பரேஷன் (IOC) சரக்குகள் ஜூலை 13 மற்றும் ஆகஸ்ட் 15 க்கு இடையில் வரவுள்ளன.",
        "விஜேசேகர கூறுகையில், இந்திய கடன் வரியில் இருந்து மீதமுள்ள 20 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை பயன்படுத்தி ஐஓசி கப்பல்களுக்கு ஓரளவு செலுத்தப்படும்.",
        "தொடர்புடையது: மூன்று எரிபொருள் ஏற்றுமதி ஜூலை, ஆகஸ்ட் நடுப்பகுதிக்குள் இலங்கைக்கு வரும்: லங்கா ஐ.ஓ.சி",
        "நான்கு எரிபொருள் ஏற்றுமதிகள் உறுதிப்படுத்தப்படுவதற்கு காத்திருக்கின்றன என்று அமைச்சர் கூறினார்.",
        "இதற்கிடையில், ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸை தளமாகக் கொண்ட கோரல் நிறுவனத்திடமிருந்து 66.5 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் மதிப்புள்ள 40,000 மெட்ரிக் டன் டீசல் ஏற்றுமதி ஜூலை 8 முதல் 9 வரை நிலுவையில் உள்ளது.",
        "34 மில்லியன் டாலர் மதிப்புள்ள 35,000 மெட்ரிக் டன் உலை எண்ணெய் சரக்கு ஜூலை 10 முதல் 11 வரை வர உள்ளது.",
        "சிங்கப்பூரை தளமாகக் கொண்ட விட்டோல் நிறுவனத்திடமிருந்து மேலும் 40,000 மெட்ரிக் டன் டீசல் ஏற்றுமதி ஜூலை 11 முதல் 14 வரை வர உள்ளது. ஏற்றுமதி 77 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் என விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "கோரல் நிறுவனம் 135,000 மெட்ரிக் டன் கச்சா எண்ணெய் ஏற்றுமதியை ஜூலை 15 ஆம் தேதியும், ஆகஸ்ட் மாதத்திற்கு மற்றொரு ஏற்றுமதியையும் உறுதி செய்துள்ளது.",
        "இலங்கை அரசாங்கம் பெற்றோல் மற்றும் மண்ணெண்ணெய்க்கு மலேசியாவின் உதவியை கோரியதாகவும், ஆனால் விநியோகிப்பதற்கான கப்பல்களைக் கண்டுபிடிப்பதில் சிரமம் இருப்பதாகவும் விஜேசேகர குறிப்பிட்டார்.",
        "எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக பல தனியார் பேருந்துகள் மற்றும் டாக்சிகள் இயங்காத நிலையில் இலங்கையின் பொருளாதாரம் முடங்கியுள்ளது. எரிபொருள் பதுக்கல் பற்றாக்குறை மற்றும் வரிசைகளுக்கு பங்களிக்கிறது, மேலும் நாட்டின் அரசாங்கம் சமீபத்தில் வரிசைகளை குறைக்க மற்றும் அதிகப்படியான நிரப்புதலை தடுக்கும் முயற்சியில் எரிபொருள் டோக்கன்களை வழங்கத் தொடங்கியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "9",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ஜூலை ஆகஸ்ட்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியன் ஆயில் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13 முதல் ஆகஸ்ட் 15 வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நடுப்பகுதி, ஜூலை இறுதி, ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "66.5 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பவள நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 8 முதல் 9 வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "34 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 10 முதல் 11 வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேலும் 40,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விட்டோல் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "77 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோரல் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "135,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எம்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மலேசியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}