{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Govt-should-intervene-to-stop-indiscriminate-medicine-price-hike-GMOA/108-243167",
  "time_ut": 1660643905,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Govt. should intervene to stop indiscriminate medicine price hike: GMOA",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Govt. should intervene to stop indiscriminate medicine price hike: GMOA",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The government should intervene to stop the unusual price increase of medicine and to protect people's lives, the Government Medical Officers' Association (GMOA) said.",
        "GMOA Secretary Dr. Haritha Aluthge said the prices of essential medicines have increased by 300%. The increase in the prices of medicines at present is unaffordable for people.",
        "\"The pressure of increasing the price due to the depreciation of the rupee against the dollar should not be put on the people.\" Therefore, the government should bear a certain percentage of the increase in the price of medicines,\" Mr. Aluthge said.",
        "He said the Price Control Committee of the Drug Regulatory Authority should meet immediately and take an urgent decision in this regard.",
        "The lives of patients are at serious risk due to the increase in almost all types of drugs, including anti-biotics and pain killers. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Government Medical Officers' Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Haritha Aluthge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "300%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aluthge",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Price Control Committee of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Drug Regulatory Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රජය විචක්ෂණශීලී ඖෂධ මිල ඉහළ දැමීම නතර කිරීමට මැදිහත් විය යුතුයි: GMOA",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අසාමාන්‍ය ලෙස ඖෂධ මිල ඉහළ දැමීම නතර කර ජන ජීවිතය ආරක්‍ෂා කිරීමට රජය මැදිහත් විය යුතු බව රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමය (GMOA) පවසයි.",
        "රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමයේ ලේකම් වෛද්‍ය හරිත අලුත්ගේ මහතා පැවසුවේ අත්‍යාවශ්‍ය ඖෂධ මිල 300%කින් ඉහළ ගොස් ඇති බවයි. වර්තමානයේ ඖෂධ මිල ඉහළ යාම ජනතාවට දරාගත නොහැකි තත්ත්වයකි.",
        "\"ඩොලරයට සාපේක්ෂව රුපියල අවප්‍රමාණය වීම නිසා මිල වැඩි කිරීමේ පීඩනය ජනතාව මත පැටවිය යුතු නැහැ.\" ඒ නිසා ඖෂධ මිල ඉහළ යාමෙන් යම් ප්‍රතිශතයක් රජය විසින් දැරිය යුතුයි.” අලුත්ගේ මහතා පැවසීය.",
        "ඖෂධ නියාමන අධිකාරියේ මිල පාලන කමිටුව වහා රැස්වී මේ සම්බන්ධයෙන් කඩිනම් තීරණයක් ගත යුතු බව ඔහු පැවසීය.",
        "ප්‍රතිජීවක, වේදනා නාශක ඇතුළු සෑම වර්ගයකම පාහේ ඖෂධ වැඩි වීම හේතුවෙන් රෝගීන්ගේ ජීවිත බරපතළ අවදානමකට ලක්ව ඇත. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරිත අලුත්ගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "300%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අලුත්ගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිල පාලන කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඖෂධ නියාමන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசு கண்மூடித்தனமான மருந்து விலை உயர்வை நிறுத்த தலையிட வேண்டும்: GMOA",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வழக்கத்திற்கு மாறான மருந்து விலை உயர்வை தடுத்து நிறுத்தி மக்களின் உயிரைப் பாதுகாக்க அரசாங்கம் தலையிட வேண்டும் என அரசாங்க மருத்துவ அதிகாரிகள் சங்கம் (GMOA) தெரிவித்துள்ளது.",
        "அத்தியாவசிய மருந்துகளின் விலைகள் 300% அதிகரித்துள்ளதாக GMOA செயலாளர் டொக்டர் ஹரித அலுத்கே தெரிவித்துள்ளார். தற்போது மருந்துகளின் விலை உயர்வால் மக்களுக்கு கட்டுப்படியாக முடியாத நிலை உள்ளது.",
        "டாலருக்கு நிகரான ரூபாயின் மதிப்பு சரிவினால் விலையை உயர்த்தும் அழுத்தத்தை மக்கள் மீது ஏற்படுத்தக்கூடாது. எனவே, மருந்துகளின் விலை அதிகரிப்பில் குறிப்பிட்ட சதவீதத்தை அரசு ஏற்க வேண்டும்\" என்று திரு அலுத்கே கூறினார்.",
        "மருந்து ஒழுங்குமுறை ஆணையத்தின் விலைக் கட்டுப்பாட்டுக் குழு உடனடியாகக் கூடி இது தொடர்பாக அவசர முடிவெடுக்க வேண்டும் என்றார்.",
        "நுண்ணுயிர் எதிர்ப்பிகள் மற்றும் வலி நிவாரணிகள் உட்பட கிட்டத்தட்ட அனைத்து வகையான மருந்துகளின் அதிகரிப்பு காரணமாக நோயாளிகளின் உயிர்கள் கடுமையான ஆபத்தில் உள்ளன. (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அரசாங்க மருத்துவ அதிகாரிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரிதா அலுத்கே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "300%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அலுத்கே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விலைக் கட்டுப்பாட்டுக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மருந்து ஒழுங்குமுறை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}