{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/නිවසේ-පොකුණට-වැටී-අවුරුදු-3-දරුවෙකු-මරුට/11-394933",
  "time_ut": 1656477293,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නිවසේ පොකුණට වැටී අවුරුදු 3 දරුවෙකු මරුට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "3 year old child dies after falling into house pond",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A 3-year-old child has died after falling into a pet fish pond in a house in the Madhu Kale area in Panvila, police said.",
        "It is suspected that the child fell into the pool while playing in the yard. The body has been placed at the Madukele Hospital. Panvila Police are conducting further investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3 year old",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "3-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Madhu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kale",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Panvila",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Madukele Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Panvila Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නිවසේ පොකුණට වැටී අවුරුදු 3 දරුවෙකු මරුට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පන්විල, මඩු කැලේ ප්‍රදේශයේ නිවසක සුරතල් මසුන් ඇතිකරන පොකුණකට වැටීමෙන් අවූරුදු 3ක දරුවෙක් ජීවිතක්ෂයට පත්ව ඇති බව පොලිසිය කියයි.",
        "මෙම දරුවා මිදුලේ සෙල්ලම්කරමින් සිටින විට පොකුණට වැටි ඇති බවට සැකකරයි. මෘත ශරීරය මඩුකැලේ රෝහලේ තැන්පත්කර තිබේ.පන්විල පොලිසිය වැඩිදුර පරීක්ෂණ පවත්වයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වයස අවුරුදු 3 යි",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 3 ක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මධු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැලේ",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "පන්විල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මඩුකැලේ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පන්විල පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வீட்டுக் குளத்தில் தவறி விழுந்த 3 வயது குழந்தை உயிரிழந்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பன்வில, மடு கலே பிரதேசத்தில் வீடொன்றில் உள்ள செல்ல மீன் குளத்தில் தவறி விழுந்து 3 வயது குழந்தை உயிரிழந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "முற்றத்தில் விளையாடிக் கொண்டிருந்த குழந்தை குளத்தில் விழுந்திருக்கலாம் என சந்தேகிக்கப்படுகிறது. சடலம் மடுகலே வைத்தியசாலையில் வைக்கப்பட்டுள்ளது.இது தொடர்பான மேலதிக விசாரணைகளை பன்வில பொலிஸார் மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3 வயது",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "3 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மது",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலே",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "பன்வில",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மதுகெலே மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பன்வில பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}