{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/leadership-and-cooperation-needed-in-time-of-hardship/",
  "time_ut": 1661362560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Leadership and cooperation needed in time of hardship",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Leadership and cooperation needed in time of hardship",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Remember Anton Goonetilleke? While in Sri Lanka, he was associated with many prominent bands, including Jade.",
        "Anton is now big in the Philippines – not so much as a musician, but in the business field.",
        "He is now Consultant/Trader Coffee (Indonesia and Papua New Guinea).",
        "Anton had a very interesting observation to make, regarding the musicians, in Iloilo, Philippines, where he now resides, especially the solo musicians, who were suddenly facing a lack of employment, because of the pandemic.",
        "Says Anton: “One of our most popular and much-loved musicians, Emman Abatayo, related to me as to how they helped each other to sustain themselves, and their families, during the pandemic, and the closure of bars, restaurants and nightclubs.",
        "“They formed a kind of a movement, with the help of their friends, to list all the musicians, in Iloilo, and then donated, rice, canned goods, breads, a kilo of chicken, kilo of pork, and cash, to those in need.",
        "Emman, say Anton, then ventured out to make a partnership with SM City Iloilo, and their marketing department, to allow them to busk (a person who performs music, or other entertainment, in public places, for monetary donations) at SM City.",
        "Emman led the charge, with the support of others, to make his plans a reality.",
        "These musicians contacted the SM Malls, famous in the Philippines, and in many parts of the world, and requested these shopping malls to accommodate them, in these difficult times, and give them the opportunity to entertain shoppers, during business hours.",
        "They were helped by the marketing team, at SM City, and, together, they worked out a plan to accommodate musicians in their malls.",
        "Shoppers, in these huge malls, says Anton, could catch the buskers live, from 11 am to 7 pm, from Monday to Sunday.",
        "“The malls provide the space, the electricity connections, and the stages, for these musicians to perform. People generously contribute to the tip boxes, or guitar cases open for such generosity, in the traditional form – placed strategically in front of the performer! On any given day, at any time, there are several musicians performing at various places in these malls,” added Anton.",
        "Before long, many other malls, and restaurants, began to follow the trend and more and more musicians were employed, and now it’s the trend – buskers at shopping malls!",
        "“I watched all this happen and thought to myself, leadership and cooperation is needed in time of hardship.",
        "“I salute Emman for his vision, and love for his fellow musicians. What I am happy to report from here is the extreme care the Filipino people have for each other and they help to sustain each other in times like this.”",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Anton Goonetilleke",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anton",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Papua New Guinea",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anton",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Iloilo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anton",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Emman Abatayo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Iloilo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Emman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anton",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SM City Iloilo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SM City",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Emman",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SM Malls",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "business hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SM City",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anton",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "11 am to 7 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Monday to Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "any given day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Anton",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Emman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Filipino",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දුෂ්කර කාලවලදී නායකත්වය සහ සහයෝගය අවශ්‍ය වේ",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "මතකද ඇන්ටන් ගුණතිලක? ශ්‍රී ලංකාවේ සිටියදී ඔහු ජේඩ් ඇතුළු බොහෝ ප්‍රමුඛ සංගීත කණ්ඩායම් සමඟ සම්බන්ධ විය.",
        "ඇන්ටන් දැන් පිලිපීනයේ විශාලයි - සංගීතඥයෙකු ලෙස නොව, නමුත් ව්යාපාරික ක්ෂේත්රය තුළ.",
        "ඔහු දැන් උපදේශක/වෙළෙන්දා කෝපි (ඉන්දුනීසියාව සහ පැපුවා නිව්ගිනියාව).",
        "වසංගතය නිසා හදිසියේ රැකියා හිඟයකට මුහුණ දුන් තනි සංගීතඥයන්, ඔහු දැන් පදිංචිව සිටින පිලිපීනයේ ඉලෝයිලෝ හි සංගීතඥයන් සම්බන්ධයෙන් ඇන්ටන්ට ඉතා සිත්ගන්නාසුලු නිරීක්ෂණයක් කිරීමට තිබුණි.",
        "ඇන්ටන් මෙසේ පවසයි: “අපගේ ජනප්‍රියම සහ බොහෝ සෙයින් ආදරය කරන සංගීත ian යෙකු වන එමාන් අබටායෝ, වසංගතය අතරතුර සහ බාර්, අවන්හල් සහ රාත්‍රී සමාජශාලා වසා දැමීමේදී ඔවුන් එකිනෙකාට තමන්ව සහ ඔවුන්ගේ පවුල් නඩත්තු කිරීමට උපකාර කළ ආකාරය ගැන මා සමඟ පැවසුවා.",
        "“ඔවුන් ඔවුන්ගේ මිතුරන්ගේ සහාය ඇතිව, ඉලෝයිලෝ හි සියලුම සංගීත ians යන් ලැයිස්තුගත කර, පසුව ඔවුන්ට සහල්, ටින් කළ භාණ්ඩ, පාන්, කුකුල් මස් කිලෝවක්, ඌරු මස් කිලෝවක් සහ මුදල් පරිත්‍යාග කළහ. අවශ්යයි.",
        "එමාන්, ඇන්ටන් පවසන පරිදි, පසුව SM City Iloilo සහ ඔවුන්ගේ අලෙවිකරණ අංශය සමඟ හවුල්කාරිත්වයක් ඇති කර ගැනීමට ඔවුන් හට SM City හි (මුදල් පරිත්‍යාග සඳහා ප්‍රසිද්ධ ස්ථානවල සංගීතය හෝ වෙනත් විනෝදාස්වාදයක් කරන පුද්ගලයෙකුට) ඉඩ ලබා දුන්නේය.",
        "එමාන් ඔහුගේ සැලසුම් යථාර්ථයක් කර ගැනීම සඳහා අනෙක් අයගේ සහාය ඇතිව චෝදනාවට නායකත්වය දුන්නේය.",
        "මෙම සංගීතඥයින් පිලිපීනයේ සහ ලෝකයේ බොහෝ ප්‍රදේශවල ප්‍රසිද්ධ SM මාල්ස් අමතා, මෙම දුෂ්කර කාලවලදී ඔවුන්ට නවාතැන් සලසන ලෙසත්, ව්‍යාපාරික වේලාවන් තුළ සාප්පු සවාරි යන්නන්ට විනෝද වීමට ඔවුන්ට අවස්ථාව ලබා දෙන ලෙසත් මෙම සාප්පු සංකීර්ණවලින් ඉල්ලා සිටියහ.",
        "SM නගරයේ අලෙවිකරණ කණ්ඩායම විසින් ඔවුන්ට උපකාර කරන ලද අතර, ඔවුන් එක්ව, ඔවුන්ගේ වෙළඳ සංකීර්ණවල සංගීතඥයින්ට නවාතැන් ගැනීමට සැලැස්මක් සකස් කළහ.",
        "සඳුදා සිට ඉරිදා දක්වා පෙරවරු 11 සිට සවස 7 දක්වා සජීවීව බස් කරුවන් අල්ලා ගත හැකි බව ඇන්ටන් පවසන පරිදි, මෙම විශාල වෙළඳ සංකීර්ණවල සාප්පු යන්නන්.",
        "“මෙම වාදකයන්ට ප්‍රසංග කිරීමට ඉඩකඩ, විදුලි සම්බන්ධතා සහ වේදිකා සපයා දෙන්නේ වෙළෙඳ සංකීර්ණය. එවැනි ත්‍යාගශීලීභාවය සඳහා විවෘත කරන ලද ඉඟි පෙට්ටිවලට හෝ ගිටාර් කේස් වලට මිනිසුන් නොමසුරුව දායක වේ, සාම්ප්‍රදායික ස්වරූපයෙන් - ප්‍රසංග කරන්නා ඉදිරිපිට උපායශීලීව තබා ඇත! ඕනෑම දිනක, ඕනෑම වේලාවක මේ වෙළෙඳ සංකීර්ණවල විවිධ ස්ථානවල සංගීතඥයන් කිහිප දෙනෙක් ප්‍රසංග පවත්වනවා,” ඇන්ටන් වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "වැඩි කල් යන්නට මත්තෙන්, තවත් බොහෝ වෙළඳ සැල් සහ ආපනශාලා, මෙම ප්‍රවණතාවය අනුගමනය කිරීමට පටන් ගත් අතර වැඩි වැඩියෙන් සංගීත ians යන් සේවයේ යොදවා ගත් අතර, දැන් එය ප්‍රවණතාවයයි - සාප්පු සංකීර්ණවල බස්කරුවන්!",
        "“මම මේ සියල්ල සිදු වන ආකාරය දෙස බලා මටම සිතුවෙමි, දුෂ්කර කාලවලදී නායකත්වය සහ සහයෝගය අවශ්‍ය බව.",
        "“මම එම්මාන්ට ඔහුගේ දැක්ම වෙනුවෙන් ආචාර කරනවා, සහ ඔහුගේ සෙසු සංගීත ians යින්ට ඇති ආදරය. මම මෙතැනින් වාර්තා කිරීමට සතුටු වන්නේ පිලිපීන ජනතාව එකිනෙකා කෙරෙහි දක්වන දැඩි සැලකිල්ල සහ මෙවැනි කාලවලදී ඔවුන් එකිනෙකාව පවත්වා ගැනීමට උපකාර කිරීමයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඇන්ටන් ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇන්ටන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැපුවා නිව්ගීනියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇන්ටන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉලෝයිලෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇන්ටන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එමාන් අබටයෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉලෝයිලෝ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එමාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇන්ටන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්එම් සිටි ඉලෝයිලෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SM නගරය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එමාන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්එම් සාප්පු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ව්යාපාරික වේලාවන්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SM නගරය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇන්ටන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදේ 11 සිට සවස 7 දක්වා",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සඳුදා සිට ඉරිදා දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕනෑම දිනක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇන්ටන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "එමාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கடினமான நேரத்தில் தலைமைத்துவமும் ஒத்துழைப்பும் தேவை",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "அன்டன் குணதிலக்கவை நினைவிருக்கிறதா? இலங்கையில் இருந்தபோது, ​​அவர் ஜேட் உட்பட பல முக்கிய இசைக்குழுக்களுடன் தொடர்பு கொண்டிருந்தார்.",
        "அன்டன் இப்போது பிலிப்பைன்ஸில் பெரியவர் - ஒரு இசைக்கலைஞராக இல்லை, ஆனால் வணிகத் துறையில்.",
        "அவர் இப்போது ஆலோசகர்/வர்த்தகர் காபி (இந்தோனேசியா மற்றும் பப்புவா நியூ கினியா).",
        "தற்போது அவர் வசிக்கும் பிலிப்பைன்ஸில் உள்ள இலோய்லோவில் உள்ள இசைக்கலைஞர்கள், குறிப்பாக தனி இசைக்கலைஞர்கள், தொற்றுநோய் காரணமாக திடீரென்று வேலைவாய்ப்பின்மையை எதிர்கொண்டனர்.",
        "அன்டன் கூறுகிறார்: “எங்கள் மிகவும் பிரபலமான மற்றும் மிகவும் விரும்பப்படும் இசைக்கலைஞர்களில் ஒருவரான எம்மான் அபாடாயோ, தொற்றுநோய்களின் போது, ​​​​தங்களையும் தங்கள் குடும்பங்களையும் நிலைநிறுத்துவதற்கும், பார்கள், உணவகங்கள் மற்றும் இரவு விடுதிகளை மூடுவதற்கும் ஒருவருக்கொருவர் எவ்வாறு உதவினார்கள் என்று என்னிடம் கூறினார்.",
        "\"இலோய்லோவில் உள்ள அனைத்து இசைக்கலைஞர்களையும் பட்டியலிட, அவர்கள் தங்கள் நண்பர்களின் உதவியுடன் ஒரு வகையான இயக்கத்தை உருவாக்கினர், பின்னர் அவர்களுக்கு அரிசி, பதிவு செய்யப்பட்ட பொருட்கள், ரொட்டிகள், ஒரு கிலோ கோழி, ஒரு கிலோ பன்றி இறைச்சி மற்றும் ரொக்கம் ஆகியவற்றை வழங்கினர். தேவையில்.",
        "எம்மான், அன்டன் கூறும் போது, ​​SM City Iloilo மற்றும் அவர்களின் சந்தைப்படுத்தல் துறையுடன் கூட்டு முயற்சியில் ஈடுபட்டார், SM சிட்டியில் (பொது இடங்களில், பண நன்கொடைகளுக்காக, இசை அல்லது பிற பொழுதுபோக்குகளை நிகழ்த்தும் நபர்) அவர்களை அனுமதித்தார்.",
        "எம்மான் தனது திட்டங்களை நிறைவேற்றுவதற்கு மற்றவர்களின் ஆதரவுடன் பொறுப்பேற்றார்.",
        "இந்த இசைக்கலைஞர்கள் பிலிப்பைன்ஸ் மற்றும் உலகின் பல பகுதிகளிலும் பிரபலமான SM மால்களை தொடர்பு கொண்டு, இந்த கடினமான காலங்களில் தங்களுக்கு இடமளிக்கவும், வணிக நேரங்களில் கடைக்காரர்களை மகிழ்விக்கும் வாய்ப்பை வழங்கவும் இந்த ஷாப்பிங் மால்களை கேட்டுக்கொண்டனர்.",
        "SM சிட்டியில் உள்ள மார்க்கெட்டிங் குழு அவர்களுக்கு உதவியது, மேலும் அவர்கள் ஒன்றாக சேர்ந்து, தங்கள் மால்களில் இசைக்கலைஞர்களுக்கு இடமளிக்கும் திட்டத்தை வகுத்தனர்.",
        "கடைக்காரர்கள், இந்த பெரிய மால்களில், திங்கள் முதல் ஞாயிறு வரை காலை 11 மணி முதல் மாலை 7 மணி வரை பஸ்கர்களை நேரடியாகப் பிடிக்கலாம் என்று ஆண்டன் கூறுகிறார்.",
        "“இந்த இசைக்கலைஞர்களுக்கு இசையமைப்பிற்கான இடம், மின்சார இணைப்புகள் மற்றும் மேடைகள் ஆகியவற்றை வணிக வளாகங்கள் வழங்குகின்றன. மக்கள் தாராளமாக டிப் பாக்ஸ்களுக்கு பங்களிக்கிறார்கள் அல்லது அத்தகைய தாராள மனப்பான்மைக்காக திறந்திருக்கும் கிடார் கேஸ்களை பாரம்பரிய வடிவத்தில் - நடிகரின் முன் மூலோபாயமாக வைக்கிறார்கள்! எந்த நாளிலும், எந்த நேரத்திலும், இந்த மால்களில் பல்வேறு இடங்களில் பல இசைக்கலைஞர்கள் நிகழ்ச்சி நடத்துகிறார்கள், ”என்று அன்டன் கூறினார்.",
        "நீண்ட காலத்திற்கு முன்பே, பல மால்கள் மற்றும் உணவகங்கள் இந்த போக்கைப் பின்பற்றத் தொடங்கின, மேலும் அதிகமான இசைக்கலைஞர்கள் பணியமர்த்தப்பட்டனர், இப்போது இது ஒரு போக்கு - வணிக வளாகங்களில் பஸ்கர்கள்!",
        "“இதையெல்லாம் நான் பார்த்தேன், கஷ்டமான நேரத்தில் தலைமையும் ஒத்துழைப்பும் தேவை என்று எனக்குள் நினைத்தேன்.",
        "“எம்மானின் பார்வைக்காகவும், சக இசைக்கலைஞர்கள் மீதான அன்பிற்காகவும் நான் அவருக்கு வணக்கம் செலுத்துகிறேன். இங்கிருந்து நான் மகிழ்ச்சியுடன் தெரிவிப்பது என்னவென்றால், பிலிப்பைன்ஸ் மக்கள் ஒருவர் மீது ஒருவர் வைத்திருக்கும் அதீத அக்கறை மற்றும் இதுபோன்ற சமயங்களில் அவர்கள் ஒருவரையொருவர் நிலைநிறுத்த உதவுகிறார்கள்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அன்டன் குணதிலக",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பப்புவா நியூ கினி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலாய்லோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எம்மான் அபதாயோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலாய்லோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்மான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்எம் சிட்டி இலாய்லோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்எம் சிட்டி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்மான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்எம் மால்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வேலை நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்எம் சிட்டி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலை 11 மணி முதல் மாலை 7 மணி வரை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "திங்கள் முதல் ஞாயிறு வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "எம்மான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}