{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130372",
  "time_ut": 1656469221,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எம்சிசி உடன்படிக்கையை நிராகரித்து இரண்டு வருடங்களின் பின்னர் அமெரிக்காவிடமிருந்து உதவித்தொகையொன்றை பெறுவதற்கான உடன்படிக்கைக்கு  அமைச்சரவை அங்கீகாரமளித்துள்ளது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Two years after the MCC rejected the agreement, the Cabinet approved an agreement to receive a grant from the United States.",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The cabinet has approved the idea of ​​receiving a grant from the United States two years after the Gotabhaya Rajapakse government refused to accept $ 480 million under the US MCC agreement.",
        "Sri Lanka will receive $ 37 million through two agreements between the Sri Lankan and US governments.",
        "The two countries will sign an agreement on projects based on two objectives: strengthening cooperation for democratic good governance and social cohesion and building sustainable economic growth.",
        "The idea put forward by Prime Minister Ranil Wickremesinghe is to sign an agreement with the United States Agency for International Development to implement a $ 57 million funding program through the USAID.",
        "Named the 'Program for a Prosperous Democratic Prosperous Sri Lanka Until 2026', the program focuses on areas such as development, governance, secure market-based development and strengthening.",
        "In November 2021, President Rajapakse said after the visit of then Foreign Secretary Mike Pompeo that his government would never sign the mcc agreement proposed by the United States. However, a month after Rajapaksa's statement, the US canceled the concession to Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Two years",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "MCC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Cabinet",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "the United States",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 480 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 37 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States Agency for International Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 57 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2026'",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "November 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mike Pompeo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "MCC ගිවිසුම ප්‍රතික්ෂේප කිරීමෙන් වසර දෙකකට පසු, එක්සත් ජනපදයෙන් ප්‍රදානයක් ලබා ගැනීමේ ගිවිසුමක් කැබිනට් මණ්ඩලය විසින් අනුමත කරන ලදී.",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපද MCC ගිවිසුම යටතේ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ රජය ඩොලර් මිලියන 480ක් ලබා ගැනීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීමෙන් වසර දෙකකට පසුව එක්සත් ජනපදයෙන් ප්‍රදානයක් ලබා ගැනීමේ අදහස කැබිනට් මණ්ඩලය විසින් අනුමත කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකා සහ ඇමෙරිකා රජය අතර ගිවිසුම් දෙකක් හරහා ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් මිලියන 37ක් ලැබේ.",
        "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී යහපාලනය සහ සමාජ සහජීවනය සඳහා සහයෝගිතාව ශක්තිමත් කිරීම සහ තිරසාර ආර්ථික වර්ධනයක් ගොඩනැගීම යන අරමුණු දෙකක් මත පදනම් වූ ව්‍යාපෘති පිළිබඳ ගිවිසුමකට දෙරට අත්සන් තබනු ඇත.",
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඉදිරිපත් කර ඇති අදහස වන්නේ USAID හරහා ඩොලර් මිලියන 57ක අරමුදල් වැඩසටහනක් ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා ජාත්‍යන්තර සංවර්ධනය සඳහා වූ එක්සත් ජනපද නියෝජිතායතනය සමඟ ගිවිසුමක් අත්සන් කිරීමයි.",
        "'2026 දක්වා සමෘද්ධිමත් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සමෘද්ධිමත් ශ්‍රී ලංකාවක් සඳහා වූ වැඩසටහන' ලෙස නම් කර ඇති මෙම වැඩසටහන සංවර්ධනය, පාලනය, සුරක්ෂිත වෙළඳපල පදනම් වූ සංවර්ධනය සහ ශක්තිමත් කිරීම වැනි ක්ෂේත්‍ර කෙරෙහි අවධානය යොමු කරයි.",
        "2021 නොවැම්බරයේදී, එවක විදේශ ලේකම් මයික් පොම්පියෝගේ සංචාරයෙන් පසු ජනාධිපති රාජපක්ෂ කියා සිටියේ එක්සත් ජනපදය විසින් යෝජනා කරන ලද mcc ගිවිසුමට තම රජය කිසි විටෙකත් අත්සන් නොකරන බවයි. කෙසේ වෙතත්, රාජපක්ෂගේ ප්‍රකාශයෙන් මාසයකට පසු ඇමරිකාව ශ්‍රී ලංකාවට ලබාදී තිබූ සහනය අවලංගු කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අවුරුදු දෙකක්",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "MCC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මණ්ඩල",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 480 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 37 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර සංවර්ධනය සඳහා වූ එක්සත් ජනපද නියෝජිතායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 57 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2026'",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නොවැම්බර් 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මයික් පොම්පියෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எம்சிசி உடன்படிக்கையை நிராகரித்து இரண்டு வருடங்களின் பின்னர் அமெரிக்காவிடமிருந்து உதவித்தொகையொன்றை பெறுவதற்கான உடன்படிக்கைக்கு  அமைச்சரவை அங்கீகாரமளித்துள்ளது",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்காவின் எம்சிசி உடன்படிக்கையின் கீழ் 480 மில்லியன் டொலர்களை பெறுவதை கோத்தபாய ராஜபக்ச அரசாங்கம் நிராகரித்து இரண்டு வருடங்களின் பின்னர் அமெரிக்காவிடமிருந்து உதவித்தொகையொன்றை பெறும் யோசனைக்கு அமைச்சரவை அங்கீகாரமளித்துள்ளது.",
        "இலங்கை அமெரிக்க அரசாங்கங்களிற்கு இடையிலான இரண்டு உடன்படிக்கைகள் மூலம் இலங்கைக்கு 37 மில்லியன் டொலர் கிடைக்கவுள்ளது.",
        "ஜனநாயக நல்லாட்சி மற்றும் சமூக ஒருமைப்பாட்டிற்கான ஒத்துழைப்பை வலுப்படுத்துதல் பேண்தகுமற்றும் மூடப்பட்டபொருளாதார வளர்ச்சியை உருவாக்குதல் ஆகிய இரண்டு நோக்கங்களை அடிப்படையாக கொண்ட திட்டங்கள் தொடர்பில் இரு நாடுகளும் உடன்படிக்கையில் கைச்சாத்திடவுள்ளன.",
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க முன்வைத்துள்ள யோசனையில் அமெரிக்காவின் சர்வதேச அபிவிருத்திக்கான முகவர் அமைப்பின் மூலம்- யுஎஸ்எயிட் மூலம் 57 மில்லியன் டொலர்கள் நிதியளிப்பதற்கான வேலைத்திட்டத்தினை நடைமுறைப்படுத்துவதற்கான உடன்படிக்கையில் கைச்சாத்திட பரிந்துரைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "2026 ஆம் ஆண்டு வரை 'பேரழிவுகளுக்கு மத்தியில் உயிர்வாழும் திறன் கொண்ட ஜனநாயக செழிப்பான இலங்கைக்கான நிகழ்ச்சித் திட்டம்' என பெயரிடப்பட்டுள்ளது உற்பத்தி ஜனநாயக ஆட்சிஇ பாதுகாப்பான சந்தையை அடிப்படையாகக் கொண்ட வளர்ச்சி மற்றும் பலப்படுத்துதல் ஆகிய துறைகளில் போன்றவற்றில் இந்த திட்டம் கவனம் ஆரம்பக் கவனம் செலுத்துகிறது.",
        "2021 நவம்பரில் ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷ அப்போதைய வெளியுறவுத்துறை செயலர் மைக் பாம்பியோவின் வருகைக்குப் பிறகு அமெரிக்காவால் முன்மொழியப்பட்ட mcc ஒப்பந்தத்தில் தனது அரசாங்கம் ஒருபோதும் கையெழுத்திடாது என்று கூறினார். இருப்பினும்இ ராஜபக்சேவின் அறிக்கைக்கு ஒரு மாதத்திற்குப் பிறகுஇ இலங்கைக்கான ஆஊஊ சலுகையை அமெரிக்கா ரத்து செய்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "எம்.சி.சி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மந்திரி சபை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 480 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 37 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயக",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச வளர்ச்சிக்கான யுனைடெட் ஸ்டேட்ஸ் ஏஜென்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 57 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2026'",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நவம்பர் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைக் பாம்பியோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}