{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Lawyer-lodges-complaint-urging-CA-Sri-Lanka-to-disenrol-Cabraal/108-240595",
  "time_ut": 1657256317,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Lawyer lodges complaint urging CA Sri Lanka to disenrol Cabraal",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Lawyer lodges complaint urging CA Sri Lanka to disenrol Cabraal",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A lawyer yesterday lodged a complaint with the Institute of Chartered Accountants of Sri Lanka (CA Sri Lanka) against former Central Bank Governor Ajith Nivard Cabraal urging the accountancy body to disenrol Cabraal from its membership in terms of section 16 of the Institute of Chartered Accountants Act No 23 of 1959.",
        "In his complaint, Attorney-at-law Mahesh Parakrama requested CA Sri Lanka to hold a suitable inquiry into the conduct of Ajith Nivard Cabraal immediately.",
        "Ajith Nivard Cabraal who is a Chartered Accountant and a member of the Institute of Chartered Accountants of Sri Lanka has been named as a respondent in this complaint. Cabraal was the Governor of the Central Bank of Sri Lanka (CBSL) from July 2006 to January 2015 and 15th September 2021 to 4th April 2022. He also served as the Adviser to the Prime Minister on Economic Affairs from November 2019 to August 2020.",
        "Further, he was appointed as a Member of Parliament under the National List representing Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP) and was later sworn in as a State Minister of Finance.",
        "The complainant alleged that Cabraal was involved in several questionable and harmful transactions concerning the economy and financial stability of Sri Lanka including investment of Employees’ Provident Fund (EPF) monies in Greek bonds and the questionable hedging deal that took place in or about 2008.The complainant further alleged that Cabraal acted in complete disregard of the continuous warnings issued by the international agencies from mid 2020 with regard to the possibility of a debt default by Sri Lanka if necessary mitigatory and preventive steps were not taken by the Central Bank. “In managing the foreign reserves of the CBSL, Cabraal, as the Governor of the CBSL decided to artificially maintain the foreign exchange rate causing severe loss and damage to the foreign reserves of CBSL and damaging the trust and  reliability of migrant workers and investors with regard to the financial system of Sri Lanka”, the complainant alleged.",
        "The lawyer complained that a person who has a basic knowledge of economics and accountancy will not endorse such actions or decisions which are in complete violation of the basic principles of finance, economics and accountancy.“It is understood among the public that the said actions or decisions provided by the said Chartered Accountant and your member, Cabraal, led to the present economic crisis prevailing in Sri Lanka. As a result of the said bad decision making of your member Cabraal, Sri Lanka has faced the worst economic crisis in its history and people have lost lives, employment, good health and education,”stated the complainant.",
        "It also noted that“ due to his professional qualifications being a Chartered Accountant and a member of your esteemed Institute, Cabraal is capable of holding the high positions concerning economic and financial management, stability and control of the economy of Sri Lanka. Therefore, he was appointed and placed in the said high positions expending public funds inter alia contributed by the tax payers of Sri Lanka to pay his salaries and other perks and privileges.” The complainant added that Cabraal is clearly not fit to provide professional advice as a Chartered Accountant and thereby, it is essential that he is prevented from giving professional advice as a Chartered Accountant in future to prevent similar catastrophic results being experienced by the parties who received such professional advice from him.",
        "The complainant is requesting CA Sri Lanka to hold a suitable inquiry under and in terms of Section 17 of the Institute of Chartered Accountants of Sri Lanka Act No. 23 of 1959, in order to determine that Ajith Nivard Cabraal has committed professional misconduct and is not fit to be a member of the CA Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Cabraal",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Institute of Chartered Accountants of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ajith Nivard",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "section 16",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Institute of Chartered Accountants Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "No 23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahesh Parakrama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ajith Nivard Cabraal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nivard Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a Chartered Accountant",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Institute of Chartered Accountants of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 2006 to January 2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "September 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "April 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "November 2019 to August 2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National List",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Employees’ Provident Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Greek",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "about 2008.The",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "mid 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CBSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabraal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chartered Accountant",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabraal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabraal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cabraal",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Section 17",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Institute of Chartered Accountants of Sri Lanka Act No",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ajith Nivard Cabraal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the CA Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කබ්රාල්ගේ සේවය ඉවත් කරන ලෙස CA Sri Lanka වෙත බලකරමින් නීතීඥයෙක් පැමිණිල්ලක් ඉදිරිපත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වරලත් ගණකාධිකාරී ආයතන පනතේ 16 වැනි වගන්තිය ප්‍රකාරව කබ්රාල් සාමාජිකත්වයෙන් ඉවත් කරන ලෙස ගණකාධිකාරී මණ්ඩලයට බලකරමින් හිටපු මහ බැංකු අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්ට එරෙහිව නීතිඥවරයකු ශ්‍රී ලංකා වරලත් ගණකාධිකාරී ආයතනයට (CA Sri Lanka) ඊයේ පැමිණිල්ලක් කළේය. 1959 අංක 23.",
        "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්ගේ හැසිරීම සම්බන්ධයෙන් වහාම සුදුසු පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙස නීතීඥ මහේෂ් පරාක්‍රම මහතා සිය පැමිණිල්ලෙන් CA ශ්‍රී ලංකා ආයතනයෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "මෙම පැමිණිල්ලේ වගඋත්තරකරුවෙකු ලෙස නම් කර ඇත්තේ වරලත් ගණකාධිකාරීවරයෙකු සහ ශ්‍රී ලංකා වරලත් ගණකාධිකාරී ආයතනයේ සාමාජිකයෙකු වන අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් මහතාය. කබ්රාල් 2006 ජූලි සිට 2015 ජනවාරි දක්වා සහ 2021 සැප්තැම්බර් 15 සිට 2022 අප්‍රේල් 4 දක්වා ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ (CBSL) අධිපතිවරයා විය. ඔහු 2019 නොවැම්බර් සිට 2020 අගෝස්තු දක්වා අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ ආර්ථික කටයුතු පිළිබඳ උපදේශකවරයා ලෙස ද කටයුතු කළේය.",
        "තවද, ඔහු ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ (SLPP) නියෝජනය කරමින් ජාතික ලැයිස්තුව යටතේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයෙකු ලෙස පත් කරන ලද අතර පසුව මුදල් රාජ්‍ය අමාත්‍යවරයෙකු ලෙස දිවුරුම් දුන්නේය.",
        "සේවක අර්ථසාධක අරමුදලේ (EPF) මුදල් ග්‍රීක බැඳුම්කරවල ආයෝජනය කිරීම සහ 2008 හෝ ඊට ආසන්න කාලය තුළ සිදු වූ ප්‍රශ්නගත හෙජින් ගනුදෙනුව ඇතුළු ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය සහ මූල්‍ය ස්ථාවරත්වය සම්බන්ධයෙන් සැක සහිත සහ හානිකර ගනුදෙනු කිහිපයකට කබ්රාල් සම්බන්ධ බවට පැමිණිලිකරු චෝදනා කළේය. 2020 මැද භාගයේ සිට ශ්‍රී ලංකාව ණය පැහැර හැරීමේ හැකියාව සම්බන්ධයෙන් ජාත්‍යන්තර නියෝජිතායතන විසින් නිකුත් කළ අඛණ්ඩ අනතුරු ඇඟවීම් සහ අවශ්‍ය අවම කිරීමේ සහ වැළැක්වීමේ පියවර ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව විසින් නොගත් බවට කබ්රාල් කටයුතු කළ බව පැමිණිලිකරු වැඩිදුරටත් කියා සිටියේය. ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ විදේශ සංචිත කළමනාකරණය කිරීමේදී මහ බැංකුවේ ආණ්ඩුකාරවරයා ලෙස කබ්රාල් විදේශ විනිමය අනුපාතිකය කෘත්‍රිමව පවත්වාගෙන යාමට තීරණය කළේ ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ විදේශ සංචිතවලට දැඩි අලාභයක් හා හානියක් සිදු කරමින් සංක්‍රමණික සේවකයන්ගේ සහ ආයෝජකයන්ගේ විශ්වාසයට හා විශ්වාසනීයත්වයට හානි පමුණුවමිනි. ශ්‍රී ලංකාවේ මූල්‍ය පද්ධතියට”, පැමිණිලිකරු චෝදනා කළේය.",
        "ආර්ථික විද්‍යාව සහ ගණකාධිකරණය පිළිබඳ මූලික දැනුමක් ඇති අයෙකු මූල්‍ය, ආර්ථික විද්‍යාව සහ ගණකාධිකරණය යන මූලික මූලධර්මවලට සම්පූර්ණයෙන්ම පටහැනි එවැනි ක්‍රියා හෝ තීරණ අනුමත නොකරන බවට නීතිඥවරයා පැමිණිලි කළේය.“එම ක්‍රියා හෝ එම වරලත් ගණකාධිකාරීවරයා සහ ඔබේ සාමාජික කබ්රාල් විසින් ලබාදුන් තීරණ ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයට හේතු විය. කබ්රාල් මන්ත්‍රීවරයාගේ මෙම වැරදි තීරණ හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව ඉතිහාසයේ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දී ඇති අතර මිනිසුන්ගේ ජීවිත, රැකියා, යහපත් සෞඛ්‍ය සහ අධ්‍යාපනය අහිමි වී ඇත. ”පැමිණිලිකරු සඳහන් කළා.",
        "වරලත් ගණකාධිකාරීවරයෙකු සහ ඔබේ ගෞරවනීය ආයතනයේ සාමාජිකයෙකු වන ඔහුගේ වෘත්තීය සුදුසුකම් හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික හා මූල්‍ය කළමනාකරණය, ස්ථාවරත්වය සහ ආර්ථිකය පාලනය කිරීම සම්බන්ධයෙන් ඉහළ තනතුරු දැරීමට කබ්රාල්ට හැකි බව ද එහි සඳහන් විය. එබැවින් ඔහුව පත් කර එම උසස් තනතුරු වලට පත් කරනු ලැබුවේ ඔහුගේ වැටුප් සහ අනෙකුත් වරප්‍රසාද සහ වරප්‍රසාද ගෙවීමට ශ්‍රී ලංකාවේ බදු ගෙවන්නන් විසින් දායක වූ මහජන මුදල් වියදම් කරමිනි. වරලත් ගණකාධිකාරීවරයෙකු ලෙස වෘත්තීය උපදෙස් ලබාදීමට කබ්රාල් පැහැදිලිවම සුදුසු නැති බවත්, එවැනි ව්‍යසනකාරී ප්‍රතිඵල ලැබූ පාර්ශ්වවලට අත්විඳීමට සිදුවීම වැළැක්වීම සඳහා මින් ඉදිරියට වරලත් ගණකාධිකාරීවරයෙකු ලෙස වෘත්තීය උපදෙස් ලබාදීමෙන් වැළක්වීම අත්‍යවශ්‍ය බවත් පැමිණිලිකරු වැඩිදුරටත් පැවසීය. ඔහුගෙන් වෘත්තීය උපදෙස්.",
        "1959 අංක 23 දරන ශ්‍රී ලංකා වරලත් ගණකාධිකාරී ආයතන පනතේ 17 වැනි වගන්තිය යටතේ සහ ප්‍රකාරව අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් විසින් වෘත්තීය විෂමාචාරයක් සිදු කර ඇති බවත්, එසේ නොවන බවත් තීරණය කිරීම සඳහා සුදුසු පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙස පැමිණිලිකරු CA Sri Lanka වෙතින් ඉල්ලා සිටී. CA Sri Lanka හි සාමාජිකයෙකු වීමට සුදුසුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කබ්රාල්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරලත් ගණකාධිකාරී ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "16 වන වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "වරලත් ගණකාධිකාරී ආයතනයේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අංක 23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහේෂ් පරාක්‍රම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වරලත් ගණකාධිකාරීවරයෙකි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරලත් ගණකාධිකාරී ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2006 ජූලි සිට 2015 ජනවාරි දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019 නොවැම්බර් සිට 2020 අගෝස්තු දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ලැයිස්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සේවක අර්ථසාධක අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ග්රීක",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2008 දී පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020 මැද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CBSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කබ්රාල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වරලත් ගණකාධිකාරී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කබ්රාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කබ්රාල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරලත් ගණකාධිකාරී ආයතනය පනත අංක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CA ශ්‍රී ලංකා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கப்ராலைப் பதவி நீக்கம் செய்யுமாறு CA ஸ்ரீலங்காவை வலியுறுத்தி வழக்கறிஞர் புகார் அளித்தார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பட்டயக் கணக்காளர்கள் நிறுவகச் சட்டத்தின் 16ஆவது பிரிவின் பிரகாரம் கப்ராலை உறுப்பினர் பதவியிலிருந்து நீக்குமாறு மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுநர் அஜித் நிவார்ட் கப்ராலுக்கு எதிராக சட்டத்தரணி ஒருவர் நேற்று இலங்கை பட்டயக் கணக்காளர் நிறுவகத்தில் (CA Sri Lanka) முறைப்பாடு செய்துள்ளார். 1959 இன் எண் 23.",
        "அஜித் நிவார்ட் கப்ராலின் நடத்தை குறித்து உடனடியாக உரிய விசாரணை நடத்துமாறு சட்டத்தரணி மகேஷ் பராக்கிரம தனது முறைப்பாட்டில் சிஏ இலங்கையிடம் கோரியுள்ளார்.",
        "இந்த முறைப்பாட்டின் பிரதிவாதியாக இலங்கை பட்டய கணக்காளர் நிறுவகத்தின் உறுப்பினரும் பட்டய கணக்காளருமான அஜித் நிவார்ட் கப்ரால் பெயரிடப்பட்டுள்ளார். கப்ரால் இலங்கை மத்திய வங்கியின் (CBSL) ஆளுநராக ஜூலை 2006 முதல் ஜனவரி 2015 வரையிலும் மற்றும் 15 செப்டம்பர் 2021 முதல் 4 ஏப்ரல் 2022 வரையிலும் இருந்தார். அவர் நவம்பர் 2019 முதல் ஆகஸ்ட் 2020 வரை பிரதமரின் பொருளாதார விவகாரங்களுக்கான ஆலோசகராகவும் பணியாற்றினார்.",
        "மேலும், அவர் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவை (SLPP) பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் தேசியப்பட்டியலின் கீழ் பாராளுமன்ற உறுப்பினராக நியமிக்கப்பட்டு பின்னர் நிதி இராஜாங்க அமைச்சராகவும் பதவிப் பிரமாணம் செய்து கொண்டார்.",
        "இலங்கையின் பொருளாதாரம் மற்றும் நிதி ஸ்திரத்தன்மை தொடர்பான கேள்விக்குரிய மற்றும் தீங்கு விளைவிக்கும் பல பரிவர்த்தனைகளில் கப்ரால் ஈடுபட்டதாக புகார்தாரர் குற்றம் சாட்டினார். ஊழியர்களின் வருங்கால வைப்பு நிதி (EPF) பணத்தை கிரேக்கப் பத்திரங்களில் முதலீடு செய்தல் மற்றும் 2008 அல்லது அதற்கு அருகில் நடந்த கேள்விக்குரிய ஹெட்ஜிங் ஒப்பந்தம். 2020 ஆம் ஆண்டின் நடுப்பகுதியில் இருந்து இலங்கை கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் தொடர்பாக சர்வதேச முகவர் நிலையங்கள் விடுத்த தொடர்ச்சியான எச்சரிக்கைகளை முற்றாகப் புறக்கணித்து கப்ரால் செயற்பட்டதாக முறைப்பாடு செய்தவர் மேலும் குற்றஞ்சாட்டினார். “CBSL இன் வெளிநாட்டு இருப்புக்களை நிர்வகிப்பதில், CBSL இன் ஆளுநராக, கப்ரால், அந்நிய செலாவணி விகிதத்தை செயற்கையாக பராமரிக்க முடிவு செய்தார், இதனால் CBSL இன் வெளிநாட்டு இருப்புகளுக்கு கடுமையான இழப்பு மற்றும் சேதம் மற்றும் புலம்பெயர்ந்த தொழிலாளர்கள் மற்றும் முதலீட்டாளர்களின் நம்பிக்கை மற்றும் நம்பகத்தன்மையை சேதப்படுத்துகிறது. இலங்கையின் நிதி அமைப்புக்கு”, என்று புகார்தாரர் குற்றம் சாட்டினார்.",
        "பொருளாதாரம் மற்றும் கணக்கியல் பற்றிய அடிப்படை அறிவைக் கொண்ட ஒருவர் நிதி, பொருளாதாரம் மற்றும் கணக்கியல் ஆகிய அடிப்படைக் கொள்கைகளை முற்றிலும் மீறும் இத்தகைய செயல்கள் அல்லது முடிவுகளை அங்கீகரிக்க மாட்டார் என்று வழக்கறிஞர் புகார் கூறினார். \"இந்த நடவடிக்கைகள் அல்லது மேற்படி பட்டய கணக்காளர் மற்றும் உங்கள் உறுப்பினர் கப்ரால் வழங்கிய தீர்மானங்கள் இலங்கையில் நிலவும் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு வழிவகுத்தன. உங்கள் உறுப்பினரான கப்ராலின் தவறான முடிவெடுத்ததன் விளைவாக, இலங்கை வரலாற்றில் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளதுடன், மக்கள் உயிர்கள், வேலை வாய்ப்பு, நல்ல சுகாதாரம் மற்றும் கல்வியை இழந்துள்ளனர்” என முறைப்பாடு செய்தவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "ஒரு பட்டயக் கணக்காளர் மற்றும் உங்கள் மதிப்பிற்குரிய நிறுவனத்தில் அங்கம் வகிக்கும் அவரது தொழில்முறை தகுதிகள் காரணமாக, கப்ரால் இலங்கையின் பொருளாதார மற்றும் நிதி மேலாண்மை, ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் பொருளாதாரத்தின் கட்டுப்பாடு தொடர்பான உயர் பதவிகளை வகிக்கும் திறன் கொண்டவர் என்றும் அது குறிப்பிட்டது. எனவே, இலங்கையின் வரி செலுத்துவோர் தனது சம்பளம் மற்றும் இதர சலுகைகள் மற்றும் சலுகைகளை செலுத்துவதற்காக வழங்கிய பொது நிதியை செலவழித்து அவர் நியமிக்கப்பட்டு மேற்படி உயர் பதவிகளில் அமர்த்தப்பட்டார். கப்ரால் பட்டயக் கணக்காளராக நிபுணத்துவ ஆலோசனைகளை வழங்கத் தகுதியற்றவர் என்றும் அதன் மூலம் அவர் எதிர்காலத்தில் பட்டயக் கணக்காளராக தொழில்சார் ஆலோசனை வழங்குவதைத் தடுப்பது அவசியமானது என்றும் புகார்தாரர் மேலும் தெரிவித்தார். அவரிடமிருந்து தொழில்முறை ஆலோசனை.",
        "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால் தொழில்ரீதியாக தவறான நடத்தையில் ஈடுபட்டுள்ளார் என்பதைத் தீர்மானிக்க, 1959 ஆம் ஆண்டின் 23 ஆம் இலக்க இலங்கை பட்டயக் கணக்காளர்கள் நிறுவகச் சட்டத்தின் பிரிவு 17 இன் கீழ் மற்றும் அதன் அடிப்படையில் தகுந்த விசாரணையை நடத்துமாறு CA ஸ்ரீலங்காவிடம் புகார்தாரர் கோருகிறார். CA இலங்கையின் உறுப்பினராக இருப்பதற்கு ஏற்றது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கப்ரால்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பட்டய கணக்காளர்கள் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 16",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பட்டய கணக்காளர்கள் நிறுவனம் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எண் 23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகேஷ் பராக்கிரமா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு பட்டய கணக்காளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பட்டய கணக்காளர்கள் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 2006 முதல் ஜனவரி 2015 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நவம்பர் 2019 முதல் ஆகஸ்ட் 2020 வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய பட்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஊழியர்களின் வருங்கால வைப்பு நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிரேக்கம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சுமார் 2008. தி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020 நடுப்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிபிஎஸ்எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கப்ரால்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பட்டய கணக்காளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கப்ரால்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கப்ரால்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிவு 17",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பட்டய கணக்காளர்கள் நிறுவனம் சட்டம் எண்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CA இலங்கை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}