{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/orient-finance-rises-above-challenges-to-deliver-strong-results/",
  "time_ut": 1661791800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Orient Finance rises above challenges to deliver strong results",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Orient Finance rises above challenges to deliver strong results",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Posting a steady performance, Orient Finance PLC, a member of the Janashakthi Group and a leading financial service provider, recorded a 27% increase in the company’s turnover with LKR 809.8 Mn for the first quarter of the financial year 2022-23. Indicating a growth of 11% in comparison to the corresponding period in the previous financial year, the company recorded a profit before tax of LKR 66.4 Mn for the period under review.",
        "Furthermore, illustrating the Company’s stability, Orient Finance PLC recorded a total capital adequacy ratio (CAR) of 15.94% as at 30th June 2022 which surpasses the required total capital adequacy ratio of 14% stipulated by the Central Bank of Sri Lanka for the well-capitalised category with assets less than Rs. 100 Bn. As such, the company continues to meet the required regulations and is categorized as a well-capitalised Company in line with the guidelines of Central Bank of Sri Lanka.",
        "“Orient Finance has upheld its commitment to its stakeholders to maintain a steady course while driving a sustainable performance. Our team consistently strived to deliver and ensure that the needs of our customers are met. This was not an easy task, yet we succeeded and achieved sustained growth, in the interest of all our stakeholders. As we continue to navigate the evolving challenges, our advantageous position as a member of Janashakthi Group will strengthen our ability to continue our growth momentum”, said Rajendra Theagarajah, Chairman of Orient Finance PLC.",
        "“With an insight driven strategy to create value for all stakeholders, we crafted our strategy to meet the current demand with innovative and timely financial solutions. We will continue to navigate the current challenging economic environment with market insights and dedicated customer care. Additionally, we are proud to have a strong CAR ratio as this demonstrates our ability to withstand the changes in the external environment and deliver excellence to our customers consistently”, said K. M. M. Jabir, Director and Chief Executive Officer of Orient Finance PLC.",
        "Ceylinco Life invests in a substantial stake in Kings Hospital",
        "Abans Finance records PBT of Rs 114 million in quarter one of FY 2022 / 2023",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Orient Finance",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Orient Finance PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Janashakthi Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the first quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the previous financial year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Orient Finance PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15.94%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "30th June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janashakthi Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajendra Theagarajah",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Orient Finance PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "K. M. M. Jabir",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Orient Finance PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kings Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PBT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "114 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "quarter one",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශක්තිමත් ප්‍රතිඵල ලබා දීම සඳහා ඔරියන්ට් ෆිනෑන්ස් අභියෝග අභිබවා නැගී සිටියි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ස්ථාවර කාර්ය සාධනයක් පෙන්නුම් කරමින්, ජනශක්ති සමූහයේ සාමාජිකයෙකු සහ ප්‍රමුඛ පෙළේ මූල්‍ය සේවා සපයන්නෙකු වන ඔරියන්ට් ෆිනෑන්ස් පීඑල්සී, 2022-23 මූල්‍ය වර්ෂයේ පළමු කාර්තුව සඳහා සමාගමේ පිරිවැටුම LKR මිලියන 809.8 ක් සමඟින් 27% ක වර්ධනයක් වාර්තා කළේය. පෙර මූල්‍ය වර්ෂයේ අනුරූප කාලපරිච්ඡේදයට සාපේක්ෂව 11% ක වර්ධනයක් පෙන්නුම් කරමින්, සමාලෝචනයට භාජනය වන කාල සීමාව සඳහා සමාගම රුපියල් මිලියන 66.4 ක බදු ගෙවීමට පෙර ලාභයක් වාර්තා කළේය.",
        "තවද, සමාගමේ ස්ථාවරත්වය විදහා දක්වමින් ඔරියන්ට් ෆිනෑන්ස් පීඑල්සී විසින් 2022 ජුනි 30 වන දිනට 15.94%ක සම්පූර්ණ ප්‍රාග්ධන ප්‍රමාණවත්තා අනුපාතයක් (CAR) වාර්තා කර ඇති අතර එය ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව විසින් නියම කර ඇති ළිඳ සඳහා අවශ්‍ය මුළු ප්‍රාග්ධන ප්‍රමාණවත්තා අනුපාතය වන 14% ඉක්මවයි. රු. ට අඩු වත්කම් සහිත ප්රාග්ධනීකරණය කළ කාණ්ඩය. බිලියන 100 ක් එබැවින්, සමාගම අවශ්‍ය රෙගුලාසි අඛණ්ඩව සපුරාලන අතර ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ මාර්ගෝපදේශයන්ට අනුකූලව හොඳින් ප්‍රාග්ධනීකරණය වූ සමාගමක් ලෙස වර්ගීකරණය කර ඇත.",
        "\"ඔරියන්ට් ෆිනෑන්ස් විසින් තිරසාර කාර්ය සාධනයක් ලබා දෙමින් ස්ථාවර පාඨමාලාවක් පවත්වාගෙන යාමට තම පාර්ශවකරුවන්ට ඇති කැපවීම තහවුරු කර ඇත. අපගේ කණ්ඩායම අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ගේ අවශ්‍යතා සපුරාලීමට සහ සහතික කිරීමට නිරන්තරයෙන් උත්සාහ කරයි. මෙය පහසු කාර්යයක් නොවූවත් අපගේ සියලු පාර්ශ්වකරුවන්ගේ අවශ්‍යතාවය මත අපි සාර්ථක වූ අතර තිරසාර වර්ධනයක් අත්කර ගත්තෙමු. විකාශනය වෙමින් පවතින අභියෝග ජය ගනිමින් ඉදිරියට යන විට, ජනශක්ති සමූහ ව්‍යාපාරයේ සාමාජිකයෙකු ලෙස අපගේ වාසිදායක තත්ත්වය අපගේ වර්ධන වේගය ඉදිරියට ගෙන යාමට අපට ඇති හැකියාව ශක්තිමත් කරනු ඇත”, ඔරියන්ට් ෆිනෑන්ස් පීඑල්සී හි සභාපති රාජේන්ද්‍ර ත්‍යාගරාජා මහතා පැවසීය.",
        "“සියලු පාර්ශවකරුවන් සඳහා වටිනාකමක් නිර්මාණය කිරීම සඳහා තීක්ෂ්ණ බුද්ධියෙන් මෙහෙයවන උපාය මාර්ගයක් සමඟින්, නව්‍ය සහ කාලෝචිත මූල්‍ය විසඳුම් සමඟ වර්තමාන ඉල්ලුම සපුරාලීම සඳහා අපි අපගේ උපාය මාර්ගය සකස් කළෙමු. වෙළඳපල තීක්ෂ්ණ බුද්ධිය සහ කැපවූ පාරිභෝගික සත්කාරය සමඟින් අපි වත්මන් අභියෝගාත්මක ආර්ථික පරිසරය දිගටම ගමන් කරන්නෙමු. මීට අමතරව, බාහිර පරිසරයේ සිදුවන වෙනස්කම්වලට ඔරොත්තු දීමේ සහ අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ට විශිෂ්ටත්වය අඛණ්ඩව ලබා දීමේ අපගේ හැකියාව මෙයින් පෙන්නුම් කරන බැවින් ශක්තිමත් CAR අනුපාතයක් තිබීම ගැන අපි ආඩම්බර වෙමු\", ඔරියන්ට් ෆිනෑන්ස් පීඑල්සී හි අධ්‍යක්ෂ සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී කේ.එම්.",
        "සෙලින්කෝ ලයිෆ් කිංග්ස් රෝහලේ සැලකිය යුතු කොටස් ආයෝජනය කරයි",
        "අබාන්ස් ෆිනෑන්ස් 2022/2023 මූල්‍ය වර්ෂයේ පළමු කාර්තුවේදී රුපියල් මිලියන 114ක PBT වාර්තා කරයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඔරියන්ට් ෆිනෑන්ස්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඔරියන්ට් ෆිනෑන්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනශක්ති සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පෙර මුදල් වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඔරියන්ට් ෆිනෑන්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෝටර් රථ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15.94%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022 ජුනි 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනශක්ති සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජේන්ද්‍ර ත්‍යාගරාජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔරියන්ට් ෆිනෑන්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කේ.එම්.එම්.ජාබීර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඔරියන්ට් ෆිනෑන්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිංග්ස් රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PBT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 114 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කාර්තුව එක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஓரியன்ட் ஃபைனான்ஸ் வலுவான முடிவுகளை வழங்க சவால்களை விட உயர்ந்தது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "ஜனசக்தி குழுமத்தின் அங்கத்தவரும் முன்னணி நிதிச் சேவை வழங்குனருமான Orient Finance PLC, 2022-23 நிதியாண்டின் முதல் காலாண்டில் LKR 809.8 Mn உடன் நிறுவனத்தின் வருவாயில் 27% அதிகரிப்பைப் பதிவுசெய்துள்ளது. முந்தைய நிதியாண்டின் இதே காலகட்டத்துடன் ஒப்பிடுகையில் 11% வளர்ச்சியைக் குறிக்கும் வகையில், மதிப்பாய்வு செய்யப்பட்ட காலப்பகுதியில் நிறுவனம் வரிக்கு முந்தைய லாபம் 66.4 மில்லியன் ரூபாயைப் பதிவு செய்துள்ளது.",
        "மேலும், கம்பனியின் ஸ்திரத்தன்மையை விளக்கும் வகையில், Orient Finance PLC ஆனது, 2022 ஜூன் 30 ஆம் திகதியன்று 15.94% என்ற மொத்த மூலதனப் போதுமான விகிதத்தை (CAR) பதிவு செய்துள்ளது, இது இலங்கை மத்திய வங்கியினால் நிர்ணயிக்கப்பட்ட மொத்த மூலதனப் போதுமான விகிதமான 14% விகிதத்தை மிஞ்சியுள்ளது. ரூ.க்கும் குறைவான சொத்துக்கள் கொண்ட மூலதன வகை 100 பில்லியன் எனவே, நிறுவனம் தொடர்ந்து தேவையான விதிமுறைகளை பூர்த்தி செய்து வருவதுடன், இலங்கை மத்திய வங்கியின் வழிகாட்டுதல்களுக்கு இணங்க நன்கு மூலதனம் பெற்ற நிறுவனமாக வகைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "\"ஓரியண்ட் ஃபைனான்ஸ், நிலையான செயல்திறனில் ஈடுபடும் அதே வேளையில், நிலையான போக்கைப் பேணுவதற்கான அதன் பங்குதாரர்களுக்கு அதன் உறுதிப்பாட்டை நிலைநிறுத்தியுள்ளது. எங்கள் குழு தொடர்ந்து எங்கள் வாடிக்கையாளர்களின் தேவைகளை வழங்குவதற்கும் உறுதி செய்வதற்கும் முயற்சித்தது. இது எளிதான காரியம் அல்ல, ஆனாலும், எங்களின் பங்குதாரர்களின் நலன் கருதி, நாங்கள் வெற்றியடைந்து, நிலையான வளர்ச்சியை அடைந்துள்ளோம். வளர்ந்து வரும் சவால்களை நாம் தொடர்ந்து கடந்து செல்லும்போது, ​​ஜனசக்தி குழுமத்தின் உறுப்பினராக இருக்கும் எங்களின் சாதகமான நிலை, எங்களது வளர்ச்சி வேகத்தைத் தொடரும் திறனை வலுப்படுத்தும்” என்று ஓரியன்ட் ஃபைனான்ஸ் பிஎல்சியின் தலைவர் ராஜேந்திர தியாகராஜா தெரிவித்தார்.",
        "\"அனைத்து பங்குதாரர்களுக்கும் மதிப்பை உருவாக்குவதற்கான நுண்ணறிவு உந்துதல் மூலோபாயத்துடன், புதுமையான மற்றும் சரியான நேரத்தில் நிதி தீர்வுகளுடன் தற்போதைய தேவையை பூர்த்தி செய்ய எங்கள் மூலோபாயத்தை நாங்கள் வடிவமைத்தோம். சந்தை நுண்ணறிவு மற்றும் அர்ப்பணிப்புள்ள வாடிக்கையாளர் கவனிப்புடன் தற்போதைய சவாலான பொருளாதார சூழலை நாங்கள் தொடர்ந்து வழிநடத்துவோம். மேலும், வெளிப்புறச் சூழலில் ஏற்படும் மாற்றங்களைத் தாங்கி, எங்கள் வாடிக்கையாளர்களுக்குத் தொடர்ந்து சிறந்து விளங்கும் திறனை இது வெளிப்படுத்துவதால், வலுவான CAR விகிதத்தைக் கொண்டிருப்பதில் பெருமிதம் கொள்கிறோம்” என்று ஓரியன்ட் ஃபைனான்ஸ் பிஎல்சியின் பணிப்பாளரும் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரியுமான கே.எம்.எம்.ஜாபிர் தெரிவித்தார்.",
        "செலிங்கோ லைஃப் கிங்ஸ் மருத்துவமனையில் கணிசமான பங்குகளில் முதலீடு செய்கிறது",
        "அபான்ஸ் ஃபைனான்ஸ் 2022/2023 நிதியாண்டின் காலாண்டில் ரூ.114 மில்லியனாக PBT பதிவு செய்துள்ளது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஓரியண்ட் ஃபைனான்ஸ்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஓரியண்ட் ஃபைனான்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனசக்தி குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதல் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "முந்தைய நிதியாண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓரியண்ட் ஃபைனான்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15.94%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "30 ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனசக்தி குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜேந்திர தியாகராஜா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஓரியண்ட் ஃபைனான்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கே.எம்.எம்.ஜாபிர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஓரியண்ட் ஃபைனான்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிங்ஸ் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிபிடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "114 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கால் ஒன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}