{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/හොංකොං-නව-ප්‍රධාන-විධායක-ලී-දිවුරුම්-දෙයි/3-395027",
  "time_ut": 1656736020,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "හොංකොං නව ප්‍රධාන විධායක ලී දිවුරුම් දෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Hong Kong swears in new chief executive Lee",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "John Lee was sworn in before Chinese President Xi Jinping as the sixth-term chief executive of the Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) government on Friday morning, marking the 25th anniversary of Hong Kong's reunification with China.",
        "In his speech, Lee expressed his gratitude to the central government and promised to build \"a more caring and united Hong Kong as a land full of vitality, hope and opportunities for development.\"",
        "As a special administrative region under \"One Country, Two Systems\", Hong Kong enjoys unique advantages, and as the most effective gateway between the country and the world, Hong Kong can fully integrate into China's national development, develop and serve as a metropolis with high international connectivity. He said. Lee also called on Hong Kong people to join hands for a brighter future.",
        "\"Together, we will begin a new chapter in building a better Hong Kong, contribute to Hong Kong's long-term prosperity and stability, and contribute to the realization of the Chinese dream of national rejuvenation.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hong Kong",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Lee",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "John Lee",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "sixth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Hong Kong Special Administrative Region",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "25th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Hong Kong's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lee",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hong Kong",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hong Kong",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hong Kong",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lee",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hong Kong",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hong Kong",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hong Kong's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හොංකොං නව ප්‍රධාන විධායක ලී දිවුරුම් දෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "හොංකොං චීනය වෙත නැවත එක්වීමේ 25 වැනි සංවත්සරය සනිටුහන් කරමින් සිකුරාදා උදෑසන හොංකොං විශේෂ පරිපාලන කලාපයේ (HKSAR) හයවැනි කාලීන රජයේ ප්‍රධාන විධායක ලෙස ජෝන් ලී චීන ජනාධිපති ෂී ජින්පිං ඉදිරියේ දිවුරුම් දෙනු ලැබීය.",
        "සිය කතාවේදී, ලී මධ්‍යම රජයට සිය කෘතඥතාව පළ කළ අතර, \"වඩාත් සැලකිලිමත් සහ එක්වූ හොංකොං රාජ්‍යය ප්‍රබෝධමත් බව, බලාපොරොත්තුව සහ සංවර්ධන අවස්ථාවලින් පිරුණු දේශයක් ලෙස\" ගොඩනැගීමට පොරොන්දු විය.",
        "\"එක් රටක්, පද්ධති දෙකක්\" යටතේ විශේෂ පරිපාලන කලාපයක් ලෙස හොංකොං සුවිශේෂී වාසි භුක්ති විඳින අතර, රට සහ ලෝකය අතර වඩාත් ඵලදායී දොරටුව ලෙස හොංකොං චීනයේ ජාතික සංවර්ධනයට පූර්ණ ලෙස ඒකාබද්ධ වීමටත්, ඉහළ ජාත්‍යන්තර සම්බන්ධතාවක් සහිත අගනගරයක් ලෙස දියුණු වීමටත්, සේවය කිරීමටත් හැකි වන බව ඔහු පැවසීය. එමෙන්ම, දීප්තිමත් අනාගතයක් සඳහා අත්වැල් බැඳගන්නා ලෙස ලී හොංකොං වැසියන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "\"අපි එක්ව, වඩා හොඳ හොංකොං දේශයක් ගොඩනැගීම සඳහා නව පරිච්ඡේදයක් ආරම්භ කරමු, හොංකොං හි දිගුකාලීන සමෘද්ධිය සහ ස්ථාවරත්වය සඳහා දායක වෙමු, සහ ජාතික පුනර්ජීවනය පිළිබඳ චීන සිහිනය සැබෑ කර ගැනීමට දායක වෙමු.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හොංකොං",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ලී",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජෝන් ලී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හය වන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හොංකොං විශේෂ පරිපාලන කලාපය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "25 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හොංකොං ගේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හොංකොං",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හොංකොං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හොංකොං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හොංකොං",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හොංකොං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හොංකොං ගේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹாங்காங் புதிய தலைமை நிர்வாகி லீ பதவியேற்றார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சீனாவுடன் ஹாங்காங் மீண்டும் இணைந்ததன் 25வது ஆண்டு நிறைவைக் குறிக்கும் வகையில், வெள்ளிக்கிழமை காலை ஹாங்காங் சிறப்பு நிர்வாகப் பகுதி (HKSAR) அரசாங்கத்தின் ஆறாவது முறையாக தலைமை நிர்வாகியாக சீன அதிபர் ஜி ஜின்பிங் முன்னிலையில் ஜான் லீ பதவியேற்றார்.",
        "லீ தனது உரையில், மத்திய அரசாங்கத்திற்கு தனது நன்றியைத் தெரிவித்ததோடு, \"அதிக அக்கறையுள்ள மற்றும் ஐக்கியப்பட்ட ஹாங்காங்கை உயிர்ச்சக்தி, நம்பிக்கை மற்றும் வளர்ச்சிக்கான வாய்ப்புகள் நிறைந்த நிலமாக\" உருவாக்குவதாக உறுதியளித்தார்.",
        "\"ஒரு நாடு, இரு அமைப்புகள்\" என்பதன் கீழ் ஒரு சிறப்பு நிர்வாகப் பிராந்தியமாக, ஹாங்காங் தனித்துவமான நன்மைகளைப் பெறுகிறது, மேலும் நாட்டிற்கும் உலகிற்கும் இடையே மிகவும் பயனுள்ள நுழைவாயிலாக, ஹாங்காங் சீனாவின் தேசிய வளர்ச்சியில் முழுமையாக ஒருங்கிணைத்து, அதன் வளர்ச்சியுடன் ஒரு பெருநகரமாக செயல்பட முடியும். உயர் சர்வதேச இணைப்பு. ஒளிமயமான எதிர்காலத்திற்காக கைகோர்க்குமாறு ஹாங்காங் மக்களுக்கும் லீ அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "\"நாங்கள் ஒன்றாக இணைந்து, ஒரு சிறந்த ஹாங்காங்கைக் கட்டியெழுப்ப ஒரு புதிய அத்தியாயத்தைத் தொடங்குவோம், ஹாங்காங்கின் நீண்டகால செழிப்பு மற்றும் ஸ்திரத்தன்மைக்கு பங்களிப்போம், மேலும் தேசிய மறுமலர்ச்சிக்கான சீன கனவை நனவாக்குவதற்கு பங்களிப்போம்.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹாங்காங்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "லீ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜான் லீ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆறாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங் சிறப்பு நிர்வாகப் பகுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "25 ஆம் தேதி",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங்கின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லீ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லீ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹாங்காங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங்கின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}