{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ඉල්ලුම-වැඩි-වීම-නිසා-දුම්රිය-ප්‍රවේශපත්-හිඟයක/11-395545",
  "time_ut": 1658223430,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඉල්ලුම වැඩි වීම නිසා දුම්රිය ප්‍රවේශපත් හිඟයක",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Railway tickets are in short supply due to increased demand",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Due to the fuel crisis, bus fares have risen excessively and bus runs have decreased, with the increase in demand for trains, railway station officials say that train tickets are running out.",
        "Due to this, the issuance of regular tickets at many railway stations has become a crisis situation, they say.",
        "Station officials also say that problems are arising due to the exhaustion of regular tickets at railway stations such as Colombo Fort, Maradana, Gampaha, Ragama and many sub-stations."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Colombo Fort",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Maradana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ragama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉල්ලුම වැඩි වීම නිසා දුම්රිය ප්‍රවේශපත් හිඟයක",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන අර්බුදය නිසා බස් ගාස්තු අධික ලෙස ඉහළ යෑමත් බස් ධාවනය අවම වීමත් හේතුවෙන් දුම්රිය සඳහා ඉල්ලුම වැඩිවීමත් සමඟ දුම්රිය ප්‍රවේශපත් අවසන් වෙමින් තිබෙන බව දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරු පවසති.",
        "මෙම නිසා දුම්රිය ස්ථාන රැසක සාමාන්‍ය ප්‍රවේශපත් නිකුත් කිරීම අර්බුදකාරී තත්ත්වයකට පත්ව ඇති බව ඔවුන් සඳහන් කරයි.",
        "කොළඹ කොටුව, මරදාන, ගම්පහ, රාගම ආදී දුම්රිය ස්ථානවල සහ උප දුම්රිය ස්ථාන රැසක මේ වන විට සාමාන්‍ය ප්‍රවේශපත් අවසන් වීම මත ගැටලු මතු වෙමින් තිබෙන බවද ස්ථානාධිපතිවරු පවසති."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මරදාන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාගම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தேவை அதிகரித்துள்ளதால், ரயில் டிக்கெட்டுகளுக்கு தட்டுப்பாடு ஏற்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக பஸ் கட்டணம் அபரிமிதமாக உயர்ந்து, பஸ் ஓட்டம் குறைந்துள்ளது, ரயில்களின் தேவை அதிகரித்துள்ளதால், ரயில் டிக்கெட்டுகள் தீர்ந்து வருவதாக ரயில் நிலைய அதிகாரிகள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "இதனால், பல ரயில் நிலையங்களில் வழக்கமான டிக்கெட் வழங்குவது நெருக்கடியான சூழ்நிலையாக மாறியுள்ளது என்கின்றனர்.",
        "கொழும்பு கோட்டை, மருதானை, கம்பஹா, ராகம போன்ற புகையிரத நிலையங்களிலும் பல உப நிலையங்களிலும் வழமையான பயணச் சீட்டுகள் தீர்ந்துபோவதால் பிரச்சினைகள் ஏற்படுவதாகவும் நிலைய அதிகாரிகள் தெரிவிக்கின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மருதானை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராகம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}