{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/කාලගුණයෙන්-රතු-නිවේදනයක්/11-395059",
  "time_ut": 1656850524,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කාලගුණයෙන් රතු නිවේදනයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A red notice from the weather",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Department of Meteorology has issued a red alert warning of strong winds and rough seas.",
        "Due to the activation of South West Monsoon conditions, the wind speed may increase to 60-70 km/h from time to time in the offshore areas from Puttalam to Pottuvil via Colombo, Galle and Hambantota and the sea areas will be rough to very rough to very rough. The department says.",
        "Also, the announcement issued by the department further states that the sea waves are about 2.3-3.5 meters in the areas mentioned above."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South West Monsoon",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "60-70 km",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 2.3-3.5 meters",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කාලගුණයෙන් රතු නිවේදනයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "තද සුළං හා රළු මුහුද පිළිබඳව අනතුරු ඇඟවීමේ රතු නිවේදනයක් කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව මගින් නිකුත් කර තිබේ.",
        "නිරිත දිග මෝසම් තත්ත්වය සක්‍රීය වීම හේතුවෙන් පුත්තලම සිට කොළඹ, ගාල්ල හා හම්බන්තොට හරහා පොතුවිල් දක්වා වෙරළට ඔබ්බෙන් වන මුහුදු ප්‍ර දේශවල සුළ‍ගේ වේගය විටින් විට පැයට කිලෝමීටර් 60-70 දක්වා වැඩිවිය හැකි අතර එම මුහුදු ප්‍ර දේශ රළු සිට ඉතා රළු සිට ඉතා රළු දක්වා වන බව එම දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි.",
        "එසේම ඉහතින් දක්වා ඇති ප්‍ර දේශවල මුහුදු රළ මීටර් 2.3 – 3.5ක් පමණ වන බව එම දෙපාර්තමේන්තුව නිකුත් කළ නිවේදනයේ වැඩිදුරටත් දැක්වෙයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිරිතදිග මෝසම්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "60-70 කි.මී",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීටර් 2.3-3.5 පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வானிலையிலிருந்து சிவப்பு அறிவிப்பு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பலத்த காற்று மற்றும் கடல் சீற்றத்துடன் காணப்படும் என வளிமண்டலவியல் திணைக்களம் சிவப்பு எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளது.",
        "தென்மேற்கு பருவக்காற்று நிலைமைகள் செயற்படுவதனால் புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு, காலி மற்றும் ஹம்பாந்தோட்டை ஊடாக பொத்துவில் வரையான கடற்பரப்புகளில் காற்றின் வேகமானது அவ்வப்போது மணித்தியாலத்துக்கு 60-70 கிலோ மீற்றர் வரை அதிகரித்து வீசக்கூடும். கரடுமுரடான முதல் மிகவும் கடினமானது.",
        "மேலும், மேற்குறிப்பிட்ட பிரதேசங்களில் கடல் அலைகள் சுமார் 2.3-3.5 மீற்றர் வரை காணப்படும் என திணைக்களம் விடுத்துள்ள அறிவிப்பில் மேலும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தென் மேற்கு பருவக்காற்று",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "60-70 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 2.3-3.5 மீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}