{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/the-international-mathematical-olympiad/",
  "time_ut": 1661710080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "The International Mathematical Olympiad",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The International Mathematical Olympiad",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The International Mathematical Olympiad (IMO) is an annual Mathematics competition, organized for high school students from all over the world. The aim of the IMO is to bring students, who are passionate about problem-solving, together, in an environment of friendly competition. This creates an opportunity for young Mathematics enthusiasts, of the participant countries, to challenge themselves as they strive to be chosen to represent their country. The inaugural IMO was held in Romania, in 1959, with the participation of students from seven countries. The number continued to increase, with each passing year, and the most recent IMO, in 2022, saw the participation of more than 100 countries, including most notably, all members of the G20. The member countries take turns in hosting the event, and this change of venue adds a cultural aspect to the competition, as well. The IMO is supported by the International Mathematical Olympiad Foundation (IMOF), which is a non-profit organisation, supervised by international volunteers, existing solely for the purpose of aiding countries that host the IMO.",
        "Since the IMO was founded with the intention of encouraging schoolchildren to hone their Mathematical skills, it is a formal requirement that the participants not be enrolled in any university courses. The competition is based on the four principle areas of Algebra, Combinatorics, Geometry, and Number Theory, and there is no expectation that the students need any knowledge of Calculus. Of the Scientific Olympiads, held in the world, the IMO remains the oldest and most prestigious. It is recognized and held in high esteem, all over the world, and many universities seek out IMO participants to enroll in their institutions. The IMO provides a platform for the participants to exchange their thoughts on Mathematics Education, as well as their educational background and culture. The friendships, forged during the IMO, often grow to result in professional collaborations, and are, for most participants, one of the most valuable gains of the competition.",
        "The selection for the IMO begins within each participating country and involves a National Mathematical Olympiad, organized by the respective country. From this stage, around 600 participants are chosen to represent their country at the IMO. The selection process, held in their own country, gives competitors the chance to interact with like-minded individuals of their own age group, in a mathematical context, but, as they move on to the IMO, it unifies them to become a team striving to bring glory to their motherland.",
        "For Sri Lankan students, aspiring to participate in the IMO, the selection process takes place through their participation in the Sri Lankan Mathematical Olympiad (SLMO). The SLMO is organized annually by the Sri Lanka Olympiad Mathematics Foundation (SLOMF) and consists of two competitions. The first is the Sri Lankan Mathematics Competition (SLMC) and the SLOMF has conducted this competition in Sinhala, Tamil and English, island-wide, since 2004. The highest-scoring competitors of the SLMC progress to the Sri Lankan Mathematics Challenge Competition (SLMCC), from which the team for the IMO is selected, based on their scores. Since the launch of SLMO, in 2004, Sri Lanka has won bronze medals regularly at the IMO having a total count of 17 to date. The SLOMF has thus been fundamental in enhancing a culture appreciative of good mathematics in Sri Lanka.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "The International Mathematical Olympiad",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The International Mathematical Olympiad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mathematics",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mathematics",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Romania",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1959",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "each passing year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than 100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "G20",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Mathematical Olympiad Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMOF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mathematical",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Algebra, Combinatorics, Geometry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Number Theory",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Calculus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Scientific Olympiads",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mathematics Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Mathematical Olympiad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Mathematical Olympiad",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SLMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "annually",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Olympiad Mathematics Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Mathematics Competition",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SLOMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "since 2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Mathematics Challenge Competition",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLOMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාත්‍යන්තර ගණිත ඔලිම්පියාඩ්",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර ගණිත ඔලිම්පියාඩ් (IMO) යනු ලොව පුරා සිටින උසස් පාසල් සිසුන් සඳහා සංවිධානය කරන වාර්ෂික ගණිත තරඟයකි. IMO හි පරමාර්ථය වන්නේ ගැටළු විසඳීමට දැඩි උනන්දුවක් දක්වන සිසුන් මිත්‍රශීලී තරඟකාරී පරිසරයක් තුළට ගෙන ඒමයි. සහභාගී වන රටවල තරුණ ගණිත ලෝලීන්ට තම රට නියෝජනය කිරීමට තෝරා ගැනීමට උත්සාහ කරන විට තමන්ටම අභියෝග කිරීමට මෙය අවස්ථාවක් නිර්මාණය කරයි. සමාරම්භක IMO 1959 දී රුමේනියාවේ රටවල් හතක සිසුන්ගේ සහභාගීත්වයෙන් පැවැත්විණි. ගෙවී යන සෑම වසරකම මෙම සංඛ්‍යාව අඛණ්ඩව වැඩි වූ අතර, 2022 දී වඩාත්ම මෑතකාලීන IMO, G20 හි සියලුම සාමාජිකයින් ඇතුළුව රටවල් 100 කට වැඩි ගණනක සහභාගීත්වය දැකගත හැකි විය. සාමාජික රටවල් මෙම අවස්ථාවට සත්කාරකත්වය ලබා දෙන අතර, මෙම ස්ථානය වෙනස් කිරීම තරඟයට සංස්කෘතික අංගයක් ද එක් කරයි. IMO හට ජාත්‍යන්තර ගණිත ඔලිම්පියාඩ් පදනම (IMOF) සහාය දක්වයි, එය ලාභ නොලබන සංවිධානයක් වන අතර එය ජාත්‍යන්තර ස්වේච්ඡා සේවකයන් විසින් අධීක්ෂණය කරනු ලැබේ, IMO සත්කාරකත්වය සපයන රටවලට ආධාර කිරීම සඳහා පමණක් පවතී.",
        "IMO ආරම්භ කර ඇත්තේ පාසල් සිසුන්ගේ ගණිත කුසලතා ඔප්නැංවීමට දිරිගැන්වීමේ අරමුණින් බැවින්, සහභාගිවන්නන් කිසිදු විශ්වවිද්‍යාල පාඨමාලාවකට බඳවා නොගැනීම විධිමත් අවශ්‍යතාවයකි. තරඟය පදනම් වී ඇත්තේ වීජ ගණිතය, සංයුක්ත විද්‍යාව, ජ්‍යාමිතිය සහ සංඛ්‍යා න්‍යාය යන ප්‍රධාන ක්ෂේත්‍ර හතර මත වන අතර සිසුන්ට කලනය පිළිබඳ දැනුමක් අවශ්‍ය යැයි අපේක්ෂා නොකෙරේ. ලෝකයේ පවත්වනු ලබන විද්‍යාත්මක ඔලිම්පියාඩ් අතරින් IMO පැරණිතම සහ ගෞරවනීය ලෙස පවතී. එය ලොව පුරා පිළිගත් සහ ඉහළ ගෞරවාදරයට පාත්‍ර වන අතර බොහෝ විශ්ව විද්‍යාල IMO සහභාගිවන්නන් ඔවුන්ගේ ආයතනවලට ඇතුළත් කර ගැනීමට සොයයි. IMO විසින් සහභාගිවන්නන්ට ගණිත අධ්‍යාපනය මෙන්ම ඔවුන්ගේ අධ්‍යාපනික පසුබිම සහ සංස්කෘතිය පිළිබඳ ඔවුන්ගේ අදහස් හුවමාරු කර ගැනීමට වේදිකාවක් සපයයි. IMO තුළ ගොඩනැගුණු මිත්‍රත්වයන් බොහෝ විට වෘත්තීය සහයෝගීතාවයන් දක්වා වර්ධනය වන අතර, බොහෝ සහභාගිවන්නන් සඳහා, තරඟයේ වටිනාම ජයග්‍රහණවලින් එකකි.",
        "IMO සඳහා තෝරා ගැනීම සහභාගී වන සෑම රටක් තුළම ආරම්භ වන අතර අදාළ රට විසින් සංවිධානය කරන ලද ජාතික ගණිත ඔලිම්පියාඩ් ඇතුළත් වේ. මෙම අදියරේ සිට, IMO හි තම රට නියෝජනය කිරීමට සහභාගිවන්නන් 600 ක් පමණ තෝරා ගනු ලැබේ. තමන්ගේම රටේ පවත්වනු ලබන තේරීම් ක්‍රියාවලිය, තරඟකරුවන්ට ගණිතමය සන්දර්භයක් තුළ ඔවුන්ගේම වයස් කාණ්ඩයේ සමාන අදහස් ඇති පුද්ගලයින් සමඟ අන්තර් ක්‍රියා කිරීමට අවස්ථාව ලබා දෙයි, නමුත්, ඔවුන් IMO වෙත යන විට, එය උත්සාහ කරන කණ්ඩායමක් බවට පත්වීමට ඔවුන්ව ඒකාබද්ධ කරයි. ඔවුන්ගේ මව්බිමට කීර්තියක් ගෙන ඒමට.",
        "IMO සඳහා සහභාගී වීමට අපේක්ෂා කරන ශ්‍රී ලාංකික සිසුන් සඳහා, තේරීම් ක්‍රියාවලිය සිදු වන්නේ ශ්‍රී ලංකා ගණිත ඔලිම්පියාඩ් (SLMO) සඳහා ඔවුන්ගේ සහභාගීත්වය මගිනි. ශ්‍රී ලංකා ඔලිම්පියාඩ් ගණිත පදනම (SLOMF) විසින් වාර්ෂිකව සංවිධානය කරනු ලබන SLMO තරඟාවලි දෙකකින් සමන්විත වේ. පළමුවැන්න ශ්‍රී ලංකා ගණිත තරගය (SLMC) වන අතර SLOMF විසින් 2004 වසරේ සිට දීප ව්‍යාප්තව සිංහල, දෙමළ සහ ඉංග්‍රීසි යන භාෂාවලින් මෙම තරගය පවත්වා ඇත. ), ඔවුන්ගේ ලකුණු මත පදනම්ව IMO සඳහා කණ්ඩායම තෝරා ගනු ලැබේ. SLMO දියත් කිරීමෙන් පසු, 2004 දී, ශ්‍රී ලංකාව මේ දක්වා IMO හි ලෝකඩ පදක්කම් 17 ක් සමඟ නිතිපතා ලෝකඩ පදක්කම් දිනා ඇත. ශ්‍රී ලංකාව තුළ හොඳ ගණිතය අගය කරන සංස්කෘතියක් වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා SLOMF මූලික වී ඇත.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජාත්‍යන්තර ගණිත ඔලිම්පියාඩ්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර ගණිත ඔලිම්පියාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගණිතය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගණිතය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුමේනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1959",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෙවී යන සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "G20",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර ගණිත ඔලිම්පියාඩ් පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMOF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගණිතමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වීජ ගණිතය, සංයුක්ත විද්‍යාව, ජ්‍යාමිතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංඛ්‍යා න්‍යාය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගණනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විද්යාත්මක ඔලිම්පියාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගණිත අධ්‍යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ගණිත ඔලිම්පියාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගණිත ඔලිම්පියාඩ්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SLMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඔලිම්පියාඩ් ගණිත පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගණිත තරගය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SLOMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "2004 සිට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගණිත අභියෝග තරඟය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLOMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்வதேச கணித ஒலிம்பியாட்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "சர்வதேச கணித ஒலிம்பியாட் (IMO) என்பது உலகெங்கிலும் உள்ள உயர்நிலைப் பள்ளி மாணவர்களுக்காக ஆண்டுதோறும் நடத்தப்படும் கணிதப் போட்டியாகும். IMO வின் நோக்கம், பிரச்சனைகளைத் தீர்ப்பதில் ஆர்வமுள்ள மாணவர்களை, நட்புரீதியான போட்டிச் சூழலில் ஒன்றிணைப்பதாகும். இளம் கணித ஆர்வலர்கள், பங்கேற்பாளர் நாடுகளின், அவர்கள் தங்கள் நாட்டைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்துவதற்குத் தேர்வு செய்யப்படும்போது, ​​தங்களைத் தாங்களே சவால் செய்ய இது ஒரு வாய்ப்பை உருவாக்குகிறது. 1959 ஆம் ஆண்டு ருமேனியாவில் ஏழு நாடுகளைச் சேர்ந்த மாணவர்களின் பங்குபற்றுதலுடன் IMO தொடக்க விழா நடைபெற்றது. கடந்து செல்லும் ஒவ்வொரு ஆண்டும் இந்த எண்ணிக்கை தொடர்ந்து அதிகரித்து வந்தது, மேலும் 2022 ஆம் ஆண்டில் மிக சமீபத்திய IMO, 100 க்கும் மேற்பட்ட நாடுகளின் பங்கேற்பைக் கண்டது, குறிப்பாக, G20 இன் அனைத்து உறுப்பினர்களும் அடங்கும். உறுப்பு நாடுகள் நிகழ்வை நடத்துவதில் மாறி மாறி நடத்துகின்றன, மேலும் இந்த இடம் மாற்றம் போட்டிக்கு ஒரு கலாச்சார அம்சத்தையும் சேர்க்கிறது. IMO ஐ சர்வதேச கணித ஒலிம்பியாட் அறக்கட்டளை (IMOF) ஆதரிக்கிறது, இது ஒரு இலாப நோக்கற்ற அமைப்பாகும், இது சர்வதேச தன்னார்வலர்களால் கண்காணிக்கப்படுகிறது, இது IMO ஐ நடத்தும் நாடுகளுக்கு உதவும் நோக்கத்திற்காக மட்டுமே உள்ளது.",
        "IMO என்பது பள்ளி மாணவர்களின் கணிதத் திறனை மேம்படுத்தும் நோக்கத்துடன் நிறுவப்பட்டதால், பங்கேற்பாளர்கள் எந்தவொரு பல்கலைக்கழகப் படிப்புகளிலும் சேரக்கூடாது என்பது முறையான தேவை. இயற்கணிதம், இணைவியல், வடிவியல் மற்றும் எண் கோட்பாடு ஆகிய நான்கு அடிப்படைப் பகுதிகளின் அடிப்படையில் போட்டி நடத்தப்படுகிறது, மேலும் மாணவர்களுக்கு கால்குலஸ் பற்றிய அறிவு தேவை என்ற எதிர்பார்ப்பு இல்லை. உலகில் நடைபெறும் அறிவியல் ஒலிம்பியாட்களில், IMO மிகவும் பழமையான மற்றும் மிகவும் மதிப்புமிக்கதாக உள்ளது. இது உலகெங்கிலும் அங்கீகரிக்கப்பட்டு உயர் மதிப்புடன் நடத்தப்படுகிறது, மேலும் பல பல்கலைக்கழகங்கள் IMO பங்கேற்பாளர்களை தங்கள் நிறுவனங்களில் பதிவு செய்ய நாடுகின்றன. IMO ஆனது பங்கேற்பாளர்கள் கணிதக் கல்வி மற்றும் அவர்களின் கல்விப் பின்னணி மற்றும் கலாச்சாரம் பற்றிய தங்கள் எண்ணங்களைப் பரிமாறிக்கொள்ள ஒரு தளத்தை வழங்குகிறது. IMO வின் போது உருவான நட்புகள், பெரும்பாலும் தொழில்முறை ஒத்துழைப்பை விளைவிப்பதற்காக வளரும், மேலும் பெரும்பாலான பங்கேற்பாளர்களுக்கு போட்டியின் மதிப்புமிக்க ஆதாயங்களில் ஒன்றாகும்.",
        "IMO க்கான தேர்வு ஒவ்வொரு பங்கேற்கும் நாட்டிற்குள்ளும் தொடங்குகிறது மற்றும் தேசிய கணித ஒலிம்பியாட், அந்தந்த நாடுகளால் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளது. இந்த கட்டத்தில் இருந்து, சுமார் 600 பங்கேற்பாளர்கள் IMO இல் தங்கள் நாட்டை பிரதிநிதித்துவப்படுத்த தேர்வு செய்யப்பட்டனர். அவர்களின் சொந்த நாட்டில் நடைபெறும் தேர்வு செயல்முறை, போட்டியாளர்கள் தங்கள் வயதினரை ஒத்த எண்ணம் கொண்ட நபர்களுடன், ஒரு கணித சூழலில் தொடர்புகொள்வதற்கான வாய்ப்பை வழங்குகிறது, ஆனால், அவர்கள் IMO க்கு செல்லும்போது, ​​​​அது அவர்களை ஒருங்கிணைக்கிறது. அவர்களின் தாய்நாட்டிற்கு பெருமை சேர்க்க வேண்டும்.",
        "IMO இல் பங்கேற்க விரும்பும் இலங்கை மாணவர்களுக்கு, இலங்கை கணித ஒலிம்பியாட் (SLMO) இல் பங்கேற்பதன் மூலம் தேர்வு செயல்முறை நடைபெறுகிறது. SLMO இலங்கை ஒலிம்பியாட் கணித அறக்கட்டளையால் (SLOMF) ஆண்டுதோறும் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டு இரண்டு போட்டிகளைக் கொண்டுள்ளது. முதலாவது இலங்கைக் கணிதப் போட்டி (SLMC) மற்றும் SLOMF இந்தப் போட்டியை 2004 ஆம் ஆண்டு முதல் நாடளாவிய ரீதியில் சிங்களம், தமிழ் மற்றும் ஆங்கிலத்தில் நடாத்தியுள்ளது. SLMCயின் அதிகப் புள்ளிகளைப் பெற்ற போட்டியாளர்கள் இலங்கைக் கணித சவால் போட்டிக்கு (SLMCC) முன்னேறியுள்ளனர். ), அதில் இருந்து IMO க்கான குழு அவர்களின் மதிப்பெண்களின் அடிப்படையில் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது. SLMO தொடங்கப்பட்டதிலிருந்து, 2004 இல், இலங்கை IMO இல் தொடர்ந்து வெண்கலப் பதக்கங்களை வென்றுள்ளது. இலங்கையில் நல்ல கணிதத்தைப் போற்றும் கலாச்சாரத்தை மேம்படுத்துவதில் SLOMF அடிப்படையாக உள்ளது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சர்வதேச கணித ஒலிம்பியாட்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச கணித ஒலிம்பியாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கணிதம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கணிதம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருமேனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1959",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்து செல்லும் ஒவ்வொரு ஆண்டும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "G20",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச கணித ஒலிம்பியாட் அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMOF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கணிதவியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அல்ஜீப்ரா, காம்பினேட்டரிக்ஸ், ஜியோமெட்ரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எண் கோட்பாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கால்குலஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அறிவியல் ஒலிம்பியாட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கணிதக் கல்வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய கணித ஒலிம்பியாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கணித ஒலிம்பியாட்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SLMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுதோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ஒலிம்பியாட் கணித அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் கணிதப் போட்டி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SLOMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "2004 முதல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கணித சவால் போட்டி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLOMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}