{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/US-assures-Rajapaksa-continuous-support-to-strengthen-relationship-with-IMF/56-736838",
  "time_ut": 1656448147,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "US assures Rajapaksa continuous support to strengthen relationship with IMF",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US assures Rajapaksa continuous support to strengthen relationship with IMF",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "High-level delegation conveys US President Joe Biden’s regards to extend all possible assistance to Sri Lanka",
        "Requests international banks to assist SL to purchase medicines and essentials",
        "The visiting high-level US diplomatic delegation on Monday assured President Gotabaya Rajapaksa that the US Government will continue its support to strengthen the relationship with the International Monetary Fund (IMF) at all levels.",
        "The assurance was extended to President Rajapaksa during the meeting between the US State Department and the Treasury delegation at the President’s House, Colombo.",
        "President Rajapaksa commended the delegation for their visit to Sri Lanka and briefed them on the current economic and social crisis in the country. The President also briefed about the progress of the ongoing discussions with the IMF.",
        "US Department of State Deputy Assistant Secretary of State for South and Central Asia Kelly Keiderling and US Department of Treasury Deputy Assistant Secretary of Treasury for Asia Robert Kaproth also said that US President Joe Biden is very interested in the future of Sri Lanka.",
        "The US President has also instructed to support Sri Lanka during this difficult time and to extend all possible assistance to the country.",
        "The delegation expressed confidence that the implementation of the program with the IMF will provide relief to the vulnerable families and will continue to have a positive impact on the future.",
        "They said that they were pleased with the similarities between the President’s understanding and their understanding of the economic reform process taking place in the country.",
        "The delegation commended President Rajapaksa on the free space given to anyone to express their opinions without any hindrance to the rights given to freedom of expression.",
        "The US Government has provided $ 100 million as medium-term assistance to Commercial Bank to promote and uplift small-scale businesses and $ 5.75 million and an additional $ 6 million financial assistance as humanitarian assistance to Sri Lanka.",
        "The delegation recalled the other US-supported projects such as polyester fibre and yarn processing projects which are manufactured with disposable plastic materials.",
        "Kelly Kiederlin and Robert Caproth assured that they will support in requesting international banks to assist Sri Lanka when issuing letters of credit (LC) to obtain medicines and essential commodities.",
        "Treasury Office Director for South and Southeast Asia Matthew Mohlenkamp, State SCA/NSB Economic Unit Chief John McDaniel, US Ambassador in Sri Lanka Ambassador Julie Chung, US Embassy Acting Political Chief Geoff Chanin, Secretary to the President Gamini Senarath, Chief Adviser to the President Lalith Weeratunga and Chief of Staff to the President Anura Dissanayake were also present at this discussion."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Rajapaksa",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SL",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the US Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the US State Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House, Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US Department of State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelly Keiderling",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US Department of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Robert Kaproth",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The US Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 100 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 5.75 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kelly Kiederlin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Robert Caproth",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Matthew Mohlenkamp",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SCA/NSB Economic Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "John McDaniel",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Geoff Chanin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gamini Senarath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lalith Weeratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anura Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සබඳතා ශක්තිමත් කර ගැනීම සඳහා රාජපක්ෂ මහතාට අඛණ්ඩව සහාය දෙන බවට එක්සත් ජනපදය සහතික වෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවට ලබාදිය හැකි සෑම සහයක්ම ලබාදීමට ඉහළ පෙළේ නියෝජිත පිරිසක් අමෙරිකානු ජනාධිපති ජෝ බයිඩන් වෙත සිය සුබපැතුම් පිරිනමයි.",
        "ඖෂධ සහ අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය මිලදී ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවට සහාය වන ලෙස ජාත්‍යන්තර බැංකුවලින් ඉල්ලා සිටී",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) සමඟ ඇති සබඳතාව සෑම තරාතිරමකම ශක්තිමත් කිරීමට එක්සත් ජනපද රජය අඛණ්ඩව සහය දක්වන බවට සඳුදා පැමිණි ඇමෙරිකානු ඉහළ පෙළේ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නියෝජිත පිරිස ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සහතික විය.",
        "එක්සත් ජනපද රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව සහ භාණ්ඩාගාර නියෝජිත පිරිස අතර කොළඹ ජනාධිපති මන්දිරයේ පැවති හමුවේදී ජනාධිපති රාජපක්ෂ මහතා වෙත මෙම සහතිකය ලබා දී ඇත.",
        "දූත පිරිස ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීම සම්බන්ධයෙන් ප්‍රශංසා කළ ජනාධිපතිතුමා, රටේ වත්මන් ආර්ථික හා සමාජීය අර්බුදය පිළිබඳව ද ඔවුන් දැනුවත් කළේය. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සිදුකෙරෙන සාකච්ඡාවල ප්‍රගතිය පිළිබඳව ද ජනාධිපතිතුමා කරුණු පැහැදිලි කළේය.",
        "අමෙරිකානු රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුවේ දකුණු සහ මධ්‍යම ආසියාවේ නියෝජ්‍ය සහකාර රාජ්‍ය ලේකම් Kelly Keiderling සහ ඇමෙරිකානු භාණ්ඩාගාර දෙපාර්තමේන්තුවේ ආසියා නියෝජ්‍ය සහකාර භාණ්ඩාගාර ලේකම් Robert Kaproth ද කියා සිටියේ ඇමෙරිකානු ජනාධිපති Joe Biden ශ්‍රී ලංකාවේ අනාගතය පිළිබඳව දැඩි උනන්දුවක් දක්වන බවයි.",
        "මෙම දුෂ්කර අවස්ථාවේ ශ්‍රී ලංකාවට සහය වන ලෙසත් ශ්‍රී ලංකාවට ලබාදිය හැකි සෑම සහයක්ම ලබාදෙන ලෙසත් අමෙරිකානු ජනාධිපතිවරයා උපදෙස් දී තිබේ.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ මෙම වැඩසටහන ක්‍රියාත්මක කිරීම මගින් අවදානමට ලක්විය හැකි පවුල්වලට සහන සැලසෙනු ඇති බවටත්, අනාගතය කෙරෙහි ධනාත්මක බලපෑමක් ඇති කරනු ඇති බවටත් නියෝජිත පිරිස විශ්වාසය පළ කළහ.",
        "ජනාධිපතිවරයාගේ අවබෝධය සහ රටේ සිදුවන ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාවලිය පිළිබඳ ඔවුන්ගේ අවබෝධය අතර ඇති සමානකම් පිළිබඳව තමන් සතුටට පත්වන බව ඔවුහු පැවසූහ.",
        "අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහසට ලබාදී ඇති අයිතියට බාධාවකින් තොරව ඕනෑම අයෙකුට තම අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමට ලබාදී ඇති නිදහස් අවකාශය පිළිබඳව නියෝජිත පිරිස ජනාධිපතිතුමා වෙත ප්‍රශංසා කළහ.",
        "කුඩා පරිමාණ ව්‍යාපාර ප්‍රවර්ධනය සහ නඟා සිටුවීම සඳහා ඇමෙරිකානු රජය කොමර්ෂල් බැංකුවට මධ්‍ය කාලීන ආධාර වශයෙන් ඩොලර් මිලියන 100ක් ද ශ්‍රී ලංකාවට මානුෂීය ආධාර වශයෙන් ඩොලර් මිලියන 5.75ක් සහ අතිරේක ඩොලර් මිලියන 6ක මූල්‍ය ආධාරයක් ද ලබා දී ඇත.",
        "ඉවත දැමිය හැකි ප්ලාස්ටික් ද්‍රව්‍ය වලින් නිෂ්පාදනය කරන ලද පොලියෙස්ටර් ෆයිබර් සහ නූල් සැකසුම් ව්‍යාපෘති වැනි එක්සත් ජනපදයේ සහය දක්වන අනෙකුත් ව්‍යාපෘති නියෝජිත පිරිස විසින් සිහිපත් කරන ලදී.",
        "ඖෂධ සහ අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ ලබා ගැනීම සඳහා ණයවර ලිපි (LC) නිකුත් කිරීමේදී ශ්‍රී ලංකාවට සහය වන ලෙස ජාත්‍යන්තර බැංකුවලින් ඉල්ලීමට සහාය දෙන බවට Kelly Kiederlin සහ Robert Caproth සහතික විය.",
        "දකුණු සහ අග්නිදිග ආසියාව සඳහා භාණ්ඩාගාර කාර්යාල අධ්‍යක්ෂ මැතිව් මොලෙන්කම්ප්, රාජ්‍ය SCA/NSB ආර්ථික ඒකකයේ ප්‍රධානී ජෝන් මැක්ඩැනියෙල්, ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජනපද තානාපති ජූලි චුන්ග්, එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාලයේ වැඩබලන දේශපාලන ප්‍රධානී ජෙෆ් චැනින්, ජනාධිපති ලේකම් ගාමිණී සෙනරත්, ජනාධිපති ප්‍රධාන උපදේශක ලලිත් වීරතුංග සහ ජනාධිපති කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානී අනුර දිසානායක යන මහත්වරු ද මෙම සාකච්ඡාවට එක්ව සිටියහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රාජපක්ෂ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.එල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස, කොළඹ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙලී කීඩර්ලින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොබට් කප්රොත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 100 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 5.75 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෙලී කීඩර්ලින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොබට් කප්රොත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැතිව් මොලෙන්කැම්ප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SCA/NSB ආර්ථික ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝන් මැක්ඩැනියෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජෙෆ් චැනින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාමිණී සෙනරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලලිත් වීරතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான உறவை வலுப்படுத்த ராஜபக்சவுக்கு தொடர்ச்சியான ஆதரவை அமெரிக்கா உறுதியளிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கு சாத்தியமான அனைத்து உதவிகளையும் வழங்குவதற்கு அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பிடனின் வாழ்த்துக்களை உயர்மட்டக் குழு தெரிவித்துள்ளது.",
        "மருந்துகள் மற்றும் அத்தியாவசிய பொருட்களை வாங்குவதற்கு SL க்கு உதவுமாறு சர்வதேச வங்கிகளைக் கோருகிறது",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான (IMF) உறவை அனைத்து மட்டங்களிலும் வலுப்படுத்த அமெரிக்க அரசாங்கம் தனது ஆதரவை தொடரும் என்று திங்கட்கிழமை வருகை தந்த உயர்மட்ட அமெரிக்க இராஜதந்திரக் குழு ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிடம் உறுதியளித்துள்ளது.",
        "கொழும்பில் உள்ள ஜனாதிபதி மாளிகையில் அமெரிக்க இராஜாங்க திணைக்களம் மற்றும் திறைசேரி பிரதிநிதிகளுக்கு இடையில் இடம்பெற்ற சந்திப்பின் போது ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷவிடம் இந்த உறுதிமொழி வழங்கப்பட்டது.",
        "இலங்கைக்கு விஜயம் மேற்கொண்டிருந்த தூதுக்குழுவினரை ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷ பாராட்டியதுடன், நாட்டில் தற்போது நிலவும் பொருளாதார மற்றும் சமூக நெருக்கடிகள் குறித்து அவர்களுக்கு விளக்கமளித்தார். சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் நடைபெற்று வரும் பேச்சுவார்த்தைகளின் முன்னேற்றம் குறித்தும் ஜனாதிபதி விளக்கினார்.",
        "அமெரிக்க இராஜாங்க திணைக்களத்தின் தெற்கு மற்றும் மத்திய ஆசியாவிற்கான பிரதி உதவி இராஜாங்க செயலாளர் கெல்லி கெய்டர்லிங் மற்றும் அமெரிக்க திறைசேரி திணைக்களத்தின் ஆசிய திறைசேரி பிரதி உதவி செயலாளர் றொபேர்ட் கப்ரோத் ஆகியோரும் அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பிடன் இலங்கையின் எதிர்காலத்தில் மிகுந்த அக்கறை கொண்டுள்ளதாக தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "இந்த இக்கட்டான நேரத்தில் இலங்கைக்கு ஆதரவளிக்குமாறும் இலங்கைக்கு அனைத்து உதவிகளையும் வழங்குமாறும் அமெரிக்க ஜனாதிபதி பணிப்புரை விடுத்துள்ளார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் இத்திட்டத்தை செயல்படுத்துவது பாதிக்கப்படக்கூடிய குடும்பங்களுக்கு நிவாரணம் அளிக்கும் என்றும், எதிர்காலத்தில் நல்ல தாக்கத்தை தொடர்ந்து ஏற்படுத்தும் என்றும் பிரதிநிதிகள் நம்பிக்கை தெரிவித்தனர்.",
        "நாட்டில் இடம்பெற்று வரும் பொருளாதார சீர்திருத்த செயற்பாடுகள் தொடர்பில் ஜனாதிபதியின் புரிந்துணர்விற்கும் அவர்களின் புரிதலுக்கும் இடையிலான ஒற்றுமைகள் குறித்து தாங்கள் மகிழ்ச்சியடைவதாக அவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "கருத்துச் சுதந்திரத்திற்கு வழங்கப்பட்டுள்ள உரிமைகளுக்கு எந்தவித இடையூறும் இன்றி எவருக்கும் தமது கருத்துக்களை வெளியிடுவதற்கான சுதந்திரமான இடம் வழங்கப்பட்டுள்ளமை குறித்து ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷவை தூதுக்குழுவினர் பாராட்டினர்.",
        "சிறிய அளவிலான வர்த்தகங்களை மேம்படுத்துவதற்கும் மேம்படுத்துவதற்கும் கொமர்ஷல் வங்கிக்கு 100 மில்லியன் டாலர் நடுத்தர கால உதவியாகவும், 5.75 மில்லியன் டொலர்கள் மற்றும் மனிதாபிமான உதவியாக இலங்கைக்கு 6 மில்லியன் டொலர் நிதியுதவியாகவும் அமெரிக்க அரசாங்கம் வழங்கியுள்ளது.",
        "தூதுக்குழு அமெரிக்க ஆதரவு திட்டங்களான பாலியஸ்டர் ஃபைபர் மற்றும் நூல் செயலாக்க திட்டங்கள் போன்றவற்றை திரும்பப் பெற்றது, அவை ஒருமுறை தூக்கி எறியக்கூடிய பிளாஸ்டிக் பொருட்களால் தயாரிக்கப்படுகின்றன.",
        "மருந்துகள் மற்றும் அத்தியாவசியப் பொருட்களைப் பெறுவதற்கு கடன் கடிதங்களை (LC) வழங்கும் போது இலங்கைக்கு உதவ சர்வதேச வங்கிகளைக் கோருவதற்கு ஆதரவளிப்பதாக கெல்லி கீடர்லின் மற்றும் ரொபர்ட் கப்ரோத் உறுதியளித்தனர்.",
        "தெற்கு மற்றும் தென்கிழக்கு ஆசியாவிற்கான திறைசேரி அலுவலக பணிப்பாளர் மேத்யூ மொஹ்லென்காம்ப், மாநில SCA/NSB பொருளாதார பிரிவு தலைவர் ஜோன் மெக்டானியல், இலங்கைக்கான அமெரிக்க தூதுவர் ஜூலி சுங், அமெரிக்க தூதரகத்தின் பதில் அரசியல் தலைவர் ஜெஃப் சானின், ஜனாதிபதியின் செயலாளர் காமினி செனரத், ஜனாதிபதியின் பிரதம ஆலோசகர் லலித் வீரதுங்க மற்றும் ஜனாதிபதியின் பணிமனைகளின் பிரதானி அனுர திஸாநாயக்க ஆகியோரும் இந்த கலந்துரையாடலில் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ராஜபக்சே",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.எல்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு, கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெல்லி கெய்டர்லிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராபர்ட் கப்ரோத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 100 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 5.75 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெல்லி கீடர்லின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராபர்ட் கப்ரோத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேத்யூ மோலென்காம்ப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SCA/NSB பொருளாதார பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜான் மெக்டேனியல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெஃப் சானின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காமினி செனரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லலித் வீரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுர திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}