{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/digital-marketing-association-of-sri-lanka-hosts-its-1st-agm/",
  "time_ut": 1660493760,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Digital Marketing Association of Sri Lanka hosts its 1st AGM",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Digital Marketing Association of Sri Lanka hosts its 1st AGM",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The Digital Marketing Association of Sri Lanka (DMASL), Sri Lanka’s national body of digital marketers hosted its 1st Annual General Meeting on the 4th of August 2022. Umair Wolid was ceremoniously inducted as the new President of DMASL for the year 2022/2023 at the event. Additionally, a new Executive Committee was also appointed during the course of the event.",
        "The DMASL was formed in 2021 in an effort to drive the growth of the digital marketing industry. The association plays a pivotal role in recognizing, representing, and supporting Sri Lanka’s digital marketing professionals. Since its inception, the DMASL has implemented professional standards, ethical guidelines and ensured best practices for Sri Lanka’s digital marketing industry.",
        "The newly elected President of the DMASL commented on the event: “I am truly honoured and grateful to have been selected as President of the DMASL. I look forward to working with the entire digital marketing fraternity to help uplift the digital marketing industry in Sri Lanka. The DMASL was created as a platform for individuals to expand their knowledge and provide guidance on running digital businesses in an ethical manner. I look forward to the upcoming year and all the opportunities and challenges it will bring”.",
        "The newly elected EXCO committee for the year 2022/23 includes; Kabeer Rafaideen, Muhammed Gazzaly, Niranka Perera, Rajitha Dahanayake, Jaque Perera, Prasad Perera, Udara Dharmasena, Lalinda Ariyaratna, Infas Iqbal, Amitha Amarasinghe, Sanjini Munaweera, Umair Wolid, Gayathri Seneviratne, Arjun Jeger, Shalendra Mendis and Shehan Selvanayagam.",
        "Over the next year, the DMASL is looking to improve upon its previous efforts and continue implementing training sessions, knowledge sharing, and networking activities which will bring together different sectors in the industry.. The association will also be looking into integration of digital marketing into businesses, as it is an important element in Sri Lanka’s economic recovery. Another key area of focus for the DMASL is working in tandem with selected Government Organisations to help strategize Digital firsts and Digital marketing driven projects.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Digital Marketing Association of Sri Lanka",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "1st",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Digital Marketing Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1st",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Annual General Meeting",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "4th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Umair Wolid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the year 2022/2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Executive Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EXCO committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the year 2022/23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kabeer Rafaideen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Muhammed Gazzaly",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajitha Dahanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaque Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Udara Dharmasena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lalinda Ariyaratna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Infas Iqbal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amitha Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sanjini Munaweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Umair Wolid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gayathri Seneviratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Arjun Jeger",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shalendra Mendis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shehan Selvanayagam",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Digital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Digital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ඩිජිටල් අලෙවිකරණ සංගමය එහි පළමු මහා සම්මේලනය පවත්වනු ලබයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා ඩිජිටල් අලෙවිකරණ සංගමය (DMASL), ශ්‍රී ලංකාවේ ඩිජිටල් අලෙවිකරුවන්ගේ ජාතික ආයතනය වන එහි පළමු වාර්ෂික මහා සභා රැස්වීම 2022 අගෝස්තු 4 වන දින පවත්වන ලදී. 2022/2023 වසර සඳහා DMASL හි නව සභාපතිවරයා ලෙස Umair Wolid උත්සවාකාරයෙන් බඳවා ගන්නා ලදී. සිදුවීම. මීට අමතරව, උත්සවය අතරතුර නව විධායක කමිටුවක් ද පත් කරන ලදී.",
        "2021 දී DMASL පිහිටුවන ලද්දේ ඩිජිටල් අලෙවිකරණ කර්මාන්තයේ වර්ධනය සඳහා වන උත්සාහයක් වශයෙනි. ශ්‍රී ලංකාවේ ඩිජිටල් අලෙවිකරණ වෘත්තිකයන් හඳුනා ගැනීම, නියෝජනය කිරීම සහ සහාය දීම සඳහා සංගමය ප්‍රධාන කාර්යභාරයක් ඉටු කරයි. DMASL ආරම්භයේ සිටම ශ්‍රී ලංකාවේ ඩිජිටල් අලෙවිකරණ කර්මාන්තය සඳහා වෘත්තීය ප්‍රමිතීන්, සදාචාරාත්මක මාර්ගෝපදේශ සහ හොඳම භාවිතයන් ක්‍රියාවට නංවා ඇත.",
        "DMASL හි අලුතින් තේරී පත් වූ සභාපතිවරයා මෙම අවස්ථාවට අදහස් දක්වමින්: “DMASL හි සභාපති ලෙස තෝරා ගැනීමට ලැබීම ගැන මම සැබවින්ම ගෞරවයට හා කෘතඥ වෙනවා. ශ්‍රී ලංකාවේ ඩිජිටල් අලෙවිකරණ කර්මාන්තය නඟා සිටුවීම සඳහා සමස්ත ඩිජිටල් අලෙවිකරණ සහෝදරත්වය සමඟ කටයුතු කිරීමට මම බලාපොරොත්තු වෙමි. DMASL නිර්මාණය කර ඇත්තේ පුද්ගලයන්ට ඔවුන්ගේ දැනුම පුළුල් කර ගැනීමට සහ ඩිජිටල් ව්‍යාපාර සදාචාරාත්මක ලෙස පවත්වාගෙන යාම සඳහා මාර්ගෝපදේශ සැපයීම සඳහා වේදිකාවක් වශයෙනි. ඉදිරි වසර සහ එය ගෙන එනු ඇති සියලු අවස්ථාවන් සහ අභියෝග සඳහා මම බලාපොරොත්තු වෙමි. ”",
        "2022/23 වසර සඳහා අලුතින් තේරී පත් වූ EXCO කමිටුවට ඇතුළත් වන්නේ; කබීර් රෆයිඩීන්, මුහම්මද් ගසාලි, නිරංක පෙරේරා, රාජිත දහනායක, ජැක් පෙරේරා, ප්‍රසාද් පෙරේරා, උදාර ධර්මසේන, ලලින්ද ආරියරත්න, ඉන්ෆාස් ඉක්බාල්, අමිතා අමරසිංහ, සංජිනි මුණවීර, උමයිර් වොලිඩ්, ගයාත්‍රී සෙනෙවිරත්න, ෂෙහාන් මෙනඩිගම්, අර්ජුනෙල් ජෙගර්ස්, අර්ජුනෙල් ජෙගර්ස්.",
        "ඉදිරි වසර තුළදී, DMASL සිය පෙර උත්සාහයන් වැඩිදියුණු කිරීමට බලාපොරොත්තු වන අතර කර්මාන්තයේ විවිධ අංශ එක්රැස් කරන පුහුණු සැසි, දැනුම බෙදාගැනීම සහ ජාලකරණ ක්‍රියාකාරකම් අඛණ්ඩව ක්‍රියාත්මක කිරීමට බලාපොරොත්තු වේ.. සංගමය ඩිජිටල් අලෙවිකරණය ඒකාබද්ධ කිරීම පිළිබඳව ද සොයා බලනු ඇත. ව්‍යාපාර, එය ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික ප්‍රකෘතියේ වැදගත් අංගයක් වන බැවිනි. DMASL සඳහා අවධානය යොමු කළ යුතු තවත් ප්‍රධාන අංශයක් වන්නේ ඩිජිටල් ප්‍රථමයන් සහ ඩිජිටල් අලෙවිකරණ ව්‍යාපෘති සඳහා උපාය මාර්ග සැකසීමට උපකාර කිරීම සඳහා තෝරාගත් රාජ්‍ය ආයතන සමඟ එක්ව කටයුතු කිරීමයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා ඩිජිටල් අලෙවිකරණ සංගමය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "1 වැනි",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඩිජිටල් අලෙවිකරණ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික මහා සභා රැස්වීම",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "4 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උමයිර් වොලිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022/2023 වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විධායක කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EXCO කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/23 වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කබීර් රෆයිඩීන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුහම්මද් ගසාලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජිත දහනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජැක් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදාර ධර්මසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලලින්ද ආරියරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්ෆාස් ඉක්බාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අමිතා අමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංජිනි මුණවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උමයිර් වොලිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගයත්‍රි සෙනෙවිරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන් ජෙගර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශලේන්ද්‍ර මෙන්ඩිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෂෙහාන් සෙල්වනායගම්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊළඟ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் டிஜிட்டல் சந்தைப்படுத்தல் சங்கம் அதன் 1வது AGM ஐ நடத்துகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் டிஜிட்டல் சந்தைப்படுத்துபவர்களின் தேசிய அமைப்பான இலங்கையின் டிஜிட்டல் சந்தைப்படுத்தல் சங்கம் (DMASL), 2022 ஆகஸ்ட் 4 ஆம் திகதி தனது 1வது வருடாந்த பொதுக் கூட்டத்தை நடத்தியது. DMASL இன் புதிய தலைவராக 2022/2023 ஆம் ஆண்டுக்கான புதிய தலைவராக உமைர் வோலிட் சம்பிரதாயபூர்வமாக பதவியேற்றார். நிகழ்வு. மேலும், நிகழ்வின் போது புதிய செயற்குழுவும் நியமிக்கப்பட்டது.",
        "டிஜிட்டல் மார்க்கெட்டிங் துறையின் வளர்ச்சியை ஊக்குவிக்கும் முயற்சியாக 2021 இல் DMASL உருவாக்கப்பட்டது. இலங்கையின் டிஜிட்டல் சந்தைப்படுத்தல் நிபுணர்களை அங்கீகரிப்பதிலும், பிரதிநிதித்துவப்படுத்துவதிலும், ஆதரிப்பதிலும் சங்கம் முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது. DMASL அதன் தொடக்கத்திலிருந்து, இலங்கையின் டிஜிட்டல் சந்தைப்படுத்தல் துறைக்கான தொழில்முறை தரநிலைகள், நெறிமுறை வழிகாட்டுதல்கள் மற்றும் சிறந்த நடைமுறைகளை உறுதிப்படுத்தியுள்ளது.",
        "DMASL இன் புதிதாக தெரிவு செய்யப்பட்ட தலைவர் நிகழ்வில் கருத்து தெரிவிக்கையில், “DMASL இன் தலைவராக தெரிவு செய்யப்பட்டமைக்காக நான் உண்மையிலேயே பெருமையடைகிறேன் மற்றும் நன்றியுடையவனாக இருக்கிறேன். இலங்கையில் டிஜிட்டல் மார்க்கெட்டிங் துறையை மேம்படுத்துவதற்கு முழு டிஜிட்டல் மார்க்கெட்டிங் சகோதரத்துவத்துடன் இணைந்து பணியாற்ற நான் எதிர்பார்க்கிறேன். DMASL ஆனது தனிநபர்கள் தங்கள் அறிவை விரிவுபடுத்துவதற்கும், டிஜிட்டல் வணிகங்களை நெறிமுறையான முறையில் நடத்துவதற்கான வழிகாட்டுதலை வழங்குவதற்கும் ஒரு தளமாக உருவாக்கப்பட்டது. வரவிருக்கும் ஆண்டையும் அது கொண்டு வரும் அனைத்து வாய்ப்புகளையும் சவால்களையும் எதிர்நோக்குகிறேன்”.",
        "2022/23 ஆம் ஆண்டிற்கான புதிதாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட EXCO கமிட்டி அடங்கும்; கபீர் ரஃபைதீன், முஹம்மட் கஸாலி, நிரங்க பெரேரா, ராஜித தஹநாயக்க, ஜாக் பெரேரா, பிரசாத் பெரேரா, உதர தர்மசேன, லலிந்த ஆரியரத்ன, இன்ஃபாஸ் இக்பால், அமிதா அமரசிங்க, சஞ்சினி முனவீர, உமைர் வோலிட், காயத்திரி செனவிரத்ன, ஷஹன்னய செனவிரத்ன, அர்ஜுன் மென்டிகம், அர்ஜுன் மென்டிகம்.",
        "அடுத்த ஆண்டில், DMASL தனது முந்தைய முயற்சிகளை மேம்படுத்தி, தொழிற்துறையில் பல்வேறு துறைகளை ஒன்றிணைக்கும் பயிற்சி அமர்வுகள், அறிவுப் பகிர்வு மற்றும் நெட்வொர்க்கிங் செயல்பாடுகளை தொடர்ந்து செயல்படுத்த உள்ளது. வணிகங்கள், இலங்கையின் பொருளாதார மீட்சியில் இது ஒரு முக்கிய அங்கமாகும். டிஎம்ஏஎஸ்எல் கவனம் செலுத்தும் மற்றொரு முக்கிய அம்சம், டிஜிட்டல் பர்ஸ்ட்ஸ் மற்றும் டிஜிட்டல் மார்க்கெட்டிங் உந்துதல் திட்டங்களுக்கு உதவுவதற்காக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட அரசு நிறுவனங்களுடன் இணைந்து செயல்படுகிறது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை டிஜிட்டல் சந்தைப்படுத்தல் சங்கம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "1வது",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின் டிஜிட்டல் சந்தைப்படுத்தல் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு பொது கூட்டம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "4வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உமைர் வோலிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022/2023 ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிர்வாக குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EXCO குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/23 ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கபீர் ரஃபைதீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முஹம்மது கஸ்ஸாலி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜித தஹநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜாக் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உதார தர்மசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லலிந்த ஆரியரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்ஃபாஸ் இக்பால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமிதா அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஞ்சினி முனவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உமைர் வோலிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காயத்திரி செனவிரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுன் ஜெகர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஷலேந்திர மெண்டிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஷெஹான் செல்வநாயகம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}