{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/uncategorized/’ජනාධිපතිවරයාට-රට-ගොඩනැගීමට-කාලය-දිය-යුතුයි’/1-395710",
  "time_ut": 1658717066,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "’ජනාධිපතිවරයාට රට ගොඩනැගීමට කාලය දිය යුතුයි’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "'The President should be given time to build the country'",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Kotte Vihara party registrar, Rev. Palpola Vipassi Nayak Thero says that the current president Mr. Ranil Wickramasinghe, who has a long political experience, should be given time to build the country.",
        "He also pointed out that everyone should support the President's program to solve the people's problems by freeing the country from the current economic crisis, away from the method of ousting the rulers by holding protests.",
        "Pointing out that the current president has fearlessly accepted the challenge at a time when the country is facing a disaster, he expressed confidence that he will be able to overcome all challenges.",
        "President Ranil Wickramasinghe yesterday afternoon (24th) went to Sedawatta, Weheragoda ancient temple and engaged in religious rites.",
        "When the President arrived at the temple, he worshiped King Chaitya, the Bodhi and the Buddha Mandir and engaged in religious rites.",
        "Sedawatta, a temple of historical value, the ancient temple of Weheragoda is a tribute owned by Mrs. Helena Wijewardena and Mr. Don Philip Wijewardena.",
        "Buddhasasana Minister Vidura Wickramanayake, P.M. Mr. Suren Raghavan and Mr. Amari Mandika Wijewardene, Secretary Channa Wickramasinghe and others attended the event."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Vihara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Palpola Vipassi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nayak Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sedawatta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weheragoda",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "King Chaitya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sedawatta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weheragoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Helena Wijewardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Don Philip Wijewardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vidura Wickramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "P.M.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Suren Raghavan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amari",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mandika Wijewardene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Channa Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "’ජනාධිපතිවරයාට රට ගොඩනැගීමට කාලය දිය යුතුයි’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "දීර්ඝකාලීන දේශපාලන අත්දැකීම් ඇති වත්මන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මැතිතුමාට රට ගොඩනැගීමට කාලය ලබාදිය යුතු බව කෝට්ටේ විහාර පාර්ශ්වයේ ලේඛකාධිකාරී, ජපානයේ ප්‍රධාන සංඝනායක පූජ්‍ය පැල්පොල විපස්සි නායක හිමියෝ පවසති.",
        "විරෝධතා පවත්වමින් පාලකයින් පළවා හැරීමේ ක්‍රමවේදයෙන් බැහැරව,වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයෙන් රට නිදහස් කර ගනිමින් ජනතා ගැටලු විසඳීමේ ජනාධිපතිවරයාගේ වැඩපිළිවෙළට සියලුදෙනා සහාය ලබාදිය යුතු බව ද උන්වහන්සේ පෙන්වා දුන්හ.",
        "රට ව්‍යසනයකට මුහුණ දී තිබෙන අවස්ථාවක වත්මන් ජනාධිපතිවරයා නොබියව එම අභියෝගය භාරගෙන තිබෙන බව පෙන්වා දුන් උන්වහන්සේ සියලු අභියෝග ජය ගැනීමට ඔහුට හැකියාව ලැබෙනු ඇති බවට විශ්වාසය පළ කළහ.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඊයේ (24දා) පස්වරුවේ සේදවත්ත, වෙහෙරගොඩ පුරාණ විහාරස්ථානයට ගොස් ආගමික වතාවත්වල නිරත වූ අතර එහිදී  අනුශාසනාවක් සිදු කරමින් උන්වහන්සේ මේ බව සඳහන් කළහ.",
        "විහාරස්ථානයට පැමිණි ජනාධිපතිවරයා චෛත්‍ය රාජයාණන් වහන්සේ, බෝධීන් වහන්සේ සහ බුද්ධ මන්දිරය වැද පුදා ගනිමින් ආගමික වතාවත්වල නිරත වූ අතර විහාරාධිපති පූජ්‍ය අඹන්වල ඥානාලෝක හිමි ඇතුළු මහා සංඝරත්නය සෙත් පිරිත් සජ්ජායනා කර ජනාධිපතිවරයා වෙත ආශිර්වාද පළ කළහ.",
        "ඓතිහාසික වටිනාකමකින් යුත් විහාරස්ථානයක් වන සේදවත්ත, වෙහෙරගොඩ පුරාණ විහාරස්ථානය හෙලෙනා විජේවර්ධන මහත්මිය සහ දොන් පිලීප් විජේවර්ධන මහතා සඝ සතු කොට පූජා කරන ලද පිංබිමකි.",
        "බුද්ධශාසන අමාත්‍ය විදුර වික්‍රමනායක, පා.ම. සුරේන් රාඝවන් යන මහත්වරු සහ දායක සභාවේ සභාපති අමරි මන්දිකා විජේවර්ධන,ලේකම් චන්න වික්‍රමසිංහ යන මහත්වරු ඇතුළු පිරිසක් මෙම අවස්ථාවට එක්ව සිටියහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විහාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පල්පොල විපස්සී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නායක හාමුදුරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ හවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සේදවත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෙහෙරගොඩ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චෛත්‍ය රජු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සේදවත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෙහෙරගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙලේනා විජේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දොන් පිලිප් විජේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුර වික්‍රමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පී.එම්.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සුරේන් රාඝවන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අමාරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මන්දිකා විජේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චන්න වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாட்டை கட்டியெழுப்ப ஜனாதிபதிக்கு கால அவகாசம் வழங்கப்பட வேண்டும்.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நீண்ட அரசியல் அனுபவம் கொண்ட தற்போதைய ஜனாதிபதி திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்க நாட்டை கட்டியெழுப்ப கால அவகாசம் வழங்கப்பட வேண்டுமென கோட்டே விகாரை கட்சியின் பதிவாளர் வண.பல்பொல விபாசி நாயக்க தேரர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "போராட்டங்களை நடத்தி ஆட்சியாளர்களை விரட்டியடிக்கும் முறையை விட்டுவிட்டு தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து நாட்டை விடுவித்து மக்கள் பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காணும் ஜனாதிபதியின் வேலைத்திட்டத்திற்கு அனைவரும் ஆதரவளிக்க வேண்டும் எனவும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "நாடு பேரழிவை எதிர்நோக்கியிருக்கும் வேளையில் தற்போதைய ஜனாதிபதி அச்சமின்றி சவாலை ஏற்றுக்கொண்டுள்ளதாக சுட்டிக்காட்டிய அவர், சகல சவால்களையும் வெற்றிகொள்ள முடியும் என நம்பிக்கை வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க நேற்று (24) பிற்பகல் சேடவத்த, வெஹெரகொட புராதன விகாரைக்குச் சென்று சமய வழிபாடுகளில் ஈடுபட்டார்.",
        "விகாரைக்கு வருகை தந்த ஜனாதிபதி, அரசர் சைத்தியம், போதி மற்றும் புத்தர் ஆலயத்தை வணங்கி சமய வழிபாடுகளில் ஈடுபட்டார்.",
        "சேடவத்த, வரலாற்று மதிப்புமிக்க ஆலயம், வெஹரகொட புராதன ஆலயம் திருமதி ஹெலினா விஜேவர்தன மற்றும் திரு டொன் பிலிப் விஜேவர்தன ஆகியோருக்கு சொந்தமான காணிக்கையாகும்.",
        "புத்தசாசன அமைச்சர் விதுர விக்கிரமநாயக்க, பி.எம். திரு.சுரேன் ராகவன் மற்றும் திரு. அமரி மந்திக விஜேவர்தன, செயலாளர் சன்ன விக்கிரமசிங்க மற்றும் பலர் இந்நிகழ்வில் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "விஹாரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பல்போல விபாசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாயக்க தேரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சேடவத்த",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெஹெரகொட",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மன்னர் சைத்யா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சேடவத்த",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெஹெரகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹெலினா விஜேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டொன் பிலிப் விஜேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விதுர விக்கிரமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாலை.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுரேன் ராகவன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திக விஜேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சன்ன விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}