{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஜோன்ஸ்டனுக்கு-எதிராக-குற்றப்பத்திரம்-தாக்கல்/175-303267",
  "time_ut": 1661859588,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜோன்ஸ்டனுக்கு எதிராக குற்றப்பத்திரம் தாக்கல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Indictment filed against Johnston",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former Minister Johnston Fernando and three others who have been named as defendants in the corruption case were indicted today (30) in the presence of Colombo High Court Judge Aditya Patabendike.",
        "During 2012, a case was filed against the trio for allegedly causing loss to the government by using the employees of Sathosa for political activities.",
        "The case was filed against former minister Johnston Fernando, former chairman of Lanka Sathosa Corporation Eraj Fernando and Johnston's private secretary Raj Mohidin Mohd Sakir.",
        "The chargesheet was shared today while the case filed by the commission probing allegations of bribery or corruption was taken up.",
        "Also, the judge ordered the release of the three defendants on two body bonds worth Rs 50 lakh each and fixed October 21 as the date for the hearing of evidence in the case.",
        "The Commission to Investigate Allegations of Bribery or Corruption has filed four charges under Section 70 of the Bribery Act against the three accused.",
        "The Commission has accused the first Prime Minister, Johnston Fernando, of engaging Satoshi employees illegally for election work during his tenure as Minister of Cooperatives and Domestic Trade in 2012.",
        "The commission filed a new charge sheet in the Colombo High Court on May 30, in place of the previously withdrawn charge sheet.",
        "It is noteworthy that the Colombo Chief Magistrate's Court on January 28 ordered the acquittal of three persons, including Johnston Fernando, from corruption cases after the commission decided to withdraw the charge sheet due to a technical glitch."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Johnston",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aditya Patabendike",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sathosa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sathosa Corporation Eraj Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Johnston",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Raj Mohidin Mohd Sakir",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "October 21",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Section 70",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Bribery Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Satoshi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "May 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Magistrate",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "January 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජොන්ස්ටන්ට එරෙහිව අධිචෝදනා ගොනුකර ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දූෂණ නඩුවේ විත්තිකරුවන් ලෙස නම් කර සිටින හිටපු අමාත්‍ය ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු මහතා ඇතුළු තිදෙනෙකුට කොළඹ මහාධිකරණ විනිසුරු ආදිත්‍ය පටබැඳිකේ මහතා ඉදිරියේ අද (30) අධිචෝදනා ගොනු කෙරුණා.",
        "2012 වසරේදී සතොස සේවකයින් දේශපාලන කටයුතු සඳහා යොදා ගනිමින් රජයට පාඩුවක් සිදුකළ බවට චෝදනා කරමින් තිදෙනාට එරෙහිව නඩු පවරා තිබුණා.",
        "හිටපු අමාත්‍ය ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු, ලංකා සතොස සංස්ථාවේ හිටපු සභාපති එරාජ් ප්‍රනාන්දු සහ ජොන්ස්ටන්ගේ පෞද්ගලික ලේකම් රාජ් මොහිදින් මොහොමඩ් සකීර් යන අයට එරෙහිව මෙම නඩුව පවරා තිබේ.",
        "අල්ලස් හෝ දූෂණ චෝදනා විමර්ශන කොමිෂන් සභාව විසින් පවරා ඇති නඩුව අද කැඳවූ අවස්ථාවේදී මෙම චෝදනා පත්‍රය බෙදා ගැනිණි.",
        "එමෙන්ම රුපියල් ලක්ෂ 50 බැගින් වූ ශරීර ඇප දෙකක් මත විත්තිකරුවන් තිදෙනා මුදා හැරීමට නියෝග කළ විනිසුරුවරයා නඩුවේ සාක්ෂි විභාගය ඔක්තෝබර් 21 වැනිදාට නියම කළේය.",
        "විත්තිකරුවන් තිදෙනාට එරෙහිව අල්ලස් හෝ දූෂණ චෝදනා විමර්ශන කොමිෂන් සභාව අල්ලස් පනතේ 70 වැනි වගන්තිය යටතේ චෝදනා හතරක් ගොනු කර ඇත.",
        "පළමු අග්‍රාමාත්‍ය ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු මහතා 2012 වසරේ සමුපකාර හා ගෘහස්ත වෙළෙඳ අමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කරන සමයේ සතෝෂි සේවකයින් නීතිවිරෝධී ලෙස මැතිවරණ කටයුතු සඳහා යොදවා ගත් බවට කොමිසම චෝදනා කර තිබේ.",
        "කොමිසම විසින් මීට පෙර ඉල්ලා අස්කර ගත් චෝදනා පත්‍රය වෙනුවට නව චෝදනා පත්‍රයක් මැයි 30 වැනිදා කොළඹ මහාධිකරණයට ගොනු කළේය.",
        "තාක්ෂණික දෝෂයක් හේතුවෙන් චෝදනා පත්‍රය ඉල්ලා අස්කර ගැනීමට කොමිසම තීරණය කිරීමෙන් පසු ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු ඇතුළු තිදෙනෙකු දූෂණ චෝදනාවලින් නිදොස් කොට නිදහස් කිරීමට කොළඹ ප්‍රධාන මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය ජනවාරි 28 වැනිදා නියෝග කිරීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජොන්ස්ටන්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආදිත්‍ය පටබැඳිකේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සතොස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සතොස සංස්ථාව එරාජ් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජ් මොහිදින් මොහොමඩ් සකීර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඔක්තෝබර් 21",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "70 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "අල්ලස් පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සතෝෂි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැයි 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහේස්ත්රාත්වරයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜோன்ஸ்டனுக்கு எதிராக குற்றப்பத்திரம் தாக்கல்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஊழல் வழக்கில் பிரதிவாதிகளாகப் பெயரிப்பட்டுள்ள முன்னாள் அமைச்சர் ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ உள்ளிட்ட மூவருக்கு, கொழும்பு மேல் நீதிமன்ற நீதிபதி ஆதித்ய படபெந்திகே முன்னிலையில், இன்றையதினம் (30) அதி குற்றப்பத்திரம் பகிரப்பட்டது.",
        "2012 ஆம் ஆண்டு காலப்பகுதியில், சதொச நிறுவனத்தின் ஊழியர்களை அரசியல் செயற்பாடுகளுக்குப் பயன்படுத்தியதன் மூலம் அரசுக்கு நஷ்டத்தை ஏற்படுத்தினர் என்ற குற்றச்சாட்டின் பேரில் மூவருக்கு எதிராக வழக்குத் தாக்கல் செய்யப்பட்டது.",
        "முன்னாள் அமைச்சர் ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ, லங்கா சதொச நிறுவனத்தின் முன்னாள் தலைவர் எராஜ் பெர்னாண்டோ மற்றும் ஜோன்ஸ்டனின் பிரத்தியேக செயலாளர் ராஜ் மொஹிதீன் மொஹமட் சக்கீர் ஆகியோருக்கு எதிராகவே வழக்கு தாக்கல் செய்யப்பட்டது.",
        "இலஞ்சம் அல்லது ஊழல் பற்றிய சாத்துதல்களைப் புலனாய்வு செய்யும்  ஆணைக்குழுவினால் தாக்கல் செய்யப்பட்ட வழக்கு இன்று எடுத்துக் கொள்ளப்பட்ட போதே அதிகுற்றப்பத்திரம் பகிரப்பட்டது.",
        "மேலும், பிரதிவாதிகள் மூவரையும் தலா 50 இலட்சம் ரூபாய் பெறுமதியான இரண்டு சரீரப் பிணைகளில் விடுவிக்குமாறு உத்தரவிட்ட நீதிபதி, வழக்கின் சாட்சிய விசாரணைக்கான தினமாக ஒக்டோபர் 21ஆம் திகதியை நிர்ணயித்தார்.",
        "குற்றம் சாட்டப்பட்ட மூவருக்கு எதிராகவும் இலஞ்ச சட்டத்தின் 70 ஆவது பிரிவின் கீழ் நான்கு குற்றச்சாட்டுகளை முன்வைத்து இலஞ்சம் அல்லது ஊழல் பற்றிய சாத்துதல்களைப் புலனாய்வு செய்யும் ஆணைக்குழு வழக்குத் தாக்கல் செய்துள்ளது.",
        "முதலாவது பிரதவாதியான ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ, 2012 ஆம் ஆண்டு காலப்பகுதியில் கூட்டுறவு மற்றும் உள்நாட்டு வர்த்தக அமைச்சராக கடமையாற்றிய போது சதொச ஊழியர்களை சட்டவிரோதமான முறையில் தேர்தல் பணிகளுக்காக ஈடுபடுத்தியதாக ஆணைக்குழு குற்றம் சுமத்தியுள்ளது.",
        "முன்னர் வாபஸ் பெறப்பட்ட குற்றப் பத்திரத்துக்குப் பதிலாக, கடந்த மே மாதம் 30ஆம் திகதியன்று புதிய குற்றப் பத்திரத்தை கொழும்பு மேல் நீதிமன்றத்தில், ஆணைக்குழு தாக்கல் செய்தது.",
        "தொழிநுட்பக் கோளாறு காரணமாக குற்றப் பத்திரத்தை வாபஸ் பெறுவதற்கு ஆணைக்குழு தீர்மானித்ததை அடுத்து, ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ உட்பட மூவரை ஊழல் வழக்குகளில் இருந்து விடுவிக்குமாறு கொழும்பு பிரதான நீதவான் நீதிமன்றம் ஜனவரி 28ஆம் திகதி உத்தரவிட்டிருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜான்ஸ்டன்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆதித்யா படபெண்டிகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சதோச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சதொச கூட்டுத்தாபனம் எராஜ் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜான்ஸ்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜ் மொஹிதீன் முகமது சாகிர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் 21",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 70",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "லஞ்ச ஒழிப்பு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சதோஷி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மே 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}