{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/කොළඹට-පැනවු-ඇඳිරි-නීතිය-අද-අටට-අවසන්/1-616101",
  "time_ut": 1657333655,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කොළඹට පැනවු ඇඳිරි නීතිය අද අටට අවසන්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The curfew imposed on Colombo ends at eight today",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The police headquarters said that the police curfew (9) which had been imposed until further notice covering several police divisions in the Western Province will be lifted at 8:00 am.",
        "A police curfew was imposed on the police divisions of Colombo North, Colombo South, Colombo Central, and Nugegoda Division, Galkissa, Kelaniva Division, and Negombo Division belonging to the Western Province from 9.00 pm yesterday until further notice."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "eight",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Western Province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "8:00 am",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nugegoda Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelaniva Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Negombo Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Western Province",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "9.00 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොළඹට පැනවු ඇඳිරි නීතිය අද අටට අවසන්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "බස්නාහිර පළාතේ පොලිස් කොට්ඨාශ කිහිපයක් ආවරණය වන පරිදි නැවත දැනුම් දෙන තුරු පනවා තිබූ පොලිස් ඇඳිරි නීතිය (9) පෙරවුරු 8.00 ට ඉවත් කරන බව පොලිස් මූලස්ථානය පවසයි.",
        "බස්නාහිර පළාතට අයත් කොළඹ උතුර, කොළඹ දකුණ, කොළඹ මධ්‍යම, සහ නුගේගොඩ කොට්ඨාශය ,ගල්කිස්ස, කැළණිව කොට්ඨාශය, මීගමුව කොටඨාසය යන පොලිස් කොට්ඨාසවලට ඊයේ රාත්‍රී 9.00 සිට  නැවත දැනුම් දෙන තුරු පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පනවා තිබුණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අට",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෙ.ව. 8.00",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නුගේගොඩ කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැලණිව කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මීගමුව කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "9.00 ප.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொழும்பில் அமுல்படுத்தப்பட்டுள்ள ஊரடங்குச் சட்டம் இன்று எட்டு மணியுடன் நிறைவடைகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மேல் மாகாணத்தின் பல பொலிஸ் பிரிவுகளை உள்ளடக்கி மறு அறிவித்தல் வரை அமுல்படுத்தப்பட்டிருந்த பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டம் (9) காலை 8.00 மணிக்கு தளர்த்தப்படும் என பொலிஸ் தலைமையகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "மேல் மாகாணத்திற்குட்பட்ட கொழும்பு வடக்கு, கொழும்பு தெற்கு, கொழும்பு மத்திய, நுகேகொட பிரிவு, கல்கிஸ்ஸ, களனிவா பிரிவு மற்றும் நீர்கொழும்பு பிரிவு ஆகிய பொலிஸ் பிரிவுகளுக்கு நேற்று இரவு 9.00 மணி முதல் மறு அறிவித்தல் வரை பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டம் அமுல்படுத்தப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எட்டு",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலை 8:00 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுகேகொட பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களனிவா பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இரவு 9.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}