{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-free-trade-zone-manufacturers-alarmed-by-electricity-tariff-hike-98474/",
  "time_ut": 1660358580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka free trade zone manufacturers alarmed by electricity tariff hike",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka free trade zone manufacturers alarmed by electricity tariff hike",
      "author": "Dulya de Silva",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT –  Sri Lanka’s “alarming” and “unprecedented” decision to raise electricity tariffs could have disastrous consequences on export businesses, the Free Trade Zone Manufacturers’ Association (FTZMA)  said.",
        "In a letter to Power & Energy Minister Kanchana WIjesekara on Friday August 10, the FTZMA said the high tariffs which are driving up cost of production would make Sri Lankan products highly uncompetitive in the global market, driving away foreign investment at a time the country is dealing with a debilitating forex crisis.",
        "“We urge you to revisit and reanalyse the price structure once again [bearing in mind] that that foreign direct investors are the future lifeline and backbone of our country’s economy,” the letter said.",
        "The Public Utilities Commission of Sri Lanka (PUCSL) has said that prior to the revision, the average revenue from the Industry category was 4.6 US cents per kiloWatthour (kWh) and the proposed increase would only increase revenue to 8.6 US cents per kiloWatthour.",
        "The PUCSL has also asked that users who generate over 60 percent of revenue by forex would have to pay electricity bills in dollars, and would be given a 1.5 percent discount on their bills.",
        "Chairman of the FTZMA, Dhammika Fernando said the dollar benefit would not be passed down to manufacturers, as rupee costs were increasing rapidly.",
        "The PUCSL and the Ceylon Electricity Board (CEB) has for some time been calling for price hikes, as the previous hike was in 2013. Tariffs were decreased by 25 percent in 2014.",
        "The CEB has been running on losses due to several reasons, inefficient and overpaid staff and selling at subsidised rates, according to Wijesekara.",
        "The PUCSL has argued that it may not be prudent to wait for a revision, as it could further deteriorate the financial position of the Utilities.",
        "The revenue requirement for the CEB to cover estimated costs in 2022 is 505 billion rupees excluding Lanka Electricity Company (LECO) costs. The hiked tariffs will bring in an estimated revenue of 512 billion rupees including LECO sales. Covering costs would require an 82.4% increase in revenue, but even with hikes the estimated revenue is at 79 percent.",
        "Out of 7.8 million electricity consumers, 4.8 million domestic consumers are being given subsidised rates, even with the price hikes, the PUCSL said.",
        "These subsidies are recovered in part by increasing the day rate given to Bulk Consumers in the Industry category.",
        "The FTZMA  said that the approved hikes by PUCSL were unreasonable when compared to the CEB requested rates.",
        "The CEB had requested an average of 78 percent increased rates for the Industry (IP1) sector, while the PUCSL has approved an overall increase of 91 percent.",
        "IP2 had a proposed increase of 78 percent and the approved increase is 117 percent.",
        "IP3 had a proposed increase of 56 percent and the approved increase is 118 percent.",
        "Fernando stated that if costs could not be kept down, small and medium enterprises would have to shut down, and that other businesses would have to increase prices to cover production costs.",
        "Sri Lanka is now in a position where it cannot afford to subsidise and consumers cannot afford to pay up.",
        "The FTZMA has requested a meeting with Wijesekara to discuss the situation.",
        "“It is our fervent hope…to come to an agreement whilst reaching a win win situation…and retaining much needed FDIs.” (Colombo/Aug12/22)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Free Trade Zone Manufacturers’ Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Power & Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana WIjesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday August 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FTZMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The Public Utilities Commission of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Industry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.6 US cents",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8.6 US cents",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 60 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1.5 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dhammika Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Utilities",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "505 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Lanka Electricity Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "512 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "LECO",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "82.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "79 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bulk Consumers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Industry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FTZMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "78 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "91 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IP2",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "78 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "117 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IP3",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "56 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "118 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදුලි බිල ඉහළ දැමීමෙන් ශ්‍රී ලංකා නිදහස් වෙළෙඳ කලාප නිෂ්පාදකයෝ කලබල වෙති",
      "author": "දුල්යා ද සිල්වා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT -  විදුලි ගාස්තු ඉහළ නැංවීමට ශ්‍රී ලංකාවේ \"භයානක\" සහ \"පෙර නොවූ විරූ\" තීරණය අපනයන ව්‍යාපාරවලට විනාශකාරී ප්‍රතිවිපාක ඇති කළ හැකි බව නිදහස් වෙළඳ කලාප නිෂ්පාදකයින්ගේ සංගමය (FTZMA)  පවසයි.",
        "අගෝස්තු 10 සිකුරාදා විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර වෙත ලිපියක් යවමින් FTZMA කියා සිටියේ නිෂ්පාදන පිරිවැය ඉහළ නංවන ඉහළ තීරුබදු නිසා ශ්‍රී ලංකාවේ නිෂ්පාදන ගෝලීය වෙළඳපොලේ තරඟකාරී නොවන බවත්, රට පවතින මොහොතක විදේශ ආයෝජන ඉවතට තල්ලු කරන බවත්ය. දුර්වල විදේශ විනිමය අර්බුදයක් සමඟ කටයුතු කිරීම.",
        "\"අපේ රටේ ආර්ථිකයේ අනාගත ජීවනාලිය සහ කොඳු නාරටිය විදේශ සෘජු ආයෝජකයින් බව මතක තබා ගනිමින් නැවත වරක් මිල ව්‍යුහය නැවත සමාලෝචනය කර නැවත විශ්ලේෂණය කරන ලෙස අපි ඔබෙන් ඉල්ලා සිටිමු\" යනුවෙන් ලිපියේ සඳහන් වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව (PUCSL) ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ සංශෝධනයට පෙර කර්මාන්ත කාණ්ඩයෙන් සාමාන්‍ය ආදායම කිලෝවොට්හූර් (kWh) එකකට ඇමෙරිකානු ශත 4.6ක් වූ අතර යෝජිත වැඩි කිරීම මඟින් කිලෝවොට්හූර් එකක ආදායම ඩොලර් ශත 8.6 දක්වා ඉහළ යනු ඇති බවයි.",
        "විදේශ විනිමය මගින් ආදායමෙන් සියයට 60කට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් උපයන පරිශීලකයින්ට විදුලි බිල්පත් ඩොලර් වලින් ගෙවිය යුතු බවත්, ඔවුන්ගේ බිල්පත් සඳහා සියයට 1.5ක වට්ටමක් ලබා දෙන ලෙසත් PUCSL ඉල්ලා ඇත.",
        "FTZMA හි සභාපති ධම්මික ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසුවේ රුපියලේ මිල ශීඝ්‍රයෙන් ඉහළ යමින් පවතින බැවින් ඩොලරයේ වාසිය නිෂ්පාදකයින් වෙත ලබා නොදෙන බවයි.",
        "PUCSL සහ ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය (CEB) කලක සිට මිල වැඩි කරන ලෙස ඉල්ලා සිටි අතර, මීට පෙර 2013 දී ගාස්තු ඉහළ නැංවීම සිදු විය. 2014 දී ගාස්තු සියයට 25 කින් අඩු කරන ලදී.",
        "විජේසේකර මහතා පවසන පරිදි, හේතු කිහිපයක්, අකාර්යක්ෂම සහ අධික වැටුප් සහිත කාර්ය මණ්ඩලය සහ සහනාධාර මිලට විකිණීම හේතුවෙන් ලංවිම පාඩු පිට ධාවනය වෙමින් පවතී.",
        "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව තර්ක කර ඇත්තේ එය උපයෝගිතාවල මූල්‍ය තත්ත්වය තවදුරටත් පිරිහීමට හේතු විය හැකි බැවින්, සංශෝධනයක් එනතෙක් බලා සිටීම නුවණට හුරු නොවිය හැකි බවයි.",
        "ලංකා විදුලි සමාගමේ (LECO) වියදම් හැර 2022 දී ඇස්තමේන්තුගත වියදම් පියවා ගැනීමට ලංවිමට ආදායම් අවශ්‍යතාවය රුපියල් බිලියන 505 කි. ඉහළ දැමූ තීරුබදු මගින් LECO අලෙවිය ඇතුළුව රුපියල් බිලියන 512 ක ඇස්තමේන්තුගත ආදායමක් ලැබෙනු ඇත. පිරිවැය ආවරණය කිරීම සඳහා ආදායමේ 82.4% ක වැඩිවීමක් අවශ්‍ය වනු ඇත, නමුත් ඉහළ යාමත් සමඟ පවා ඇස්තමේන්තුගත ආදායම සියයට 79 කි.",
        "විදුලි පාරිභෝගිකයින් මිලියන 7.8 න් මිලියන 4.8 ක් ගෘහස්ථ පාරිභෝගිකයින්ට සහනාධාර මිල ඉහළ යාමත් සමඟම ලබා දෙන බව මහජන කොමිෂන් සභාව පවසයි.",
        "කර්මාන්ත කාණ්ඩයේ තොග පාරිභෝගිකයින්ට ලබා දෙන දින අනුපාතය වැඩි කිරීමෙන් මෙම සහනාධාර අර්ධ වශයෙන් අයකර ගනු ලැබේ.",
        "ලංවිම ඉල්ලූ ගාස්තු හා සසඳන විට PUCSL විසින් අනුමත කරන ලද ඉහල දැමීම් අසාධාරණ බව FTZMA  පැවසීය.",
        "කර්මාන්ත (IP1) අංශය සඳහා සාමාන්‍යයෙන් සියයට 78 ක වැඩිකිරීමක් ලංවිම විසින් ඉල්ලා තිබූ අතර මහජන උපයෝගිතා කොමිසම විසින් සියයට 91 ක සමස්ත වැඩිවීමක් අනුමත කර ඇත.",
        "IP2 හි යෝජිත සියයට 78 ක වැඩිවීමක් තිබූ අතර අනුමත වැඩිවීම සියයට 117 කි.",
        "IP3 හි යෝජිත සියයට 56 ක වැඩිවීමක් ඇති අතර අනුමත වැඩිවීම සියයට 118 කි.",
        "ප්‍රනාන්දු ප්‍රකාශ කළේ පිරිවැය අඩුකර ගැනීමට නොහැකි වුවහොත් සුළු හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාර වසා දැමීමට සිදුවන බවත්, නිෂ්පාදන පිරිවැය පියවා ගැනීම සඳහා අනෙකුත් ව්‍යාපාරවලට මිල ඉහළ දැමීමට සිදුවන බවත්ය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව දැන් සිටින්නේ සහනාධාර දීමට නොහැකි තත්ත්වයකට සහ පාරිභෝගිකයන්ට මුදල් ගෙවීමට නොහැකි තත්ත්වයකටය.",
        "මෙම තත්ත්වය පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීම සඳහා නිදහස් වෙළදසැල් සංගමය විජේසේකර මහතා සමඟ සාකච්ඡාවක් ඉල්ලා ඇත.",
        "\"අපගේ දැඩි බලාපොරොත්තුවයි... ජයග්‍රාහී තත්ත්වයකට ළඟා වෙමින් එකඟතාවයකට පැමිණීම... සහ අවශ්‍ය බොහෝ විදේශ ආයෝජන රඳවා ගැනීමයි.\" (කොළඹ/අගෝස්තු 12/22)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිදහස් වෙළඳ කලාප නිෂ්පාදකයින්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බලය සහ බලශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 10 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FTZMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කර්මාන්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.6 US ශත",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8.6 US ශත",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 60 කට වඩා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 1.5 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධම්මික ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 25 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උපයෝගිතා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 505 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලි සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 512 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ලෙකෝ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "82.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 79 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 7.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 4.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තොග පාරිභෝගිකයන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කර්මාන්ත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FTZMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 78 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 91 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IP2",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 78 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 117 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IP3",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 56 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 118 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மின்சாரக் கட்டண உயர்வால் இலங்கை சுதந்திர வர்த்தக வலய உற்பத்தியாளர்கள் அச்சமடைந்துள்ளனர்",
      "author": "துல்யா டி சில்வா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT -  மின்சாரக் கட்டணங்களை உயர்த்துவதற்கான இலங்கையின் \"அபயகரமான\" மற்றும் \"முன்னோடியில்லாத\" முடிவு ஏற்றுமதி வணிகங்களில் பேரழிவு தரும் விளைவுகளை ஏற்படுத்தக்கூடும் என்று சுதந்திர வர்த்தக வலய உற்பத்தியாளர்கள் சங்கம் (FTZMA) தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஆகஸ்ட் 10 வெள்ளியன்று மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சனா விஜேசேகரவுக்கு எழுதிய கடிதத்தில், FTZMA, உற்பத்திச் செலவை உயர்த்தும் அதிக கட்டணங்கள், இலங்கை தயாரிப்புகளை உலக சந்தையில் மிகவும் போட்டியற்றதாக மாற்றும் என்றும், வெளிநாட்டு முதலீடுகளை நாடு தள்ளிவிடும் என்றும் கூறியுள்ளது. பலவீனமான அந்நிய செலாவணி நெருக்கடியைக் கையாள்வது.",
        "\"அன்னிய நேரடி முதலீட்டாளர்கள் நமது நாட்டின் பொருளாதாரத்தின் எதிர்கால உயிர்நாடி மற்றும் முதுகெலும்பு என்பதை மனதில் கொண்டு விலைக் கட்டமைப்பை மீண்டும் ஒருமுறை மறுபரிசீலனை செய்து மறுபரிசீலனை செய்யுமாறு நாங்கள் உங்களை கேட்டுக்கொள்கிறோம்\" என்று கடிதத்தில் கூறப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையின் பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு (PUCSL) மறுசீரமைப்பிற்கு முன்னர், தொழிற்துறை பிரிவின் சராசரி வருமானம் ஒரு கிலோவாத்தூருக்கு (kWh) 4.6 US சென்ட்களாக இருந்தது மற்றும் முன்மொழியப்பட்ட அதிகரிப்பு ஒரு கிலோவாத்தூருக்கு 8.6 US சென்ட்களாக மட்டுமே வருவாயை அதிகரிக்கும் என்று கூறியுள்ளது.",
        "அந்நிய செலாவணி மூலம் 60 சதவீதத்திற்கு மேல் வருவாயை ஈட்டும் பயனர்கள் மின் கட்டணங்களை டாலரில் செலுத்த வேண்டும் என்றும், அவர்களின் பில்களில் 1.5 சதவீதம் தள்ளுபடி வழங்கப்படும் என்றும் PUCSL கேட்டுக் கொண்டுள்ளது.",
        "ரூபாயின் விலை வேகமாக அதிகரித்து வருவதால், டொலர் நன்மை உற்பத்தியாளர்களுக்கு வழங்கப்பட மாட்டாது என FTZMA இன் தலைவர் தம்மிக்க பெர்னாண்டோ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "PUCSL மற்றும் இலங்கை மின்சார சபை (CEB) சில காலமாக விலை உயர்வுக்கு அழைப்பு விடுத்து வருகின்றன, இதற்கு முன்பு 2013 இல் விலை உயர்வு இருந்தது. 2014 இல் கட்டணங்கள் 25 சதவீதத்தால் குறைக்கப்பட்டன.",
        "விஜேசேகரவின் கூற்றுப்படி, பல காரணங்களாலும், திறமையற்ற மற்றும் அதிக ஊதியம் பெறும் ஊழியர்களாலும், மானிய விலையில் விற்பனை செய்வதாலும் CEB நஷ்டத்தில் இயங்குகிறது.",
        "PUCSL ஆனது, மறுசீரமைப்புக்காகக் காத்திருப்பது விவேகமானதாக இருக்காது, ஏனெனில் இது பயன்பாட்டு நிறுவனங்களின் நிதி நிலையை மேலும் மோசமடையச் செய்யலாம் என்று வாதிட்டது.",
        "லங்கா மின்சார நிறுவனத்தின் (LECO) செலவுகள் நீங்கலாக 2022 இல் மதிப்பிடப்பட்ட செலவுகளை ஈடுகட்ட CEBக்கான வருவாய்த் தேவை 505 பில்லியன் ரூபாவாகும். உயர்த்தப்பட்ட கட்டணங்கள், LECO விற்பனை உட்பட 512 பில்லியன் ரூபாய் மதிப்பீட்டைக் கொண்டு வரும். செலவுகளை ஈடுகட்ட வருவாயில் 82.4% அதிகரிப்பு தேவைப்படும், ஆனால் உயர்வுகளுடன் கூட மதிப்பிடப்பட்ட வருவாய் 79 சதவீதமாக இருக்கும்.",
        "7.8 மில்லியன் மின்சார நுகர்வோரில், 4.8 மில்லியன் உள்நாட்டு நுகர்வோருக்கு மானிய விலைகள் வழங்கப்பட்டு வருகின்றன, விலை உயர்வுடன் கூட, PUCSL தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்த மானியங்கள் தொழில் பிரிவில் மொத்த நுகர்வோருக்கு வழங்கப்படும் நாள் விகிதத்தை அதிகரிப்பதன் மூலம் ஓரளவு மீட்டெடுக்கப்படுகின்றன.",
        "CEB கோரிய கட்டணங்களுடன் ஒப்பிடும் போது, ​​PUCSL ஆல் அங்கீகரிக்கப்பட்ட உயர்வுகள் நியாயமற்றவை என்று FTZMA  கூறியது.",
        "தொழிற்துறை (IP1) துறைக்கு சராசரியாக 78 சதவிகிதம் அதிகரித்த விகிதங்களை CEB கோரியிருந்தது, அதே நேரத்தில் PUCSL ஒட்டுமொத்தமாக 91 சதவிகித உயர்வுக்கு ஒப்புதல் அளித்துள்ளது.",
        "IP2 முன்மொழியப்பட்ட அதிகரிப்பு 78 சதவிகிதம் மற்றும் அங்கீகரிக்கப்பட்ட அதிகரிப்பு 117 சதவிகிதம் ஆகும்.",
        "IP3 முன்மொழியப்பட்ட அதிகரிப்பு 56 சதவிகிதம் மற்றும் அங்கீகரிக்கப்பட்ட அதிகரிப்பு 118 சதவிகிதம் ஆகும்.",
        "பெர்னாண்டோ, செலவினங்களைக் குறைக்க முடியாவிட்டால், சிறிய மற்றும் நடுத்தர தொழில் நிறுவனங்கள் மூடப்பட வேண்டும் என்றும், மற்ற வணிகங்கள் உற்பத்திச் செலவை ஈடுகட்ட விலையை அதிகரிக்க வேண்டும் என்றும் கூறினார்.",
        "மானியம் வழங்க முடியாத நிலையிலும், நுகர்வோர் பணம் செலுத்த முடியாத நிலையிலும் இலங்கை தற்போது உள்ளது.",
        "விஜேசேகரவுடன் சந்திப்பொன்றை மேற்கொண்டு நிலைமை குறித்து கலந்துரையாடுமாறு FTZMA கோரிக்கை விடுத்துள்ளது.",
        "\"வெற்றி பெறும் சூழ்நிலையை அடையும் அதே வேளையில் ஒரு உடன்படிக்கைக்கு வருவோம்... மேலும் தேவைப்படும் FDIகளைத் தக்கவைத்துக்கொள்வது எங்களின் தீவிர நம்பிக்கையாகும்.\" (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்12/22)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுதந்திர வர்த்தக மண்டல உற்பத்தியாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 10 வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FTZMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின் பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.6 அமெரிக்க சென்ட்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8.6 அமெரிக்க சென்ட்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60 சதவீதத்திற்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1.5 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தம்மிக்க பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பயன்பாடுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "505 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "லங்கா மின்சார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "512 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "லெகோ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "82.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "79 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மொத்த நுகர்வோர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FTZMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "78 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "91 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IP2",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "78 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "117 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IP3",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "56 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "118 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}