{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84699/maximum-retail-prices-of-several-medical-devices-revised",
  "time_ut": 1662086220,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Maximum retail prices of several medical devices revised",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Maximum retail prices of several medical devices revised",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A special gazette notification has been published amending the maximum retail price imposed on several medical devices.",
        "The communique was issued by Health Minister Keheliya Rambukwella, pursuant to regulations made under Section 142 of the National Medicines Regulatory Authority (NMRA) Act, No. 5 of 2015.",
        "Gazette Extraordinary 2022-09-01 MRP of Several Medical Devices Amended by Adaderana Online on Scribd"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Keheliya Rambukwella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Section 142",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the National Medicines Regulatory Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gazette Extraordinary",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MRP of Several Medical Devices Amended",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Adaderana Online",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Scribd",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වෛද්‍ය උපකරණ කිහිපයක උපරිම සිල්ලර මිල සංශෝධනය කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වෛද්‍ය උපකරණ කිහිපයක් සඳහා පනවා ඇති උපරිම සිල්ලර මිල සංශෝධනය කරමින් අති විශේෂ ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කර තිබෙනවා.",
        "2015 අංක 5 දරන ජාතික ඖෂධ නියාමන අධිකාරියේ (NMRA) පනතේ 142 වගන්තිය යටතේ සාදන ලද රෙගුලාසිවලට අනුව සෞඛ්‍ය අමාත්‍ය කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල විසින් මෙම නිවේදනය නිකුත් කරන ලදී.",
        "2022-09-01 අතිවිශේෂ ගැසට් පත්‍රය Scribd හි Adaderana Online විසින් සංශෝධිත වෛද්‍ය උපකරණ කිහිපයක MRP"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්යය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "142 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඖෂධ නියාමන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අතිවිශේෂ ගැසට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෛද්‍ය උපකරණ කිහිපයක MRP සංශෝධිත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අදදෙරණ ඔන්ලයින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Scribd",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பல மருத்துவ சாதனங்களின் அதிகபட்ச சில்லறை விலைகள் திருத்தப்பட்டுள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பல மருத்துவ உபகரணங்களுக்கு விதிக்கப்பட்டுள்ள அதிகபட்ச சில்லறை விலையில் திருத்தம் செய்யும் விசேட வர்த்தமானி அறிவித்தல் வெளியிடப்பட்டுள்ளது.",
        "2015 ஆம் ஆண்டின் 5 ஆம் இலக்க தேசிய மருந்துகள் ஒழுங்குமுறை அதிகாரசபை (NMRA) சட்டத்தின் 142 வது பிரிவின் கீழ் உருவாக்கப்பட்ட ஒழுங்குமுறைகளுக்கு இணங்க, சுகாதார அமைச்சர் கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல இந்த அறிக்கையை வெளியிட்டார்.",
        "வர்த்தமானி 2022-09-01 பல மருத்துவ சாதனங்களின் MRP திருத்தப்பட்ட Adaderana ஆன்லைனில் Scribd"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ஆரோக்கியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 142",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "தேசிய மருந்துகள் ஒழுங்குமுறை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வர்த்தமானி அசாதாரணமானது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திருத்தப்பட்ட பல மருத்துவ சாதனங்களின் MRP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடடெரனா ஆன்லைன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்கிரிப்ட்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}