{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/norlanka-unveils-new-corporate-logo/",
  "time_ut": 1659100500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Norlanka Unveils New Corporate Logo",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Norlanka Unveils New Corporate Logo",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Norlanka, one of Sri Lanka’s largest sustainable exporters of baby and kids wear, has unveiled its brand-new corporate logo.The new logo includes three key elements –the ‘NL’ symbol, the company name in capital letters and the tagline that encapsulates the brand identity of Norlanka. The logo retains the previous brand colors red and black, symbolizing the company’s inherent strength and passion for the outstanding work it does in the industry as one of Sri Lanka’s leading apparel solution providers. The colors also signify the strength Norlanka derives from its parent company, PDS Limited, which is widely known to be a giant in the global apparel industry.",
        "Norlanka business operations focus on sourcing, designing, and manufacturing to cater to a number of international brands and retailers. The Norlanka brand identity reveals what it stands for: Responsible Sourcing, Design, and Innovation. ‘Responsible Sourcing’ is all about carefully selecting only ethical and sustainable manufacturers, sourcing eco-friendly raw materials, focusing on the highest quality standards and adhering to mandatory compliance levels. ‘Design’ touches upon Norlanka’s ability to create world-class apparel designs by using the latest market trends and bringing in state-of-the-art technology such as digital design expertise. ‘Innovation’ relates to the company’s continued commitment towards both product and process innovation with the aim of delivering excellence to its clientele.",
        "Expressing his views on the new identity and the future of Norlanka, Buddhi Paranamana – Chief Innovation Officer of Norlanka stated, “Within the past 10 years, Norlanka has been able to carve out a unique position for itself in the industry and its brand influence has continued to grow. The new branding marks the launch of a new era in the company’s journey. We wanted to further emphasize our unique identity that signifies what we stand for within the industry here in Sri Lanka as well as globally. We are gearing towards creating global awareness as a progressive, innovative, and future-ready company. With this new look, we want to portray to our valued customers and partners that the NL Platform is focused and ready for change that is necessary to cater to complex, evolving needs by driving Reliability, Credibility, Agility and Sustainability. This will be achieved through a strong foundation of Data, Process and Automation.”",
        "Norlanka is proud of its Sri Lankan roots where it works with over 35 partner factories across Sri Lanka. Looking ahead to the future, Norlanka plans to expand its operations both in Sri Lanka and globally. The company already handles B2C operations in India and Middle East, with plans to expand to Southeast Asia in 2023. It also hopes to expand their B2B operations in India, Bangladesh and Africa in the year 2023.",
        "Norlanka is a confluent apparel solutions provider for over 20 international fashion brands and retailers and works closely with partner factories across Sri Lanka. These factories help ship 20 million garments a year, making the company one of Sri Lanka’s largest sustainable exporters of baby and kids wear while the company’s diverse product portfolio also consists of active wear, casual wear, and athleisure. Its global clients include Primark, Matalan, Walmart, Superdry, George and many others. As a part of PDS Multinational – a global manufacturing and sourcing platform – Norlanka has access to a wealth of knowledge from the global arena and receives continuous support through research, new technologies and working capital finance in order to improve its manufacturing capabilities and sustainability practices.",
        "Profitability of dollar-earning export companies takes CSE to positive territory",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Norlanka Unveils New Corporate",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Norlanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Norlanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Norlanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PDS Limited",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Norlanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Norlanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Norlanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Norlanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Buddhi Paranamana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Norlanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the past 10 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Norlanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the NL Platform",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Reliability",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Credibility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Agility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sustainability",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Norlanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Norlanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Southeast Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the year 2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Norlanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Primark, Matalan, Walmart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Superdry",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "George",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PDS Multinational",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Norlanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Norlanka නව ආයතනික ලාංඡනය එළිදක්වයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම තිරසාර ළදරු සහ ළමා ඇඳුම් අපනයනය කරන සමාගමක් වන Norlanka සිය නවතම ආයතනික ලාංඡනය එළිදක්වා තිබේ. නව ලාංඡනයට ප්‍රධාන අංග තුනක් ඇතුළත් වේ - 'NL' සංකේතය, සමාගමේ නම ලොකු අකුරින් සහ ටැග්ලයින් එකට ඇතුළත් කර ඇත. Norlanka සන්නාම අනන්‍යතාවය. ලාංඡනය පෙර සන්නාමයේ රතු සහ කළු යන සන්නාමයන් රඳවා තබා ඇති අතර, එය ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම ඇඟලුම් විසඳුම් සපයන්නෙකු ලෙස කර්මාන්තයේ සිදු කරන කැපී පෙනෙන කාර්යයන් සඳහා සමාගමේ ආවේනික ශක්තිය සහ ආශාව සංකේතවත් කරයි. ගෝලීය ඇඟලුම් කර්මාන්තයේ දැවැන්තයෙකු ලෙස පුළුල් ලෙස ප්‍රචලිත වන එහි මව් සමාගම වන PDS Limited වෙතින් Norlanka ලබා ගන්නා ශක්තිය ද මෙම වර්ණ සංකේතවත් කරයි.",
        "Norlanka ව්‍යාපාර මෙහෙයුම් ජාත්‍යන්තර සන්නාම සහ සිල්ලර වෙළෙන්දන් ගණනාවකට පහසුකම් සැලසීම සඳහා මූලාශ්‍ර, සැලසුම්කරණය සහ නිෂ්පාදනය කෙරෙහි අවධානය යොමු කරයි. Norlanka සන්නාම අනන්‍යතාවය එය කුමක් සඳහාද යන්න හෙළි කරයි: වගකීම් සහිත මූලාශ්‍ර, සැලසුම් සහ නවෝත්පාදනය. ‘වගකිවයුතු මූලාශ්‍රකරණය’ යනු සදාචාරාත්මක සහ තිරසාර නිෂ්පාදකයින් පමණක් ප්‍රවේශමෙන් තෝරා ගැනීම, පරිසර හිතකාමී අමුද්‍රව්‍ය ලබා ගැනීම, ඉහළම තත්ත්ව ප්‍රමිතීන් කෙරෙහි අවධානය යොමු කිරීම සහ අනිවාර්ය අනුකූලතා මට්ටම් පිළිපැදීමයි. නවතම වෙළඳපල ප්‍රවණතා භාවිතා කරමින් සහ ඩිජිටල් නිර්මාණ ප්‍රවීණත්වය වැනි අති නවීන තාක්‍ෂණය ගෙන ඒම තුළින් ලෝක මට්ටමේ ඇඟලුම් මෝස්තර නිර්මාණය කිරීමට Norlanka සතු හැකියාව ‘Design’ ස්පර්ශ කරයි. 'නව නිපැයුම්' යනු සිය ගනුදෙනුකරුවන්ට විශිෂ්ටත්වය ලබා දීමේ අරමුණින් නිෂ්පාදන සහ ක්‍රියාවලි නවෝත්පාදන යන දෙකටම සමාගම දක්වන අඛණ්ඩ කැපවීම හා සම්බන්ධ වේ.",
        "Norlanka හි නව අනන්‍යතාවය සහ අනාගතය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් Norlanka හි ප්‍රධාන නවෝත්පාදන නිලධාරී බුද්ධි පරණමන මහතා ප්‍රකාශ කළේ, \"පසුගිය වසර 10 තුළ Norlanka කර්මාන්තය තුළ තමන්ටම අනන්‍ය ස්ථානයක් ලබා ගැනීමට සමත් වූ අතර එහි සන්නාම බලපෑම දිගටම වර්ධනය විය. නව සන්නාමකරණය සමාගමේ ගමනේ නව යුගයක් දියත් කිරීම සනිටුහන් කරයි. අපට අවශ්‍ය වූයේ ශ්‍රී ලංකාවේ මෙන්ම ගෝලීය වශයෙන් කර්මාන්තය තුළ අප පෙනී සිටින්නේ කුමක් ද යන්න හඟවන අපගේ අද්විතීය අනන්‍යතාවය තවදුරටත් අවධාරණය කිරීමට ය. අපි ප්‍රගතිශීලී, නව්‍ය සහ අනාගතයට සූදානම් සමාගමක් ලෙස ගෝලීය දැනුවත්භාවය ඇති කිරීමට සූදානම් වෙමු. මෙම නව පෙනුම සමඟින්, අපගේ වටිනා ගනුදෙනුකරුවන්ට සහ හවුල්කරුවන්ට NL වේදිකාව අවධානය යොමු කර ඇති බවත්, විශ්වසනීයත්වය, විශ්වසනීයත්වය, කඩිසරභාවය සහ තිරසාරභාවය මෙහෙයවීමෙන් සංකීර්ණ, විකාශනය වන අවශ්‍යතා සපුරාලීමට අවශ්‍ය වෙනස්කම් සඳහා සූදානම් බව නිරූපණය කිරීමට අපට අවශ්‍යය. දත්ත, ක්‍රියාවලිය සහ ස්වයංක්‍රීයකරණය යන ශක්තිමත් පදනමක් හරහා මෙය සාක්ෂාත් කරගනු ඇත.",
        "Norlanka ශ්‍රී ලංකාව පුරා හවුල්කාර කර්මාන්තශාලා 35 කට අධික සංඛ්‍යාවක් සමඟ වැඩ කරන එහි ශ්‍රී ලාංකීය මූලයන් ගැන ආඩම්බර වේ. අනාගතය දෙස බලා, Norlanka සිය මෙහෙයුම් ශ්‍රී ලංකාවේ සහ ගෝලීය වශයෙන් ව්‍යාප්ත කිරීමට සැලසුම් කරයි. 2023 දී අග්නිදිග ආසියාවට ව්‍යාප්ත කිරීමට සැලසුම් කර ඇති සමාගම දැනටමත් ඉන්දියාවේ සහ මැද පෙරදිග B2C මෙහෙයුම් හසුරුවයි. 2023 වසරේදී ඉන්දියාව, බංග්ලාදේශය සහ අප්‍රිකාව තුළ ඔවුන්ගේ B2B මෙහෙයුම් ව්‍යාප්ත කිරීමට ද බලාපොරොත්තු වේ.",
        "Norlanka යනු ජාත්‍යන්තර විලාසිතා සන්නාම සහ සිල්ලර වෙළෙන්දන් 20 කට අධික සංඛ්‍යාවක් සඳහා ඒකාබද්ධ ඇඟලුම් විසඳුම් සපයන්නා වන අතර ශ්‍රී ලංකාව පුරා සිටින හවුල්කාර කර්මාන්තශාලා සමඟ සමීපව කටයුතු කරයි. මෙම කර්මාන්තශාලා මගින් වසරකට ඇඟලුම් මිලියන 20 ක් නැව්ගත කිරීමට උපකාරී වන අතර, සමාගම ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම ළදරු සහ ළමා ඇඳුම් අපනයනකරුවන්ගෙන් එකක් බවට පත් කරන අතර සමාගමේ විවිධ නිෂ්පාදන කළඹ ක්‍රියාකාරී ඇඳුම්, අනියම් ඇඳුම් සහ ක්‍රීඩා වලින් සමන්විත වේ. එහි ගෝලීය ගනුදෙනුකරුවන්ට Primark, Matalan, Walmart, Superdry, George සහ තවත් බොහෝ අය ඇතුළත් වේ. ගෝලීය නිෂ්පාදන සහ මූලාශ්‍ර වේදිකාවක් වන PDS Multinational හි කොටසක් ලෙස Norlanka හට ගෝලීය ක්ෂේත්‍රයෙන් දැනුම් සම්භාරයක් සඳහා ප්‍රවේශය ඇති අතර එහි නිෂ්පාදන හැකියාවන් සහ තිරසාර භාවිතයන් වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා පර්යේෂණ, නව තාක්ෂණයන් සහ කාරක ප්‍රාග්ධන මූල්‍යකරණය හරහා අඛණ්ඩ සහයෝගයක් ලබා ගනී.",
        "ඩොලර් උපයන අපනයන සමාගම්වල ලාභය CSE ධනාත්මක ප්‍රදේශයක් කරා ගෙන යයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Norlanka නව ආයතනය එළිදක්වයි",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නොර්ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නොර්ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නොර්ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PDS Limited",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නොර්ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නොර්ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නොර්ලංකා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නොර්ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බුද්ධි පරණමන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නොර්ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර 10 තුළ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නොර්ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NL වේදිකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විශ්වසනීයත්වය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විශ්වසනීයත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කඩිසර බව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිරසාර බව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නොර්ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නොර්ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගිනිකොනදිග ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "වසර 2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නොර්ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 20 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රිමාර්ක්, මාතලන්, වෝල්මාට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුපිරි වියළි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PDS බහුජාතික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නොර්ලංකා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நோர்லங்கா நிறுவனத்தின் புதிய லோகோவை வெளியிட்டது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "குழந்தைகள் மற்றும் குழந்தைகளுக்கான ஆடைகளை ஏற்றுமதி செய்யும் இலங்கையின் மிகப்பெரிய நிலையான ஏற்றுமதியாளர்களில் ஒன்றான நோர்லங்கா தனது புத்தம் புதிய நிறுவன சின்னத்தை வெளியிட்டுள்ளது. புதிய லோகோவில் 'NL' சின்னம், நிறுவனத்தின் பெயர் பெரிய எழுத்துகள் மற்றும் கோஷம் ஆகியவை அடங்கும். நோர்லங்காவின் பிராண்ட் அடையாளம். இலங்கையின் முன்னணி ஆடைத் தீர்வு வழங்குனர்களில் ஒருவராகத் தொழிற்துறையில் ஆற்றிவரும் சிறந்த பணிகளுக்கான கம்பனியின் உள்ளார்ந்த வலிமை மற்றும் ஆர்வத்தை அடையாளப்படுத்தும், முந்தைய பிராண்ட் நிறங்களான சிவப்பு மற்றும் கறுப்பு நிறங்களை இந்த லோகோ வைத்திருக்கிறது. உலகளாவிய ஆடைத் துறையில் ஒரு மாபெரும் நிறுவனமாக அறியப்படும் அதன் தாய் நிறுவனமான PDS லிமிடெட் நிறுவனத்திடமிருந்து நோர்லங்கா பெறப்பட்ட வலிமையையும் நிறங்கள் குறிக்கின்றன.",
        "Norlanka வணிகச் செயல்பாடுகள் பல சர்வதேச வர்த்தகநாமங்கள் மற்றும் சில்லறை விற்பனையாளர்களை வழங்குவதற்கு ஆதாரம், வடிவமைத்தல் மற்றும் உற்பத்தி செய்வதில் கவனம் செலுத்துகின்றன. Norlanka பிராண்ட் அடையாளம் அது எதைக் குறிக்கிறது என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது: பொறுப்பான ஆதாரம், வடிவமைப்பு மற்றும் புதுமை. 'பொறுப்பான ஆதாரம்' என்பது நெறிமுறை மற்றும் நிலையான உற்பத்தியாளர்களை மட்டுமே கவனமாகத் தேர்ந்தெடுப்பது, சுற்றுச்சூழலுக்கு உகந்த மூலப்பொருட்களை வழங்குதல், மிக உயர்ந்த தரத் தரங்களில் கவனம் செலுத்துதல் மற்றும் கட்டாய இணக்க நிலைகளைக் கடைப்பிடிப்பது. சமீபத்திய சந்தைப் போக்குகளைப் பயன்படுத்தி, டிஜிட்டல் வடிவமைப்பு நிபுணத்துவம் போன்ற அதிநவீன தொழில்நுட்பத்தைக் கொண்டு உலகத் தரத்திலான ஆடை வடிவமைப்புகளை உருவாக்கும் நார்லங்காவின் திறனை ‘டிசைன்’ தொடுகிறது. 'புதுமை' என்பது அதன் வாடிக்கையாளர்களுக்கு சிறந்து விளங்கும் நோக்கத்துடன் தயாரிப்பு மற்றும் செயல்முறை கண்டுபிடிப்பு ஆகிய இரண்டிலும் நிறுவனத்தின் தொடர்ச்சியான அர்ப்பணிப்புடன் தொடர்புடையது.",
        "நோர்லங்காவின் புதிய அடையாளம் மற்றும் எதிர்காலம் குறித்து தனது கருத்துக்களை வெளிப்படுத்திய நோர்லங்காவின் பிரதம கண்டுபிடிப்பு அதிகாரி புத்தி பரணமன, “கடந்த 10 வருடங்களில், தொழில்துறையில் தனக்கென ஒரு தனித்துவமான நிலையை நார்லங்காவால் உருவாக்க முடிந்தது மற்றும் அதன் வர்த்தக நாமத்தின் தாக்கம் தொடர்ந்து வளர்ந்தது. புதிய பிராண்டிங் நிறுவனத்தின் பயணத்தில் ஒரு புதிய சகாப்தத்தின் தொடக்கத்தைக் குறிக்கிறது. இலங்கையிலும் உலகளாவிய ரீதியிலும் தொழிற்துறையில் நாம் எதற்காக நிற்கிறோம் என்பதைக் குறிக்கும் எமது தனித்துவமான அடையாளத்தை மேலும் வலியுறுத்த விரும்பினோம். முற்போக்கான, புதுமையான மற்றும் எதிர்காலத்திற்குத் தயாராக இருக்கும் நிறுவனமாக உலகளாவிய விழிப்புணர்வை உருவாக்குவதற்கு நாங்கள் தயாராகி வருகிறோம். இந்த புதிய தோற்றத்தின் மூலம், நம்பகத்தன்மை, நம்பகத்தன்மை, சுறுசுறுப்பு மற்றும் நிலைத்தன்மை ஆகியவற்றை இயக்குவதன் மூலம் சிக்கலான, வளரும் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்யத் தேவையான மாற்றத்திற்கு NL இயங்குதளம் கவனம் செலுத்துகிறது மற்றும் மாற்றத்திற்குத் தயாராக உள்ளது என்பதை எங்கள் மதிப்புமிக்க வாடிக்கையாளர்கள் மற்றும் கூட்டாளர்களுக்குச் சித்தரிக்க விரும்புகிறோம். தரவு, செயல்முறை மற்றும் ஆட்டோமேஷன் ஆகியவற்றின் வலுவான அடித்தளத்தின் மூலம் இது அடையப்படும்.",
        "Norlanka இலங்கை முழுவதும் 35 க்கும் மேற்பட்ட பங்குதாரர் தொழிற்சாலைகளுடன் பணிபுரியும் அதன் இலங்கை வேர்கள் குறித்து பெருமிதம் கொள்கிறது. எதிர்காலத்தை எதிர்நோக்கி நோர்லங்கா தனது செயற்பாடுகளை இலங்கையிலும் உலகளாவிய ரீதியிலும் விரிவுபடுத்த திட்டமிட்டுள்ளது. நிறுவனம் ஏற்கனவே இந்தியா மற்றும் மத்திய கிழக்கில் B2C செயல்பாடுகளை கையாளுகிறது, 2023 இல் தென்கிழக்கு ஆசியாவிற்கு விரிவுபடுத்த திட்டமிட்டுள்ளது. மேலும் 2023 ஆம் ஆண்டில் இந்தியா, பங்களாதேஷ் மற்றும் ஆப்பிரிக்காவில் தங்கள் B2B செயல்பாடுகளை விரிவுபடுத்தவும் நம்புகிறது.",
        "Norlanka என்பது 20 க்கும் மேற்பட்ட சர்வதேச பேஷன் பிராண்டுகள் மற்றும் சில்லறை விற்பனையாளர்களுக்கான சங்கமமான ஆடை தீர்வுகள் வழங்குநராகும் மற்றும் இலங்கை முழுவதிலும் உள்ள பங்குதாரர் தொழிற்சாலைகளுடன் நெருக்கமாக செயல்படுகிறது. இத்தொழிற்சாலைகள் வருடத்திற்கு 20 மில்லியன் ஆடைகளை அனுப்ப உதவுவதுடன், இலங்கையின் மிகப் பெரிய குழந்தை மற்றும் குழந்தைகளுக்கான ஆடை ஏற்றுமதியாளர்களில் ஒன்றாக நிறுவனத்தை உருவாக்குகிறது. அதன் உலகளாவிய வாடிக்கையாளர்களில் Primark, Matalan, Walmart, Superdry, George மற்றும் பலர் உள்ளனர். PDS Multinational இன் ஒரு அங்கமாக - உலகளாவிய உற்பத்தி மற்றும் ஆதார தளமான - Norlanka உலக அரங்கில் இருந்து அறிவு வளத்தை அணுகுகிறது மற்றும் அதன் உற்பத்தி திறன்கள் மற்றும் நிலைத்தன்மை நடைமுறைகளை மேம்படுத்துவதற்காக ஆராய்ச்சி, புதிய தொழில்நுட்பங்கள் மற்றும் செயல்பாட்டு மூலதன நிதி மூலம் தொடர்ச்சியான ஆதரவைப் பெறுகிறது.",
        "டாலர் வருமானம் ஈட்டும் ஏற்றுமதி நிறுவனங்களின் லாபம் CSE-ஐ நேர்மறையான பகுதிக்கு அழைத்துச் செல்கிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நோர்லங்கா புதிய நிறுவனத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நார்லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நார்லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நார்லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PDS லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நார்லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நார்லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நார்லங்கா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நார்லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புத்தி பரணமன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நார்லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த 10 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நார்லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NL இயங்குதளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நம்பகத்தன்மை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நம்பகத்தன்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுறுசுறுப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலைத்தன்மை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நார்லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நார்லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தென்கிழக்கு ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2023 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நார்லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ப்ரிமார்க், மாத்தலன், வால்மார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சூப்பர் ட்ரை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PDS பன்னாட்டு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நார்லங்கா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}