{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/peoples-bank-rewards-april-millionaire-of-vaasi-kotiyai-remittance-bonanza-in-kuwait/",
  "time_ut": 1658767860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "People’s Bank rewards April millionaire of “Vaasi Kotiyai” remittance bonanza in Kuwait",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "People’s Bank rewards April millionaire of “Vaasi Kotiyai” remittance bonanza in Kuwait",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "People’s Bank’s ‘People’s Remittance Vaasi Kotiyai, Bonanza’ selected its third millionaire winner recently. The lucky winner was A. Nagalechchami, who received his Rs.1 million prize from Sri Lanka’s Ambassador to Kuwait – Mohamad Jawhar and Senior Officer of embassy – W.A.U Poshitha Perera at the Sri Lanka embassy in Kuwait.",
        "People’s Bank launched “People’s Remittance Vaasi Kotiyai” Draw from 1st February 2022 to encourage and appreciate Sri Lankan migrant workers who work tirelessly to strengthen the country’s economy and build a better life for themselves and their families. Under this promotion, the Grand Draw winner who will be selected at the yearend will be presented with a Grand Prize of Rs.10 million. Additionally, Rs.1 Million Monthly winners will be selected every month, 22K gold sovereign weekly winners will be selected 48 times, while 10,000 daily cash prize winners will be selected 334 times until 31st December 2022.",
        "All customers who remit foreign remittances to People’s Bank accounts, to other bank accounts through People’s Bank and remittances collected over the counter at People’s Bank branches including remittances sent via WU, Ria or similar channels during the period from 1st February to 31st December 2022 are eligible for the draw. Customers can also increase their chances of winning by remitting more money to their loved ones through People’s Bank.",
        "Airtel Lanka to build new opportunities for students at College of Technology, Galle",
        "John Keells Group partners with Unilever and LSEG for FastTrack 2022.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "People’s Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "April",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Kuwait",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "People’s Bank’s ‘People’s Remittance Vaasi Kotiyai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bonanza’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "A. Nagalechchami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rs.1 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kuwait",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mohamad Jawhar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kuwait",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "People’s Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "People’s Remittance Vaasi Kotiyai",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "February 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Monthly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "every month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "48",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "334",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "31st December 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "People’s Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "People’s Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "People’s Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WU",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "February to 31st December 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "People’s Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "College of Technology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "John Keells Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Unilever",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FastTrack 2022",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහජන බැංකුව කුවේටයේ \"වාසි කොටියායි\" ප්‍රේෂණ බොනැන්සාවේ අප්‍රේල් කෝටිපතියාට ත්‍යාග පිරිනමයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "මහජන බැංකුවේ ‘People’s Remittance Vaasi Kotiyai, Bonanza’ පසුගියදා එහි තුන්වැනි කෝටිපති ජයග්‍රාහකයා තෝරා ගත්තේය. වාසනාවන්ත ජයග්‍රාහකයා වූයේ A. නාගලෙච්චමි, කුවේටයේ ශ්‍රී ලංකා තානාපති කාර්යාලයේදී කුවේටයේ ශ්‍රී ලංකා තානාපති - Mohamad Jawhar සහ තානාපති කාර්යාලයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරි - W.A.U පෝෂිත පෙරේරා අතින් රුපියල් මිලියනයක ත්‍යාගය ලබා ගත් ඇයයි.",
        "රටේ ආර්ථිකය ශක්තිමත් කිරීමට සහ තමන්ට සහ ඔවුන්ගේ පවුල්වලට යහපත් ජීවිතයක් ගොඩනැගීමට වෙහෙස මහන්සි වී වැඩ කරන ශ්‍රී ලාංකික සංක්‍රමණික සේවකයන් දිරිමත් කිරීම සහ අගය කිරීම සඳහා මහජන බැංකුව 2022 පෙබරවාරි 1 වන දින සිට “ජනතාවගේ ප්‍රේෂණ වාසි කොටියායි” දිනුම් ඇදීම දියත් කළේය. මෙම ප්‍රවර්ධන වැඩසටහන යටතේ වසර අවසානයේ තේරී පත්වන Grand Draw ජයග්‍රාහකයාට රුපියල් මිලියන 10ක මහා ත්‍යාගයක් පිරිනැමීමට නියමිතය. මීට අමතරව, සෑම මසකම රුපියල් මිලියන 1 මාසික ජයග්‍රාහකයින් තෝරාගනු ලබන අතර, 22K රන් ස්වෛරී සතිපතා ජයග්‍රාහකයින් 48 වතාවක් තෝරාගනු ලබන අතර, දෛනික මුදල් ත්‍යාග ජයග්‍රාහකයින් 10,000ක් 2022 දෙසැම්බර් 31 දක්වා 334 වතාවක් තෝරාගනු ලැබේ.",
        "2022 පෙබරවාරි 1 සිට දෙසැම්බර් 31 දක්වා කාලය තුළ මහජන බැංකු ගිණුම්වලට, මහජන බැංකුව හරහා වෙනත් බැංකු ගිණුම්වලට සහ WU, Ria හෝ ඒ හා සමාන නාලිකා හරහා එවන ලද ප්‍රේෂණ ඇතුළුව මහජන බැංකු ශාඛාවල කවුන්ටරය හරහා එකතු කරන ලද විදේශ ප්‍රේෂණ ප්‍රේෂණ කරන සියලුම ගනුදෙනුකරුවන් සුදුසුකම් ලබයි. දිනුම් ඇදීම සඳහා. මහජන බැංකුව හරහා තම ආදරණීයයන් වෙත වැඩි මුදලක් ප්‍රේෂණය කිරීමෙන් ගනුදෙනුකරුවන්ට ජයග්‍රාහී අවස්ථා වැඩි කර ගත හැකිය.",
        "එයාර්ටෙල් ලංකා ගාල්ල තාක්ෂණ විද්‍යාලයේ සිසුන් සඳහා නව අවස්ථා ගොඩනැගීමට",
        "ජෝන් කීල්ස් සමූහය FastTrack 2022 සඳහා Unilever සහ LSEG සමඟ හවුල් වේ.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහජන බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අප්රේල්",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "කුවේට්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහජන බැංකුවේ ‘ජනතාවගේ ප්‍රේෂණ Vaasi Kotiyai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බොනැන්සා'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඒ නාගලෙච්චමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුපියල් ලක්ෂ 10යි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුවේට්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මොහොමඩ් ජවර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කුවේට්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිනිසුන්ගේ ප්‍රේෂණ Vaasi Kotiyai",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "2022 පෙබරවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මාසික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෑම මාසයකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "48",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "334",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 දෙසැම්බර් 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WU",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 පෙබරවාරි සිට දෙසැම්බර් 31 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහජන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තාක්ෂණ විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනිලීවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FastTrack 2022",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மக்கள் வங்கி குவைத்தில் \"வாசி கோடியாய்\" பணம் அனுப்பும் போனான்ஸாவின் ஏப்ரல் கோடீஸ்வரருக்கு வெகுமதி அளிக்கிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "மக்கள் வங்கியின் ‘மக்கள் பணம் அனுப்பும் வாசி கோடியாய், பொனான்சா’ தனது மூன்றாவது மில்லியனர் வெற்றியாளரை அண்மையில் தெரிவு செய்தது. குவைத்துக்கான இலங்கைத் தூதுவர் முகமட் ஜவர் மற்றும் தூதரகத்தின் மூத்த அதிகாரி டபிள்யூ.ஏ.யு போஷித பெரேரா ஆகியோரிடம் இருந்து குவைத்தில் உள்ள இலங்கைத் தூதரகத்தில் ரூ.1 மில்லியன் பரிசைப் பெற்ற ஏ. நாகலெச்சாமி வெற்றி பெற்றவர்.",
        "நாட்டின் பொருளாதாரத்தை வலுப்படுத்தவும் தங்களுக்கும் தங்கள் குடும்பங்களுக்கும் சிறந்த வாழ்க்கையை கட்டியெழுப்ப அயராது உழைக்கும் இலங்கை புலம்பெயர்ந்த தொழிலாளர்களை ஊக்குவிக்கவும் பாராட்டவும் மக்கள் வங்கி 2022 ஆம் ஆண்டு பெப்ரவரி 1 ஆம் திகதி முதல் “மக்கள் பணம் அனுப்பும் வாசி கோடியை” டிராவை ஆரம்பித்தது. இந்த ஊக்குவிப்பு திட்டத்தின் கீழ், வருட இறுதியில் தேர்ந்தெடுக்கப்படும் கிராண்ட் டிரா வெற்றியாளருக்கு ரூ.10 மில்லியன் பெரும் பரிசு வழங்கப்படும். கூடுதலாக, ஒவ்வொரு மாதமும் ரூ.1 மில்லியன் மாதாந்திர வெற்றியாளர்கள் தேர்ந்தெடுக்கப்படுவார்கள், 22K தங்கம் சவரன் வாராந்திர வெற்றியாளர்கள் 48 முறை தேர்ந்தெடுக்கப்படுவார்கள், அதே நேரத்தில் 10,000 தினசரி ரொக்கப் பரிசு வென்றவர்கள் 31 டிசம்பர் 2022 வரை 334 முறை தேர்ந்தெடுக்கப்படுவார்கள்.",
        "2022 பெப்ரவரி 1 முதல் டிசம்பர் 31 வரையிலான காலப்பகுதியில் மக்கள் வங்கிக் கணக்குகள், பிற வங்கிக் கணக்குகள் மற்றும் மக்கள் வங்கிக் கிளைகளில் கவுன்ட்டர் மூலம் சேகரிக்கப்பட்ட பணம், WU, Ria அல்லது அது போன்ற வழிகளில் அனுப்பப்படும் அனைத்து வாடிக்கையாளர்களும் தகுதியுடையவர்கள். டிராவிற்கு. மக்கள் வங்கியின் மூலம் வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் அன்புக்குரியவர்களுக்கு அதிக பணத்தை அனுப்புவதன் மூலம் வெற்றிபெறுவதற்கான வாய்ப்புகளை அதிகரிக்கலாம்.",
        "காலி தொழில்நுட்பக் கல்லூரியில் மாணவர்களுக்கு புதிய வாய்ப்புகளை உருவாக்க ஏர்டெல் லங்கா",
        "ஜான் கீல்ஸ் குழுமம் யூனிலீவர் மற்றும் எல்எஸ்இஜியுடன் ஃபாஸ்ட்டிராக் 2022 இல் பங்குதாரர்களாக உள்ளது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மக்கள் வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஏப்ரல்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "குவைத்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மக்கள் வங்கியின் ‘மக்கள் பணம் அனுப்பும் வாசி கோடியை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொனான்சா’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அ.நாகலெச்சாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரூ.1 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குவைத்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முகமது ஜவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "குவைத்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மக்கள் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் பணம் அனுப்பும் வாசி கோடியாய்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "பிப்ரவரி 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு மாதமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "48",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "334",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "31 டிசம்பர் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மக்கள் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WU",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிப்ரவரி முதல் டிசம்பர் 31, 2022 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மக்கள் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொழில்நுட்பக் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுனிலீவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FastTrack 2022",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}