{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78162",
  "time_ut": 1655838360,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ranil Outlines  plan  in Parliament for the next couple of months to ensure food security in Country:. “I have already made arrangements to ensure that citizens will not be left hungry despite the severe economic crisis” says Prime Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranil Outlines  plan  in Parliament for the next couple of months to ensure food security in Country:. “I have already made arrangements to ensure that citizens will not be left hungry despite the severe economic crisis” says Prime Minister",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "I can assure that Sri Lanka will not face a shortage of food in the future and I have already made arrangements to ensure that citizens will not be left hungry despite the severe economic crisis, says Prime Minister Ranil Wickremesinghe.",
        "He made this statement while speaking in Parliament and in response to the doubts raised by Our Power of People Party (OPPP) Bikkhu MP Athuruliye Rathana Thero who stated that no assurance has been given by the Government of food security and whether by next month people would face starvation.",
        "“This is my plan for the next couple of months to ensure food security. Let’s grow together and let’s bring victory to Sri Lanka is a campaign I plan on initiating. This will be a national programme to support local cultivations. We also intend to encourage people to cultivate food that they can at home and support small cultivations and farmers. Under the Indian credit line we are to receive 40,000MT of rice and this will be distributed amongst low income families. Apart from this, we are working closely with the Ministry of Agriculture to segregate 50 million rupees to convert paddy to rice. We also have a credit line with India for essential foods such as rice, sugar, corn, corn flour, onions, dhal, chickpeas, dry chillies, potatoes, garlic and milk powder and this will be for an amount of USD 112 million,” he said.",
        "Furthermore, Prime Minister Wickremesinghe stated that funds have also been allocated for special nutrition for pregnant mothers, breastfeeding mothers, cancer patients and those with terminal illnesses.",
        "“Under the first instalment which is to be given to Sri Lanka from the World Bank, USD 400 million has been allocated for the next 4 months for the nutrition of the country. We also intend to give a concessional rate for essential goods for those with Kidney disease. China has extended its support to provide meals for over 10,000 schools in Sri Lanka,” he further noted.",
        "Touching upon the subject of the shortage of fuel, the Prime Minister stated that the prices of fuel would increase by this week and that was only due to the hike in prices of crude oil.",
        "“Within the next 3 months, we have plans and we are doing our best to bring the country out of this crisis. As for the fertiliser issue, by next week a decision will be made along with the Ministry of Agriculture.",
        "I would also like to remind the parliament that in preparation for the Yala and Maha harvest, Urea has been provided to the farmers and we will continue to ensure the supply is given continuously. We are also making arrangements to bring down organic fertiliser and that will happen in the near future,” he noted.",
        "Wickremesinghe additionally mentioned that the Food Security committee has been appointed to ensure food security and all other parliamentarians should support the cause to uplift the country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "the next couple of months",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Our Power of People Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OPPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bikkhu MP Athuruliye Rathana Thero",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next couple of months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "40,000MT",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USD 112 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD 400 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the next 4 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next 3 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Agriculture",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Urea",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Food Security",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රටේ ආහාර සුරක්ෂිතතාව තහවුරු කිරීම සඳහා ඉදිරි මාස දෙක සඳහා රනිල් පාර්ලිමේන්තුවේ සැලසුම් සකස් කරයි: “දැඩි ආර්ථික අර්බුද මධ්‍යයේ වුවද පුරවැසියන් කුසගින්නෙන් පෙළෙන්නේ නැති බව සහතික කිරීමට මම දැනටමත් විධිවිධාන සලසා ඇත,” අගමැති පවසයි",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "ඉදිරියේදී ශ්‍රී ලංකාවට ආහාර හිඟයකට මුහුණ නොදෙන බවට මට සහතික විය හැකි බවත්, දැඩි ආර්ථික අර්බුදයක් පැවතියද පුරවැසියන් කුසගින්නේ නොසිටින ලෙසට තමන් දැනටමත් කටයුතු යොදා ඇති බවත් අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පවසයි.",
        "ඔහු මේ බව ප්‍රකාශ කළේ පාර්ලිමේන්තුවේදී අදහස් දක්වමින් ආහාර සුරක්‍ෂිතතාව පිළිබඳ රජය කිසිදු සහතිකයක් ලබා දී නොමැති බවත් ලබන මාසය වන විට ජනතාව ලබා දෙනවාද යන්න පිළිබඳව අපේ ජනබලය පක්ෂයේ (OPPP) භික්ෂු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අතුරුලියේ රතන හිමියන් මතු කළ සැකයට පිළිතුරු දෙමින්. සාගින්නෙන් පෙළෙනවා.",
        "“ආහාර සුරක්ෂිතතාව සහතික කිරීම සඳහා ඉදිරි මාස දෙක සඳහා මගේ සැලැස්ම මෙයයි. එක්ව වර්ධනය වෙමු, ශ්‍රී ලංකාවට ජයග්‍රහණය ගෙන යමු මම ආරම්භ කිරීමට සැලසුම් කරන ව්‍යාපාරයකි. මෙය දේශීය වගාවන් සඳහා ආධාර කිරීමේ ජාතික වැඩසටහනක් වනු ඇත. එමෙන්ම කුඩා වගාවන්ට සහ ගොවීන්ට උපකාර කිරීමටත්, නිවෙස් තුළදී කළ හැකි ආහාර වගා කිරීමටත් ජනතාව දිරිමත් කිරීමට අපි අදහස් කරනවා. ඉන්දියානු ණය රේඛාව යටතේ සහල් මෙට්‍රික් ටොන් 40,000ක් ලැබීමට නියමිත අතර එය අඩු ආදායම්ලාභී පවුල් අතර බෙදා හරිනු ලැබේ. මේ හැර වී සහල් බවට පත් කිරීම සඳහා රුපියල් මිලියන 50ක් වෙන් කිරීමට කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය සමඟ සමීපව කටයුතු කරනවා. සහල්, සීනි, ඉරිඟු, ඉරිඟු පිටි, ළූණු, පරිප්පු, කඩල, වියළි මිරිස්, අර්තාපල්, සුදුළූණු සහ කිරිපිටි වැනි අත්‍යාවශ්‍ය ආහාර සඳහා ඉන්දියාව සමඟ ද ණය ලබාගෙන ඇති අතර මෙය ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 112 ක මුදලක් වනු ඇත. ඔහු කිව්වා.",
        "මීට අමතරව ගැබිණි මව්වරුන්, කිරිදෙන මව්වරුන්, පිළිකා රෝගීන් සහ මාරාන්තික රෝගවලින් පෙළෙන පුද්ගලයින් සඳහා විශේෂ පෝෂණය සඳහා ද මුදල් වෙන් කර ඇති බව අග්‍රාමාත්‍ය වික්‍රමසිංහ ප්‍රකාශ කළා.",
        "“ලෝක බැංකුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවට ලබාදීමට නියමිත පළමු වාරිකය යටතේ ඉදිරි මාස 4 සඳහා ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 400ක් රටේ පෝෂණය වෙනුවෙන් වෙන්කර තිබෙනවා. වකුගඩු රෝග ඇති අයට අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ සඳහා සහනදායි මුදලක් ලබාදීමට ද අපි අදහස් කරනවා. ශ්‍රී ලංකාවේ පාසල් 10,000 කට අධික සංඛ්‍යාවකට ආහාර සැපයීම සඳහා චීනය සිය සහයෝගය ලබා දී ඇත.",
        "ඉන්ධන හිඟය සම්බන්ධයෙන් කරුණු දක්වමින් අග්‍රාමාත්‍යවරයා ප්‍රකාශ කළේ මේ සතිය වනවිට ඉන්ධන මිල ඉහළ යනු ඇති බවත් ඒ බොරතෙල් මිල ඉහළ යාම හේතුවෙන් පමණක් බවත්ය.",
        "“ඉදිරි මාස 3 තුළ අපට සැලසුම් ඇති අතර මෙම අර්බුදයෙන් රට ගොඩ ගැනීමට අපි අපේ උපරිමය කරනවා. පොහොර ප්‍රශ්නය සම්බන්ධයෙන් ලබන සතිය වන විට කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය සමඟ එක්ව තීරණයක් ගන්නවා.",
        "යල සහ මහ අස්වනු නෙළීමට සූදානමින් යූරියා ගොවීන්ට ලබාදී ඇති බවත් එම සැපයුම අඛණ්ඩව ලබාදීමට අපි කටයුතු කරන බවත් මම පාර්ලිමේන්තුවට මතක් කරන්න කැමතියි. අපි කාබනික පොහොර ගෙන්වා ගැනීමටත් කටයුතු සම්පාදනය කරමින් සිටින අතර එය නුදුරු අනාගතයේදී සිදුවනු ඇති බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ආහාර සුරක්ෂිතතාව තහවුරු කිරීම සඳහා ආහාර සුරක්ෂිතතා කමිටුව පත් කර ඇති බවත්, රට නඟා සිටුවීම සඳහා අනෙකුත් සියලුම පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් සහාය විය යුතු බවත් වික්‍රමසිංහ මහතා වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඉදිරි මාස කිහිපය",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපේ ජනතා පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OPPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භික්‍ෂු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අතුරුලියේ රතන හිමි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලබන මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "40,000MT",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 50 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 112 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 400 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස 4",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10,000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි මාස 3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යූරියා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආහාර සුරක්ෂිතතාව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாட்டில் உணவுப் பாதுகாப்பை உறுதி செய்ய அடுத்த இரண்டு மாதங்களுக்கு நாடாளுமன்றத்தில் ரணில் திட்டம் \"கடுமையான பொருளாதார நெருக்கடி இருந்தபோதிலும் குடிமக்கள் பசியுடன் இருக்கக்கூடாது என்பதை உறுதிப்படுத்த நான் ஏற்கனவே ஏற்பாடுகளை செய்துள்ளேன்\" என்று பிரதமர் கூறுகிறார்",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "எதிர்காலத்தில் இலங்கை உணவுப் பற்றாக்குறையை சந்திக்காது என என்னால் உறுதியளிக்க முடியும், கடுமையான பொருளாதார நெருக்கடியின் போதும் குடிமக்கள் பசியுடன் இருக்கக் கூடாது என்பதற்கான ஏற்பாடுகளை நான் ஏற்கனவே செய்துள்ளேன் என பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "உணவுப் பாதுகாப்பு தொடர்பில் அரசாங்கத்தினால் எந்த உறுதிமொழியும் வழங்கப்படவில்லை என்றும் அடுத்த மாதத்திற்குள் மக்கள் வழங்குவார்களா என்றும் எமது மக்கள் சக்தி கட்சியின் (OPPP) பிக்கு பாராளுமன்ற உறுப்பினர் அத்துருளியே இரத்தின தேரர் எழுப்பிய சந்தேகங்களுக்கு பதிலளிக்கும் போதே அவர் இதனைத் தெரிவித்தார். முகம் பட்டினி.",
        "“உணவுப் பாதுகாப்பை உறுதி செய்வதற்கான அடுத்த இரண்டு மாதங்களுக்கு இதுவே எனது திட்டம். ஒன்றிணைந்து வளர்வோம், இலங்கைக்கு வெற்றியைக் கொண்டு வருவோம் என்பதே நான் தொடங்க திட்டமிட்டுள்ள பிரச்சாரமாகும். இது உள்ளூர் பயிர்ச்செய்கைகளை ஆதரிக்கும் தேசிய திட்டமாக இருக்கும். மக்கள் தங்களால் இயன்ற உணவை வீட்டில் பயிரிட ஊக்குவிப்பதோடு சிறு சாகுபடிகள் மற்றும் விவசாயிகளுக்கு ஆதரவளிக்கவும் நாங்கள் உத்தேசித்துள்ளோம். இந்திய கடன் வரியின் கீழ் நாங்கள் 40,000 மெட்ரிக் டன் அரிசியைப் பெற உள்ளோம், இது குறைந்த வருமானம் கொண்ட குடும்பங்களிடையே விநியோகிக்கப்படும். இது தவிர விவசாய அமைச்சுடன் இணைந்து நெல்லை அரிசியாக மாற்றுவதற்கு 50 மில்லியன் ரூபாவை பிரித்து வழங்குவதற்கு நடவடிக்கை எடுத்து வருகிறோம். அரிசி, சர்க்கரை, சோளம், சோள மாவு, வெங்காயம், பருப்பு, கொண்டைக்கடலை, காய்ந்த மிளகாய், உருளைக்கிழங்கு, பூண்டு மற்றும் பால் பவுடர் போன்ற அத்தியாவசிய உணவுகளுக்கு இந்தியாவுடன் கடன் வரிசை உள்ளது, இது 112 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களாக இருக்கும். அவன் சொன்னான்.",
        "மேலும், கர்ப்பிணித் தாய்மார்கள், பாலூட்டும் தாய்மார்கள், புற்றுநோயாளிகள் மற்றும் ஆபத்தான நோயினால் பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு விசேட போஷாக்கு வழங்குவதற்கும் நிதி ஒதுக்கீடு செய்யப்பட்டுள்ளதாக பிரதமர் விக்ரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "“உலக வங்கியிடமிருந்து இலங்கைக்கு வழங்கப்படவுள்ள முதல் தவணையின் கீழ், நாட்டின் போசாக்குக்காக அடுத்த 4 மாதங்களுக்கு 400 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் ஒதுக்கப்பட்டுள்ளது. சிறுநீரக நோயால் பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு அத்தியாவசிய பொருட்களுக்கு சலுகை விலையை வழங்க உத்தேசித்துள்ளோம். இலங்கையில் உள்ள 10,000 க்கும் மேற்பட்ட பாடசாலைகளுக்கு உணவு வழங்குவதற்கு சீனா தனது ஆதரவை வழங்கியுள்ளது” என்று அவர் மேலும் குறிப்பிட்டார்.",
        "எரிபொருள் தட்டுப்பாடு குறித்த விடயத்தைத் தொட்டுப் பேசிய பிரதமர், இந்த வாரத்திற்குள் எரிபொருளின் விலைகள் அதிகரிக்கும் என்றும், அதற்குக் கச்சா எண்ணெய் விலையேற்றமே காரணம் என்றும் கூறினார்.",
        "“அடுத்த 3 மாதங்களுக்குள், எங்களிடம் திட்டங்கள் உள்ளன, மேலும் இந்த நெருக்கடியிலிருந்து நாட்டை மீட்டெடுக்க நாங்கள் எங்களால் முடிந்த அனைத்தையும் செய்கிறோம். உர விவகாரம் தொடர்பாக அடுத்த வாரத்திற்குள் விவசாய அமைச்சுடன் இணைந்து முடிவெடுக்கப்படும்.",
        "மேலும், யாழ் மற்றும் மகா அறுவடைக்கு தயாராகும் வகையில் விவசாயிகளுக்கு யூரியா வழங்கப்பட்டுள்ளதுடன், தொடர்ந்தும் வழங்கப்படுவதை உறுதிசெய்வோம் என்பதை நான் பாராளுமன்றத்திற்கு நினைவுபடுத்த விரும்புகின்றேன். கரிம உரங்களை குறைப்பதற்கான ஏற்பாடுகளையும் நாங்கள் செய்கிறோம், அது எதிர்காலத்தில் நடக்கும், ”என்று அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "உணவுப் பாதுகாப்பை உறுதி செய்வதற்காகவே உணவுப் பாதுகாப்புக் குழு நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், ஏனைய அனைத்து நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களும் நாட்டை மேம்படுத்துவதற்கு ஆதரவளிக்க வேண்டும் என்றும் விக்கிரமசிங்க மேலும் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அடுத்த இரண்டு மாதங்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்கள் சக்தி மக்கள் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OPPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிக்கு பாராளுமன்ற உறுப்பினர் அதுருளியே ரத்தன தேரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "40,000MT",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "112 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "400 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 4 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த 3 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூரியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உணவு பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}