{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78251",
  "time_ut": 1656355140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Name of Dhammika Perera’s Ministry Changed from  Technology and Investment Promotion to  Investment Promotion; New Gazette Issued  Listing  Institutions  and Functions  Allocated to Ministry",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Name of Dhammika Perera’s Ministry Changed from  Technology and Investment Promotion to  Investment Promotion; New Gazette Issued  Listing  Institutions  and Functions  Allocated to Ministry",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "An Extraordinary Gazette published on Monday (June 27)listed the core responsibilities and institutions under Dhammika Perera’s Ministry of Investment Promotion.",
        "The institutions are the Board of Investment, Colombo Port City Economic Commission, Department of Immigration and Emigration, Colombo Lotus Tower Management Company Ltd., Techno Park Development Company Ltd., and Information Technology Parks.",
        "The previous Gazette had TRC, ICTA and SLT among others under a Ministry called Technology and Investment Promotion. However, the Colombo Lotus Tower Management Company is a venture of TRC.",
        "Dhammika’s Ministry has been tasked with several responsibilities. The broader role is formulation, implementation, monitoring and evaluation of policies, programs and projects, in relation to the subject of Investment Promotion and those subjects that come under the purview of Departments, Statutory Institutions and Public Corporations based on the national policies implemented by the Government, and in accordance with the policy statement ‘Vistas of Prosperity and Splendour’.",
        "1. Provision of public services under the purview of the Ministry in an efficient and people-friendly manner",
        "2. Reforming all systems and procedures using modern management techniques and technology, thus ensuring that the functions of the Ministry are fulfilled while eliminating corruption and waste",
        "3. Promotion of economic potential in Sri Lanka and thereby promote foreign direct investment and private sector investment",
        "4. Formulation of policies, strategies, programs and projects to enhance regional trade and investment cooperation",
        "6. Development of Colombo Port City Special Economic Zone as an International Business and Services Hub with specialised infrastructure and other facilities aimed at national interest and economic advancement",
        "8. Establish the Colombo Lotus Tower as a Business Model and promote it as a Tourist Centre"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dhammika Perera’s",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Investment Promotion",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Allocated to Ministry",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Monday (June 27)listed",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ministry of Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Board of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo Port City Economic Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lotus Tower Management Company Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Techno Park Development Company Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Information Technology Parks",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gazette",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TRC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ICTA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ministry called Technology and Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Lotus Tower Management Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TRC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Departments",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vistas of Prosperity and Splendour’",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "an International Business and Services Hub",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Establish the Colombo Lotus Tower",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a Tourist Centre",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ධම්මික පෙරේරාගේ අමාත්‍යාංශයේ නම තාක්ෂණ හා ආයෝජන ප්‍රවර්ධන සිට ආයෝජන ප්‍රවර්ධන ලෙස වෙනස් කිරීම; නව ගැසට් පත්‍රය නිකුත් කරන ලද ලැයිස්තුගත කිරීමේ ආයතන සහ අමාත්‍යාංශයට පවරා ඇති කාර්යයන්",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "සඳුදා (ජුනි 27) ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද අතිවිශේෂ ගැසට් පත්‍රයක් මගින් ධම්මික පෙරේරාගේ ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යාංශය යටතේ ඇති මූලික වගකීම් සහ ආයතන ලැයිස්තුගත කර ඇත.",
        "එම ආයතන වන්නේ ආයෝජන මණ්ඩලය, කොළඹ වරාය නගර ආර්ථික කොමිෂන් සභාව, ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව, සීමාසහිත කොළඹ නෙළුම් කුළුණ කළමනාකරණ සමාගම, සීමාසහිත ටෙක්නෝ පාර්ක් සංවර්ධන සමාගම සහ තොරතුරු තාක්ෂණ උද්‍යාන ය.",
        "පෙර ගැසට් පත්‍රයේ TRC, ICTA සහ SLT ඇතුළුව තාක්ෂණ හා ආයෝජන ප්‍රවර්ධන නම් අමාත්‍යාංශයක් යටතේ තිබුණි. කෙසේ වෙතත්, කොළඹ නෙළුම් කුළුණ කළමනාකරණ සමාගම TRC හි ව්‍යාපාරයකි.",
        "ධම්මිකගේ අමාත්‍යාංශයට වගකීම් කිහිපයක් පැවරී ඇත. පුළුල් කාර්ය භාරය වන්නේ ආයෝජන ප්‍රවර්ධන විෂයට අදාළව සහ දෙපාර්තමේන්තු, ව්‍යවස්ථාපිත ආයතන සහ රාජ්‍ය සංස්ථා යටතේ ක්‍රියාත්මක වන ජාතික ප්‍රතිපත්ති මත පදනම්ව ප්‍රතිපත්ති, වැඩසටහන් සහ ව්‍යාපෘති සැකසීම, ක්‍රියාත්මක කිරීම, අධීක්ෂණය සහ ඇගයීමයි. රජය, සහ 'සෞභාග්‍යය සහ තේජස පිළිබඳ දැක්ම' ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශයට අනුකූලව.",
        "1. අමාත්‍යාංශයේ විෂය පථය යටතේ මහජන සේවාවන් කාර්යක්ෂමව සහ ජනතා හිතකාමී ලෙස සැපයීම",
        "2. නවීන කළමනාකරණ ශිල්පීය ක්‍රම සහ තාක්‍ෂණය භාවිතයෙන් සියලුම පද්ධති සහ ක්‍රියා පටිපාටි ප්‍රතිසංස්කරණය කිරීම, එමඟින් දූෂණය හා නාස්තිය පිටුදැකීමේදී අමාත්‍යාංශයේ කාර්යයන් ඉටු වන බව සහතික කිරීම",
        "3. ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික විභවයන් ප්‍රවර්ධනය කිරීම සහ එමගින් සෘජු විදේශ ආයෝජන සහ පෞද්ගලික අංශයේ ආයෝජන ප්‍රවර්ධනය කිරීම",
        "4. කලාපීය වෙළෙඳ සහ ආයෝජන සහයෝගීතාව වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා ප්‍රතිපත්ති, උපාය මාර්ග, වැඩසටහන් සහ ව්‍යාපෘති සැකසීම",
        "6. ජාතික අවශ්‍යතා සහ ආර්ථික ප්‍රගමනය ඉලක්ක කරගත් විශේෂිත යටිතල පහසුකම් සහ අනෙකුත් පහසුකම් සහිත ජාත්‍යන්තර ව්‍යාපාරික හා සේවා මධ්‍යස්ථානයක් ලෙස කොළඹ වරාය නගර විශේෂ ආර්ථික කලාපය සංවර්ධනය කිරීම.",
        "8. කොළඹ නෙළුම් කුළුණ ව්‍යාපාරික ආකෘතියක් ලෙස ස්ථාපිත කර එය සංචාරක මධ්‍යස්ථානයක් ලෙස ප්‍රවර්ධනය කිරීම."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ධම්මික පෙරේරාගේ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අමාත්‍යාංශයට වෙන් කර ඇත",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සඳුදා (ජුනි 27) ලැයිස්තුගත කර ඇත",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරාගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගර ආර්ථික කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lutus Tower Management Company Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Techno Park Development Company Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තොරතුරු තාක්ෂණ උද්යාන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගැසට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TRC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තාක්ෂණ නියෝජිතායතනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තාක්ෂණ හා ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යාංශය නමින්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ නෙළුම් කුළුණ කළමනාකරණ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TRC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙපාර්තමේන්තු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෞභාග්‍යය සහ තේජස පිළිබඳ දර්ශන'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර ව්‍යාපාර සහ සේවා මධ්‍යස්ථානයකි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ නෙළුම් කුළුණ ස්ථාපිත කරන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංචාරක මධ්යස්ථානයක්",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தம்மிக்க பெரேராவின் அமைச்சின் பெயர் தொழில்நுட்பம் மற்றும் முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு என்பதிலிருந்து முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு என மாற்றப்பட்டது; புதிய வர்த்தமானி வெளியிடப்பட்ட பட்டியலிடப்பட்ட நிறுவனங்கள் மற்றும் அமைச்சகத்திற்கு ஒதுக்கப்பட்ட செயல்பாடுகள்",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "திங்கட்கிழமை (ஜூன் 27) வெளியிடப்பட்ட ஒரு அசாதாரண வர்த்தமானியில், தம்மிக்க பெரேராவின் முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சின் கீழ் உள்ள முக்கிய பொறுப்புகள் மற்றும் நிறுவனங்கள் பட்டியலிடப்பட்டுள்ளன.",
        "முதலீட்டு சபை, கொழும்பு துறைமுக நகர பொருளாதார ஆணைக்குழு, குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம், கொழும்பு தாமரைக் கோபுர முகாமைத்துவ நிறுவனம் லிமிடெட், டெக்னோ பார்க் அபிவிருத்தி நிறுவனம் லிமிடெட் மற்றும் தகவல் தொழில்நுட்ப பூங்காக்கள் என்பன நிறுவனங்களாகும்.",
        "முந்தைய வர்த்தமானியில் TRC, ICTA மற்றும் SLT ஆகியவை தொழில்நுட்பம் மற்றும் முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு என்ற அமைச்சகத்தின் கீழ் இருந்தன. எவ்வாறாயினும், கொழும்பு தாமரைக் கோபுர முகாமைத்துவ நிறுவனம் TRC இன் முயற்சியாகும்.",
        "தம்மிக்காவின் அமைச்சுக்கு பல பொறுப்புகள் வழங்கப்பட்டுள்ளன. கொள்கைகள், திட்டங்கள் மற்றும் திட்டங்களை உருவாக்குதல், செயல்படுத்துதல், கண்காணித்தல் மற்றும் மதிப்பீடு செய்தல் ஆகியவை பரந்த பங்கு ஆகும், இது முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு மற்றும் துறைகள், சட்டப்பூர்வ நிறுவனங்கள் மற்றும் பொது நிறுவனங்களால் செயல்படுத்தப்படும் தேசிய கொள்கைகளின் கீழ் வரும் பாடங்கள். அரசாங்கம், மற்றும் கொள்கை அறிக்கையின்படி 'செழிப்பு மற்றும் சிறப்பின் காட்சிகள்'.",
        "1. அமைச்சின் கீழ் உள்ள பொது சேவைகளை திறமையான மற்றும் மக்கள் நட்புடன் வழங்குதல்",
        "2. நவீன மேலாண்மை நுட்பங்கள் மற்றும் தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்தி அனைத்து அமைப்புகளையும் நடைமுறைகளையும் சீர்திருத்துதல், ஊழலையும் விரயத்தையும் நீக்கும் அதே வேளையில் அமைச்சின் செயல்பாடுகள் நிறைவேற்றப்படுவதை உறுதி செய்தல்",
        "3. இலங்கையில் பொருளாதார ஆற்றலை ஊக்குவித்தல் மற்றும் அதன் மூலம் வெளிநாட்டு நேரடி முதலீடு மற்றும் தனியார் துறை முதலீட்டை ஊக்குவித்தல்",
        "4. பிராந்திய வர்த்தகம் மற்றும் முதலீட்டு ஒத்துழைப்பை மேம்படுத்துவதற்கான கொள்கைகள், உத்திகள், திட்டங்கள் மற்றும் திட்டங்களை உருவாக்குதல்",
        "6. தேசிய நலன் மற்றும் பொருளாதார முன்னேற்றத்தை இலக்காகக் கொண்ட விசேட உட்கட்டமைப்பு மற்றும் ஏனைய வசதிகளுடன் கொழும்பு துறைமுக நகர விசேட பொருளாதார வலயத்தை சர்வதேச வர்த்தக மற்றும் சேவை மையமாக அபிவிருத்தி செய்தல்",
        "8. கொழும்பு தாமரை கோபுரத்தை வணிக மாதிரியாக நிறுவி அதை சுற்றுலா மையமாக மேம்படுத்துதல்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தம்மிக்க பெரேராவின்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அமைச்சகத்துக்கு ஒதுக்கப்பட்டது",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "திங்கள் (ஜூன் 27) பட்டியலிடப்பட்டது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேராவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகர பொருளாதார ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லோட்டஸ் டவர் மேனேஜ்மென்ட் கம்பெனி லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெக்னோ பார்க் டெவலப்மென்ட் கம்பெனி லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தகவல் தொழில்நுட்ப பூங்காக்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசிதழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TRC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ICTA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமைச்சகம் தொழில்நுட்பம் மற்றும் முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு என்று அழைக்கப்படுகிறது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு தாமரை கோபுர மேலாண்மை நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TRC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துறைகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செழிப்பு மற்றும் சிறப்பின் காட்சிகள்'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு சர்வதேச வணிக மற்றும் சேவை மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு தாமரைக் கோபுரத்தை நிறுவுங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு சுற்றுலா மையம்",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}