{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130127",
  "time_ut": 1656066799,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜோன்ஸ்டனிடம் 4 மணி நேரம் சி.ஐ.டி. விசாரணை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Johnston spent 4 hours in the CID. Investigation",
      "body_lines": [
        "The CID today (Jan. 24) held a four-hour interrogation of former Minister Johnston Fernando in connection with the outrageous attacks by government supporters on 'Maina Ko Gama' and 'Kota Ko Gama'.",
        "C.I.T. The CID said that a team led by Superintendent of Police Jayatilleke had conducted such investigations on him. The reports said.",
        "It is learned that Johnston Fernando, who went to the CID at 9.00 am today, was interrogated till 1.00 pm and obtained by ballot.",
        "Earlier on the 21st, the Fort Magistrate's Court had directed the CID to prosecute Johnston Fernando while he was out on bail in connection with the outrageous attacks by government supporters on 'Myna Ko Gama' and 'Kota Ko Gama'.",
        "It is pertinent to note that he has been ordered to appear before the CID by the court today and accordingly he has appeared there today and given his vote."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Johnston",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "4 hours",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jan. 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "four-hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maina Ko Gama'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Gama'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayatilleke",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.00 am",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.00 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 21st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Fort Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Myna Ko Gama'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Gama'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජොන්ස්ටන් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ පැය 4ක් ගත කළේය. පරීක්ෂණයක්",
      "body_lines": [
        "මයිනා කෝ ගමට සහ කොට කෝ ගමට ආණ්ඩුවේ ආධාරකරුවන් කළ සාහසික ප්‍රහාර සම්බන්ධයෙන් හිටපු අමාත්‍ය ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු මහතාගෙන් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව අද (24දා) පැය හතරක ප්‍රශ්න කිරීම් සිදු කළේය.",
        "සී.අයි.ටී. පොලිස් අධිකාරී ජයතිලක මහතා ප්‍රමුඛ කණ්ඩායමක් ඔහු සම්බන්ධයෙන් එවැනි පරීක්ෂණ පවත්වා ඇති බව අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව ප්‍රකාශ කළේය. වාර්තා සඳහන් කළේය.",
        "අද පෙරවරු 9.00 ට අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට ගිය ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දුගෙන් පස්වරු 1.00 දක්වා ප්‍රශ්න කර ඡන්ද විමසීමෙන් පසු ලබාගත් බව දැනගන්නට ඇත.",
        "මයිනා කෝ ගමට සහ කොට කෝ ගමට රජයේ ආධාරකරුවන් කළ සාහසික ප්‍රහාර සම්බන්ධයෙන් ඇප මත සිටින ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු මහතාගෙන් ප්‍රශ්න කරන ලෙස මීට පෙර පසුගිය 21 වැනිදා කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය නියෝග කළේය.",
        "ඔහුට අද දිනයේ අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව හමුවේ පෙනී සිටින ලෙස අධිකරණය නියෝග කර ඇති අතර ඒ අනුව අද දිනයේ ඔහු එහි පැමිණ ඡන්දය ප්‍රකාශ කර ඇති බව සඳහන් කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජොන්ස්ටන්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පැය 4",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැය හතරක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මයිනා කෝ ගම'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ ගම'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයතිලක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.00 පෙ.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.00 ප.ව",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මයිනා කෝ ගම'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ ගම'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜோன்ஸ்டனிடம் 4 மணி நேரம் சி.ஐ.டி. விசாரணை",
      "body_lines": [
        "'மைனா கோ கம', 'கோட்டா கோ கம' மீதான அரசாங்க ஆதரவாளர்களின் அத்துமீறிய தாக்குதல்கள் தொடர்பிலான விவகாரத்தில் முன்னாள் அமைச்சர் ஜோன்ஸ்டன் பெர்ணான்டோவிடம் சி.ஐ.டி.யினர் இன்று ( 24) நான்கு மணி நேரம் விசாரணைகளை முன்னெடுத்தனர்.",
        "சி.ஐ.டி. பொலிஸ் அத்தியட்சர் ஜயதிலக தலைமையிலான குழுவினர் அவரிடம் இவ்வாரு விசாரணைகளை நடாத்தியதாக சி.ஐ.டி. தகவல்கள் தெரிவித்தன.",
        "இன்று முற்பகல் 9.00 மணிக்கு சி.ஐ.டி.க்கு சென்ற ஜோன்ஸ்டன் பெர்ணான்டோவிடம் நண்பகல் 1.00 மணி வரையிலும் விசாரணை நடாத்தப்பட்டு வாக்கு மூலம் பெறப்பட்டதாகவும், இதன்போது அலரி மாளிகையில் தான் ஆற்றிய உரையின் முழுமையான வடிவம் எனக் கூறி ஒர் இறுவெட்டினையும் ஜோன்ஸ்டன் பெர்ணான்டோ  சி.ஐ.டி.யினரிடம் கையளித்ததாகவும் அறிய முடிகிறது.",
        "முன்னதாக கடந்த 21 ஆம் திகதி கோட்டை நீதிவான் நீதிமன்றம், ஜோன்ஸ்டன் பெர்ணான்டோவுக்கு 'மைனா கோ கம', 'கோட்டா கோ கம' மீதான அரசாங்க ஆதரவாளர்களின் அத்துமீறிய தாக்குதல்கள் தொடர்பிலான விவகாரத்தில் பிணையளிக்கும் போது, அவரிடம் விசாரணைகளை முன்னெடுக்க வேண்டி இருப்பதாக சி.ஐ.டி.யினர் தெரிவித்திருந்தனர்.",
        "அதன்படியே அவரை இன்று சி.ஐ.டி.யில் ஆஜராக நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டிருந்த நிலையில், அதன்படி அவர் இன்று அங்கு ஆஜராகி வாக்கு மூலம் அளித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜான்ஸ்டன்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "4 மணி நேரம்",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "சி.ஐ.டி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நான்கு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைனா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெயதிலக",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலை 9.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மதியம் 1.00 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைனா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "ஜோன்ஸ்டனிடம் 4 மணி நேரம் சி.ஐ.டி. விசாரணை",
  "body_lines": [
    "'மைனா கோ கம', 'கோட்டா கோ கம' மீதான அரசாங்க ஆதரவாளர்களின் அத்துமீறிய தாக்குதல்கள் தொடர்பிலான விவகாரத்தில் முன்னாள் அமைச்சர் ஜோன்ஸ்டன் பெர்ணான்டோவிடம் சி.ஐ.டி.யினர் இன்று ( 24) நான்கு மணி நேரம் விசாரணைகளை முன்னெடுத்தனர்.",
    "சி.ஐ.டி. பொலிஸ் அத்தியட்சர் ஜயதிலக தலைமையிலான குழுவினர் அவரிடம் இவ்வாரு விசாரணைகளை நடாத்தியதாக சி.ஐ.டி. தகவல்கள் தெரிவித்தன.",
    "இன்று முற்பகல் 9.00 மணிக்கு சி.ஐ.டி.க்கு சென்ற ஜோன்ஸ்டன் பெர்ணான்டோவிடம் நண்பகல் 1.00 மணி வரையிலும் விசாரணை நடாத்தப்பட்டு வாக்கு மூலம் பெறப்பட்டதாகவும், இதன்போது அலரி மாளிகையில் தான் ஆற்றிய உரையின் முழுமையான வடிவம் எனக் கூறி ஒர் இறுவெட்டினையும் ஜோன்ஸ்டன் பெர்ணான்டோ  சி.ஐ.டி.யினரிடம் கையளித்ததாகவும் அறிய முடிகிறது.",
    "முன்னதாக கடந்த 21 ஆம் திகதி கோட்டை நீதிவான் நீதிமன்றம், ஜோன்ஸ்டன் பெர்ணான்டோவுக்கு 'மைனா கோ கம', 'கோட்டா கோ கம' மீதான அரசாங்க ஆதரவாளர்களின் அத்துமீறிய தாக்குதல்கள் தொடர்பிலான விவகாரத்தில் பிணையளிக்கும் போது, அவரிடம் விசாரணைகளை முன்னெடுக்க வேண்டி இருப்பதாக சி.ஐ.டி.யினர் தெரிவித்திருந்தனர்.",
    "அதன்படியே அவரை இன்று சி.ஐ.டி.யில் ஆஜராக நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டிருந்த நிலையில், அதன்படி அவர் இன்று அங்கு ஆஜராகி வாக்கு மூலம் அளித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Johnston spent 4 hours in the CID. Investigation",
      "body_lines": [
        "The CID today (Jan. 24) held a four-hour interrogation of former Minister Johnston Fernando in connection with the outrageous attacks by government supporters on 'Maina Ko Gama' and 'Kota Ko Gama'.",
        "C.I.T. The CID said that a team led by Superintendent of Police Jayatilleke had conducted such investigations on him. The reports said.",
        "It is learned that Johnston Fernando, who went to the CID at 9.00 am today, was interrogated till 1.00 pm and obtained by ballot.",
        "Earlier on the 21st, the Fort Magistrate's Court had directed the CID to prosecute Johnston Fernando while he was out on bail in connection with the outrageous attacks by government supporters on 'Myna Ko Gama' and 'Kota Ko Gama'.",
        "It is pertinent to note that he has been ordered to appear before the CID by the court today and accordingly he has appeared there today and given his vote."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Johnston",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "4 hours",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jan. 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "four-hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maina Ko Gama'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Gama'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayatilleke",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.00 am",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.00 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 21st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Fort Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Myna Ko Gama'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Gama'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජොන්ස්ටන් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ පැය 4ක් ගත කළේය. පරීක්ෂණයක්",
      "body_lines": [
        "මයිනා කෝ ගමට සහ කොට කෝ ගමට ආණ්ඩුවේ ආධාරකරුවන් කළ සාහසික ප්‍රහාර සම්බන්ධයෙන් හිටපු අමාත්‍ය ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු මහතාගෙන් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව අද (24දා) පැය හතරක ප්‍රශ්න කිරීම් සිදු කළේය.",
        "සී.අයි.ටී. පොලිස් අධිකාරී ජයතිලක මහතා ප්‍රමුඛ කණ්ඩායමක් ඔහු සම්බන්ධයෙන් එවැනි පරීක්ෂණ පවත්වා ඇති බව අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව ප්‍රකාශ කළේය. වාර්තා සඳහන් කළේය.",
        "අද පෙරවරු 9.00 ට අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට ගිය ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දුගෙන් පස්වරු 1.00 දක්වා ප්‍රශ්න කර ඡන්ද විමසීමෙන් පසු ලබාගත් බව දැනගන්නට ඇත.",
        "මයිනා කෝ ගමට සහ කොට කෝ ගමට රජයේ ආධාරකරුවන් කළ සාහසික ප්‍රහාර සම්බන්ධයෙන් ඇප මත සිටින ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු මහතාගෙන් ප්‍රශ්න කරන ලෙස මීට පෙර පසුගිය 21 වැනිදා කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය නියෝග කළේය.",
        "ඔහුට අද දිනයේ අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව හමුවේ පෙනී සිටින ලෙස අධිකරණය නියෝග කර ඇති අතර ඒ අනුව අද දිනයේ ඔහු එහි පැමිණ ඡන්දය ප්‍රකාශ කර ඇති බව සඳහන් කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජොන්ස්ටන්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පැය 4",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැය හතරක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මයිනා කෝ ගම'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ ගම'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයතිලක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.00 පෙ.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.00 ප.ව",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මයිනා කෝ ගම'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ ගම'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜோன்ஸ்டனிடம் 4 மணி நேரம் சி.ஐ.டி. விசாரணை",
      "body_lines": [
        "'மைனா கோ கம', 'கோட்டா கோ கம' மீதான அரசாங்க ஆதரவாளர்களின் அத்துமீறிய தாக்குதல்கள் தொடர்பிலான விவகாரத்தில் முன்னாள் அமைச்சர் ஜோன்ஸ்டன் பெர்ணான்டோவிடம் சி.ஐ.டி.யினர் இன்று ( 24) நான்கு மணி நேரம் விசாரணைகளை முன்னெடுத்தனர்.",
        "சி.ஐ.டி. பொலிஸ் அத்தியட்சர் ஜயதிலக தலைமையிலான குழுவினர் அவரிடம் இவ்வாரு விசாரணைகளை நடாத்தியதாக சி.ஐ.டி. தகவல்கள் தெரிவித்தன.",
        "இன்று முற்பகல் 9.00 மணிக்கு சி.ஐ.டி.க்கு சென்ற ஜோன்ஸ்டன் பெர்ணான்டோவிடம் நண்பகல் 1.00 மணி வரையிலும் விசாரணை நடாத்தப்பட்டு வாக்கு மூலம் பெறப்பட்டதாகவும், இதன்போது அலரி மாளிகையில் தான் ஆற்றிய உரையின் முழுமையான வடிவம் எனக் கூறி ஒர் இறுவெட்டினையும் ஜோன்ஸ்டன் பெர்ணான்டோ  சி.ஐ.டி.யினரிடம் கையளித்ததாகவும் அறிய முடிகிறது.",
        "முன்னதாக கடந்த 21 ஆம் திகதி கோட்டை நீதிவான் நீதிமன்றம், ஜோன்ஸ்டன் பெர்ணான்டோவுக்கு 'மைனா கோ கம', 'கோட்டா கோ கம' மீதான அரசாங்க ஆதரவாளர்களின் அத்துமீறிய தாக்குதல்கள் தொடர்பிலான விவகாரத்தில் பிணையளிக்கும் போது, அவரிடம் விசாரணைகளை முன்னெடுக்க வேண்டி இருப்பதாக சி.ஐ.டி.யினர் தெரிவித்திருந்தனர்.",
        "அதன்படியே அவரை இன்று சி.ஐ.டி.யில் ஆஜராக நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டிருந்த நிலையில், அதன்படி அவர் இன்று அங்கு ஆஜராகி வாக்கு மூலம் அளித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜான்ஸ்டன்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "4 மணி நேரம்",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "சி.ஐ.டி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நான்கு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைனா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெயதிலக",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலை 9.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மதியம் 1.00 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைனா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}