{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78401",
  "time_ut": 1657048500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Cabinet Approves Proposal by PM and Finance Minister Ranil Wickremesinghe to to bring in legislative amendments streamlining  Casino  businesses in to recover tax dues owed by casino operators and increase  Casino  taxes",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Cabinet Approves Proposal by PM and Finance Minister Ranil Wickremesinghe to to bring in legislative amendments streamlining  Casino  businesses in to recover tax dues owed by casino operators and increase  Casino  taxes",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "The Cabinet greenlighted a proposal to streamline the country’s casino industry in order to recover tax dues owed by casino operators and to bring in legislative amendments to give effect to proposed tax increases.",
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe in his capacity as the Minister of Finance, Economic Stabilisation and National Policies on Monday sought the approval of the Cabinet of Ministers to issue orders under the Casino Business (Regulation) Act No. 17 of 2010 with the intention of regularising such industries and recovering levies due for the government, and to take measures to introduce appropriate amendments to the Betting and Gamin Levy Act No. 40 of 1988. Under provisions imposed by the Casino Business (Regulation)",
        "Act No. 17 of 2010 and the Betting and Gaming Levy Act No. 40 of 1988 to regularise the Casino industry in Sri Lanka, licenses should have been issued to operators to continue casino operations.  However, the Department of Government Information noted that no such licenses were issued under the Act, which has made it difficult for authorities to collect imposed taxes from the operators. According to PublicFinance.lk, the four casino operators owed Rs.2.67 billion in taxes to the Inland Revenue Department as of 2021.",
        "The government has also proposed to increase the annual levy imposed on gaming businesses to Rs.500 million from current Rs.200 million and to increase the annual levy on the betting industry in the range of Rs.25, 000 to Rs. 1 million.",
        "With these proposals, the annual levy on gross collection point would be increased to 15 percent from 10 percent on both gaming and betting industries.  In order to implement these tax proposals, the Betting and Gaming Levy Act No. 40 of 1988 is to be amended."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Finance",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Ranil Wickremesinghe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Economic Stabilisation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Cabinet of Ministers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Casino Business (Regulation) Act No.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Betting",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gamin Levy Act No.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Casino Business (Regulation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Betting",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gaming Levy Act No.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Department of Government Information",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PublicFinance.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Inland Revenue Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "10 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Betting",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gaming Levy Act No.",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැසිනෝ ක්‍රියාකරුවන්ට අයවිය යුතු බදු අයකර ගැනීම සහ කැසිනෝ බදු වැඩි කිරීම සඳහා කැසිනෝ ව්‍යාපාර විධිමත් කරමින් ව්‍යවස්ථාදායක සංශෝධන ගෙන ඒමට අගමැති සහ මුදල් ඇමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ කළ යෝජනාවට කැබිනට් අනුමැතිය",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "කැසිනෝ ක්‍රියාකරුවන්ට අයවිය යුතු බදු අයකර ගැනීම සඳහා රටේ කැසිනෝ කර්මාන්තය විධිමත් කිරීමට සහ යෝජිත බදු වැඩිකිරීම් බලාත්මක වන පරිදි ව්‍යවස්ථාදායක සංශෝධන ගෙන ඒමේ යෝජනාවක් කැබිනට් මණ්ඩලය විසින් අනුමත කරන ලදී.",
        "ඒවා විධිමත් කිරීමේ අරමුණින් 2010 අංක 17 දරන කැසිනෝ ව්‍යාපාර (නියාමන) පනත යටතේ නියෝග නිකුත් කිරීමට මුදල්, ආර්ථික ස්ථායීකරණ සහ ජාතික ප්‍රතිපත්ති අමාත්‍යවරයා වශයෙන් අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සඳුදා අමාත්‍ය මණ්ඩලයේ අනුමැතිය ඉල්ලා සිටියේය. කර්මාන්ත සහ රජයට අයවිය යුතු බදු අයකර ගැනීම සහ 1988 අංක 40 දරන ඔට්ටු ඇල්ලීමේ සහ ගැමින් බදු පනතට සුදුසු සංශෝධන හඳුන්වා දීමට පියවර ගැනීම. කැසිනෝ ව්‍යාපාර (නියාමනය) මගින් පනවා ඇති විධිවිධාන යටතේ",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ කැසිනෝ කර්මාන්තය විධිමත් කිරීම සඳහා 2010 අංක 17 දරන පනත සහ 1988 අංක 40 දරන ඔට්ටු ඇල්ලීමේ සහ සූදු බද්ද පනත අනුව කැසිනෝ ව්‍යාපාර පවත්වාගෙන යාමට ක්‍රියාකරුවන්ට බලපත්‍ර නිකුත් කළ යුතුව තිබුණි. කෙසේ වෙතත්, රජයේ ප්‍රවෘත්ති දෙපාර්තමේන්තුව සඳහන් කළේ පනත යටතේ එවැනි බලපත්‍ර නිකුත් කර නොමැති බැවින් ක්‍රියාකරුවන්ගෙන් පනවා ඇති බදු අයකර ගැනීම බලධාරීන්ට දුෂ්කර වී ඇති බවයි. PublicFinance.lk වෙත අනුව, කැසිනෝ ක්‍රියාකරුවන් හතර දෙනා 2021 වන විට දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුවට බදු වශයෙන් රුපියල් බිලියන 2.67ක් ගෙවා ඇත.",
        "සූදු ව්‍යාපාර සඳහා පනවා ඇති වාර්ෂික බද්ද රුපියල් මිලියන 200 සිට රුපියල් මිලියන 500 දක්වා වැඩි කිරීමටත් ඔට්ටු ඇල්ලීමේ කර්මාන්තයේ වාර්ෂික බද්ද රුපියල් 25,000 සිට රු. මිලියන 1 ක්.",
        "මෙම යෝජනා සමඟින්, සූදු සහ ඔට්ටු ඇල්ලීමේ කර්මාන්ත යන දෙඅංශයෙන්ම දළ එකතු කිරීමේ ලක්ෂ්‍යයේ වාර්ෂික බද්ද සියයට 10 සිට සියයට 15 දක්වා වැඩි කෙරේ. මෙම බදු යෝජනා ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා 1988 අංක 40 දරන ඔට්ටු ඇල්ලීමේ සහ ක්‍රීඩා බදු පනත සංශෝධනය කිරීමට නියමිතය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මූල්ය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික ස්ථාවරත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අමාත්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැසිනෝ ව්‍යාපාර (නියාමන) පනත අංක.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔට්ටු ඇල්ලීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගමින් බදු පනත අංක.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැසිනෝ ව්‍යාපාරය (නියාමනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඔට්ටු ඇල්ලීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සූදු බදු පනත අංක.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රජයේ ප්‍රවෘත්ති දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PublicFinance.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1 ක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 15 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 10 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඔට්ටු ඇල්ලීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සූදු බදු පනත අංක.",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கசினோ நடத்துபவர்கள் செலுத்த வேண்டிய வரியை வசூலிக்கவும், கசினோ வரிகளை அதிகரிக்கவும் கசினோ வணிகங்களை நெறிப்படுத்தும் சட்டத் திருத்தங்களை கொண்டு வர பிரதமர் மற்றும் நிதி அமைச்சர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் முன்மொழிவுக்கு அமைச்சரவை ஒப்புதல்",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "கசினோ நடத்துபவர்கள் செலுத்த வேண்டிய வரி நிலுவைகளை மீட்பதற்காகவும், உத்தேச வரி அதிகரிப்புகளை நடைமுறைப்படுத்தும் வகையில் சட்டத் திருத்தங்களை கொண்டு வருவதற்காகவும் நாட்டின் கசினோ தொழிற்துறையை நெறிப்படுத்துவதற்கான முன்மொழிவுக்கு அமைச்சரவை பச்சைக்கொடி காட்டியது.",
        "நிதி, பொருளாதார ஸ்திரப்படுத்தல் மற்றும் தேசிய கொள்கைகள் அமைச்சர் என்ற வகையில் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, 2010 ஆம் ஆண்டு 17 ஆம் இலக்க கசினோ வர்த்தக (ஒழுங்குமுறை) சட்டத்தின் கீழ் இவற்றை முறைப்படுத்தும் நோக்கத்துடன் உத்தரவுகளை பிறப்பிப்பதற்கு அமைச்சரவையின் அனுமதியை திங்கட்கிழமை கோரினார். தொழிற்சாலைகள் மற்றும் அரசாங்கத்திற்கு செலுத்த வேண்டிய வரிகளை வசூலித்தல், மற்றும் 1988 ஆம் ஆண்டின் 40 ஆம் இலக்க பந்தயம் மற்றும் காமின் லெவி சட்டத்தில் பொருத்தமான திருத்தங்களை அறிமுகப்படுத்த நடவடிக்கை எடுக்கவும். கேசினோ வணிகத்தால் விதிக்கப்பட்ட விதிகளின் கீழ் (ஒழுங்குமுறை)",
        "2010 ஆம் ஆண்டின் 17 ஆம் இலக்க சட்டம் மற்றும் 1988 ஆம் ஆண்டின் 40 ஆம் இலக்க பந்தயம் மற்றும் கேமிங் லெவி சட்டம் இலங்கையில் கசினோ தொழிற்துறையை நெறிப்படுத்துவதற்காக நடத்துபவர்களுக்கு சூதாட்ட நடவடிக்கைகளைத் தொடர உரிமம் வழங்கப்பட்டிருக்க வேண்டும். எவ்வாறாயினும், இந்தச் சட்டத்தின் கீழ் அவ்வாறான அனுமதிப்பத்திரங்கள் வழங்கப்படவில்லை என அரசாங்கத் தகவல் திணைக்களம் குறிப்பிட்டது, இதனால் நடத்துநர்களிடமிருந்து விதிக்கப்பட்ட வரிகளை வசூலிப்பதில் அதிகாரிகளுக்கு சிரமம் ஏற்பட்டுள்ளது. PublicFinance.lk இன் படி, நான்கு சூதாட்ட ஆபரேட்டர்கள் 2021 ஆம் ஆண்டு நிலவரப்படி உள்நாட்டு வருவாய் திணைக்களத்திற்கு ரூ.2.67 பில்லியன் வரி செலுத்தியுள்ளனர்.",
        "கேமிங் வர்த்தகங்களுக்கு விதிக்கப்படும் வருடாந்த வரியை தற்போதைய ரூ.200 மில்லியனில் இருந்து ரூ.500 மில்லியனாக அதிகரிக்கவும், பந்தயம் கட்டும் தொழிலுக்கான வருடாந்த வரியை ரூ.25,000 ஆக அதிகரிக்கவும் அரசாங்கம் முன்மொழிந்துள்ளது. 1 மில்லியன்",
        "இந்த முன்மொழிவுகளுடன், கேமிங் மற்றும் பந்தய தொழில்கள் இரண்டிலும் மொத்த வசூல் புள்ளியின் மீதான வருடாந்திர வரி 10 சதவீதத்திலிருந்து 15 சதவீதமாக அதிகரிக்கப்படும். இந்த வரி முன்மொழிவுகளை நடைமுறைப்படுத்த, 1988 ஆம் ஆண்டின் 40 ஆம் இலக்க பந்தயம் மற்றும் கேமிங் லெவி சட்டம் திருத்தப்பட உள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நிதி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரிசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கேசினோ வணிக (ஒழுங்குமுறை) சட்டம் எண்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பந்தயம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காமின் லெவி சட்டம் எண்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கேசினோ வணிகம் (ஒழுங்குமுறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பந்தயம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கேமிங் லெவி சட்டம் எண்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அரசாங்க தகவல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PublicFinance.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உள்நாட்டு இறைவரி திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "10 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "பந்தயம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கேமிங் லெவி சட்டம் எண்.",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}