{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130632",
  "time_ut": 1656751292,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையின் பொருளாதார மீட்சி குறித்து அமெரிக்கத் தூதுவரின் அபிப்பிராயம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US Ambassador's views on Sri Lanka's economic recovery",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "There is no doubt that the challenges Sri Lanka is currently facing are very serious.",
        "However, US Ambassador to Sri Lanka Julie Sung has pointed out that they are not insurmountable or insurmountable challenges and has emphasized that political determination and swift action along with innovative thinking, leadership, commitment and sacrifice are essential to resolve this economic crisis.",
        "Apart from that, addressing the credit crisis, investing in human resources and respecting human rights, widening the business environment and investment program gap to accommodate the private sector, shifting towards green technology and renewable energy, and further increasing exports and investment returns to the United States are essential to recovery from the current economic crisis, he said. pointed out.",
        "The 183rd Annual General Meeting of the Chamber of Commerce of Sri Lanka was held at the Cinnamon Grand Hotel in Colombo.",
        "American Ambassador Julie Sung, who was attending the meeting as a special guest, said the above in her speech at the event. There he added:",
        "A very important visit to Sri Lanka by a delegation of officials representing the US Department of State and Treasury has come to an end.",
        "The team of officials met and held discussions with various parties including political representatives, economic experts and representatives of international organizations in Sri Lanka.",
        "The main purpose of this meeting was to discuss the methods that can help Sri Lanka which is facing a massive economic crisis, the measures taken by Sri Lankans to solve the current economic crisis, and the plans for building an inclusive economy in the future.",
        "Apart from that, the officials urged the government on the need for immediate negotiations with the lenders and the International Monetary Fund to reach an agreement on a relief assistance program to achieve some relief in the way of life of the Sri Lankan people who are currently suffering greatly and to bring the country's economy back to its former state.",
        "In addition to being in the dark when the power supply is cut off, the voices of desperate Sri Lankans can be heard in the peaceful protests.",
        "In my daily meetings, Sri Lankans share their concerns about the future and the next generation.",
        "There is no doubt that the challenges facing Sri Lanka are very serious. However, they are not insurmountable or insurmountable challenges.",
        "Addressing the current economic crisis requires innovative thinking, leadership, commitment and sacrifice.",
        "But now is the time to redouble our collective efforts to bring Sri Lanka's economy back on a solid track.",
        "In such a situation, I would like to point out 5 main steps that Sri Lanka should take for economic recovery and a long-term solution that will benefit all Sri Lankans.",
        "First, the debt crisis must be resolved. Commencement of negotiations with the International Monetary Fund, appointment of legal and financial advisers, initiation of discussions on debt restructuring are welcome steps.",
        "But many more steps need to be taken to bring Sri Lanka back to a stable economic growth path.",
        "Accordingly, the International Monetary Fund's assistance program should be made available to Sri Lanka. Similarly, the reforms undertaken by the government should address the root cause of this crisis.",
        "Secondly, Sri Lanka should invest in its people. It is essential to have a gender-neutral workforce.",
        "Therefore, we urge the government to allow independent structures to operate freely, to adapt the Anti-Terrorism Act to international standards, to allow civil society organizations to operate freely and to respect civil society space.",
        "Thirdly, the business environment and investment program space should be widened to accommodate the private sector.",
        "Fourth, in the current situation, Sri Lanka should shift towards green technology and renewable energy.",
        "Fifthly, he urged Sri Lanka to further increase its exports and investment income to the United States."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka's",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Sung",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Chamber of Commerce of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Cinnamon Grand Hotel in Colombo",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Julie Sung",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the US Department of State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Secondly",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anti-Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thirdly",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fifthly",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික ප්‍රකෘතිය පිළිබඳව ඇමෙරිකානු තානාපතිවරයාගේ අදහස්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට මුහුණ දී සිටින අභියෝග ඉතා බරපතළ බවට සැකයක් නැත.",
        "කෙසේ වෙතත්, ඒවා ජයගත නොහැකි හෝ ජයගත නොහැකි අභියෝග නොවන බව පෙන්වා දෙන ශ්‍රී ලංකාවේ ඇමරිකානු තානාපතිනි ජුලී සුං, මෙම ආර්ථික අර්බුදය විසඳීම සඳහා දේශපාලන අධිෂ්ඨානය සහ නව්‍ය චින්තනය, නායකත්වය, කැපවීම සහ පරිත්‍යාගය සමඟ කඩිනම් ක්‍රියාමාර්ග අත්‍යවශ්‍ය බව අවධාරණය කරයි.",
        "ඊට අමතරව, ණය අර්බුදය විසඳීම, මානව සම්පත් සඳහා ආයෝජනය කිරීම සහ මානව හිමිකම්වලට ගරු කිරීම, පුද්ගලික අංශයට පහසුකම් සැලසීම සඳහා ව්‍යාපාරික පරිසරය සහ ආයෝජන වැඩසටහන් පරතරය පුළුල් කිරීම, හරිත තාක්‍ෂණය සහ පුනර්ජනනීය බලශක්තිය වෙත මාරුවීම සහ එක්සත් ජනපදයට අපනයන හා ආයෝජන ප්‍රතිලාභ තවදුරටත් ඉහළ නැංවීම. වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා රාජ්‍යයන් අත්‍යවශ්‍ය බව ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා වාණිජ මණ්ඩලයේ 183 වැනි වාර්ෂික මහා සභා රැස්වීම කොළඹ සිනමන් ග්‍රෑන්ඩ් හෝටලයේදී පැවැත්විණි.",
        "එම රැස්වීමට විශේෂ ආරාධිතයකු ලෙස සහභාගි වූ ඇමෙරිකානු තානාපතිනි ජුලී සන්ග් මහත්මිය එම උත්සවයේදී කළ කතාවේදී ඉහත කීවාය. එහිදී ඔහු මෙසේද පැවසීය.",
        "අමෙරිකානු රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව සහ භාණ්ඩාගාරය නියෝජනය කරන නිලධාරීන් දූත පිරිසකගේ ශ්‍රී ලංකාවේ ඉතා වැදගත් සංචාරයක් අවසන් වී තිබේ.",
        "නිලධාරීන් කණ්ඩායම ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන නියෝජිතයන්, ආර්ථික විශේෂඥයන්, ජාත්‍යන්තර සංවිධාන නියෝජිතයන් ඇතුළු විවිධ පාර්ශවයන් හමුවී සාකච්ඡා කළහ.",
        "දැවැන්ත ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින ශ්‍රී ලංකාවට අත්වැලක් විය හැකි ක්‍රමවේද, වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය විසඳීමට ශ්‍රී ලාංකිකයන් ගෙන ඇති ක්‍රියාමාර්ග සහ ඉදිරියේදී සියල්ලන් ඇතුළත් ආර්ථිකයක් ගොඩනැගීමේ සැලසුම් පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීම මෙම රැස්වීමේ ප්‍රධාන අරමුණ විය.",
        "ඊට අමතරව දැනට පීඩාවට පත්ව සිටින ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවගේ ජීවන රටාවට යම් සහනයක් ලබා ගැනීම සඳහා සහනාධාර වැඩසටහනක් පිළිබඳව එකඟතාවකට පැමිණීමට ණය දෙන්නන් සහ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ කඩිනම් සාකච්ඡා කළ යුතු බව නිලධාරීන් රජයෙන් ඉල්ලා සිටියේය. විශාල වශයෙන් සහ රටේ ආර්ථිකය පෙර පැවති තත්ත්වයට ගෙන ඒමට.",
        "විදුලිය විසන්ධි වූ විට අඳුරේ සිටීමට අමතරව, සාමකාමී උද්ඝෝෂණවලදී මංමුලා සහගත ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ හඬ ද ඇසෙයි.",
        "මගේ දෛනික රැස්වීම්වලදී ශ්‍රී ලාංකිකයන් අනාගතය සහ ඊළඟ පරම්පරාව පිළිබඳ ඔවුන්ගේ කනස්සල්ල බෙදා ගනී.",
        "ශ්‍රී ලංකාව හමුවේ ඇති අභියෝග ඉතා බරපතළ බවට සැකයක් නැත. කෙසේ වෙතත්, ඒවා ජයගත නොහැකි හෝ ජයගත නොහැකි අභියෝග නොවේ.",
        "වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය ආමන්ත්‍රණය කිරීම සඳහා නව්‍ය චින්තනය, නායකත්වය, කැපවීම සහ කැපකිරීම් අවශ්‍ය වේ.",
        "නමුත් දැන් ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය ශක්තිමත් මාවතකට ගෙන ඒම සඳහා අපගේ සාමූහික ප්‍රයත්න දෙගුණ කිරීමට කාලයයි.",
        "එවැනි තත්ත්වයක් තුළ ශ්‍රී ලංකාව ආර්ථික ප්‍රකෘතිමත් වීම සඳහා ගත යුතු ප්‍රධාන පියවර 5ක් සහ සියලු ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට ප්‍රතිලාභ සැලසෙන දිගුකාලීන විසඳුමක් පෙන්වා දීමට කැමැත්තෙමි.",
        "පළමුව, ණය අර්බුදය විසඳිය යුතුය. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා ආරම්භ කිරීම, නීතිමය හා මූල්‍ය උපදේශකයන් පත් කිරීම, ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම පිළිබඳ සාකච්ඡා ආරම්භ කිරීම සාදරයෙන් පිළිගනිමු.",
        "නමුත් ශ්‍රී ලංකාව නැවත ස්ථාවර ආර්ථික වර්ධන මාවතකට ගෙන ඒම සඳහා තවත් පියවර රැසක් ගත යුතුව ඇත.",
        "ඒ අනුව ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ ආධාර වැඩසටහන ශ්‍රී ලංකාවට ලබාදිය යුතුයි. ඒ වගේ ම රජය ගෙන යන ප‍්‍රතිසංස්කරණවලින් මේ අර්බුදයේ මූලික හේතුවට පිළියම් යෙදිය යුතුයි.",
        "දෙවනුව ශ්‍රී ලංකාව තම ජනතාව වෙනුවෙන් ආයෝජනය කළ යුතුය. ස්ත්‍රී පුරුෂ සමාජභාවයෙන් මධ්‍යස්ථ ශ්‍රම බලකායක් සිටීම අත්‍යවශ්‍ය වේ.",
        "එබැවින් ස්වාධීන ව්‍යුහයන්ට නිදහසේ ක්‍රියාත්මක වීමට ඉඩ සලසන ලෙසත්, ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත ජාත්‍යන්තර ප්‍රමිතීන්ට අනුව සකස් කරන ලෙසත්, සිවිල් සංවිධානවලට නිදහසේ ක්‍රියාත්මක වීමට ඉඩ සලසන ලෙසත්, සිවිල් සමාජ අවකාශයට ගරු කරන ලෙසත් අපි රජයෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "තෙවනුව, පුද්ගලික අංශයට පහසුකම් සැලසීම සඳහා ව්‍යාපාරික පරිසරය සහ ආයෝජන වැඩසටහන් අවකාශය පුළුල් කළ යුතුය.",
        "හතරවනුව, පවතින තත්ත්වය තුළ ශ්‍රී ලංකාව හරිත තාක්ෂණය සහ පුනර්ජනනීය බලශක්තිය වෙත යොමු විය යුතුය.",
        "පස්වනුව, ඔහු ශ්‍රී ලංකාව එක්සත් ජනපදයට කරන අපනයන සහ ආයෝජන ආදායම තවදුරටත් වැඩි කරන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි සන්ග්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ සිනමන් ග්‍රෑන්ඩ් හෝටලය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජූලි සන්ග්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවනුව",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්ත විරෝධී පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවනුව",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පස්වනුව",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் பொருளாதார மீட்சி குறித்து அமெரிக்கத் தூதுவரின் அபிப்பிராயம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "இலங்கை தற்போது முகங்கொடுத்திருக்கும் சவால்கள் மிகவும் தீவிரமானவை என்பதில் எவ்வித சந்தேகமும் இல்லை.",
        "இருப்பினும் அவை தீர்வு காணமுடியாத அல்லது கடந்துவரமுடியாத சவால்கள் அல்ல என்று சுட்டிக்காட்டியிருக்கும் இலங்கைக்கான அமெரிக்கத்தூதுவர் ஜுலி சங், இப்பொருளாதார நெருக்கடிக்குத் தீர்வுகாண்பதற்கு புத்தாக்க சிந்தனை, தலைமைத்துவம், அர்ப்பணிப்பு மற்றும் விட்டுக்கொடுப்பு என்பவற்றுடன் கூடியதாக அரசியல் உறுதிப்பாடும் விரைவான நடவடிக்கைகளும் இன்றியமையாதவையாகும் என்றும் வலியுறுத்தியிருக்கின்றார்.",
        "அதுமாத்திரமன்றி கடன் நெருக்கடிக்குத் தீர்வுகாணல், மனிதவளத்தின்மீது முதலீடு செய்வதுடன் மனித உரிமைகளுக்கு மதிப்பளித்தல்,  வணிகச்சூழல் மற்றும் முதலீட்டு செயற்திட்ட இடைவெளி என்பன தனியார் துறையினரை உள்வாங்கக்கூடியவகையில் விரிவுபடுத்தப்படுத்தப்படல், பசுமைத் தொழில்நுட்பம் மற்றும் புதுப்பிக்கத்தக்க சக்திவலு ஆகியவற்றை நோக்கி நிலைமாற்றமடைதல்,  அமெரிக்காவிற்கான ஏற்றுமதி மற்றும் முதலீட்டு வருமானம் ஆகியவற்றை மேலும் அதிகரித்தல் ஆகிய 5 நடவடிக்கைகளும் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து மீட்சியடைவதற்கு இன்றியமையாதவையாகும் என்றும் அவர் சுட்டிக்காட்டியிருக்கின்றார்.",
        "இலங்கையின் வர்த்தகப்பேரவையின் (சேம்பர் ஒஃப் கொமர்ஸ்) 183 ஆவது வருடாந்தப்பொதுக்கூட்டம் கொழும்பில் அமைந்துள்ள சினமன் கிரான்ட் ஹோட்டலில் நடைபெற்றது.",
        "இக்கூட்டத்தில் சிறப்பு விருந்தினராகக் கலந்துகொண்டிருந்த அமெரிக்கத்தூதுவர் ஜுலி சங், நிகழ்வில் உரையாற்றுகையிலேயே மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார். அங்கு அவர் மேலும் கூறியதாவது:",
        "அமெரிக்காவின் இராஜாங்கத்திணைக்களம் மற்றும் திறைசேரி ஆகியவற்றைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் அதிகாரிகள் குழுவினரின் இலங்கைக்கான மிகமுக்கிய விஜயம் முடிவிற்குக்கொண்டுவரப்பட்டிருக்கின்றது.",
        "அவ்வதிகாரிகள் குழு இலங்கையில் அரசியல் பிரதிநிதிகள், பொருளியல் நிபுணர்கள் மற்றும் சர்வதேச அமைப்புக்களின் பிரதிநிதிகள் உள்ளடங்கலாகப் பல்வேறு தரப்பினரையும் சந்தித்துக் கலந்துரையாடல்களை முன்னெடுத்தனர்.",
        "பாரிய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்திருக்கும் இலங்கைக்கு உதவக்கூடிய வழிமுறைகள், தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்குத் தீர்வுகாண்பதற்கு இலங்கையர்கள் முன்னெடுத்திருக்கும் நடவடிக்கைகள், எதிர்காலத்தில் நிலைபேறானதும், அனைவரையும் உள்ளடக்கியதுமான பொருளாதாரத்தைக் கட்டியெழுப்புவதற்கான திட்டங்கள் ஆகிய விடயங்கள் தொடர்பில் கலந்துரையாடுவதே இவ்விஜயத்தின் முக்கிய நோக்கமாக அமைந்திருந்தது.",
        "அதுமாத்திரமன்றி தற்போது வெகுவாகப் பாதிக்கப்பட்டிருக்கும் இலங்கை மக்களின் வாழ்க்கை முறையை ஓரளவிற்கு எளிதாக்கல் மற்றும் நாட்டின் பொருளாதாரத்தை மீண்டும் பழைய நிலைக்குக் கொண்டுவரல் ஆகியவற்றை அடைந்துகொள்வதற்கு கடன் வழங்குனர்களுடனும், நிவாரண உதவிச்செயற்திட்டமொன்றுக்கான இணக்கப்பாட்டை எட்டுவதற்கு சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனும் உடனடியாகப் பேச்சுவார்த்தைகளை முன்னெடுக்கவேண்டியதன் அவசியம் குறித்தும் அவ்வதிகாரிகள் அரசாங்கத்திடம் வலியுறுத்தினர்.",
        "மின்விநியோகம் துண்டிக்கப்படும் சந்தர்ப்பங்களில் நாம் இருளில் இருப்பதுடன், விரக்தி மிகுந்த இலங்கையர்களின் குரல்களை அமைதிப்போராட்டங்களில் செவிமடுக்கமுடிகின்றது.",
        "நான் தினமும் நடத்தும் சந்திப்புக்களின்போது எதிர்காலம் குறித்தும், அடுத்த சந்ததி குறித்தும் தாம் கொண்டிருக்கும் கரிசனையை இலங்கையர்கள் பகிர்ந்துகொள்கின்றார்கள்.",
        "இலங்கை முகங்கொடுத்திருக்கும் சவால்கள் மிகவும் தீவிரமானவை என்பதில் எவ்வித சந்தேகமும் இல்லை. இருப்பினும் அவை தீர்வு காணமுடியாத அல்லது கடந்துவரமுடியாத சவால்கள் அல்ல.",
        "தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்குத் தீர்வுகாண்பதற்கு புத்தாக்க சிந்தனை, தலைமைத்துவம், அர்ப்பணிப்பு மற்றும் விட்டுக்கொடுப்பு என்பன அவசியமாகும்.",
        "அதேவேளை இலங்கையின் பொருளாதாரத்தை மீண்டும் உறுதியான பாதைக்குக் கொண்டுவருவதற்கு எமது கூட்டிணைந்த முயற்சிகளை இரட்டிப்பாக்கவேண்டிய தருணம் இதுவாகும்.",
        "இவ்வாறானதொரு சூழ்நிலையில் பொருளாதார மீட்சிக்கும், அனைத்து இலங்கையர்களுக்கும் பயனளிக்கக்கூடியவாறான நீண்டகாலத்தீர்வுக்கும் இலங்கை முன்னெடுக்கவேண்டிய 5 பிரதான நடவடிக்கைகளைச் சுட்டிக்காட்ட விரும்புகின்றேன்.",
        "முதலாவதாக கடன் நெருக்கடிக்குத் தீர்வுகாணப்படவேண்டும். சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான பேச்சுவார்த்தைகள் ஆரம்பிக்கப்பட்டமை, சட்ட மற்றும் நிதி ஆலோசகர்கள் நியமிக்கப்பட்டமை, கடன் மறுசீரமைப்பை மேற்கொள்வதற்கான கலந்துரையாடல்கள் ஆரம்பிக்கப்பட்டமை என்பன வரவேற்கத்தக்க நடவடிக்கைகளாகும்.",
        "ஆனால் இலங்கையை மீண்டும் ஸ்திரமான பொருளாதார வளர்ச்சிப்பாதைக்குக் கொண்டுசெல்வதற்கு மேலும் பல நடவடிக்கைகள் மேற்கொள்ளப்படவேண்டியுள்ளது.",
        "அதன்படி சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உதவிச்செயற்திட்டம் இலங்கைக்குக் கிடைக்கப்பெறுவது உறுதிப்படுத்தப்படவேண்டும். அதேபோன்று அரசாங்கம் மேற்கொள்ளும் மறுசீரமைப்புக்கள் இந்த நெருக்கடிக்கான அடிப்படைக்காரணத்திற்குத் தீர்வளிக்கும் வகையில் அமையவேண்டும்.",
        "இரண்டாவதாக இலங்கை அதன் மக்கள்மீது முதலீடு செய்யவேண்டும். எவ்வித பாலின பாகுபாடுகளுமற்ற தொழிற்படையொன்றைக் கொண்டிருப்பது இன்றியமையாததாகும்.",
        "ஆகவே சுயாதீன கட்டமைப்புக்கள் சுதந்திரமாகச் செயற்படுவதற்கு இடமளித்தல், பயங்கரவாதத்தடைச்சட்டத்தை சர்வதேச நியமங்களுக்கு அமைவாக மாற்றியமைத்தல், சிவில் சமூக அமைப்புக்கள் சுதந்திரமாகச் செயற்படுவதற்கு இடமளிப்பதுடன் சிவில் சமூக இடைவெளிக்கு மதிப்பளித்தல் ஆகியவற்றை நடைமுறைப்படுத்துமாறு அரசாங்கத்திடம் வலியுறுத்துகின்றோம்.",
        "மூன்றாவதாக வணிகச்சூழல் மற்றும் முதலீட்டு செயற்திட்ட இடைவெளி என்பன தனியார் துறையினரை உள்வாங்கக்கூடியவகையில் விரிவுபடுத்தப்படவேண்டும்.",
        "நான்காவதாக தற்போதைய சூழ்நிலையில் இலங்கை பசுமைத் தொழில்நுட்பம் மற்றும் புதுப்பிக்கத்தக்க சக்திவலு ஆகியவற்றை நோக்கி நிலைமாற்றமடையவேண்டும்.",
        "ஐந்தாவதாக இலங்கை அமெரிக்காவிற்கான அதன் ஏற்றுமதிகளையும் முதலீட்டு வருமானத்தையும் மேலும் அதிகரிக்கவேண்டும் என்று வலியுறுத்தியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சங்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை வர்த்தக சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் உள்ள சினமன் கிராண்ட் ஹோட்டல்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சங்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவதாக",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பயங்கரவாத எதிர்ப்பு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவதாக",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்தாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}