{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/INSEE-s-Galle-facility-begins-production-of-Portland-Composite-Cement/34-737373",
  "time_ut": 1657567580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "INSEE’s Galle facility begins production of Portland Composite Cement",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "INSEE’s Galle facility begins production of Portland Composite Cement",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "INSEE Cement has extended production of its Portland Composite Cement to its Ruhunu cement plant, increasing production of the new SLS 1697 product to meet the growing demand of the local market. Portland Composite Cement (PCC) is the result of years of research, and is a superior blended cement produced exclusively at the Puttalam integrated cement manufacturing facility earlier, to address the high carbon footprint of OPC cements, while also producing compressive strength equal to or beyond that of OPC at all ages.",
        "“INSEE Cement introduced Portland Composite Cement for the first time to the local market last year as part of a two-pronged approach; to create value for our customers by augmenting the sustainability performance in their constructions, and also to steer Sri Lanka’s construction industry towards ambitious, globally benchmarked sustainable goals,” INSEE Cement Head of Products and Solutions Portfolio Dr. Moussa Baalbaki stated.",
        "“Globally, the use of composite cements from residential and commercial to large-scale infrastructure projects have demonstrated long-term performance enhancements and have contributed to reduce the carbon footprint in construction. We are truly encouraged by the growing demand across the local market for Portland Composite Cement and trust our production expansion to Galle is testimony to our commitment towards sustainable production practices,” he added.",
        "Engineered with INSEE’s trademarked SmartAct Technology, Portland Composite Cements unique composition of multiple minerals addition undergoes a triple reaction consisting of hydration, pozzolanic and nucleation that increases strength build-up at each level of maturity. The triple reaction also ensures optimum particle distribution and high packing density, resulting in lower permeability and durability of concrete suitable for all severe exposure conditions across Sri Lanka, especially coastal regions.",
        "With the use of multiple silico-aluminates minerals such as slag and fly ash, Portland Composite Cement contributes to reduce carbon emissions both in production and construction practices, also making it a more environmentally friendly product than OPC."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "INSEE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Portland Composite Cement",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "INSEE Cement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Portland Composite Cement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ruhunu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1697",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Portland Composite Cement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "INSEE Cement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Portland Composite Cement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "INSEE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Moussa Baalbaki",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Portland Composite Cement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "INSEE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SmartAct Technology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Portland Composite Cement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "INSEE හි ගාලු පහසුකම පෝට්ලන්ඩ් සංයුක්ත සිමෙන්ති නිෂ්පාදනය ආරම්භ කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "INSEE සිමෙන්ති සිය පෝට්ලන්ඩ් සංයුක්ත සිමෙන්ති නිෂ්පාදනය සිය රුහුණු සිමෙන්ති කම්හල දක්වා දීර්ඝ කර ඇති අතර, දේශීය වෙළෙඳපොළේ වැඩිවන ඉල්ලුමට සරිලන පරිදි නව SLS 1697 නිෂ්පාදනයේ නිෂ්පාදනය වැඩි කර ඇත. Portland Composite Cement (PCC) යනු වසර ගණනාවක පර්යේෂණවල ප්‍රතිඵලයක් වන අතර, OPC සිමෙන්තිවල ඉහළ කාබන් පියසටහන්වලට විසඳුම් සෙවීම සඳහා මීට පෙර පුත්තලම ඒකාබද්ධ සිමෙන්ති නිෂ්පාදන මධ්‍යස්ථානයේ දී නිෂ්පාදනය කරන ලද උසස් මිශ්‍ර සිමෙන්ති වර්ගයකි. සියලුම වයස්වල OPC හි බව.",
        "\"INSEE සිමෙන්ති විසින් පෝට්ලන්ඩ් සංයුක්ත සිමෙන්ති ප්‍රථම වරට දේශීය වෙළඳපොළට පසුගිය වසරේ හඳුන්වා දුන්නේ ද්විපාර්ශ්වික ප්‍රවේශයක කොටසක් ලෙස ය. අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ට ඔවුන්ගේ ඉදිකිරීම්වල තිරසාර කාර්ය සාධනය ඉහළ නැංවීමෙන් ඔවුන්ට වටිනාකමක් නිර්මාණය කිරීමටත්, ශ්‍රී ලංකාවේ ඉදිකිරීම් ක්ෂේත්‍රය අභිලාෂකාමී, ගෝලීය වශයෙන් මිණුම් දණ්ඩ සහිත තිරසාර ඉලක්ක කරා යොමු කිරීමටත්,\" INSEE සිමෙන්ති නිෂ්පාදන සහ විසඳුම් කළඹ ප්‍රධානී ආචාර්ය Moussa Baalbaki ප්‍රකාශ කළේය.",
        "“ගෝලීය වශයෙන්, නේවාසික සහ වාණිජ සිට මහා පරිමාණ යටිතල පහසුකම් ව්‍යාපෘති සඳහා සංයුක්ත සිමෙන්ති භාවිතය දිගුකාලීන කාර්ය සාධනය වැඩි දියුණු කර ඇති අතර ඉදිකිරීම් වලදී කාබන් පියසටහන අඩු කිරීමට දායක වී ඇත. පෝට්ලන්ඩ් කොම්පොසිට් සිමෙන්ති සඳහා දේශීය වෙළෙදපොළ පුරා ඉහළ යන ඉල්ලුම නිසා අප සැබවින්ම දිරිමත් වන අතර, ගාල්ලට අපගේ නිෂ්පාදන ව්‍යාප්තිය තිරසාර නිෂ්පාදන භාවිතයන් සඳහා අපගේ කැපවීම පිළිබඳ සාක්ෂියක් බව විශ්වාස කරනවා.",
        "INSEE හි වෙළඳ ලකුණු සහිත SmartAct තාක්ෂණය සමඟින් නිර්මාණය කර ඇති පෝට්ලන්ඩ් සංයුක්ත සිමෙන්ති බහු ඛනිජ එකතු කිරීමේ අද්විතීය සංයුතිය, සජලනය, පොසොලානික් සහ න්‍යෂ්ටිකකරණයෙන් සමන්විත ත්‍රිත්ව ප්‍රතික්‍රියාවකට භාජනය වන අතර එය පරිණතභාවයේ එක් එක් මට්ටම්වල ශක්තිය ගොඩනැගීම වැඩි කරයි. ත්‍රිත්ව ප්‍රතික්‍රියාව මඟින් ප්‍රශස්ත අංශු ව්‍යාප්තිය සහ ඉහළ ඇසුරුම් ඝණත්වය සහතික කරන අතර, එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාව පුරා, විශේෂයෙන් වෙරළබඩ ප්‍රදේශවල ඇති සියලුම දැඩි නිරාවරණ තත්ත්වයන් සඳහා සුදුසු කොන්ක්‍රීට් වල පාරගම්යතාව සහ කල්පැවැත්ම අඩු වේ.",
        "ස්ලැග් සහ ෆ්ලයි ඇෂ් වැනි බහු සිලිකෝ-ඇලුමිනේට් ඛනිජ භාවිතා කිරීමත් සමඟ පෝට්ලන්ඩ් සංයුක්ත සිමෙන්ති නිෂ්පාදන හා ඉදිකිරීම් භාවිතයන් යන දෙකෙහිම කාබන් විමෝචනය අඩු කිරීමට දායක වන අතර එය OPC වලට වඩා පරිසර හිතකාමී නිෂ්පාදනයක් බවට පත් කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්සී",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පෝට්ලන්ඩ් සංයුක්ත සිමෙන්ති",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "INSEE සිමෙන්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෝට්ලන්ඩ් සංයුක්ත සිමෙන්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුහුණු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1697",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෝට්ලන්ඩ් සංයුක්ත සිමෙන්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීසීසී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "INSEE සිමෙන්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෝට්ලන්ඩ් සංයුක්ත සිමෙන්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Moussa Baalbaki",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෝට්ලන්ඩ් සංයුක්ත සිමෙන්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SmartAct තාක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෝට්ලන්ඩ් සංයුක්ත සිමෙන්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "INSEE இன் காலி வசதி போர்ட்லேண்ட் கூட்டு சீமெந்து உற்பத்தியைத் தொடங்குகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "INSEE சீமெந்து தனது போர்ட்லேண்ட் கூட்டு சீமெந்து உற்பத்தியை அதன் Ruhunu சீமெந்து ஆலைக்கு விரிவுபடுத்தியுள்ளது, மேலும் உள்ளூர் சந்தையின் வளர்ந்து வரும் தேவையை பூர்த்தி செய்ய புதிய SLS 1697 தயாரிப்பின் உற்பத்தியை அதிகரித்தது. போர்ட்லேண்ட் கூட்டு சீமெந்து (PCC) பல வருடகால ஆராய்ச்சியின் விளைவாகும், மேலும் OPC சீமெந்துகளின் அதிக கரியமில தடத்தை நிவர்த்தி செய்ய, அதே சமயம் அழுத்த வலிமையையும் உற்பத்தி செய்யும் அதே வேளையில், புத்தளம் ஒருங்கிணைந்த சீமெந்து உற்பத்தி நிலையத்தில் பிரத்தியேகமாக தயாரிக்கப்பட்ட ஒரு சிறந்த கலப்பு சீமெந்து ஆகும். எல்லா வயதினருக்கும் OPC இன்.",
        "“இரு முனை அணுகுமுறையின் ஒரு பகுதியாக கடந்த ஆண்டு உள்ளூர் சந்தையில் போர்ட்லேண்ட் கூட்டு சிமெண்டை முதல் முறையாக INSEE சிமெண்ட் அறிமுகப்படுத்தியது; எங்கள் வாடிக்கையாளர்களுக்கு அவர்களின் கட்டுமானங்களில் நிலையான செயல்திறனை அதிகரிப்பதன் மூலம் மதிப்பை உருவாக்குவதுடன், இலங்கையின் கட்டுமானத் துறையை லட்சிய, உலகளாவிய தரப்படுத்தப்பட்ட நிலையான இலக்குகளை நோக்கி நகர்த்துவதற்கு,\" INSEE சிமெண்ட் தயாரிப்புகள் மற்றும் தீர்வுகள் துறையின் தலைவர் டாக்டர். Moussa Baalbaki தெரிவித்தார்.",
        "\"உலகளவில், குடியிருப்பு மற்றும் வணிகம் முதல் பெரிய அளவிலான உள்கட்டமைப்பு திட்டங்களுக்கு கலப்பு சிமென்ட்களின் பயன்பாடு நீண்ட கால செயல்திறன் மேம்பாடுகளை நிரூபித்துள்ளது மற்றும் கட்டுமானத்தில் கார்பன் தடம் குறைக்க பங்களித்துள்ளது. போர்ட்லேண்ட் காம்போசிட் சீமெந்துக்கான உள்ளூர் சந்தையில் அதிகரித்து வரும் தேவையால் நாங்கள் உண்மையிலேயே ஊக்கமடைகிறோம் மற்றும் காலிக்கான எங்கள் உற்பத்தி விரிவாக்கம் நிலையான உற்பத்தி நடைமுறைகளுக்கான எங்கள் அர்ப்பணிப்புக்கு சான்றாகும் என்று நம்புகிறோம்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "INSEEயின் வர்த்தக முத்திரையிடப்பட்ட ஸ்மார்ட்ஆக்ட் தொழில்நுட்பத்துடன் பொறிக்கப்பட்ட, போர்ட்லேண்ட் கூட்டு சிமெண்ட்ஸ் தனித்தன்மை வாய்ந்த பல தாதுக்களைச் சேர்ப்பது, நீரேற்றம், போஸோலானிக் மற்றும் நியூக்ளியேஷன் ஆகியவற்றைக் கொண்ட மூன்று வினைக்கு உட்படுகிறது, இது முதிர்ச்சியின் ஒவ்வொரு நிலையிலும் வலிமையை அதிகரிக்கிறது. மும்மடங்கு எதிர்வினையானது உகந்த துகள் விநியோகம் மற்றும் அதிக பொதி அடர்த்தியை உறுதிசெய்கிறது, இதன் விளைவாக இலங்கை முழுவதும், குறிப்பாக கடலோரப் பகுதிகளில் உள்ள அனைத்து கடுமையான வெளிப்பாடு நிலைமைகளுக்கும் பொருத்தமான கான்கிரீட்டின் குறைந்த ஊடுருவல் மற்றும் நீடித்துழைப்பு.",
        "ஸ்லாக் மற்றும் ஃப்ளை ஆஷ் போன்ற பல சிலிகோ-அலுமினேட் கனிமங்களைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம், போர்ட்லேண்ட் காம்போசிட் சிமென்ட் உற்பத்தி மற்றும் கட்டுமான நடைமுறைகளில் கார்பன் உமிழ்வைக் குறைக்க பங்களிக்கிறது, மேலும் இது OPC ஐ விட சுற்றுச்சூழலுக்கு உகந்த தயாரிப்பு ஆகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இன்சீ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "போர்ட்லேண்ட் கூட்டு சிமெண்ட்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "INSEE சிமெண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போர்ட்லேண்ட் கூட்டு சிமெண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருஹுனு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.எஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1697",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "போர்ட்லேண்ட் கூட்டு சிமெண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிசிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஓ.பி.சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "INSEE சிமெண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போர்ட்லேண்ட் கூட்டு சிமெண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்சீ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Moussa Baalbaki",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போர்ட்லேண்ட் கூட்டு சிமெண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்சீ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்மார்ட் ஆக்ட் தொழில்நுட்பம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போர்ட்லேண்ட் கூட்டு சிமெண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஓ.பி.சி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}