{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/lanka-ioc-stocks-elevate-bourse-to-positive-territory/",
  "time_ut": 1656680100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Lanka IOC stocks elevate bourse to positive territory",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Lanka IOC stocks elevate bourse to positive territory",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "CSE trading started on a negative note but subsequently there was a strong rally on Lanka IOC stocks which put the market in positive territory yesterday. Further, the company with a large market capitalization, Expolanka, also performed well in the backdrop of Lanka IOC’s positive performance, stock market analysts said. Lanka IOC shares shot up 8.7 per cent or Rs 6.30. Its shares started on Rs 72.30 but at the end of the day they moved up to Rs 78.60. The stock market was overly down but subsequently investor sentiment improved with the Lanka IOC market rally.",
        "Apart from that, Minister of Investment Promotion Dhammika Perera’s order to the BOI that it should give approval within 24 hours to companies that bring foreign direct investments to the country to begin operations, also gave an impetus to the market, market analysts said. Amid those developments both indices moved upwards. The All- Share Price Index went up by 115.15 points and S and P SL20 rose by 54.93 points. Turnover stood at Rs 1.43 billion with a single crossing. The crossing was reported in JKH, which crossed 565,000 shares to the tune of Rs 69 million, its shares traded at Rs 122.",
        "In the retail market top seven companies that mainly contributed to the turnover were, Lanka IOC Rs 519.4 million (6.8 million shares traded), Expolanka Holdings Rs 434 million (2.5 million shares traded), JKH Rs 77.9 million (638,000 shares traded), Browns Investments Rs 97.8 million (6.3 million shares traded), LOLC Finance Rs 28.2 million (4.2 million shares traded), LOLC Holdings Rs 28.1 million (70882 shares traded) and Hayleys Rs 25.5 million (374,000 shares traded). During the day 35.5 million share volumes changed hands in 12300 share transactions.",
        "It is said high net worth and institutional investor participation was noted in Lanka IOC and Expolanka Holdings. Mixed interest was observed in JKH, while retail interest was noted in Browns Investments, SMB Leasing nonvoting and LOLC Finance.",
        "The Transportation sector was a top contributor to the market turnover (due to Expolanka Holdings), while the sector index lost 1.42%. The Energy sector too contributed considerably to the market turnover (due to Lanka IOC).Yesterday, the Central Bank announced the dollar parity rate against the rupee as Rs 367.22.",
        "SLT-MOBITEL and Samsung enable 5G on selected Samsung smart devices",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IOC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Expolanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8.7 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "6.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "72.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the end of the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "78.60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "115.15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "S and P SL20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "54.93",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.43 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "565,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "69 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "122",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "519.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "434 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH Rs 77.9 million",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "638,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investments Rs 97.8 million",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6.3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC Finance Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "28.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC Holdings Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28.1 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "70882",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hayleys Rs 25.5 million",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "374,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "35.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12300",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JKH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Browns Investments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SMB Leasing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC Finance",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Transportation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.42%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IOC).Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samsung",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Samsung",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකා IOC කොටස් කොටස් ශේෂය ධනාත්මක ප්‍රදේශයක් දක්වා ඉහළ නංවයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ ගනුදෙනු සෘණාත්මකව ආරම්භ වූ නමුත් පසුව ලංකා IOC කොටස්වල ප්‍රබල ඉහළ යෑමක් ඇති වූ අතර එය ඊයේ වෙළෙඳපොළ ධනාත්මක තත්ත්වයකට පත් කළේය. තවද, ලංකා IOC හි ධනාත්මක ක්‍රියාකාරිත්වයේ පසුබිම තුළ විශාල වෙළඳපල ප්‍රාග්ධනීකරණයක් ඇති Expolanka සමාගම ද හොඳින් ක්‍රියාත්මක වූ බව කොටස් වෙළඳපොල විශ්ලේෂකයෝ පවසති. ලංකා IOC කොටස් සියයට 8.7කින් හෙවත් රුපියල් 6.30කින් ඉහළ ගියේය. එහි කොටස් රුපියල් 72.30 කින් ආරම්භ වූ නමුත් දවස අවසානයේදී රුපියල් 78.60 දක්වා ඉහළ ගියේය. කොටස් වෙළෙඳ පොළ ඕනෑවට වඩා පහළ ගිය නමුත් පසුව ලංකා IOC වෙළෙඳපොළ රැලියත් සමඟ ආයෝජකයන්ගේ මනෝභාවය වැඩිදියුණු විය.",
        "ඊට අමතරව සෘජු විදේශ ආයෝජන මෙරටට ගෙන එන සමාගම්වලට මෙහෙයුම් ආරම්භ කිරීම සඳහා පැය 24ක් ඇතුළත අනුමැතිය ලබාදිය යුතු බවට ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය ධම්මික පෙරේරා ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලයට කළ නියෝගය ද වෙළෙඳපොළට ප්‍රබෝධයක් ලබා දුන් බව වෙළෙඳපොළ විශ්ලේෂකයෝ පවසති. එම වර්ධනයන් මධ්‍යයේ දර්ශක දෙකම ඉහළට ගමන් කළේය. සියලු කොටස් මිල දර්ශකය ඒකක 115.15 කින් ඉහළ ගිය අතර S සහ P SL20 ඒකක 54.93 කින් ඉහළ ගියේය. එක් හරස් මාර්ගයකින් පිරිවැටුම රුපියල් බිලියන 1.43 ක් විය. මෙම හරස් කිරීම JKH හි වාර්තා වූ අතර, කොටස් 565,000 ඉක්මවා රුපියල් මිලියන 69 ක් වූ අතර, එහි කොටස් රුපියල් 122 ට ගනුදෙනු විය.",
        "සිල්ලර වෙළඳපොලේ පිරිවැටුම සඳහා ප්‍රධාන වශයෙන් දායක වූ සමාගම් හත නම්, ලංකා IOC රුපියල් මිලියන 519.4 (කොටස් මිලියන 6.8 ක්), එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 434 (කොටස් මිලියන 2.5 ක්), JKH රුපියල් මිලියන 77.9 (කොටස් 638,000 ක් ගනුදෙනු), Browns ආයෝජන රුපියල් මිලියන 97.8 (කොටස් මිලියන 6.3 ක්), LOLC ෆිනෑන්ස් රුපියල් මිලියන 28.2 (කොටස් මිලියන 4.2 ක් ගනුදෙනු), LOLC හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 28.1 (කොටස් 70882 ක් ගනුදෙනු) සහ හේලීස් රුපියල් මිලියන 25.5 (කොටස් 374,000 ක් ගනුදෙනු කර ඇත). දවස තුළ කොටස් ගනුදෙනු 12300 කදී කොටස් වෙළුම් මිලියන 35.5 ක් වෙනස් විය.",
        "ලංකා IOC සහ එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් හි ඉහළ ශුද්ධ වටිනාකමක් සහ ආයතනික ආයෝජකයින්ගේ සහභාගීත්වය සටහන් වූ බව පැවසේ. JKH හි මිශ්‍ර පොලී නිරීක්ෂණය වූ අතර Browns Investments, SMB ලීසිං ඡන්ද නොවන සහ LOLC ෆිනෑන්ස් හි සිල්ලර පොලී සටහන් විය.",
        "ප්‍රවාහන අංශය (එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් හේතුවෙන්) වෙළෙඳපොළ පිරිවැටුම සඳහා ඉහළම දායකත්වයක් ලබා දුන් අතර, අංශයේ දර්ශකය 1.42% කින් අහිමි විය. (ලංකා IOC නිසා) වෙළෙඳපොළ පිරිවැටුම සඳහා බලශක්ති අංශය ද සැලකිය යුතු දායකත්වයක් ලබා දුන්නේය. ඊයේ මහ බැංකුව රුපියලට සාපේක්ෂව ඩොලරයේ සමානාත්මතා අනුපාතය රුපියල් 367.22 ක් ලෙස නිවේදනය කළේය.",
        "SLT-MOBITEL සහ Samsung විසින් තෝරාගත් Samsung ස්මාර්ට් උපාංග මත 5G සබල කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අයි.ඕ.සී",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 8.7 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "6.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "72.30 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දවසේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "78.60 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "115.15 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "S සහ P SL20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "54.93 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1.43 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජේ.කේ.එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "565,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 69 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "122",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 519.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 434 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH රුපියල් මිලියන 77.9 කි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "638,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investments රුපියල් මිලියන 97.8 කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC ෆිනෑන්ස් රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 28.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 4.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC හෝල්ඩිංග්ස් රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 28.1 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "70882",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හේලීස් රුපියල් මිලියන 25.5 කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "374,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 35.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12300",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජේ.කේ.එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් ආයෝජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SMB ලීසිං",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC ෆිනෑන්ස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රවාහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.42%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IOC).ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැම්සුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සැම්සුන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "லங்கா ஐஓசி பங்குகள் பங்குச் சந்தையை நேர்மறை பகுதிக்கு உயர்த்துகின்றன",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "CSE வர்த்தகம் எதிர்மறையான குறிப்பில் தொடங்கியது, ஆனால் பின்னர் லங்கா ஐஓசி பங்குகளில் வலுவான ஏற்றம் இருந்தது, இது நேற்று சந்தையை நேர்மறையான நிலப்பரப்பில் வைத்தது. மேலும், பெரிய சந்தை மூலதனத்தைக் கொண்ட எக்ஸ்போலங்கா நிறுவனம், Lanka IOC இன் நேர்மறையான செயல்பாட்டின் பின்னணியில் சிறப்பாகச் செயல்பட்டதாக பங்குச் சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர். லங்கா ஐஓசி பங்குகள் 8.7 சதவீதம் அல்லது ரூ 6.30 உயர்ந்தது. இதன் பங்குகள் ரூ.72.30ல் துவங்கியது ஆனால் நாளின் முடிவில் ரூ.78.60க்கு சென்றது. பங்குச் சந்தை அதிகமாக வீழ்ச்சியடைந்தது, ஆனால் பின்னர் லங்கா ஐஓசி சந்தை ஏற்றத்துடன் முதலீட்டாளர்களின் உணர்வு மேம்பட்டது.",
        "அதுமட்டுமின்றி வெளிநாட்டு நேரடி முதலீடுகளை நாட்டிற்கு கொண்டு வரும் நிறுவனங்களுக்கு 24 மணித்தியாலங்களுக்குள் அனுமதி வழங்க வேண்டும் என முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா BOI க்கு வழங்கிய உத்தரவும் சந்தைக்கு உத்வேகத்தை அளித்துள்ளதாக சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்துள்ளனர். அந்த முன்னேற்றங்களுக்கு மத்தியில் இரு குறியீடுகளும் மேல் நோக்கி நகர்ந்தன. அனைத்துப் பங்கு விலைச் சுட்டெண் 115.15 புள்ளிகளாலும், S மற்றும் P SL20 54.93 புள்ளிகளாலும் உயர்ந்தன. விற்றுமுதல் ஒருமுறை கடக்க ரூ.1.43 பில்லியனாக இருந்தது. JKH இல் கிராசிங் அறிவிக்கப்பட்டது, இது 565,000 பங்குகளைத் தாண்டி ரூ. 69 மில்லியனைத் தாண்டியது, அதன் பங்குகள் ரூ. 122 இல் வர்த்தகமானது.",
        "சில்லறை விற்பனை சந்தையில், லங்கா ஐஓசி ரூ.519.4 மில்லியன் (6.8 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ. 434 மில்லியன் (2.5 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), ஜேகேஹெச் ரூ.77.9 மில்லியன் (638,000 பங்குகள் வர்த்தகம்), பிரவுன்ஸ் ஆகியவை முக்கிய பங்களிப்பை வழங்கிய ஏழு நிறுவனங்களாகும். முதலீடுகள் ரூ 97.8 மில்லியன் (6.3 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), LOLC ஃபினான்ஸ் ரூ 28.2 மில்லியன் (4.2 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), LOLC ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 28.1 மில்லியன் (70882 பங்குகள் வர்த்தகம்) மற்றும் ஹேலிஸ் ரூ 25.5 மில்லியன் (374,000 பங்குகள் வர்த்தகம்). நாளின் போது 12300 பங்கு பரிவர்த்தனைகளில் 35.5 மில்லியன் பங்கு அளவுகள் மாறின.",
        "லங்கா ஐஓசி மற்றும் எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ஆகியவற்றில் அதிக நிகர மதிப்பு மற்றும் நிறுவன முதலீட்டாளர் பங்கேற்பு குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. JKH இல் கலப்பு வட்டி காணப்பட்டது, அதே சமயம் பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள், SMB லீசிங் அல்லாத வாக்களிப்பு மற்றும் LOLC ஃபைனான்ஸ் ஆகியவற்றில் சில்லறை வட்டி குறிப்பிடப்பட்டது.",
        "போக்குவரத்துத் துறையானது சந்தை வருவாயில் (எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் காரணமாக) முதன்மையான பங்களிப்பாளராக இருந்தது, அதேவேளை துறைச் சுட்டெண் 1.42% இழந்தது. எரிசக்தி துறையும் சந்தை வருவாயில் கணிசமான பங்களிப்பை வழங்கியது (லங்கா ஐஓசி காரணமாக).நேற்று, மத்திய வங்கி ரூபாவுக்கு எதிரான டொலர் சமநிலை விகிதத்தை ரூபா 367.22 என அறிவித்தது.",
        "SLT-MOBITEL மற்றும் Samsung தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட Samsung ஸ்மார்ட் சாதனங்களில் 5G ஐ செயல்படுத்துகின்றன",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐஓசி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8.7 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "6.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "72.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாள் முடிவு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "78.60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "115.15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எஸ் மற்றும் பி SL20",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "54.93",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.43 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜே.கே.எச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "565,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "69 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "122",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "519.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "434 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH ரூ 77.9 மில்லியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "638,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள் ரூ 97.8 மில்லியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6.3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC நிதி ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "28.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC ஹோல்டிங்ஸ் ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28.1 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "70882",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹேலிஸ் ரூ 25.5 மில்லியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "374,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "35.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12300",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.கே.எச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SMB குத்தகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC நிதி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.42%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐஓசி).நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாம்சங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சாம்சங்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}