{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131017",
  "time_ut": 1657203192,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஐஸ் போதைப்பொருளை கடத்த முயன்றவர் யாழ். நகரில் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Jaffa who tried to smuggle ice drugs. Arrested in the city",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "A person was arrested by the Urgavarurai police for possessing the drug ice in Jaffna city.",
        "The suspect was arrested this evening near Manippai Road Chatrachandi, Jaffna.",
        "A 46-year-old man from the five-storey area of ​​Gurunagar, Jaffna was arrested in this way.",
        "The police said that the arrest was made with the help of the Military Intelligence Unit based on the information received by the Urgawariura police."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jaffa",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Manippai Road Chatrachandi",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "46-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Military Intelligence Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Urgawariura",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අයිස් මත්ද්‍රව්‍ය රැගෙන යාමට තැත්කළ ජාෆා. නගරයේදී අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "යාපනය නගරයේ දී අයිස් මත්ද්‍රව්‍ය ළඟ තබාගෙන සිටි පුද්ගලයෙකු ඌර්ගවරුරායි පොලීසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "සැකකරු අද සවස යාපනය, මානිප්පායි පාර චත්‍රචණ්ඩි අසලදී අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "මෙලෙස අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ යාපනය ගුරුනගර් පස්මහල් ප්‍රදේශයේ පදිංචි 46 හැවිරිදි පුද්ගලයෙකි.",
        "ඌරගවරිඋර පොලිසියට ලද තොරතුරක් මත යුද හමුදා බුද්ධි අංශයේ නිලධාරීන්ගේ සහය ඇතිව මෙම අත්අඩංගුවට ගැනීම සිදු කළ බව පොලිසිය පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යාපනය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මානිප්පායි පාර චත්‍රචණ්ඩි",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "46 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා බුද්ධි අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Urgawariura",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐஸ் போதைப்பொருளை கடத்த முயன்றவர் யாழ். நகரில் கைது",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "யாழ்ப்பாணம் மாநகரில் ஐஸ் போதைப்பொருளை உடமையில் கொண்டு சென்ற ஒருவர் ஊர்காவற்றுறை பொலிஸாரால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "யாழ்ப்பாணம் மாநகர் மானிப்பாய் வீதி சத்திரச்சந்திக்கு அண்மையில் வைத்து இன்று மாலை குறித்த சந்தேக நபர் கைது செய்யப்பட்டார்.",
        "யாழ்பாணம் குருநகர் ஐந்துமாடி பகுதியைச் சேர்ந்த 46 வயதுடைய ஒருவரே இவ்வாறு கைது செய்யபட்டார்.",
        "ஊர்காவற்றுறை பொலிஸாருக்கு கிடைத்த தகவலின் அடிப்படையில் இராணுவ புலனாய்வு பிரிவினரின் உதவியுடன் இந்த கைது நடவடிக்கை முன்னெடுக்கப்பட்டதாக பொலிஸார் கூறினர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யாழ்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மானிப்பாய் வீதி சத்திரசந்தி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "46 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவ புலனாய்வு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Urgawariura",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}