{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/பிரதேச-சபை-உறுப்பினரை-ஆற்றில்-தள்ளிய-பெண்/175-302840",
  "time_ut": 1661223481,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பிரதேச சபை உறுப்பினரை ஆற்றில் தள்ளிய பெண்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The woman who pushed the Pradeshiya Sabha member into the river",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A woman who attacked a member of the Pradeshiya Sabha and pushed him into the river has been arrested.",
        "The woman also robbed money and property from the said woman Pradeshiya Sabha member.",
        "The woman has been charged with assaulting and injuring a member of the Ambalangoda Pradeshiya Sabha in Kollupitiya area on May 9 and pushing him into the Pere Vavi.",
        "Police said the suspect was arrested based on a complaint received at the Colombo Crime Prevention Unit.",
        "A 26-year-old woman from Kollupitiya area has been arrested. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Pradeshiya Sabha",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Pradeshiya Sabha",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pradeshiya Sabha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ambalangoda Pradeshiya Sabha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kollupitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "May 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Pere Vavi",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Colombo Crime Prevention Unit",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "26-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kollupitiya",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රාදේශීය සභා මන්ත්‍රීවරයා ගඟට තල්ලු කළ කාන්තාව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ප්‍රාදේශීය සභා මන්ත්‍රීවරයෙකුට පහර දී ඔහු ගඟට තල්ලු කළ කාන්තාවක් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "එම කාන්තාව එම ප්‍රාදේශීය සභා මන්ත්‍රීවරියගේ මුදල් සහ දේපළ කොල්ලකා ඇත.",
        "පසුගිය මැයි 9 වැනිදා කොල්ලුපිටිය ප්‍රදේශයේදී අම්බලන්ගොඩ ප්‍රාදේශීය සභාවේ මන්ත්‍රීවරයෙකුට පහරදී තුවාල සිදු කර පෙරේ වාවියට ​​තල්ලු කිරීම සම්බන්ධයෙන් මෙම කාන්තාවට චෝදනා එල්ල වී තිබේ.",
        "පොලීසිය පැවසුවේ, කොළඹ අපරාධ නිවාරණ ඒකකයට ලැබුණු පැමිණිල්ලකට අනුව සැකකරු අත්අඩංගුවට ගත් බව ය.",
        "අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ කොල්ලුපිටිය ප්‍රදේශයේ පදිංචි 26 හැවිරිදි කාන්තාවක්. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ප්‍රාදේශීය සභාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ප්‍රාදේශීය සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රාදේශීය සභාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අම්බලන්ගොඩ ප්‍රාදේශීය සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැයි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙරේ වාවි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ අපරාධ මර්දන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "26 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரதேச சபை உறுப்பினரை ஆற்றில் தள்ளிய பெண்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பிரதேச சபை உறுப்பினர் ஒருவரை தாக்கி ஆற்றில் தள்ளிய பெண் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "குறித்த பெண் பிரதேச சபை உறுப்பினரிடம் பெண் பணம் மற்றும் சொத்துக்களையும் கொள்ளையடித்துள்ளார்.",
        "கடந்த மே மாதம் 9 ஆம் திகதி அம்பலாங்கொட பிரதேச சபை உறுப்பினர் ஒருவரை கொள்ளுப்பிட்டி பிரதேசத்தில் வைத்து தாக்கி காயப்படுத்தி,அவரை பெரே வாவியில் தள்ளியதாக குறித்த பெண் மீது குற்றம் சுமத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "கொழும்பு குற்றத்தடுப்பு பிரிவில் கிடைக்கப்பெற்ற முறைப்பாட்டின் அடிப்படையில் சந்தேகநபர் கைது செய்யப்பட்டதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "கொள்ளுப்பிட்டி பிரதேசத்தை சேர்ந்த 26 வயதுடைய பெண் ஒருவரே இவ்வாறு கைது செய்யப்பட்டுள்ளார். (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிரதேச சபை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரதேச சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரதேச சபை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அம்பலாங்கொடை பிரதேச சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மே 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெரே வாவி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு குற்றத்தடுப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "26 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}