{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/ක්‍රිමියාවට-ප්‍රහාරයක්-යනු-තෙවැනි-ලෝක-යුද්ධයක්/3-394943",
  "time_ut": 1656483789,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ක්‍රිමියාවට ප්‍රහාරයක් යනු තෙවැනි ලෝක යුද්ධයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An attack on Crimea is a third world war",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former Russian President Dmitry Medvedev has warned that an attack on Crimea could lay the groundwork for a world war if Ukraine becomes a full-fledged NATO member.",
        "\"For us, Crimea is part of Russia, and it will be forever. Any attempt to invade Crimea is a declaration of war against our nation. The beginning of a catastrophe, \"said Medvedev.",
        "Following the 2014 coup in Kiev, Crimea seceded from Ukraine and voted to rejoin Russia in a referendum. The move was rejected by Ukraine, which considers the peninsula to be Russian-occupied territory. Ukrainian authorities have said their pledge not to use Western-supplied weapons against Russian territory does not apply to Crimea.",
        "Former President Medvedev, who currently serves as deputy chairman of Russia's Security Council, described the incident as \"why it is more dangerous for Finland and Sweden to expand NATO to Ukraine than to join NATO.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Crimea",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Dmitry Medvedev",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Crimea",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Crimea",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Medvedev",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kiev",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Crimea",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Medvedev",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Security Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Finland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sweden",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ක්‍රිමියාවට ප්‍රහාරයක් යනු තෙවැනි ලෝක යුද්ධයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "යුක්රේනය පූර්ණ නේටෝ සාමාජිකයෙකු වුවහොත් ක්‍රිමියාවට ප්‍රහාර එල්ල කිරීමෙන් ලෝක යුද්ධයක් සඳහා පදනම සිදුවිය හැකි බව හිටපු රුසියානු ජනාධිපති දිමිත්‍රි මෙද්වදෙව් අනතුරු අඟවා තිබේ.",
        "\"අපට, ක්‍රිමියාව රුසියාවේ කොටසක්. එය සදහටම එසේ වනු ඇති. ක්‍රිමියාව ආක්‍රමණය කිරීමට දරන ඕනෑම උත්සාහයක් අපේ ජාතියට එරෙහි යුද්ධය ප්‍රකාශ කිරීමක් වෙනවා. නේටෝ සාමාජිකයෙකු එසේ කරන්නේ නම්, එය සමස්ත උතුරු අත්ලාන්තික් සන්ධානය සමග ගැටුමක් අදහස් කරනු ඇති. එනම් තුන්වැනි ලෝක යුද්ධයක්. සම්පූර්ණ ව්‍යසනයක ආරම්භයක්\" මෙද්වෙදෙව් අවධාරණය කළේය.",
        "2014 කියෙව්හි සිදු වූ කුමන්ත්‍රණයෙන් පසුව ක්‍රිමියාව යුක්රේනයෙන් වෙන් වූ අතර ජනමත විචාරණයකදී රුසියාවට නැවත සම්බන්ධ වීමට ඡන්දය දුන්නේය. මෙම පියවර යුක්රේනය විසින් ප්‍රතික්ෂේප කරන ලද අතර, අර්ධද්වීපය රුසියාව විසින් අත්පත් කරගත් භූමියක් ලෙස සලකයි. යුක්රේන බලධාරීන් පවසා ඇත්තේ රුසියානු භූමියට එරෙහිව බටහිරින් සපයන ලද ආයුධ භාවිත නොකරන බවට ඔවුන්ගේ ප්‍රතිඥාව ක්‍රිමියාවට අදාළ නොවන බවයි.",
        "දැනට රුසියාවේ ආරක්ෂක කවුන්සිලයේ නියෝජ්‍ය සභාපති ලෙස කටයුතු කරන හිටපු ජනපති මෙද්වෙදෙව්, ෆින්ලන්තය සහ ස්වීඩනය නේටෝ කණ්ඩායමට එක්වීමට වඩා යුක්රේනය වෙත නේටෝව ව්‍යාප්ත කිරීම භයානක වන්නේ මන්දැයි අදහස් දක්වමින් මෙම සිද්ධිය විස්තර කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ක්රිමියාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දිමිත්‍රි මෙද්විඩෙව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්රිමියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්රිමියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙඩ්විඩෙව්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කියෙව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ක්රිමියාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙඩ්විඩෙව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆින්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්වීඩනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கிரிமியா மீதான தாக்குதல் மூன்றாம் உலகப் போர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உக்ரைன் முழு அளவிலான நேட்டோ உறுப்பு நாடாக மாறினால், கிரிமியா மீதான தாக்குதல் உலகப் போருக்கு அடித்தளம் அமைக்கும் என ரஷ்ய முன்னாள் அதிபர் டிமிட்ரி மெத்வதேவ் எச்சரித்துள்ளார்.",
        "\"எங்களைப் பொறுத்தவரை, கிரிமியா ரஷ்யாவின் ஒரு பகுதியாகும், அது என்றென்றும் இருக்கும். கிரிமியாவை ஆக்கிரமிப்பதற்கான எந்த முயற்சியும் நம் தேசத்திற்கு எதிரான போர் அறிவிப்பாகும். ஒரு பேரழிவின் ஆரம்பம், \"மெட்வெடேவ் கூறினார்.",
        "கியேவில் 2014 ஆட்சிக் கவிழ்ப்பைத் தொடர்ந்து, கிரிமியா உக்ரைனில் இருந்து பிரிந்து, பொது வாக்கெடுப்பில் ரஷ்யாவுடன் மீண்டும் இணைவதற்கு வாக்களித்தது. இந்த நடவடிக்கையை உக்ரைன் நிராகரித்தது, அது தீபகற்பத்தை ரஷ்ய ஆக்கிரமிப்பு பிரதேசமாக கருதுகிறது. மேற்கத்திய நாடுகளால் வழங்கப்பட்ட ஆயுதங்களை ரஷ்ய எல்லைக்கு எதிராக பயன்படுத்த மாட்டோம் என்ற உறுதிமொழி கிரிமியாவிற்கு பொருந்தாது என்று உக்ரேனிய அதிகாரிகள் கூறியுள்ளனர்.",
        "ரஷ்யாவின் பாதுகாப்பு கவுன்சிலின் துணைத் தலைவராக தற்போது பணியாற்றும் முன்னாள் ஜனாதிபதி மெட்வெடேவ், \"நேட்டோவில் இணைவதை விட பின்லாந்து மற்றும் ஸ்வீடன் நேட்டோவை உக்ரைனுக்கு விரிவுபடுத்துவது ஏன் மிகவும் ஆபத்தானது\" என்று இந்த சம்பவத்தை விவரித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கிரிமியா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டிமிட்ரி மெட்வெடேவ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிரிமியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிரிமியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மெட்வெடேவ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கியேவ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "உக்ரைனியன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கிரிமியா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மெட்வெடேவ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பின்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்வீடன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}