{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/79064",
  "time_ut": 1660763700,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "“The arrival of a Chinese ship in Sri Lanka raises hackles in India; flip-flopping  by Sri Lanka over Yuan Wang 5    irritates  both China and India. ‘- The Economist",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "“The arrival of a Chinese ship in Sri Lanka raises hackles in India; flip-flopping  by Sri Lanka over Yuan Wang 5    irritates  both China and India. ‘- The Economist",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "On august 15th Ranil Wickremesinghe, Sri Lanka’s president, travelled to the Katunayake air base near Colombo, the capital, to take delivery of a Dornier 228 maritime surveillance aircraft, a gift from India. The very next day, Yuan Wang 5, a Chinese surveillance ship, docked in the port of Hambantota, in the south, despite objections from India and America. Meanwhile, pns Taimur, a Chinese-built Pakistani frigate, called at the port of Colombo on August 12th.",
        "For Sri Lanka, it has been a tricky few days. Responding to allegations in the Indian press, its navy denied that it was conducting “war games” with the Pakistani boat. But the Chinese ship captured the imaginations of both Sri Lankans and Indians. Originally due to dock on August 11th, its arrival was “deferred” at the request of Sri Lanka under pressure from India, which fears the vessel can track its missile launches.",
        "All of which would be delicate enough under normal circumstances. But Sri Lanka, which defaulted on its debt in May, is dependent on the goodwill of its creditors and its neighbours. China alone accounts for 10% of the country’s $32bn in foreign borrowing, and is usually reluctant to offer write-downs.",
        "India has been a stalwart ally over the past several months, providing some $4bn in loans and aid to keep Sri Lanka afloat. Maintaining good relations with both countries is essential if Sri Lanka’s debt is to be made sustainable. Hence the slightly awkward compromises regarding all the visiting vessels.",
        "“We’ve so far kept out the power rivalry from the Indian Ocean,” Mr Wickremesinghe said in an interview with The Economist the day before he went to accept India’s gift. But it is becoming more difficult to maintain a balance, he says, in light of the war in Ukraine and China’s no-limits alliance with Russia. “I think we have to face up to that situation and work with everyone…Sri Lanka, of course, has a special relationship with India where we have to look after each other’s interests. But most countries in the Indian Ocean want to stay out of the power rivalry. So we have to be clear about that and say what our policies are.”",
        "That is easier in theory than in practice, as the Yuan Wang 5 saga shows. China was reportedly furious at the request to defer its arrival. It insists it is merely a “scientific research vessel” rather than the nefarious spy ship India claims it is. These are “very normal exchanges between two countries that enjoy a long friendship”, the Chinese ambassador told reporters.",
        "Such wrangling between Asia’s giants is likely to become more common in the coming years. Ties have been strained ever since a Himalayan border clash between their forces in 2020, which killed 20 Indian soldiers and five Chinese ones. Tens of thousands of troops are massed on either side of their border.",
        "The relationship “is not normal [and] it cannot be normal as the border situation is not normal”, Subrahmanyam Jaishankar, India’s external affairs minister, said recently. This month Indian officials refused to say what Chinese ones wanted to hear about Taiwan, stating only that “relevant policies are well known and consistent”.",
        "The tension has implications not just for South Asia but the Indian Ocean, too. Many island nations “recognise China’s newfound interest in their regions as an opportunity,” writes Darshana Baruah of the Carnegie Endowment, a think-tank in Washington. They also see, she adds, that Chinese attention has spurred a renewed focus from such countries as India and America.",
        "The Indian Ocean may become a stage for “strategic competition between major rival powers”, Ahmed Khaleel, the Maldives’ foreign minister, said last year at a forum organised by the think-tank. “But our hope is that the Indian Ocean will not witness a security dilemma in which activities by larger outside powers to enhance their own security interests create insecurity for others in the region,” he said.",
        "Mr Wickremesinghe, too, is concerned that the Indian Ocean will become the next venue for great-power tussles. “Nancy Pelosi on her own has created a crisis,” he says, referring to a visit to Taiwan this month by the speaker of America’s House of Representatives, which enraged China. “We don’t want any of that happening here. We see India as the net security provider in the area. And then all other countries can also be present as long as it doesn’t lead to rising tensions or increase the rivalry between states.” That position is understandable. Yet the flip-flopping over Yuan Wang 5, which irritated both China and India, is a sign of how hard it will be to maintain."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Yuan Wang",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "august 15th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dornier",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "next day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Taimur",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Pakistani",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 12th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a tricky few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pakistani",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Indians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "August 11th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "32bn",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past several months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "some $4bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the coming years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Himalayan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tens of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Subrahmanyam Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "This month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Darshana Baruah",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Carnegie Endowment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ahmed Khaleel",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "House of Representatives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "“චීන නෞකාවක් ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමෙන් ඉන්දියාව තුළ හිරිහැරයක් ඇති වේ; යුවාන් වැන්ග් 5 සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාව විසින් පෙරළීම චීනය සහ ඉන්දියාව යන දෙඅංශයම කෝපයට පත් කරයි. '- ද ඉකොනොමිස්ට්",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "අගෝස්තු 15 වෙනිදා ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ, ඉන්දියාවෙන් ත්‍යාගයක් වන ඩෝනියර් 228 සමුද්‍රීය නිරීක්ෂණ ගුවන් යානයක් භාර දීමට අගනුවර වන කොළඹට ආසන්න කටුනායක ගුවන් කඳවුරට ගියේය. පසුදිනම, චීනයේ යුවාන් වැන්ග් 5 නැමති නිරීක්ෂණ නෞකාව ඉන්දියාවේ සහ ඇමරිකාවේ විරෝධතා නොතකා දකුණේ හම්බන්තොට වරායට නැංගේය. මේ අතර, චීනයේ නිෂ්පාදිත පකිස්තාන් නෞකාවක් වන pns Taimur අගෝස්තු 12 වන දින කොළඹ වරායට පැමිණියේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට එය දුෂ්කර දින කිහිපයකි. ඉන්දියානු පුවත්පත්වල චෝදනාවලට ප්‍රතිචාර දක්වමින් එහි නාවික හමුදාව පකිස්ථාන බෝට්ටුව සමඟ “යුද අභ්‍යාස” පවත්වන බව ප්‍රතික්ෂේප කළේය. එහෙත් චීන නැව ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ මෙන්ම ඉන්දියානුවන්ගේද සිත් ගත්තේය. මුලින් අගෝස්තු 11 වන දින නැව් තටාකයට පැමිණීමට නියමිතව තිබූ අතර, නෞකාවට මිසයිල දියත් කිරීම් නිරීක්ෂණය කළ හැකි බවට බියෙන් ඉන්දියාවේ පීඩනය යටතේ ශ්‍රී ලංකාවේ ඉල්ලීම මත එහි පැමිණීම \"කල්\" දමන ලදී.",
        "ඒ සියල්ල සාමාන්‍ය තත්වයන් යටතේ ප්‍රමාණවත් තරම් සියුම් වනු ඇත. නමුත් මැයි මාසයේදී ණය පැහැර හැරිය ශ්‍රී ලංකාව රඳා පවතින්නේ එහි ණය හිමියන්ගේ සහ අසල්වැසියන්ගේ හොඳ හිත මතය. චීනය පමණක් රටේ ඩොලර් බිලියන 32 ක විදේශ ණය වලින් 10% ක් වන අතර, සාමාන්‍යයෙන් ලිවීම් ලබා දීමට අකමැති වේ.",
        "ඉන්දියාව පසුගිය මාස කිහිපය තුළ ප්‍රබල මිත්‍ර රාජ්‍යයක් වී ඇති අතර, ශ්‍රී ලංකාව නැවැත්වීමට ඩොලර් බිලියන 4 ක පමණ ණය සහ ආධාර සපයයි. ශ්‍රී ලංකාවේ ණය තිරසාර කිරීමට නම් දෙරට සමඟ හොඳ සබඳතා පවත්වා ගැනීම අත්‍යවශ්‍ය වේ. එබැවින් පැමිණෙන සියලුම යාත්රා සම්බන්ධයෙන් තරමක් අපහසු සම්මුතීන්.",
        "“අපි මෙතෙක් ඉන්දියන් සාගරයෙන් බල එදිරිවාදිකම් වළක්වමු,” වික්‍රමසිංහ මහතා ඉන්දියාවේ තෑග්ග පිළිගැනීමට යාමට පෙර දින ද ඉකොනොමිස්ට් සමඟ සම්මුඛ සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් පැවසීය. එහෙත්, යුක්රේනයේ යුද්ධය සහ රුසියාව සමග චීනයේ සීමා රහිත සන්ධානයේ ආලෝකය තුළ සමතුලිතතාවයක් පවත්වා ගැනීම වඩාත් දුෂ්කර වෙමින් පවතී. “මම හිතන්නේ අපි එම තත්ත්වයට මුහුණ දී සියලු දෙනා සමඟ වැඩ කළ යුතුයි… ඇත්තෙන්ම ශ්‍රී ලංකාව ඉන්දියාව සමඟ විශේෂ සබඳතාවක් ඇති අතර එහිදී අප එකිනෙකාගේ අවශ්‍යතා ගැන සොයා බැලිය යුතුය. එහෙත් ඉන්දියන් සාගරයේ බොහෝ රටවලට අවශ්‍ය වන්නේ බල එදිරිවාදිකම්වලින් බැහැරව සිටීමටය. ඒ නිසා අපි ඒ ගැන පැහැදිළි වෙලා අපේ ප්‍රතිපත්ති මොනවද කියලා කියන්න ඕන.”",
        "යුවාන් වැන්ග් 5 සාගා පෙන්වන පරිදි එය ප්‍රායෝගිකව වඩා න්‍යායාත්මකව පහසු ය. තම පැමිණීම කල් දමන ලෙස කරන ලද ඉල්ලීම සම්බන්ධයෙන් චීනය කෝපයට පත් වූ බව වාර්තා වේ. එය අවධාරනය කරන්නේ එය හුදෙක් \"විද්‍යාත්මක පර්යේෂණ යාත්‍රාවක්\" යෑයි එය ඉන්දියාව ප්‍රකාශ කරන නපුරු ඔත්තු නෞකාවට වඩා ය. මේවා \"දිගු මිත්‍රත්වයක් භුක්ති විඳින රටවල් දෙකක් අතර ඉතා සාමාන්‍ය හුවමාරු\" බව චීන තානාපතිවරයා වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය.",
        "ආසියාවේ දැවැන්තයන් අතර මෙවැනි දබර ඉදිරි වසරවලදී වඩාත් සුලභ වනු ඇත. 2020 දී ඔවුන්ගේ හමුදා අතර හිමාලයානු දේශසීමා ගැටුමකින් ඉන්දියානු සොල්දාදුවන් 20 ක් සහ චීන ජාතිකයින් පස් දෙනෙකු මිය ගිය දා සිට සබඳතා පළුදු විය. ඔවුන්ගේ දේශසීමා දෙපස දස දහස් ගණනින් භට පිරිසක් රොක් වී සිටිති.",
        "මෙම සබඳතාව “සාමාන්‍ය [සහ] දේශසීමා තත්ත්වය සාමාන්‍ය නොවන බැවින් එය සාමාන්‍ය විය නොහැක” යනුවෙන් ඉන්දියාවේ විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය සුබ්‍රමනියම් ජයශංකර් මෑතකදී ප්‍රකාශ කළේය. “අදාළ ප්‍රතිපත්ති හොඳින් දන්නා සහ ස්ථාවර” බව පමණක් ප්‍රකාශ කරමින්, තායිවානය ගැන චීන ජාතිකයින්ට ඇසීමට අවශ්‍ය දේ පැවසීම ඉන්දීය නිලධාරීන් මෙම මාසයේ ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "මෙම ආතතිය දකුණු ආසියාවට පමණක් නොව ඉන්දියන් සාගරයට ද බලපෑම් ඇති කරයි. බොහෝ දූපත් ජාතීන් “තමන්ගේ ප්‍රදේශ කෙරෙහි චීනය දක්වන නව උනන්දුව අවස්ථාවක් ලෙස පිළිගනියි,” වොෂින්ටනයේ චින්තන ටැංකියක් වන Carnegie Endowment හි Darshana Baruah ලියයි. චීනයේ අවධානය ඉන්දියාව සහ ඇමරිකාව වැනි රටවලින් නව අවධානයක් යොමු කර ඇති බව ද ඔවුන් දකිනවා.",
        "ඉන්දියන් සාගරය \"ප්‍රධාන ප්‍රතිවාදී බලවතුන් අතර උපායමාර්ගික තරඟයක්\" සඳහා වේදිකාවක් බවට පත්විය හැකි බව මාලදිවයිනේ විදේශ අමාත්‍ය අහමඩ් ඛලීල් පසුගිය වසරේ චින්තන මණ්ඩලය විසින් සංවිධානය කරන ලද සංසදයකදී පැවසීය. \"නමුත් අපගේ බලාපොරොත්තුව වන්නේ විශාල බාහිර බලවතුන් විසින් තම තමන්ගේ ආරක්‍ෂක අවශ්‍යතා ඉහළ නැංවීම සඳහා කරන ක්‍රියාකාරකම් කලාපයේ අනෙකුත් අයට අනාරක්ෂිත භාවයක් ඇති කරන ආරක්‍ෂක උභතෝකෝටිකයක් ඉන්දියානු සාගරය දැකගත නොහැකි වනු ඇති බවයි\" ඔහු පැවසීය.",
        "ඉන්දියන් සාගරය මහා බල අරගලයන්ගේ මීළඟ ස්ථානය බවට පත්වනු ඇතැයි වික්‍රමසිංහ මහතා ද කනස්සල්ලට පත්ව සිටී. “නැන්සි පෙලෝසි ඇය විසින්ම අර්බුදයක් නිර්මාණය කර ඇත,” ඔහු පවසන්නේ, චීනය කෝපයට පත් කළ ඇමරිකානු නියෝජිත මන්ත්‍රී මණ්ඩලයේ කථානායකවරයා මේ මාසයේ තායිවානයේ සංචාරයක් ගැන සඳහන් කරමිනි. “අපිට මෙතන එහෙම දෙයක් වෙනවට ඕන නෑ. ප්‍රදේශයේ ශුද්ධ ආරක්ෂක සැපයුම්කරු ලෙස අපි දකින්නේ ඉන්දියාවයි. එය ආතතීන් ඉහළ නැංවීමට හෝ රාජ්‍යයන් අතර එදිරිවාදිකම් වැඩි කිරීමට හේතු නොවන තාක් කල් අනෙකුත් සියලුම රටවලට ද සිටිය හැකිය. එම ස්ථාවරය තේරුම් ගත හැකිය. එහෙත් චීනය සහ ඉන්දියාව කුපිත කළ යුවාන් වැන්ග් 5 පෙරළීම, එය නඩත්තු කිරීම කොතරම් දුෂ්කරද යන්න පිළිබඳ ලකුණකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Yuan Wang",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩෝනියර්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ දවසේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තයිමූර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 12 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දුෂ්කර දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 11 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බිලියන 32 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හිමාලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දස දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුබ්‍රමනියම් ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දර්ශන බරුවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කානගී එන්ඩොව්මන්ට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අහමඩ් කලීල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නියෝජිත මන්ත්‍රී මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "“சீனக் கப்பல் ஒன்று இலங்கைக்கு வந்திருப்பது இந்தியாவில் குழப்பத்தை ஏற்படுத்துகிறது; யுவான் வாங் 5-ஐ இலங்கை புரட்டிப் போட்டது சீனாவையும் இந்தியாவையும் எரிச்சலூட்டுகிறது. ‘- தி எகனாமிஸ்ட்",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "ஆகஸ்ட் 15 ஆம் தேதி, இலங்கையின் ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கே, இந்தியாவின் பரிசாக டோர்னியர் 228 கடல்சார் கண்காணிப்பு விமானத்தை வழங்குவதற்காக, தலைநகர் கொழும்புக்கு அருகிலுள்ள கட்டுநாயக்கா விமானத் தளத்திற்குச் சென்றார். அடுத்த நாளே, யுவான் வாங் 5 என்ற சீனக் கண்காணிப்புக் கப்பலானது, இந்தியா மற்றும் அமெரிக்காவின் ஆட்சேபனைகளை மீறி, தெற்கில் உள்ள ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் நிறுத்தப்பட்டது. இதற்கிடையில், pns Taimur என்ற சீனாவால் தயாரிக்கப்பட்ட பாகிஸ்தான் போர்க்கப்பல் ஆகஸ்ட் 12 ஆம் தேதி கொழும்பு துறைமுகத்திற்கு வந்தது.",
        "இலங்கையைப் பொறுத்த வரையில் இது ஒரு கடினமான சில நாட்களாகும். இந்திய பத்திரிகைகளில் வந்த குற்றச்சாட்டுகளுக்கு பதிலளித்து, அதன் கடற்படை பாகிஸ்தான் படகுடன் \"போர் விளையாட்டுகளை\" நடத்தவில்லை என்று மறுத்தது. ஆனால் சீன கப்பல் இலங்கை மற்றும் இந்தியர்களின் கற்பனைகளை கவர்ந்தது. முதலில் ஆகஸ்ட் 11 ஆம் தேதி கப்பல்துறைக்கு வரவிருந்ததால், இந்தியாவின் அழுத்தத்தின் கீழ் இலங்கையின் வேண்டுகோளின் பேரில் அதன் வருகை \"ஒத்திவைக்கப்பட்டது\", கப்பல் அதன் ஏவுகணை ஏவுகணைகளை கண்காணிக்கும் என்று அஞ்சுகிறது.",
        "இவை அனைத்தும் சாதாரண சூழ்நிலையில் போதுமான மென்மையானதாக இருக்கும். ஆனால் மே மாதத்தில் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாத இலங்கை, அதன் கடனாளிகள் மற்றும் அதன் அண்டை நாடுகளின் நல்லெண்ணத்தில் தங்கியுள்ளது. சீனா மட்டும் நாட்டின் 32 பில்லியன் டாலர் வெளிநாட்டுக் கடனில் 10% பங்கைக் கொண்டுள்ளது, மேலும் பொதுவாக எழுதுதல்களை வழங்கத் தயங்குகிறது.",
        "கடந்த பல மாதங்களாக இந்தியா ஒரு உறுதியான நட்பு நாடாக இருந்து, இலங்கையை நிலைநிறுத்துவதற்கு 4 பில்லியன் டாலர் கடன்கள் மற்றும் உதவிகளை வழங்குகிறது. இலங்கையின் கடனை நிலையானதாக மாற்ற வேண்டுமானால் இரு நாடுகளுடனும் நல்லுறவைப் பேணுவது அவசியம். எனவே வருகை தரும் அனைத்து கப்பல்கள் தொடர்பாகவும் சற்று மோசமான சமரசங்கள்.",
        "\"நாங்கள் இதுவரை இந்தியப் பெருங்கடலில் இருந்து அதிகாரப் போட்டியை ஒதுக்கி வைத்துள்ளோம்\" என்று திரு விக்கிரமசிங்க இந்தியாவின் பரிசை ஏற்கச் செல்வதற்கு முந்தைய நாள் தி எகனாமிஸ்ட் பத்திரிகைக்கு அளித்த பேட்டியில் கூறினார். ஆனால், உக்ரைனில் நடந்த போர் மற்றும் ரஷ்யாவுடன் சீனாவின் எல்லையில்லா கூட்டணியின் வெளிச்சத்தில் சமநிலையை பராமரிப்பது மிகவும் கடினமாகி வருகிறது என்று அவர் கூறுகிறார். “அந்த சூழ்நிலையை நாம் எதிர்கொள்ள வேண்டும் மற்றும் அனைவருடனும் இணைந்து பணியாற்ற வேண்டும் என்று நான் நினைக்கிறேன்... இலங்கை, நிச்சயமாக, இந்தியாவுடன் ஒரு சிறப்பு உறவைக் கொண்டுள்ளது, அங்கு நாம் ஒருவருக்கொருவர் நலன்களைக் கவனிக்க வேண்டும். ஆனால் இந்தியப் பெருங்கடலில் உள்ள பெரும்பாலான நாடுகள் அதிகாரப் போட்டியிலிருந்து விலகி இருக்க விரும்புகின்றன. எனவே அதுபற்றி தெளிவாக இருக்க வேண்டும், எங்களின் கொள்கைகள் என்ன என்பதை கூற வேண்டும்” என்றார்.",
        "யுவான் வாங் 5 சாகா காட்டுவது போல, நடைமுறையில் இருப்பதை விட இது கோட்பாட்டில் எளிதானது. சீனா தனது வருகையை ஒத்திவைக்கும் கோரிக்கையில் கோபமடைந்ததாக கூறப்படுகிறது. இது இந்தியா கூறும் இழிவான உளவுக் கப்பல் என்பதை விட இது வெறும் \"அறிவியல் ஆராய்ச்சிக் கப்பல்\" என்று வலியுறுத்துகிறது. இவை \"நீண்ட நட்பை அனுபவிக்கும் இரு நாடுகளுக்கிடையே மிகவும் இயல்பான பரிமாற்றங்கள்\" என்று சீன தூதர் செய்தியாளர்களிடம் கூறினார்.",
        "ஆசியாவின் ஜாம்பவான்களுக்கு இடையே இதுபோன்ற சண்டை வரும் ஆண்டுகளில் மிகவும் பொதுவானதாகிவிடும். 2020 ஆம் ஆண்டில் அவர்களது படைகளுக்கு இடையே இமாலய எல்லை மோதலில் 20 இந்திய வீரர்கள் மற்றும் 5 சீன வீரர்கள் கொல்லப்பட்டதில் இருந்து உறவுகள் விரிசல் அடைந்துள்ளன. அவர்களின் எல்லையின் இருபுறமும் பல்லாயிரக்கணக்கான துருப்புக்கள் குவிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இந்திய வெளியுறவுத்துறை அமைச்சர் சுப்ரமணியம் ஜெய்சங்கர் சமீபத்தில் கூறுகையில், இந்த உறவு சாதாரணமானது அல்ல [மற்றும்] எல்லையில் உள்ள சூழ்நிலை சாதாரணமாக இல்லாததால் சாதாரணமாக இருக்க முடியாது. தைவான் பற்றி சீனர்கள் என்ன கேட்க விரும்புகிறார்கள் என்பதை இந்த மாதம் இந்திய அதிகாரிகள் கூற மறுத்து, \"சம்பந்தப்பட்ட கொள்கைகள் நன்கு அறியப்பட்டவை மற்றும் சீரானவை\" என்று மட்டும் கூறினர்.",
        "இந்தப் பதற்றம் தெற்காசியாவிற்கு மட்டுமல்ல, இந்தியப் பெருங்கடலுக்கும் தாக்கங்களைக் கொண்டுள்ளது. பல தீவு நாடுகள் \"தங்கள் பிராந்தியங்களில் சீனாவின் புதிய ஆர்வத்தை ஒரு வாய்ப்பாக அங்கீகரிக்கின்றன\" என்று வாஷிங்டனில் உள்ள கார்னகி எண்டோவ்மென்ட்டின் தர்ஷனா பருவா எழுதுகிறார். சீனாவின் கவனம் இந்தியா மற்றும் அமெரிக்கா போன்ற நாடுகளில் இருந்து புதுப்பிக்கப்பட்ட கவனத்தைத் தூண்டியுள்ளது என்பதையும் அவர்கள் காண்கிறார்கள்.",
        "இந்தியப் பெருங்கடல் \"பெரும் போட்டி சக்திகளுக்கு இடையேயான மூலோபாயப் போட்டிக்கான\" களமாக மாறக்கூடும் என்று மாலத்தீவுகளின் வெளியுறவு அமைச்சர் அஹ்மத் கலீல் கடந்த ஆண்டு திங்க்-டாங்க் ஏற்பாடு செய்திருந்த மன்றத்தில் கூறினார். \"ஆனால் எங்கள் நம்பிக்கை என்னவென்றால், இந்தியப் பெருங்கடல் பாதுகாப்பு இக்கட்டான சூழலைக் காணாது, இதில் பெரிய வெளி சக்திகள் தங்கள் சொந்த பாதுகாப்பு நலன்களை மேம்படுத்தும் நடவடிக்கைகள் பிராந்தியத்தில் உள்ள மற்றவர்களுக்கு பாதுகாப்பின்மையை உருவாக்குகின்றன,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "திரு விக்கிரமசிங்கவும், இந்தியப் பெருங்கடல் பெரும் வல்லரசு மோதலுக்கான அடுத்த இடமாக மாறும் என்று கவலைப்படுகிறார். \"நான்சி பெலோசி தானே ஒரு நெருக்கடியை உருவாக்கியுள்ளார்,\" என்று அவர் கூறுகிறார், இந்த மாதம் அமெரிக்காவின் பிரதிநிதிகள் சபையின் சபாநாயகர் தைவானுக்கு விஜயம் செய்தார், இது சீனாவை கோபப்படுத்தியது. “அப்படி எதுவும் இங்கு நடக்க நாங்கள் விரும்பவில்லை. இப்பகுதியில் நிகர பாதுகாப்பு வழங்குநராக இந்தியாவை பார்க்கிறோம். அது அதிகரித்து வரும் பதட்டங்களுக்கு வழிவகுக்காத வரை அல்லது மாநிலங்களுக்கு இடையிலான போட்டியை அதிகரிக்காத வரை மற்ற எல்லா நாடுகளும் இருக்க முடியும். அந்த நிலை புரிகிறது. இன்னும் சீனா மற்றும் இந்தியா ஆகிய இரு நாடுகளுக்கும் எரிச்சலை ஏற்படுத்திய யுவான் வாங் 5 மீது புரட்டல், அதை பராமரிப்பது எவ்வளவு கடினமாக இருக்கும் என்பதற்கான அறிகுறியாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Yuan Wang",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டோர்னியர்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மறுநாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தைமூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு தந்திரமான சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "32 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த பல மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சில $4bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வரும் ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இமயமலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பல்லாயிரக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுப்ரமணியம் ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தர்ஷனா பருவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கார்னகி எண்டோவ்மென்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அகமது கலீல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரதிநிதிகள் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}