{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/13/security-forces-directed-to-bring-situation-in-sri-lanka-to-normalcy-acting-president-ranil-wickremesinghe/",
  "time_ut": 1657706700,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Security forces directed to bring situation in Sri Lanka to normalcy – Acting President Ranil Wickremesinghe",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Security forces directed to bring situation in Sri Lanka to normalcy – Acting President Ranil Wickremesinghe",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Acting President Ranil Wickremesinghe said he was advised by the security forces to impose a State of Emergency and a Curfew.",
        "“I am now imposing the State of Emergency and a Curfew,” said the Prime Minister in a special televised statement adding that that threats by fascists must be countered.",
        "Ranil Wickremesinghe said he instructed the security forces to enforce the State of Emergency and Curfew to bring the situation to normalcy, adding that a committee comprising of the heads of armed forces have been given the responsibility in doing so with zero political intervention.",
        "“On Monday, the Party Leaders met to discuss the situation surrounding the resignation of President Gotabaya Rajapaksa. We decided to call for an election next week and to provide security to the Members of Parliament. I also pledged that I would step down as Prime Minister when an all-party government is formed. We decided to meet again on Friday. Thereafter, individuals who wanted to become candidates started talks with other parties for their support. Such was the democratic status in the country. Yesterday, President Gotabaya Rajapaksa left the country and informed the Speaker that he would send him a letter of resignation. I was also informed that he would be leaving the country,” said Wickremesinghe.",
        "He said he was alarmed by the intel received by intelligence services. “Despite the President leaving, and measures taken to elect a new President, some groups in the struggle have organized to take over the Prime Minister’s Office, and surround the Air Force Commander’s residence for providing an Air Force plane for the President to fly to the Maldives. They had also decided to surround the Navy Commander’s residence and Army Commander’s residence. These groups tried to obtain control of the country,” he added.",
        "“At the same time, they had planned to surround the Parliament. The Speaker had spoken to the Chief of Defence Staff about the matter, and today there was no reason to each Parliament. The groups are now protesting around the Prime Minister’s Office. There is no reason for them to come here. They want to stop me from being Acting President and stop me from working with the Speaker to elect a new President. They want to appoint their own candidate,” he noted.",
        "Acting President Ranil Wickremsinghe said the constitution will be followed in making all decisions.",
        "Security forces directed to bring situation in Sri Lanka to normalcy – Acting President Ranil Wickremesinghe",
        "President Rajapaksa confirms that he would step down today (13)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Ranil Wickremesinghe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a State of Emergency and a Curfew",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the State of Emergency",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the State of Emergency and Curfew",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "intel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defence Staff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremsinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ තත්ත්වය සාමාන්‍ය තත්ත්වයට ගෙන ඒමට ආරක්ෂක අංශ යොමු කළා - වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); හදිසි නීතිය සහ ඇඳිරි නීතිය පනවන ලෙස ආරක්ෂක අංශ තමාට උපදෙස් දුන් බව වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "\"මම දැන් හදිසි නීතිය සහ ඇඳිරි නීතිය පනවනවා\" යනුවෙන් විශේෂ රූපවාහිනී ප්‍රකාශයක් කරමින් අග්‍රාමාත්‍යවරයා කියා සිටියේ ෆැසිස්ට්වාදීන්ගේ තර්ජනවලට මුහුණ දිය යුතු බවයි.",
        "තත්ත්වය සාමාන්‍ය තත්ත්වයට ගෙන ඒම සඳහා හදිසි නීතිය සහ ඇඳිරි නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන ලෙස ආරක්ෂක අංශවලට උපදෙස් දුන් බව පැවසූ රනිල් වික්‍රමසිංහ, දේශපාලන මැදිහත්වීමකින් තොරව එය සිදුකිරීමේ වගකීම ත්‍රිවිධ හමුදා ප්‍රධානීන්ගෙන් සැදුම්ලත් කමිටුවකට පවරා ඇති බවද පැවසීය.",
        "“ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ ඉල්ලා අස්වීමට අදාළ තත්ත්වය පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීමට සඳුදා පක්ෂ නායකයින් රැස්වුණා. අපි තීරණය කළා ලබන සතියේ මැතිවරණයක් කැඳවලා මන්ත්‍රීවරුන්ට ආරක්ෂාව දෙන්න. සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් හැදුවම මම අගමැතිකමෙන් ඉවත් වෙනවා කියලත් පොරොන්දු වුණා. අපි සිකුරාදා නැවත හමුවීමට තීරණය කළෙමු. ඉන් පසුව අපේක්ෂකයන් වීමට අවශ්‍ය පුද්ගලයන් වෙනත් පක්ෂ සමඟ ඔවුන්ගේ සහයෝගය ලබා ගැනීම සඳහා සාකච්ඡා ආරම්භ කළා. රටේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී තත්ත්වය එහෙමයි. ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඊයේ රටින් පිටව ගොස් කථානායකවරයාට ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපියක් එවන බව දැනුම් දුන්නේය. ඔහු රට හැර යන බව මටත් දැනුම් දුන්නා” වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "බුද්ධි අංශ වෙත ලැබුණු බුද්ධි තොරතුරු පිළිබඳව තමා කලබල වූ බව ඔහු පැවසීය. “ජනාධිපතිවරයා ඉවත්ව ගොස් නව ජනාධිපතිවරයෙකු පත් කර ගැනීමට කටයුතු කළද ඇතැම් පිරිස් අගමැති කාර්යාලය අත්පත් කර ගැනීමටත්, ජනාධිපතිවරයාට ගුවන් හමුදාවට ගුවන් යානයක් ලබාදීමට ගුවන් හමුදාපතිවරයාගේ නිවස වටලා ගැනීමටත් මෙම අරගලයේ යෙදී සිටින පිරිස් සංවිධානය වී තිබෙනවා. මාලදිවයින. නාවික හමුදාපතිවරයාගේ නිවස සහ යුද හමුදාපතිවරයාගේ නිවස වට කිරීමට ද ඔවුන් තීරණය කර තිබුණා. මේ කණ්ඩායම් උත්සාහ කළේ රටේ පාලනය ලබාගන්නයි,” ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "“ඒ සමඟම ඔවුන් පාර්ලිමේන්තුව වට කිරීමට සැලසුම් කර තිබුණා. කථානායකවරයා මේ සම්බන්ධයෙන් ආරක්ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානියා සමඟ කතා කර ඇති අතර, අද සෑම පාර්ලිමේන්තුවකටම හේතුවක් නැත. එම කණ්ඩායම් මේ වන විට අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලය අවට විරෝධතාවයක නිරත වනවා. එයාලට මෙහෙ එන්න කිසිම හේතුවක් නෑ. ඔවුන්ට අවශ්‍ය වී තිබෙන්නේ මාව වැඩබලන ජනාධිපති ධූරයෙන් නවත්වන්න, කථානායකවරයා සමඟ නව ජනාධිපතිවරයකු පත්කර ගැනීමට කටයුතු කිරීම නවත්වන්න. ඔවුන්ට අවශ්‍ය වන්නේ ඔවුන්ගේම අපේක්ෂකයෙකු පත් කිරීමටයි, ”ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "සියලු තීරණ ගැනීමේදී ව්‍යවස්ථාව අනුව කටයුතු කරන බව වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ තත්ත්වය සාමාන්‍ය තත්ත්වයට ගෙන ඒමට ආරක්ෂක අංශ යොමු කළා - වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ",
        "තමන් අද (13) ඉල්ලා අස්වන බව ජනපති තහවුරු කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හදිසි තත්වයක් සහ ඇඳිරි නීතිය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හදිසි තත්ත්වය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හදිසි සහ ඇඳිරි නීතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "intel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் நிலைமையை வழமைக்கு கொண்டு வர பாதுகாப்பு படையினர் அறிவுறுத்தியுள்ளனர் - பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); அவசரகாலச் சட்டம் மற்றும் ஊரடங்குச் சட்டத்தை அமுல்படுத்துமாறு பாதுகாப்பு தரப்பினரால் தமக்கு ஆலோசனை வழங்கப்பட்டதாக பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"நான் இப்போது அவசரகால நிலை மற்றும் ஊரடங்கு உத்தரவை விதிக்கிறேன்,\" என்று பிரதமர் ஒரு சிறப்பு தொலைக்காட்சி அறிக்கையில் கூறினார், மேலும் பாசிஸ்டுகளின் அச்சுறுத்தல்களை எதிர்கொள்ள வேண்டும் என்று கூறினார்.",
        "நிலைமையை வழமைக்குக் கொண்டுவருவதற்காக அவசரகாலச் சட்டம் மற்றும் ஊரடங்குச் சட்டத்தை அமுல்படுத்துமாறு பாதுகாப்புப் படையினருக்கு பணிப்புரை வழங்கியதாகத் தெரிவித்த ரணில் விக்கிரமசிங்க, அரசியல் தலையீடு இல்லாத வகையில் ஆயுதப் படைத் தலைவர்கள் அடங்கிய குழுவொன்றிற்கு இந்தப் பொறுப்பு வழங்கப்பட்டுள்ளதாகத் தெரிவித்தார்.",
        "“திங்கட்கிழமை, ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் ராஜினாமாவைச் சுற்றியுள்ள நிலைமை குறித்து விவாதிக்க கட்சித் தலைவர்கள் கூடினர். அடுத்த வாரம் தேர்தலை நடத்தவும், நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு பாதுகாப்பு வழங்கவும் முடிவு செய்துள்ளோம். அனைத்துக் கட்சி ஆட்சி அமைந்ததும் பிரதமர் பதவியில் இருந்து விலகுவேன் என்றும் உறுதியளித்தேன். வெள்ளிக்கிழமை மீண்டும் சந்திக்க முடிவு செய்தோம். அதன்பிறகு, வேட்பாளராக விரும்புவோர், தங்களுக்கு ஆதரவாக மற்ற கட்சிகளுடன் பேச்சு வார்த்தை நடத்தினர். நாட்டில் ஜனநாயக நிலை அப்படித்தான் இருந்தது. நேற்று ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ நாட்டை விட்டு வெளியேறி சபாநாயகருக்கு ராஜினாமா கடிதத்தை அனுப்புவதாக அறிவித்தார். அவர் நாட்டை விட்டு வெளியேறுவார் என்றும் எனக்குத் தெரிவிக்கப்பட்டது” என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "புலனாய்வுப் பிரிவினரால் பெறப்பட்ட உளவுத் தகவல்களால் தாம் அச்சமடைந்ததாக அவர் கூறினார். “ஜனாதிபதி வெளியேறிய போதிலும், புதிய ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்கான நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்பட்ட போதிலும், போராட்டத்தில் ஈடுபட்டுள்ள சில குழுக்கள் பிரதமர் அலுவலகத்தை கையகப்படுத்தவும், ஜனாதிபதிக்கு விமானப்படை விமானம் வழங்குவதற்காக விமானப்படைத் தளபதியின் இல்லத்தை முற்றுகையிடவும் ஏற்பாடு செய்துள்ளனர். மாலத்தீவுகள். கடற்படைத் தளபதியின் இல்லத்தையும் இராணுவத் தளபதியின் இல்லத்தையும் சுற்றிவளைக்கவும் அவர்கள் தீர்மானித்திருந்தனர். இந்த குழுக்கள் நாட்டின் கட்டுப்பாட்டைப் பெற முயற்சித்தன, ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "“அதே நேரத்தில், அவர்கள் பாராளுமன்றத்தை சுற்றி வளைக்க திட்டமிட்டனர். சபாநாயகர், பாதுகாப்புப் படைத் தலைவரிடம் இவ்விடயம் தொடர்பாகப் பேசியிருந்த நிலையில், இன்று ஒவ்வொரு பாராளுமன்றத்திற்கும் எந்தக் காரணமும் இல்லை. இந்த குழுக்கள் பிரதமர் அலுவலகத்தை முற்றுகையிட்டு போராட்டம் நடத்தி வருகின்றனர். அவர்கள் இங்கு வருவதற்கு எந்த காரணமும் இல்லை. அவர்கள் என்னை செயல் தலைவராக நிறுத்தவும், புதிய ஜனாதிபதியை தேர்ந்தெடுக்க சபாநாயகருடன் இணைந்து செயல்பட விடாமல் தடுக்கவும் விரும்புகிறார்கள். அவர்கள் தங்கள் சொந்த வேட்பாளரை நியமிக்க விரும்புகிறார்கள், ”என்று அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "அனைத்து தீர்மானங்களையும் எடுப்பதில் அரசியலமைப்பிற்கு அமையவே செயற்படும் என பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையில் நிலைமையை வழமைக்கு கொண்டு வர பாதுகாப்பு படையினர் அறிவுறுத்தியுள்ளனர் - பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க",
        "இன்று (13) பதவி விலகப் போவதாக ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷ உறுதிப்படுத்தியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அவசர நிலை மற்றும் ஊரடங்கு உத்தரவு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவசர நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அவசர நிலை மற்றும் ஊரடங்கு உத்தரவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்டெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}