{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Lunch-packet-prices-up-by-10-from-today/108-239807",
  "time_ut": 1656224172,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Lunch packet prices up by 10% from today",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Lunch packet prices up by 10% from today",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The All Island Canteen Owners Association (AICOA) has decided to increase all foods, including vegetable rice packets by 10% from the current price.",
        "Association Chairman Asela Sampath said the decision was taken considering the increase in the fuel prices and transport costs.",
        "As such, the prices of vegetable, fish and chicken rice packets and fried rice and even Kottu will be increased by 10 percent.",
        "However, no price increase will come to effect on pain-tea, milk tea and hoppers, he added.(Cathuranga Samarawickrema)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "10%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "AICOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Asela Sampath",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kottu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samarawickrema",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දිවා ආහාර පැකට් මිල අද සිට 10% කින් ඉහළට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එළවළු බත් පැකට් ඇතුළු සියලුම ආහාර වර්ග දැනට පවතින මිලෙන් 10%කින් ඉහළ දැමීමට සමස්ත ලංකා ආපනශාලා හිමියන්ගේ සංගමය (AICOA) තීරණය කර තිබේ.",
        "එම සංගමයේ සභාපති අසේල සම්පත් පැවසුවේ ඉන්ධන මිල සහ ප්‍රවාහන ගාස්තු ඉහළ යාම සැලකිල්ලට ගනිමින් මෙම තීරණය ගත් බවයි.",
        "ඒ නිසා එළවළු, මාළු, චිකන් රයිස් පැකට්, ෆ්‍රයිඩ් රයිස් සහ කොත්තුවල පවා මිල සියයට 10කින් ඉහළ යනවා.",
        "කෙසේ වෙතත්, වේදනා තේ, කිරි තේ සහ ආප්ප සඳහා කිසිදු මිල වැඩිවීමක් ක්‍රියාත්මක නොවන බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.(චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "10%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "AICOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අසේල සම්පත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොත්තු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සියයට 10 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමරවික්‍රම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இன்று முதல் மதிய உணவுப் பொட்டலங்களின் விலை 10% அதிகரித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "காய்கறி அரிசி பொதிகள் உட்பட அனைத்து உணவுப் பொருட்களையும் தற்போதைய விலையில் இருந்து 10% அதிகரிக்க அகில இலங்கை சிற்றுண்டிச்சாலை உரிமையாளர்கள் சங்கம் (AICOA) தீர்மானித்துள்ளது.",
        "எரிபொருள் விலை அதிகரிப்பு மற்றும் போக்குவரத்து செலவுகளை கருத்தில் கொண்டு இந்த தீர்மானம் எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக சங்கத்தின் தலைவர் அசேல சம்பத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அந்தவகையில், மரக்கறி, மீன் மற்றும் கோழிக்கறி அரிசிப் பொதிகள் மற்றும் பொரித்த அரிசி மற்றும் கொட்டு ஆகியவற்றின் விலைகள் 10 வீதத்தினால் அதிகரிக்கப்படவுள்ளன.",
        "எவ்வாறாயினும், பெயின்-டீ, பால் டீ மற்றும் ஹாப்பர்களின் விலை அதிகரிப்பு நடைமுறைக்கு வராது என அவர் மேலும் தெரிவித்தார்.(சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "10%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "AICOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அசேல சம்பத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொட்டு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமரவிக்ரம",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}