{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-plans-to-allow-more-fuel-distributors-96461/",
  "time_ut": 1656232020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka plans to allow more fuel distributors",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka plans to allow more fuel distributors",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka plans to allow up to four new players to distribute petroleum in the country who will be given state-run Ceylon Petroleum Corporation filling stations, Energy Minister Kanchana Wijesekera said.",
        "The CPC has 1,190 filling stations and about 300 to 400 stations may be given to new players he said.",
        "“I think not just a third player but up to four players should come,” Minister Wijesekera said.",
        "The CPC was no longer able to supply the fuel requirements of the country.",
        "Any new player will have to import fuel on credit he said. (Colombo/June26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "up to four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1,190",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "about 300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "400",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "up to four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව තවත් ඉන්ධන බෙදාහරින්නන්ට අවසර දීමට සැලසුම් කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ ඉන්ධන පිරවුම්හල් ලබා දෙන නවක ක්‍රීඩකයින් හතර දෙනෙකුට රට තුළ ඛනිජ තෙල් බෙදා හැරීමට අවසර දීමට ශ්‍රී ලංකාව සැලසුම් කර ඇති බව බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව සතුව ඉන්ධන පිරවුම්හල් 1190ක් ඇති අතර නවක ක්‍රීඩකයින් සඳහා ස්ථාන 300ත් 400ත් අතර ප්‍රමාණයක් ලබාදිය හැකි බවද ඔහු පැවසීය.",
        "\"මම හිතන්නේ තුන්වැනි ක්‍රීඩකයෙක් විතරක් නෙවෙයි ක්‍රීඩකයන් හතර දෙනෙක් දක්වා එන්න ඕන\" විජේසේකර ඇමැතිවරයා කීවේය.",
        "තෙල් සංස්ථාවට තවදුරටත් රටේ ඉන්ධන අවශ්‍යතා සැපයීමට නොහැකි විය.",
        "ඕනෑම නවක ක්‍රීඩකයෙකුට ණය මත ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට සිදුවනු ඇති බවද ඔහු පැවසීය. (කොළඹ/ජුනි26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හතර දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1,190 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "300 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "400",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மேலும் எரிபொருள் விநியோகஸ்தர்களை அனுமதிக்க இலங்கை திட்டமிட்டுள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – இலங்கை பெற்றோலியத்தை விநியோகிக்க நான்கு புதிய வீரர்களை அனுமதிப்பதற்கு இலங்கை திட்டமிட்டுள்ளது, அவர்களுக்கு அரசால் நடத்தப்படும் இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபன எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் வழங்கப்படும் என எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "CPC க்கு 1,190 நிரப்பு நிலையங்கள் உள்ளன, மேலும் 300 முதல் 400 நிலையங்கள் புதிய வீரர்களுக்கு வழங்கப்படலாம் என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"மூன்றாவது வீரர் மட்டுமல்ல, நான்கு வீரர்கள் வரை வர வேண்டும் என்று நான் நினைக்கிறேன்,\" என்று அமைச்சர் விஜேசேகர கூறினார்.",
        "CPC யால் இனி நாட்டின் எரிபொருள் தேவையை பூர்த்தி செய்ய முடியவில்லை.",
        "எந்தவொரு புதிய வீரரும் கடனில் எரிபொருளை இறக்குமதி செய்ய வேண்டும் என்று அவர் கூறினார். (கொழும்பு/ஜூன்26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நான்கு வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1,190",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் 300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "400",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}