{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-jkh-profits-soar-driven-by-forex-gains-as-soft-peg-collapses-97973/",
  "time_ut": 1658973960,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s JKH profits soar driven by forex gains as soft-peg collapses",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s JKH profits soar driven by forex gains as soft-peg collapses",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka's John Keells Holdings, which has interests in container terminals, consumer goods, financial services and property reported profits of 11.2 billion rupees in the June 2022 quarter helped by 10.1 billion rupees of exchange gains as a soft-peg with the US dollars collapsed.",
        "JKH reported earnings of 8.14 rupees per share for the quarter up from 1.16 rupees a year ago amid a pandemic.",
        "Group revenues rose 84 percent to 71.5 billion rupees, cost of sales rose 71 percent to 53 billion rupees helping grow gross profits to 13.8 billion rupees.",
        "Sri Lanka’s rupee collapsed from 200 to the US dollar to around 360 to the US dollars after two years of money printed to suppress interest rates.",
        "Sri Lanka built a soft-pegged central bank in 1950 giving the country’s economists to print money to suppress rates, trigger balance of payments deficits, high inflation and social unrest.",
        "The current currency crisis is the worst in the history of the central bank with inflation topping 50 percent in the 12 months to June while interest rates are now around 22 to 30 percent.",
        "The group reported finance income of 14.5 billion rupees including forex gains of 10 billion rupees on its foreign exchange holdings.",
        "Costs were rising and the JKH has raised prices where possible, Chairman Krishan Balenddra said.",
        "“While the pricing adjustments on account of the inflationary impacts of the depreciation of the currency have taken place to an extent and could be one-off in the event the currency does not",
        "depreciate any further, the sharp rise in interest rates will place pressure on many businesses",
        "due to pressure on funding working capital requirements, particularly in the context of current supply chain challenges,” Balendra said.",
        "To mitigate the volatility JKH converted short term loans to longer term borrowings at fixed rates and also raised money through convertible debenture.",
        "It had paid down a 100 million dollar bridging finance facility. A 225 million dollar loan taken for the Cinnamon Life projects remained. A recent loan from the International Finance Corporation of 175 million US dollars was also in place.",
        "The firm had forex cash balances including thse a placement of shares with the Asian Development Bank and net of borrowing it made a 10.1 billion rupee forex gain.",
        "JKH said depreciation also boosted the numbers of its its container terminal and bunkering businesses.",
        "JKH has leisure operations in the Maldives. The foreign currency translation of foreign operations was 27 billion rupees.",
        "Eventually domestic fixed asset values would also go up with inflation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "JKH",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "John Keells Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11.2 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10.1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JKH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8.14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a year ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "84 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "71.5 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "71 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "53 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "13.8 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "around 360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the 12 months to June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 to 30 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "10 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JKH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Krishan Balenddra",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "JKH",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 million dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "225 million dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Cinnamon Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Finance Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "175 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10.1 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JKH",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JKH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ JKH ලාභය Soft-peg කඩා වැටීමත් සමඟ විදේශ විනිමය ලාභ නිසා ඉහළ යයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – බහාලුම් පර්යන්ත, පාරිභෝගික භාණ්ඩ, මූල්‍ය සේවා සහ දේපළ සම්බන්ධයෙන් උනන්දුවක් දක්වන ශ්‍රී ලංකාවේ ජෝන් කීල්ස් හෝල්ඩිංග්ස් සමාගම 2022 ජුනි කාර්තුවේදී රුපියල් බිලියන 11.2 ක ලාභයක් වාර්තා කර ඇත. කඩා වැටී.",
        "වසංගතයක් මධ්‍යයේ වසරකට පෙර රුපියල් 1.16 සිට කාර්තුව සඳහා කොටසකට රුපියල් 8.14 ක ඉපැයීමක් JKH වාර්තා කළේය.",
        "සමූහයේ ආදායම සියයට 84 කින් රුපියල් බිලියන 71.5 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇති අතර විකුණුම් පිරිවැය සියයට 71 කින් ඉහළ ගොස් රුපියල් බිලියන 53 ක් වී ඇති අතර දළ ලාභය රුපියල් බිලියන 13.8 ක් දක්වා වර්ධනය වී තිබේ.",
        "පොලී අනුපාත යටපත් කිරීමට මුදල් මුද්‍රණය කළ වසර දෙකක කාලයකින් පසු ශ්‍රී ලංකාවේ රුපියල එක්සත් ජනපද ඩොලරයට 200 සිට 360 දක්වා පහත වැටුණි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව 1950 දී මෘදු ස්ථාවර මහ බැංකුවක් ගොඩනඟා ගත්තේ රටේ ආර්ථික විද්‍යාඥයන්ට අනුපාත යටපත් කිරීමට, ගෙවුම් ශේෂ හිඟය, ඉහළ උද්ධමනය සහ සමාජ නොසන්සුන්තාව අවුලුවාලීම සඳහා මුදල් මුද්‍රණය කිරීමට ය.",
        "වත්මන් මුදල් අර්බුදය මහ බැංකු ඉතිහාසයේ දරුණුතම උද්ධමනය වන අතර ජූනි සිට මාස 12 තුළ උද්ධමනය සියයට 50 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇති අතර පොලී අනුපාත දැන් සියයට 22 සිට 30 දක්වා පවතී.",
        "සමූහය විසින් රුපියල් බිලියන 14.5 ක මූල්‍ය ආදායමක් වාර්තා කර ඇති අතර එහි විදේශ විනිමය ශේෂය මත රුපියල් බිලියන 10 ක විදේශ විනිමය ලාභ ද ඇත.",
        "පිරිවැය ඉහළ යමින් තිබූ අතර JKH හැකි සෑම විටම මිල ඉහළ දමා ඇති බව සභාපති ක්‍රිෂාන් බාලේන්ද්‍ර මහතා පැවසීය.",
        "\"මුදල් අවප්‍රමාණය වීමේ උද්ධමන බලපෑම් හේතුවෙන් මිල ගැලපීම් යම් ප්‍රමාණයකට සිදු වී ඇති අතර, මුදල් ඒකකය එසේ නොවන්නේ නම් එය එක් වරක් විය හැකිය.",
        "තවදුරටත් ක්ෂය වීම, පොලී අනුපාතවල තියුණු වැඩිවීම බොහෝ ව්‍යාපාර මත පීඩනයක් ඇති කරයි",
        "විශේෂයෙන්ම වත්මන් සැපයුම් දාම අභියෝග සන්දර්භය තුළ කාරක ප්‍රාග්ධන අවශ්‍යතා සඳහා අරමුදල් සැපයීමේ පීඩනය හේතුවෙන්,” බාලේන්ද්‍ර පැවසීය.",
        "අස්ථාවරත්වය අවම කිරීම සඳහා JKH විසින් කෙටි කාලීන ණය ස්ථාවර අනුපාත යටතේ දිගු කාලීන ණය ගැනීම් බවට පරිවර්තනය කරන ලද අතර පරිවර්තනය කළ හැකි ණයකර මගින් මුදල් රැස් කරන ලදී.",
        "එය ඩොලර් මිලියන 100 ක පාලම් මූල්‍ය පහසුකමක් ගෙවා තිබුණි. සිනමන් ලයිෆ් ව්‍යාපෘති සඳහා ගත් ඩොලර් මිලියන 225 ක ණය මුදලක් ඉතිරිව තිබේ. පසුගියදා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය සංස්ථාවෙන් ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 175ක ණය මුදලක්ද ක්‍රියාත්මක විය.",
        "සමාගම සතුව විදේශ විනිමය මුදල් ශේෂයන් තිබූ අතර, ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව සමඟ කොටස් ස්ථානගත කිරීම සහ එය ණයට ගැනීමෙන් රුපියල් බිලියන 10.1 ක විදේශ විනිමය ලාභයක් ලබා ඇත.",
        "JKH පැවසුවේ ක්ෂයවීම එහි බහාලුම් පර්යන්තය සහ බංකරින් ව්‍යාපාර සංඛ්‍යාව ඉහළ නංවා ඇති බවයි.",
        "JKH මාලදිවයිනේ විවේක මෙහෙයුම් ඇත. විදේශ මෙහෙයුම්වල විදේශ මුදල් පරිවර්තනය රුපියල් බිලියන 27 කි.",
        "අවසානයේදී දේශීය ස්ථාවර වත්කම් අගයන්ද උද්ධමනය සමඟ ඉහළ යනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ජේ.කේ.එච්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් හෝල්ඩින්ග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 11.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 10.1 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජේ.කේ.එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8.14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වසරකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 84 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බිලියන 71.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 71 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බිලියන 53 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 13.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "360 පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 50 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජුනි සිට මාස 12 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 22 සිට 30 දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිලියන 14.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 10 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජේ.කේ.එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්‍රිෂාන් බාලේන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ජේ.කේ.එච්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 100 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 225 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "කුරුඳු ජීවිතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 175 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 10.1 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජේ.කේ.එච්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජේ.කේ.එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 27 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் JKH இலாபமானது, சாஃப்ட்-பெக் சரிவினால், அந்நிய செலாவணி ஆதாயங்களால் உந்தப்படுகிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – கொள்கலன் முனையங்கள், நுகர்வோர் பொருட்கள், நிதிச் சேவைகள் மற்றும் சொத்துக்களில் ஆர்வமுள்ள இலங்கையின் ஜோன் கீல்ஸ் ஹோல்டிங்ஸ், ஜூன் 2022 காலாண்டில் 11.2 பில்லியன் ரூபா இலாபம் ஈட்டியது, அமெரிக்க டொலர்களுடன் ஒப்பிடும் போது 10.1 பில்லியன் ரூபா பரிவர்த்தனை ஆதாயத்திற்கு உதவியது. சரிந்தது.",
        "ஒரு தொற்றுநோய்க்கு மத்தியில் ஒரு வருடத்திற்கு முன்பு 1.16 ரூபாயாக இருந்த காலாண்டில் ஒரு பங்கின் வருவாய் 8.14 ரூபாய் என்று JKH அறிவித்தது.",
        "குழுவின் வருவாய் 84 சதவீதம் உயர்ந்து 71.5 பில்லியன் ரூபாயாகவும், விற்பனைச் செலவு 71 சதவீதம் அதிகரித்து 53 பில்லியன் ரூபாயாக உயர்ந்து மொத்த லாபம் 13.8 பில்லியன் ரூபாயாக அதிகரிக்க உதவியது.",
        "வட்டி விகிதங்களை அடக்குவதற்காக அச்சிடப்பட்ட இரண்டு வருடங்களின் பின்னர் இலங்கையின் ரூபாயின் மதிப்பு அமெரிக்க டொலருக்கு 200 இலிருந்து 360 வரை சரிந்தது.",
        "இலங்கை 1950 இல் ஒரு மென்மையான மத்திய வங்கியை கட்டியெழுப்பியது, நாட்டின் பொருளாதார வல்லுநர்களுக்கு விகிதங்களை அடக்குவதற்கும், கொடுப்பனவுகளின் இருப்புப் பற்றாக்குறையைத் தூண்டுவதற்கும், உயர் பணவீக்கம் மற்றும் சமூக அமைதியின்மை ஆகியவற்றைத் தூண்டுவதற்கும் பணத்தை அச்சிடுகிறது.",
        "தற்போதைய நாணய நெருக்கடியானது மத்திய வங்கியின் வரலாற்றில் மிக மோசமானது, ஜூன் முதல் ஜூன் வரையிலான 12 மாதங்களில் பணவீக்கம் 50 சதவீதத்தை எட்டியுள்ளது, அதே நேரத்தில் வட்டி விகிதங்கள் இப்போது 22 முதல் 30 சதவீதமாக உள்ளன.",
        "குழுமம் 14.5 பில்லியன் ரூபாய் நிதி வருவாயை அறிவித்தது, அதன் அந்நிய செலாவணி இருப்புகளில் 10 பில்லியன் ரூபாய் அந்நிய செலாவணி ஆதாயங்கள் அடங்கும்.",
        "செலவுகள் அதிகரித்து வருகின்றன மற்றும் JKH முடிந்தவரை விலைகளை உயர்த்தியுள்ளது, தலைவர் கிரிஷன் பாலேந்திரா கூறினார்.",
        "\"நாணயத்தின் தேய்மானத்தின் பணவீக்க தாக்கங்கள் காரணமாக விலை நிர்ணயம் ஒரு அளவிற்கு நடந்துள்ளது, மேலும் நாணயம் இல்லாத பட்சத்தில் அது ஒரே ஒருமுறையாக இருக்கலாம்.",
        "மேலும் தேய்மானம், வட்டி விகிதங்கள் கூர்மையான உயர்வு பல வணிகங்கள் மீது அழுத்தத்தை ஏற்படுத்தும்",
        "குறிப்பாக தற்போதைய விநியோகச் சங்கிலி சவால்களின் பின்னணியில், பணி மூலதனத் தேவைகளுக்கான நிதி மீதான அழுத்தம் காரணமாக,\" பாலேந்திரா கூறினார்.",
        "ஏற்ற இறக்கத்தைத் தணிக்க JKH குறுகிய கால கடன்களை நிலையான விகிதத்தில் நீண்ட கால கடன்களாக மாற்றியது மற்றும் மாற்றத்தக்க கடனீட்டுப் பத்திரம் மூலம் பணத்தையும் திரட்டியது.",
        "இது 100 மில்லியன் டாலர் பிரிட்ஜிங் நிதி வசதியை செலுத்தியது. சினமன் லைஃப் திட்டங்களுக்காக எடுக்கப்பட்ட 225 மில்லியன் டாலர் கடன் எஞ்சியிருந்தது. சர்வதேச நிதிக் கூட்டுத்தாபனத்திடமிருந்து 175 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் அண்மையில் கடனாகப் பெறப்பட்டது.",
        "நிறுவனம் அந்நிய செலாவணி பண இருப்புகளை கொண்டிருந்தது, ஆசிய வளர்ச்சி வங்கியில் பங்குகளை வைப்பது மற்றும் கடன் வாங்கியதன் மூலம் 10.1 பில்லியன் ரூபாய் அந்நிய செலாவணி லாபம் கிடைத்தது.",
        "தேய்மானம் அதன் கொள்கலன் முனையம் மற்றும் பதுங்கு குழி வணிகங்களின் எண்ணிக்கையை உயர்த்தியது என்று JKH கூறியது.",
        "JKH மாலத்தீவில் ஓய்வு நேர செயல்பாடுகளைக் கொண்டுள்ளது. வெளிநாட்டு நடவடிக்கைகளின் வெளிநாட்டு நாணய மொழிபெயர்ப்பு 27 பில்லியன் ரூபாய்.",
        "இறுதியில் உள்நாட்டு நிலையான சொத்து மதிப்புகளும் பணவீக்கத்துடன் அதிகரிக்கும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஜே.கே.எச்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11.2 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10.1 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.கே.எச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8.14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம் முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "84 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "71.5 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "71 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "53 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "13.8 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூன் முதல் 12 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 முதல் 30 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "10 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.கே.எச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிருஷ்ணன் பாலேந்திரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜே.கே.எச்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 மில்லியன் டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "225 மில்லியன் டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலவங்கப்பட்டை வாழ்க்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நிதி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "175 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10.1 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.கே.எச்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.கே.எச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}