{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/top_story/Protest-erupts-outside-GRs-sons-house-in-LA/155-234458",
  "time_ut": 1649064072,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Protest erupts outside GR’s son’s house in LA",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Protest erupts outside GR’s son’s house in LA",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A small group of protestors have gathered outside President Gotabaya Rakapaksa's son's house in Los Angeles, USA, with protestors calling on him to call his father back home.",
        "The protester said that President Gotabaya had to go down and his money had to come back.  The protester said that people in Los Angeles are with Sri Lankans."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "LA",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rakapaksa's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Los Angeles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Los Angeles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "LA හි GR ගේ පුතාගේ නිවසින් පිටත විරෝධතාවයක් පුපුරා යයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපදයේ ලොස් ඇන්ජලීස් හි පිහිටි ජනාධිපති ගෝඨාභය රාකපක්ෂගේ පුත්‍රයාගේ නිවස ඉදිරිපිට කුඩා විරෝධතාකරුවන් පිරිසක් රැස්ව සිටින අතර විරෝධතාකරුවන් ඔහුගේ පියා ආපසු නිවසට කැඳවන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය.",
        "විරෝධතාකරු පැවසුවේ ජනාධිපති ගෝඨාභයට බැසීමට සිදු වූ අතර ඔහුගේ මුදල් ආපසු පැමිණීමට සිදු වූ බවයි. විරෝධතාකරු පැවසුවේ ලොස් ඇන්ජලීස් හි ජනතාව සිටින්නේ ශ්‍රී ලාංකිකයන් සමඟ බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "LA",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලොස් ඇන්ජලීස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලොස් ඇන්ජලීස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "LA இல் உள்ள GR இன் மகனின் வீட்டிற்கு வெளியே போராட்டம் வெடித்தது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்காவின் லாஸ் ஏஞ்சல்ஸில் உள்ள ஜனாதிபதி கோட்டாபய ரகபக்சவின் மகனின் வீட்டிற்கு வெளியே ஒரு சிறிய குழு ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் கூடியுள்ளனர், எதிர்ப்பாளர்கள் அவரது தந்தையை வீட்டிற்கு அழைக்குமாறு அழைப்பு விடுத்துள்ளனர்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய கீழே இறங்க வேண்டும் என்றும் அவரது பணம் திரும்ப வரவேண்டும் என்றும் ஆர்ப்பாட்டக்காரர் கூறினார். லொஸ் ஏஞ்சல்ஸில் உள்ள மக்கள் இலங்கையர்களுடன் இருப்பதாக ஆர்ப்பாட்டக்காரர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "LA",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராக்கபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லாஸ் ஏஞ்சல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லாஸ் ஏஞ்சல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}