{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ශ්‍රී-ලන්කන්-කේටරින්-විකිණීමට-තිබේ/11-396699",
  "time_ut": 1661757815,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ශ්‍රී ලන්කන් කේටරින් විකිණීමට තිබේ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lankan catering for sale",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Nimal Siripalada Silva, Minister of Ports and Civil Aviation, says that the Minister of Ports and Civil Aviation, Mr. Nimal Siripalada Silva, is calling for ambitions to award 49 percent of Sri Lankan Catering Company's shares and its administration and 49 percent of airport operations and its administration to a promoter.",
        "\"Currently, Sri Lankan Catering Company is profiting to some extent. We will keep 49% of Sri Lankan Catering Company and its management, 51% for us and its management or if any investor requests more, more or more shares according to the demand of those investors at that time. Give and get some amount of money from it.",
        "When we get that amount of money, we will be able to pay off the 80 million dollars that we have mortgaged the shares of that company and another amount of money and another debt.",
        "Then the debt burden of SriLankan Airlines will be reduced to one. Next, we are creating a separate company for our ground handling. Given the related work and buildings, movable and immovable properties of that company, from there we get an income of about 5,000 million per year. Therefore, we think that we will be able to get a lot of money in restructuring it.",
        "No one comes even after giving 49% shares. Therefore, the administration should be given. We hope to call for tenders for that. We don't expect money to be used for other works from this. Pay the debt of SriLankan Airlines and get rid of the debt as much as possible.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nimal Siripalada Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Civil Aviation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Civil Aviation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripalada Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "49 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Catering Company's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "49 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Currently, Sri Lankan Catering Company",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Catering Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 80 million dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "about 5,000 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලන්කන් කේටරින් විකිණීමට තිබේ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකන් කේටරින් සමාගමේ සියයට 49ක කොටස් හා එහි පරිපාලනයත් ගුවන් තොටුපොළ මෙහෙයුම්වලින් සියයට 49ක් හා ඒහි පරිපාලනයත් අයෝජකයෙක් වෙත ප්‍රදානය කිරීම සඳහා අභිලාෂ කැඳවන බව වරාය හා සිවිල් ගුවන්සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාලද සිල්වා මහතා පවසයි.",
        "\"දැනට ලාබ ලබනවා යම් ප්‍රමාණයකට ශ්‍රී ලන්කන් කේටරින් සමාගම. ශ්‍රීලන්කන් කේටරින් සමාගමෙන් 49%ක් සහ එහි පරිපාලනය, 51%ක් අපිට තියාගෙන එහි පරිපාලනය හෝ එහෙම නැත්නම් ආයෝජකයෙක් තවත් වැඩිපුර ප්‍රමාණයක් ඉල්ලනවා නම්, ඒ ආයෝජකයන්ගේ ඒ අවස්ථාවේ ඉල්ලීම අනුව ඊට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් හෝ කොටස් ලබාදීලා එයින් යම් මුදල් ප්‍රමාණයක් ලබාගන්න.",
        "ඒ මුදල් ප්‍රමාණය ලබාගත්තහම අපිට ඒ සමාගමේ කොටස් උකස් කරලා අරන් තියෙන ඩොලර් මිලියන 80ත් තව මුදල් ප්‍රමාණයකුත් තව ණයකුත් අපිට ඒකෙන් ගෙවන්න පුළුවන් වෙනවා.",
        "එතකොට ශ්‍රීලන්කන් ගුවන් සමාගමේ ණය බර එක් ප්‍රමාණයකට අඩුවෙයි. ඊළඟට දැනට අපේ ගර්වුන්ඩ් හැන්ඩ්ලින්වලදී අපි වෙනම සමාගමක් හදනවා. ඒ සමාගමට අදාළ කාර්ය භාරය සහ ගොඩනැගිලි, චංචල හා නිශ්චල දේපළ දීලා, එතැනින් අපිට අවුරුද්දකට මිලියන 5,000ක පමණ ආදායමක් ලැබෙනවා. ඒ නිසා එය අපිට ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ දී අපි හිතනවා සෑහෙන මුදලක් ලබාගන්න පුළුවන් වෙයි කියලා.",
        "49%ක කොටස් දුන්නට කවුරුත් එන්නේ නෑ. ඒ නිසා පරිපාලනය දෙන්න ඕනේ. ඒ සඳහා ලන්සු කැඳවීමක් කරන්න බලාපොරොත්තු වෙනවා. මේකෙන් අපි බලාපොරොත්තු වෙන්නේ වෙන වැඩවලට මුදල් යොදවන්න නෙමෙයි. ශ්‍රීලන්කන් ගුවන් සමාගමේ තියෙන ණය මුදල් ගෙවලා ණය බරින් පුළුවන් ප්‍රමාණයකට මුදවන්න.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාලද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිවිල් ගුවන් සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිවිල් ගුවන් සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාලද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සියයට 49 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා කේටරින් සමාගමේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 49 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දැනට ශ්‍රී ලංකා කේටරින් සමාගම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා කේටරින් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 80 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 5,000 ක් පමණ වේ",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் கேட்டரிங் விற்பனைக்கு உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "துறைமுகங்கள் மற்றும் சிவில் விமான சேவைகள் அமைச்சர் திரு. நிமல் சிறிபாலத சில்வா, இலங்கை கேட்டரிங் நிறுவனத்தின் 49 வீத பங்குகள் மற்றும் அதன் நிர்வாகத்திற்கும் 49 வீதமான பங்குகளை வழங்குவதற்கு அபிலாஷைகளை கோருவதாக துறைமுகங்கள் மற்றும் சிவில் விமான சேவைகள் அமைச்சர் திரு. விமான நிலைய செயல்பாடுகள் மற்றும் அதன் நிர்வாகம் ஒரு விளம்பரதாரருக்கு.",
        "\"தற்போது, ​​இலங்கை கேட்டரிங் நிறுவனம் ஓரளவு லாபம் ஈட்டுகிறது. இலங்கை கேட்டரிங் நிறுவனம் மற்றும் அதன் நிர்வாகத்தின் 49%, எங்களுக்கும் அதன் நிர்வாகத்திற்கும் 51% அல்லது முதலீட்டாளர் தேவைக்கேற்ப அதிகமாகவோ அல்லது அதிகமாகவோ பங்குகளை கோரினால். அந்த நேரத்தில் அந்த முதலீட்டாளர்கள்.அதில் இருந்து கொஞ்சம் பணம் கொடுத்து பெறுங்கள்.",
        "அந்தத் தொகை கிடைத்தால், அந்த நிறுவனத்தின் பங்குகளை அடமானம் வைத்துள்ள 80 மில்லியன் டாலர்களையும், இன்னொரு தொகையும், இன்னொரு கடனையும் அடைத்துவிடலாம்.",
        "அப்போது ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் நிறுவனத்தின் கடன் சுமை ஒன்று குறையும். அடுத்ததாக, எங்கள் தரை கையாளுதலுக்காக தனி நிறுவனத்தை உருவாக்குகிறோம். அந்த நிறுவனத்தின் தொடர்புடைய பணிகள் மற்றும் கட்டிடங்கள், அசையும் மற்றும் அசையா சொத்துக்கள் ஆகியவற்றைக் கருத்தில் கொண்டு, அங்கிருந்து ஆண்டுக்கு சுமார் 5,000 மில்லியன் வருமானம் பெறுகிறோம். எனவே, அதனை மறுசீரமைப்பதில் பெருமளவு பணத்தைப் பெற முடியும் என நினைக்கிறோம்.",
        "49% பங்கு கொடுத்த பிறகும் யாரும் வருவதில்லை. எனவே, நிர்வாகம் வழங்க வேண்டும். அதற்கான டெண்டர்கள் கோரப்படும் என எதிர்பார்க்கிறோம். இதிலிருந்து வேறு பணிகளுக்கு பணம் பயன்படுத்தப்படும் என எதிர்பார்க்கவில்லை. ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் நிறுவனத்தின் கடனை செலுத்தி, முடிந்தவரை கடனில் இருந்து விடுபடுங்கள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நிமல் சிறிபாலத சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிவில் விமான போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிவில் விமான போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபாலத சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "49 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கேட்டரிங் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "49 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தற்போது, ​​இலங்கை கேட்டரிங் நிறுவனம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கேட்டரிங் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் 5,000 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}