{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131022",
  "time_ut": 1657213460,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஆட்சியாளர்களுக்கு எதிராக வீதிக்கு இறங்கிய மதத் தலைவர்கள் புறக்கோட்டையில் சத்தியாக்கிரகம் : மெளலவிமாரின் பேரணி 9 ஆம் திகதி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Religious leaders took to the streets against the rulers Satyagraham at Kurakottai: Rally of Melalavimar on 9th",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Religious clerics have also taken to the streets and started protests against the current rulers demanding the resignation of President Gotabaya Rajapasha and the government.",
        "Religious leaders have started these protests to coincide with the massive demonstration on Saturday the 9th.",
        "Accordingly, today (7) the Buddhist Theras have started a rally towards Kurakottai from Fort railway station and carried out a satyagraha at Kurakottai.",
        "Also, leaders of all religions started a demonstration rally against the government today in Wattala and took it up to Kurakottai.",
        "Also, Catholic priests and Aruth sisters have started a rally from Silapat and today Apperani Neer has reached Colombo. The convoy is scheduled to reach Colombo - Fort Kota Ko Kamawa on the 9th.",
        "Also, on the 9th, Islamic religious leaders, Melalavimar, will march towards Kota Ko Kama from Fort Railway Station.",
        "Today (7) theras who are co-funding many organizations, gathered together at Fort railway station and started a satyagraha protest at Purakottai-Olkot Maavat in front of Sri Bodhirukarama Viharai.",
        "Hundreds of Theras participated in this Shantyagraha protest led by the national organizer of 'Surakimu Sri Lanka (Let's protect Sri Lanka)' organization Bahiangala Ananda Sagara Thera, Ulapane Sumangala Thera, President of the Teacher-Principal Trade Union Federation, Kalupovila Paduma Thera and others.",
        "Even though the Police Headquarters announced that the Colombo Magistrate's Court had banned the said Theras from entering Colombo and participating in satyagraha in the Kurakottai area, today (7) the order was amended by the court and the ban was removed.",
        "Accordingly, the charioteers, who started their journey from the fort, started the satyagraha struggle with the slogan 'Let us defeat lies and uphold justice'. They are currently engaged in Satyagraha by setting up a temporary tent in Olkot Mavatta outside Kurakottai.",
        "The rally led by Catholic religious leaders towards Colombo started today (7) in Silapam. Kota - This rally started demanding the resignation of the Ranil government. The rally reached Negombo today (7) and will reach Wattala tomorrow (8). On the day after tomorrow (9) Apperani will reach Colombo Fort from Wattala.",
        "In this situation today, a demonstration rally led by Omalbe Sophitha Thera and other religious leaders was organized against the government from Wattala.",
        "This inter-faith rally was organized with the main theme of Surtriwelapom on the 7th and Viratiyadipom on the 9th. Buddhist Theras, Catholic Aruth Fathers, Aruth Sisters, Melalavimar, Hindu Priests and the general public participated in this. This rally started from Vattalai, passed through Henthalai Junction, Mukathuvaram, Mattakuli and reached St. Anthony's Church in Kochikkady and from there went to Kurakottai.",
        "Journalists and social activists jointly led a demonstration against the government in Lipton Circle, Colombo.",
        "Also, from Nukegodai, the University Professors' Association took out a two-wheeler rally to Kollupitiya and started a protest."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Satyagraham",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapasha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wattala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Catholic",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Aruth",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Silapat",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo - Fort Kota Ko Kamawa",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Islamic",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Melalavimar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fort Railway Station",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Fort railway",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Purakottai-Olkot Maavat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sri Bodhirukarama Viharai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Shantyagraha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bahiangala Ananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sagara Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ulapane Sumangala Thera",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Teacher-Principal Trade Union Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Police Headquarters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Theras",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Kurakottai area",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Satyagraha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Olkot Mavatta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Catholic",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Silapam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wattala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8)",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the day after tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Apperani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo Fort",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Wattala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sophitha Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wattala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Surtriwelapom",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Viratiyadipom",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Buddhist Theras",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Catholic Aruth Fathers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aruth Sisters",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Melalavimar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vattalai",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Henthalai Junction",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mukathuvaram",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mattakuli",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "St. Anthony's Church",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kochikkady",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lipton Circle",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nukegodai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University Professors' Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kollupitiya",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාලකයන්ට එරෙහිව ආගමික නායකයෝ වීදි බැස කුරකෝට්ටේ සත්‍යග්‍රහම්: 9 වැනිදා මෙලවිමර් රැලිය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සහ රජයට ඉල්ලා අස්විය යුතු බවට බලකරමින් වත්මන් පාලකයින්ට එරෙහිව ආගමික පූජකවරුද වීදි බැස විරෝධතා ආරම්භ කර තිබේ.",
        "9 වැනි සෙනසුරාදා පැවැත්වෙන දැවැන්ත විරෝධතාවට සමගාමීව ආගමික නායකයින් මෙම විරෝධතා ආරම්භ කර තිබේ.",
        "ඒ අනුව අද (7) බෞද්ධ හිමිවරු කොටුව දුම්රිය ස්ථානයෙන් කුරකෝට්ටේ දෙසට රැළියක් ආරම්භ කර කුරකෝට්ටේ දී සත්‍යග්‍රහයක් ද සිදු කර ඇත.",
        "එමෙන්ම සර්ව ආගමික නායකයින් අද වත්තල නගරයෙන් රජයට එරෙහිව පෙළපාළියක් ආරම්භ කර එය කුරකෝට්ටේ දක්වා රැගෙන ගියා.",
        "එමෙන්ම කතෝලික පූජකවරුන් සහ අරුත් සොහොයුරියන් සිලපතේ සිට රැළියක් ආරම්භ කර ඇති අතර අද අප්පේරාණි නීර් කොළඹට පැමිණ තිබෙනවා. එම රථ පෙළ 9 වැනිදා කොළඹ - කොටුව කොට කෝ කමාව වෙත ළඟා වීමට නියමිතයි.",
        "එමෙන්ම 09 වැනිදා ඉස්ලාම් ආගමික නායකයන් වන මෙලලවිමර් කොටුව දුම්රිය ස්ථානයෙන් කොට කෝ කමා දෙසට පාගමනින් ගමන් කිරීමට නියමිතයි.",
        "අද (7) සංවිධාන රැසකට සම ප්‍රතිපාදන සපයන හිමිවරු කොටුව දුම්රිය ස්ථානයට රැස්වී ශ්‍රී බෝධිරුකාරාම විහාරය ඉදිරිපිට පුරකෝට්ටේ ඕල්කොට් මාවතේ සත්‍යග්‍රහයක් ආරම්භ කළහ.",
        "සුරගිමු ශ්‍රී ලංකා (ශ්‍රී ලංකාව සුරකිමු) සංවිධානයේ ජාතික සංවිධායක බාහියංගල ආනන්ද සාගර හිමි, උලපනේ සුමංගල හිමි, ගුරු-විදුහල්පති වෘත්තීය සමිති සම්මේලනයේ සභාපති කළුපෝවිල පදුම හිමි ඇතුළු හිමිවරු සියගණනක් මෙම ශාන්තිග්‍රහ විරෝධතාවයට සහභාගි වූහ. .",
        "එම හිමිවරුන්ට කොළඹට ඇතුළුවීම සහ කුරකෝට්ටේ ප්‍රදේශයේ සත්‍යග්‍රහයක නිරතවීම කොළඹ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය විසින් තහනම් කර ඇති බව පොලිස් මූලස්ථානය නිවේදනය කළද අද (7) එම නියෝගය අධිකරණය විසින් සංශෝධනය කර එම තහනම ඉවත් කරනු ලැබුවා.",
        "ඒ අනුව කොටුවෙන් ගමන ආරම්භ කළ රථ රියැදුරන් සත්‍යග්‍රහ අරගලය ආරම්භ කළේ ‘බොරුව පරදවමු යුක්තිය රකිමු’ යන සටන් පාඨය පෙරදැරි කරගෙනය. ඔවුන් මේ වන විට කුරකෝට්ටෙන් පිටත ඕල්කොට් මාවතේ තාවකාලික කූඩාරමක් තනා සත්‍යග්‍රහයේ නිරතව සිටිති.",
        "කතෝලික ආගමික නායකයන්ගේ ප්‍රධානත්වයෙන් කොළඹ දෙසට පැවැත්වෙන රැළිය අද (7) සිලාපයෙන් ආරම්භ විය. කොටා - රනිල් ආණ්ඩුවට ඉල්ලා අස්වෙන්න කියලා මේ රැලිය පටන් ගත්තා. රැළිය අද (7) මීගමුවට ළඟා වූ අතර හෙට (8) වත්තල නගරයට ළඟා වීමට නියමිතය. අනිද්දා (9) අප්පේරාණි වත්තල සිට කොළඹ කොටුවට පැමිණේ.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ අද වත්තල සිට රජයට එරෙහිව ඕමල්බේ සෝපිත හිමි ඇතුළු ආගමික නායකයන්ගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පෙළපාලි රැලියක් සංවිධානය කර තිබුණා.",
        "7 වැනිදා සුර්ත්‍රිවැලපොම් සහ 9 වැනිදා විරටියදිපොම් යන ප්‍රධාන තේමාවෙන් මෙම සර්ව ආගමික රැලිය සංවිධානය කර තිබුණි. මේ සඳහා බෞද්ධ හිමිවරු, කතෝලික අරුත් පියවරුන්, අරුත් සොහොයුරියන්, මෙලලවිමර්, හින්දු පූජකවරු සහ මහජනතාව සහභාගි වූහ. වත්තලෙන් ආරම්භ වූ මෙම රැලිය හෙන්තලෙයි හන්දිය, මුකතුවරම්, මට්ටකුලි හරහා කොච්චික්කඩි ශාන්ත අන්තෝනි දේවස්ථානයට පැමිණ එතැන් සිට කුරකෝට්ටෙයි දක්වා ගමන් කළේය.",
        "මාධ්‍යවේදීන් සහ සමාජ ක්‍රියාකාරීන් එක්ව රජයට එරෙහිව කොළඹ ලිප්ටන් වටරවුමේ පැවති විරෝධතාවයකට නායකත්වය ලබාදුන්නා.",
        "එමෙන්ම නුකේගොඩ සිට විශ්වවිද්‍යාල ආචාර්ය සංගමය කොල්ලුපිටිය දක්වා රෝද රථ රැළියක් රැගෙන විරෝධතාවයක් ද ආරම්භ කළා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සත්‍යග්‍රහම්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වත්තල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කතෝලික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අරුත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිලපත්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ - කොටුව කොට කෝ කමවා",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉස්ලාමීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මෙලලවිමර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොටුව දුම්රිය ස්ථානය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොටුව දුම්රිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පුරකොට්ටෙයි-ඕල්කොට් මාවට්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී බෝධිරුකාරාම විහාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශාන්තාග්‍රහය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බහියන්ගල ආනන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාගර හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උලපනේ සුමංගල හිමි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුරු-විදුහල්පති වෘත්තීය සමිති සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස් මූලස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයෙන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙරවරුන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Kurakottai area",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සත්යග්රහය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕල්කොට් මාවත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කතෝලික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිලාපම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වත්තල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8)",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අනිද්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්පෙරානි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "වත්තල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සොපිත හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වත්තල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුර්ත්රිවැලපොම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "විරටියඩිපොම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ හාමුදුරුවරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කතෝලික ආරුත් පියවරුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරුත් අක්කලා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙලලවිමර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වත්තලයි",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "හෙන්තලෙයි හන්දිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුකතුවරම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මට්ටකුලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශාන්ත අන්තෝනි දේවස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kochikkady",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිප්ටන් කවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nukegodai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විශ්වවිද්‍යාල ආචාර්ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆட்சியாளர்களுக்கு எதிராக வீதிக்கு இறங்கிய மதத் தலைவர்கள் புறக்கோட்டையில் சத்தியாக்கிரகம் : மெளலவிமாரின் பேரணி 9 ஆம் திகதி",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபஷவையும் அரசாங்கத்தையும் பதவி விலகக் கோரி தற்போதைய ஆட்சியாளர்களுக்கு எதிராக மத குருமாரும் வீதியில் இறங்கி போராட்டங்களை ஆரம்பித்துள்ளனர்.",
        "9 ஆம் திகதி சனிக்கிழமை பாரிய ஆர்ப்பாட்டத்துடன் ஒன்றிணையும் வண்ணம் இந்த போராட்டங்களை மதத் தலைவர்கள் ஆரம்பித்துள்ளனர்.",
        "அதன்படி இன்று (7)  கோட்டை ரயில் நிலையத்திலிருந்து பெளத்த மத தேரர்கள்  புறக்கோட்டை நோக்கி பேரணி ஒன்றினை ஆரம்பித்து புறக்கோட்டையில் சத்தியாகிரகம் ஒன்றினை முன்னெடுத்துள்ளனர்.",
        "அத்துடன் சர்வ மதத் தலைவர்கள் இணைந்து வத்தளையில் இன்று அரசாங்கத்துக்கு எதிராக ஆர்ப்பாட்டப் பேரணி ஒன்றினை ஆரம்பித்து புறக்கோட்டை வரையில் அதனை முன்னெடுத்தனர்.",
        "அத்துடன் சிலாபத்திலிருந்து கத்தோலிக்க மத அருட்தந்தையினரும் அருட் சகோதரிகள் உள்ளிட்ட பொது மக்கள்  பேரணியொன்றினை ஆரம்பித்துள்ளதுடன் இன்று அப்பேரணி நீர் கொழுமபை வந்தடைந்தது. அப்பேரணியானது 9 ஆம் திகதி கொழும்பு - கோட்டை கோட்டா கோ கமவை வந்தடையும் வண்ணம் திட்டமிடப்பட்டுள்ளது.",
        "அத்துடன் 9 ஆம் திகதி, கோட்டை ரயில் நிலையத்திலிருந்து இஸ்லாமிய மதத் தலைவர்களான மெளலவிமாரும் பேரணியாக கோட்டா கோ கம நோக்கி செல்லவுள்ளனர்.",
        "இன்று ( 7) பல அமைப்புக்களை பிரதி நிதித்துவம் செய்யும் தேரர்கள், கோட்டை ரயில் நிலையத்தில் ஒன்று சேர்ந்து பேரணியாக புறக்கோட்டை - ஓல்கொட் மாவத்தை ஸ்ரீ போதிருக்காராம விகாரைக்கு முன்பாக சென்று அங்கு சத்தியாகிரக போராட்டம் ஒன்றினை ஆரம்பித்தனர்.",
        "' சுரகிமு ஸ்ரீ லங்கா (இலங்கையை பாதுகாப்போம்)' அமைப்பின் தேசிய அமைப்பாளர் பாஹியங்கல  ஆனந்த சாகர தேரர்,  ஆசிரியர் - அதிபர் தொழிற் சங்க கூட்டமைப்பின்  தலைவர் உலப்பனே சுமங்கல தேரர்,  களுபோவில பதும தேரர் உள்ளிட்டோரின் வழி நடத்ததலில் நூற்றுக்கணக்கான தேரர்கள் இந்த சந்தியாகிரகப் போராட்டத்தில் பங்கேற்றுள்ளனர்.",
        "குறித்த தேரர்களுக்கு கொழும்புக்குள் நுழையவும் புறக்கோட்டை பகுதியில் சத்தியாகிரக போராட்டத்தில் ஈடுபடவும் கொழும்பு நீதிவான் நீதிமன்றம் தடை விதித்ததாக  பொலிஸ் தலைமையகம் அறிவித்த போதும், இன்று ( 7) அந்த உத்தர்வு நீதிமன்றினால் திருத்தப்பட்டு அந்த தடை அகற்றப்பட்டது.",
        "அதன்படி கோட்டையிலிருந்து பயணத்தை ஆரம்பித்த தேரர்கள், '   பொய்யை தோற்கடிப்போம், நியாயத்தை நிலை நிறுத்துவோம் ' எனும் தொனிப் பொருளில் சத்தியாகிரக போராட்டத்தை ஆரம்பித்தனர். அவர்கள் தற்போது புறக்கோட்டை ஒல்கொட் மாவத்தையில்  தர்காலிக கூடாரம் அமைத்து  சத்தியாகிரகத்தில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.",
        "கத்தோலிக்க மதத் தலைவர்களின் கீழான பொது மக்கள்   கொழும்பு நோக்கி முன்னெடுத்துள்ள  பேரணி இன்று ( 7) சிலாபத்தில் ஆரம்பிக்கப்பட்டது. கோட்டா - ரணில் அரசாங்கத்தை பதவி விலகக் கோரி இந்த  பேரணி ஆரம்பிக்கப்ப்ட்டது. அந்த பேரணி இன்று ( 7) நீர்கொழும்பை வந்தடைந்த நிலையில், நாளை (8) வத்தளையை வந்தடையவுள்ளது. நாளைமறுதினம் (9) வத்தளையிலிருந்து கொழும்பு கோட்டையை அப்பேரணி வந்தடையும்.",
        "இந் நிலையிலேயே இன்று வத்தளையிலிருந்து ஓமல்பே சோபித்த தேரர் உள்ளிட்டோரின்  தலைமையிலான சர்வமத  தலைவர்கள் பங்கேற்ற ஆர்ப்பாட்டப் பேரணி  ஒன்று அரசாங்கத்துக்கு எதிராக நடாத்தப்பட்டது.",
        "' 7 ஆம் திகதி சுற்ரிவளைப்போம், 9 ஆம் திகதி விரட்டியடிப்போம் எனும் பிரதான தொனிப்பொருளில் இந்த சர்வ மத பேரணி நடாத்தப்பட்டது. இதில் பெளத்த தேரர்கள், கத்தோலிக்க  அருட் தந்தையினர், அருட் சகோதரிகள், மெளலவிமார், இந்து குருமார் உள்ளிட்டோரும் பொது மக்களும் பங்கேற்றனர். வத்தளையில் ஆரம்பித்த இந்த பேரணி, ஹெந்தலை சந்தி, முகத்துவாரம்,  மட்டக்குளி ஊடாக  கொச்சிக்கடை புனித அந்தோனியார் தேவாலயத்தை அடைந்து அங்கிருந்து புறக்கோட்டை வரை சென்றது.",
        "கொழும்பு லிப்டன் சுற்றுவட்டத்தில் ஊடகவியலாளர்கலும் சமூக செயற்பாட்டாளர்களும் இணைந்து ஆர்ப்பாட்டம் ஒன்றினை அரசாங்கத்துக்கு எதிராக முன்னெடுத்தனர்.",
        "அத்துடன் நுகேகொடையிலிருந்து பல்கலைக்கழக பேராசிரியர்களின் சங்கம்  துவிச்சக்கர வண்டி பேரணி ஒன்றினை கொள்ளுபிட்டி வரை நடாத்தி போராட்டம் ஒன்றினை முன்னெடுத்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சத்தியாக்கிரகம்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபாஷா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வத்தளை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கத்தோலிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அருட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிலப்பட்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு - கோட்டை கோட்டா கோ கமவா",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இஸ்லாமிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மெளலவிமர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டை ரயில் நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டை ரயில்வே",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "புறக்கோட்டை-ஒல்கோட் மாவட்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ போத்திருக்கராம விகாரை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சாந்தியாகிரகம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பஹியங்கல ஆனந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாகர தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உலப்பனே சுமங்கல தேரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிரியர்-முதல்வர் தொழிற்சங்க கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலிஸ் தலைமையகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேரர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Kurakottai area",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சத்தியாகிரகம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒல்கோட் மாவட்ட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கத்தோலிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிலபம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வத்தளை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8)",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாளை மறுநாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அப்பேரணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "வத்தளை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சோபித தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வத்தளை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுற்றீவெலபொம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "விரட்டியடிப்போம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புத்த தேரர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கத்தோலிக்க அருட் தந்தையர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அருட் சகோதரிகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மெளலவிமர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வத்தளை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஹெந்தலை சந்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முகத்துவாரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மட்டக்குளி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புனித அந்தோணியார் தேவாலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kochikkady",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிப்டன் வட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nukegodai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழக பேராசிரியர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}