{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/business-news/Central-Bank-gives-Rs-107bn-in-printed-money-to-CPC-to-finance-fuel-imports/273-240826",
  "time_ut": 1657513999,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Central Bank gives Rs.107bn in printed money to CPC to finance fuel imports",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Central Bank gives Rs.107bn in printed money to CPC to finance fuel imports",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "After the Central Bank last week disclosed that it had received a request from the General Treasury to provide liquidity to the value of Rs.217 billion to finance fuel imports by Ceylon Petroleum Corporation (CPC), the data showed that the Central Bank had issued Rs.107 billion to CPC, on Friday.",
        "In a special issuance of Treasury bills to the Central Bank, the government had borrowed the said amount as CPC is still undergoing an acute rupee liquidity crunch, on top of the dollar crunch, even after it raised the prices of the petroleum products to sky-high levels in multiple times, through what has now turned out to be a controversial pricing formula.",
        "Central Bank Governor Dr. Nandalal Weerasinghe, disclosing the dilemma they are facing between taming skyrocketing consumer prices and providing financing to the government’s urgent financing needs, said monetary financing or money printing is not something they like doing.",
        "“Monetary financing is something neither we nor the Treasury likes to do but under the current context, we are compelled to meet certain requests to meet their exigencies,” said Dr. Weerasinghe.",
        "However, he said unlike in 2020 and 2021, where a colossal amount of money was printed to buy dollars from the Central Bank to settle foreign loans and also to make up for the other funding shortages of the government, today money printing happens with much restraint.",
        "Until September last year, the Treasury bill auctions saw only a fraction of being subscribed by the market, due to the yield controls and hence the balance had to be bought by the Central Bank through printed money, which also added to the exponential monetary expansion.",
        "However, now the monetary financing happens only when the government runs out of money to pay salaries, pensions and to provide funding to public utilities such CPC and the Ceylon Electricity Board to ensure fuel and electricity supplies.",
        "Dr. Weerasinghe said even in the week before last, the Central Bank provided the Treasury with Rs.18.5 billion through a special bill auction for the same purpose.",
        "Despite the intentions by the Central Bank to shrink its over Rs.2.2 trillion balance sheet, the lack of revenues generated by the government in meeting its expenditure appeared to be delaying it.",
        "The total stock of government securities held by the Central Bank topped Rs.2.23 trillion as of last Friday, after surpassing the Rs.2.0 trillion levels on June 17."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Central Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the General Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "September last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the week before last",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 17",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන ආනයනය සඳහා මූල්‍යකරණය සඳහා CPC වෙත මුද්‍රිත මුදලින් රුපියල් බිලියන 107ක් මහ බැංකුව ලබා දෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) විසින් ඉන්ධන ආනයනය කිරීම සඳහා මූල්‍යකරණය කිරීම සඳහා රුපියල් බිලියන 217 ක වටිනාකමට ද්‍රවශීලතාව ලබා දෙන ලෙස මහා භාණ්ඩාගාරයෙන් ඉල්ලීමක් ලැබී ඇති බව මහ බැංකුව පසුගිය සතියේ අනාවරණය කිරීමෙන් පසුව, දත්ත පෙන්නුම් කළේ මහ බැංකුව විසින් නිකුත් කර ඇති රු. සිකුරාදා CPC වෙත .107 බිලියන.",
        "මහ බැංකුවට විශේෂ භාණ්ඩාගාර බිල්පත් නිකුත් කිරීමකදී, ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදනවල මිල අහස උසට නැංවූ පසුවත්, ඩොලරයේ අර්බුදයට ඉහළින්, තෙල් සංස්ථාව රුපියලේ ද්‍රවශීලතා අර්බුදයකට මුහුණ දෙමින් සිටින බැවින්, රජය එම මුදල ණයට ගෙන ඇත. දැන් මතභේදාත්මක මිල සූත්‍රයක් බවට පත්ව ඇති දේ හරහා කිහිප වතාවක් ඉහළ මට්ටම්.",
        "සීඝ්‍රයෙන් ඉහළ යන පාරිභෝගික මිල ගණන් මෙල්ල කිරීම සහ රජයේ හදිසි මූල්‍ය අවශ්‍යතා සඳහා මූල්‍ය පහසුකම් සැපයීම අතර තමන් මුහුණ දෙන උභතෝකෝටික ප්‍රශ්නය හෙළිදරව් කරමින් මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පැවසුවේ මුදල් මූල්‍යකරණය හෝ මුදල් මුද්‍රණය කිරීම ඔවුන් කැමති දෙයක් නොවන බවයි.",
        "\"මුදල් මූල්‍යකරණය යනු අප හෝ මහා භාණ්ඩාගාරය කිරීමට අකමැති දෙයක් නමුත් වත්මන් සන්දර්භය යටතේ, ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා යම් යම් ඉල්ලීම් ඉටු කිරීමට අපට බලකෙරේ,\" ආචාර්ය වීරසිංහ පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, 2020 සහ 2021 වසරවල විදේශ ණය පියවීමට මහ බැංකුවෙන් ඩොලර් මිලදී ගැනීමට සහ රජයේ අනෙකුත් ප්‍රතිපාදන හිඟය පියවා ගැනීමට අතිවිශාල මුදලක් මුද්‍රණය කළ මෙන් නොව අද මුදල් මුද්‍රණය ඉතා සංයමයකින් සිදුවන බව ඔහු පැවසීය. .",
        "පසුගිය වසරේ සැප්තැම්බර් මාසය දක්වා භාණ්ඩාගාර බිල්පත් වෙන්දේසියේදී ඵලදායි පාලනය හේතුවෙන් වෙළඳපොළෙන් දායක වී ඇත්තේ සුළු කොටසක් පමණක් වූ අතර එම නිසා ඉතිරිය මුද්‍රිත මුදල් හරහා මහ බැංකුවට මිලදී ගැනීමට සිදු වූ අතර එය ඝාතීය මුදල් ප්‍රසාරණයට ද එක් විය.",
        "කෙසේ වෙතත්, දැන් මුදල් සම්පාදනය සිදු වන්නේ රජයට වැටුප්, විශ්‍රාම වැටුප් ගෙවීමට සහ ඉන්ධන සහ විදුලිය සැපයීම සහතික කිරීම සඳහා CPC සහ ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය වැනි මහජන උපයෝගිතා සඳහා අරමුදල් සැපයීමට මුදල් නැති වූ විට පමණි.",
        "ආචාර්ය වීරසිංහ මහතා පැවසුවේ පසුගිය සතියේ ද මහ බැංකුව විශේෂ බිල්පත් වෙන්දේසියක් මගින් භාණ්ඩාගාරයට රුපියල් බිලියන 18.5 ක මුදලක් ලබා දුන් බවයි.",
        "මහ බැංකුවේ රුපියල් ට්‍රිලියන 2.2 ඉක්මවන ශේෂ පත්‍රය හැකිලීමට ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අභිප්‍රාය තිබුණද, රජය විසින් සිය වියදම් පියවා ගැනීමේදී උපයාගත් ආදායමේ හිඟකම එය ප්‍රමාද කරන බව පෙනෙන්නට තිබුණි.",
        "ජූනි 17 වැනි දින රුපියල් ට්‍රිලියන 2.0 මට්ටම ඉක්මවා ගිය පසු, මහ බැංකුව සතුව තිබූ මුළු රාජ්‍ය සුරැකුම්පත් තොගය පසුගිය සිකුරාදා වන විට රුපියල් ට්‍රිලියන 2.23ක් දක්වා ඉහළ ගියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහ බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහා භාණ්ඩාගාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සතියේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 17",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் இறக்குமதிக்கு நிதியளிப்பதற்காக மத்திய வங்கி CPCக்கு அச்சிடப்பட்ட பணமாக ரூ.107 பில்லியன் வழங்குகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் (CPC) எரிபொருள் இறக்குமதிக்கு நிதியளிப்பதற்காக ரூ.217 பில்லியன் பெறுமதியான பணப்புழக்கத்தை வழங்குமாறு பொது திறைசேரியிடம் இருந்து கோரிக்கை விடுக்கப்பட்டதாக மத்திய வங்கி கடந்த வாரம் வெளிப்படுத்தியதை அடுத்து, மத்திய வங்கி ரூ. வெள்ளியன்று CPCக்கு .107 பில்லியன்.",
        "மத்திய வங்கிக்கு விசேட திறைசேரி உண்டியல்களை வழங்குவதில், பெட்ரோலியப் பொருட்களின் விலைகளை விண்ணுக்கு உயர்த்திய பின்னரும் கூட, டொலர் நெருக்கடிக்கு மேலாக, CPC இன்னும் கடுமையான ரூபா பணப்புழக்கத்தில் சிக்கியுள்ளதால், அரசாங்கம் மேற்படி தொகையை கடனாகப் பெற்றுள்ளது. பல முறை உயர் நிலைகள், இப்போது சர்ச்சைக்குரிய விலை சூத்திரமாக மாறியுள்ளது.",
        "மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க, விண்ணைத் தொடும் நுகர்வோர் விலைகளைக் கட்டுப்படுத்துவதற்கும் அரசாங்கத்தின் அவசர நிதித் தேவைகளுக்கு நிதி வழங்குவதற்கும் இடையில் தாங்கள் எதிர்கொண்டுள்ள இக்கட்டான நிலையை வெளிப்படுத்தி, பண நிதியளிப்பதோ அல்லது பணத்தை அச்சிடுவதோ அவர்கள் விரும்புவதில்லை.",
        "\"பண நிதியளிப்பு என்பது நாமோ அல்லது திறைசேரியோ செய்ய விரும்பாத ஒன்று, ஆனால் தற்போதைய சூழலில், அவர்களின் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்வதற்காக சில கோரிக்கைகளை நிறைவேற்ற வேண்டிய கட்டாயத்தில் உள்ளோம்\" என்று டாக்டர் வீரசிங்க கூறினார்.",
        "எவ்வாறாயினும், 2020 மற்றும் 2021 ஆம் ஆண்டுகளில், வெளிநாட்டுக் கடன்களைத் தீர்ப்பதற்கும், அரசாங்கத்தின் மற்ற நிதி பற்றாக்குறையை ஈடுசெய்வதற்கும் மத்திய வங்கியிடமிருந்து டாலர்களை வாங்குவதற்கு பெரும் தொகை அச்சிடப்பட்டதைப் போலல்லாமல், இன்று பணம் அச்சிடுதல் மிகவும் கட்டுப்பாட்டுடன் நடைபெறுகிறது. .",
        "கடந்த ஆண்டு செப்டெம்பர் மாதம் வரை, திறைசேரி உண்டியல் ஏலங்கள், விளைச்சல் கட்டுப்பாடுகள் காரணமாக, சந்தையால் சந்தா செலுத்தப்பட்டதில் ஒரு பகுதியை மட்டுமே கண்டன, எனவே மீதியை அச்சிடப்பட்ட பணத்தின் மூலம் மத்திய வங்கி வாங்க வேண்டியிருந்தது, இது அதிவேக பண விரிவாக்கத்திற்கும் சேர்த்தது.",
        "எவ்வாறாயினும், இப்போது அரசாங்கத்திடம் சம்பளம், ஓய்வூதியம் மற்றும் எரிபொருள் மற்றும் மின்சார விநியோகத்தை உறுதி செய்வதற்காக CPC மற்றும் இலங்கை மின்சார வாரியம் போன்ற பொதுப் பயன்பாடுகளுக்கு நிதி வழங்குவதற்கு பணம் இல்லாமல் போகும் போது மட்டுமே பண நிதியுதவி நடக்கிறது.",
        "கலாநிதி வீரசிங்க, கடந்த வாரத்தில் கூட இதே நோக்கத்திற்காக விசேட உண்டியல் ஏலத்தின் மூலம் மத்திய வங்கி திறைசேரிக்கு 18.5 பில்லியன் ரூபாவை வழங்கியது.",
        "மத்திய வங்கி அதன் ரூ.2.2 டிரில்லியனுக்கும் அதிகமான இருப்புநிலைக் குறிப்பைக் குறைக்கும் நோக்கத்தில் இருந்த போதிலும், அதன் செலவினங்களைச் சந்திப்பதில் அரசாங்கத்தால் உருவாக்கப்பட்ட வருமானத்தின் பற்றாக்குறை தாமதப்படுத்துவதாகத் தோன்றியது.",
        "ஜூன் 17 அன்று ரூ.2.0 டிரில்லியன் அளவைத் தாண்டிய பின்னர், மத்திய வங்கியின் மொத்த அரசாங்கப் பத்திரங்களின் இருப்பு கடந்த வெள்ளியன்று ரூ.2.23 டிரில்லியனைத் தாண்டியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மத்திய வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பொது கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 17",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}