{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130722",
  "time_ut": 1656908434,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "காற்றுடன் கூடிய நிலை மேலும் அதிகரிக்கும் - வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Windy conditions will further increase - Department of Meteorology",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "According to the Department of Meteorology, the prevailing wind conditions in the western and southern coasts and in the southern part of the island are expected to increase today due to the intense southwest monsoon.",
        "Occasional rain is expected over Sabaragamuwa provinces and Kandy and Nuwara Eliya districts.",
        "It is expected to rain several times in Upper and North Western Provinces and Galle and Matara Districts.",
        "Some places in Uva and Eastern provinces may experience rain or thundershowers during afternoon or night.",
        "Occasional gusty winds of 50-60 kmph may occur over western slopes of central hill country, western, southern and northwestern provinces.",
        "The public is advised to take adequate precautions during thunderstorms to minimize damage caused by temporary strong winds and lightning strikes.",
        "As the South West Monsoon is active, occasional strong winds are expected over the western and southern coasts today.",
        "Occasional rain or thundershowers are expected over coastal areas from Puttalam through Colombo and Galle to Ambantota.",
        "Wind will be blowing from West to Southwest direction with wind speed of 30-40 kmph. Wind speed may increase to 50-60 km/h over offshore areas starting at Colombo Pottu through Galle and Hambantota.",
        "Rough to very rough seas are expected offshore from Colombo through Galle and Ambantota to Pottuvil.",
        "The offshore seas from Puttalam to Colombo are moderate to rough. Other seas surrounding the country are expected to be moderate.",
        "Sea waves (about 2.5 – 3.5 m) are likely to increase in the coastal areas from Puttalam to Pottu through Colombo, Galle and Ambantota.",
        "From Puttalam through Colombo and Galle to Matara, there is a possibility of high waves in the coastal areas close to the coast.",
        "Naval and fishing communities engaged in maritime and naval activities in the seas from Colombo to Hambantota via Galle have been requested to be vigilant in this regard."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Windy",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "- Department of Meteorology",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the intense southwest monsoon",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sabaragamuwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Upper",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara Districts",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Uva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Eastern",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50-60 kmph",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the South West Monsoon",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Southwest",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "30-40 kmph",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "50-60",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 2.5 – 3.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සුළං තත්ත්වය තවදුරටත් ඉහළ යනු ඇත - කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවට අනුව නිරිතදිග මෝසම් ප්‍රබලත්වය හේතුවෙන් බස්නාහිර සහ දකුණු වෙරළ තීරයේ සහ දිවයිනේ දකුණු ප්‍රදේශයේ දැනට පවතින සුළං තත්ත්වය අද දිනයේදී ඉහළ යනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "සබරගමුව පළාත්වලත් මහනුවර සහ නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික්කවලත් විටින් විට වැසි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "ඉහළ සහ වයඹ පළාත්වලත් ගාල්ල සහ මාතර දිස්ත්‍රික්කවලත් විටින් විට වැසි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "ඌව සහ නැගෙනහිර පළාත්වල ඇතැම් ස්ථානවලට අපරභාගයේදී හෝ රාත්‍රී කාලයේදී වැසි හෝ ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇති විය හැක.",
        "මධ්‍යම කඳුකරයේ බටහිර බෑවුම් ප්‍රදේශවල, බස්නාහිර, දකුණ සහ වයඹ පළාත්වල විටින් විට පැයට කිලෝමීටර් 50-60 දක්වා තද සුළං ඇති විය හැක.",
        "ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇති වන විට තාවකාලික තද සුළං සහ අකුණු මඟින් සිදුවන අනතුරු අවම කර ගැනීමට අවශ්‍ය පියවර ගන්නා ලෙස මහජනතාවට උපදෙස් දෙනු ලැබේ.",
        "නිරිත දිග මෝසම සක්‍රීයව පවතින බැවින් අද දිනයේදී බස්නාහිර සහ දකුණු වෙරළබඩ ප්‍රදේශවල විටින් විට තද සුළං අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ සහ ගාල්ල හරහා අඹන්තොට දක්වා වෙරළබඩ ප්‍රදේශවල විටින් විට වැසි හෝ ගිගුරුම් සහිත වැසි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "සුළගේ වේගය පැ.කි.මී. 30-40 පමණ වන අතර බස්නාහිර සිට නිරිත දෙසින් සුළං හමා යනු ඇත. කොළඹ පොතු වලින් ආරම්භ වී ගාල්ල සහ හම්බන්තොට හරහා මුහුදු ප්‍රදේශවල සුළගේ වේගය පැ.කි.මී 50-60 දක්වා වැඩි විය හැක.",
        "කොළඹ සිට ගාල්ල සහ අම්බන්තොට හරහා පොතුවිල් දක්වා වෙරළට ඔබ්බෙන් වන මුහුදු ප්‍රදේශ රළු සිට ඉතා රළු විය හැක.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ දක්වා වන මුහුදු ප්‍රදේශ මධ්‍යස්ථ සිට රළු වේ. රට වටා ඇති අනෙකුත් මුහුදු ප්‍රදේශ මධ්‍යස්ථව පවතිනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ, ගාල්ල සහ අඹන්තොට හරහා පොතු දක්වා වෙරළබඩ ප්‍රදේශවල මුහුදු රළ (මීටර් 2.5 - 3.5 පමණ) වැඩි වීමට ඉඩ ඇත.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ සහ ගාල්ල හරහා මාතර දක්වා වෙරළට ආසන්න වෙරළබඩ ප්‍රදේශවල තද රළ ඇතිවීමේ හැකියාවක් පවතී.",
        "කොළඹ සිට ගාල්ල හරහා හම්බන්තොට දක්වා වන මුහුදු ප්‍රදේශවල නාවික සහ නාවික කටයුතුවල නිරත වන නාවික සහ ධීවර ප්‍රජාවගෙන් මේ සම්බන්ධයෙන් විමසිලිමත් වන ලෙස ඉල්ලා සිටියි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සුළං සහිත",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "- කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දැඩි නිරිතදිග මෝසම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සබරගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉහළ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර දිස්ත්‍රික්ක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඌව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දහවල්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50-60 kmph",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නිරිතදිග මෝසම",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිරිතදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "30-40 kmph",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "50-60",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2.5 - 3.5 පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காற்றுடன் கூடிய நிலை மேலும் அதிகரிக்கும் - வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "தற்போது தென்மேற்கு பருவக்காற்றின் தீவிர நிலை காரணமாக மேற்கு மற்றும் தெற்கு கடற்பரப்புகளிலும் தீவின் தென்பகுதியிலும் நிலவும் காற்றின் நிலை இன்று மேலும் அதிகரிக்கும் என எதிர்பார்க்கப்படுவதாக வளிமண்டலவியல் திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "சப்ரகமுவ மாகாணங்களிலும் கண்டி மற்றும் நுவரெலியா மாவட்டங்களிலும் அவ்வப்போது மழை பெய்யும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "மேல் மற்றும் வடமேல் மாகாணங்களிலும் காலி மற்றும் மாத்தறை மாவட்டங்களிலும் பல தடவைகள் மழை பெய்யும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "ஊவா மற்றும் கிழக்கு மாகாணங்களில் சில இடங்களில் பிற்பகல் அல்லது இரவு வேளையில் மழை அல்லது இடியுடன் கூடிய மழை பெய்யக்கூடும்.",
        "மத்திய மலைநாட்டின் மேற்கு சரிவுகள், மேற்கு, தெற்கு மற்றும் வடமேற்கு மாகாணங்களில் அவ்வப்போது மணித்தியாலத்துக்கு 50-60 கிலோமீற்றர் வேகத்தில் பலத்த காற்று வீசக்கூடும்.",
        "இடியுடன் கூடிய மழையின் போது தற்காலிகமாக பலத்த காற்று மற்றும் மின்னல் தாக்கங்களினால் ஏற்படக்கூடிய பாதிப்புகளை குறைத்துக்கொள்ள போதுமான முன்னெச்சரிக்கை நடவடிக்கைகளை எடுக்குமாறு பொதுமக்கள் கேட்டுக் கொள்ளப்படுகிறார்கள்.",
        "தென்மேற்கு பருவக்காற்று செயலில் உள்ள நிலையில் இன்று மேற்கு மற்றும் தெற்கு கடற்பரப்புகளில் அவ்வப்போது பலத்த காற்று வீசும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு மற்றும் காலி ஊடாக அம்பாந்தோட்டை வரையான கடற்பரப்புகளில் அவ்வப்போது மழை அல்லது இடியுடன் கூடிய மழை பெய்யும்என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "காற்று மேற்கிலிருந்து தென்மேற்கு திசையில் வீசும் மற்றும் காற்றின் வேகம் மணிக்கு 30-40 கி.மீ. கொழும்பு பொத்துவில் தொடக்கம் காலி மற்றும் ஹம்பாந்தோட்டை ஊடாக கடற்பரப்புகளுக்கு அப்பாற்பட்ட கடற்பரப்புகளில் காற்றின் வேகமானது மணிக்கு 50-60 கிலோ மீற்றர் வரை அதிகரித்து வீசக்கூடும்.",
        "கொழும்பில் இருந்து காலி மற்றும் அம்பாந்தோட்டை ஊடாக பொத்துவில் வரையான கரையோரத்திற்கு அப்பாற்பட்ட கடற்பரப்புகள் கொந்தளிப்பாகவும் மிகவும் கொந்தளிப்பாகவும் காணப்படும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு வரையான கரையோரத்திற்கு அப்பாற்பட்ட கடற்பரப்புகள் மிதமானது முதல் கொந்தளிப்புடன் காணப்படும். நாட்டைச் சூழவுள்ள ஏனைய கடற்பரப்புக்கள் மிதமானதாக காணப்படும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு, காலி மற்றும் அம்பாந்தோட்டை ஊடாக பொத்துவில் வரையான கடற்பரப்புகளில் கடல் அலைகள் (சுமார் 2.5 – 3.5 மீ) அதிகரிக்கும் சாத்தியம் காணப்படுகின்றது.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு மற்றும் காலி ஊடாக மாத்தறை வரையான கரையோரத்திற்கு அண்மித்த கரையோர கடற்பரப்புகளில் அலைகள் எழும்பும் சாத்தியம் காணப்படுகின்றது.",
        "கொழும்பிலிருந்து காலி ஊடாக ஹம்பாந்தோட்டை வரையான கடற்பரப்புகளில் கடற்றொழில் மற்றும் கடற்படை நடவடிக்கைகளில் ஈடுபடும் கடற்படை மற்றும் மீனவ சமூகங்கள் இது தொடர்பில் அவதானமாக இருக்குமாறு கோரப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காற்று வீசும்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "- வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தீவிர தென்மேற்கு பருவமழை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சப்ரகமுவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை மாவட்டங்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஊவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மணிக்கு 50-60 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தென் மேற்கு பருவமழை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தென்மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மணிக்கு 30-40 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "50-60",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 2.5 - 3.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}