{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/මන්කිපොක්ස්-රෝගීන්ගේ-පහළ-වැටීමක්---WHO/3-396634",
  "time_ut": 1661514001,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මන්කිපොක්ස් රෝගීන්ගේ පහළ වැටීමක් - WHO",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A drop in monkeypox cases - WHO",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The number of monkeypox cases reported globally has fallen by 21% in the past week, signaling that a month-long trend of rising infections may be reversing and the outbreak in Europe may be starting to decline, the World Health Organization (WHO) said.",
        "The United Nations health agency reported 5,907 new cases weekly, with Iran and Indonesia reporting their first cases. Since the end of April, more than 45,000 cases of monkeypox have been reported in 98 countries.",
        "In the past month, 60% of the cases were reported from America, while Europe accounts for 38%, according to the World Health Organization. It said infections in the US showed a \"steady rise\".",
        "At a press conference on Thursday, WHO Director-General Tedros Adhanom Ghebreyesus said that while there were signs that Europe's monkeypox epidemic, which once accounted for 90% of the world's laboratory-confirmed cases, was slowing, the spread of the virus was now causing concern in other regions."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "21%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the past week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "month-long",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5,907",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the end of April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than 45,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "98",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "38%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මන්කිපොක්ස් රෝගීන්ගේ පහළ වැටීමක් - WHO",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පසුගිය සතිය තුළ ගෝලීය වශයෙන් වාර්තා වූ මන්කිපොක්ස් රෝගීන් සංඛ්‍යාව 21%කින් පහත වැටී ඇති අතර, මාසයක් පුරා ආසාදන වැඩිවීමේ ප්‍රවණතාව ආපසු හැරවීමට සහ යුරෝපයේ පැතිරීම අඩු වීමට පටන් ගත හැකි බවට සංඥා කරන බව ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය (WHO) පවසයි.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සෞඛ්‍ය ඒජන්සිය සතිපතා නව රෝගීන් 5,907ක් වාර්තා කළ අතර, ඉරානය සහ ඉන්දුනීසියාව යන රටවල් දෙක ඔවුන්ගේ පළමු රෝගීන් වාර්තා කළ බව පැවසීය. අප්‍රේල් අග සිට මේ දක්වා රටවල් 98ක මන්කිපොක්ස් රෝගීන් 45,000කට වඩා වාර්තා වී ඇත.",
        "පසුගිය මාසය තුළ රෝගීන්ගෙන් 60%ක් ඇමරිකාවෙන් වාර්තා වූ අතර, යුරෝපයේ රෝගීන් 38%ක් පමණ වන බව ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය පවසයි. ඇමරිකාවේ ආසාදන “අඛණ්ඩව ඉහළ යාමක්” පෙන්නුම් කළ බව එහි සඳහන් වේ.",
        "බ්‍රහස්පතින්දා පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් ටෙඩ්‍රොස් අදානොම් ගෙබ්‍රෙයෙසුස් කියා සිටියේ, වරක් ලෝකයේ රසායනාගාරවලින් තහවුරු වූ රෝගීන්ගෙන් 90%ක් වූ යුරෝපයේ මන්කිපොක්ස් වසංගතය මන්දගාමී වන බවට ඇඟවීම් තිබුණද, වෛරසය පැතිරීම දැන් වෙනත් කලාපවල කනස්සල්ලට හේතු වන බවයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "21%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සතියේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාසයක් පුරා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5,907",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් අග",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "45,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "98",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය මාසය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "38%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குரங்கு பாக்ஸ் வழக்குகளில் குறைவு - WHO",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கடந்த வாரத்தில் உலகளவில் குரங்கு காய்ச்சலால் பாதிக்கப்பட்டவர்களின் எண்ணிக்கை 21% குறைந்துள்ளது, இது ஒரு மாத காலமாக அதிகரித்து வரும் நோய்த்தொற்றுகளின் போக்கு தலைகீழாக மாறக்கூடும் மற்றும் ஐரோப்பாவில் வெடிப்பு குறையத் தொடங்கும் என்று உலக சுகாதார அமைப்பு (WHO) தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஐக்கிய நாடுகளின் சுகாதார நிறுவனம் வாரந்தோறும் 5,907 புதிய வழக்குகளைப் பதிவுசெய்தது, ஈரான் மற்றும் இந்தோனேசியாவில் முதல் வழக்குகள் பதிவாகியுள்ளன. ஏப்ரல் மாத இறுதியில் இருந்து, 98 நாடுகளில் 45,000 க்கும் மேற்பட்ட குரங்கு காய்ச்சலால் பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "கடந்த மாதத்தில், 60% வழக்குகள் அமெரிக்காவிலிருந்து பதிவாகியுள்ளன, அதே நேரத்தில் ஐரோப்பாவில் 38% வழக்குகள் பதிவாகியுள்ளன என்று உலக சுகாதார அமைப்பு தெரிவித்துள்ளது. அமெரிக்காவில் நோய்த்தொற்றுகள் \"நிலையான உயர்வை\" காட்டியுள்ளன என்று அது கூறியது.",
        "வியாழன் அன்று நடைபெற்ற செய்தியாளர் கூட்டத்தில், WHO இயக்குநர் ஜெனரல் டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ் கூறுகையில், ஒரு காலத்தில் உலகின் 90% ஆய்வகத்தால் உறுதிசெய்யப்பட்ட வழக்குகளில் ஐரோப்பாவின் குரங்குப்பழம் தொற்றுநோய் குறைந்து வருவதற்கான அறிகுறிகள் இருந்தபோதிலும், இப்போது வைரஸின் பரவல் காரணமாக உள்ளது. மற்ற பிராந்தியங்களில் கவலை."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "21%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாத காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5,907",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "45,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "98",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "38%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}