{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ரணிலின்-பதவிப்-பேராசைக்காக-நாட்டை-பலிகொடுக்க-வேண்டாம்/175-300329",
  "time_ut": 1657698361,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "’ரணிலின் பதவிப் பேராசைக்காக நாட்டை பலிகொடுக்க வேண்டாம்’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "'Don't sacrifice the country for Ranil's greed for office'",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "National People's Shakti leader Anura Kumara Dissanayake said that the country and the countrymen should not be sacrificed for the greed of an individual named Prime Minister Ranil Wickremesinghe and said that the government is trying to use the Anti-Terrorism Act to suppress the protesters.",
        "Continuing his address, he said that since the country has reached a decisive point, if the politicians and the public do not behave wisely, a worse situation will occur in the country.",
        "Especially today (13) the Speaker had announced that the President would resign. However, the resignation of the President was not officially announced until noon today. He said that the information available to us indicates that Prime Minister Ranil Wickremesinghe has been appointed as the Acting President.",
        "He also said that Ranil is using the power he has got to carry out repressions and to act in an undemocratic manner.",
        "According to this, the curfew has been enforced in the Upper Province. He also said that it is known that Ranil is trying to use the Anti-Terrorism Act against the protesters.",
        "Please listen to people's voice, people's aspirations and goals. Anurakumara Dissanayake said that the country and its people should not be sacrificed for the greed of individuals.",
        "Emergency Act has been implemented. It is an oppressive law. Army, Air Force and Navy should not listen to any orders to oppress the people regardless of the repressive needs of the government. The triad should stand on the side of the people. Do not use tear gas or water cannons against people. Similarly, he said, do not turn your weapons towards the people."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "National People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Anti-Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "noon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Upper Province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Anti-Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anurakumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "triad",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල්ගේ නිල තණ්හාවට රට බිල්ලට දෙන්න එපා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ නම් පුද්ගලයාගේ කෑදරකමට රටත් රටත් බිල්ලට නොදිය යුතු බව පැවසූ ජාතික ජනතා ශක්ති නායක අනුර කුමාර දිසානායක කියා සිටියේ රජය ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යොදා ගනිමින් විරෝධතාකරුවන් මර්දනය කිරීමට උත්සාහ කරන බවයි.",
        "තවදුරටත් අදහස් දක්වමින් ඔහු කියා සිටියේ රට තීරණාත්මක තැනකට පැමිණ ඇති බැවින් දේශපාලනඥයන් සහ මහජනතාව බුද්ධිමත්ව කටයුතු නොකළහොත් මීට වඩා නරක තත්ත්වයක් රට තුළ ඇති වන බවයි.",
        "විශේෂයෙන්ම අද (13) කතානායකවරයා ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්වන බව ප්‍රකාශ කර තිබුණා. කෙසේ වෙතත්, ජනාධිපතිවරයාගේ ඉල්ලා අස්වීම අද දහවල් වනතුරුත් නිල වශයෙන් ප්‍රකාශ කර නැහැ. ඔහු කියා සිටියේ වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පත් කර ඇති බවයි.",
        "රනිල් තමන්ට ලැබුණු බලය පාවිච්චි කරමින් මර්දනය ක්‍රියාත්මක කරමින් ප්‍රජාතන්ත්‍ර විරෝධී ලෙස ක්‍රියා කරන බවද ඔහු පැවසීය.",
        "ඒ අනුව ඉහළ පළාතට ඇඳිරි නීතිය ක්‍රියාත්මක කර තිබේ. විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යොදා ගැනීමට රනිල් උත්සාහ කරන බව දන්නා බවද ඔහු පැවසීය.",
        "කරුණාකර ජනතාවගේ හඬට, ජනතා අභිලාෂයන්ට සහ ඉලක්කවලට සවන් දෙන්න. පුද්ගලයන්ගේ කෑදරකමට රටත් ජනතාවත් බිල්ලට නොදිය යුතු බව අනුරකුමාර දිසානායක මහතා පැවසීය.",
        "හදිසි නීතිය ක්‍රියාත්මක කර ඇත. එය පීඩාකාරී නීතියකි. ආණ්ඩුවේ මර්දනකාරී අවශ්‍යතා නොසලකා ජනතාව පීඩාවට පත්කිරීමේ කිසිදු නියෝගයකට යුද හමුදාව, ගුවන් හමුදාව, නාවික හමුදාව ඇහුම්කන් නොදිය යුතුයි. ත්‍රිවිධ හමුදාව නැගී සිටිය යුත්තේ ජනතාවගේ පැත්තේය. මිනිසුන්ට එරෙහිව කඳුළු ගෑස් හෝ ජල ප්‍රහාර භාවිතා නොකරන්න. ඒ වගේ ම ආයුධ ජනතාව දෙසට හරවන්න එපා යැයි ද ඔහු කීවේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාතික ජනතා ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්ත විරෝධී පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දහවල්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉහළ පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්ත විරෝධී පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුරකුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්රිත්වය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "’ரணிலின் பதவிப் பேராசைக்காக நாட்டை பலிகொடுக்க வேண்டாம்’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க என்கிற தனிமனிதரின் பதவிப் பேராசைக்காக நாட்டையும், நாட்டு மக்களையும் பலிகொடுக்க வேண்டாமென தெரிவிக்கும் தேசிய மக்கள் சக்தியின் தலைவர் அநுரகுமார திஸாநாயக்க, போராட்டக்காரர்களை ஒடுக்குவதற்கு பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தை பயன்படுத்த அரசாங்கம் முயல்வதாகவும் தெரிவித்தார்.",
        "தொடர்ந்து உரையாற்றிய அவர், நாடு தீர்மானமிக்க இடத்துக்கு வந்துள்ளதால் அரசியல்வாதிகளும், பொதுமக்களும் புத்திசாலித்தனமாக நடந்துக்கொள்ளவில்லை என்றால் நாட்டில் மோசமான நிலையொன்று ஏற்படும்.",
        "குறிப்பாக இன்று (13) ஜனாதிபதி பதவி விலகுவதாக சபாநாயகர் அறிவித்திருந்தார். எனினும் இன்று நண்பகல் வரையில் ஜனாதிபதி பதவியிலிருந்து விலகுவதாக உத்தியோகபூர்வமாக அறிவிக்கப்படவில்லை. பதில் ஜனாதிபதியாக பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாக எமக்குக் கிடைக்கும் தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன என்றார்.",
        "அடக்குமுறைகளை மேற்கொள்ளவும் ஜனநாயகரீதியற்றவகையில் செயற்படுவதற்கும் ரணில் தனக்குக் கிடைத்திருக்கும் அதிகாரத்தைப் பயன்படுத்தி முயற்சிகளை மேற்கொள்கிறார் எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "இதன்படியே மேல்மாகாணத்தில் ஊரடங்குச் சட்டம் அமல்ப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. போராட்டக்காரர்களுக்கு எதிராக பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தை ரணில் பயன்படுத்துவதற்கு முயற்சிப்பதாக அறிய முடிகிறது எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "தயவு செய்து மக்களின் குரலுக்கும், மக்களின் அபிலாசைகள், நோக்கங்களுக்கு செவிசாய்க்க வேண்டும். அவ்வாறில்லாது தனிமனிதரின் அதிகாரப் பேராசைக்காக நாட்டையும், நாட்டு மக்களையும் பலிகொடுக்க வேண்டாம் எனவும் அநுரகுமார திஸாநாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "அவசரக்காலச் சட்டம் அமல்ப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. இதுவொரு அடக்குமுறையான சட்டம். அரசாங்கத்துக்கு எவ்வாறான அடக்குமுறை தேவைகள் இருந்தாலும் மக்களை அடக்குமுறைக்கு உட்படுத்தும் எந்தவொரு உத்தரவுகளுக்கும் இராணுவம், விமானப்படை, கடற்படை என முப்படையினரும் செவிசாய்க்கக்கூடாது. மக்களின் பக்கம் முப்படையினர் நிற்க வேண்டும். கண்ணீர்புகை, நீர்த்தாரைப் பிரயோகங்கள் உள்ளிட்ட தாக்குதலை மக்களுக்கு எதிராக மேற்கொள்ள வேண்டாம். அதுபோல உங்களது ஆயுதங்களையும் மக்கள் பக்கம் திருப்ப வேண்டாம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத எதிர்ப்பு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நண்பகல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத எதிர்ப்பு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முக்கோணம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}