{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131815",
  "time_ut": 1658232043,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "டலஸ் ஜனாதிபதி, சஜித் பிரதமர் என்பதே எமது இணக்கப்பாடு -  ரஞ்சித் மத்தும பண்டார",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dulles President, Sajith Prime Minister is our consensus - Ranjith Mathuma Bandara",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Our agreement is that Dulles will be the President and Sajith will be the Prime Minister. According to it, the all-party government is united and we are taking necessary programs to solve the basic problems of the people quickly.",
        "Parliament adjourned on Tuesday (19) after the nomination of the presidential candidate was tabled.",
        "Our leader Sajith Premadasa took a step back at a time when he should have dedicated himself to the country and withdrew from running as a presidential candidate with the sole aim of solving the problem facing the country. He also said that Sajith Premadasave proposed the opposition MP Tanus Alakkaperuma as the presidential candidate.",
        "At this time, a journalist asked whether you came to this decision with the agreement of President Dulles and Prime Minister Sajid, of course, we are discussing on that basis.",
        "We are merging all the parties to form an all-party government. We have started work on the initial plans of an all-party government a week ago.",
        "Now we have started the program that is being carried out by all together, which is expected by the people. He said that our plan is to form a cabinet that includes all parties",
        "Will you get the support of the Tamil National Federation during this? To the question raised by a journalist",
        "We are confident that we will get the support of the Tamil National Federation when he answers. We are ready to discuss with them regarding their demands. He also said that they will never support a failing government."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dulles",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sajith",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tanus Alakkaperuma",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a week ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩලස් ජනාධිපතිතුමනි, සජිත් අගමැති අපේ එකගයි - රංජිත් මතුම බණ්ඩාර",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "අපේ එකගතාවය තමයි ඩලස් ජනාධිපති, සජිත් අගමැති කියන එක. එහි සඳහන් වන පරිදි සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුව එකමුතුව සිටින අතර ජනතාවගේ මූලික ප්‍රශ්න කඩිනමින් විසඳීමට අවශ්‍ය වැඩපිළිවෙල අපි ගනිමින් සිටිනවා.",
        "ජනාධිපති අපේක්ෂකයා නම් කිරීම සභාගත කිරීමෙන් පසු අඟහරුවාදා (19) පාර්ලිමේන්තුව කල් තැබිණි.",
        "අපේ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා රට වෙනුවෙන් කැපවිය යුතු මොහොතක අඩියක් පස්සට ගත්තේ රට මුහුණ දී තිබෙන ප්‍රශ්නය විසඳීමේ ඒකායන අරමුණ පෙරදැරි කරගෙන ජනාධිපති අපේක්‍ෂකයකු ලෙස ඉදිරිපත් වීමෙන් ඉවත් වීය. සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා විපක්ෂයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ටනුස් අලකපෙරුම මහතා ජනාධිපති අපේක්ෂකයා ලෙස යෝජනා කළ බවද ඔහු කියා සිටියේය.",
        "මේ අවස්ථාවේදී මාධ්‍යවේදියෙකු විමසා සිටියේ ඔබ මෙම තීරණයට පැමිණියේ ඩලස් ජනාධිපතිවරයාගේ සහ සජිඩ් අගමැතිතුමාගේ එකඟතාවයෙන්ද යන්නයි, ඇත්තෙන්ම අපි සාකච්ඡා කරන්නේ ඒ මත පදනම්වයි.",
        "අපි සියලු පක්ෂ එකතු කරලා සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් හදනවා. සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක මූලික සැලසුම් අපි සතියකට පෙර සිට වැඩ ආරම්භ කර තිබෙනවා.",
        "දැන් අපි ආරම්භ කර තිබෙන්නේ ජනතාව බලාපොරොත්තු වන සියලු දෙනා එකතු වෙලා ගෙන යන වැඩපිළිවෙළයි. සියලු පක්‍ෂ ඇතුළත් කැබිනට්‌ටුවක්‌ පිහිටුවීම අපේ සැලසුම බව ඔහු පැවසීය",
        "මේ කාලය තුළ දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ සහයෝගය ඔබට ලැබෙනවාද? මාධ්‍යවේදියෙකු නැගූ ප්‍රශ්නයට",
        "ඔහු පිළිතුරු දෙන විට දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ සහයෝගය අපට ලැබෙන බව අපට විශ්වාසයි. ඔවුන්ගේ ඉල්ලීම් සම්බන්ධයෙන් ඔවුන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට අපි සූදානම්. අසාර්ථක ආණ්ඩුවකට කිසිවිටකත් සහය නොදෙන බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩලස්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "සජිත්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තනුස් අලක්කපෙරුම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සතියකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டலஸ் ஜனாதிபதி, சஜித் பிரதமர் என்பதே எமது இணக்கப்பாடு -  ரஞ்சித் மத்தும பண்டார",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "டலஸ் ஜனாதிபதியானதும்  சஜித் பிரதமர் என்பதே எமது இணக்கப்பாடாகும் . அதன் பிரகாரம் சர்வகட்சி அரசாங்கம் ஒன்றிணையமைத்து மக்களின் அடிப்படை பிரச்சினைகளை விரைவாக தீர்ப்பதற்கு தேவையான வேலைத்திட்டங்களை மேறகொண்டு  வருகின்றோம் என ஐக்கிய மக்கள் சக்தி பொதுச் செயலாளர் ரஞ்சித் மத்தும பண்டார தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்றத்தில் செவ்வாய்க்கிழமை (19) ஜனாதிபதி தெரிவுக்கான பெயர் பிரேரிக்கப்பட்ட பின்னர் பாராளுமன்றம் ஒத்திவைக்கப்பட்டது.",
        "நாட்டுக்காக அர்ப்பணிக்கவேண்டிய நேரத்தில் எமது தலைவர் சஜித் பிரேமதாச ஒரு அடி பின்னுக்கு சென்று, நாடு எதிர்கொண்டுள்ள பிரச்சினைக்கு தீர்வுகாணவேண்டும் என்ற ஒரே நோக்கில் ஜனாதிபதி வேட்பாளராக போட்டியிடுவதை வாபஸ் பெற்றுக்கொண்டார். அத்துடன் எதிர்க்கட்சி பாராளுமன்ற உறுப்பினரான டனஸ் அழக்கப்பெருமவை சஜித் பிரேமதாசவே ஜனாதிபதி வேட்பாளராக பிரேரித்தார் என்றார்.",
        "இதன்போது ஊடகவியலாளர் ஒருவர், டலஸ் ஜனாதிபதி, சஜித் பிரதமர் என்ற இணக்கப்பாட்டுடனேயா  இந்த தீர்மானத்துக்கு வந்தீர்கள் என கேட்டதற்கு, நிச்சயமாக, அந்த அடிப்படையிலேயே கலந்துரையாடி இருக்கின்றோம்.",
        "நாங்கள் அனைத்து கட்சிகளையும் இணைத்துக்கொண்டு சர்வ கட்சி அரசாங்கம் ஒன்றையே அமைக்க இருக்கின்றோம். சர்வ கட்சி அரசாங்கத்தின் ஆரம்ப திட்டங்களுக்கான நடவடிக்கைகளை ஒரு வாரத்துக்கு முன்னர் ஆரம்பித்திருக்கின்றோம்.",
        "மக்கள் எதிர்பார்க்கும் அனைவரும் ஒன்றிணைந்து மேற்கொள்ளப்படும் வேலைத்திட்டத்தையே தற்போது நாங்கள் ஆரம்பித்திருக்கின்றோம். அனைத்து கட்சிகளையும் இணைத்துக்கொண்ட அமைச்சரவை ஒன்றை அமைப்பதே எமது திட்டம் என்றார்",
        "இதன்போது  தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பின் ஆதரவு உங்களுக்கு கிடைக்குமா? என  ஊடகவியலாளர் ஒருவர் எழுப்பிய கேள்விக்கு",
        "அவர் பதிலளிக்கையில் தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பின் ஆதரவு எமக்கு கிடைக்கும் என்ற நம்பிக்கை எமக்கு இருக்கின்றது. அவர்களின் கோரிக்கைகள் தொடர்பில் நாங்கள் அவர்களுடன் கலந்துரையாட தயாராக இருக்கின்றோம். அத்துடன் வீழ்ச்சியடைந்து செல்லும் அரசாங்கத்துக்கு அவர்கள் ஒருபோதும் ஆதரவளிக்கமாட்டார்கள் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டல்லஸ்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சஜித்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தனுஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு வாரத்திற்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}