{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130432",
  "time_ut": 1656503271,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சபுகஸ்கந்த எண்ணெய் சுத்திகரிப்பு நிலைய ஊழியர்கள் ஆர்ப்பாட்டம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sabugaskanda oil refinery workers protest",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Employees of the Sabugaskanda oil refinery staged a protest on Tuesday (28) demanding that the Sabugaskanda refinery continue to supply crude oil and protesting against the handing over of filling stations to foreign companies.",
        "The demonstration, which took place during their lunch break, took place in front of the main entrance of the Sappugaskanda oil refinery.",
        "Speaking at the event, Shantha Vettaketiya, President of the Oil Refinery Executive Officers' Association, said:",
        "\"It has been reported that many oil filling stations are to be handed over to the private sector. We do not yet know what its content is. We will look into this and take the next steps, ”he said.",
        "Saminda Pathirana, vice-president of the Sri Lanka Independent Employees' Union, said that supplying crude oil to the refinery would help alleviate the country's fuel shortage, which is worsening today, and provide fuel for essential services."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sabugaskanda",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sappugaskanda",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shantha Vettaketiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Oil Refinery Executive Officers' Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Saminda Pathirana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Independent Employees' Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සබුගස්කන්ද තෙල් පිරිපහදු සේවකයින් විරෝධතාවයේ",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "සබුගස්කන්ද තෙල් පිරිපහදුව තවදුරටත් බොරතෙල් ලබාදෙන ලෙස බලකරමින් සහ ඉන්ධන පිරවුම්හල් විදේශ සමාගම්වලට ලබාදීමට විරෝධය පළකරමින් සබුගස්කන්ද තෙල් පිරිපහදුවේ සේවකයින් අඟහරුවාදා (28) විරෝධතාවක නිරත වුණා.",
        "ඔවුන්ගේ දිවා ආහාර විවේකයේදී පැවති මෙම උද්ඝෝෂණය සප්පුගස්කන්ද තෙල් පිරිපහදුවේ ප්‍රධාන දොරටුව ඉදිරිපිටදී පැවැත්විණි.",
        "මෙහිදී අදහස් දැක්වූ තෙල් පිරිපහදු විධායක නිලධාරීන්ගේ සංගමයේ සභාපති ශාන්ත වෙට්ටකැටිය මහතා මෙසේ පැවසීය.",
        "“තෙල් පිරවුම්හල් රැසක් පෞද්ගලික අංශයට පැවරීමට නියමිත බව වාර්තා වෙනවා. එහි අන්තර්ගතය කුමක්දැයි අපි තවමත් නොදනිමු. අපි මේ ගැන සොයා බලා ඉදිරි පියවර ගන්නවා යැයි ද ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් සේවක සංගමයේ උප සභාපති සමින්ද පතිරණ මහතා පැවසුවේ පිරිපහදුවට බොරතෙල් සැපයීමෙන් අද දින උග්‍ර වෙමින් පවතින රටේ ඉන්ධන හිඟය මඟහරවා ගැනීමටත් අත්‍යාවශ්‍ය සේවා සඳහා ඉන්ධන සැපයීමටත් හැකිවනු ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සබුගස්කන්ද",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සප්පුගස්කන්ද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශාන්ත වෙට්ටකැටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙල් පිරිපහදු විධායක නිලධාරීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සමින්ද පතිරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් සේවක සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சபுகஸ்கந்த எண்ணெய் சுத்திகரிப்பு நிலைய ஊழியர்கள் ஆர்ப்பாட்டம்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "சபுகஸ்கந்த எண்ணெய் சுத்திகரிப்பு நிலையத்திற்கு தொடர்ந்தும் கச்சா எண்ணெய் வழங்கப்படுவதை உறுதி செய்யுமாறு கோரியும், எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களை வெளிநாட்டு நிறுவனங்களிடம் ஒப்படைக்கும் திட்டத்திற்கு எதிர்ப்பு தெரிவித்தும் சப்புகஸ்கந்த எண்ணெய் சுத்திகரிப்பு நிலைய ஊழியர்கள் 28 ஆம் திகதி செவ்வாய்கிழமை ஆர்ப்பாட்டமொன்றில் ஈடுபட்டனர்.",
        "தமது பகல் நேர உணவு வேளையின்போது முன்னெடுகப்பட்டிருந்த இந்த ஆர்ப்பாட்டமானது சப்புகஸ்கந்த எண்ணெய் சுத்திகரிப்பு நிலையத்தின் பிரதான நுழைவாயிலுக்கு முன்பாக நடைபெற்றது.",
        "இந்த ஆர்ப்பாட்டத்தில் கலந்து கொண்டு உரையாற்றிய எண்ணெய் சுத்திகரிப்பு நிலைய நிறைவேற்று அதிகாரிகள் சங்கத்தின் தலைவர் சாந்த வெட்டகெட்டிய கூறுகையில்,",
        "“பல எண்ணெய் நிரப்பு நிலையங்கள் தனியாரிடம் ஒப்படைப்பதற்கு உள்ளதாக தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன.  அதன் உள்ளடக்கம் என்னவென்று எங்களுக்கு இதுவரை  தெரியவில்லை. இது குறித்து ஆராய்ந்து அடுத்தகட்ட நடவடிக்கைகளை எடுப்போம்,'' என்றார்.",
        "சுத்திகரிப்பு நிலையத்திற்கு கச்சா எண்ணெய் வழங்கினால், நாட்டில் இன்று மோசமடைந்துள்ள எரிபொருள் தட்டுப்பாட்டை தவிர்க்க முடிவதுடன், அத்தியாவசிய சேவைகளுக்கும் எரிபொருளை வழங்க முடியும் என்றும் இலங்கை சுதந்திர  ஊழியர்கள் சங்கத்தின் உப தலைவர் சமிந்த பத்திரன தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சபுகஸ்கந்த",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சப்புகஸ்கந்த",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாந்த வெட்டகெட்டிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எண்ணெய் சுத்திகரிப்பு நிலைய நிர்வாக அதிகாரிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சமிந்த பத்திரன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சுதந்திர ஊழியர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}