{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83816/vajira-abeywardena-appointed-to-unps-vacant-mp-seat",
  "time_ut": 1658508420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Vajira Abeywardena appointed to UNP’s vacant MP seat",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Vajira Abeywardena appointed to UNP’s vacant MP seat",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A Gazette Extraordinary has been issued appointing Vajira Abeywardena to the United National Party’s National List parliamentary seat left vacant after Ranil Wickremesinghe was elected to the office of President.",
        "The gazette notification was published by the Election Commission pursuant to the powers conferred by Section 64(5) of the Parliamentary Elections Act, No. 01 of 1981 and the provisions of the Constitution."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Vajira Abeywardena",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "UNP",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gazette Extraordinary",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vajira Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United National Party’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National List",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Election Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Section 64(5",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Parliamentary Elections Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පුරප්පාඩු වූ එජාප මන්ත්‍රී ධූරයට වජිර අබේවර්ධන පත් කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ධුරයට පත්වීමෙන් පසු පුරප්පාඩු වූ එක්සත් ජාතික පක්ෂයේ ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රී ධුරය සඳහා වජිර අබේවර්ධන මහතා පත් කරමින් අති විශේෂ ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කර තිබේ.",
        "1981 අංක 01 දරන පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ පනතේ 64(5) වගන්තියෙන් සහ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ විධිවිධානවලට අනුකූලව මැතිවරණ කොමිෂන් සභාව විසින් මෙම ගැසට් නිවේදනය ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වජිර අබේවර්ධන",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "එජාප",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අතිවිශේෂ ගැසට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වජිර අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ලැයිස්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැතිවරණ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වගන්තිය 64(5",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் வெற்றிடமான பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பதவிக்கு வஜிர அபேவர்தன நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ரணில் விக்ரமசிங்க ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டதையடுத்து வெற்றிடமாக இருந்த ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் தேசியப்பட்டியல் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் பதவிக்கு வஜிர அபேவர்தனவை நியமித்து அதிவிசேட வர்த்தமானி வெளியிடப்பட்டுள்ளது.",
        "1981 ஆம் ஆண்டின் 01 ஆம் இலக்க பாராளுமன்றத் தேர்தல்கள் சட்டத்தின் 64(5) ஆவது பிரிவு மற்றும் அரசியலமைப்பின் ஏற்பாடுகளுக்கு அமைவாக தேர்தல்கள் ஆணைக்குழுவினால் வர்த்தமானி அறிவித்தல் வெளியிடப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வஜிர அபேவர்தன",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ஐ.தே.க",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வர்த்தமானி அசாதாரணமானது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வஜிர அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய பட்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேர்தல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 64(5",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற தேர்தல் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}