{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Apply-for-visa-soon-UK-tells-students/108-239955",
  "time_ut": 1656402064,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Apply for visa soon; UK tells students",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Apply for visa soon; UK tells students",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The British High Commission in Sri Lanka has called on students to apply for their visa to the United Kingdom as early as possible as the decision to process would take five weeks.",
        "“We receive higher number of applications in August so you should start preparing your application and submit now,” the High Commission tweeted.",
        "-Depending on your personal circumstances and where you are applying from, you may also need:",
        "Proof that you can pay for your course fees and maintenance for one academic year. The amount on your personal circumstances.",
        "-If you are waiting for your CAS reference number, you can prepare your supporting documents, and in the meantime."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UK",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The British High Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Kingdom",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "five weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the High Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "one academic year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CAS",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉක්මනින් වීසා සඳහා අයදුම් කරන්න; එක්සත් රාජධානිය සිසුන්ට කියයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ බ්‍රිතාන්‍ය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය සිසුන්ගෙන් ඉල්ලා ඇත්තේ එක්සත් රාජධානියට වීසා බලපත්‍රය ලබා ගැනීමට හැකි ඉක්මනින් අයදුම් කරන ලෙසයි, එය ක්‍රියාවලියට සති පහක් ගතවනු ඇත.",
        "\"අපට අගෝස්තු මාසයේදී වැඩි අයදුම්පත් සංඛ්‍යාවක් ලැබෙන බැවින් ඔබ ඔබේ අයදුම්පත සකස් කර දැන්ම ඉදිරිපත් කළ යුතුය\" යනුවෙන් මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය ට්වීට් කළේය.",
        "-ඔබේ පුද්ගලික තත්වයන් අනුව සහ ඔබ අයදුම් කරන ස්ථානය අනුව, ඔබට අවශ්‍ය විය හැකිය:",
        "එක් අධ්‍යයන වර්ෂයක් සඳහා ඔබේ පාඨමාලා ගාස්තු සහ නඩත්තුව සඳහා ඔබට ගෙවිය හැකි බවට සාක්ෂි. ඔබගේ පුද්ගලික තත්වයන් මත මුදල.",
        "-ඔබ ඔබේ CAS යොමු අංකය බලාපොරොත්තුවෙන් සිටින්නේ නම්, ඔබට ඔබේ උපකාරක ලේඛන සකස් කළ හැකි අතර, ඒ අතරතුර."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බ්‍රිතාන්‍ය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සති පහක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ කොමසාරිස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක් අධ්‍යයන වර්ෂයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CAS",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விரைவில் விசாவிற்கு விண்ணப்பிக்கவும்; இங்கிலாந்து மாணவர்களுக்கு சொல்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் உள்ள பிரித்தானிய உயர்ஸ்தானிகராலயம் மாணவர்களை ஐக்கிய இராச்சியத்திற்கான விசாவிற்கு விரைவில் விண்ணப்பிக்குமாறு அழைப்பு விடுத்துள்ளது, ஏனெனில் செயல்முறை முடிவெடுப்பதற்கு ஐந்து வாரங்கள் ஆகும்.",
        "\"ஆகஸ்ட் மாதத்தில் நாங்கள் அதிக எண்ணிக்கையிலான விண்ணப்பங்களைப் பெறுகிறோம், எனவே நீங்கள் உங்கள் விண்ணப்பத்தைத் தயாரித்து இப்போது சமர்ப்பிக்க வேண்டும்\" என்று உயர் ஸ்தானிகராலயம் ட்வீட் செய்தது.",
        "-உங்கள் தனிப்பட்ட சூழ்நிலைகள் மற்றும் நீங்கள் எங்கிருந்து விண்ணப்பிக்கிறீர்கள் என்பதைப் பொறுத்து, உங்களுக்கும் தேவைப்படலாம்:",
        "ஒரு கல்வியாண்டுக்கான உங்கள் படிப்புக் கட்டணம் மற்றும் பராமரிப்புக்கு நீங்கள் செலுத்தலாம் என்பதற்கான சான்று. உங்கள் தனிப்பட்ட சூழ்நிலையில் தொகை.",
        "-உங்கள் CAS ஆதார் எண்ணுக்காக நீங்கள் காத்திருந்தால், உங்கள் துணை ஆவணங்களை நீங்கள் தயார் செய்யலாம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யுகே",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் உயர் ஸ்தானிகராலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய இராச்சியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உயர் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒரு கல்வி ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CAS",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}