{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/26/fr-against-mudalige-s-detention-filed-with-supreme-court/",
  "time_ut": 1661528880,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "FR against Mudalige’s detention filed with Supreme Court",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "FR against Mudalige’s detention filed with Supreme Court",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); A Fundamental Rights application was filed with the Supreme Court of Sri Lanka on Friday challenging the Detention Order on Wasantha Mudalige, the Convener of the Inter-University Student's Federation.",
        "The FR application filed by Attorney-at-Law Ravihara Pinnaduwage also seeks a ruling that states the arrest & detention of Wasantha Mudalige is illegal.",
        "The Inspector General of Police, the Director of the Criminal Investigation Department (CID), the Director of the Terrorist Investigations Division, the Defense Secretary, and the Attorney General among others were named as respondents in the application.",
        "The petition states that Wasantha Mudalige was arrested by the respondents on the 18th of August on no justifiable grounds, and is being detained on the order given by Defence Minister Ranil Wickremesinghe.",
        "The counsel who filed the petition noted that Wasantha Mudalige is being detained at a Detention Center in Tangalle, and it has become a challenge for counsel to maintain contact with him.",
        "The counsel who filed the petition also noted that it is a challenge to seek instructions from his client.",
        "The Fundamental Rights Application notes that the arrest is in violation of the law, and Wasantha Mudalige has not been produced to a Magistrate to date.",
        "Counsel for the petitioner notes that there is no reasonable ground to arrest his client based on the Prevention of Terrorism Act and to further detain him under the PTA.",
        "Attorney-at-Law Ravihara Pinnaduwage requests the Supreme Court to rule that his clients' Fundamental Rights have been violated following the illegal arrest and detention.",
        "The petition also requests an order to produce Wasantha Mudalige to the nearest Magistrate and also seeks an order on the respondents permitting counsel to meet with their client.",
        "The petition in addition requests for Wasantha Mudalige to be produced to a Judicial Medical Officer immediately, for a report to be called for, and for an investigation to be carried out by calling for all documents on the arrest and detention.",
        "Navy leaps into action to extinguish fire at marshy-land in Wattala"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mudalige",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Supreme Court",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "A Fundamental Rights",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Inter-University Student's Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FR",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Terrorist Investigations Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 18th of August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Defence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a Detention Center",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Tangalle",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The Fundamental Rights Application",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Magistrate",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Magistrate",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Judicial Medical Officer",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wattala",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මුදලිගේ රඳවා තබා ගැනීමට එරෙහිව ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට එෆ්.ආර්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ මහතා රඳවා තබා ගැනීමේ නියෝගය අභියෝගයට ලක් කරමින් සිකුරාදා ශ්‍රී ලංකා ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සමක් ගොනු කරනු ලැබුවා.",
        "නීතීඥ රවිහාර පින්නදූවගේ විසින් ගොනු කරන ලද FR අයදුම්පතෙහි වසන්ත මුදලිගේ අත්අඩංගුවට ගෙන රඳවා තබා ගැනීම නීති විරෝධී බවට තීන්දුවක් ලබා දෙන ලෙසද ඉල්ලා තිබේ.",
        "පොලිස්පතිවරයා, අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ (CID) අධ්‍යක්ෂවරයා, ත්‍රස්ත විමර්ශන කොට්ඨාශයේ අධ්‍යක්ෂවරයා, ආරක්ෂක ලේකම්වරයා සහ නීතිපතිවරයා ඇතුළු පිරිසක් මෙම පෙත්සමේ වගඋත්තරකරුවන් ලෙස නම් කර තිබුණි.",
        "අගෝස්තු 18 වැනි දින වගඋත්තරකරුවන් විසින් කිසිදු සාධාරණ හේතුවක් මත වසන්ත මුදලිගේ අත්අඩංගුවට ගත් බවත්, ආරක්ෂක අමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහගේ නියෝගය මත රඳවා තබා ගන්නා බවත් පෙත්සමෙහි සඳහන් වේ.",
        "වසන්ත මුදලිගේ තංගල්ල ප්‍රදේශයේ රැඳවුම් මධ්‍යස්ථානයක රඳවා සිටින බවත්, ඔහු සමඟ සබඳතා පැවැත්වීම නීතිඥයන්ට අභියෝගයක් වී ඇති බවත් පෙත්සම ගොනු කළ නීතිඥවරයා සඳහන් කළේය.",
        "තම සේවාදායකයාගෙන් උපදෙස් ලබාගැනීම අභියෝගයක් බවද පෙත්සම ගොනු කළ නීතිඥවරයා සඳහන් කළේය.",
        "මෙම අත්අඩංගුවට ගැනීම නීතිය උල්ලංඝණය කිරීමක් බවත්, වසන්ත මුදලිගේ මහතා අද දක්වා මහේස්ත්‍රාත්වරයෙකු වෙත ඉදිරිපත් කර නොමැති බවත් මූලික අයිතිවාසිකම් අයදුම්පත්‍රයේ සඳහන් වේ.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත මත තම සේවාදායකයා අත්අඩංගුවට ගැනීමට සහ ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ තවදුරටත් රඳවා තබා ගැනීමට සාධාරණ පදනමක් නොමැති බව පෙත්සම්කරුගේ නීතීඥවරයා සඳහන් කරයි.",
        "නීතිවිරෝධී ලෙස අත්අඩංගුවට ගෙන රඳවා තබා ගැනීමෙන් පසු තම සේවාදායකයන්ගේ මූලික අයිතිවාසිකම් කඩ වී ඇති බවට තීන්දු කරන ලෙස නීතීඥ රවිහාර පින්නදූවගේ මහතා ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "වසන්ත මුදලිගේ මහතා ළඟම ඇති මහේස්ත‍්‍රාත්වරයා වෙත ඉදිරිපත් කරන ලෙසට නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙස ද පෙත්සමෙන් ඉල්ලා සිටින අතර වගඋත්තරකරුවන්ට තම සේවාදායකයා හමුවීමට නීතිඥවරයාට අවසර දෙන නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙස ද ඉල්ලා තිබේ.",
        "වසන්ත මුදලිගේ මහතා වහාම අධිකරණ වෛද්‍ය නිලධාරියකු වෙත ඉදිරිපත් කරන ලෙසත්, වාර්තාවක් කැඳවන ලෙසත්, අත්අඩංගුවට ගෙන රඳවා තබා ගැනීම පිළිබඳ සියලු ලිපි ලේඛන කැඳවා පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙසත් පෙත්සමෙන් ඉල්ලා ඇත.",
        "වත්තල වගුරු බිමේ ගින්න නිවා දැමීමට නාවික හමුදාව ක්‍රියා කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මුදලිගේ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මූලික අයිතිවාසිකම්",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එෆ්ආර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති තුමා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්ත විමර්ශන අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 18 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රැඳවුම් මධ්යස්ථානයක්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "තංගල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මූලික අයිතිවාසිකම් අයදුම්පත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහේස්ත්රාත්වරයා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහේස්ත්රාත්වරයා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධිකරණ වෛද්‍ය නිලධාරී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වත්තල",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முதலிகேவின் தடுப்புக்காவலுக்கு எதிராக உச்ச நீதிமன்றத்தில் தாக்கல் செய்யப்பட்ட எப்.ஆர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பல்கலைக்கழகங்களுக்கிடையிலான மாணவர் சம்மேளனத்தின் அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகே மீதான தடுப்புக் காவல் உத்தரவை எதிர்த்து வெள்ளிக்கிழமை இலங்கை உச்ச நீதிமன்றத்தில் அடிப்படை உரிமை மனு தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "சட்டத்தரணி ரவிஹார பின்னதுவகே தாக்கல் செய்த FR விண்ணப்பம், வசந்த முதலிகேவை கைது செய்து தடுத்து வைத்தமை சட்டவிரோதமானது என்று தீர்ப்பளிக்குமாறு கோரியுள்ளது.",
        "பொலிஸ் மா அதிபர், குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களத்தின் பணிப்பாளர், பயங்கரவாத விசாரணைப் பிரிவின் பணிப்பாளர், பாதுகாப்புச் செயலாளர், சட்டமா அதிபர் உள்ளிட்டோர் பிரதிவாதிகளாக மனுவில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளனர்.",
        "கடந்த ஆகஸ்ட் மாதம் 18ஆம் திகதி வசந்த முதலிகே, எவ்வித நியாயமான காரணமுமின்றி பிரதிவாதிகளால் கைது செய்யப்பட்டதாகவும், பாதுகாப்பு அமைச்சர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் உத்தரவின் பேரில் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் மனுவில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "வசந்த முதலிகே தங்காலையில் உள்ள தடுப்பு முகாமில் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், அவருடன் தொடர்பை பேணுவது சட்டத்தரணிக்கு சவாலாக மாறியுள்ளதாகவும் மனுவை தாக்கல் செய்த சட்டத்தரணி குறிப்பிட்டார்.",
        "மனுவைத் தாக்கல் செய்த வழக்கறிஞர், தனது வாடிக்கையாளரிடம் இருந்து அறிவுறுத்தல்களைப் பெறுவது சவாலானது என்றும் குறிப்பிட்டார்.",
        "இந்த கைது சட்டத்தை மீறும் செயலாகும் என்றும், வசந்த முதலிகே இன்றுவரை நீதவான் ஒருவருக்கு ஆஜர்படுத்தப்படவில்லை என்றும் அடிப்படை உரிமைகள் விண்ணப்பத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் அடிப்படையில் தனது வாடிக்கையாளரைக் கைது செய்வதற்கும், பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டத்தின் கீழ் அவரை மேலும் தடுத்து வைப்பதற்கும் நியாயமான காரணங்கள் எதுவும் இல்லை என்று மனுதாரர் தரப்பு வழக்கறிஞர் குறிப்பிடுகிறார்.",
        "சட்ட விரோதமாக கைது செய்யப்பட்டு தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளதன் பின்னர் தனது வாடிக்கையாளர்களின் அடிப்படை உரிமைகள் மீறப்பட்டுள்ளதாக உச்ச நீதிமன்றில் தீர்ப்பளிக்குமாறு சட்டத்தரணி ரவிஹர பின்னதுவகே கோரிக்கை விடுத்துள்ளார்.",
        "வசந்த முதலிகேவை அருகில் உள்ள நீதவானிடம் ஆஜர்படுத்த உத்தரவிடுமாறும் மனுவில் கோரப்பட்டுள்ளதுடன், பிரதிவாதிகள் தமது வாடிக்கையாளரைச் சந்திக்க சட்டத்தரணியை அனுமதிக்கும் உத்தரவையும் கோரியுள்ளது.",
        "வசந்த முதலிகேவை உடனடியாக நீதித்துறை வைத்திய அதிகாரியிடம் ஆஜர்படுத்துமாறும், அது தொடர்பான அறிக்கையை கோருமாறும், கைது மற்றும் தடுப்புக்காவல் தொடர்பான அனைத்து ஆவணங்களையும் பெற்று விசாரணைகளை மேற்கொள்ளுமாறும் மனுவில் கோரப்பட்டுள்ளது.",
        "வத்தளை சதுப்பு நிலத்தில் தீயை அணைக்கும் பணியில் கடற்படையினர் குதித்துள்ளனர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "முதலிகே",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு அடிப்படை உரிமைகள்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FR",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத விசாரணைப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 18 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு தடுப்பு மையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "தங்கல்லை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அடிப்படை உரிமைகள் விண்ணப்பம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீதித்துறை மருத்துவ அதிகாரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வத்தளை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}