{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/හිටපු-ජනපති-ගෝඨාභය-සැප්තැම්බර්-මස-මුල-එයි/101-618638",
  "time_ut": 1661261522,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "හිටපු ජනපති ගෝඨාභය සැප්තැම්බර් මස මුල එයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Former President Gotabhaya will come in early September",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former President Gotabaya Rajapaksa will return to Sri Lanka in early September, according to government sources.",
        "He, who is staying in Thailand, said earlier that he will return to Sri Lanka tomorrow (24), but it is further reported that the trip will be delayed for about two weeks.",
        "Discussions are being held regarding the former president's security and other matters."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gotabhaya",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "early September",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "early September",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "about two weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හිටපු ජනපති ගෝඨාභය සැප්තැම්බර් මස මුල එයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සැප්තැම්බර් මස මුල නැවත ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙනු ඇතැයි රජයේ ආරංචි මාර්ග සඳහන් කරයි.",
        "තායිලන්තයේ රැදී සිටින ඒ මහතා හෙට (24) නැවත ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන බවට මීට පෙර පැවසුව ද එම ගමන සති දෙකක් පමණ ප්‍රමාදවනු ඇතැයි තව දුරටත් වාර්තා වේ.",
        "හිටපු ජනාධිපතිවරයාගේ ආරක්ෂාව සහ සෙසු කරුණු සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා පැවැත්වෙමින් තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාභය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "සැප්තැම්බර් මුල",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් මුල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සති දෙකක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய எதிர்வரும் செப்டெம்பர் மாத ஆரம்பத்தில் வருவார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச எதிர்வரும் செப்டெம்பர் மாத ஆரம்பத்தில் இலங்கை திரும்புவார் என அரசாங்க தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "தாய்லாந்தில் தங்கியுள்ள அவர், நாளை (24) இலங்கை திரும்புவார் என முன்னதாக தெரிவித்திருந்த போதிலும், குறித்த பயணம் சுமார் இரண்டு வாரங்கள் தாமதமாகும் என மேலும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதியின் பாதுகாப்பு மற்றும் ஏனைய விடயங்கள் தொடர்பிலும் கலந்துரையாடப்பட்டு வருகின்றது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோத்தபாய",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "செப்டம்பர் தொடக்கத்தில்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}