{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Motor-Traffic-Dept-to-amend-all-charges-including-driving-license/342-243151",
  "time_ut": 1660625204,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Motor Traffic Dept. to amend all charges including driving license",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Motor Traffic Dept. to amend all charges including driving license",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Department of Motor Traffic has sought approval to amend all its charges including the driving license and vehicle transfers in the near future amidst a growing trend of people applying for their driver’s license for foreign employment.",
        "The department has recently received the ministerial approval to amend charges for all its services, which will be gazetted soon, the sources said.",
        "Commissioner of Driving License (Werahera Head Office) Wasantha N. Ariyarathna told the Daily Mirror yesterday the amendments for the charges are coming after 13 years since the final amendment was made in 2009.",
        "He said the approval by the newly appointed Minister of Transport and Highways Bandula Gunawardena had been received and the amendments were sent to the Treasury.",
        "“Compared to the rates and charges for the services offered by many other government departments, the fees for our services are very low like Rs.1, 700 for a new driving license and only Rs.250 for a penalty per annum for not renewing your driver’s license,” the Commissioner said.",
        "He said since March, owing to the dollar crunch the department is issuing the regular printed driving license card only for those who seek foreign employment and that too with the proof of migration like the visa on passport and reserved air ticket.",
        "“For all the rest of the applicants including for renewals, we are endorsing a temporary permit on paper, which is valid for one year until we are planning to issue them with cards when new stocks are received from Austria, depending on the dollar availability,” Mr. Ariyarathna said.",
        "The usual plastic license card had been issued to over 60, 000 applicants who were seeking foreign employment since March this year from the DMT Driving License head office in Werahera and eight other district offices in Anuradhapura, Gampaha, Hambantota, Jaffna, Kalutara, Kandy, Kurunegala and Monaragala, he further said. (Kurulu Koojana Kariyakarawana)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Motor Traffic Dept",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Department of Motor Traffic",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Werahera Head Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha N. Ariyarathna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Daily Mirror",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "March",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Austria",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ariyarathna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "March this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Werahera",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monaragala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurulu Koojana Kariyakarawana",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රියදුරු බලපත්‍රය ඇතුළු සියලුම ගාස්තු සංශෝධනය කිරීමට මෝටර් රථ ප්‍රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විදේශ රැකියා සඳහා තම රියදුරු බලපත්‍රය සඳහා ඉල්ලුම් කිරීමේ ප්‍රවණතාවක් වර්ධනය වෙමින් පවතින අතර නුදුරු අනාගතයේ දී රියදුරු බලපත්‍රය සහ වාහන මාරු කිරීම් ඇතුළු සියලුම ගාස්තු සංශෝධනය කිරීමට මෝටර් රථ ප්‍රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව අනුමැතිය ඉල්ලා තිබේ.",
        "දෙපාර්තමේන්තුවේ සියලුම සේවාවන් සඳහා ගාස්තු සංශෝධනය කිරීම සඳහා අමාත්‍ය මණ්ඩල අනුමැතිය පසුගියදා ලැබී ඇති අතර, එය ළඟදීම ගැසට් කිරීමට නියමිත බව එම ආරංචි මාර්ග සඳහන් කරයි.",
        "රියදුරු බලපත්‍ර කොමසාරිස් (වේරහැර ප්‍රධාන කාර්යාලය) වසන්ත එන්.ආරියරත්න ඩේලි මිරර් වෙත පැවසුවේ 2009 වසරේ අවසන් සංශෝධන සිදු කර වසර 13කට පසුව මෙම ගාස්තු සංශෝධන සිදුකරන බවයි.",
        "නව ප්‍රවාහන හා මහාමාර්ග අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතාගේ අනුමැතිය ලැබී ඇති බවත්, එම සංශෝධන මහා භාණ්ඩාගාරය වෙත යොමු කළ බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "“අනෙකුත් බොහෝ රජයේ දෙපාර්තමේන්තු විසින් පිරිනමනු ලබන සේවාවන් සඳහා වන ගාස්තු හා සසඳන විට, අපගේ සේවාවන් සඳහා වන ගාස්තු නව රියදුරු බලපත්‍රයක් සඳහා රු. 1, 700 ක් වැනි ඉතා අඩු වන අතර ඔබේ අලුත් නොකිරීම සඳහා වසරකට දඩයක් වශයෙන් රුපියල් 250 ක් පමණි. රියදුරු බලපත්‍රය,” කොමසාරිස්වරයා පැවසීය.",
        "පසුගිය මාර්තු මාසයේ සිට ඩොලර් හිඟය හේතුවෙන් දෙපාර්තමේන්තුව විසින් නිත්‍ය මුද්‍රිත රියදුරු බලපත්‍ර කාඩ්පත නිකුත් කරන්නේ විදේශ රැකියා සඳහා පැමිණෙන අයට පමණක් බවත් එය විදේශ ගමන් බලපත්‍රයේ වීසා සහ ගුවන් ටිකට්පත් වැනි සංක්‍රමණ සාක්ෂි සහිතව නිකුත් කරන බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "“අලුත් කිරීම් ඇතුළුව අනෙකුත් සියලුම අයදුම්කරුවන් සඳහා, අපි කඩදාසි මත තාවකාලික බලපත්‍රයක් අනුමත කරමු, එය ඩොලර් ලබා ගැනීමේ හැකියාව මත පදනම්ව ඔස්ට්‍රියාවෙන් නව කොටස් ලැබුණු විට කාඩ්පත් සමඟ ඔවුන්ට නිකුත් කිරීමට සැලසුම් කරන තෙක් වසරක් සඳහා වලංගු වේ. ” ආරියරත්න මහතා පැවසීය.",
        "මේ වසරේ මාර්තු මාසයේ සිට විදේශ රැකියා අපේක්ෂාවෙන් සිටි අයදුම්කරුවන් 60,000 කට අධික පිරිසකට සාමාන්‍ය ප්ලාස්ටික් බලපත්‍ර කාඩ්පත වේරහැර DMT රියදුරු බලපත්‍ර ප්‍රධාන කාර්යාලයෙන් සහ අනුරාධපුර, ගම්පහ, හම්බන්තොට, යාපනය, කළුතර, මහනුවර දිස්ත්‍රික් කාර්යාල අටකින් නිකුත් කර ඇත. කුරුණෑගල සහ මොණරාගල මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය. (කුරුළු කූජන කාරියකරවන)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මෝටර් රථ ප්රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මෝටර් රථ ප්රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වේරහැර ප්‍රධාන කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත එන් ආරියරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩේලි මිරර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 13 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඔස්ට්රියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආරියරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වේරහැර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මොනරාගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුරුලු කූජන කාරියකරවන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஓட்டுநர் உரிமம் உட்பட அனைத்து கட்டணங்களிலும் திருத்தம் செய்ய மோட்டார் போக்குவரத்து துறை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பிற்காக தமது சாரதி அனுமதிப்பத்திரத்திற்கு விண்ணப்பிக்கும் போக்கு அதிகரித்து வரும் நிலையில் எதிர்வரும் காலங்களில் ஓட்டுநர் உரிமம் மற்றும் வாகன இடமாற்றங்கள் உள்ளிட்ட அனைத்து கட்டணங்களையும் திருத்துவதற்கு மோட்டார் போக்குவரத்து திணைக்களம் அனுமதி கோரியுள்ளது.",
        "திணைக்களம் அதன் அனைத்து சேவைகளுக்கான கட்டணங்களைத் திருத்துவதற்கு அமைச்சரின் ஒப்புதலைப் பெற்றுள்ளது, இது விரைவில் வர்த்தமானியில் வெளியிடப்படும் என்று வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "2009ஆம் ஆண்டு இறுதித் திருத்தம் செய்யப்பட்டு 13 வருடங்களின் பின்னர் இந்தக் கட்டணங்களுக்கான திருத்தங்கள் இடம்பெறவுள்ளதாக சாரதி அனுமதிப்பத்திர ஆணையாளர் (வேரஹெர தலைமை அலுவலகம்) வசந்த என். ஆரியரத்ன நேற்று டெய்லி மிரருக்கு தெரிவித்தார்.",
        "புதிதாக நியமிக்கப்பட்ட போக்குவரத்து மற்றும் நெடுஞ்சாலைகள் அமைச்சர் பந்துல குணவர்தனவின் அனுமதி கிடைத்துள்ளதாகவும், திருத்தங்கள் திறைசேரிக்கு அனுப்பப்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "“பல அரசாங்கத் துறைகள் வழங்கும் சேவைகளுக்கான கட்டணங்கள் மற்றும் கட்டணங்களுடன் ஒப்பிடுகையில், எங்கள் சேவைகளுக்கான கட்டணங்கள் மிகக் குறைவு. புதிய ஓட்டுநர் உரிமத்திற்கு ரூ.1, 700 மற்றும் புதுப்பிக்காததற்கு ஆண்டுக்கு ரூ.250 மட்டுமே அபராதம். ஓட்டுநர் உரிமம்” என்று ஆணையர் கூறினார்.",
        "மார்ச் முதல், டாலர் நெருக்கடி காரணமாக, வெளிநாட்டு வேலை தேடுபவர்களுக்கு மட்டுமே வழக்கமான அச்சிடப்பட்ட ஓட்டுநர் உரிம அட்டையை திணைக்களம் வழங்குவதாகவும், அதுவும் பாஸ்போர்ட்டில் விசா மற்றும் முன்பதிவு செய்யப்பட்ட விமான டிக்கெட் போன்ற புலம்பெயர்ந்ததற்கான ஆதாரத்துடன் அவர் கூறினார்.",
        "\"புதுப்பித்தல் உட்பட, மீதமுள்ள அனைத்து விண்ணப்பதாரர்களுக்கும், நாங்கள் ஒரு தற்காலிக அனுமதியை காகிதத்தில் ஏற்றுக்கொள்கிறோம், இது ஒரு வருடத்திற்கு செல்லுபடியாகும், டாலர் கிடைக்கும் தன்மையைப் பொறுத்து ஆஸ்திரியாவிலிருந்து புதிய பங்குகள் பெறப்படும்போது அவர்களுக்கு அட்டைகளை வழங்க திட்டமிட்டுள்ளோம். ” என்றார் திரு.அரியரத்னா.",
        "வேரஹரவில் உள்ள DMT சாரதி அனுமதிப்பத்திரத்தின் தலைமை அலுவலகம் மற்றும் அனுராதபுரம், கம்பஹா, ஹம்பாந்தோட்டை, யாழ்ப்பாணம், களுத்துறை, கண்டி ஆகிய எட்டு மாவட்ட அலுவலகங்களில் இருந்து இந்த வருடம் மார்ச் மாதம் முதல் வெளிநாட்டு வேலை தேடும் 60,000 விண்ணப்பதாரர்களுக்கு வழக்கமான பிளாஸ்டிக் உரிம அட்டை வழங்கப்பட்டது. குருநாகல் மற்றும் மொனராகலை என அவர் மேலும் தெரிவித்தார். (குருலு கூஜன காரியகரவன)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மோட்டார் போக்குவரத்து துறை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மோட்டார் போக்குவரத்து திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வெரஹெர தலைமை அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த என். ஆரியரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்ச்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அரியரத்னா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு மார்ச்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெரஹெரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மொனராகலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குருலு கூஜன காரியகரவன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}