{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84772/fitch-warns-of-high-risk-that-sri-lanka-may-default-on-local-bonds",
  "time_ut": 1662394620,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Fitch warns of high risk that Sri Lanka may default on local bonds",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fitch warns of high risk that Sri Lanka may default on local bonds",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "(Bloomberg) -- Sri Lanka is contending with a high risk of default on its local currency bonds as it seeks to reduce debt, key to winning financing from the International Monetary Fund to bring relief to the crisis-hit island.",
        "Fitch Ratings’s ‘CCC’ rating on long-term local currency debt that was affirmed in May “reflects a high risk that local-currency debt will be included in debt restructuring,” Sagarika Chandra, Hong Kong-based associate director, wrote in a statement. Sri Lanka had $30 billion of foreign debt and $34 billion of domestic debt as of the end of April.",
        "Sri Lanka defaulted on its dollar debt in May for the first time, and must clinch a restructuring deal with private bondholders and official creditors including China, Japan, and India to get the IMF board’s nod for a $2.9 billion loan. The nation faces a lawsuit in a US court over its proposed debt recast, with one of the bondholders, Hamilton Reserve Bank Ltd., accusing Sri Lanka of setting terms that favor domestic banks.",
        "“There is a big question mark over whether sustainable levels of debt can be reached by just restructuring US dollar market and concessional debt,” said Kenneth Akintewe, head of Asian sovereign debt at abrdn in Singapore. “Arguably, local currency debt needs to be restructured too in order to reach what the IMF would see as sustainable levels.”",
        "There are mixed signals from the government. President Ranil Wickremesinghe in August said the government was looking at including local bonds in the debt restructuring. Meanwhile, central Bank Governor Nandalal Weerasinghe has said he was confident the nation’s debt can be made sustainable without restructuring domestic debt.",
        "Sri Lanka is walking a tightrope as it juggles the need to meet the IMF demands while ensuring the impact of the debt restructuring on the economy is manageable. Fitch warned that “a default on local-currency debt could have adverse effects on Sri Lanka’s banking sector that would erode the net benefits of such a restructuring.”",
        "Officials are working with financial and legal advisers on a debt restructuring strategy and intend to make a presentation to the creditors in the next few weeks, the finance ministry said last week.",
        "Imposing a debt restructuring on local currency debt could also prove challenging as the rating company views public support for the government as “weak,” and anticipates risks to reforms from political instability. An interim budget last week raised tax rates and included reforms to restore the nation’s fiscal health and meet IMF requirements.",
        "“If there is a haircut on these bonds also, there will be a huge impact on the banking sector,” said Sanath Manatunge, chief executive officer at Commercial Bank of Ceylon PLC, adding that it would also make the restructured sovereign dollar bonds vulnerable."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bloomberg",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fitch Ratings’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sagarika Chandra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hong Kong",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$30 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$34 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the end of April",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$2.9 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hamilton Reserve Bank Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kenneth Akintewe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next few weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sanath Manatunge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank of Ceylon PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව දේශීය බැඳුම්කර ගෙවීම පැහැර හැරිය හැකි ඉහළ අවදානමක් ගැන ෆිච් අනතුරු අඟවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "(Bloomberg) -- අර්බුදකාරී දිවයිනට සහන ගෙන ඒම සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලෙන් මූල්‍යකරණය දිනා ගැනීම සඳහා යතුර වන ණය අඩු කිරීමට උත්සාහ කරන බැවින් ශ්‍රී ලංකාව සිය දේශීය මුදල් බැඳුම්කර පැහැර හැරීමේ ඉහළ අවදානමක් සමඟ පොරබදමින් සිටී.",
        "ෆිච් රේටින්ග්ස් හි දිගුකාලීන දේශීය මුදල් ණය පිළිබඳ 'සීසීසී' ශ්‍රේණිගත කිරීම මැයි මාසයේදී තහවුරු කරන ලදී \"දේශීය මුදල් නය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගතකරණයට ඇතුළත් වීමේ ඉහළ අවදානමක් පිළිබිඹු කරයි\" යනුවෙන් හොංකොං හි සහකාර අධ්‍යක්ෂ සාගරිකා චන්ද්‍ර ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය. . අප්‍රේල් මාසය අවසන් වන විට ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ ණය ඩොලර් බිලියන 30ක් සහ දේශීය ණය ඩොලර් බිලියන 34ක් විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ප්‍රථම වරට මැයි මාසයේදී සිය ඩොලර් නය පැහැර හැර ඇති අතර, ඩොලර් බිලියන 2.9 ක ණයක් සඳහා IMF මණ්ඩලයේ අනුමැතිය ලබා ගැනීම සඳහා පුද්ගලික බැඳුම්කර හිමියන් සහ චීනය, ජපානය සහ ඉන්දියාව ඇතුළු නිල ණය හිමියන් සමඟ ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ගිවිසුමකට එළඹිය යුතුය. දේශීය බැංකුවලට අනුග්‍රහය දක්වන කොන්දේසි නියම කරන බවට ශ්‍රී ලංකාව චෝදනා කරමින් බැඳුම්කර හිමියන්ගෙන් එක් අයෙකු වන සීමාසහිත හැමිල්ටන් රිසර්ව් බැංකුව, එහි යෝජිත ණය ප්‍රතිසාධනය සම්බන්ධයෙන් එක්සත් ජනපද අධිකරණයක නඩුවකට ජාතිය මුහුණ දෙයි.",
        "\"එක්සත් ජනපද ඩොලර් වෙලඳපොල සහ සහනදායී නය ප්රතිව්යුහගත කිරීමෙන් පමණක් තිරසාර ණය මට්ටම් කරා ළඟා විය හැකිද යන්න පිළිබඳව විශාල ප්රශ්නාර්ථයක් තිබේ\" යනුවෙන් සිංගප්පූරුවේ abrdn හි ආසියානු ස්වෛරී නය පිළිබඳ ප්රධානී Kenneth Akintewe පැවසීය. \"විවාදාත්මකව, ජාමූඅ තිරසාර මට්ටම් ලෙස දකින දේ කරා ළඟා වීම සඳහා දේශීය මුදල් නය ද ප්‍රතිව්‍යුහගත කළ යුතුය.\"",
        "රජයෙන් මිශ්‍ර සංඥා තිබේ. ණය ප්‍රතිව්‍යුහගතකරණයට දේශීය බැඳුම්කර ඇතුළත් කිරීමට රජය බලාපොරොත්තු වන බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අගෝස්තු මාසයේදී ප්‍රකාශ කළේය. මේ අතර, මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ පවසා ඇත්තේ දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමකින් තොරව ජාතියේ ණය තිරසාර කළ හැකි බව තමාට විශ්වාස බවයි.",
        "ආර්ථිකය මත ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ බලපෑම කළමනාකරණය කළ හැකි බව සහතික කරන අතරම ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ඉල්ලීම් සපුරාලීමේ අවශ්‍යතාවය හසුරුවන බැවින් ශ්‍රී ලංකාව දැඩි කඹයක ගමන් කරමින් සිටී. “දේශීය මුදල් ණය පැහැර හැරීමක් ශ්‍රී ලංකාවේ බැංකු අංශයට අහිතකර බලපෑම් ඇති කළ හැකි අතර එය එවැනි ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමක ශුද්ධ ප්‍රතිලාභ ඛාදනය විය හැකි” බවට ෆිච් අනතුරු ඇඟවීය.",
        "නිලධාරීන් ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ උපාය මාර්ගයක් පිළිබඳව මූල්‍ය හා නීති උපදේශකයින් සමඟ කටයුතු කරමින් සිටින අතර ඉදිරි සති කිහිපය තුළ ණය හිමියන්ට ඉදිරිපත් කිරීමක් කිරීමට අදහස් කරන බව මුදල් අමාත්‍යාංශය පසුගිය සතියේ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ශ්‍රේණිගත කිරීමේ සමාගම රජයට ලැබෙන මහජන සහයෝගය “දුර්වල” ලෙස සලකන අතර දේශපාලන අස්ථාවරත්වයේ ප්‍රතිසංස්කරණ සඳහා අවදානමක් අපේක්ෂා කරන බැවින් දේශීය මුදල් ණය මත ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමක් පැනවීම ද අභියෝගාත්මක විය හැකිය. පසුගිය සතියේ අතුරු අයවැයක් බදු අනුපාත ඉහල නැංවූ අතර ජාතියේ මූල්‍ය සෞඛ්‍යය යථා තත්වයට පත් කිරීම සහ IMF අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා ප්‍රතිසංස්කරණ ඇතුළත් විය.",
        "කොමර්ෂල් බැංකුවේ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සනත් මනතුංග පැවසුවේ මෙම බැඳුම්කරවල ද කොණ්ඩය කැපීමක් සිදුවුවහොත් බැංකු ක්ෂේත්‍රයට විශාල බලපෑමක් සිදුවනු ඇති බවත් එය ප්‍රතිව්‍යුහගත කරන ලද ස්වෛරී ඩොලර් බැඳුම්කර ද අවදානමට ලක් වනු ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බ්ලූම්බර්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆිච් ශ්‍රේණිගත කිරීම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සාගරිකා චන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හොංකොං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 30 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 34 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් අග",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 2.9 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hamilton Reserve Bank Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කෙනත් අකින්ටෙව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි සති කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සනත් මනතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව ඔෆ් සිලෝන් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஃபிட்ச், இலங்கை உள்ளூர் பத்திரங்களைத் திருப்பிச் செலுத்தக் கூடாத அபாயம் இருப்பதாக எச்சரிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "(புளூம்பெர்க்) -- நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட தீவுக்கு நிவாரணம் வழங்குவதற்காக சர்வதேச நாணய நிதியத்தில் இருந்து நிதியுதவியை வென்றெடுப்பதற்கு முக்கியமான கடனைக் குறைக்க முயல்வதால், இலங்கை அதன் உள்ளூர் நாணயப் பத்திரங்களில் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்த முடியாத அபாயத்துடன் போராடுகிறது.",
        "Fitch Ratings's 'CCC' மதிப்பீடு மே மாதம் உறுதிப்படுத்தப்பட்ட நீண்ட கால உள்ளூர் நாணயக் கடன் \"உள்ளூர்-கரன்சி கடன் கடன் மறுசீரமைப்பில் சேர்க்கப்படும் அதிக ஆபத்தை பிரதிபலிக்கிறது\" என்று ஹாங்காங்கை தளமாகக் கொண்ட இணை இயக்குனர் சாகரிகா சந்திரா ஒரு அறிக்கையில் எழுதினார். . ஏப்ரல் மாத இறுதியில் இலங்கைக்கு 30 பில்லியன் டொலர் வெளிநாட்டுக் கடனும் 34 பில்லியன் டொலர் உள்நாட்டுக் கடனும் இருந்தது.",
        "இலங்கை முதல் முறையாக மே மாதம் தனது டாலர் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை, மேலும் 2.9 பில்லியன் டாலர் கடனுக்காக IMF வாரியத்தின் ஒப்புதலைப் பெறுவதற்கு தனியார் பத்திரதாரர்கள் மற்றும் சீனா, ஜப்பான் மற்றும் இந்தியா உள்ளிட்ட உத்தியோகபூர்வ கடன் வழங்குநர்களுடன் மறுசீரமைப்பு ஒப்பந்தத்தை மேற்கொள்ள வேண்டும். உள்நாட்டு வங்கிகளுக்கு ஆதரவான விதிமுறைகளை இலங்கை அமைப்பதாக குற்றம் சாட்டி, பத்திரப்பதிவுதாரர்களில் ஒருவரான ஹாமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி லிமிடெட், அதன் முன்மொழியப்பட்ட கடன் மறுசீரமைப்பு தொடர்பாக அமெரிக்க நீதிமன்றத்தில் ஒரு வழக்கை நாடு எதிர்கொள்கிறது.",
        "\"அமெரிக்க டாலர் சந்தை மற்றும் சலுகைக் கடனை மறுசீரமைப்பதன் மூலம் நிலையான கடனை அடைய முடியுமா என்பதில் ஒரு பெரிய கேள்விக்குறி உள்ளது\" என்று சிங்கப்பூரில் உள்ள ஆசிய இறையாண்மைக் கடனின் தலைவர் கென்னத் அகின்டே கூறினார். \"சர்ச்சைக்குரிய வகையில், சர்வதேச நாணய நிதியம் நிலையான நிலைகளைக் காணும் நிலையை அடைய, உள்ளூர் நாணயக் கடன் மறுசீரமைப்பு செய்யப்பட வேண்டும்.\"",
        "அரசாங்கத்திடம் இருந்து கலவையான சமிக்ஞைகள் உள்ளன. கடன் மறுசீரமைப்பில் உள்ளுர் பத்திரங்களை உள்ளடக்குவது குறித்து அரசாங்கம் பரிசீலித்து வருவதாக ஆகஸ்ட் மாதம் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்திருந்தார். இதேவேளை, உள்நாட்டுக் கடனை மறுசீரமைக்காமல் நாட்டின் கடனை நிலையானதாக மாற்ற முடியும் என மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க நம்பிக்கை தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பொருளாதாரத்தின் மீதான கடன் மறுசீரமைப்பின் தாக்கத்தை நிர்வகிப்பதை உறுதி செய்யும் அதே வேளையில் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கோரிக்கைகளை பூர்த்தி செய்ய வேண்டிய அவசியத்தை ஏமாற்றுவதால் இலங்கை ஒரு இறுக்கமான கயிற்றில் நடந்து கொண்டிருக்கிறது. \"உள்ளூர் நாணயக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாதது இலங்கையின் வங்கித் துறையில் பாதகமான விளைவுகளை ஏற்படுத்தக்கூடும், இது அத்தகைய மறுசீரமைப்பின் நிகர நன்மைகளை அரிக்கும்\" என்று Fitch எச்சரித்தது.",
        "கடன் மறுசீரமைப்பு மூலோபாயத்தில் நிதி மற்றும் சட்ட ஆலோசகர்களுடன் அதிகாரிகள் பணியாற்றி வருகின்றனர், மேலும் அடுத்த சில வாரங்களில் கடன் வழங்குநர்களுக்கு விளக்கக்காட்சியை வழங்க உள்ளனர் என்று நிதி அமைச்சகம் கடந்த வாரம் கூறியது.",
        "உள்ளூர் நாணயக் கடனில் கடன் மறுசீரமைப்பைச் சுமத்துவது சவாலாக இருக்கலாம், ஏனெனில் மதிப்பீட்டு நிறுவனம் அரசாங்கத்திற்கான பொது ஆதரவை \"பலவீனமானது\" என்று கருதுகிறது மற்றும் அரசியல் உறுதியற்ற தன்மையிலிருந்து சீர்திருத்தங்களுக்கு ஆபத்துகளை எதிர்பார்க்கிறது. கடந்த வாரம் ஒரு இடைக்கால பட்ஜெட் வரி விகிதங்களை உயர்த்தியது மற்றும் நாட்டின் நிதி ஆரோக்கியத்தை மீட்டெடுக்க மற்றும் IMF தேவைகளை பூர்த்தி செய்வதற்கான சீர்திருத்தங்களை உள்ளடக்கியது.",
        "\"இந்தப் பத்திரங்களில் முடி வெட்டப்பட்டால், வங்கித் துறையில் பெரும் தாக்கம் ஏற்படும்\" என்று கொமர்ஷல் பேங்க் ஆஃப் சிலோன் பிஎல்சியின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி சனத் மனதுங்க கூறினார், இது மறுசீரமைக்கப்பட்ட இறையாண்மை டாலர் பத்திரங்களையும் பாதிப்படையச் செய்யும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ப்ளூம்பெர்க்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃபிட்ச் மதிப்பீடுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சகரிகா சந்திரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$30 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$34 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$2.9 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹாமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கென்னத் அகின்டேவ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த சில வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சனத் மனதுங்கே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொமர்ஷல் பேங்க் ஆஃப் சிலோன் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}