{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Verité-Research-highlights-perils-of-deviating-from-competitive-bidding-to-lure-Chinese-funding-for-infrastructure/56-739435",
  "time_ut": 1662143811,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Verité Research highlights perils of deviating from competitive bidding to lure Chinese funding for infrastructure",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Verité Research highlights perils of deviating from competitive bidding to lure Chinese funding for infrastructure",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s debt to China is making headlines in international and local media again. Media reports partly blame China and its lending practices for Sri Lanka’s debt crisis.",
        "The publication titled: “The Lure of Chinese Loans: Sri Lanka’s experiment with a special framework to finance its infrastructure” sheds light on the perils of creating frameworks to facilitate deviations from competitive bidding to tap into concessional export credit from emerging economies such as China.",
        "The report reveals that the root causes of problems associated with loans taken to finance infrastructure are weak regulatory frameworks in the country and the excessive discretion exercised by politicians and public officials in making decisions.",
        "The report findings highlight that fixing the country’s procurement regulatory framework and improving independent oversight of the procurement process is essential to prevent irresponsible borrowing, cost overruns, and poor project selection.",
        "Sri Lanka does not have a procurement law enacted by Parliament, and the guidelines that govern procurement can be modified, with Cabinet approval. In 2010, Sri Lanka introduced a framework that allowed the Cabinet to approve the processing of projects that originated as Unsolicited Proposals (USPs) outside the normal competitive bidding process.",
        "The Cabinet approval is given based on the recommendation of a Standing Cabinet Appointed Review Committee (SCARC). This framework was in operation till 2016. The objective was to tap into concessional loans from export credit agencies of emerging economies such as China to finance the Government’s ambitious infrastructure development plan.",
        "The period of 2010-2016 can be considered the golden era for financing from China, with Sri Lanka receiving $ 5,895 million in loans from China. Over half of these loans (53%) were realised through projects that were approved by SCARC.",
        "The report analyses the design and execution of the special framework and finds that the lack of rigour in the evaluation process and the ability of decision-makers to exercise excessive discretion made the framework highly prone to abuse and misuse.",
        "The analysis of the Gampaha, Attanagalla, and Minuwangoda Water Supply Project (GAMWS), approved by SCARC demonstrated the weaknesses of the special framework in practice.",
        "The project originated as a USP from China Machinery Engineering Corporation (CMEC) and was awarded to the same company despite having little experience and expertise in similar water projects. The contract was awarded without the normal competitive bidding process and without carrying out the minimum due diligence required. For example, the feasibility study and environmental impact assessments for the project were completed after the contract was signed.",
        "The contract price was 33.4% higher than the cost estimate of $ 172 million. Despite rushing to award the contract in the hope of securing a concessional loan from the China EXIM Bank, the Government failed to secure the concessional export credit facility.",
        "Three years after signing the contract, it had to settle for a less concessional loan from the China Development Bank. Delays in securing funding with investigations into alleged malpractices delayed project completion by more than seven years.",
        "The report’s analysis reveals inadequacies in the oversight processes to detect and prevent malpractices. While the Auditor General’s Department frequently reported on financial and other irregularities related to the project, there was no evidence of any legal action being taken against the individuals involved.",
        "This lack of accountability is a key factor that contributes to the recurrence of such problems. The report finds that weak and ineffective oversight makes the rewards of bypassing due process far higher than the risks of getting caught.",
        "The findings of the report thus highlight the importance of limiting the Cabinet of Ministers’ discretionary power to create lax regulatory frameworks that allow contracts for publicly funded projects to be awarded outside the normal competitive procurement process.",
        "Further, it demonstrates the importance of strengthening independent oversight in the procurement process to prevent such malpractices and having systems to penalise individuals and companies that circumvent due process."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Verité Research",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Lure of Chinese Loans:",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Unsolicited Proposals",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2010-2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 5,895 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Over half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "53%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SCARC",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Attanagalla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Minuwangoda Water Supply Project",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SCARC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China Machinery Engineering Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "33.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "$ 172 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the China EXIM Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Three years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the China Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than seven years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Auditor General’s Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Cabinet of Ministers’",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යටිතල පහසුකම් සඳහා චීන අරමුදල් ආකර්ෂණය කර ගැනීම සඳහා තරඟකාරී ලංසු තැබීමෙන් බැහැරවීමේ අන්තරායන් වෙරිටේ පර්යේෂණ ඉස්මතු කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව චීනයට ඇති ණය ගැන නැවතත් ජාත්‍යන්තර සහ දේශීය මාධ්‍යවල සිරස්තල බවට පත්වෙමින් තිබේ. මාධ්‍ය වාර්තා ශ්‍රී ලංකාවේ ණය අර්බුදය සඳහා චීනයට සහ එහි ණය දීමේ ක්‍රියාදාමයට අර්ධ වශයෙන් දොස් පවරයි.",
        "“The Lure of Chinese Loans: Sri Lanka’s experiment with a special framework with finance with its infrastructure” යන මාතෘකාවෙන් යුත් ප්‍රකාශනය, චීනය වැනි නැගී එන ආර්ථිකයන්ගෙන් සහනදායී අපනයන ණය ලබා ගැනීම සඳහා තරඟකාරී ලංසු තැබීමෙන් බැහැරවීම පහසු කිරීම සඳහා රාමු නිර්මාණය කිරීමේ අන්තරායන් පිළිබඳව ආලෝකය විහිදුවයි.",
        "යටිතල පහසුකම් සඳහා මූල්‍යකරණය සඳහා ලබාගෙන ඇති ණය සම්බන්ධ ගැටලුවලට මූලික හේතුව රට තුළ පවතින දුර්වල නියාමන රාමු සහ දේශපාලනඥයන් සහ රාජ්‍ය නිලධාරීන් තීරණ ගැනීමේදී දක්වන අධික අභිමතය බව වාර්තාව අනාවරණය කරයි.",
        "වගකීම් විරහිත ණය ගැනීම්, පිරිවැය ඉක්මවා යාම සහ දුර්වල ව්‍යාපෘති තෝරා ගැනීම වැළැක්වීම සඳහා රටේ ප්‍රසම්පාදන නියාමන රාමුව සවි කිරීම සහ ප්‍රසම්පාදන ක්‍රියාවලියේ ස්වාධීන අධීක්ෂණය වැඩිදියුණු කිරීම අත්‍යවශ්‍ය බව වාර්තාවේ සොයාගැනීම් ඉස්මතු කරයි.",
        "පාර්ලිමේන්තුව විසින් පනවන ලද ප්‍රසම්පාදන නීතියක් ශ්‍රී ලංකාව සතුව නොමැති අතර, කැබිනට් අනුමැතිය ඇතිව ප්‍රසම්පාදන පාලනය කරන මාර්ගෝපදේශ වෙනස් කළ හැක. 2010 දී, ශ්‍රී ලංකාව, සාමාන්‍ය තරඟකාරී ලංසු තැබීමේ ක්‍රියාවලියෙන් බැහැරව අනවශ්‍ය යෝජනා (USPs) ලෙස ආරම්භ වූ ව්‍යාපෘති සැකසීමට කැබිනට් මණ්ඩලයට අවසර දෙන රාමුවක් හඳුන්වා දෙන ලදී.",
        "අමාත්‍ය මණ්ඩලය විසින් පත් කරන ලද ස්ථාවර සමාලෝචන කමිටුවක (SCARC) නිර්දේශ මත පදනම්ව අමාත්‍ය මණ්ඩල අනුමැතිය ලබා දී ඇත. මෙම රාමුව 2016 දක්වා ක්‍රියාත්මක විය. රජයේ අභිලාෂකාමී යටිතල පහසුකම් සංවර්ධන සැලැස්මට මුදල් සැපයීම සඳහා චීනය වැනි නැගී එන ආර්ථිකයන්හි අපනයන ණය නියෝජිතායතනවලින් සහනදායී ණය ලබා ගැනීම මෙහි අරමුණ විය.",
        "2010-2016 කාලය චීනයෙන් මූල්‍යකරණයේ ස්වර්ණමය යුගය ලෙස සැලකිය හැකි අතර, චීනයෙන් ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් මිලියන 5,895 ක ණය මුදලක් ලැබේ. මෙම ණයවලින් අඩකට වඩා (53%) ලබාගෙන ඇත්තේ SCARC විසින් අනුමත කරන ලද ව්‍යාපෘති මගිනි.",
        "වාර්තාව විශේෂ රාමුවේ සැලසුම සහ ක්‍රියාත්මක කිරීම විශ්ලේෂණය කරන අතර ඇගයීම් ක්‍රියාවලියේ දැඩි බව නොමැතිකම සහ තීරණ ගන්නන්ගේ අධික අභිමතය පරිදි ක්‍රියා කිරීමට ඇති හැකියාව නිසා රාමුව අපයෝජනයට හා අවභාවිතයට බෙහෙවින් ඉඩ ඇති බව සොයා ගනී.",
        "SCARC විසින් අනුමත කරන ලද ගම්පහ, අත්තනගල්ල සහ මිනුවන්ගොඩ ජල සම්පාදන ව්‍යාපෘතියේ (GAMWS) විශ්ලේෂණය ප්‍රායෝගිකව විශේෂ රාමුවේ දුර්වලතා පෙන්නුම් කළේය.",
        "මෙම ව්‍යාපෘතිය චයිනා මැෂිනරි ඉංජිනියරින් කෝපරේෂන් (සීඑම්ඊසී) වෙතින් යූඑස්පී ලෙස ආරම්භ වූ අතර සමාන ජල ව්‍යාපෘති පිළිබඳ අඩු පළපුරුද්දක් සහ ප්‍රවීණතාවයක් තිබියදීත් එම සමාගමට ප්‍රදානය කරන ලදී. කොන්ත්‍රාත්තුව ප්‍රදානය කර ඇත්තේ සාමාන්‍ය තරඟකාරී ලංසු තැබීමේ ක්‍රියාවලියකින් තොරව සහ අවශ්‍ය අවම කඩිසරකම සිදු නොකරමිනි. උදාහරණයක් ලෙස, ව්‍යාපෘතිය සඳහා ශක්‍යතා අධ්‍යයනය සහ පාරිසරික බලපෑම් තක්සේරු කිරීම් කොන්ත්‍රාත්තුව අත්සන් කිරීමෙන් පසුව අවසන් කරන ලදී.",
        "කොන්ත්‍රාත් මිල ඩොලර් මිලියන 172 ක ඇස්තමේන්තුවට වඩා 33.4% වැඩි විය. චීනයේ EXIM බැංකුවෙන් සහනදායී ණයක් ලබා ගැනීමේ අපේක්ෂාවෙන් කොන්ත්‍රාත්තුව ප්‍රදානය කිරීමට ඉක්මන් වුවද, සහනදායී අපනයන ණය පහසුකම සුරක්ෂිත කිරීමට රජය අසමත් විය.",
        "කොන්ත්‍රාත්තුව අත්සන් කර වසර තුනකට පසු එයට චීන සංවර්ධන බැංකුවෙන් අඩු සහනදායී ණයක් ගෙවීමට සිදු විය. යැයි කියනු ලබන අක්‍රමිකතා පිළිබඳ විමර්ශන සමඟ අරමුදල් ලබා ගැනීමේ ප්‍රමාදය නිසා ව්‍යාපෘති අවසන් කිරීම වසර හතකට වඩා ප්‍රමාද විය.",
        "වාර්තාවේ විශ්ලේෂණ මගින් අක්‍රමිකතා හඳුනා ගැනීම සහ වැළැක්වීම සඳහා අධීක්ෂණ ක්‍රියාවලීන්හි ප්‍රමාණවත් නොවන බව අනාවරණය වේ. ව්‍යාපෘතියට අදාළ මූල්‍ය සහ වෙනත් අක්‍රමිකතා පිළිබඳව විගණකාධිපති දෙපාර්තමේන්තුව නිතර වාර්තා කළද ඊට සම්බන්ධ පුද්ගලයන්ට එරෙහිව කිසිදු නීතිමය ක්‍රියාමාර්ගයක් ගත් බවට කිසිදු සාක්ෂියක් නොවීය.",
        "මෙවැනි ගැටළු නැවත ඇති වීමට බලපාන ප්‍රධාන සාධකයක් වන්නේ මෙම වගවීම නොමැතිකමයි. දුර්වල සහ අකාර්යක්ෂම අධීක්‍ෂණය නිසා නියමිත ක්‍රියාවලිය මඟ හැරීමේ විපාක හසුවීමේ අවදානමට වඩා බෙහෙවින් වැඩි බව වාර්තාව සොයා ගනී.",
        "සාමාන්‍ය තරඟකාරී ප්‍රසම්පාදන ක්‍රියාවලියෙන් පරිබාහිරව මහජන අරමුදල් සපයන ව්‍යාපෘති සඳහා කොන්ත්‍රාත්තු ප්‍රදානය කිරීමට ඉඩ සලසන ලිහිල් නියාමන රාමුවක් නිර්මාණය කිරීම සඳහා අමාත්‍ය මණ්ඩලයේ අභිමතය පරිදි බලය සීමා කිරීමේ වැදගත්කම වාර්තාවේ සොයාගැනීම් මේ අනුව ඉස්මතු කරයි.",
        "තවද, එවැනි අක්‍රමිකතා වැලැක්වීම සඳහා ප්‍රසම්පාදන ක්‍රියාවලියේ ස්වාධීන අධීක්‍ෂණය ශක්තිමත් කිරීමේ වැදගත්කම සහ නියමිත ක්‍රියාවලිය මගහරින පුද්ගලයන්ට සහ සමාගම්වලට දඬුවම් කිරීමේ ක්‍රමවේදයක් තිබීමේ වැදගත්කම එයින් පෙන්නුම් කෙරේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Verité පර්යේෂණ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන ණය ආකර්ෂණය:",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉල්ලුම් නොකළ යෝජනා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2010-2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 5,895 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඩකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "53%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SCARC",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අත්තනගල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිනුවන්ගොඩ ජල සම්පාදන ව්‍යාපෘතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SCARC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යූඑස්පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China Machinery Engineering Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "33.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 172 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනයේ EXIM බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීන සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතකට වඩා වැඩි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විගණකාධිපති දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අමාත්‍ය මණ්ඩලය'",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உள்கட்டமைப்பிற்கான சீன நிதியைக் கவரும் வகையில் போட்டி ஏலத்தில் இருந்து விலகுவதால் ஏற்படும் அபாயங்களை வெரிடே ஆராய்ச்சி எடுத்துக்காட்டுகிறது.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சீனாவிற்கான இலங்கையின் கடன் மீண்டும் சர்வதேச மற்றும் உள்ளூர் ஊடகங்களில் தலைப்புச் செய்தியாகியுள்ளது. இலங்கையின் கடன் நெருக்கடிக்கு சீனாவையும் அதன் கடன் வழங்கும் நடைமுறைகளையும் ஊடக அறிக்கைகள் ஓரளவு குற்றம் சாட்டுகின்றன.",
        "\"சீனக் கடன்களின் மோகம்: அதன் உள்கட்டமைப்புக்கு நிதியளிப்பதற்கான சிறப்புக் கட்டமைப்பைக் கொண்ட இலங்கையின் சோதனை\" என்ற தலைப்பில் வெளியிடப்பட்ட வெளியீடு, சீனா போன்ற வளர்ந்து வரும் பொருளாதாரங்களில் இருந்து சலுகை ஏற்றுமதிக் கடனைப் பெறுவதற்கு போட்டி ஏலத்தில் இருந்து விலகல்களை எளிதாக்குவதற்கான கட்டமைப்பை உருவாக்குவதன் அபாயங்களை வெளிச்சம் போட்டுக் காட்டுகிறது.",
        "உள்கட்டமைப்புக்கு நிதியளிப்பதற்காக எடுக்கப்பட்ட கடன்கள் தொடர்பான பிரச்சனைகளுக்கு மூலகாரணங்கள் நாட்டில் உள்ள பலவீனமான ஒழுங்குமுறை கட்டமைப்புகள் மற்றும் முடிவுகளை எடுப்பதில் அரசியல்வாதிகள் மற்றும் பொது அதிகாரிகளின் அதீத விவேகம் ஆகியவையே காரணம் என்று அறிக்கை வெளிப்படுத்துகிறது.",
        "நாட்டின் கொள்முதல் ஒழுங்குமுறை கட்டமைப்பை சரிசெய்தல் மற்றும் கொள்முதல் செயல்முறையின் சுயாதீன மேற்பார்வையை மேம்படுத்துதல் ஆகியவை பொறுப்பற்ற கடன் வாங்குதல், செலவு மீறல்கள் மற்றும் மோசமான திட்டத் தேர்வைத் தடுக்க அவசியம் என்பதை அறிக்கை கண்டுபிடிப்புகள் எடுத்துக்காட்டுகின்றன.",
        "பாராளுமன்றத்தால் இயற்றப்பட்ட கொள்முதல் சட்டம் இலங்கையில் இல்லை, மேலும் அமைச்சரவையின் ஒப்புதலுடன் கொள்முதல் தொடர்பான வழிகாட்டுதல்களை மாற்றியமைக்க முடியும். 2010 இல், இலங்கையானது சாதாரண போட்டி ஏலச் செயல்முறைக்கு வெளியே கோரப்படாத முன்மொழிவுகளாக (USPs) உருவான திட்டங்களின் செயலாக்கத்திற்கு அமைச்சரவையை அனுமதிக்கும் ஒரு கட்டமைப்பை அறிமுகப்படுத்தியது.",
        "அமைச்சரவை நியமனம் செய்யப்பட்ட மறுஆய்வுக் குழுவின் (SCARC) பரிந்துரையின் அடிப்படையில் அமைச்சரவை ஒப்புதல் வழங்கப்படுகிறது. இந்த கட்டமைப்பு 2016 வரை செயல்பாட்டில் இருந்தது. அரசாங்கத்தின் லட்சிய உள்கட்டமைப்பு மேம்பாட்டுத் திட்டத்திற்கு நிதியளிப்பதற்காக சீனா போன்ற வளர்ந்து வரும் பொருளாதாரங்களின் ஏற்றுமதி கடன் நிறுவனங்களிடமிருந்து சலுகைக் கடன்களைப் பெறுவதே இதன் நோக்கமாகும்.",
        "2010-2016 காலப்பகுதியை சீனாவிடம் இருந்து நிதியுதவி செய்வதற்கான பொற்காலமாக கருதலாம், இலங்கை சீனாவிடம் இருந்து 5,895 மில்லியன் டாலர் கடனை பெற்றுள்ளது. இந்த கடன்களில் பாதிக்கும் மேலானவை (53%) SCARC ஆல் அங்கீகரிக்கப்பட்ட திட்டங்களின் மூலம் உணரப்பட்டன.",
        "சிறப்பு கட்டமைப்பின் வடிவமைப்பு மற்றும் செயல்படுத்தலை அறிக்கை பகுப்பாய்வு செய்கிறது மற்றும் மதிப்பீட்டு செயல்பாட்டில் உள்ள கடுமையின்மை மற்றும் முடிவெடுப்பவர்களின் அதிகப்படியான விவேகத்தை செயல்படுத்தும் திறன் ஆகியவை கட்டமைப்பை துஷ்பிரயோகம் மற்றும் தவறாகப் பயன்படுத்துவதற்கான வாய்ப்புகள் அதிகம் என்று கண்டறிந்துள்ளது.",
        "SCARC ஆல் அங்கீகரிக்கப்பட்ட கம்பஹா, அத்தனகல்ல மற்றும் மினுவாங்கொட நீர் வழங்கல் திட்டத்தின் (GAMWS) பகுப்பாய்வு, நடைமுறையில் உள்ள விசேட கட்டமைப்பின் பலவீனங்களை நிரூபித்தது.",
        "இந்தத் திட்டம் சீனா மெஷினரி இன்ஜினியரிங் கார்ப்பரேஷன் (CMEC) இலிருந்து USP ஆக உருவானது மற்றும் இதே போன்ற நீர் திட்டங்களில் சிறிய அனுபவமும் நிபுணத்துவமும் இருந்தபோதிலும் அதே நிறுவனத்திற்கு வழங்கப்பட்டது. ஒப்பந்தமானது சாதாரண போட்டி ஏலச் செயல்முறையின்றி மற்றும் தேவையான குறைந்தபட்ச கவனத்தை மேற்கொள்ளாமல் வழங்கப்பட்டது. எடுத்துக்காட்டாக, ஒப்பந்தம் கையெழுத்தான பிறகு திட்டத்திற்கான சாத்தியக்கூறு ஆய்வு மற்றும் சுற்றுச்சூழல் பாதிப்பு மதிப்பீடுகள் முடிக்கப்பட்டன.",
        "ஒப்பந்த விலை $ 172 மில்லியன் மதிப்பீட்டை விட 33.4% அதிகமாக இருந்தது. சீனா EXIM வங்கியிடமிருந்து சலுகைக் கடனைப் பெறும் நம்பிக்கையில் ஒப்பந்தத்தை வழங்குவதற்கு அவசரப்பட்ட போதிலும், அரசாங்கம் சலுகைக் கடன் வசதியைப் பெறத் தவறிவிட்டது.",
        "ஒப்பந்தத்தில் கையொப்பமிட்ட மூன்று ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு, அது சீனா வளர்ச்சி வங்கியிடமிருந்து குறைந்த சலுகைக் கடனைத் தீர்க்க வேண்டியிருந்தது. குற்றஞ்சாட்டப்பட்ட முறைகேடுகள் தொடர்பான விசாரணைகளுடன் நிதியுதவி பெறுவதில் ஏற்பட்ட தாமதம் ஏழு ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக திட்டத்தை முடிக்க தாமதப்படுத்தியது.",
        "அறிக்கையின் பகுப்பாய்வு முறைகேடுகளைக் கண்டறிந்து தடுப்பதற்கான மேற்பார்வை செயல்முறைகளில் உள்ள குறைபாடுகளை வெளிப்படுத்துகிறது. திட்டத்துடன் தொடர்புடைய நிதி மற்றும் பிற முறைகேடுகள் குறித்து கணக்காய்வாளர் நாயகம் திணைக்களம் அடிக்கடி அறிக்கை வெளியிட்டாலும், சம்பந்தப்பட்ட நபர்களுக்கு எதிராக சட்ட நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டதற்கான எந்த ஆதாரமும் இல்லை.",
        "பொறுப்புக்கூறல் இல்லாமையே இவ்வாறான பிரச்சினைகள் மீண்டும் ஏற்படுவதற்கு பங்களிக்கும் முக்கிய காரணியாகும். பலவீனமான மற்றும் பயனற்ற மேற்பார்வையானது, பிடிபடுவதற்கான அபாயங்களை விட, உரிய செயல்முறையைத் தவிர்ப்பதன் வெகுமதிகளை மிக அதிகமாகச் செய்கிறது என்று அறிக்கை கண்டறிந்துள்ளது.",
        "அறிக்கையின் கண்டுபிடிப்புகள், பொது நிதியளிக்கப்பட்ட திட்டங்களுக்கான ஒப்பந்தங்களை சாதாரண போட்டி கொள்முதல் செயல்முறைக்கு வெளியே வழங்க அனுமதிக்கும் தளர்வான ஒழுங்குமுறை கட்டமைப்பை உருவாக்க மந்திரிகளின் விருப்ப அதிகாரத்தை கட்டுப்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது.",
        "மேலும், இது போன்ற முறைகேடுகளைத் தடுக்க கொள்முதல் செயல்பாட்டில் சுயாதீன மேற்பார்வையை வலுப்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தை இது நிரூபிக்கிறது மற்றும் உரிய செயல்முறையைத் தவிர்க்கும் தனிநபர்கள் மற்றும் நிறுவனங்களுக்கு அபராதம் விதிக்கும் அமைப்புகளைக் கொண்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வெரிடே ஆராய்ச்சி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன கடன்களின் மோகம்:",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோரப்படாத முன்மொழிவுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2010-2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 5,895 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாதிக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "53%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SCARC",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அத்தனகல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மினுவாங்கொடை நீர் வழங்கல் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SCARC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுஎஸ்பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சைனா மெஷினரி இன்ஜினியரிங் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "33.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "$ 172 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீனா EXIM வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏழு ஆண்டுகளுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆடிட்டர் ஜெனரல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அமைச்சர்கள் அமைச்சரவை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}