{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/06/cope-wants-audit-on-litro-purchases/",
  "time_ut": 1657104300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "COPE wants Audit on Litro Purchases",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "COPE wants Audit on Litro Purchases",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The COPE Committee advised the Auditor-General to direct an investigation, on whether any irregularities have occurred in the purchase of gas.",
        "The Chairman of the COPE Professor Charitha Herath made the direction last night when the Chairman of Litro and the company’s top management, as well as the former chairman were summoned to COPE.",
        "In the meantime, the COPE Committee questioned the Chairman of Litro Muditha Peiris regarding many issues including gas purchases.",
        "53 people arrested for illegal migration attempt; 2 smugglers also arrested",
        "Hirunika & several others arrested for protesting outside President’s House"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "COPE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The COPE Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "COPE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Charitha Herath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "COPE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the COPE Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Muditha Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hirunika &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කෝප් කමිටුවට ලිට්‍රෝ මිලදී ගැනීම් පිළිබඳ විගණනය අවශ්‍යයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ගෑස් මිලදී ගැනීමේදී කිසියම් අක්‍රමිකතාවක් සිදුව තිබේද යන්න පිළිබඳව පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙස කෝප් කමිටුව විගණකාධිපතිවරයාට උපදෙස් දුන්නේය.",
        "ඊයේ රාත්‍රියේ ලිට්‍රෝ සභාපතිවරයා ඇතුළු සමාගමේ ඉහළ කළමනාකාරීත්වය මෙන්ම හිටපු සභාපතිවරයා කෝප් කමිටුව වෙත කැඳවූ අවස්ථාවේදී කෝප් කමිටුවේ සභාපති මහාචාර්ය චරිත හේරත් මහතා විසින් මෙම උපදෙස් ලබාදී ඇත.",
        "මේ අතර ගෑස් මිලදී ගැනීම් ඇතුළු කරුණු රැසක් සම්බන්ධයෙන් කෝප් කමිටුව ලිට්‍රෝ සභාපති මුදිත පීරිස්ගෙන් ප්‍රශ්න කළා.",
        "නීතිවිරෝධී සංක්‍රමණයට උත්සාහ කළ 53ක් අත්අඩංගුවට; ජාවාරම්කරුවන් දෙදෙනෙකු ද අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත",
        "ජනාධිපති මන්දිරය ඉදිරිපිට විරෝධතාවයේ නිරත වූ හිරුණිකා ඇතුළු පිරිසක් අත්අඩංගුවට"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කෝප්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කෝප් කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෝප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චරිත හේරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කෝප්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෝප් කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදිත පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hirunika &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "லிட்ரோ கொள்முதல் மீதான தணிக்கையை கோப் விரும்புகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); எரிவாயு கொள்முதலில் ஏதேனும் முறைகேடுகள் நடந்துள்ளதா என்பது குறித்து விசாரணை நடத்துமாறு கோப் குழு ஆடிட்டர் ஜெனரலுக்கு அறிவுறுத்தியது.",
        "நேற்றிரவு லிட்ரோ நிறுவனத்தின் தலைவர் மற்றும் நிறுவனத்தின் உயர்மட்ட நிர்வாகத்தினர் மற்றும் முன்னாள் தலைவர் ஆகியோர் கோப் குழுவிற்கு அழைக்கப்பட்ட போது கோப் குழுவின் தலைவர் பேராசிரியர் சரித ஹேரத் இந்த அறிவுறுத்தலை விடுத்துள்ளார்.",
        "இதேவேளை, எரிவாயு கொள்வனவு உள்ளிட்ட பல விடயங்கள் தொடர்பில் லிட்ரோ நிறுவனத்தின் தலைவர் முதித பீரிஸிடம் கோப் குழு கேள்வி எழுப்பியது.",
        "சட்டவிரோத குடியேற்ற முயற்சியில் 53 பேர் கைது; 2 கடத்தல்காரர்களும் கைது செய்யப்பட்டனர்",
        "ஜனாதிபதி மாளிகைக்கு வெளியே ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்ட ஹிருணிகா மற்றும் பலர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோப்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோப் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சரித ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கோப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோப் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதித பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hirunika &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}