{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/after-rejecting-for-decades-sri-lanka-politicians-now-want-soe-restructuring-amid-imf-deal-talks-99088/",
  "time_ut": 1661632260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "After rejecting for decades, Sri Lanka politicians now want SOE restructuring amid IMF deal talks",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "After rejecting for decades, Sri Lanka politicians now want SOE restructuring amid IMF deal talks",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Amid an ongoing talks with the International Monetary Fund (IMF) for a possible deal, Sri Lanka’s ruling politicians have started to back restructuring of state owned enterprises (SOEs) and against political appointments into government entities.",
        "The island nation is paying 86 percent of its tax revenue on the wages and pension bills of the public sector which includes one public official for every 16 people.",
        "Sri Lanka has more than 1.5 million public sector employees at present, the size having doubled over the past 15 years, according to official data. Efficiency in the public service is lower compared to that of Sri Lanka’s peers in Asia, despite there being a public servant for every 14 citizens.",
        "Most state owned enterprises (SOEs) have become a dumping yard for politicians to recruit their supporters, resulting in more employees with very little do in spite of a monthly payments and pension scheme.",
        "Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera on Saturday (27) called for restructuring of all SOEs.",
        "“All SOEs need restructuring. Political decisions, political appointments, misadministration and incompetence have led to the downfall,” he told in his twitter platform.",
        "“I don’t think majority of the public workforce will survive in the private sector or be recruited at all. Performance based salaries is a must,” he said.",
        "He said while there are capable & efficient workers at Ceylon Electricity Board (CEB), Ceylon Petroleum Corporation (CPC), and Ceylon Petroleum Storage Terminals Limited (CPSTL), the majority are inefficient & incompetence.",
        "“A good 500 workforce instead of the 4200 could do the job efficiently at CPC- CPSTL & half of the 26000 workforce at CEB. Trade Unions thrive on inefficient members.”",
        "Efforts to restructure SOEs under the past IMF programmes have proven to be futile as center-left, leftist, and Marxists opposed such move, citing such move could lead to job losses for tens of thousands of state sector employees.",
        "However, Sri Lanka’s economic crisis has awaken many politicians specially after unprecedented protests overthrew powerful regime of former leader Gotabaya Rajapaksa and his brother Mahinda Rajapaksa.",
        "President Ranil Wickremesinghe’s government is in discussion with the IMF for a possible $3 billion deal and the island nation is in the process of signing the staff level agreement and restructuring its foreign debts amid removing most blanket subsidies.",
        "Sri Lanka has already announced that it may have to shut loss making SOEs which are",
        "“In order to come out this crisis, we need to increase our income. Restructuring will have to be done,” Cabinet Spokesman Bandula  Gunewardena told reporters at the August 23 weekly cabinet briefing.",
        "“We may have to shut down some losses making state enterprises or take other action,” Gunawardane said.",
        "The state tax revenue in 2021 was 1,298 billion rupees but 1,115 billion out of that was spent on salaries and pensions of the public sector.",
        "“We have no intention of suspending anyone’s services without giving a compensation. There is a",
        "Sources close to the President’s economic decision making team have told EconomyNext that the country needs to reduce the size of the public sector at least to a third of the current number. Analysts have said that target is ambitious.",
        "Most Sri Lankans want to join public sector mostly due to pensions and lower workload.  (Colombo/ Aug 27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "decades",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "86 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 1.5 million",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the past 15 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "inefficient &",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4200",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Marxists",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tens of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$3 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bandula  Gunewardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,298 billion rupees",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1,115 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දශක ගණනාවක් තිස්සේ ප්‍රතික්ෂේප කිරීමෙන් පසුව, ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලනඥයන්ට දැන් IMF ගනුදෙනු සාකච්ඡා මධ්‍යයේ SOE ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමක් අවශ්‍ය වේ",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - හැකි ගනුදෙනුවක් සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) සමඟ පවතින සාකච්ඡා මධ්‍යයේ, ශ්‍රී ලංකාවේ පාලක දේශපාලනඥයන් රාජ්‍ය ව්‍යවසාය (SOEs) ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට සහ රජයේ ආයතනවලට දේශපාලන පත්වීම්වලට එරෙහිව සහාය දැක්වීමට පටන් ගෙන තිබේ.",
        "සෑම පුද්ගලයින් 16 දෙනෙකුට එක් රාජ්‍ය නිලධාරියෙකු ඇතුළත් වන රාජ්‍ය අංශයේ වැටුප් සහ විශ්‍රාම වැටුප් බිල්පත් සඳහා දිවයින ජාතිය සිය බදු ආදායමෙන් සියයට 86ක් ගෙවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දැනට රාජ්‍ය අංශයේ සේවකයින් මිලියන 1.5 කට වැඩි සංඛ්‍යාවක් සිටින අතර, නිල දත්ත වලට අනුව පසුගිය වසර 15 තුළ එම ප්‍රමාණය දෙගුණයකින් වැඩි වී ඇත. සෑම පුරවැසියන් 14 දෙනෙකුටම රාජ්‍ය සේවකයෙකු සිටියද, ආසියාවේ ශ්‍රී ලංකාවේ සම වයසේ මිතුරන්ට සාපේක්ෂව රාජ්‍ය සේවයේ කාර්යක්ෂමතාව අඩුය.",
        "බොහෝ රාජ්‍ය ව්‍යවසායන් (SOEs) දේශපාලකයන්ට තම ආධාරකරුවන් බඳවා ගැනීම සඳහා කසල අංගනයක් බවට පත් වී ඇති අතර, එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මාසික ගෙවීම් සහ විශ්‍රාම වැටුප් ක්‍රමයක් තිබියදීත් ඉතා සුළු කාර්යයක් සහිත සේවක සංඛ්‍යාව වැඩි වේ.",
        "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර සෙනසුරාදා (27) සියලු SOEs ප්‍රතිව්‍යුහගත කරන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය.",
        "“සියලු SOEs ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම අවශ්‍යයි. දේශපාලන තීරණ, දේශපාලන පත්වීම්, වැරදි පරිපාලනය සහ නොහැකියාව පහත වැටීමට හේතු වී තිබේ, ”ඔහු සිය ට්විටර් වේදිකාවේ පැවසීය.",
        "“රාජ්‍ය ශ්‍රම බලකායෙන් බහුතරයක් පෞද්ගලික අංශයේ නොනැසී පවතිනු ඇතැයි හෝ කිසිසේත් බඳවා ගනු ඇතැයි මම නොසිතමි. කාර්ය සාධනය පදනම් කරගත් වැටුප් අත්‍යවශ්‍ය දෙයක්,” ඔහු පැවසීය.",
        "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයේ (CEB), ලංකා ඛනිජ තෙල් සංස්ථාවේ (CPC) සහ Ceylon Petroleum Storage Terminals Limited (CPSTL) හි දක්ෂ හා කාර්යක්ෂම සේවකයන් සිටින අතර බහුතරය අකාර්යක්ෂම සහ අකාර්යක්ෂම බව ඔහු පැවසීය.",
        "“4200 වෙනුවට හොඳ 500 ශ්‍රම බලකායකට CPC-CPSTL හි කාර්යක්‍ෂමව සහ ලංවිමේ 26000 ශ්‍රම බලකායෙන් අඩකට කාර්යක්‍ෂමව එම කාර්යය කළ හැකිය. වෘත්තීය සමිති දියුණු වන්නේ අකාර්යක්ෂම සාමාජිකයන් මතයි.”",
        "පසුගිය IMF වැඩසටහන් යටතේ SOEs ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට ගත් උත්සාහයන් නිෂ්ඵල බව ඔප්පු වී ඇත, මධ්‍ය-වාම, වාම, සහ මාක්ස්වාදීන් එවැනි පියවරකට විරුද්ධ වූ අතර, එවැනි පියවරක් රාජ්‍ය අංශයේ සේවකයින් දස දහස් ගණනකට රැකියා අහිමි වීමට හේතු විය හැකි බව සඳහන් කරයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය බොහෝ දේශපාලනඥයන් අවදි කර ඇත්තේ විශේෂයෙන් පෙර නොවූ විරූ විරෝධතා හේතුවෙන් හිටපු නායක ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සහ ඔහුගේ සහෝදර මහින්ද රාජපක්ෂගේ බලවත් පාලනය පෙරළා දැමීමෙන් පසුවය.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහගේ ආන්ඩුව IMF සමඟ ඩොලර් බිලියන 3 ක ගනුදෙනුවක් සඳහා සාකච්ඡා කරමින් සිටින අතර බොහෝ බ්ලැන්කට් සහනාධාර ඉවත් කිරීම මධ්‍යයේ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමට අත්සන් කිරීමට සහ එහි විදේශ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට දිවයින ජාතිය ක්‍රියා කරමින් සිටී.",
        "පාඩු ලබන රාජ්‍ය ව්‍යවසායන් වසා දැමීමට සිදු විය හැකි බව ශ්‍රී ලංකාව දැනටමත් නිවේදනය කර ඇත",
        "“මේ අර්බුදයෙන් ගොඩ එන්න නම් අපි අපේ ආදායම වැඩි කර ගත යුතුයි. ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සිදු කිරීමට සිදුවනු ඇත,” කැබිනට් ප්‍රකාශක බන්දුල  ගුණවර්ධන අගෝස්තු 23 සතිපතා කැබිනට් රැස්වීමේදී වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය.",
        "“රාජ්‍ය ව්‍යවසායන් පාඩු ලබන සමහරක් වසා දැමීමට හෝ වෙනත් ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට අපට සිදුවනු ඇත,” ගුණවර්ධන පැවසීය.",
        "2021 වසරේ රාජ්‍ය බදු ආදායම රුපියල් බිලියන 1,298 ක් වූ නමුත් ඉන් බිලියන 1,115 ක් රාජ්‍ය අංශයේ වැටුප් හා විශ්‍රාම වැටුප් සඳහා වැය කර ඇත.",
        "“වන්දියක් ලබා නොදී කිසිවෙකුගේ සේවය අත්හිටුවීමට අපට අදහසක් නැත. එහි ඇත",
        "ජනාධිපතිවරයාගේ ආර්ථික තීරණ ගැනීමේ කණ්ඩායමට සමීප ආරංචි මාර්ග EconomyNext වෙත පවසා ඇත්තේ රටට රාජ්‍ය අංශයේ ප්‍රමාණය දැනට පවතින සංඛ්‍යාවෙන් තුනෙන් එකකටවත් අඩු කළ යුතු බවයි. විශ්ලේෂකයින් පවසා ඇත්තේ ඉලක්කය අභිලාෂකාමී බවයි.",
        "බොහෝ ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට රාජ්‍ය අංශයට සම්බන්ධ වීමට අවශ්‍ය වන්නේ විශ්‍රාම වැටුප් සහ අඩු වැඩ ප්‍රමාණය හේතුවෙනි. (කොළඹ/ අගෝස්තු 27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දශක",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 86 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.5 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර 15 තුළ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අකාර්යක්ෂම සහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4200",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාක්ස්වාදීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දස දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3 යි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බන්දුල  ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 1,298 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1,115 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பல தசாப்தங்களாக நிராகரிக்கப்பட்ட பின்னர், இலங்கை அரசியல்வாதிகள் IMF உடன்படிக்கை பேச்சுவார்த்தைகளுக்கு மத்தியில் SOE மறுசீரமைப்பை விரும்புகிறார்கள்",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் (IMF) சாத்தியமான உடன்படிக்கைக்கான பேச்சு வார்த்தைகளுக்கு மத்தியில், இலங்கையின் ஆளும் அரசியல்வாதிகள் அரசுக்கு சொந்தமான நிறுவனங்களை (SOEs) மறுசீரமைப்பதற்கும் அரசாங்க நிறுவனங்களில் அரசியல் நியமனங்களுக்கு எதிராகவும் ஆதரவளிக்கத் தொடங்கியுள்ளனர்.",
        "தீவு நாடு தனது வரி வருவாயில் 86 சதவீதத்தை பொதுத் துறையின் ஊதியம் மற்றும் ஓய்வூதியக் கட்டணங்களில் செலுத்துகிறது, இதில் ஒவ்வொரு 16 பேருக்கும் ஒரு அரசு அதிகாரி உள்ளார்.",
        "உத்தியோகபூர்வ தரவுகளின்படி, இலங்கையில் தற்போது 1.5 மில்லியனுக்கும் அதிகமான பொதுத்துறை ஊழியர்கள் உள்ளனர், இது கடந்த 15 ஆண்டுகளில் இரட்டிப்பாகியுள்ளது. ஒவ்வொரு 14 குடிமக்களுக்கும் ஒரு அரச ஊழியர் இருந்த போதிலும், ஆசியாவில் உள்ள இலங்கையின் சகாக்களுடன் ஒப்பிடும்போது அரச சேவையில் செயல்திறன் குறைவாக உள்ளது.",
        "பெரும்பாலான அரசுக்கு சொந்தமான நிறுவனங்கள் (SOEs) அரசியல்வாதிகள் தங்கள் ஆதரவாளர்களை ஆட்சேர்ப்பு செய்வதற்கான ஒரு குப்பை கொட்டும் இடமாக மாறிவிட்டன, இதன் விளைவாக மாதாந்திர கொடுப்பனவுகள் மற்றும் ஓய்வூதியத் திட்டம் இருந்தபோதிலும் மிகக் குறைவான ஊழியர்களுடன் அதிக ஊழியர்கள் உள்ளனர்.",
        "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர சனிக்கிழமை (27) அனைத்து SOE களையும் மறுசீரமைக்க அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "“அனைத்து SOE களுக்கும் மறுசீரமைப்பு தேவை. அரசியல் முடிவுகள், அரசியல் நியமனங்கள், தவறான நிர்வாகம் மற்றும் திறமையின்மை ஆகியவை வீழ்ச்சிக்கு வழிவகுத்துள்ளன, ”என்று அவர் தனது ட்விட்டர் மேடையில் கூறினார்.",
        "“பெரும்பாலான பொதுப் பணியாளர்கள் தனியார் துறையில் உயிர்வாழ்வார்கள் அல்லது பணியமர்த்தப்படுவார்கள் என்று நான் நினைக்கவில்லை. செயல்திறன் அடிப்படையிலான சம்பளம் அவசியம்,” என்றார்.",
        "இலங்கை மின்சார சபை (CEB), இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் (CPC), மற்றும் Ceylon Petroleum Storage Terminals Limited (CPSTL) ஆகியவற்றில் திறமையான மற்றும் திறமையான தொழிலாளர்கள் இருக்கும் போது, ​​பெரும்பான்மையானவர்கள் திறமையற்ற மற்றும் திறமையற்றவர்கள் என்று அவர் கூறினார்.",
        "“4200க்கு பதிலாக ஒரு நல்ல 500 பணியாளர்கள் CPC- CPSTL மற்றும் CEB இல் உள்ள 26000 பணியாளர்களில் பாதி பேர் திறமையாக வேலையைச் செய்ய முடியும். திறமையற்ற உறுப்பினர்களால் தொழிற்சங்கங்கள் வளர்கின்றன.",
        "கடந்த IMF திட்டங்களின் கீழ் SOE களை மறுசீரமைப்பதற்கான முயற்சிகள் பயனற்றவை என நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளது, மத்திய-இடது, இடதுசாரி மற்றும் மார்க்சிஸ்டுகள் அத்தகைய நடவடிக்கையை எதிர்த்தனர், அத்தகைய நடவடிக்கை பல்லாயிரக்கணக்கான அரசுத் துறை ஊழியர்களுக்கு வேலை இழப்புக்கு வழிவகுக்கும்.",
        "எவ்வாறாயினும், முன்னாள் தலைவர் கோட்டாபய ராஜபக்ச மற்றும் அவரது சகோதரர் மகிந்த ராஜபக்ச ஆகியோரின் சக்திவாய்ந்த ஆட்சியை முன்னெப்போதும் இல்லாத வகையில் எதிர்ப்புக்கள் அகற்றிய பின்னர், இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடி பல அரசியல்வாதிகளை எழுப்பியுள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் அரசாங்கம் சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் 3 பில்லியன் டொலர் பெறுமதியான உடன்படிக்கைக்கான கலந்துரையாடலில் ஈடுபட்டுள்ளது.",
        "நஷ்டமடைந்து வரும் SOEகளை மூட வேண்டியிருக்கும் என்று இலங்கை ஏற்கனவே அறிவித்துள்ளது",
        "“இந்த நெருக்கடியிலிருந்து வெளிவர, நமது வருமானத்தை அதிகரிக்க வேண்டும். மறுசீரமைப்பு செய்யப்பட வேண்டும்,” என்று ஆகஸ்ட் 23 வாராந்த அமைச்சரவை மாநாட்டில் அமைச்சரவைப் பேச்சாளர் பந்துல  குணவர்தன செய்தியாளர்களிடம் கூறினார்.",
        "\"அரச நிறுவனங்களை உருவாக்கும் சில இழப்புகளை நாங்கள் மூட வேண்டும் அல்லது வேறு நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும்\" என்று குணவர்தன கூறினார்.",
        "2021 ஆம் ஆண்டில் மாநில வரி வருவாய் 1,298 பில்லியன் ரூபாவாக இருந்தது, ஆனால் அதில் 1,115 பில்லியன் பொதுத்துறையினரின் சம்பளம் மற்றும் ஓய்வூதியங்களுக்காக செலவிடப்பட்டது.",
        "இழப்பீடு வழங்காமல் யாருடைய சேவையையும் நிறுத்தி வைக்கும் எண்ணம் எங்களுக்கு இல்லை. அங்கே ஒரு",
        "ஜனாதிபதியின் பொருளாதார முடிவெடுக்கும் குழுவிற்கு நெருக்கமான வட்டாரங்கள் EconomyNext இடம் பொதுத்துறையின் அளவை குறைந்தபட்சம் தற்போதைய எண்ணிக்கையில் மூன்றில் ஒரு பங்காக குறைக்க வேண்டும் என்று கூறியுள்ளனர். இலக்கு லட்சியம் என்று ஆய்வாளர்கள் கூறியுள்ளனர்.",
        "ஓய்வூதியம் மற்றும் குறைந்த பணிச்சுமை காரணமாக பெரும்பாலான இலங்கையர்கள் பொதுத்துறையில் சேர விரும்புகிறார்கள். (கொழும்பு/ ஆகஸ்ட் 27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பத்தாண்டுகள்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "86 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.5 மில்லியனுக்கும் அதிகமாக",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "கடந்த 15 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திறமையற்ற &",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4200",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்க்சிஸ்டுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல்லாயிரக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$3 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பந்துல  குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,298 பில்லியன் ரூபாய்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1,115 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}