{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/බැසිල්ගේ-විදෙස්-ගතවීම-මගීන්ගේ-විරෝධතාව-හමුවේ-නවතී/11-395361",
  "time_ut": 1657626605,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "බැසිල්ගේ විදෙස් ගතවීම මගීන්ගේ විරෝධතාව හමුවේ නවතී",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Basil's departure is stopped due to the protest of the passengers",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former Finance Minister Basil Rajapaksa left his flight early this morning (12th) due to a protest from passengers inside the Katunayake airport when he left for the United States via Dubai.",
        "Katunayake Airport duty manager also confirmed this. Mr. Basil Rajapaksa has arrived at the Katunayake airport to board Emirates flight EK-349, which is scheduled to depart for Dubai at 03.15 this morning.",
        "There, the air passengers who were standing near the Emirates and Sri Lankan Airlines inspection windows near the \"Silk Route\" shouted that Mr. Basil Rajapaksa should be removed from the airport and he left the airport."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Basil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "early this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Emirates",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "03.15 this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Emirates",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Silk Route",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බැසිල්ගේ විදෙස් ගතවීම මගීන්ගේ විරෝධතාව හමුවේ නවතී",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා අද (12දා) අලුයම ඩුබායි ඔස්සේ ඇමෙරිකාව බලා පිටත්ව යාමට පැමිණි අවස්ථාවේ, කටුනායක ගුවන් තොටුපළ තුළ සිටි ගුවන් මගීන්ගෙන් එල්ල වූ විරෝධතාවක් නිසා සිය ගුවන් ගමන අතහැර ආපසු ගොස් තිබේ.",
        "මේ බව කටුනායක ගුවන් තොටුපළ රාජකාරී කළමනාකරු ද තහවුරු කළේය. අද අලුයම 03.15 ට ඩුබායි බලා පිටත්ව යාමට නියමිත එමිරේට්ස් ගුවන් සේවයේ ඊ.කේ.- 349 දරන ගුවන් යානයට පිවිසීම සදහා බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා කටුනායක ගුවන් තොටුපළ වෙත පැමිණ තිබේ.",
        "එහිදී \" සේද මාවත \" (Silk Route ) අසළ එමිරේට්ස් සහ ශ්‍රී ලන්කන් ගුවන් සේවා පරීක්ෂණ කවුළු අසළ රැදී සිටි ගුවන් මගීන්, බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා ගුවන් තොටුපළෙන් බැහැර කරන ලෙස ඉල්ලමින් කෑ ගැසීමත් සමගම ඔහු ගුවන් තොටුපළෙන් ආපසු පිටත්ව ගොස් තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බැසිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද උදේ පාන්දර",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එමිරේට්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද උදෑසන 03.15",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එමිරේට්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සේද මාර්ගය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பயணிகளின் எதிர்ப்பு காரணமாக பசிலின் புறப்பாடு நிறுத்தப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் நிதியமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷ டுபாய் ஊடாக அமெரிக்கா சென்ற போது கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்திற்குள் பயணிகளின் எதிர்ப்பு காரணமாக இன்று (12ஆம் திகதி) அதிகாலை விமானத்தில் இருந்து புறப்பட்டார்.",
        "கட்டுநாயக்க விமான நிலைய கடமை முகாமையாளரும் இதனை உறுதிப்படுத்தியுள்ளார். இன்று அதிகாலை 03.15க்கு டுபாய் நோக்கிப் புறப்படவுள்ள EK-349 Emirates விமானத்தில் செல்வதற்காக திரு.பசில் ராஜபக்ஷ கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தை வந்தடைந்துள்ளார்.",
        "அங்கு \"சில்க் ரூட்\" அருகே உள்ள எமிரேட்ஸ் மற்றும் ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் ஆய்வு ஜன்னல்களுக்கு அருகில் நின்று கொண்டிருந்த விமான பயணிகள், திரு.பசில் ராஜபக்சவை விமான நிலையத்தில் இருந்து வெளியேற்ற வேண்டும் என்று கூச்சலிட்டு விமான நிலையத்தை விட்டு வெளியேறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "துளசி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று அதிகாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை 03.15",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பட்டு பாதை",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}