{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130774",
  "time_ut": 1656942385,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எனது தந்தை நலமாக உள்ளார் : போலிச் செய்திகளை பரப்பி மக்களை தூண்டிவிட வேண்டாம் - நாமல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "My father is fine: Don't spread fake news and provoke people - Naamal",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Fake news has been spread that I am related to a Qatari company and that my father former Prime Minister Mahinda Rajapaksa has been admitted to the hospital due to ill health.",
        "Member of Parliament Namal Rajapaksa said that he would request everyone not to spread such fake news and try to incite people amid the crises the country is facing.",
        "He said this at a press conference held on Monday (04) at the Podujana Peramuna headquarters in Bhattaramulla and further mentioned,",
        "Namal Rajapaksa is one of the members of the board of directors of a company in Qatar.",
        "Neither I nor my family have anything to do with the said company. The said Qatari company clarified about the person named Namal Rajapaksa.",
        "So I request you not to try to incite people by spreading such fake news without verifying the facts.",
        "Similarly, a fake news was shared that my father former Prime Minister Mahinda Rajapaksa was admitted to the hospital due to ill health. There is no defect in his health. He is in good health.",
        "I also request you to refrain from publishing such news in relation to us."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Qatari",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Namal Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Bhattaramulla",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Namal Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Qatari",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Namal Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මගේ තාත්තා හොඳින්: අසත්‍ය ප්‍රචාර පතුරවා මිනිසුන් කුපිත කරන්න එපා - නාමල්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "මම කටාර් සමාගමකට නෑකම් කියන බවටත් මගේ පියා හිටපු අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා අයහපත් සෞඛ්‍ය තත්ත්වයෙන් රෝහල් ගත කර ඇති බවටත් අසත්‍ය ප්‍රවෘත්ති ප්‍රචාරය කර තිබෙනවා.",
        "රට මුහුණ දී සිටින අර්බුද මධ්‍යයේ මෙවැනි අසත්‍ය පුවත් පතුරුවා ජනතාව උසිගැන්වීමට උත්සාහ නොකරන ලෙස තමන් සියලු දෙනාගෙන් ඉල්ලා සිටින බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී නාමල් රාජපක්ෂ මහතා පැවසීය.",
        "බත්තරමුල්ල පොදුජන පෙරමුණු මූලස්ථානයේ සඳුදා (04) පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී ඔහු මේ බව පැවසූ අතර වැඩිදුරටත් මෙසේද පැවසීය.",
        "නාමල් රාජපක්ෂ කටාර්හි සමාගමක අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල සාමාජිකයෙකි.",
        "ඔය කියන සමාගමට මටවත් මගේ පවුලේ අයටවත් කිසිම සම්බන්ධයක් නැහැ. නාමල් රාජපක්ෂ නමැති පුද්ගලයා පිළිබඳව එම කටාර් සමාගම පැහැදිලි කළා.",
        "එබැවින් සත්‍ය අසත්‍ය ප්‍රවෘත්ති පතුරවමින් ජනතාව උසිගැන්වීමට උත්සාහ නොකරන ලෙස මා ඉල්ලා සිටිනවා.",
        "ඒ වගේම මගේ පියා හිටපු අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා අයහපත් සෞඛ්‍ය තත්ත්වයකින් රෝහල් ගත කළා කියලා අසත්‍ය ප්‍රවෘත්තියක් හුවමාරු වුණා. ඔහුගේ සෞඛ්‍යයේ කිසිදු අඩුවක් නැත. ඔහු යහපත් සෞඛ්‍ය තත්ත්වයෙන් පසුවේ.",
        "අප සම්බන්ධයෙන් මෙවැනි පුවත් පළ කිරීමෙන් වළකින ලෙසද ඉල්ලා සිටිමි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාමල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාමල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නාමල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எனது தந்தை நலமாக உள்ளார் : போலிச் செய்திகளை பரப்பி மக்களை தூண்டிவிட வேண்டாம் - நாமல்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "கட்டார் நிறுவனமொன்றுக்கும் எனக்கும் தொடர்பிருப்பதாகவும் , எனது தந்தை முன்னாள் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ உடல் நலக்குறைவால் வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் போலி செய்திகள் பரப்பப்பட்டுள்ளன.",
        "நாடு எதிர்கொண்டுள்ள நெருக்கடிகளுக்கு மத்தியில் இவ்வாறான போலி செய்திகளை பரப்பி மக்களை தூண்டிவிட முயற்சிக்க வேண்டாம் என்று சகலரிடமும் கேட்டுக் கொள்வதாக பாராளுமன்ற உறுப்பினர் நாமல் ராஜபக்ஷ தெரிவித்தார்.",
        "பத்தரமுல்லையில் அமைந்துள்ள பொதுஜன பெரமுன தலைமையகத்தில் (04) திங்கட்கிழமை நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் இதனைத் தெரிவித்த அவர் மேலும் குறிப்பிடுகையில் ,",
        "கட்டாரிலுள்ள நிறுவனமொன்றின் பணிப்பாளர் சபை உறுப்பினர்களில் நாமல் ராஜபக்ஷ என்ற நபரொருவரது பெயர் காணப்படுகிறது.",
        "குறித்த நிறுவனத்துடன் எனக்கோ அல்லது என்னுடைய குடும்பத்திற்கோ எவ்வித தொடர்பும் கிடையாது. நாமல் ராஜபக்ஷ என்ற பெயருடைய அந்த நபர் தொடர்பில் குறித்த கட்டார் நிறுவனம் தெளிவுபடுத்தியுள்ளது.",
        "எனவே உண்மைகளை உறுதிப்படுத்தாமல் இவ்வாறான போலி செய்திகளை பரப்பி மக்களை தூண்டிவிட முயற்சிக்க வேண்டாம் என்று கேட்டுக் கொள்கின்றேன்.",
        "அதே போன்று எனது தந்தை முன்னாள் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ உடல் நலக்குறைவால் வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் போலி செய்தியொன்று பகிரப்பட்டது. அவரது உடல் நலத்தில் எவ்வித குறைபாடும் கிடையாது. அவர் நலத்துடனேயே இருக்கின்றார்.",
        "எம்மை தொடர்புபடுத்தி இதுபோன்ற செய்திகள் வெளியிடுவதை தவிர்த்துக் கொள்ளுமாறும் கேட்டுக் கொள்கின்றேன் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாமல் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாமல் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நாமல் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}