{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130842",
  "time_ut": 1657016559,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இந்திய கடன் திட்டத்தின் கீழ் யூரியா உரம் - அரசாங்கம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Urea Fertilizer under Indian Loan Scheme - Govt",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The first phase of 65,000 metric tonnes of urea fertilizer pre-registered under the Indian loan scheme will reach the country on the 9th.",
        "In addition, Agriculture Minister Mahinda Amaraweera said that 110 million dollar relief loan will be available from the World Bank for the purchase of fertilizer for the big crop.",
        "He said this while announcing the weekly Cabinet decisions on Tuesday (5) during the press conference.",
        "The Power Minister has been advised to take steps to distribute fuel to the machines for harvesting the paddy crop and to the vehicles that transport the fertilizer.",
        "A ship will reach the country on Saturday 9th. This amount of fertilizer will be received from Oman through the Government of India.",
        "The first batch of 65,000 metric tonnes of pre-registered fertilizer, 40,000 metric tonnes, will reach the country on Saturday.",
        "The cargo ship, which left Oman port last Sunday, was scheduled to arrive in the country tonight (last night).",
        "However, it has been reported that its arrival has been delayed due to the cyclones that have occurred in the seas due to climate change. Once the ship arrives in the country, the fertilizer will be distributed to the farmers on a priority basis.",
        "In the first phase, 40,000 metric tons of fertilizer to reach the country has been decided to be provided for paddy cultivation and in the future 25,000 metric tons of fertilizer for grain cultivation and tea cultivation.",
        "Although urea is being sold at Rs 40,000 in the markets, we have decided to supply it at Rs 10,000. Farmers have expressed interest in this.",
        "The World Bank has agreed to provide a relief loan of $110 million for the mega project.",
        "Currently there is a call for tender for the same. Apart from this, the World Food Program has announced the distribution of 375,000 compost bags free of charge. It has been decided to provide it to low income earners.",
        "And M.O.P. and D.O.P. We have initiated negotiations with the Asian Development Bank and others regarding the assistance for the purchase of fertiliser. Our goal is to achieve successful results in the largest market. He said that all the programs for that are being continued."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Urea Fertilizer",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "65,000 metric tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "110 million dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Saturday 9th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "65,000 metric tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "40,000 metric tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tonight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "40,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "future 25,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Farmers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$110 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Food Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "375,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "M.O.P.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "D.O.P.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියානු ණය යෝජනා ක්‍රමය යටතේ යූරියා පොහොර - රජය",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ඉන්දීය ණය යෝජනා ක්‍රමය යටතේ පූර්ව ලියාපදිංචි කළ යූරියා පොහොර මෙට්‍රික් ටොන් 65,000ක පළමු අදියර ලබන 9 වැනිදා දිවයිනට ළඟා වේ.",
        "ඊට අමතරව මහා බෝග සඳහා පොහොර මිලදී ගැනීම සඳහා ලෝක බැංකුවෙන් ඩොලර් මිලියන 110 ක සහන ණයක් ලබා දෙන බව කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව පැවසුවේ අඟහරුවාදා (5) සතිපතා කැබිනට් තීරණ දැනුම් දීමේ මාධ්‍ය හමුවේදීය.",
        "වී අස්වැන්න නෙළන යන්ත්‍රවලට සහ පොහොර ප්‍රවාහනය කරන වාහනවලට ඉන්ධන බෙදා හැරීමට පියවර ගන්නා ලෙස විදුලිබල අමාත්‍යවරයාට උපදෙස් දී තිබේ.",
        "සෙනසුරාදා 9 වෙනිදා නැවක් රටට එනවා. මෙම පොහොර ප්‍රමාණය ඕමානයෙන් ඉන්දීය රජය හරහා ලැබෙනු ඇත.",
        "පෙර ලියාපදිංචි කළ පොහොර මෙට්‍රික් ටොන් 65,000කින් සමන්විත පළමු කාණ්ඩය, එනම් මෙට්‍රික් ටොන් 40,000 සෙනසුරාදා දිවයිනට පැමිණේ.",
        "පසුගිය ඉරිදා ඕමාන් වරායෙන් පිටත් වූ භාණ්ඩ ප්‍රවාහන නෞකාව අද රාත්‍රියේ (ඊයේ රාත්‍රියේ) දිවයිනට පැමිණීමට නියමිතව තිබුණි.",
        "කෙසේ වෙතත්, කාලගුණික විපර්යාස හේතුවෙන් මුහුදේ හටගෙන ඇති සුළි කුණාටු හේතුවෙන් එහි පැමිණීම ප්‍රමාද වී ඇති බවයි වාර්තා වන්නේ. නෞකාව මෙරටට පැමිණි පසු ප්‍රමුඛතා පදනම මත ගොවීන්ට පොහොර බෙදාහැරීමට නියමිතයි.",
        "පළමු අදියරේදී වී වගාව සඳහා මෙරටට පැමිණීමට නියමිත පොහොර මෙට්‍රික් ටොන් 40,000ක් ද ඉදිරියේදී ධාන්‍ය වගාව සහ තේ වගාව සඳහා පොහොර මෙට්‍රික් ටොන් 25,000ක් ද ලබාදීමට තීරණය කර ඇත.",
        "වෙළෙඳපොළේ යූරියා රුපියල් 40,000කට අලෙවි කළත් අපි එය රුපියල් 10,000කට ලබාදීමට තීරණය කර තිබෙනවා. ගොවීන් මේ සඳහා කැමැත්ත පළ කර ඇත.",
        "මෙගා ව්‍යාපෘතිය සඳහා ඩොලර් මිලියන 110 ක සහන ණයක් ලබාදීමට ලෝක බැංකුව එකඟ වී ඇත.",
        "මේ වනවිට ඒ සඳහා ටෙන්ඩර් කැඳවීමක් සිදුවෙමින් පවතී. මේ හැර කොම්පෝස්ට් මළු 375,000ක් නොමිලේ බෙදා දෙන බව ලෝක ආහාර වැඩසටහන නිවේදනය කර ඇත. අඩු ආදායම්ලාභීන්ට ලබාදීමට තීරණය කර තිබෙනවා.",
        "සහ එම්.ඕ.පී. සහ D.O.P. පොහොර මිලදී ගැනීම සඳහා ආධාර ලබාදීම සම්බන්ධයෙන් අපි ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව ඇතුළු තවත් ආයතන සමඟ සාකච්ඡා ආරම්භ කර තිබෙනවා. අපගේ ඉලක්කය වන්නේ විශාලතම වෙළෙඳපොළ තුළ සාර්ථක ප්රතිඵල ලබා ගැනීමයි. ඒ සඳහා වන සියලු වැඩසටහන් අඛණ්ඩව ක්‍රියාත්මක වන බවද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යූරියා පොහොර",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 65,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 110 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "9 සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 65,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 40,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 40,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "අනාගතයේදී මෙට්‍රික් ටොන් 25,000ක්",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගොවීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 110 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "375,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එම්.ඕ.පී.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.ඕ.පී.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்திய கடன் திட்டத்தின் கீழ் யூரியா உரம் - அரசாங்கம்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "இந்திய கடன் திட்டத்தின் கீழ் முற்பதிவு செய்யப்பட்டிருந்த 65,000 மெட்ரிக் தொன் யூரியா உரத்தின், முதற்கட்டம் எதிர்வரும் 9 ஆம் திகதி நாட்டை வந்தடையவுள்ளது.",
        "அத்தோடு பெரும் போகத்திற்கான உரக் கொள்வனவிற்கு உலக வங்கியிடமிருந்து 110 மில்லியன் டொலர் நிவாரணக் கடன் கிடைக்கப் பெறவுள்ளதாக விவசாயத்துறை அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர தெரிவித்தார்.",
        "வாராந்த அமைச்சரவை தீர்மானங்களை அறிவிக்கும் ஊடகவியலாளர் மாநாடு செவ்வாய்கிழமை (5) இடம்பெற்ற போது இதனைத் தெரிவித்த அவர் மேலும் குறிப்பிடுகையில் ,",
        "நெல் விளைச்சலை அறுவடை செய்வதற்கான இயந்திரங்களுக்கும் , உரத்தைக் கொண்டு செல்லும் வாகனங்களுக்கும் எரிபொருளை விநியோகிப்பதற்கு நடவடிக்கை எடுக்குமாறு வலுசக்தி அமைச்சருக்கு ஆலோசனை வழங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "9 ஆம் திகதி சனிக்கிழமை உரக்கப்பலொன்று நாட்டை வந்தடையவுள்ளது. இந்திய அரசாங்கத்தின் ஊடாக ஓமானிலிருந்து இந்த உரத் தொகை பெற்றுக் கொள்ளப்படவுள்ளது.",
        "முற்பதிவு செய்யப்பட்டுள்ள 65,000 மெட்ரிக் தொன் உரத்தின் முதற் தொகுதியாக 40,000 மெட்ரிக் தொன் உரமே சனியன்று நாட்டை வந்தடையவுள்ளது.",
        "கடந்த ஞாயிறன்று ஓமான் துறைமுகத்திலிருந்து புறப்பட்ட குறித்த உரக்கப்பல் இன்று இரவு (நேற்றிரவு) நாட்டை வந்தடையவிருந்தது.",
        "எனினும் காலநிலை மாற்றத்தின் காரணமாக கடற்பிராந்தியங்களில் ஏற்பட்டுள்ள சூறாவளி காரணமாகவே இதன் வருகை தாமதமடைந்துள்ளதாக அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது. கப்பல் நாட்டை வந்தடைந்தவுடன் முன்னுரிமை அடிப்படையில் விவசாயிகளுக்கு துரிதமாக உரம் விநியோகிக்கப்படும்.",
        "முதற்கட்டமாக நாட்டை வந்தடையவுள்ள 40,000 மெட்ரிக் தொன் உரத்தினை நெற் பயிர்செய்கைக்கும் , எதிர்காலத்தில் வரவுள்ள 25 000 மெட்ரிக் தொன் உரத்தினை தானிய பயிர்செய்கைக்கும் , தேயிலை பயிர்செய்கைக்கும் வழங்குவதற்கு தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "சந்தைகளில் 40,000 ரூபாவிற்கு யூரியா விற்பனை செய்யப்படுகின்ற போதிலும் , நாம் 10 000 ரூபாவிற்கு வழங்க தீர்மானித்திருக்கின்றோம். விவசாயிகள் இதற்கு விருப்பம் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "பெரும் போகத்திற்காக 110 மில்லியன் டொலர் நிவாரணக் கடனை வழங்குவதற்கு உலக வங்கி இணக்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "தற்போது அதற்கான விலைமனு கோரல் இடம்பெற்றுக் கொண்டிருக்கிறது. இது தவிர உலக உணவு திட்டம் 375,000 உர மூடைகளை இலவசமாக வழங்குவதாக அறிவித்துள்ளது. இதனை குறைந்த வருமானம் பெருவோருக்கு வழங்க தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மேலும் எம்.ஓ.பி. மற்றும் டி.ஓ.பி. ரக உரத்தினைக் கொள்வனவு செய்வதற்கான உதவிகள் குறித்து ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கி உள்ளிட்டவற்றுடன் பேச்சுவார்த்தைகளை முன்னெடுத்துள்ளோம். பெரும்போகத்தில் வெற்றிகரமான பிரதிபலனைப் பெற்றுக் கொள்வதே எமது இலக்காகும். அதற்கான அனைத்து வேலைத்திட்டங்களும் தொடர்ந்தும் முன்னெடுக்கப்பட்டு வருகிறது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யூரியா உரம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "65,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வேளாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "110 மில்லியன் டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சனிக்கிழமை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "65,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "40,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஞாயிறு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்றிரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "40,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "எதிர்காலத்தில் 25,000 மெட்ரிக் டன்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவசாயிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$110 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "375,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்.ஓ.பி.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி.ஓ.பி.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}