{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/කොටි-ඉන්ධන-ටැංකියක්-පුදුකුඩිරිප්පුවෙන්-මතු-වෙයි/101-619102",
  "time_ut": 1662010748,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කොටි ඉන්ධන ටැංකියක් පුදුකුඩිරිප්පුවෙන් මතු වෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A Tiger fuel tank emerges from Pudukudirippu",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "During the war, a fuel tank which was buried in a private land in Pudukudirippu area of ​​Mullativu by the LTTE organization was excavated in front of Mullativu Magistrate R.Saravanaraja.",
        "The Pudukudirippu Police said that the fuel tank was discovered during the excavations carried out by the Pudukudirippu Police on the basis of an intelligence received by the Mullaitivu Army on the orders of the court.",
        "This fuel tank, which is 16.7 feet long and eight feet in diameter, has been revealed to be a fuel tank used to collect fuel needed by the LTTE organization during the last war.",
        "The police also mentioned that the fuel tank had been damaged due to being inside the ground for over 15 years and due to decay in some places.",
        "The Pudukudirippu Police, the Army and the Police Special Task Force carried out excavations using backhoes for several hours and after a lot of effort, they managed to bring the fuel tank to the surface of the ground.",
        "The magistrate also ordered the security forces to take the found fuel tank to the Pudukudirippu police station for further security."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Pudukudirippu",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mullativu Magistrate",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Pudukudirippu Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Pudukudirippu Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Mullaitivu Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16.7 feet",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "eight feet",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Pudukudirippu Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Police Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "several hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pudukudirippu",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොටි ඉන්ධන ටැංකියක් පුදුකුඩිරිප්පුවෙන් මතු වෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "යුද සමයේ එල්.ටි.ටි.ඊ සංවිධානය  භාවිතා කොට මුලතිව් පුදුකුඩිරිප්පු ප්‍රදේශයේ පුද්ගලික ඉඩමක වළදමා තිබූ ඉන්ධන ටැංකියක් මුලතිව් මහෙස්ත්‍රාත් ආර්.සරවනරාජා මහතා ඉදිරියේ ගොඩගනු ලැබීය.",
        "මුලතිව් යුද හමුදාව වෙත ලැබුණ බුද්ධි තොරතුරක් මත පුදුකුඩිරිප්පු පොලිසිය හා එක්ව අධිකරණ නියෝග මත සිදුකළ කැණීම් වලදී මෙම ඉන්ධන ටැංකිය සොයාගත් බව පුදුකුඩිරිප්පු පොලිසිය පැවසීය.",
        "දිගින් අඩි 16.7 සහ අඩි අටක විශ්කම්භයෙන් යුත් මෙම ඉන්ධන ටැංකිය පසුගිය යුද සමයේ එල්.ටි.ටි.ඊ සංවිධානයට අවශ්‍ය ඉන්ධන රැස්කිරීම සඳහා යොදාගත් ඉන්ධන ටැංකියක් බවට අනාවරණයවී තිබේ.",
        "වසර 15කට අධික කාලයක් පොළව අභ්‍යන්තරයේ තිබීම හේතුවෙන් හා ඇතැම් ස්ථාන දිරාපත්ව තිබීම ඉන්ධන ටැංකියට හානි සිදුව තිබූ බවද පොලිසිය සඳහන් කළේය.",
        "පුදුකුඩිරිප්පු පොලිසිය , යුද හමුදාව හා පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය පැය කිහිපයක් බැකෝ යන්ත්‍ර යොදාගනිමින් කැණීම් සිදුකළ අතර දැඩි පරිශ්‍රමයක් දැරීමෙන් පසු ඉන්ධන ටැංකිය පොළව මතුපිටට ගැනීමට සමත්විය.",
        "හමුවූ ඉන්ධන ටැංකිය වැඩිදුර ආරක්ෂාව සඳහා පුදුකුඩිරිප්පු පොලිස් ස්ථානය වෙත රැගෙන යන ලෙසත් මහෙස්ත්‍රාත්වරයා එහිදී ආරක්ෂක අංශ වෙත නියෝග කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පුදුකුඩිරිප්පු",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ පුදුකුඩිරිප්පු පොලිසියයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුදුකුඩිරිප්පු පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඩි 16.7 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "අඩි අටක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15 වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ පුදුකුඩිරිප්පු පොලිසියයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය කිහිපයක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුදුකුඩිරිප්පු",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதுக்குடியிருப்பில் இருந்து புலி எரிபொருள் தாங்கி வெளிப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "யுத்த காலத்தில் முல்லைத்தீவு புதுக்குடியிருப்பு பகுதியில் உள்ள தனியார் காணி ஒன்றில் புலிகள் அமைப்பினால் புதைக்கப்பட்ட எரிபொருள் தாங்கி முல்லைத்தீவு நீதவான் ரி.சரவணராஜா முன்னிலையில் அகழ்வு செய்யப்பட்டது.",
        "நீதிமன்ற உத்தரவின் பேரில் முல்லைத்தீவு இராணுவத்தினருக்கு கிடைத்த இரகசிய தகவலையடுத்து புதுக்குடியிருப்பு பொலிஸாரால் மேற்கொள்ளப்பட்ட அகழ்வு நடவடிக்கையின் போதே குறித்த எரிபொருள் தாங்கி கண்டுபிடிக்கப்பட்டதாக புதுக்குடியிருப்பு பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "16.7 அடி நீளமும், எட்டு அடி விட்டமும் கொண்ட இந்த எரிபொருள் தாங்கி, கடந்த யுத்தத்தின் போது விடுதலைப் புலிகள் அமைப்புக்கு தேவையான எரிபொருளை சேகரிக்க பயன்படுத்தப்பட்ட எரிபொருள் தாங்கி என தெரியவந்துள்ளது.",
        "கடந்த 15 வருடங்களுக்கு மேலாக நிலத்தினுள் இருந்ததாலும், சில இடங்களில் பழுதடைந்ததாலும் எரிபொருள் தாங்கி சேதமடைந்துள்ளதாகவும் பொலிஸார் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "புதுக்குடியிருப்பு பொலிஸார், இராணுவம் மற்றும் பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையினர் இணைந்து பல மணிநேரம் பேக்ஹோ இயந்திரங்களை பயன்படுத்தி அகழ்வுகளை மேற்கொண்டதுடன், கடும் முயற்சியின் பின்னர் எரிபொருள் தாங்கியை தரைமட்டத்திற்கு கொண்டு வர முடிந்தது.",
        "மேலும், கண்டுபிடிக்கப்பட்ட எரிபொருள் தாங்கியை மேலதிக பாதுகாப்பிற்காக புதுக்குடியிருப்பு பொலிஸ் நிலையத்திற்கு கொண்டு செல்லுமாறும் பாதுகாப்பு தரப்பினருக்கு நீதவான் உத்தரவிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "புதுக்குடியிருப்பு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதுக்குடியிருப்பு காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதுக்குடியிருப்பு காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16.7 அடி",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "எட்டு அடி",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15 வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதுக்குடியிருப்பு காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதுக்குடியிருப்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}