{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131046",
  "time_ut": 1657264594,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நாளைய ஆர்ப்பாட்டத்தை தடுத்து உத்தரவிடுமாறு நீதிமன்றில் பொலிஸார் விடுத்த கோரிக்கை நிராகரிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The police's request to the court to stop tomorrow's demonstration was rejected",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "A massive public protest against the government will be held on Saturday 9th tomorrow.",
        "It is known that 8 thousand additional police and army personnel have been called for the security of Colombo while a massive demonstration is going to be held to demand the resignation of President Gotabaya Rajapaksa on the 9th of Saturday.",
        "In this case, the judge rejected the request made by the Kollupitiya Police in front of the Colombo Additional Judge Bandara Ilangasinghe to issue an order to stop the demonstration that will be held tomorrow on the 9th.",
        "At the same time, Malikavatth police have asked Colombo Additional Magistrate R.N.L. The judge also rejected the request made in front of Mahawat.",
        "Yesterday on the 07th, religious clerics started protesting against the current rulers demanding the resignation of President Gotabaya Rajapasha and the government.",
        "In this case, Colombo Chief Justice Nandana Amarasinghe rejected the request made by the Karuwathota Police to the Colombo Chief Justice's Court to issue an order to stop the demonstration of the All University Students' Union.",
        "Meanwhile, it is worth noting that there will be a massive public protest against the government on Saturday, the 9th of tomorrow."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Saturday 9th tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8 thousand",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 9th of Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kollupitiya Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bandara Ilangasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Malikavatth",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo Additional Magistrate R.N.L.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahawat",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapasha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nandana Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Karuwathota Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the All University Students' Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 9th of tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හෙට පැවැත්වෙන විරෝධතාව නවත්වන්නැයි පොලිසිය අධිකරණයෙන් කළ ඉල්ලීම ප්‍රතික්ෂේප විය",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "රජයට එරෙහිව දැවැන්ත මහජන විරෝධතාවක් හෙට 9 වැනි සෙනසුරාදා පැවැත්වේ.",
        "සෙනසුරාදා 9 වැනිදා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් දැවැන්ත උද්ඝෝෂණයක් පැවැත්වීමට නියමිතව තිබියදී කොළඹ ආරක්ෂාව සඳහා අතිරේක පොලිස් සහ යුද හමුදා නිලධාරීන් 8,000ක් කැඳවා ඇති බව දැනගන්නට ඇත.",
        "මෙම නඩුවේදී හෙට (09) දින පැවැත්වීමට නියමිත උද්ඝෝෂණය නතර කරන ලෙස නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙස කොළඹ අතිරේක විනිසුරු බණ්ඩාර ඉලංගසිංහ මහතා ඉදිරියේ කොල්ලුපිටිය පොලිසිය කළ ඉල්ලීම විනිසුරුවරයා ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "ඒ සමගම මාලිකාවත්ත පොලිසිය කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් ආර්.එන්.එල්. මහවත් හමුවේ කළ ඉල්ලීමද විනිසුරුවරයා ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඇතුළු රජයට ඉල්ලා අස්විය යුතු බවට බලකරමින් වත්මන් පාලකයින්ට එරෙහිව ආගමික පූජකවරු ඊයේ (07) විරෝධතාවක නිරත වූහ.",
        "මෙම නඩුවේදී සමස්ත විශ්වවිද්‍යාල මහා ශිෂ්‍ය සංගමයේ විරෝධතාව නතර කිරීමට නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙසට කරුවාතොට පොලිසිය කොළඹ අගවිනිසුරු අධිකරණයෙන් කළ ඉල්ලීම කොළඹ අගවිනිසුරු නන්දන අමරසිංහ මහතා ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "මේ අතර හෙට (09) සෙනසුරාදා දිනයේදී රජයට එරෙහිව දැවැන්ත මහජන විරෝධතාවක් පැවැත්වීමට නියමිත බව සඳහන් කිරීම වටී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හෙට 9 සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8 දහසක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා 9 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාර ඉලංගසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාලිකාවත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් ආර්.එන්.එල්.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහවත්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නන්දන අමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කරුවාතොට පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමස්ත විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙට 9 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாளைய ஆர்ப்பாட்டத்தை தடுத்து உத்தரவிடுமாறு நீதிமன்றில் பொலிஸார் விடுத்த கோரிக்கை நிராகரிப்பு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "அரசாங்கத்திற்கு எதிராக பாரிய மக்கள் எதிர்ப்பு ஆர்ப்பாட்டமொன்று நாளை 9 ஆம் திகதி சனிக்கிழமை  முன்னெடுக்கப்படவுள்ளது.",
        "நாளை 9 ஆம் திகதி சனிக்கிழமை ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை பதவி விலகக் கோரி பாரிய ஆர்ப்பாட்டம் நடாத்தப்படவுள்ள நிலையில், கொழும்பின் பாதுகாப்புக்கு 8 ஆயிரம் பொலிஸாரும், இராணுவத்தினரும் மேலதிகமாக அழைக்கப்பட்டுள்ளதாக அறிய முடிகிறது.",
        "இந்நிலையில், நாளை 9 ஆம் திகதி இடம்பெறவுள்ள ஆர்ப்பாட்டத்தை தடுத்து உத்தரவொன்றினை பிறப்பிக்குமாறு கொள்ளுப்பிட்டி பொலிஸார் கொழும்பு மேலதிக நீதிவான் பண்டார இலங்கசிங்க முன்னிலையில் முன்வைத்த கோரிக்கையை நீதிவான் நிராகரித்து உத்தரவிட்டுள்ளார்.",
        "இதேவேளை, நாளையதினம் இடம்பெறவுள்ள அரசாங்கத்திற்கு எதிரான மக்கள் போராட்டத்தை தடுத்து உத்தரவு ஒன்றினை பிறப்பிக்குமாறு மாளிகாவத்தைப் பொலிஸார் கொழும்பு மேலதிக நீதிவான் ரி.என்.எல். மஹவத்தை முன்னிலையில் முன்வைத்த கோரிக்கையையும் நீதிவான் நிராகரித்து உத்தரவிட்டுள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபஷவையும் அரசாங்கத்தையும் பதவி விலகக் கோரி தற்போதைய ஆட்சியாளர்களுக்கு எதிராக நேற்று 07 ஆம் திகதி  மத குருமார் வீதியில் இறங்கி போராட்டங்களை ஆரம்பித்திருந்த நிலையில், இன்று 08 ஆம் திகதி அனைத்துப் பல்கலைக்கழக மாணவர்களின் ஆர்ப்பாட்டம் இடம்பெறவுள்ளது.",
        "இந்நிலையில், அனைத்து பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியத்தின் ஆர்ப்பாட்டத்தினை தடுத்து உத்தரவொன்றினை பிறப்பிக்குமாறு கறுவாத்தோட்ட பொலிஸார் கொழும்பு பிரதான நீதிவான் நீதிமன்றில் முன்வைத்த கோரிக்கையை கொழும்பு பிரதான நீதிவான் நந்தன அமரசிங்க நிராகரித்து உத்தரவிட்டார்.",
        "இதேவேளை, நாளையதினம் 9 ஆம் திகதி சனிக்கிழமை அரசாங்கத்திற்கு எதிராக பாரிய மக்கள் எதிர்ப்பு ஆர்ப்பாட்டம் இடம்பெறவுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நாளை 9ம் தேதி சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8 ஆயிரம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9 ஆம் தேதி சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பண்டார இளங்கசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாளிகாவத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மேலதிக நீதவான் ஆர்.என்.எல்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹாவத்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபாஷா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நந்தன அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கருவாத்தோட்ட காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனைத்து பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாளை 9ம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}