{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Ready-to-quit-as-MP-if-GR-wants-to-enter-Parliament-Seetha-Arambepola/108-244266",
  "time_ut": 1662266853,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ready to quit as MP if GR wants to enter Parliament: Seetha Arambepola",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ready to quit as MP if GR wants to enter Parliament: Seetha Arambepola",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Podujana Peramuna National List MP Seetha Arambepola said if former President Gotabaya Rajapaksa wants to enter Parliament, she is ready to resign from her position and pave way for the former president.",
        "She said that no request for that has been made from the SLPP or any other party so far.",
        "She said that while there have been no discussions on this within the party and she believes that the former president has no intention of coming back to Parliament, she however is ready to give up her seat if he decides to enter politics again.(DSB)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Seetha Arambepola",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Seetha Arambepola",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජීආර්ට පාර්ලිමේන්තුවට එන්න අවශ්‍ය නම් මන්ත්‍රී ධූරයෙන් ඉවත් වෙන්න සූදානම්: සීතා අරඹේපොල",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණීමට අවශ්‍ය නම් එම ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වී හිටපු ජනාධිපතිවරයාට පාර කැපීමට සූදානම් බව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රීනී සීතා අරඹේපොල මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "ඒ සඳහා ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණෙන් හෝ වෙනත් කිසිදු පක්ෂයකින් මෙතෙක් ඉල්ලීමක් කර නොමැති බවද ඇය පැවසුවාය.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් පක්ෂය තුළ කිසිදු සාකච්ඡාවක් සිදුවී නොමැති අතර, හිටපු ජනාධිපතිවරයාට නැවත පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණීමේ අදහසක් නොමැති බව තමන් විශ්වාස කරන බවත්, කෙසේ වෙතත්, ඔහු යළි දේශපාලනයට පැමිණීමට තීරණය කළහොත් සිය ආසනය අත්හැරීමට තමන් සූදානම් බවත් ඇය පැවසුවාය.(DSB)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සීතා අරඹේපොල",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීතා අරඹේපොල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜி.ஆர் பாராளுமன்றத்தில் பிரவேசிக்க விரும்பினால் எம்.பி பதவியை ராஜினாமா செய்ய தயார்: சீதா அரம்பேபொல",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச பாராளுமன்றத்திற்குள் பிரவேசிக்க விரும்பினால், தனது பதவியை இராஜினாமா செய்து, முன்னாள் ஜனாதிபதிக்கு வழிவிடத் தயார் என ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் தேசியப் பட்டியல் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் சீதா அறம்பேபொல தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன அல்லது வேறு எந்த கட்சியிடமிருந்தும் அதற்கான கோரிக்கை எதுவும் இதுவரை விடுக்கப்படவில்லை என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "கட்சிக்குள் இது குறித்து எந்த விவாதமும் நடைபெறவில்லை என்றும், முன்னாள் ஜனாதிபதிக்கு மீண்டும் பாராளுமன்றம் வரும் எண்ணம் இல்லை என தான் நம்புவதாகவும், எனினும் அவர் மீண்டும் அரசியலுக்கு வர முடிவு செய்தால் தனது பதவியை துறக்க தயாராக இருப்பதாகவும் அவர் கூறினார்.(டிஎஸ்பி)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சீதா ஆரம்பேபொல",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீதா ஆரம்பேபொல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}