{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132634",
  "time_ut": 1659325208,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பொருளாதார ஸ்திரதன்மை ஏற்படுவதற்கு நீண்ட காலம் எடுக்கும் என்கின்றார் இலங்கை ஜனாதிபதி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The President of Sri Lanka says that it will take a long time to achieve economic stability",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The new President of Sri Lanka, Ranil Wickremesinghe has said that Sri Lanka is facing its worst economic crisis and has said that establishing political stability will help to start the measures that will bring changes in the economic crisis.",
        "He indicated that efforts to bring about changes could begin with negotiations with the International Monetary Fund, which have been stalled by the recent impasse.",
        "\"We are already at the worst,\" Ranilwickramasinghe said in an interview with the Wall Street Journal on Sunday.",
        "\"I am confident that this dire situation will come to an end, the key is how fast we can get there,\" he said.",
        "Wickramasinghe has also accepted that Sri Lankans, who have suffered from skyrocketing inflation and long queues for cooking gas, will see a turnaround in their economic situation.",
        "Speaking from the Presidential Secretariat, Wickremesinghe visited the presidential office occupied by protesters on Wednesday. He said he expected an agreement with the International Monetary Fund to be possible by the end of the month, after which the country could begin negotiations with other parties, including bilateral creditors.",
        "Any initial agreement requires approval by the IMF's Board of Directors to provide funding, a process that can take several months.",
        "Ranil Wickramasinghe said that we are focusing on the most important issues, and if the unstable political situation had not been observed, an agreement with the International Monetary Fund would have been possible this month.",
        "Ranil Wickramasinghe said that this is not the right time for former President Gotabaya Rajapaksa to return to the country and his visit to Sri Lanka may cause political tension among thousands of people who protested that Gotabaya Rajapaksa should step down because of the way he handled the economy.",
        "Rajapaksa left Sri Lanka for the Maldives on the 13th and then went to Singapore where he resigned from his post by email.",
        "Sri Lanka's cabinet spokesperson Bandula Gunawardena said on Tuesday that the former president is not in hiding and is expected to return to the country.",
        "Ranilwickramasinghe Gotabaya Rajapaksa said that he is in touch with Rajapaksa regarding the handing over of administration and other government activities and said that Rajapaksa has not informed that he is coming to Sri Lanka soon.",
        "Wickramasinghe said, \"I don't think this is the time for him to return to the country. I have not received any such information.\"",
        "Ranilwickramasinghe (73) was elected president after winning a parliamentary vote on July 20 to replace Rajapaksa. But he is seen as unpopular among the wider Sri Lankan population and among protesters, who see him as close to the former president and his family.",
        "Demonstrators entered the Prime Minister's residence and the official residence on July 9, the same day they entered the Presidential Secretariat and evicted Rajapaksa who had occupied it. They set fire to his house.",
        "Ranil Wickramasinghe said that I came because of the opportunity, - because the President resigned - the country was on fire and they were taking over the government buildings."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranilwickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Wall Street Journal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wickramasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the end of the month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Board of Directors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "several months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 13th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranilwickramasinghe Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickramasinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "July 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආර්ථික ස්ථාවරත්වය ළඟා කර ගැනීමට දීර්ඝ කාලයක් ගතවනු ඇති බව ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයා පවසයි",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දී සිටින බව පැවසූ ශ්‍රී ලංකාවේ නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා දේශපාලන ස්ථාවරත්වය ඇති කිරීම ආර්ථික අර්බුදයේ වෙනස්කම් ඇති කරන ක්‍රියාමාර්ග ආරම්භ කිරීමට ඉවහල් වනු ඇතැයි ද ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මෑත කාලීන අර්බුදය හේතුවෙන් ඇනහිට ඇති ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කිරීමෙන් වෙනස්කම් ගෙන ඒමේ උත්සාහයන් ආරම්භ කළ හැකි බව ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ඉරිදා වෝල් ස්ට්‍රීට් ජර්නල් සමඟ සම්මුඛ සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් රනිල්වික්‍රමසිංහ පැවසුවේ “අපි දැනටමත් නරකම තැනක සිටිමු.",
        "\"මෙම භයානක තත්වය අවසන් වනු ඇතැයි මට විශ්වාසයි, ප්‍රධාන දෙය නම් අපට කෙතරම් වේගයෙන් එහි යා හැකිද යන්නයි,\" ඔහු පැවසීය.",
        "උද්ධමනය ඉහළ යාමෙන් සහ ඉවුම් පිහුම් ගෑස් සඳහා දිගු පෝලිම්වලින් පීඩා විඳි ශ්‍රී ලාංකිකයන් තම ආර්ථික තත්ත්වයෙහි පෙරළියක් දකිනු ඇති බව වික්‍රමසිංහ ද පිළිගෙන ඇත.",
        "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයේ සිට අදහස් දක්වමින් වික්‍රමසිංහ බදාදා විරෝධතාකරුවන් විසින් අල්ලාගෙන සිටින ජනාධිපති කාර්යාලයට ගියේය. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ගිවිසුමක් මාසය අවසන් වන විට හැකි වනු ඇතැයි තමන් අපේක්ෂා කරන බවත්, ඉන් පසුව ද්විපාර්ශ්වික ණය හිමියන් ඇතුළු අනෙකුත් පාර්ශ්ව සමඟ සාකච්ඡා ආරම්භ කළ හැකි බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "ඕනෑම මූලික ගිවිසුමක් සඳහා අරමුදල් සැපයීම සඳහා IMF හි අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලයේ අනුමැතිය අවශ්‍ය වේ, එය මාස කිහිපයක් ගත විය හැකි ක්‍රියාවලියකි.",
        "අපි වඩාත් වැදගත් කරුණු කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන බවත්, අස්ථාවර දේශපාලන තත්ත්වය නිරීක්ෂණය නොකළේ නම් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ගිවිසුමකට එළඹීමට මේ මාසය තුළ ඉඩ තිබූ බවත් රනිල් වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට මෙරටට පැමිණීමට මෙය සුදුසු කාලය නොවන බවත්, ඔහුගේ ශ්‍රී ලංකා සංචාරය ඔහු ආර්ථිකය හසුරුවන ආකාරය නිසා ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ඉවත්විය යුතු බවට විරෝධතා දැක්වූ දහස් සංඛ්‍යාත ජනතාව අතර දේශපාලන ආතතියක් ඇති විය හැකි බවත් රනිල් වික්‍රමසිංහ ප්‍රකාශ කළා. .",
        "රාජපක්ෂ මහතා පසුගිය 13 වැනිදා ශ්‍රී ලංකාවෙන් මාලදිවයිනට ගොස් සිංගප්පූරුවට ගිය අතර එහිදී ඔහු ඊමේල් මගින් සිය ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ කැබිනට් ප්‍රකාශක බන්දුල ගුණවර්ධන අඟහරුවාදා ප්‍රකාශ කළේ හිටපු ජනාධිපතිවරයා සැඟවී නොසිටින බවත් ඔහු නැවත දිවයිනට පැමිණීමට අපේක්ෂා කරන බවත්ය.",
        "පරිපාලනය පැවරීම සහ අනෙකුත් රජයේ කටයුතු සම්බන්ධයෙන් තමන් රාජපක්ෂ මහතා සමඟ සම්බන්ධ වී සිටින බව පැවසූ රනිල්වික්‍රමසිංහ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා, තමන් ළඟදීම ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන බව රාජපක්ෂ මහතා දන්වා නොමැති බවද පැවසීය.",
        "වික්‍රමසිංහ කියා සිටියේ, \"මම හිතන්නේ එතුමාට රට යන්න වෙලාව මේක නෙවෙයි. මට එහෙම කිසිම තොරතුරක් ලැබිලා නැහැ.\"",
        "රාජපක්ෂ වෙනුවට ජූලි 20 වැනිදා පාර්ලිමේන්තු ඡන්දයකින් ජයග්‍රහණය කිරීමෙන් පසු රනිල්වික්‍රමසිංහ (73) ජනාධිපති ලෙස තේරී පත් විය.එහෙත් ඔහු හිටපු ජනාධිපතිවරයාට සහ ඔහුගේ පවුලේ අයට සමීප ලෙස සලකන පුළුල් ශ්‍රී ලාංකික ජනතාව සහ විරෝධතාකරුවන් අතර ඔහු අප්‍රසාදයට ලක්ව ඇත.",
        "ජුලි 9 වැනිදා අගමැති නිවසට සහ නිල නිවසට ඇතුළු වූ උද්ඝෝෂකයෝ එදිනම ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයට ඇතුළු වී එහි පදිංචිව සිටි රාජපක්ෂ ඉවත් කර ඔහුගේ නිවසට ගිනි තැබූහ.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ කිව්වා මම අවස්ථාව නිසා ආවා, - ජනාධිපතිතුමා ඉල්ලා අස් වූ නිසා - රටම ගිනිගෙන, රජයේ ගොඩනැගිලි ඔවුන් පවරා ගන්නවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෝල් ස්ට්‍රීට් ජර්නලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාසයේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධ්යක්ෂක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொருளாதார ஸ்திரதன்மை ஏற்படுவதற்கு நீண்ட காலம் எடுக்கும் என்கின்றார் இலங்கை ஜனாதிபதி",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கை தனது மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளது என தெரிவித்துள்ள இலங்கையின் புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அரசியல் ஸ்திரதன்மையை ஏற்படுத்துவது பொருளாதார நெருக்கடி நிலையில் மாற்றங்களை ஏற்படுத்தும் நடவடிக்கைகளை ஆரம்பிப்பதற்கு உதவியாக அமையும் எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சமீபத்தைய குழப்பநிலையால் முடங்கியுள்ள சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான பேச்சுவார்த்தைகளுடன் மாற்றங்களை ஏற்படுத்தும் முயற்சிகளை ஆரம்பிக்கலாம் என அவர் குறிப்பிட்;டுள்ளார்.",
        "நாங்கள் ஏற்கனவே மிகமோசமான நிலைக்கு சென்றுவிட்டோம் என ரணில்விக்கிரமசிங்க ஞாயிற்றுக்கிழமை வோல்ஸ்ரீட் ஜேர்னலுடனான பேட்டியின் போது தெரிவித்தார்.",
        "இந்த மோசமான நிலைமை முடிவிற்கு வரும் என நான் நம்பிக்கை கொண்டுள்ளேன், எங்களால் எவ்வளவு வேகமாக அந்த நிலைக்கு செல்ல முடியும் என்பதே முக்கிய விடயம் என அவர் தெரிவித்தார்.",
        "மிகவேகமாக அதிகரித்த பணவீக்கத்தையும் எரிபொருள் சமையல் எரிவாயுவிற்கான நீண்ட வரிசைகளையும் சந்தித்த இலங்கையர்கள் தங்கள் பொருளாதார நிலைமையில் மாற்றமடைவதை பார்ப்பதற்கு பல மாதங்களாகும் என்பதையும விக்கிரமசிங்க ஏற்றுக்கொண்டுள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி செயலகத்திலிருந்து விக்கிரமசிங்க கருத்து தெரிவித்தார், ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களால் ஆக்கிரமிக்கப்பட்டிருந்த ஜனாதிபதி அலுவலகத்திற்கு அவர் புதன்கிழமையே சென்றார். சர்வதேச நாணயநிதியத்துடனான உடன்படிக்கை இந்த மாத இறுதிக்குள் சாத்தியமாகும் என எதிர்பார்ப்பதாக அவர் தெரிவித்தார், அதன் பின்னர் நாடு இருதரப்பு கடன்வழங்குநர்கள் உட்பட பல தரப்புடன் பேச்சுவார்த்தைகளை மேற்கொள்ள முடியும்.",
        "எந்த ஆரம்பகட்;ட உடன்படிக்கைக்கும் நிதிவழங்குவதற்கான சர்வதேச நாணயநிதியத்தின் சபையின் அனுமதி அவசியம்.இந்த நடைமுறை பல மாதங்கள் நீடிக்கலாம்.",
        "நாங்கள் மிக முக்கியமான விடயங்களில் கவனம் செலுத்திவருகின்றோம்,ஸ்திரமற்ற அரசியல் நிலைமை காணப்பட்டிருக்காவிட்டால் இந்த மாதமே சர்வதேச நாணயநிதியத்துடனான உடன்படிக்கை சாத்தியமாகியிருக்கும் என ரணில்விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோத்தபாய ராஜபக்ச நாடு திரும்புவதற்கான சரியான தருணமல் இதுவல்ல என தெரிவித்த ரணில் விக்கிரமசிங்க கோத்தபாய ராஜபக்ச பொருளாதாரத்தை கையாண்ட விதத்திற்காக அவர் பதவி விலகவேண்டும் என ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்ட ஆயிரக்கணக்கானவர்கள் மத்தியில் அவரின் இலங்கை வருகை அரசியல் பதற்றத்தை ஏற்படுத்தக்கூடும் என ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "ராஜபக்ச 13 ம் திகதி இலங்கையிலிருந்து மாலைதீவிற்கு சென்றார் பின்னர் சிங்கப்பூர் சென்ற அவர் அங்கு தனது பதவியை மின்னஞ்சல் மூலம் இராஜினாமா செய்தார்.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி ஒளிந்திருக்கவில்லை அவர் நாடு திரும்புவார் என எதிர்பார்க்கப்படுகின்றது என இலங்கையின் அமைச்சரவை பேச்சாளர் பந்துல குணவர்த்தன  செவ்வாய்கிழமை தெரிவித்திருந்தார்.",
        "நிர்வாகத்தை மீள ஒப்படைப்பது ஏனைய அரசாங்க நடவடிக்கைகள் தொடர்பில் ராஜபக்சவுடன் தொடர்பில் இருப்பதாக தெரிவித்த ரணில்விக்கிரமசிங்க கோத்தபாய ராஜபக்ச இலங்கைக்கு தான் விரைவில் வரவுள்ளதாக தெரிவிக்கவில்லை என குறிப்பிட்டார்.",
        "அவர் நாடு திரும்புவதற்கான தருணம் இதுவென நான் கருதவில்லை எனக்கு அவ்வாறான தகவல் கிடைக்கவில்லை என விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "நாடாளுமன்ற வாக்களிப்பில் வெற்றிபெற்று- ஜுலை20 ரணில்விக்கிரமசிங்க (73)ராஜபக்சவிற்கு பதில் ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டார்.ஆனால் இலங்கையின் பரந்துபட்ட மக்கள் மத்தியிலும் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மத்தியிலும் இவர் ஆதரவற்றவராக காணப்படுகின்றார், முன்னயை ஜனாதிபதி மற்றும் அவரது குடும்பத்தினருக்கு நெருக்கமானவராக அவர்கள் இவரை கருதுகின்றனர்.",
        "ஜனாதிபதி செயலகத்திற்குள் நுழைந்து அதனை ஆக்கிரமித்த ராஜபக்சவை வெளியேற்றிய  அதேதினத்தன்று ஜூலை 9 ம் திகதி ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் பிரதமரின் இல்லம் மற்றும் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்திற்குள்ளும் நுழைந்தனர்.அவரது வீட்டிற்கு தீவைத்தனர்.",
        "வாய்ப்பு கிடைத்ததன் காரணமாகவே நான் வந்தேன்,-ஜனாதிபதி பதவி விலகியதால் -நாடு தீயில்சிக்குண்டிருந்தது அவர்கள் அரசாங்க கட்டிடங்களை கைப்பற்றிக்கொண்டிருந்தார்கள் என தெரிவித்த ரணில்விக்கிரமசிங்க நான் அரசமைப்பிற்கு உட்பட்ட வகையிலேயே தெரிவு செய்யப்பட்டிருக்கின்றேன் எனவும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வால் ஸ்ட்ரீட் ஜர்னல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமாதித்தன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இயக்குநர்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்விக்கிரமசிங்க கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமாதித்தன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}