{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/පොදු-තැනවල-මුහුණු-ආවරණය-අනිවාර්යයි/101-617036",
  "time_ut": 1658807524,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පොදු තැනවල මුහුණු ආවරණය අනිවාර්යයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Face covering is mandatory in public places",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Director General of Health Services, Dr. Asela Gunawardena, said that in view of the current 'Covid-19' situation in the country, it was made mandatory to wear face masks in public places, domestic gatherings and public transport.",
        "The 'Covid-19' virus has been spreading in Sri Lanka for about a week."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "General of Health Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asela Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about a week",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොදු තැනවල මුහුණු ආවරණය අනිවාර්යයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රටේ වර්තමානයේ පවතින ‘කොවිඩ් 19’ තත්වය සැලකිල්ලට ගෙන පොදු ස්ථානවල, ගෘහස්ථ රැස්වීම්වලදී සහ පොදු ප්‍රවාහනයේදී මුහුණු ආවරණ පැළඳීම අනිවාර්ය කළ බව සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්‍ෂ ජනරාල් වෛද්‍ය අසේල ගුණවර්ධන මහතා පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ සතියක පමණ කාලයක සිට ‘කොවිඩ් 19’ වයිරසය පැතිරෙමින් තිබේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය සේවා ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අසේල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සතියක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொது இடங்களில் முகத்தை மூடுவது கட்டாயம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டின் தற்போதைய 'கொவிட்-19' நிலைமையை கருத்திற்கொண்டு, பொது இடங்கள், உள்நாட்டு கூட்டங்கள் மற்றும் பொது போக்குவரத்தில் முகக்கவசம் அணிவது கட்டாயமாக்கப்பட்டுள்ளதாக சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் நாயகம் டொக்டர் அசேல குணவர்தன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "'கொவிட்-19' வைரஸ் இலங்கையில் சுமார் ஒரு வாரமாக பரவி வருகிறது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சுகாதார சேவைகளின் பொது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அசேல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}