{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/21/occupygalleface-continues/",
  "time_ut": 1658386200,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "#OccupyGalleFace continues",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "#OccupyGalleFace continues",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Occupy Galle Face Protest or known as #GotaGoGama in front of the President’s office continues today for the 104th day.",
        "The peaceful protesters demanded that the current Government including the new President Ranil Wickramasinghe with NO mandate should resign.",
        "The people who came to the protest site last night also engaged in various activities."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "OccupyGalleFace",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Occupy Galle Face Protest",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "104th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "#OccupyGalleFace දිගටම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ගාලුමුවදොර වාඩිලාගැනීමේ විරෝධතාව හෙවත් #GotaGoGama ජනාධිපති කාර්යාලය ඉදිරිපිට අද 104 වන දිනටත් ක්‍රියාත්මකයි.",
        "සාමකාමී විරෝධතාකරුවන් ඉල්ලා සිටියේ ජනවරමක් නොමැති නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඇතුළු වත්මන් රජය ඉල්ලා අස්විය යුතු බවයි.",
        "ඊයේ රාත‍්‍රියේ විරෝධතා පැවැත්වෙන ස්ථානයට පැමිණි ජනතාව ද විවිධ ක‍්‍රියාකාරකම්වල නිරත වුණා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "OccupyGalleFace",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාලුමුවදොර වාඩිලාගැනීමේ විරෝධතාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "104 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "#OccupyGalleFace தொடர்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); #GotaGoGama என அழைக்கப்படும் காலி முகத்திடலை ஆக்கிரமிப்பு போராட்டம் இன்று 104வது நாளாக ஜனாதிபதி அலுவலகத்திற்கு முன்பாக தொடர்கிறது.",
        "புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க உட்பட தற்போதைய அரசாங்கம் பதவி விலக வேண்டும் என அமைதியான முறையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர்.",
        "நேற்று இரவும் போராட்ட இடத்திற்கு வந்த மக்கள் பல்வேறு நடவடிக்கைகளில் ஈடுபட்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆக்கிரமிப்பு கேல்ஃபேஸ்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலி முகத்தை ஆக்கிரமிப்பு போராட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "104வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}