{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/20/sumanthiran-condemns-detention-orders-on-protestors-calls-for-pta-to-be-repealed/",
  "time_ut": 1661001420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sumanthiran condemns detention orders on protestors, calls for PTA to be repealed",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sumanthiran condemns detention orders on protestors, calls for PTA to be repealed",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): Tamil National Alliance MP M.A. Sumanthiran PC has condemned the arrests and detentions being carried out under the Prevention of Terrorism Act, and has called for the PTA to be repealed soon.",
        "MP Sumanthiran pointed out that the government has given assurances to state bodies, foreign agencies and international organisations that the PTA will not be utilized against protestors.",
        "However the Government had not kept these promised, and has used the provisions in the act against citizens, the MP said, adding that the act itself creates a dangerous climate.",
        "He requested for the immediate release of the three suspects being held under detention orders, and called for the repeal of the Prevention of Terrorism Act.",
        "Sumanthiran condemns detention orders on protestors, calls for PTA to be repealed"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sumanthiran",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamil National Alliance MP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sumanthiran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sumanthiran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සුමන්තිරන් විරෝධතාකරුවන් රඳවා තබා ගැනීමේ නියෝග හෙළා දකියි, ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අහෝසි කරන ලෙස ඉල්ලා සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ සිදුකරන අත්අඩංගුවට ගැනීම් සහ රඳවා තබා ගැනීම් හෙළා දකින දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී එම්.ඒ.සුමන්තිරන් ජනාධිපති ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත කඩිනමින් ඉවත් කරන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සුමන්තිරන් පෙන්වා දුන්නේ විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා නොකරන බවට රජය රාජ්‍ය ආයතන, විදේශ ආයතන සහ ජාත්‍යන්තර සංවිධානවලට සහතිකයක් ලබා දී ඇති බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත් රජය මෙම පොරොන්දු ඉටු නොකළ අතර එම පනතේ ඇති විධිවිධාන පුරවැසියන්ට එරෙහිව භාවිතා කර ඇති බව පැවසූ මන්ත්‍රීවරයා එම පනත මගින්ම භයානක වාතාවරණයක් නිර්මාණය කරන බව පැවසීය.",
        "රැඳවුම් නියෝග යටතේ රඳවා සිටින සැකකරුවන් තිදෙනා වහා නිදහස් කරන ලෙසත් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත ඉවත් කරන ලෙසත් ඔහු ඉල්ලා සිටියේය.",
        "සුමන්තිරන් විරෝධතාකරුවන් රඳවා තබා ගැනීමේ නියෝග හෙළා දකියි, ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අහෝසි කරන ලෙස ඉල්ලා සිටී"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සුමන්තිරන්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ පා.ම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුමන්තිරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුමන්තිරන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்டக்காரர்கள் மீதான தடுப்புக்காவல் உத்தரவுக்கு கண்டனம் தெரிவித்துள்ள சுமந்திரன், பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை ரத்து செய்ய வேண்டும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் கீழ் மேற்கொள்ளப்பட்டு வரும் கைதுகள் மற்றும் தடுப்புக் காவல்களைக் கண்டித்துள்ள தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் எம்.ஏ.சுமந்திரன், பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை விரைவில் இரத்துச் செய்யுமாறும் கோரியுள்ளார்.",
        "போராட்டக்காரர்களுக்கு எதிராக பயங்கரவாத தடைச்சட்டம் பயன்படுத்தப்பட மாட்டாது என அரச அமைப்புகள், வெளிநாட்டு நிறுவனங்கள் மற்றும் சர்வதேச அமைப்புகளுக்கு அரசாங்கம் உத்தரவாதம் வழங்கியுள்ளதாக பாராளுமன்ற உறுப்பினர் சுமந்திரன் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "எவ்வாறாயினும், அரசாங்கம் இந்த வாக்குறுதிகளை நிறைவேற்றவில்லை, மேலும் குடிமக்களுக்கு எதிராக சட்டத்தில் உள்ள விதிகளைப் பயன்படுத்தியது, இந்தச் சட்டம் ஆபத்தான சூழலை உருவாக்குகிறது என்று எம்.பி கூறினார்.",
        "தடுப்புக் காவலில் வைக்கப்பட்டுள்ள மூன்று சந்தேக நபர்களையும் உடனடியாக விடுதலை செய்யுமாறு கோரிய அவர், பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தை நீக்குமாறு கோரியுள்ளார்.",
        "போராட்டக்காரர்கள் மீதான தடுப்புக்காவல் உத்தரவுக்கு கண்டனம் தெரிவித்துள்ள சுமந்திரன், பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை ரத்து செய்ய வேண்டும்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுமந்திரன்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு எம்.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}