{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/දෙපා-අහිමි-මවට-බෙහෙත්-ගන්න-යන්න-හිටපු-රණවිරුවාට-තෙල්-දී- නෑ/101-615799",
  "time_ut": 1656855805,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "දෙපා අහිමි මවට බෙහෙත් ගන්න යන්න හිටපු රණවිරුවාට තෙල් දී  නෑ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The former war hero was not given oil to take medicine for his mother who lost her legs",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A sad news is reported from Suriyawewa area that a soldier who was disabled by a bomb during the war while serving in the navy was not given fuel to take his legless mother to Karapitiya Hospital.",
        "The ex-naval disabled soldier said that when he went to the IOC petrol station and asked for fuel with a letter from the Suriyawewa Divisional Secretary, he refused to provide fuel.",
        "A 39-year-old KR Priyantha, a resident of Mbahu Suriyawewa, Valsapugala area, who served in the Navy, was disabled in 2006 due to a Tiger Claymo bomb attack and left the service.",
        "I was shot for the country. Today, both my mother's wings are cut, so there is no way I can take her to the Karapitiya hospital. I took a letter from the Suriyawewa Divisional Secretary and went to the shed with my mother's medical records. Suriyawewa also told Mr. O.I.C. He also told an army officer who was there. No one cared. They said they can't give that much oil.",
        "I feel that there is no meaning today that we risked our lives to serve the country. He said, \"Remember that this is how the gentlemen of the army are also treated when they retire.\""
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Suriyawewa",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Karapitiya Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suriyawewa Divisional",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "KR Priyantha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mbahu Suriyawewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tiger Claymo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Karapitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Suriyawewa Divisional",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suriyawewa",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දෙපා අහිමි මවට බෙහෙත් ගන්න යන්න හිටපු රණවිරුවාට තෙල් දී  නෑ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නාවික හමුදාවේ සේවය කොට යුද සමයේ බෝම්බයකට අසව ආබාධියකට ලක් වු සොල්දාදුවකුට තම දෙපා අහිමි මව කරාපිටිය රෝහලට රැගෙන යෑමට ඉන්ධන ලබා නොදුන් දුක්මුසු පුවතක් සූරියවැව ප්‍රදේශයෙන් වාර්තා වෙයි.",
        "සූරියවැව ප්‍රාදේශීය ලේකම්වරියගෙන් ලබාගත් ලිපියක්ද සමග අයි.ඕ.සී ඉන්ධන පිරවුම්හල වෙත ගොස් ඉන්ධන ඉල්ලා සිටි විට ඉන්ධන ලබා දීම ප්‍රතික්ෂේප කළ බව එම හිටපු නාවික ආබාධිත සෙබලා  පවසයි.",
        "ඹහු සූරියවැව, වල්සපුගල ප්‍රදේශයේ පදිංචි 39 හැවිරිදි කේ.ආර් ප්‍රියන්ත නම් නාවික හමුදාවේ සේවය කළ මෙම සෙබලා 2006 වසරේදී කොටි ක්ලේමෝ බෝම්බ ප්‍රහාරයකින් ආබාධිත තත්වයට පත්ව සේවයෙන් ඉවත්ව ඇත.",
        "මම රට වෙනුවෙන් වෙඩි ප්‍රහාරයට ලක්වුනු කෙනෙක්. අද මගේ අම්මාගේ තතුල් දෙකම කපලා මට අම්මව කරාපිටිය රෝහලට අරගෙන යන්න විදියක් නෑ. මම සූරියවැව ප්‍රාදේශීය ලේකම්වරියගෙන් ලියුමක් අරගෙන අම්මගේ වෛද්‍ය වාර්ථාත් අරගෙන ෂෙඩ් එකට ගියා. සූරියවැව ඕ.අයි.සී මහත්තයටත් කිවුවා. එතන හිටිය හමුදාවේ නිළධාරි මහත්තයකුටත් කිවුවා. කවුරුත් ගණන් ගත්තෙ නෑ. එච්චර තෙල් දෙන්න බෑ කිවිවා.",
        "අපි රට වෙනුවෙන් දිවි පරදුවට තියල සේවය කරපු එක ගැන අද තේරුමක් නෑ කියල හිතෙනවා. ඔය හමුදාවේ මහත්තරුත් විශ්‍රාම ගියාම ඒ අයට සලකන්නෙත් මෙහෙම තමයි කියල මතක තියාගන්න යනුවෙන් ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සූරියවැව",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කරාපිටිය රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සූරියවැව කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කේ.ආර්.ප්‍රියන්ත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඹහු සූරියවැව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොටි ක්ලේමෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කරාපිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සූරියවැව කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සූරියවැව",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முன்னாள் போர் வீரனுக்கு கால்களை இழந்த தாய்க்கு மருந்து சாப்பிட எண்ணெய் வழங்கப்படவில்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கடற்படையில் கடமையாற்றும் போது யுத்தத்தின் போது வெடிகுண்டு தாக்கி அங்கவீனமடைந்த இராணுவ வீரருக்கு காலில்லாத தாயை கராப்பிட்டிய வைத்தியசாலைக்கு கொண்டு செல்வதற்கு எரிபொருள் வழங்கப்படவில்லை என்ற சோகமான செய்தி சூரியவெவ பிரதேசத்தில் இருந்து பதிவாகியுள்ளது.",
        "சூரியவெவ பிரதேச செயலாளரின் கடிதத்துடன் ஐ.ஓ.சி எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திற்குச் சென்று எரிபொருளைக் கேட்டபோது எரிபொருளை வழங்க மறுத்ததாக முன்னாள் கடற்படை ஊனமுற்ற சிப்பாய் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கடற்படையில் கடமையாற்றிய ம்பஹு சூரியவெவ, வல்சபுகல பிரதேசத்தைச் சேர்ந்த 39 வயதான கே.ஆர்.பிரியந்த, 2006ஆம் ஆண்டு புலி கிளைமோ குண்டுத் தாக்குதலால் அங்கவீனமடைந்து சேவையிலிருந்து விலகியிருந்தார்.",
        "நான் நாட்டுக்காக சுடப்பட்டேன். இன்று அம்மாவின் இறக்கைகள் இரண்டும் அறுந்து கிடப்பதால் அவளை கராப்பிட்டிய மருத்துவமனைக்கு கொண்டு செல்ல வழியில்லை. சூரியவெவ பிரதேச செயலாளரிடம் இருந்து கடிதம் ஒன்றை எடுத்துக்கொண்டு அம்மாவின் மருத்துவப் பதிவுகளுடன் கொட்டகைக்குச் சென்றேன். சூரியவெவ மேலும் திரு ஓ.ஐ.சி. மேலும் அங்கிருந்த ராணுவ அதிகாரி ஒருவரிடம் கூறினார். யாரும் கவலைப்படவில்லை. அவ்வளவு எண்ணெய் கொடுக்க முடியாது என்றார்கள்.",
        "உயிரைப் பணயம் வைத்து நாட்டுக்காகச் சேவை செய்ததில் இன்று எந்த அர்த்தமும் இல்லை என்று உணர்கிறேன். ராணுவத்தில் இருக்கும் ஜென்டில்மேன்களும் ஓய்வு பெறும்போது இப்படித்தான் நடத்தப்படுவார்கள் என்பதை நினைவில் கொள்ளுங்கள் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சூரியவெவ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கராபிட்டிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சூரியவெவ பிரதேசம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கே.ஆர்.பிரியந்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எம்பாஹு சூரியவெவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புலி கிளைமோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கராப்பிட்டிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சூரியவெவ பிரதேசம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சூரியவெவ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}