{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/financial-services/Union-Assurance-expands-lifestyle-ecosystem-with-Clicklife-app-digital-rewards/42-739250",
  "time_ut": 1661810553,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Union Assurance expands lifestyle ecosystem with Clicklife app digital rewards",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Union Assurance expands lifestyle ecosystem with Clicklife app digital rewards",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Incorporated with a host of innovative, new-age features, the insurance app Clicklife launched by Union Assurance is transforming lifestyles across the country while enhancing the experience.",
        "The Clicklife app, which was specifically created to offer unique benefits to empower customers, is part of the broader digital vision of Union Assurance to reimagine traditional life insurance.",
        "The ‘Clicklife ecosystem’ provides a comprehensive lifestyle ecosystem to help users better manage their health and financial wellness. Through the Clicklife app, users have access to the ecosystem’s latest feature Thyaga – the largest multi-store gift voucher platform in Sri Lanka.",
        "The totally digitised rewards system provides a truly seamless experience. The loyalty points awarded for engaging with the Clicklife app’s features can be collected and redeemed through newly-introduced digital vouchers. These digital vouchers can be used at over 85 partner merchants, including supermarkets, pharmacies, restaurants, and clothing stores. Customers will also receive special discounts and offers from the exclusive network of partners. Points can be collected by making premium payments via the app, completing the fitness goal of 150 active minutes a week recommended by WHO (which helps people live longer, sleep better and boost their mood), and participating in monthly challenges. Furthermore, special gifts are offered to celebrate milestones achieved by customers.",
        "The partnership with Thyaga was established via the John Keells X (JKX) open innovation program launched by John Keells Group, the parent company of Union Assurance. Union Assurance is committed to supporting open innovation and contributing to build a thriving fintech ecosystem in Sri Lanka. Under the JKX open innovation program, startups can leverage and benefit from the vast JKH ecosystem that includes Union Assurance. The aim is to build a global platform that will drive open innovation at scale.",
        "The Clicklife app revolutionised the Insurance landscape by enabling customers to manage their Insurance via mobile phones, anytime and anywhere. With zero hassle and paperwork, it is the most comprehensive and easy-to-use self-service app for one’s Insurance needs. Premiums can be paid, policy-related documents can be downloaded, and policy details accessed with a simple click. Claims and policy documents can be submitted from the comfort of one’s home. When it comes to medical treatment, the app facilitates everything from cashless hospitalisation to channelling physicians with utmost ease and convenience.",
        "Another breakthrough feature of the Clicklife app is the ‘Get fit’ facility. It includes a dashboard to track one’s physical activity and a calorie log to track daily food intake. The state-of-the-art calorie counter incorporates an AI-powered food image capture and recognition system that enables users to snap images of their meals and input their calorie intake. It has a database of over 900,000 food items, including numerous Sri Lankan foods. Users can also create a personalised fitness plan to lose or maintain weight based on the Mifflin-St Jeor equation – one of the most widely used BMR (Basal Metabolic Rate) formulas. All these features help customers maintain a healthy lifestyle and ensure their wellbeing.",
        "The Clicklife app has played a pivotal role in the customer-centric strategy of Union Assurance to enhance service excellence, helping to narrow the protection gap and empower the lives of Sri Lankans. It harnesses the power of digitalisation to make a positive difference in people’s lives. It is integral to Union Assurance’s digital roadmap for disrupting the Insurance industry in Sri Lanka. The Clicklife app greatly expands the digital space in Life Insurance through accessibility and convenience."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Union Assurance",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Clicklife",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Clicklife",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Clicklife",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "85",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "150 active minutes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thyaga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JKX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "John Keells Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "JKX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Clicklife",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "AI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 900,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "BMR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basal Metabolic Rate",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Union Assurance’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Life Insurance",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස් ක්ලික්ලයිෆ් ඇප් ඩිජිටල් ප්‍රතිලාභ සමඟ ජීවන රටා පරිසර පද්ධතිය පුළුල් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "නව්‍ය, නව යුගයේ විශේෂාංග රැසකින් සංස්ථාපිත, යුනියන් ඇෂුවරන්ස් විසින් දියත් කරන ලද Clicklife රක්ෂණ යෙදුම අත්දැකීම් වැඩිදියුණු කරමින් රට පුරා ජීවන රටා පරිවර්තනය කරයි.",
        "පාරිභෝගිකයින් සවිබල ගැන්වීම සඳහා සුවිශේෂී ප්‍රතිලාභ ලබා දීම සඳහා විශේෂයෙන් නිර්මාණය කරන ලද Clicklife යෙදුම, සාම්ප්‍රදායික ජීවිත රක්‍ෂණය නැවත සිතීම සඳහා යුනියන් ඇෂුවරන්ස් හි පුළුල් ඩිජිටල් දැක්මෙහි කොටසකි.",
        "'Clicklife පරිසර පද්ධතිය' පරිශීලකයින්ට ඔවුන්ගේ සෞඛ්‍යය සහ මූල්‍ය යහපැවැත්ම වඩා හොඳින් කළමනාකරණය කිරීමට උපකාර කිරීම සඳහා පුළුල් ජීවන රටා පරිසර පද්ධතියක් සපයයි. Clicklife යෙදුම හරහා, පරිශීලකයින්ට පරිසර පද්ධතියේ නවතම විශේෂාංගය වන Thyaga - ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම බහු ගබඩා තෑගි වවුචර් වේදිකාව වෙත ප්‍රවේශය ඇත.",
        "සම්පුර්ණයෙන්ම ඩිජිටල් කරන ලද ත්‍යාග පද්ධතිය සැබවින්ම බාධාවකින් තොර අත්දැකීමක් සපයයි. Clicklife යෙදුමේ විශේෂාංග සමඟ සම්බන්ධ වීම සඳහා පිරිනැමෙන ලැදියා ලකුණු අලුතින් හඳුන්වා දුන් ඩිජිටල් වවුචර හරහා එකතු කර ලබා ගත හැක. මෙම ඩිජිටල් වවුචර සුපිරි වෙළඳසැල්, ෆාමසි, ආපනශාලා සහ ඇඳුම් වෙළඳසැල් ඇතුළුව හවුල්කාර වෙළඳුන් 85කට වැඩි ගණනක භාවිතා කළ හැක. සුවිශේෂී හවුල්කරුවන්ගේ ජාලයෙන් පාරිභෝගිකයින්ට විශේෂ වට්ටම් සහ දීමනා ද ලැබෙනු ඇත. යෙදුම හරහා වාරික ගෙවීම් කිරීමෙන්, WHO විසින් නිර්දේශිත සතියකට ක්‍රියාකාරී මිනිත්තු 150 ක යෝග්‍යතා ඉලක්කය සම්පූර්ණ කිරීමෙන් (මිනිසුන්ට දිගු කාලයක් ජීවත් වීමට, වඩා හොඳින් නිදා ගැනීමට සහ ඔවුන්ගේ මනෝභාවය ඉහළ නැංවීමට උපකාරී වේ) සහ මාසික අභියෝගවලට සහභාගී වීමෙන් ලකුණු එකතු කළ හැකිය. තවද, පාරිභෝගිකයින් විසින් අත්පත් කරගත් සන්ධිස්ථාන සැමරීම සඳහා විශේෂ ත්යාග පිරිනමනු ලැබේ.",
        "යුනියන් ඇෂුවරන්ස් හි මව් සමාගම වන ජෝන් කීල්ස් සමූහය විසින් දියත් කරන ලද John Keells X (JKX) විවෘත නවෝත්පාදන වැඩසටහන හරහා Thyaga සමඟ හවුල්කාරිත්වය ස්ථාපිත කරන ලදී. යුනියන් ඇෂුවරන්ස් විවෘත නවෝත්පාදනයට සහාය වීමට සහ ශ්‍රී ලංකාව තුළ දියුණු වන ෆින්ටෙක් පරිසර පද්ධතියක් ගොඩනැගීමට දායක වීමට කැපවී සිටී. JKX විවෘත නවෝත්පාදන වැඩසටහන යටතේ, ආරම්භකයින්ට යුනියන් ඇෂුවරන්ස් ඇතුළු විශාල JKH පරිසර පද්ධතියෙන් ප්‍රතිලාභ ලබා ගත හැකිය. පරිමාණයෙන් විවෘත නවෝත්පාදනයන් ගෙන යන ගෝලීය වේදිකාවක් ගොඩනැගීම මෙහි අරමුණයි.",
        "Clicklife යෙදුම පාරිභෝගිකයින්ට ඕනෑම වේලාවක සහ ඕනෑම තැනක ජංගම දුරකථන හරහා තම රක්ෂණය කළමනාකරණය කිරීමට හැකියාව ලබා දීමෙන් රක්ෂණ ක්ෂේත්‍රයේ විප්ලවීය වෙනසක් ඇති කළේය. ශුන්‍ය කරදර සහ ලේඛන කටයුතු සමඟින්, එය කෙනෙකුගේ රක්ෂණ අවශ්‍යතා සඳහා වඩාත් සවිස්තරාත්මක සහ භාවිතයට පහසු ස්වයං සේවා යෙදුම වේ. වාරික ගෙවිය හැකිය, ප්‍රතිපත්ති සම්බන්ධ ලේඛන බාගත කළ හැකිය, සහ ප්‍රතිපත්ති විස්තර සරල ක්ලික් කිරීමකින් ලබා ගත හැක. කෙනෙකුගේ නිවසේ සිටම හිමිකම් සහ ප්‍රතිපත්ති ලේඛන ඉදිරිපත් කළ හැක. වෛද්‍ය ප්‍රතිකාර සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, යෙදුම මුදල් රහිත රෝහල්ගත වීමේ සිට වෛද්‍යවරුන් චැනල් කිරීම දක්වා සෑම දෙයකටම ඉතා පහසු සහ පහසුවකින් පහසුකම් සපයයි.",
        "Clicklife යෙදුමේ තවත් පෙරළිකාර ලක්ෂණයක් වන්නේ ‘Get fit’ පහසුකමයි. කෙනෙකුගේ ශාරීරික ක්‍රියාකාරකම් නිරීක්ෂණය කිරීමට උපකරණ පුවරුවක් සහ දෛනික ආහාර ප්‍රමාණය නිරීක්ෂණය කිරීමට කැලරි ලොගයක් එයට ඇතුළත් වේ. නවීනතම කැලරි කවුන්ටරය AI බලයෙන් ක්‍රියාත්මක වන ආහාර රූප ග්‍රහණය සහ හඳුනාගැනීමේ පද්ධතියක් ඇතුළත් කර ඇති අතර එමඟින් පරිශීලකයින්ට ඔවුන්ගේ ආහාර වේලෙහි පින්තූර ගැනීමට සහ ඔවුන්ගේ කැලරි ප්‍රමාණය ඇතුළත් කිරීමට හැකි වේ. ශ්‍රී ලාංකික ආහාර වර්ග ඇතුළුව ආහාර ද්‍රව්‍ය 900,000 කට අධික සංඛ්‍යාවක දත්ත ගබඩාවක් එහි ඇත. වැඩිපුරම භාවිතා වන BMR (Basal Metabolic Rate) සූත්‍රවලින් එකක් වන Mifflin-St Jeor සමීකරණය මත පදනම්ව බර අඩු කර ගැනීමට හෝ පවත්වා ගැනීමට පරිශීලකයින්ට පුද්ගලාරෝපිත යෝග්‍යතා සැලැස්මක් නිර්මාණය කළ හැකිය. මෙම සියලු විශේෂාංග පාරිභෝගිකයින්ට සෞඛ්‍ය සම්පන්න ජීවන රටාවක් පවත්වා ගැනීමට සහ ඔවුන්ගේ යහපැවැත්ම සහතික කිරීමට උපකාරී වේ.",
        "යූනියන් ඇෂුවරන්ස් හි පාරිභෝගික කේන්ද්‍රීය උපාය මාර්ගයෙහි සේවා විශිෂ්ටත්වය ඉහළ නැංවීමට, ආරක්ෂණ පරතරය අඩු කිරීමට සහ ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ ජීවිත සවිබල ගැන්වීම සඳහා Clicklife යෙදුම ප්‍රධාන කාර්යභාරයක් ඉටු කර ඇත. එය මිනිසුන්ගේ ජීවිතවල ධනාත්මක වෙනසක් ඇති කිරීමට ඩිජිටල්කරණයේ බලය යොදා ගනී. එය ශ්‍රී ලංකාවේ රක්ෂණ කර්මාන්තය කඩාකප්පල් කිරීම සඳහා යුනියන් ඇෂුවරන්ස් හි ඩිජිටල් මාර්ග සිතියමට අත්‍යවශ්‍ය වේ. Clicklife යෙදුම ප්‍රවේශ්‍යතාව සහ පහසුව තුළින් ජීවිත රක්ෂණයේ ඩිජිටල් අවකාශය විශාල ලෙස පුළුල් කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ක්ලික් ජීවිතය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්ලික් ජීවිතය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්ලික් ජීවිතය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "85",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ක්රියාකාරී විනාඩි 150",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍යාග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JKX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "JKX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්ලික් ජීවිතය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "AI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "900,000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "BMR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බාසල් පරිවෘත්තීය අනුපාතය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජීවිත රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் கிளிக்லைஃப் ஆப் டிஜிட்டல் வெகுமதிகளுடன் வாழ்க்கை முறை சூழலை விரிவுபடுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் மூலம் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட பல புதுமையான, புதிய-யுக அம்சங்களுடன் இணைக்கப்பட்ட காப்பீட்டு பயன்பாடான Clicklife அனுபவத்தை மேம்படுத்தும் அதே வேளையில் நாடு முழுவதும் உள்ள வாழ்க்கை முறைகளை மாற்றியமைக்கிறது.",
        "வாடிக்கையாளர்களுக்கு அதிகாரம் அளிப்பதற்காக பிரத்யேகமான பலன்களை வழங்குவதற்காக குறிப்பாக உருவாக்கப்பட்ட Clicklife பயன்பாடு, பாரம்பரிய ஆயுள் காப்பீட்டை மறுவடிவமைக்க யூனியன் அஷ்யூரன்ஸின் பரந்த டிஜிட்டல் பார்வையின் ஒரு பகுதியாகும்.",
        "'Clicklife சுற்றுச்சூழல் அமைப்பு' பயனர்கள் தங்கள் உடல்நலம் மற்றும் நிதி ஆரோக்கியத்தை சிறப்பாக நிர்வகிக்க உதவும் ஒரு விரிவான வாழ்க்கை முறை சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை வழங்குகிறது. Clicklife செயலி மூலம், பயனர்கள் சுற்றுச்சூழலின் சமீபத்திய அம்சமான Thyaga - இலங்கையின் மிகப்பெரிய பல அங்காடி பரிசு வவுச்சர் தளத்தை அணுகலாம்.",
        "முற்றிலும் டிஜிட்டல் மயமாக்கப்பட்ட வெகுமதி அமைப்பு உண்மையிலேயே தடையற்ற அனுபவத்தை வழங்குகிறது. Clicklife ஆப்ஸின் அம்சங்களுடன் ஈடுபடுவதற்கு வழங்கப்படும் லாயல்டி புள்ளிகளை புதிதாக அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட டிஜிட்டல் வவுச்சர்கள் மூலம் சேகரிக்கலாம் மற்றும் மீட்டெடுக்கலாம். இந்த டிஜிட்டல் வவுச்சர்களை பல்பொருள் அங்காடிகள், மருந்தகங்கள், உணவகங்கள் மற்றும் துணிக்கடைகள் உட்பட 85 க்கும் மேற்பட்ட கூட்டாளர் வணிகர்களில் பயன்படுத்தலாம். கூட்டாளர்களின் பிரத்யேக நெட்வொர்க்கிலிருந்து வாடிக்கையாளர்கள் சிறப்பு தள்ளுபடிகள் மற்றும் சலுகைகளையும் பெறுவார்கள். பயன்பாட்டின் மூலம் பிரீமியம் செலுத்துதல், WHO பரிந்துரைத்த வாரத்தில் 150 செயலில் உள்ள நிமிடங்கள் என்ற உடற்பயிற்சி இலக்கை நிறைவு செய்தல் (இது மக்கள் நீண்ட காலம் வாழ, நன்றாக தூங்க மற்றும் அவர்களின் மனநிலையை அதிகரிக்க உதவுகிறது) மற்றும் மாதாந்திர சவால்களில் பங்கேற்பதன் மூலம் புள்ளிகளை சேகரிக்க முடியும். மேலும், வாடிக்கையாளர்கள் அடையும் மைல்கற்களை கொண்டாடும் வகையில் சிறப்பு பரிசுகள் வழங்கப்படுகின்றன.",
        "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸின் தாய் நிறுவனமான ஜான் கீல்ஸ் குழுமத்தால் தொடங்கப்பட்ட ஜான் கீல்ஸ் எக்ஸ் (ஜேகேஎக்ஸ்) திறந்த கண்டுபிடிப்பு திட்டத்தின் மூலம் தியாகாவுடனான கூட்டாண்மை நிறுவப்பட்டது. யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் திறந்த கண்டுபிடிப்புகளை ஆதரிப்பதற்கும் இலங்கையில் செழிப்பான fintech சூழலை உருவாக்குவதற்கும் பங்களிக்கிறது. JKX திறந்த கண்டுபிடிப்பு திட்டத்தின் கீழ், யூனியன் அஷ்யூரன்ஸை உள்ளடக்கிய பரந்த JKH சுற்றுச்சூழல் அமைப்பிலிருந்து ஸ்டார்ட்அப்கள் பயன்பெறலாம் மற்றும் பயனடையலாம். உலகளாவிய தளத்தை உருவாக்குவதே இதன் நோக்கம்.",
        "கிளிக்லைஃப் செயலியானது, எந்த நேரத்திலும், எந்த இடத்திலும் மொபைல் போன்கள் மூலம் வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் காப்பீட்டை நிர்வகிக்க உதவுவதன் மூலம் காப்பீட்டு நிலப்பரப்பில் புரட்சியை ஏற்படுத்தியது. பூஜ்ஜிய தொந்தரவு மற்றும் காகிதப்பணிகளுடன், இது ஒருவரின் காப்பீட்டுத் தேவைகளுக்கு மிகவும் விரிவான மற்றும் பயன்படுத்த எளிதான சுய சேவை பயன்பாடாகும். பிரீமியங்களைச் செலுத்தலாம், பாலிசி தொடர்பான ஆவணங்களைப் பதிவிறக்கம் செய்யலாம் மற்றும் பாலிசி விவரங்களை எளிய கிளிக் மூலம் அணுகலாம். உரிமைகோரல்கள் மற்றும் பாலிசி ஆவணங்களை ஒருவர் வீட்டில் இருந்தபடியே சமர்ப்பிக்கலாம். மருத்துவ சிகிச்சைக்கு வரும்போது, ​​ரொக்கமில்லா மருத்துவமனையில் சேர்ப்பது முதல் மருத்துவர்களை மிகவும் எளிதாகவும் வசதியாகவும் இந்தப் பயன்பாடு எளிதாக்குகிறது.",
        "கிளிக்லைஃப் செயலியின் மற்றொரு திருப்புமுனை அம்சம் ‘கெட் ஃபிட்’ வசதி. ஒருவரின் உடல் செயல்பாடுகளைக் கண்காணிக்க ஒரு டாஷ்போர்டு மற்றும் தினசரி உணவு உட்கொள்ளலைக் கண்காணிக்க கலோரி பதிவு ஆகியவை இதில் அடங்கும். அதிநவீன கலோரி கவுண்டரில் AI-இயங்கும் உணவுப் படப் பிடிப்பு மற்றும் அங்கீகாரம் அமைப்பு உள்ளது, இது பயனர்கள் தங்கள் உணவின் படங்களை எடுக்கவும், அவர்களின் கலோரி உட்கொள்ளலை உள்ளிடவும் உதவுகிறது. பல இலங்கை உணவுகள் உட்பட 900,000 உணவுப் பொருட்களின் தரவுத்தளத்தை இது கொண்டுள்ளது. மிகவும் பரவலாகப் பயன்படுத்தப்படும் BMR (அடித்தள வளர்சிதை மாற்ற விகிதம்) சூத்திரங்களில் ஒன்றான Mifflin-St Jeor சமன்பாட்டின் அடிப்படையில் எடையைக் குறைக்க அல்லது பராமரிக்க தனிப்பயனாக்கப்பட்ட உடற்பயிற்சி திட்டத்தையும் பயனர்கள் உருவாக்கலாம். இந்த அம்சங்கள் அனைத்தும் வாடிக்கையாளர்கள் ஆரோக்கியமான வாழ்க்கை முறையை பராமரிக்கவும் அவர்களின் நல்வாழ்வை உறுதிப்படுத்தவும் உதவுகின்றன.",
        "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸின் வாடிக்கையாளர்களை மையமாகக் கொண்ட உத்தியில் கிளிக்லைஃப் செயலி முக்கிய பங்கைக் கொண்டுள்ளது, இது சேவையின் சிறப்பை மேம்படுத்தவும், பாதுகாப்பு இடைவெளியைக் குறைக்கவும் இலங்கையர்களின் வாழ்க்கையை மேம்படுத்தவும் உதவுகிறது. இது மக்களின் வாழ்க்கையில் நேர்மறையான மாற்றத்தை ஏற்படுத்த டிஜிட்டல்மயமாக்கலின் சக்தியைப் பயன்படுத்துகிறது. இலங்கையில் காப்புறுதித் துறையை சீர்குலைப்பதற்காக யூனியன் அஷ்யூரன்ஸின் டிஜிட்டல் சாலை வரைபடத்தில் இது ஒருங்கிணைந்ததாகும். Clicklife பயன்பாடு, அணுகல் மற்றும் வசதியின் மூலம் ஆயுள் காப்பீட்டில் டிஜிட்டல் இடத்தை பெரிதும் விரிவுபடுத்துகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கிளிக் வாழ்க்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிளிக் வாழ்க்கை",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிளிக் வாழ்க்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "85",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "150 செயலில் நிமிடங்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தியாகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜே.கே.எக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜே.கே.எக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிளிக் வாழ்க்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "AI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "900,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பி.எம்.ஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடிப்படை வளர்சிதை மாற்ற விகிதம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயுள் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}