{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Power-cut-reduced-to-three-hours-today-PUCSL/108-241448",
  "time_ut": 1658310345,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Power cut reduced to three hours today: PUCSL",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Power cut reduced to three hours today: PUCSL",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Ceylon Electricity Board (CEB) has given the directive to reduce the scheduled power cut for today to three hours, the Public Utilities Commission of Sri Lanka (PUCSL) said.",
        "Accordingly, the areas that come under A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V and W group will experience a two-hour power cut during the daytime and a one-hour in the night.",
        "The areas under group CC will have a two-hour power cut and areas listed under M, N, O, X, Y and Z group will face a three-hour powercut. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "three hours",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "PUCSL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today to three hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "F, G, H",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "L",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two-hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "one-hour",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two-hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "three-hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදුලි කප්පාදුව අද පැය තුනකට අඩු කරයි: මහජන උපයෝගිතා කොමිසම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අද දිනයේ සිදුකිරීමට නියමිත විදුලි කප්පාදුව පැය 3 දක්වා අඩු කිරීමට ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය නියෝග කර ඇති බව ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව පවසයි.",
        "ඒ අනුව A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V සහ W කාණ්ඩය යටතේ එන ප්‍රදේශ වලට අ. දිවා කාලයේ පැය දෙකක විදුලි කප්පාදුවක් සහ රාත්‍රියේ පැයක කාලයක්.",
        "CC කාණ්ඩය යටතේ ඇති ප්‍රදේශවලට පැය දෙකක විදුලි කප්පාදුවක් සිදුවන අතර M, N, O, X, Y සහ Z කාණ්ඩය යටතේ ලැයිස්තුගත කර ඇති ප්‍රදේශ පැය තුනක විදුලි කප්පාදුවකට මුහුණ දෙනු ඇත. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පැය තුනක්",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "PUCSL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද සිට පැය තුන දක්වා",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එෆ්, ජී, එච්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය දෙකක",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පැයක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය දෙකක",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පැය තුනක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மின்வெட்டு இன்று மூன்று மணி நேரமாக குறைக்கப்பட்டது: PUCSL",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை மின்சார சபை (CEB) இன்று திட்டமிடப்பட்ட மின்வெட்டை மூன்று மணிநேரமாக குறைக்குமாறு பணிப்புரை வழங்கியுள்ளதாக இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு (PUCSL) தெரிவித்துள்ளது.",
        "அதன்படி, ஏ, பி, சி, டி, ஈ, எஃப், ஜி, எச், ஐ, ஜே, கே, எல், பி, கியூ, ஆர், எஸ், டி, யு, வி மற்றும் டபிள்யூ குழுவின் கீழ் வரும் பகுதிகள் ஏ. பகல் நேரத்தில் இரண்டு மணி நேரமும், இரவில் ஒரு மணி நேரமும் மின்வெட்டு.",
        "CC குழுவின் கீழ் உள்ள பகுதிகளில் இரண்டு மணிநேர மின்வெட்டு இருக்கும் மற்றும் M, N, O, X, Y மற்றும் Z குழுவின் கீழ் பட்டியலிடப்பட்ட பகுதிகள் மூன்று மணிநேர மின்வெட்டை எதிர்கொள்ளும். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மூன்று மணி நேரங்கள்",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "PUCSL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று மூன்று மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஃப், ஜி, எச்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஒரு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மூன்று மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}