{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/28/bus-fares-will-be-revised-from-1st-july/",
  "time_ut": 1656392820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Bus Fares will be revised from 1st July",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bus Fares will be revised from 1st July",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The National Transport Commission (NTC) says that bus fares will be revised from the 1st of July.",
        "The Director of the National Transport Commission (NTC) Commander (Rtd) Dr. Nilan Miranda said no decision has been reached on how the revision will take place.",
        "Meanwhile, the Superintendent of Railways Gamini Seneviratne said that trains are operating throughout the day as usual.",
        "Cabinet green light to open Sri Lanka’s Fuel Import & Retail sales market to Companies from Oil producing Nations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1st July",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The National Transport Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 1st of July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Transport Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nilan Miranda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Superintendent of Railways Gamini Seneviratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fuel Import & Retail",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජූලි 01 වැනිදා සිට බස් ගාස්තු සංශෝධනය කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ජූලි 01 වැනිදා සිට බස් ගාස්තු සංශෝධනය කරන බව ජාතික ගමනාගමන කොමිෂන් සභාව පවසයි.",
        "ජාතික ගමනාගමන කොමිෂන් සභාවේ අධ්‍යක්ෂ (NTC) අණදෙන නිලධාරී (විශ්‍රාමික) වෛද්‍ය නිලාන් මිරැන්ඩා පැවසුවේ සංශෝධනය සිදු කරන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳව තීරණයකට එළඹ නොමැති බවයි.",
        "මේ අතර, දුම්රිය ගමනාගමන අධිකාරී ගාමිණී සෙනෙවිරත්න මහතා පැවසුවේ, සාමාන්‍ය පරිදි දවස පුරා දුම්රිය ධාවනය කෙරෙන බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන ආනයනය සහ සිල්ලර වෙළෙඳ පොළ තෙල් නිෂ්පාදනය කරන රටවල සමාගම්වලට විවෘත කිරීමට කැබිනට් මණ්ඩලයේ හරිත එළියක්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1 ජූලි",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාතික ගමනාගමන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 1 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ගමනාගමන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිලාන් මිරැන්ඩා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දුම්රිය ගමනාගමන අධිකාරී ගාමිණී සෙනෙවිරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්ධන ආනයනය සහ සිල්ලර",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜூலை 1ஆம் தேதி முதல் பேருந்து கட்டணம் திருத்தம் செய்யப்பட உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ஜூலை முதலாம் திகதி முதல் பேருந்து கட்டணங்கள் திருத்தப்படும் என தேசிய போக்குவரத்து ஆணைக்குழு (NTC) தெரிவித்துள்ளது.",
        "தேசிய போக்குவரத்து ஆணைக்குழுவின் (NTC) கட்டளைத் தளபதி (ஓய்வு) கலாநிதி நிலான் மிராண்டா, திருத்தம் எவ்வாறு மேற்கொள்ளப்படும் என்பது குறித்து எந்த முடிவும் எட்டப்படவில்லை என்றார்.",
        "இதேவேளை, புகையிரத சேவைகள் வழமை போன்று பகல் முழுவதும் சேவையில் ஈடுபடுவதாக ரயில்வே அத்தியட்சகர் காமினி செனவிரத்ன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எண்ணெய் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளின் நிறுவனங்களுக்கு இலங்கையின் எரிபொருள் இறக்குமதி மற்றும் சில்லறை விற்பனை சந்தையை திறக்க அமைச்சரவை பச்சை விளக்கு."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1 ஜூலை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தேசிய போக்குவரத்து ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.டி.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 1 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய போக்குவரத்து ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.டி.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலன் மிராண்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரயில்வே அத்தியட்சகர் காமினி செனவிரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எரிபொருள் இறக்குமதி & சில்லறை விற்பனை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}