{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/නිමල්-වරාය-හා-ගුවන්-සේවා-අමාත්‍යංශයෙන්-ඉල්ලා-අස්වෙයි/1-615944",
  "time_ut": 1657092978,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නිමල් වරාය හා ගුවන් සේවා අමාත්‍යංශයෙන් ඉල්ලා අස්වෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Nimal resigns from Ministry of Ports and Aviation",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Minister Nimal Siripala de Silva has decided to resign from the Ministry of Ports and Aviation Services. It is also reported that the related letter has been forwarded to the President.",
        "President Gotabhaya Rajapaksa has taken this decision as per instructions to Nimal Siripala de Silva to resign from the post of Ports and Aviation Services.",
        "According to the President's Media Division, the President has instructed the opposition leader Mr. Sajith Premadasa to temporarily step down from the ministry until an investigation is conducted into the allegations raised by the Ministry of Aviation with a private company.",
        "President Gotabhaya Rajapaksa has ordered a formal investigation regarding this allegation, and it is reported that Mr. Nimal Siripala de Silva has decided to temporarily resign from the position of Minister of Ports, Shipping and Aviation until the investigations are completed and the relevant letter has been forwarded. will be"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ministry of Ports and Aviation",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Ports and Aviation Services",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ports and Aviation Services",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Media Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Aviation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නිමල් වරාය හා ගුවන් සේවා අමාත්‍යංශයෙන් ඉල්ලා අස්වෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වරාය හා ගුවන් සේවා අමාත්‍යංශයෙන් අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා ඉල්ලා අස්වීමට තීරණය කර ඇත. ඊට අදාල ලිපිය ජනාදිපතිවරයාට යොමු කර ඇතැයි ද වාර්තා වෙයි.",
        "වරාය හා ගුවන් සේවා අමාත්‍යධූරයෙන් ඉවත්වන ලෙස ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා නිමල් සිරිපාල ද සිල්වාට උපදෙස්වලට අනුව මෙම තීරණය ගෙන ඇත.",
        "ගුවන් සේවා අමාත්‍යාංශය පෞද්ගලික ආයතනයක් සමග සිදු කළ ගනුදෙනුවක් සම්බන්ධයෙන් විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා  පාර්ලිමේන්තුවේ දී නැගු චෝදනාව සම්බන්ධයෙන් පරීක්ෂණයක් කරන තුරු අමාත්‍යධූරයෙන් තාවකාලිකව ඉවත් වන ලෙස ජනාධිපතිවරයා ඔහුට උපදෙස් දී ඇතැයි ජනාධිපති මාධ්‍ය අංශය පවසයි.",
        "මෙම චෝදනාව සම්බන්ධයෙන් විධිමත් පරීක්ෂණයක් සිදු කරන ලෙස ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා නියෝග කර ඇති අතර, පරීක්ෂණ කටයුතු නිමවන තෙක් වරාය, නාවික හා ගුවන් සේවා අමාත්‍ය ධුරයෙන් තාවකාලිකව ඉවත් වීමට තීරණය කළ බව නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා තීරණය කළ බවත් ඊට අදාල ලිපිය යොමුකර ඇතැයි ද වාර්තා වෙයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වරාය හා ගුවන් සේවා අමාත්‍යාංශය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වරාය හා ගුවන් සේවා අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වරාය සහ ගුවන් සේවා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාධ්ය අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුවන් සේවා අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "துறைமுகங்கள் மற்றும் விமான போக்குவரத்து அமைச்சு பதவியை நிமல் இராஜினாமா செய்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "துறைமுகங்கள் மற்றும் விமான சேவைகள் அமைச்சில் இருந்து அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா விலக தீர்மானித்துள்ளார். இது தொடர்பான கடிதம் ஜனாதிபதிக்கு அனுப்பி வைக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் தெரிவிக்கப்படுகிறது.",
        "துறைமுகங்கள் மற்றும் விமான சேவைகள் பதவியை இராஜினாமா செய்யுமாறு நிமல் சிறிபால டி சில்வாவுக்கு வழங்கிய பணிப்புரைக்கு அமைய ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ இந்த தீர்மானத்தை எடுத்துள்ளார்.",
        "விமானப் போக்குவரத்து அமைச்சு தனியார் நிறுவனத்திடம் முன்வைத்த குற்றச்சாட்டுகள் தொடர்பில் விசாரணை நடத்தப்படும் வரை எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாசவை அமைச்சர் பதவியிலிருந்து தற்காலிகமாக விலகுமாறு ஜனாதிபதி பணிப்புரை விடுத்துள்ளதாக ஜனாதிபதி ஊடகப் பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்தக் குற்றச்சாட்டு தொடர்பில் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ உத்தியோகபூர்வ விசாரணைக்கு உத்தரவிட்டுள்ளதுடன், விசாரணைகள் நிறைவடைந்து உரிய கடிதம் வரும் வரை துறைமுகங்கள், கப்பல் மற்றும் விமானப் போக்குவரத்து அமைச்சர் பதவியில் இருந்து தற்காலிகமாக விலகுவதற்கு திரு நிமல் சிறிபால டி சில்வா தீர்மானித்துள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகிறது. அனுப்பப்படும்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "துறைமுகங்கள் மற்றும் விமான போக்குவரத்து அமைச்சகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள் மற்றும் விமான சேவைகள் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள் மற்றும் விமான சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமான போக்குவரத்து அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}