{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83688/minister-kanchana-urges-public-not-to-queue-up-for-fuel",
  "time_ut": 1657972740,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Minister Kanchana urges public not to queue up for fuel",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Minister Kanchana urges public not to queue up for fuel",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekara says, despite the arrival of fuel shipments, the distribution of fuel will begin only after the fuel pass system is implemented.",
        "Accordingly, the members of the public are urged not to wait in queues at Ceylon Petroleum Corporation (Ceypetco) filling stations.",
        "Earlier today, the Power & Energy Ministry, along with the Information and Communication Technology Agency (ICTA), launched the website calling for registrations for the national fuel pass.",
        "This initiative is expected to ease the long queues at filling stations and it allows the general public to purchase a guaranteed quota of fuel per week for their personal vehicles.",
        "However, only registrations are available from today, as the date of commencement of the fuel pass system is expected to be announced in due time once the registration process is completed.",
        "One vehicle can be registered under one National Identity Card (NIC), passport number or business registration number.",
        "Subsequently, a QR code will be allocated to each vehicle, following the registration and verification of the chassis number, the vehicle registration number, the number plate and other details by the Motor Traffic Department (DMT).",
        "The members of the public can obtain fuel twice a week according to the last digit of the number plate, using the QR code assigned to them.",
        "The QR code can be kept as a screenshot on one’s mobile phone. Those who do not possess a smartphone can keep a printout of the QR code with them.",
        "According to Minister Wijesekara, this will be the only pass that the government will allow people to purchase fuel, not only from Ceypetco filling stations, but also from Lanka IOC filling stations as well."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kanchana",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceypetco",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earlier today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Power & Energy Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Information and Communication Technology Agency",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Identity Card",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Motor Traffic Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceypetco",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන ලබා ගැනීමට පෝලිම්වල නොසිටින ලෙස අමාත්‍ය කාංචන ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන ප්‍රවාහනය පැමිණිය ද ඉන්ධන බෙදා හැරීම ආරම්භ වන්නේ ඉන්ධන අවසරපත්‍ර ක්‍රමය ක්‍රියාත්මක කිරීමෙන් පසුව පමණක් බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පවසයි.",
        "ඒ අනුව, ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ (සිපෙට්කෝ) ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල පෝලිම්වල රැඳී නොසිටින ලෙස මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියි.",
        "අද උදෑසන විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය, තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ නියෝජිතායතනය (ICTA) සමඟ එක්ව ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය සඳහා ලියාපදිංචිය සඳහා කැඳවුම් කරන වෙබ් අඩවිය දියත් කරන ලදී.",
        "මෙම මුලපිරීම මගින් ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල දිගු පෝලිම් ලිහිල් කිරීමට අපේක්ෂා කරන අතර සාමාන්‍ය ජනතාවට ඔවුන්ගේ පුද්ගලික වාහන සඳහා සතියකට සහතික කළ ඉන්ධන කෝටාවක් මිලදී ගැනීමට ඉඩ සලසයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, ලියාපදිංචි කිරීමේ ක්‍රියාවලිය අවසන් වූ පසු ඉන්ධන බලපත්‍ර ක්‍රමය ආරම්භ කරන දිනය නියමිත වේලාවට ප්‍රකාශයට පත් කිරීමට අපේක්ෂා කරන බැවින් අද සිට ලියාපදිංචිය පමණක් පවතී.",
        "එක් වාහනයක් එක් ජාතික හැඳුනුම්පත (NIC), ගමන් බලපත්‍ර අංකය හෝ ව්‍යාපාර ලියාපදිංචි අංකය යටතේ ලියාපදිංචි කළ හැක.",
        "පසුව, මෝටර් රථ ප්‍රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව (DMT) විසින් චැසි අංකය, වාහන ලියාපදිංචි අංකය, අංක තහඩුව සහ අනෙකුත් විස්තර ලියාපදිංචි කර සත්‍යාපනය කිරීමෙන් පසු සෑම වාහනයකටම QR කේතයක් වෙන් කරනු ලැබේ.",
        "මහජනතාවට තමන් වෙත පවරා ඇති QR කේතය භාවිතා කර අංක තහඩුවේ අවසාන අංකයට අනුව සතියකට දෙවරක් ඉන්ධන ලබා ගත හැකිය.",
        "QR කේතය කෙනෙකුගේ ජංගම දුරකථනයේ තිර රුවක් ලෙස තබා ගත හැක. ස්මාර්ට් ජංගම දුරකතනයක් නොමැති අයට QR කේතයේ මුද්‍රණ පිටපතක් ඔවුන් සමඟ තබා ගත හැකිය.",
        "විජේසේකර ඇමතිවරයා පවසන පරිදි, සිපෙට්කෝ ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලින් පමණක් නොව, ලංකා IOC ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලින් ද ඉන්ධන මිලදී ගැනීමට රජය අවසර දෙන එකම අවසරය මෙය වනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කාංචනා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිපෙට්කෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද කලින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ නියෝජිතායතනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හැඳුනුම්පත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෝටර් රථ ප්රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිපෙට්කෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருளுக்காக மக்கள் வரிசையில் நிற்க வேண்டாம் என அமைச்சர் காஞ்சனா வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் ஏற்றுமதி வந்தாலும், எரிபொருள் பாஸ் முறை நடைமுறைப்படுத்தப்பட்ட பின்னரே எரிபொருள் விநியோகம் ஆரம்பிக்கப்படும் என மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அதன்படி, இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் (சிபெட்கோ) எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் பொதுமக்கள் வரிசையில் காத்திருக்க வேண்டாம் என வேண்டுகோள் விடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இன்று முன்னதாக, மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம், தகவல் மற்றும் தொடர்பாடல் தொழில்நுட்ப முகமையுடன் (ICTA) இணைந்து தேசிய எரிபொருள் பாஸிற்கான பதிவுகளுக்கான இணையதளத்தை அறிமுகப்படுத்தியது.",
        "இந்த முன்முயற்சியானது எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் நீண்ட வரிசையில் நிற்பதை எளிதாக்கும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது மற்றும் பொது மக்கள் தங்கள் தனிப்பட்ட வாகனங்களுக்கு வாரத்திற்கு ஒரு உத்தரவாதமான எரிபொருளை வாங்க அனுமதிக்கிறது.",
        "எவ்வாறாயினும், இன்று முதல் பதிவுகள் மட்டுமே கிடைக்கின்றன, ஏனெனில் எரிபொருள் பாஸ் அமைப்பு தொடங்கும் தேதி சரியான நேரத்தில் பதிவு செயல்முறை முடிந்ததும் அறிவிக்கப்படும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "ஒரு வாகனத்தை ஒரு தேசிய அடையாள அட்டை (NIC), பாஸ்போர்ட் எண் அல்லது வணிக பதிவு எண் ஆகியவற்றின் கீழ் பதிவு செய்யலாம்.",
        "அதைத் தொடர்ந்து, மோட்டார் போக்குவரத்துத் துறையின் (டிஎம்டி) சேஸ் எண், வாகனப் பதிவு எண், நம்பர் பிளேட் மற்றும் இதர விவரங்களைப் பதிவுசெய்து சரிபார்த்ததைத் தொடர்ந்து, ஒவ்வொரு வாகனத்திற்கும் ஒரு QR குறியீடு ஒதுக்கப்படும்.",
        "பொதுமக்கள் தங்களுக்கு ஒதுக்கப்பட்ட QR குறியீட்டைப் பயன்படுத்தி, நம்பர் பிளேட்டின் கடைசி இலக்கத்தின்படி வாரம் இருமுறை எரிபொருளைப் பெறலாம்.",
        "QR குறியீட்டை ஒருவரின் மொபைல் போனில் ஸ்கிரீன்ஷாட்டாக வைத்திருக்கலாம். ஸ்மார்ட்போன் இல்லாதவர்கள் க்யூஆர் குறியீட்டின் பிரிண்ட் அவுட்டை தங்களிடம் வைத்திருக்கலாம்.",
        "அமைச்சர் விஜேசேகரவின் கூற்றுப்படி, Ceypetco எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் மட்டுமன்றி, லங்கா IOC எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களிலிருந்தும் எரிபொருளை கொள்வனவு செய்வதற்கு அரசாங்கம் அனுமதிக்கும் ஒரே அனுமதிச்சீட்டு இதுவாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காஞ்சனா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சைபெட்கோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முன்னதாக இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தகவல் மற்றும் தொடர்பு தொழில்நுட்ப நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடையாள அட்டை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மோட்டார் போக்குவரத்து துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சைபெட்கோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}