{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/slic-with-half-year-pbt-of-rs-7-7-bn-among-top-earning-soes/",
  "time_ut": 1661616180,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLIC with half-year PBT of Rs. 7.7 bn, among top earning SOEs",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLIC with half-year PBT of Rs. 7.7 bn, among top earning SOEs",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Secures the title of Most Loved Brand in both business categories Life & General insurance by Brand Finance for the fifth consecutive year Secures the Most Valuable General Insurance Brand in the country by Brand Finance for the fifth consecutive year Secures the Number 1 position in the General Insurance Category",
        "The national insurer Sri Lanka Insurance Corporation (SLIC) is among the most profitable state entities with a stellar performance in the first half of the year 2022 to record a profit before taxation of Rs. 7.7 billion, with a strong improvement in combined Gross Written Premium (GWP) of Rs. 21 billion denoting a growth of 13.1%, the company said in a news release.",
        "“Notwithstanding the stringent economic and social conditions that prevailed in the country, Sri Lanka Insurance’s asset base increased to Rs.269 billion and the Life fund to Rs. 152.4 billion to uphold the position as the largest and strongest insurer in the country,” it said.",
        "“Further, Sri Lanka Insurance managed to retain AA (lka) Fitch rating for long term financial stability and SLIC is the only insurer to be certified with an AA (lka) rating.”",
        "It also secured the ‘Most Valuable General Insurance Brand’ and the ‘Most Loved Insurance Brand’ of the year for the fifth consecutive year by Brand Finance, reaffirming the insurers people-centric approaches taken over the past years, the release said.",
        "In the first half of the year 2022 SLIC reported a 7.5 % growth in life insurance premiums increasing to Rs. 10.5 billion and in 2022 surpassed its own record to declare a sum of Rs.9.8 billion as a bonus to policyholders for the year 2021. The cumulative life insurance bonus paid out during the past 15 years tops a massive Rs.83 billion making the SLIC bonus payout unmatched by any other insurer.",
        "SLIC is the top General Insurance provider in the country leads the local General Insurance market by reporting a 19.4% premium growth increasing to Rs.10.5 billion, the release noted.",
        "The company said it continues to explore avenues to provide protection to communities, segments and age groups and different affinity groups through product and market development initiatives and through practical and affordable insurance solutions.SLIC has an extensive network of 190 branches and customer service locations together with 8,000-strong Advisor network.",
        "Established in 1962, SLIC celebrates 60 years of excellence as the largest government-owned insurance company in Sri Lanka, with a managed asset base of over Rs.268 billion and a Life fund of Rs. 152 billion, the largest in the local insurance industry.",
        "Ceylinco Insurance Selected as Sri Lanka’s Most Respected Insurer for yet another year",
        "Ceylinco Life’s ‘La Serena’ retirement resort goes green with solar energy",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "half-year",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "PBT of Rs",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "7.7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Most Loved Brand",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Life & General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Brand Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the fifth consecutive year Secures",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Brand Finance",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the fifth consecutive year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the General Insurance Category",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the first half of the year 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7.7 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gross Written Premium",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "13.1%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rs.269 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "152.4 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the fifth consecutive year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Brand Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the past years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the first half of the year 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.5 %",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "10.5 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rs.9.8 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the year 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the past 15 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rs.83 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "General Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "General Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19.4%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Advisor",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over Rs.268 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "152 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylinco Insurance Selected",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "another year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SLIC අර්ධ අවුරුදු PBT සමඟ රු. බිලියන 7.7, ඉහළම ඉපැයීම් ලබන SOEs අතර",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "බ්‍රෑන්ඩ් ෆිනෑන්ස් විසින් අඛණ්ඩව පස්වන වසරටත් වඩාත් ආදරය කරන සන්නාමය යන ව්‍යාපාර කාණ්ඩ දෙකෙහිම ජීවිත සහ සාමාන්‍ය රක්‍ෂණ නාමය සුරක්ෂිත කරයි වර්ගය",
        "ජාතික රක්‍ෂණ සමාගම වන ශ්‍රී ලංකා රක්‍ෂණ සංස්ථාව (SLIC) 2022 වසරේ මුල් භාගයේ දී රුපියල් බිලියනයක බදු ගෙවීමට පෙර ලාභයක් වාර්තා කිරීම සඳහා විශිෂ්ට කාර්ය සාධනයක් සහිත වඩාත්ම ලාභදායී රාජ්‍ය ආයතන අතර වේ. බිලියන 7.7 ක ඒකාබද්ධ දළ ලිඛිත වාරිකයේ (GWP) ශක්තිමත් වර්ධනයක් සමඟ රු. බිලියන 21 ක් 13.1% ක වර්ධනයක් පෙන්නුම් කරන බව සමාගම ප්‍රවෘත්ති නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "“රටේ පැවති දැඩි ආර්ථික හා සමාජීය තත්ත්වයන් නොතකා, ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් හි වත්කම් පදනම රුපියල් බිලියන 269 දක්වාත් ජීවිත අරමුදල රු. බිලියන 152.4 ක් රටේ විශාලතම සහ ශක්තිමත්ම රක්‍ෂණකරුවා ලෙස තහවුරු කිරීමට” යනුවෙන් එහි සඳහන් වේ.",
        "\"තවදුරටත්, දිගුකාලීන මූල්‍ය ස්ථායිතාව සඳහා AA (lka) Fitch ශ්‍රේණිගත කිරීම රඳවා ගැනීමට ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් සමත් වූ අතර AA (lka) ශ්‍රේණිගත කිරීමකින් සහතික කළ එකම රක්‍ෂණ සමාගම SLIC වේ.\"",
        "එය Brand Finance විසින් අඛණ්ඩව පස්වන වසරටත් වසරේ ‘වටිනාම සාමාන්‍ය රක්ෂණ සන්නාමය’ සහ ‘වඩාත්ම ආදරය කරන රක්ෂණ සන්නාමය’ සුරක්ෂිත කර ගත් අතර, පසුගිය වසරවල රක්‍ෂණකරුවන් ජනතා කේන්ද්‍රීය ප්‍රවේශයන් නැවත තහවුරු කරමින්, නිකුත් කරන ලදී.",
        "2022 වසරේ පළමු භාගයේදී SLIC විසින් ජීවිත රක්ෂණ වාරිකවල 7.5% ක වර්ධනයක් වාර්තා කර ඇති අතර එය රු. බිලියන 10.5 ක් වූ අතර 2022 වසරේදී රක්ෂණ ඔප්පු හිමියන්ට ප්‍රසාද දීමනාවක් ලෙස රුපියල් බිලියන 9.8 ක මුදලක් ප්‍රකාශයට පත් කිරීමට එහි වාර්තාව අභිබවා ගියේය. පසුගිය වසර 15 තුළ ගෙවා ඇති සමුච්චිත ජීවිත රක්ෂණ ප්‍රසාද දීමනාව SLIC බවට පත් කරමින් රුපියල් බිලියන 83 ක දැවැන්ත ආදායමක් ඉක්මවයි. ප්‍රසාද දීමනාව වෙනත් කිසිදු රක්‍ෂකයෙකුට නොගැලපේ.",
        "SLIC යනු 19.4% ක වාරික වර්ධනයක් රුපියල් බිලියන 10.5 දක්වා ඉහළ නංවමින් දේශීය සාමාන්‍ය රක්‍ෂණ වෙළෙඳපොළේ ප්‍රමුඛයා වන රටේ ඉහළම සාමාන්‍ය රක්‍ෂණ සපයන්නා වේ.",
        "නිෂ්පාදන සහ වෙළඳපල සංවර්ධන මුලපිරීම් සහ ප්‍රායෝගික සහ දැරිය හැකි රක්ෂණ විසඳුම් හරහා ප්‍රජාවන්ට, කොටස්වලට සහ වයස් කාණ්ඩවලට සහ විවිධ හිතවත් කණ්ඩායම්වලට ආරක්ෂාව සැපයීමේ මාර්ග අඛණ්ඩව ගවේෂණය කරන බව සමාගම පවසයි. SLIC සතුව ශාඛා 190 ක පුළුල් ජාලයක් සහ පාරිභෝගික සේවා ස්ථාන ඇත. 8,000-ශක්තිමත් උපදේශක ජාලය.",
        "1962 දී පිහිටුවන ලද SLIC ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම රජය සතු රක්ෂණ සමාගම ලෙස වසර 60 ක විශිෂ්ටත්වය සමරන අතර, කළමනාකරණය කළ වත්කම් පදනම රුපියල් බිලියන 268 ඉක්මවන අතර, රුපියල් බිලියනයක ජීවිත අරමුදලක් ඇත. බිලියන 152, දේශීය රක්ෂණ කර්මාන්තයේ විශාලතම.",
        "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස් තවත් වසරක් සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ගෞරවනීය රක්‍ෂණ සමාගම ලෙස තේරී පත් විය",
        "සෙලින්කෝ ලයිෆ් හි ‘ලා සෙරීනා’ විශ්‍රාමික නිවාඩු නිකේතනය සූර්ය ශක්තියෙන් හරිත පැහැයට හැරේ",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අර්ධ වසර",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "PBT රු",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "7.7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වඩාත්ම ආදරය කරන වෙළඳ නාමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජීවිතය සහ පොදු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්නාම මූල්‍ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව පස්වන වසර සුරක්ෂිත වේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සන්නාම මූල්‍ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව පස්වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සාමාන්ය රක්ෂණ කාණ්ඩය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රක්ෂණ සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 වසරේ පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 7.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දළ ලිඛිත වාරිකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 21 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "13.1%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 269 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 152.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව පස්වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සන්නාම මූල්‍ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 වසරේ පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.5 %",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බිලියන 10.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 9.8 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "වසර 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර 15 තුළ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 83 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාමාන්ය රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාමාන්ය රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19.4%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "උපදේශක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 60 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 268 කට අධිකයි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 152 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස් තෝරාගෙන ඇත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තවත් වසරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரூ. அரையாண்டு PBT உடன் SLIC. 7.7 பில்லியன், அதிக வருமானம் ஈட்டும் SOEகளில்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "தொடர்ந்து ஐந்தாவது ஆண்டாக பிராண்ட் ஃபைனான்ஸால் மிகவும் விரும்பப்படும் பிராண்ட் வாழ்க்கை மற்றும் பொதுக் காப்பீடு என்ற இரு வணிகப் பிரிவுகளிலும் தலைப்பைப் பாதுகாத்து, தொடர்ந்து ஐந்தாவது ஆண்டாக பிராண்ட் ஃபைனான்ஸ் மூலம் நாட்டின் மிக மதிப்புமிக்க பொதுக் காப்பீட்டு பிராண்டைப் பாதுகாத்தது. வகை",
        "தேசிய காப்புறுதி நிறுவனமான இலங்கை காப்புறுதி கூட்டுத்தாபனம் (SLIC) 2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் அரையாண்டில் ரூ. வரிவிதிப்புக்கு முன்னர் இலாபத்தைப் பதிவுசெய்வதற்காக ஒரு சிறந்த செயல்திறன் கொண்ட மிகவும் இலாபகரமான அரச நிறுவனங்களில் ஒன்றாகும். 7.7 பில்லியன், ஒருங்கிணைந்த மொத்த எழுதப்பட்ட பிரீமியத்தில் (GWP) வலுவான முன்னேற்றத்துடன் ரூ. 21 பில்லியன் என்பது 13.1% வளர்ச்சியைக் குறிக்கிறது என்று நிறுவனம் ஒரு செய்தி வெளியீட்டில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "“நாட்டில் நிலவும் கடுமையான பொருளாதார மற்றும் சமூக நிலைமைகள் இருந்தபோதிலும், ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸின் சொத்துத் தளம் ரூ.269 பில்லியனாகவும், ஆயுள் நிதி ரூ. 152.4 பில்லியன் நாட்டின் மிகப்பெரிய மற்றும் வலிமையான காப்பீட்டு நிறுவனமாக நிலைநிறுத்தப்படும்,” என்று அது கூறியது.",
        "\"மேலும், ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ் நீண்ட கால நிதி ஸ்திரத்தன்மைக்காக AA (lka) Fitch மதிப்பீட்டைத் தக்கவைத்துக் கொள்ள முடிந்தது மற்றும் AA (lka) தரச்சான்றிதழைப் பெற்ற ஒரே காப்பீட்டு நிறுவனம் SLIC ஆகும்.\"",
        "பிராண்ட் ஃபைனான்ஸால் தொடர்ந்து ஐந்தாவது ஆண்டாக இந்த ஆண்டின் ‘மிகவும் மதிப்புமிக்க பொதுக் காப்பீட்டு பிராண்ட்’ மற்றும் ‘மிகவும் விரும்பப்படும் காப்புறுதி பிராண்ட்’ ஆகியவற்றைப் பெற்றுள்ளது, கடந்த ஆண்டுகளில் மக்கள் சார்ந்த அணுகுமுறைகளை காப்பீட்டாளர்களுக்கு மீண்டும் உறுதிப்படுத்துகிறது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் பாதியில் SLIC ஆனது ஆயுள் காப்பீட்டு பிரீமியங்களில் 7.5% வளர்ச்சியை ரூ. 10.5 பில்லியன் மற்றும் 2022 இல் அதன் சொந்த சாதனையை முறியடித்து, 2021 ஆம் ஆண்டிற்கான பாலிசிதாரர்களுக்கு ரூ.9.8 பில்லியனை போனஸாக அறிவித்தது. கடந்த 15 ஆண்டுகளில் செலுத்தப்பட்ட ஒட்டுமொத்த ஆயுள் காப்பீட்டு போனஸ், SLIC ஐ உருவாக்கும் மிகப்பெரிய ரூ.83 பில்லியனைத் தாண்டியது. போனஸ் கொடுப்பனவு வேறு எந்த காப்பீட்டாளரும் ஒப்பிடவில்லை.",
        "SLIC ஆனது நாட்டிலேயே முதன்மையான பொது காப்புறுதி வழங்குனராகும், உள்ளூர் பொது காப்புறுதி சந்தையில் 19.4% பிரீமியம் வளர்ச்சியை ரூ.10.5 பில்லியனாக அதிகரிப்பதாக அறிவித்தது.",
        "தயாரிப்பு மற்றும் சந்தை மேம்பாட்டு முன்முயற்சிகள் மற்றும் நடைமுறை மற்றும் மலிவு காப்பீட்டு தீர்வுகள் மூலம் சமூகங்கள், பிரிவுகள் மற்றும் வயதுக் குழுக்கள் மற்றும் பல்வேறு தொடர்பு குழுக்களுக்கு பாதுகாப்பை வழங்குவதற்கான வழிகளைத் தொடர்ந்து ஆராய்வதாக நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது. 8,000-பலமான ஆலோசகர் நெட்வொர்க்.",
        "1962 இல் ஸ்தாபிக்கப்பட்ட SLIC, இலங்கையில் அரசாங்கத்திற்குச் சொந்தமான மிகப் பெரிய காப்புறுதி நிறுவனமாக 60 வருடங்களின் சிறப்பைக் கொண்டாடுகிறது, இதன் மூலம் நிர்வகிக்கப்பட்ட சொத்துத் தளம் ரூ.268 பில்லியன் மற்றும் ஆயுள் நிதி ரூ. 152 பில்லியன், உள்ளூர் காப்பீட்டுத் துறையில் மிகப்பெரியது.",
        "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ் இன்னும் ஒரு வருடத்திற்கு இலங்கையின் மிகவும் மதிப்பிற்குரிய காப்புறுதி நிறுவனமாகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டுள்ளது",
        "செலிங்கோ லைஃப்பின் ‘லா செரீனா’ ஓய்வு விடுதி சூரிய சக்தியுடன் பசுமையாக மாறுகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அரை வருடம்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "பிபிடி ரூ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "7.7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மிகவும் விரும்பப்படும் பிராண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாழ்க்கை மற்றும் பொது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிராண்ட் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து ஐந்தாவது ஆண்டு பாதுகாப்பானது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிராண்ட் நிதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து ஐந்தாவது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொது காப்பீட்டு வகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7.7 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மொத்த எழுதப்பட்ட பிரீமியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "13.1%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரூ.269 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "152.4 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து ஐந்தாவது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிராண்ட் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.5 %",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "10.5 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரூ.9.8 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2021 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த 15 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரூ.83 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19.4%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆலோசகர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரூ.268 பில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "152 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மற்றொரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}