{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/இலங்கை-பிரஜைகள்-மீது-பாரிய-கடன்/175-303487",
  "time_ut": 1662195835,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கை பிரஜைகள் மீது பாரிய கடன்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A huge debt on the citizens of Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Professor Vasantha Athukorala of the Department of Economics and Statistics of the University of Perada said that due to inflation in the country, every family in the country has become a debtor of Rs 58 lakh by May this year.",
        "He pointed out that the matter was discovered in a special study carried out by the concerned department of the university.",
        "He also mentioned that every citizen in the country is seen as a debtor of 15 lakh 56 thousand rupees."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Vasantha Athukorala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Department of Economics and Statistics of the University of Perada",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "May this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the concerned department of the university",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "56 thousand",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ පුරවැසියන් මත විශාල ණයක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පේරාදා විශ්වවිද්‍යාලයේ ආර්ථික විද්‍යා හා සංඛ්‍යාලේඛන අංශයේ මහාචාර්ය වසන්ත අතුකෝරල මහතා පැවසුවේ රටේ උද්ධමනය හේතුවෙන් මේ වසරේ මැයි මාසය වන විට රටේ සෑම පවුලක්ම රුපියල් ලක්ෂ 58ක ණයකරුවෙකු බවට පත්ව ඇති බවයි.",
        "විශ්වවිද්‍යාල අධ්‍යයන අංශය සිදුකළ විශේෂ අධ්‍යයනයකදී මේ බව අනාවරණය වූ බව ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "රටේ සෑම පුරවැසියෙකුම රුපියල් 15 ලක්ෂ 56,000ක ණයකාරයෙකු ලෙස සලකන බවද ඔහු සඳහන් කළා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වසන්ත අතුකෝරල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පේරාදා විශ්වවිද්‍යාලයේ ආර්ථික විද්‍යා සහ සංඛ්‍යාලේඛන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ මැයි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශ්වවිද්යාලයේ අදාළ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "56 දහසක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை பிரஜைகள் மீது பாரிய கடன்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் நிலவும் பணவீக்கம் காரணமாக, இந்த ஆண்டு மே மாதமளவில் நாட்டில் உள்ள ஒவ்வொரு குடும்பமும் 58 இலட்சம் ரூபாய் கடனாளியாக மாறியுள்ளதாக பேராதனை பல்கலைக்கழகத்தின் பொருளாதார மற்றும் புள்ளிவிவரவியல் பிரிவின் பேராசிரியர் வசந்த அத்துகோரல தெரிவித்தார்.",
        "பல்கலைக்கழகத்தின் குறித்த பிரிவினால் மேற்கொள்ளப்பட்ட விசேட ஆய்வில் இவ்விடயம் கண்டறியப்பட்டுள்ளதாக அவர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "அதற்கமைய நாட்டில் உள்ள ஒவ்வொரு பிரஜையும் 15 இலட்சத்து 56 ஆயிரம் ரூபாய் கடனாளியாக காணப்படுவதாகவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வசந்த அத்துகோரல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பேரடா பல்கலைக்கழகத்தின் பொருளாதாரம் மற்றும் புள்ளியியல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு மே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகத்தின் சம்பந்தப்பட்ட துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "56 ஆயிரம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}