{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/එදා-වේල-ටුවර්ස්-පාලනයකින්-ජනතාවගේ-බඩගින්න-ඉහළ-යනවා/101-618991",
  "time_ut": 1661839840,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "එදා වේල ටුවර්ස් පාලනයකින් ජනතාවගේ බඩගින්න ඉහළ යනවා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The hunger of the people increases with the control of Vela Tours",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Gamini Valeboda, member of the political committee of the National Freedom Front, said that a Vela Tours regime would only increase the pressure of the people day by day.",
        "He also mentioned that the current administration will be forced to resort to an all-party administration with a minimum common agreement program to get rid of this situation.",
        "The MP said that the electricity bill has increased by 300 percent and the water bill by 90 percent in the past and pointed out that the prices of essential goods have also skyrocketed.",
        "He also mentioned that it is necessary to present a short-term, medium-term and long-term program to boost the economy.",
        "Mr. Gamini Valeboda requested the government to provide maximum relief to the affected people."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Vela Tours",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gamini Valeboda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vela Tours",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the people day by day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "300 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "90 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gamini",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එදා වේල ටුවර්ස් පාලනයකින් ජනතාවගේ බඩගින්න ඉහළ යනවා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "එදා වේල ටුවර්ස් පාලනයකින් සිදුවන්නේ ජනතා පීඩනය දිනෙන් දිනම ඉහළ යෑම පමණක් බව  ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ දේශපාලන මණ්ඩල සභික පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ගාමිණී වලේබොඩ මහතා පැවසීය.",
        "මේ තත්වයෙන් මිදීම සඳහා අවම පොදු එකඟතා  වැඩපිළිවෙළක් සහිත  සර්වපාක්ෂික පාලනයකට යොමුවන ලෙස වත්මන් පාලනයට බල කරන බවද හෙතෙම සඳහන් කළේය.",
        "පසුගිය කාලය තුළ විදුලි බිල්පත සියයට 300 කින් පමණද ජල බිල්පත සියයට 90 කින් පමණද වැඩිවී ඇතැයි පැවසූ මන්ත්‍රීවරයා අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩවල මිල ගණන්ද අහස උසට ඉහළ ගොස් ඇතැයි පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ආර්ථිකය ඉහළ නැඟීමට කෙටිකාලීන මධ්‍යකාලීන හා  දිගුකාලීන වැඩපිළිවෙළක් ඉදිරිපත් කිරීම අවශ්‍ය බවද  ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "පීඩාවට පත්ව සිටින ජනතාවට හැකි උපරිම සහන ලබාදීමට කටයුතු කරන්නැයි  ගාමිණී වලේබොඩ මහතා රජයෙන් ඉල්ලීමක් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වේලා චාරිකා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගාමිණී වලේබොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වේලා චාරිකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනතාව දිනෙන් දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සියයට 300ක්",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 90ක්",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගාමිණී",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வேலா டூர்களின் கட்டுப்பாட்டால் மக்களின் பசி அதிகரிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வெல டூர்ஸ் ஆட்சியானது மக்களின் அழுத்தத்தை நாளுக்கு நாள் அதிகரிக்கவே செய்யும் என தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் அரசியல் குழு உறுப்பினர் திரு.காமினி வலேபொட தெரிவித்தார்.",
        "இந்த நிலையிலிருந்து விடுபடுவதற்கு குறைந்தபட்ச பொது உடன்படிக்கை வேலைத்திட்டத்துடன் கூடிய சர்வகட்சி நிர்வாகத்தை நாட வேண்டிய கட்டாயம் தற்போதைய நிர்வாகத்திற்கு ஏற்படும் எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "கடந்த காலங்களில் மின்சார கட்டணம் 300 வீதத்தாலும், நீர் கட்டணம் 90 வீதத்தாலும் அதிகரித்துள்ளதாக தெரிவித்த பாராளுமன்ற உறுப்பினர், அத்தியாவசிய பொருட்களின் விலைகளும் தாறுமாறாக உயர்ந்துள்ளதாக சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "பொருளாதாரத்தை மேம்படுத்த குறுகிய கால, நடுத்தர கால மற்றும் நீண்ட கால வேலைத்திட்டத்தை முன்வைக்க வேண்டியது அவசியமானது எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "பாதிக்கப்பட்ட மக்களுக்கு அதிகபட்ச நிவாரணம் வழங்குமாறு திரு.காமினி வலேபொட அரசாங்கத்திடம் கோரிக்கை விடுத்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வேலா டூர்ஸ்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காமினி வலேபொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வேலா டூர்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மக்கள் நாளுக்கு நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "300 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "90 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "காமினி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}