{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/முடக்கப்படுகிறதா-இலங்கை/175-299318",
  "time_ut": 1656342775,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "முடக்கப்படுகிறதா இலங்கை?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Is Sri Lanka being disabled?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Tourism Minister Harin Fernando has said that fuel and gas will be available after July 10 and that the country will return to normalcy, adding that this is not a situation that will paralyze the country.",
        "He was speaking at a media briefing at the Government Information Department tonight."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Government Information Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tonight",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව ආබාධිතද?",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජූලි 10 වෙනිදායින් පසු ඉන්ධන සහ ගෑස් ලබා ගත හැකි බවත් රට යථා තත්ත්වයට පත් කරන බවත් පවසන සංචාරක අමාත්‍ය හරීන් ප්‍රනාන්දු, මෙය රට අකර්මන්‍ය කරන තත්ත්වයක් නොවන බවත් පැවසීය.",
        "අද රාත්‍රියේ රජයේ ප්‍රවෘත්ති දෙපාර්තමේන්තුවේ පැවති මාධ්‍ය හමුවකට එක්වෙමින් ඔහු මේ බව කියා සිටියා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ ප්‍රවෘත්ති දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முடக்கப்படுகிறதா இலங்கை?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "எதிர்வரும் ஜூலை 10 ஆம் திகதிக்குப் பின்னர் எரிபொருள் மற்றும் எரிவாயு கிடைக்கும் என்றும் நாடு இயல்பு நிலைக்குத் திரும்பும் என்றும் தெரிவித்துள்ள சுற்றுலா அமைச்சர் ஹரின் பெர்னாண்டோ, இது நாட்டை முடக்கும் நிலை அல்ல என்று தெரிவித்தார்.",
        "அரசாங்க தகவல் திணைக்களத்தில் இன்று இரவு இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பிலேயே மேற்குறிப்பிட்ட விடயத்தை அமைச்சரவை இணைப் பேச்சாளரான அவர் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசாங்க தகவல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்றிரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}