{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/மலையகம்/சீருடையில்-விளையாட்டுக்-காட்டியவருக்குப்-பிணை/76-299622",
  "time_ut": 1656830035,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சீருடையில் விளையாட்டுக் காட்டியவருக்குப்  பிணை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bail for unsportsmanlike conduct in uniform",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Kambalai District Court Magistrate Namal Perera has released an ex-naval soldier on bail of one lakh rupees for using navy uniform and getting 45 liters of petrol.",
        "Only one naval officer from Kampala-Angammana area has been released on bail.",
        "It is learned that the suspect came to the fuel station located on Kampala-Kandy road a few days back in a navy uniform and got 45 liters of petrol in a can saying that he needed it for a boat belonging to the navy.",
        "Following a complaint received by the Officer-in-Charge of the Talat Oya Naval Camp regarding the suspect violating the Naval Code of Conduct and obtaining fuel for his own use in uniform, he informed the Kampala police.",
        "Following this, the police arrested the suspect and produced him before Kambalay District Court Magistrate Namal Perera."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kambalai District Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Only one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kampala-Angammana",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kampala-Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Naval Code of Conduct",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Kampala",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kambalay District Court",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නිල ඇඳුමින් ක්‍රීඩා විලාසයෙන් හැසිරීමට ඇප",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "නාවික හමුදා නිල ඇඳුම භාවිත කර පෙට්‍රල් ලීටර් 45ක් ලබා ගත් හිටපු නාවික සෙබළෙකු රුපියල් ලක්ෂයක ශරීර ඇප මත මුදා හැරීමට කම්බලෙයි දිසා අධිකරණයේ මහේස්ත්‍රාත් නාමල් පෙරේරා මහතා නියෝග කළේය.",
        "කම්පල - අංගම්මන ප්‍රදේශයේ එක් නාවික හමුදා නිලධාරියෙකු පමණක් ඇප මත මුදා හැර තිබෙනවා.",
        "සැකකරු මීට දින කිහිපයකට පෙර නාවික හමුදා නිල ඇඳුමෙන් සැරසී කම්පාලා නුවර පාරේ පිහිටි ඉන්ධන පිරවුම්හලට පැමිණ නාවික හමුදාවට අයත් බෝට්ටුවකට අවශ්‍ය බව පවසමින් ටින් එකක පෙට්‍රල් ලීටර් 45ක් ලබාගෙන ඇති බව දැනගන්නට ඇත.",
        "සැකකරු නාවික හමුදා ආචාරධර්ම උල්ලංඝනය කර නිල ඇඳුමින් තම පාවිච්චියට ඉන්ධන ලබා ගැනීම සම්බන්ධයෙන් තලත්ඔය නාවික හමුදා කඳවුරේ ස්ථානාධිපතිවරයාට ලැබුණු පැමිණිල්ලකට අනුව ඔහු කම්පල පොලිසියට දැනුම් දුන්නේය.",
        "ඉන් අනතුරුව පොලිසිය සැකකරු අත්අඩංගුවට ගෙන කඹලේ දිසා අධිකරණයේ මහේස්ත්‍රාත් නාමල් පෙරේරා මහතා වෙත ඉදිරිපත් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කම්බලෙයි දිසා අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එකක් පමණයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කම්පාලා-අංගම්මන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කම්පාලා-මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික චර්යාධර්ම සංග්රහය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "කම්පාලා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කම්බලේ දිසා අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீருடையில் விளையாட்டுக் காட்டியவருக்குப்  பிணை",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "கடற்படை சீருடையைப்  பயன்படுத்தி, 45 லீற்றர் பெட்ரோலைப் பெற்றுகொண்ட முன்னால் கடற்படை வீரர் ஒருவரை கம்பளை மாவட்ட நீதிமன்ற நீதவான் நாமல் பெரேரா ஒரு இலட்சம் ரூபாய் சரிரப்பிணையில் பிணையில் விடுவித்துள்ளார்.",
        "கம்பளை -அங்கம்மன பிரதேசத்தைச் சேர்ந்த கடற்படை வீரர் ஒருவரே இவ்வாறு பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "சந்தேக நபர் சில தினங்களுக்கு முன்னர் கம்பளை- கண்டி வீதியில் அமைந்துள்ள எரிபொருள் நிலையத்திற்கு கடற்படை சீருடையுடன் வந்து, கடற்படைக்கு சொந்தமான படகு ஒன்றுக்கு தேவையென கூறி கேன் ஒன்றில் 45 லீற்றர் பெட்ரோலைப் பெற்றுகொண்டுள்ளதாக தெரிய வருகிறது",
        "சந்தேகநபர், கடற்படை ஒழுக்க விதிமுறைகளை மீறி,   தன் சொந்த தேவைக்காக சீருடையுடன்   எரிபொருள் பெற்றுகொண்டமைத் தொடர்பாக தலாத்து ஓயா கடற்படை முகாம் பொறுப்பதிகாரிக்கு கிடைக்கப்பெற்ற முறைப்பாட்டையடுத்து, அவர் கம்பளை பொலிஸாருக்கு, தகவல் வழங்கியுள்ளார்.",
        "இதனையடுத்தே, சந்தேகநபரை  பொலிஸார்  கைது செய்து , கம்பளை மாவட்ட நீதிமன்ற நீதவான் நாமல் பெரேரா முன்நிலையில் ஆஜர்படுத்தியுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கம்பளை மாவட்ட நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கம்பாலா-அங்கம்மனை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கம்பாலா-கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை நடத்தை விதி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "கம்பாலா",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கம்பளை மாவட்ட நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}