{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/වන-අලියෙකුගේ-පහර-කෑමෙන්-SF-සෙබලෙක්-ජීවිතක්ෂයට/11-394995",
  "time_ut": 1656647226,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "වන අලියෙකුගේ පහර කෑමෙන් SF සෙබලෙක් ජීවිතක්ෂයට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An SF soldier died after being attacked by a wild elephant",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A soldier was killed when he was attacked by a wild elephant while an Army team was engaged in a training exercise in the Valamandiya forest area in Aralaganwila.",
        "The deceased has been identified as a 19-year-old trainee of the Maduruoya Army Special Forces Training School.",
        "He was seriously injured in the attack and died after being admitted to Aralagangwila Hospital. A resident of Ambagasduwa area has lost his life. Aralagangwila police are conducting further investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SF",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Valamandiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aralaganwila",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Maduruoya Army Special Forces Training School",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aralagangwila Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වන අලියෙකුගේ පහර කෑමෙන් SF සෙබලෙක් ජීවිතක්ෂයට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අරලගංවිල, වාලමණ්ඩිය වනාන්තර ප්‍රදේශයේ යුද හමුදා කණ්ඩායමක් පුහුණු අභ්‍යාසයක නිරතව සිටියදී වන අලි ප්‍රහාරයකට ලක්ව සෙබළෙකු ජීවිතක්ෂයට පත්ව තිබේ.",
        "පොලීසිය පැවසුවේ, මියගොස් ඇත්තේ මාදුරුඔය යුද හමුදා විශේෂ බළකා පුහුණු පාසලේ පුහුණුව ලබමින් සිටි 19 හැවිරිදි ආධුනික සෙබළෙකු බවයි.",
        "පහරදීමෙන් බරපතළ තුවාල ලැබූ ඔහු අරලගංවිල රෝහලට ඇතුළත් කිරීමෙන් පසු මියගොස් තිබේ. ජීවිතක්ෂයට පත්ව ඇත්තේ අඹගස්දූව ප්‍රදේශයේ පදිංචිකරුවෙකි. අරලගංවිල පොලිසිය වැඩිදුර පරීක්ෂණ පවත්වයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SF",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාලමණ්ඩිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරලගංවිල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාදුරුඔය යුද හමුදා විශේෂ බළකා පුහුණු පාසල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරලගංවිල රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காட்டு யானை தாக்கி SF வீரர் பலி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அரலகங்வில, வலமண்டியா காட்டுப் பகுதியில் இராணுவக் குழுவொன்று பயிற்சியில் ஈடுபட்டிருந்த போது காட்டு யானை தாக்கி இராணுவ வீரர் ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "உயிரிழந்தவர் மதுருஓயா இராணுவ சிறப்புப் படைப் பயிற்சிப் பாடசாலையின் 19 வயதுடைய பயிற்சியாளர் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளார்.",
        "தாக்குதலில் பலத்த காயமடைந்த அவர் அரலகங்வில வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்ட பின்னர் உயிரிழந்துள்ளார். அம்பகஸ்துவ பிரதேசத்தை சேர்ந்த ஒருவரே இவ்வாறு உயிரிழந்துள்ளார். அரலகங்வில பொலிஸார் மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எஸ் எப்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வளமண்டியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரலகங்வில",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மதுருஓயா இராணுவ சிறப்புப் படைப் பயிற்சிப் பள்ளி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரலகங்வில வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}