{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130755",
  "time_ut": 1656927318,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அரசாங்கம் அவதானம் செலுத்தாமலிருப்பது கவலைக்குரியது - மைத்திரி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Government's lack of attention is worrisome - Maithiri",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The Russian government has pointed out that the way Sri Lanka acted in the Aeroflot plane issue was wrong.",
        "Former President Maithripala Sirisena mentioned in the House that although the issues mentioned in the reply letter sent by Russia can be implemented, it is worrying that the government is not paying attention to it.",
        "He mentioned the above while presenting a special statement when the Parliament met on Monday (04) under the chairmanship of the Speaker.",
        "He questioned the Education Minister whether any steps have been taken regarding the promotion of air service between Russia and Sri Lanka or whether the imposed ban is still in force.",
        "Responding to the question posed by the former President, Education Minister Sushil Premajayantha said that the minister responsible for this matter is aware of the issues, but I have received the information through legal channels.",
        "He said that on the instructions of the Solicitor General of the Legislature Department, it is expected to hold a discussion at the company level to resolve the issues.",
        "I have sent a letter to the President of Russia regarding the deal with Russia and suspension of air services. After 3 days of sending the letter I received the reply letter.",
        "I sent the reply letter sent by the Russian President to President Gotabaya Rajapaksa.",
        "3 things which can be done by the Government of Sri Lanka are mentioned in the reply letter. If they are implemented, we will be able to resume transactions and air services.",
        "In the reply letter, it was wrong for the Sri Lankan government to go to court on the issue with Aeroflot and the Irish company. Firstly, it is stated that the issue can be resolved through diplomatic level negotiations between the two countries, and secondly, a firm assurance should be given that such activities will not take place in the future.",
        "Fuel and essential commodities that are in short supply in Sri Lanka can be sourced from Russia.",
        "Russia does not negotiate for goods and services on a government basis. Negotiations will be conducted under an institutional framework.",
        "In order to get the fuel, the Sri Lankan Petroleum Corporation has to negotiate with the Russian Fuel Company.",
        "We have to negotiate with the Russian company for the goods we need. A third stated that negotiations at the government and embassy level were unnecessary.",
        "He said that although the three issues mentioned in the reply letter sent by the Russian government could be implemented, it is a matter of concern that the government has not implemented them."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sushil Premajayantha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Solicitor General of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Legislature Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Irish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Firstly",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "secondly",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Russian Fuel Company",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආණ්ඩුවේ අවධානය අඩුවීම කණගාටුදායකයි - මෛත්‍රී",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "Aeroflot ගුවන් යානා ගැටලුවේදී ශ්‍රී ලංකාව ක්‍රියා කළ ආකාරය වැරදි බව රුසියානු රජය පෙන්වා දී තිබේ.",
        "රුසියාව විසින් යවන ලද පිළිතුරු ලිපියේ සඳහන් කරුණු ක්‍රියාත්මක කළ හැකි නමුත් රජය ඒ පිළිබඳව අවධානය යොමු නොකිරීම කණගාටුවට කරුණක් බව හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා සභාවේදී සඳහන් කළේය.",
        "කථානායකවරයාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් සඳුදා (04) පාර්ලිමේන්තුව රැස්වූ අවස්ථාවේදී විශේෂ ප්‍රකාශයක් ඉදිරිපත් කරමින් ඔහු ඉහත කරුණු සඳහන් කළේය.",
        "රුසියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර ගුවන් සේවය ප්‍රවර්ධනය කිරීම සම්බන්ධයෙන් යම් පියවරක් ගෙන තිබේද නැතහොත් පනවා ඇති තහනම තවදුරටත් ක්‍රියාත්මක වන්නේ දැයි ඔහු අධ්‍යාපන අමාත්‍යවරයාගෙන් ප්‍රශ්න කළේය.",
        "හිටපු ජනාධිපතිවරයා ඇසූ ප්‍රශ්නයට පිළිතුරු දෙමින් අධ්‍යාපන අමාත්‍ය සුෂිල් ප්‍රේමජයන්ත කියා සිටියේ මේ සම්බන්ධයෙන් වගකිව යුතු අමාත්‍යවරයා ප්‍රශ්න පිළිබඳව දන්නා නමුත් නීතිමය මාර්ග ඔස්සේ මට තොරතුරු ලැබී ඇති බවයි.",
        "ව්‍යවස්ථාදායක දෙපාර්තමේන්තුවේ සොලිසිටර් ජනරාල්වරයාගේ උපදෙස් මත සමාගම් මට්ටමින් සාකච්ඡාවක් පවත්වා ගැටලු නිරාකරණය කර ගැනීමට බලාපොරොත්තු වන බවද ඔහු පැවසීය.",
        "රුසියාව සමඟ ගනුදෙනුව සහ ගුවන් සේවා අත්හිටුවීම සම්බන්ධයෙන් මම රුසියානු ජනාධිපතිවරයාට ලිපියක් යවා තිබෙනවා. ලිපිය යවා දින 3කට පසු මට පිළිතුරු ලිපිය ලැබුණි.",
        "රුසියානු ජනාධිපතිවරයා එවූ පිළිතුරු ලිපිය මම ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට යැව්වා.",
        "ශ්‍රී ලංකා රජයට කළ හැකි කරුණු 3ක් පිළිතුරු ලිපියේ සඳහන් වේ. ඒවා කි‍්‍රයාත්මක වුණොත් අපිට ගනුදෙනු සහ ගුවන් සේවා නැවත ආරම්භ කරන්න පුළුවන්.",
        "පිළිතුරු ලිපියේ Aeroflot සහ Irish සමාගම සමඟ ඇති ගැටලුව සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා රජය අධිකරණයට යාම වැරදියි. පළමුව, දෙරට අතර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික මට්ටමේ සාකච්ඡා මාර්ගයෙන් ප්‍රශ්නය විසඳාගත හැකි බවත්, දෙවනුව, එවැනි කටයුතු මින් ඉදිරියට සිදු නොවන බවට ස්ථිර සහතිකයක් ලබාදිය යුතු බවත් ප්‍රකාශ කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ හිඟ ඉන්ධන සහ අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ රුසියාවෙන් ලබාගත හැකිය.",
        "රුසියාව රජයේ පදනම මත භාණ්ඩ හා සේවා සඳහා සාකච්ඡා නොකරයි. ආයතනික රාමුවක් යටතේ සාකච්ඡා පවත්වනු ඇත.",
        "ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව රුසියානු ඉන්ධන සමාගම සමඟ සාකච්ඡා කළ යුතුය.",
        "අපට අවශ්ය භාණ්ඩ සඳහා රුසියානු සමාගම සමඟ සාකච්ඡා කළ යුතුය. තුන්වැන්නා ප්‍රකාශ කළේ රජයේ සහ තානාපති කාර්යාල මට්ටමින් සාකච්ඡා අනවශ්‍ය බවයි.",
        "රුසියානු රජය විසින් එවා ඇති පිළිතුරු ලිපියේ සඳහන් කරුණු තුන ක්‍රියාත්මක කළ හැකි නමුත් රජය ඒවා ක්‍රියාත්මක නොකිරීම කණගාටුවට කරුණක් බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධ්යාපන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුෂිල් ප්‍රේමජයන්ත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හි සොලිසිටර් ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථාදායක දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දින 3 ක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයර්ලන්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුලින්ම",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවනුව",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියානු ඉන්ධන සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசாங்கம் அவதானம் செலுத்தாமலிருப்பது கவலைக்குரியது - மைத்திரி",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "எரோ புளோட் விமான விவகாரத்தில் இலங்கை செயற்பட்ட விதம் தவறானது என ரஷ்ய அரசாங்கம் சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.",
        "ரஷ்யா அனுப்பியுள்ள பதில் கடிதத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள விடயங்களை செயற்படுத்த கூடியதாக இருந்தும், அரசாங்கம் அது குறித்து அவதானம் செலுத்தாமலிருப்பது கவலைக்குரியது என முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன சபையில் குறிப்பிட்டார்.",
        "சபாநாயகர் தலைமையில் (04) திங்கட்கிழமை பாராளுமன்றம் கூடிய போது விசேட கூற்றை முன்வைத்து உரையாற்றுகையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "ரஷ்யாவிற்கும்  இலங்கைக்கும் இடையில் விமான சேவையினை முன்னெடுப்பது தொடர்பில் ஏதேனும் நடவடிக்கைககள் முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ளதா அல்லது விதிக்கப்பட்டுள்ள தடை தொடர்ந்து அமுலில் உள்ளதா என கல்வி அமைச்சரிடம் கேள்வி எழுப்பினார்.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி முன்வைத்த கேள்விக்கு பதிலளித்த கல்வி அமைச்சர் சுசில் பிரேமஜயந்த இவ்விடயம் தொடர்பில் பொறுப்பான அமைச்சர் விடயங்களை அறிவார் இருப்பினும் சட்டமார்க்கம் ஊடாக விடயங்களை பெற்றுக்கொண்டுள்ளேன்.",
        "சட்டமாதிபர் திணைக்களத்தின் சொலிசிட்டர் ஜெனராலின் அறிவுறுத்தல்களுக்கமைய நிறுவன மட்டத்திலான பேச்சுவார்த்தையினை மேற்கொண்டு பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண எதிர்பார்க்கப்பட்டுள்ளது என்றார்.",
        "ரஷ்யாவுடனான  கொடுக்கல் வாங்கல் மற்றும் விமான சேவை இடைநிறுத்தம் தொடர்பில் ரஸ்ய ஜனாதிபதிக்கு கடிதம் அனுப்பி வைத்தேன். கடிதம் அனுப்பி வைக்கப்பட்டு 3 நாட்களுக்கு பிறகு எனக்கு பதில் கடிதம் கிடைக்கப் பெற்றது.",
        "ரஷ்ய ஜனாதிபதி அனுப்பி வைத்த பதில் கடிதத்தை ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷவிற்கு அனுப்பி வைத்தேன்.",
        "இலங்கை அரசாங்கத்தினால் செயற்படுத்த கூடிய 3 விடயங்கள் பதில் கடிதத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன. அவற்றை செயற்படுத்தினால் மீண்டும் கொடுக்கல் வாங்கல் மற்றும் விமான சேவையினை தொடர முடியும்.",
        "பதில் கடிதத்தில் எரோபுளோட் மற்றும் அயர்லாந்து நிறுவனத்துடனான பிரச்சினையில் இலங்கை அரசாங்கம் நீதிமன்றத்திற்கு சென்றமை தவறு. இரு நாடுகளுக்கும் இடையில் இராஜதந்திர மட்டத்தில் பேச்சுவார்த்தையினை மேற்கொண்டு பிரச்சினைக்கு தீர்வு எட்டியிருக்க முடியும் என முதலாவதாகவும், இவ்வாறான செயற்பாடுகள் இனிவரும் காலங்களில் இடம்பெறாது என்பதற்கு உறுதியான உறுதிப்பாடு வழங்கப்பட வேண்டும் என இரண்டாவதாகவும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "எரிபொருள் மற்றும் இலங்கையில் பற்றாக்குறை நிலவும் அத்தியாவசிய பொருட்களை ரஷ்யாவிடமிருந்து பெற்றுறுக்கொள்ள முடியும்.",
        "ரஷ்யா அரசாங்கம் என்ற அடிப்படையில் பொருள் மற்றும் சேவை தொடர்பில் பேச்சுவார்த்தைகளை மேற்கொள்ளாது. நிறுவன கட்டமைப்பின் கீழ் பேச்சுவார்த்தைகள் முன்னெடுக்கப்படும்.",
        "எரிபொருளை பெற்றுக்கொள்ள வேண்டுமாயின் இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் ரஷ்ய நாட்டு எரிபொருள் நிறுவனத்துடன் பேச்சுவார்த்தைகளை மேற்கொள்ள வேண்டும்.",
        "எமக்கு தேவையான பொருட்களை ரஷ்ய நிறுவனத்துடன் பேச்சுவார்த்தைகளை மேற்கொள்ள வேண்டும். அரசாங்கம் மற்றும் தூதுவராலய மட்டத்தில் பேச்சுவார்த்தைகளை மேற்கொள்வது அவசியமற்றது என மூன்றாவதாக குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "ரஷ்ய அரசாங்கம் அனுப்பிய பதில் கடிதத்தில் குறிப்பிட்டுள்ள மூன்று விடயங்களை செயற்படுத்த கூடியதாக இருந்தும் அரசாங்கம் அவற்றை செயற்படுத்தாமலிருப்பது கவலைக்குரியது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுசில் பிரேமஜயந்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன் சொலிசிட்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சட்டமன்றத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவதாக",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்ய எரிபொருள் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}