{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/23/haal-sameera-arrested-by-stf/",
  "time_ut": 1661234820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "‘Haal Sameera’ arrested by STF",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "‘Haal Sameera’ arrested by STF",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); A wanted criminal identified as W. K. Sameera Sampath Fernando also known as 'Haal Sameera' was arrested by the Police Special Task Force in Minuwangoda.",
        "Sri Lanka Police said that 'Haal Sameera' was involved in amassing massive quantities of rice from producers and issuing false cheques.",
        "The 36-year-old suspect from Negombo is linked to multiple financial scams and racketeering.",
        "Two Italian-made revolvers, a Chinese-made Shot Gun, and various types of ammunition were discovered following a search of the suspect's house.",
        "He was handed over to the Minuwangoda Police for further investigations.",
        "$18 Trillion Wiped Off Global Markets in First Half of 2022, WFE Data Reveals"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "STF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "W. K. Sameera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Minuwangoda",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "36-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Italian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "$18 Trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "First Half of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE Data Reveals",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘හාල් සමීර’ STF අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ඩබ්ලිව්.කේ සමීර සම්පත් ප්‍රනාන්දු හෙවත් ‘හාල් සමීර’ නැමැත්තාට අවශ්‍යව සිටි අපරාධකරුවෙකු මිනුවන්ගොඩදී පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය විසින් අත්අඩංගුවට ගනු ලැබුවා.",
        "'හාල් සමීර' නිෂ්පාදකයින්ගෙන් සහල් විශාල ප්‍රමාණයක් එක්රැස් කර ව්‍යාජ චෙක්පත් නිකුත් කිරීමට සම්බන්ධ බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පවසයි.",
        "මීගමුව ප්‍රදේශයේ පදිංචි 36 හැවිරිදි සැකකරු විවිධ මූල්‍ය වංචා සහ ජාවාරම්වලට සම්බන්ධ අයෙකි.",
        "සැකකරුගේ නිවස පරීක්ෂා කිරීමේදී ඉතාලියේ නිෂ්පාදිත රිවෝල්වර දෙකක්, චීනයේ නිෂ්පාදිත ෂොට් තුවක්කුවක් සහ විවිධ පතොරම් සොයා ගෙන ඇත.",
        "වැඩිදුර විමර්ශන සඳහා ඔහු මිනුවන්ගොඩ පොලිසියට භාරදී ඇත.",
        "2022 පළමු භාගයේදී ඩොලර් ට්‍රිලියන 18ක් ගෝලීය වෙලඳපොලවල් අතුගා දැමූ බව WFE දත්ත අනාවරණය කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එස්.ටී.එෆ්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව් කේ සමීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිනුවන්ගොඩ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "36 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉතාලි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් ට්‍රිලියන 18ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE දත්ත හෙළි කරයි",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "‘ஹால் சமீரா’ STF ஆல் கைது செய்யப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); 'ஹால் சமீர' என அழைக்கப்படும் டபிள்யூ.கே.சமீர சம்பத் பெர்னாண்டோ என்ற தேடப்படும் குற்றவாளி மினுவாங்கொடையில் பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையினரால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "உற்பத்தியாளர்களிடம் இருந்து பாரியளவிலான அரிசியை குவித்து பொய் காசோலைகளை வழங்குவதில் 'ஹால் சமீரா' ஈடுபட்டுள்ளதாக இலங்கை பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "நீர்கொழும்பைச் சேர்ந்த 36 வயதான சந்தேக நபர் பல நிதி மோசடிகள் மற்றும் மோசடிகளுடன் தொடர்புடையவர்.",
        "சந்தேக நபரின் வீட்டில் மேற்கொள்ளப்பட்ட சோதனையில் இத்தாலியில் தயாரிக்கப்பட்ட இரண்டு துப்பாக்கிகள், சீனாவில் தயாரிக்கப்பட்ட ஷாட் கன் மற்றும் பல்வேறு வகையான வெடிபொருட்கள் கண்டுபிடிக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "மேலதிக விசாரணைகளுக்காக மினுவாங்கொடை பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "2022 இன் முதல் பாதியில் $18 டிரில்லியன் உலகளாவிய சந்தைகளை அழித்துவிட்டது, WFE தரவு வெளிப்படுத்துகிறது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ.கே.சமீரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மினுவாங்கொட",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "36 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இத்தாலிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "$18 டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 இன் முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE தரவு வெளிப்படுத்துகிறது",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}