{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/28/sltb-says-cpc-provided-sufficient-fuel-stocks/",
  "time_ut": 1656393600,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLTB says CPC provided sufficient fuel stocks",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLTB says CPC provided sufficient fuel stocks",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Sri Lanka Transport Board (SLTB) says that the Ceylon Petroleum Corporation (CPC) has provided sufficient fuel stocks to maintain public transport including school transport services.",
        "The Chairman of the SLTB Kingsley Ranawaka said that buses were operating as usual on Tuesday (28) as well.",
        "Meanwhile, the All Ceylon Private Bus Owners’ Association says that the number of private buses operating on Tuesday (28) could be further reduced compared to the previous days.",
        "Cabinet green light to open Sri Lanka’s Fuel Import & Retail sales market to Companies from Oil producing Nations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLTB",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Transport Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the SLTB Kingsley Ranawaka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the All Ceylon Private Bus Owners’ Association",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the previous days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fuel Import & Retail",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව ප්‍රමාණවත් ඉන්ධන තොග ලබා දුන් බව ලංගම කියයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); පාසල් ප්‍රවාහන සේවා ඇතුළු පොදු ප්‍රවාහන සේවා පවත්වාගෙන යාමට ප්‍රමාණවත් ඉන්ධන තොග ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව විසින් සපයා ඇති බව ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලය පවසයි.",
        "ලංගම සභාපති කිංස්ලි රණවක මහතා පැවසුවේ අඟහරුවාදා (28) දිනයේ ද බස් රථ සාමාන්‍ය පරිදි ධාවනය වූ බව ය.",
        "මේ අතර, පෙර දිනට සාපේක්ෂව අඟහරුවාදා (28) ධාවනය වන පෞද්ගලික බස් රථ සංඛ්‍යාව තවදුරටත් අඩු කළ හැකි බව සමස්ත ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන ආනයනය සහ සිල්ලර වෙළෙඳ පොළ තෙල් නිෂ්පාදනය කරන රටවල සමාගම්වලට විවෘත කිරීමට කැබිනට් මණ්ඩලයේ හරිත එළියක්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලංගම",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංගම කිංස්ලි රණවක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමස්ත ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙර දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්ධන ආනයනය සහ සිල්ලර",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "CPC போதுமான எரிபொருள் இருப்புக்களை வழங்கியதாக இலங்கை போக்குவரத்து சபை கூறுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பாடசாலை போக்குவரத்துச் சேவைகள் உட்பட பொதுப் போக்குவரத்தைப் பேணுவதற்கு இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் (CPC) போதிய எரிபொருள் இருப்புக்களை வழங்கியுள்ளதாக இலங்கை போக்குவரத்து சபை (SLTB) தெரிவித்துள்ளது.",
        "செவ்வாய்கிழமையும் (28) பஸ்கள் வழமை போன்று இயங்கியதாக இலங்கை போக்குவரத்து சபையின் தலைவர் கிங்ஸ்லி ரணவக்க தெரிவித்தார்.",
        "இதேவேளை, கடந்த செவ்வாய்க்கிழமை (28) இயங்கும் தனியார் பேருந்துகளின் எண்ணிக்கை கடந்த நாட்களை விட மேலும் குறைக்கப்படலாம் என அகில இலங்கை தனியார் பேருந்து உரிமையாளர்கள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "எண்ணெய் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளின் நிறுவனங்களுக்கு இலங்கையின் எரிபொருள் இறக்குமதி மற்றும் சில்லறை விற்பனை சந்தையை திறக்க அமைச்சரவை பச்சை விளக்கு."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLTB",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை போக்குவரத்து சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLTB கிங்ஸ்லி ரணவக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அகில இலங்கை தனியார் பேருந்து உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முந்தைய நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எரிபொருள் இறக்குமதி & சில்லறை விற்பனை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}