{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83800/us-president-joe-biden-tests-positive-for-covid",
  "time_ut": 1658428920,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "US President Joe Biden tests positive for COVID",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US President Joe Biden tests positive for COVID",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "(Reuters) - Joe Biden, the oldest person ever to serve as president of the United States, has tested positive for COVID-19, is experiencing mild symptoms and will continue working but in isolation, the White House said on Thursday.",
        "Biden, 79, has a runny nose, fatigue and an occasional dry cough, symptoms which he began to experience late on Wednesday, White House physician Kevin O’Connor said in a note released on Thursday. Biden has begun taking the antiviral treatment Paxlovid, O’Connor said.",
        "Fully vaccinated and twice boosted, Biden said he was “doing well” in a video posted on his Twitter account. In the 21-second clip, he also said he was “getting a lot of work done” and would continue with his duties.",
        "A photograph posted to his Twitter account showed him smiling, wearing a blazer and sitting at a desk with papers.",
        "The White House will provide a daily update on Biden’s health, and he will follow Centers for Disease Control and Prevention guidelines and isolate at the White House while continuing to work, White House press secretary Karine Jean-Pierre said.",
        "Biden became ill at a time when his administration is grappling with soaring inflation, global supply challenges and Russia’s land assault on Ukraine.",
        "His illness forced cancellation of a trip to Pennsylvania where Biden intended to lay out plans to ask Congress for $37 billion for crime prevention programs.",
        "The White House provided an unusually detailed account of the president’s morning activities, including a series of phone calls to political allies.",
        "The Pfizer Inc antiviral drug Paxlovid that Biden is taking has been shown to reduce the risk of severe disease by nearly 90% in high risk patients if given within the first five days of infection.",
        "But Paxlovid has in some cases been associated with rebound infections, in which patients improve quickly and test negative after a five-day course of the drug, with symptoms returning days later.",
        "Dr. Bruce Farber, chief of infectious diseases at Northwell Health in New York, who is not treating the president, said Paxlovid is likely the only treatment Biden will get, unless his symptoms worsen.",
        "“Elderly people are more at risk for developing complications from COVID,” Farber said. “It dramatically is lower if you’ve been vaccinated and doubly boosted, which he has been, so I anticipate he will do very well.”",
        "Multiple members of Biden’s administration and other senior figures in Washington have tested positive for the coronavirus in recent months, including Vice President Kamala Harris and House of Representatives Speaker Nancy Pelosi, both of whom have since tested negative and resumed working.",
        "While many Americans have moved on from the strict precautions of the pandemic’s early months, returning to offices and schools and resuming summer travel, the virus has been spreading rapidly.",
        "U.S. cases are up more than 25% in the last month, according to CDC data, with the BA.5 subvariant taking hold.",
        "Evading the immune protection afforded either by vaccination or prior infection, BA.5 has been the dominant subvariant in the United States since at least early July and has driven a surge of new infections globally.",
        "More than 1 million people have died from COVID in the United States. Most of those deaths, some 600,000, happened after Biden took office in January 2021 at the peak of a major wave of the disease.",
        "Biden set up strict COVID-19 safety protocols at the White House, urged Americans to take the virus seriously and campaigned for everyone to get fully vaccinated.",
        "He is tested regularly for the disease and anyone who meets with him or travels with him is tested beforehand, the White House has said. Biden had last tested negative on Tuesday.",
        "He has stopped wearing a mask at public events in recent months, and the White House dropped its mask requirement ahead of his March 1 State of the Union Address.",
        "Asked by Reuters on Wednesday what the country should do with COVID cases on the rise, Biden encouraged vaccination for those who have yet to get the vaccine.",
        "“It’s not in their interest or the public’s interest not to get vaccinated,” Biden told reporters at Joint Base Andrews. “We have the capacity to control it. They should get vaccinated now.”",
        "Biden joins a roster of world leaders who have contracted COVID since the pandemic started in early 2020.",
        "A month before he lost the 2020 presidential election to Biden, Donald Trump contracted the virus. He, his wife Melania and other White House staff contracted it after an event for Supreme Court Justice Amy Coney Barrett in September 2020.",
        "Trump, then 74, was hospitalized on Oct. 2, 2020, and underwent aggressive treatment at Walter Reed National Military Medical Center in a suburb of Washington. His low oxygen levels alarmed his medical team.",
        "Dr Jeremy Faust, an emergency medicine specialist at Brigham and Women’s Hospital, wrote on Twitter, “Biden isn’t remotely in the same risk category as Trump was. He’s had 4 doses of vaccine, Paxlovid, and possibly a variant which tends to cause less severe disease. He also doesn’t have obesity.”",
        "At his last physical in November 2021, doctors reported that the president has atrial fibrillation, a common irregular heartbeat for which he takes Eliquis, a drug designed to prevent blood clots and reduce the risk of heart attacks and stroke.",
        "“So, at 79 + afib, the risk of hospitalization is low but non-trivial,” Faust said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Joe Biden",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "79",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "White House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kevin O’Connor",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Paxlovid",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "21-second",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The White House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Centers for Disease Control and Prevention",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "White House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Karine Jean-Pierre",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pennsylvania",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$37 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The White House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Paxlovid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "nearly 90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the first five days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Paxlovid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "five-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "days later",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bruce Farber",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Northwell Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Paxlovid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "recent months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kamala Harris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House of Representatives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nancy Pelosi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Americans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "early months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "summer",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CDC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "at least early July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "More than 1 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "some 600,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "January 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Americans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the White House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "recent months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "March 1 State of the Union Address",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "early 2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Donald Trump",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Melania",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "White House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amy Coney Barrett",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "September 2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trump",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "74",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Oct. 2, 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Walter Reed National Military Medical Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jeremy Faust",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Brigham and Women’s Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trump",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Paxlovid",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "November 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Eliquis",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "79",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් ජනපද ජනාධිපති ජෝ බයිඩන් COVID සඳහා ධනාත්මක බව පරීක්‍ෂා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "(රොයිටර්) - එක්සත් ජනපදයේ ජනාධිපතිවරයා ලෙස මෙතෙක් සේවය කළ වයස්ගතම පුද්ගලයා වන ජෝ බිඩෙන් COVID-19 සඳහා ධනාත්මක බව පරීක්‍ෂා කර ඇති අතර, මෘදු රෝග ලක්ෂණ අත්විඳිමින් සිටින අතර දිගටම වැඩ කරන නමුත් හුදකලා වනු ඇතැයි ධවල මන්දිරය බ්‍රහස්පතින්දා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "79 හැවිරිදි Biden, නාසයෙන් දියර ගැලීම, තෙහෙට්ටුව සහ ඉඳහිට වියළි කැස්සක් ඇති අතර, බදාදා අගභාගයේදී ඔහු අත්විඳීමට පටන් ගත් රෝග ලක්ෂණ බව ධවල මන්දිර වෛද්‍ය කෙවින් ඕ'කොනර් බ්‍රහස්පතින්දා නිකුත් කළ සටහනක පැවසීය. Biden ප්‍රතිවෛරස් ප්‍රතිකාරය Paxlovid ගැනීම ආරම්භ කර ඇති බව O'Connor පැවසීය.",
        "සම්පූර්ණයෙන්ම එන්නත් කර දෙවරක් වැඩි කළ Biden, ඔහුගේ Twitter ගිණුමේ පළ කරන ලද වීඩියෝවකින් ඔහු “හොඳින්” සිටින බව පැවසීය. තත්පර 21 ක ක්ලිප් එකේ, ඔහු \"වැඩ ගොඩක් කරගෙන යන\" බවත්, ඔහුගේ රාජකාරි දිගටම කරගෙන යන බවත් පැවසීය.",
        "ඔහුගේ ට්විටර් ගිණුමට පළ කර ඇති ඡායාරූපයක දැක්වෙන්නේ ඔහු සිනාසෙමින්, බ්ලේසර් එකක් පැළඳ කඩදාසි සහිත මේසයක වාඩි වී සිටින ආකාරයයි.",
        "ධවල මන්දිරය Biden ගේ සෞඛ්‍යය පිළිබඳ දෛනික යාවත්කාලීන කිරීම් ලබා දෙනු ඇති අතර, ඔහු රෝග පාලනය සහ වැළැක්වීමේ මධ්‍යස්ථාන අනුගමනය කරන අතර දිගටම වැඩ කරන අතරතුර ධවල මන්දිරයේ හුදෙකලා වනු ඇතැයි ධවල මන්දිර මාධ්‍ය ලේකම් Karine Jean-Pierre පැවසීය.",
        "බිඩෙන් රෝගාතුර වූයේ උද්ධමනය, ගෝලීය සැපයුම් අභියෝග සහ යුක්රේනයට රුසියාවේ ඉඩම් ප්‍රහාරය සමඟ ඔහුගේ පරිපාලනය පොරබදමින් සිටින අවස්ථාවක ය.",
        "ඔහුගේ අසනීප තත්ත්වය නිසා පෙන්සිල්වේනියාවට ගිය ගමනක් අවලංගු කිරීමට සිදු විය.",
        "ධවල මන්දිරය දේශපාලන හිතවතුන්ට දුරකථන ඇමතුම් මාලාවක් ඇතුළුව ජනාධිපතිවරයාගේ උදෑසන ක්‍රියාකාරකම් පිළිබඳ අසාමාන්‍ය ලෙස සවිස්තරාත්මක වාර්තාවක් ලබා දුන්නේය.",
        "Biden ගන්නා Pfizer Inc ප්‍රතිවෛරස් ඖෂධ Paxlovid ආසාදනය වී පළමු දින පහ තුළ ලබා දෙන්නේ නම්, ඉහළ අවදානම් සහිත රෝගීන්ගේ දරුණු රෝග අවදානම 90% කින් පමණ අඩු කරන බව පෙන්වා දී ඇත.",
        "නමුත් Paxlovid සමහර අවස්ථාවලදී නැවත ඇති වන ආසාදන සමඟ සම්බන්ධ වී ඇති අතර, රෝගීන් ඉක්මනින් වැඩි දියුණු වන අතර දින පහක ඖෂධ පාඨමාලාවකින් පසු ඍණාත්මක පරීක්ෂණයක් සිදු කරයි, රෝග ලක්ෂණ දින කිහිපයකට පසුව නැවත පැමිණේ.",
        "ජනාධිපතිවරයාට ප්‍රතිකාර නොකරන නිව් යෝර්ක් හි නෝර්ත්වෙල් හෙල්ත් හි බෝවන රෝග පිළිබඳ ප්‍රධානී වෛද්‍ය බෲස් ෆාබර් පැවසුවේ ඔහුගේ රෝග ලක්ෂණ නරක අතට හැරෙන්නේ නම් මිස බයිඩෙන්ට ලැබෙන එකම ප්‍රතිකාරය පැක්ස්ලොවිඩ් විය හැකි බවයි.",
        "“වයස්ගත පුද්ගලයින් COVID වලින් සංකූලතා ඇතිවීමේ අවදානම වැඩියි,” ෆාබර් පැවසීය. \"ඔබට එන්නත් ලබා දී ඇති අතර එය දෙගුණයකින් වැඩි කර ඇත්නම් එය නාටකාකාර ලෙස අඩු වේ, එය ඔහු වී ඇත, එබැවින් ඔහු ඉතා හොඳින් කරනු ඇතැයි මම අපේක්ෂා කරමි.\"",
        "උප ජනාධිපති කමලා හැරිස් සහ නියෝජිත මන්ත්‍රී මණ්ඩලයේ කථානායක නැන්සි පෙලෝසි ඇතුළු බිඩෙන්ගේ පරිපාලනයේ සහ වොෂින්ටනයේ අනෙකුත් ජ්‍යෙෂ්ඨ පුද්ගලයින් කිහිප දෙනෙකු මෑත මාසවලදී කිරීටක වෛරසය සඳහා ධනාත්මක බව පරීක්‍ෂා කර ඇති අතර, ඔවුන් දෙදෙනාම සෘණාත්මකව පරීක්‍ෂා කර නැවත වැඩ ආරම්භ කර ඇත.",
        "බොහෝ ඇමරිකානුවන් වසංගතයේ මුල් මාසවල දැඩි පූර්වාරක්ෂාවෙන් ඉදිරියට ගොස්, කාර්යාල සහ පාසල් වෙත ආපසු ගොස් ගිම්හාන ගමන් නැවත ආරම්භ කර ඇතත්, වෛරසය වේගයෙන් ව්‍යාප්ත වෙමින් පවතී.",
        "සීඩීසී දත්ත වලට අනුව, BA.5 උප ප්‍රභේදය අල්ලා ගැනීමත් සමඟ පසුගිය මාසයේ එක්සත් ජනපද නඩු 25% ට වඩා වැඩි විය.",
        "එන්නත් කිරීම හෝ පූර්ව ආසාදනය මගින් ලබා දෙන ප්‍රතිශක්තිකරණ ආරක්ෂාව මග හරිමින්, BA.5 අවම වශයෙන් ජූලි මස මුල සිට එක්සත් ජනපදයේ ප්‍රමුඛ උප ප්‍රභේදය වී ඇති අතර ගෝලීය වශයෙන් නව ආසාදන වැඩිවීමක් ඇති කර තිබේ.",
        "එක්සත් ජනපදයේ මිලියනයකට වඩා වැඩි පිරිසක් COVID වලින් මිය ගොස් ඇත. එම මරණවලින් වැඩි ප්‍රමාණයක්, 600,000 ක් පමණ, රෝගයේ ප්‍රධාන රැල්ලක උච්චතම අවස්ථාව වන විට 2021 ජනවාරි මාසයේදී Biden බලයට පත්වීමෙන් පසුව සිදු විය.",
        "Biden ධවල මන්දිරයේ දැඩි COVID-19 ආරක්ෂණ ප්‍රොටෝකෝල සකස් කළේය, වෛරසය බැරෑරුම් ලෙස සලකන ලෙස ඇමරිකානුවන්ගෙන් ඉල්ලා සිටි අතර සෑම කෙනෙකුටම සම්පූර්ණයෙන්ම එන්නත් ලබා දෙන ලෙස උද්ඝෝෂනය කළේය.",
        "ඔහු රෝගය සඳහා නිතිපතා පරීක්ෂාවට ලක් කරන අතර ඔහුව මුණගැසෙන හෝ ඔහු සමඟ ගමන් කරන ඕනෑම අයෙකු කලින් පරීක්ෂාවට ලක් කරන බව ධවල මන්දිරය පවසා තිබේ. Biden අවසන් වරට අඟහරුවාදා ඍණාත්මක පරීක්ෂණයක් කර ඇත.",
        "ඔහු මෑත මාසවල ප්‍රසිද්ධ උත්සවවලදී වෙස්මුහුණක් පැළඳීම නතර කර ඇති අතර, ධවල මන්දිරය ඔහුගේ මාර්තු 1 යූනියන් ලිපිනයට පෙර එහි වෙස් මුහුණු අවශ්‍යතාවය අතහැර දැමීය.",
        "කොවිඩ් රෝගීන් වැඩි වීමත් සමඟ රට කුමක් කළ යුතු දැයි බදාදා රොයිටර් පුවත් සේවයෙන් විමසූ විට, බිඩෙන් තවමත් එන්නත ලබාගෙන නොමැති අයට එන්නත් කිරීම දිරිමත් කළේය.",
        "“එන්නත් ලබා නොගැනීම ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතාවයට හෝ මහජනතාවගේ අවශ්‍යතාවයට නොවේ,” Biden Joint Base Andrews හි වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය. “එය පාලනය කිරීමේ හැකියාව අපට තිබෙනවා. ඔවුන් දැන් එන්නත් කළ යුතුයි. ”",
        "2020 මුලදී වසංගතය ආරම්භ වූ දා සිට COVID වැළඳී ඇති ලෝක නායකයින්ගේ ලැයිස්තුවකට Biden එක් වේ.",
        "2020 ජනාධිපතිවරණයෙන් බිඩෙන්ට පරාජය වීමට මාසයකට පෙර ඩොනල්ඩ් ට්‍රම්ප් වෛරසය වැළඳී ඇත. ඔහු, ඔහුගේ බිරිඳ මෙලනියා සහ අනෙකුත් ධවල මන්දිර කාර්ය මණ්ඩලය 2020 සැප්තැම්බර් මාසයේදී ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ විනිසුරු ඇමී කෝනි බැරට් සඳහා වූ උත්සවයකින් පසුව එය ගිවිසුම්ගත කර ඇත.",
        "එවකට 74 හැවිරිදි ට්‍රම්ප්, 2020 ඔක්. 2 වන දින රෝහල් ගත කරන ලද අතර, වොෂිංටන්හි තදාසන්න ප්‍රදේශයක පිහිටි වෝල්ටර් රීඩ් ජාතික හමුදා වෛද්‍ය මධ්‍යස්ථානයේදී ආක්‍රමණශීලී ප්‍රතිකාර ලබා ගන්නා ලදී. ඔහුගේ අඩු ඔක්සිජන් මට්ටම ඔහුගේ වෛද්‍ය කණ්ඩායම කලබලයට පත් කළේය.",
        "බ්‍රිග්හැම් සහ කාන්තා රෝහලේ හදිසි වෛද්‍ය විශේෂඥ වෛද්‍ය ජෙරමි ෆවුස්ට් ට්විටර් හි මෙසේ ලිවීය, “බයිඩන් දුරස්ථව ට්‍රම්ප් සිටි අවදානම් කාණ්ඩයේ නොවේ. ඔහුට එන්නත් මාත්‍රා 4 ක් ඇත, පැක්ස්ලොවිඩ්, සහ සමහර විට අඩු බරපතල රෝග ඇති කරන ප්‍රභේදයක් විය හැකිය. එයාටත් තරබාරුකම නැහැ.”",
        "2021 නොවැම්බරයේ ඔහුගේ අවසන් භෞතික විද්‍යාවේදී, වෛද්‍යවරු වාර්තා කළේ, ජනාධිපතිවරයාට සාමාන්‍ය අක්‍රමවත් හෘද ස්පන්දනයක් ඇති අතර එය රුධිර කැටි ගැසීම වැළැක්වීමට සහ හෘදයාබාධ හා ආඝාත අවදානම අඩු කිරීමට නිර්මාණය කර ඇති ඖෂධයක් වන Eliquis ගන්නා බවයි.",
        "\"ඉතින්, 79 + afib හි, රෝහල්ගත වීමේ අවදානම අඩු නමුත් සුළුපටු නොවේ,\" ෆවුස්ට් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Joe Biden",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "79",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙවින් ඕ'කොනර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැක්ස්ලොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "21-තත්පර",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෝග පාලනය සහ වැළැක්වීමේ මධ්යස්ථාන",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Karine Jean-Pierre",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙන්සිල්වේනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 37 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැක්ස්ලොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් 90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පළමු දින පහ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැක්ස්ලොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින පහක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයකට පසු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෲස් ෆාබර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නෝර්ත්වෙල් සෞඛ්‍යය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැක්ස්ලොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෑත මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කමලා හැරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නියෝජිත මන්ත්‍රී මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නැන්සි පෙලෝසි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුල් මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගිම්හානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25% ට වඩා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CDC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් ජූලි මුල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 1 කට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "600,000 පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021 ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෑත මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාර්තු 1 සංගමයේ රාජ්‍ය ලිපිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020 මුල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩොනල්ඩ් ට්රම්ප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙලනියා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමී කෝනි බැරට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්රම්ප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "74",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020 ඔක්තෝබර් 2",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වෝල්ටර් රීඩ් ජාතික හමුදා වෛද්‍ය මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෙරමි ෆවුස්ට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රිග්හැම් සහ කාන්තා රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්රම්ප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැක්ස්ලොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නොවැම්බර් 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එලික්විස්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "79",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்க அதிபர் ஜோ பைடனுக்கு கோவிட் பாதிப்பு உறுதி செய்யப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "(ராய்ட்டர்ஸ்) - அமெரிக்காவின் அதிபராக இதுவரை பணியாற்றிய மிக வயதான நபரான ஜோ பிடன், COVID-19 க்கு நேர்மறை சோதனை செய்துள்ளார், லேசான அறிகுறிகளை அனுபவித்து வருகிறார், மேலும் தொடர்ந்து பணியாற்றுவார், ஆனால் தனிமையில் இருப்பார் என்று வெள்ளை மாளிகை வியாழக்கிழமை தெரிவித்துள்ளது.",
        "79 வயதான பிடனுக்கு மூக்கு ஒழுகுதல், சோர்வு மற்றும் எப்போதாவது வறட்டு இருமல் உள்ளது, அதன் அறிகுறிகள் புதன்கிழமை பிற்பகுதியில் அவர் அனுபவிக்கத் தொடங்கியதாக வெள்ளை மாளிகை மருத்துவர் கெவின் ஓ'கானர் வியாழக்கிழமை வெளியிட்ட குறிப்பில் தெரிவித்தார். பிடென் வைரஸ் தடுப்பு சிகிச்சையான பாக்ஸ்லோவிட் எடுக்கத் தொடங்கினார், ஓ'கானர் கூறினார்.",
        "முழுமையாக தடுப்பூசி போடப்பட்டு இரண்டு முறை ஊக்கப்படுத்தப்பட்ட பிடன், தனது ட்விட்டர் கணக்கில் வெளியிடப்பட்ட வீடியோவில் \"நன்றாகச் செயல்படுவதாக\" கூறினார். 21 வினாடிகள் கொண்ட வீடியோவில், அவர் \"நிறைய வேலைகளைச் செய்து வருவதாகவும்\" தனது கடமைகளைத் தொடர்வதாகவும் கூறினார்.",
        "அவரது ட்விட்டர் கணக்கில் வெளியிடப்பட்ட ஒரு புகைப்படம் அவர் சிரித்து, பிளேஸர் அணிந்து, காகிதங்களுடன் மேஜையில் அமர்ந்திருப்பதைக் காட்டியது.",
        "பிடனின் உடல்நிலை குறித்த தினசரி புதுப்பிப்பை வெள்ளை மாளிகை வழங்கும், மேலும் அவர் நோய் கட்டுப்பாடு மற்றும் தடுப்பு வழிகாட்டுதல்களை பின்பற்றுவார் மற்றும் தொடர்ந்து வேலை செய்யும் போது வெள்ளை மாளிகையில் தனிமைப்படுத்தப்படுவார் என்று வெள்ளை மாளிகையின் செய்தி செயலாளர் கரீன் ஜீன்-பியர் கூறினார்.",
        "அவரது நிர்வாகம் உயரும் பணவீக்கம், உலகளாவிய விநியோக சவால்கள் மற்றும் உக்ரைன் மீதான ரஷ்யாவின் நிலத் தாக்குதல் ஆகியவற்றுடன் போராடிக் கொண்டிருக்கும் நேரத்தில் பிடென் நோய்வாய்ப்பட்டார்.",
        "அவரது நோய் பென்சில்வேனியாவுக்கான பயணத்தை ரத்து செய்ய கட்டாயப்படுத்தியது, அங்கு குற்றத் தடுப்பு திட்டங்களுக்காக காங்கிரஸிடம் 37 பில்லியன் டாலர் கேட்கும் திட்டத்தை பிடன் வகுத்தார்.",
        "அரசியல் கூட்டாளிகளுக்கு தொடர்ச்சியான தொலைபேசி அழைப்புகள் உட்பட ஜனாதிபதியின் காலை நடவடிக்கைகள் பற்றிய வழக்கத்திற்கு மாறாக விரிவான விவரத்தை வெள்ளை மாளிகை வழங்கியது.",
        "பிடென் எடுத்துக்கொண்டிருக்கும் ஃபைசர் இன்க் ஆன்டிவைரல் மருந்து பாக்ஸ்லோவிட், நோய்த்தொற்று ஏற்பட்ட முதல் ஐந்து நாட்களுக்குள் கொடுக்கப்பட்டால், அதிக ஆபத்துள்ள நோயாளிகளில் கடுமையான நோயின் அபாயத்தை கிட்டத்தட்ட 90% குறைப்பதாகக் காட்டப்பட்டுள்ளது.",
        "ஆனால் பாக்ஸ்லோவிட் சில சமயங்களில் மீளும் நோய்த்தொற்றுகளுடன் தொடர்புடையது, இதில் நோயாளிகள் விரைவாக குணமடைந்து ஐந்து நாள் மருந்துக்குப் பிறகு எதிர்மறையை சோதிக்கிறார்கள், சில நாட்களுக்குப் பிறகு அறிகுறிகள் திரும்பும்.",
        "ஜனாதிபதிக்கு சிகிச்சை அளிக்காத நியூயார்க்கில் உள்ள நார்த்வெல் ஹெல்த் தொற்று நோய்களின் தலைவரான டாக்டர் புரூஸ் ஃபார்பர், பிடனின் அறிகுறிகள் மோசமடையாத வரை, பாக்ஸ்லோவிட் மட்டுமே பிடனுக்கு கிடைக்கும் ஒரே சிகிச்சை என்று கூறினார்.",
        "\"வயதானவர்கள் COVID-ல் இருந்து சிக்கல்களை உருவாக்கும் அபாயத்தில் உள்ளனர்\" என்று ஃபார்பர் கூறினார். \"நீங்கள் தடுப்பூசி போடப்பட்டு இருமடங்காக உயர்த்தப்பட்டிருந்தால் அது வியத்தகு அளவில் குறைவாக இருக்கும், அது அவருக்கு இருந்தது, அதனால் அவர் நன்றாகச் செய்வார் என்று நான் எதிர்பார்க்கிறேன்.\"",
        "பிடனின் நிர்வாகத்தின் பல உறுப்பினர்கள் மற்றும் வாஷிங்டனில் உள்ள பிற மூத்த நபர்கள் சமீபத்திய மாதங்களில் கொரோனா வைரஸுக்கு சாதகமாக சோதனை செய்துள்ளனர், இதில் துணைத் தலைவர் கமலா ஹாரிஸ் மற்றும் பிரதிநிதிகள் சபையின் சபாநாயகர் நான்சி பெலோசி ஆகியோர் உள்ளனர், அவர்கள் இருவரும் எதிர்மறையாக சோதனை செய்து மீண்டும் பணியைத் தொடங்கியுள்ளனர்.",
        "தொற்றுநோயின் ஆரம்ப மாதங்களின் கடுமையான முன்னெச்சரிக்கை நடவடிக்கைகளில் இருந்து பல அமெரிக்கர்கள் நகர்ந்து, அலுவலகங்கள் மற்றும் பள்ளிகளுக்குத் திரும்பி, கோடைகால பயணத்தை மீண்டும் தொடங்கினாலும், வைரஸ் வேகமாகப் பரவி வருகிறது.",
        "சிடிசி தரவுகளின்படி, கடந்த மாதத்தில் 25%க்கும் அதிகமான அமெரிக்க வழக்குகள் அதிகரித்துள்ளன, BA.5 துணை மாறுபாடு பிடியில் உள்ளது.",
        "தடுப்பூசி அல்லது முந்தைய நோய்த்தொற்று மூலம் வழங்கப்படும் நோயெதிர்ப்பு பாதுகாப்பைத் தவிர்ப்பது, BA.5 குறைந்தபட்சம் ஜூலை தொடக்கத்தில் இருந்து அமெரிக்காவில் ஆதிக்கம் செலுத்தும் துணை வகையாக உள்ளது மற்றும் உலகளவில் புதிய தொற்றுநோய்களின் எழுச்சியை உந்தியுள்ளது.",
        "அமெரிக்காவில் 1 மில்லியனுக்கும் அதிகமான மக்கள் கோவிட் நோயால் இறந்துள்ளனர். அந்த இறப்புகளில் பெரும்பாலானவை, சுமார் 600,000, பிடென் ஜனவரி 2021 இல் பதவியேற்ற பிறகு, நோயின் ஒரு பெரிய அலையின் உச்சத்தில் நடந்தது.",
        "பிடென் வெள்ளை மாளிகையில் கடுமையான COVID-19 பாதுகாப்பு நெறிமுறைகளை அமைத்தார், வைரஸை தீவிரமாக எடுத்துக் கொள்ளுமாறு அமெரிக்கர்களை வலியுறுத்தினார் மற்றும் அனைவருக்கும் முழுமையாக தடுப்பூசி போட வேண்டும் என்று பிரச்சாரம் செய்தார்.",
        "அவர் நோய்க்காக தொடர்ந்து பரிசோதிக்கப்படுகிறார், அவரைச் சந்திக்கும் அல்லது அவருடன் பயணம் செய்யும் எவரும் முன்கூட்டியே பரிசோதிக்கப்படுவார்கள் என்று வெள்ளை மாளிகை தெரிவித்துள்ளது. பிடன் கடைசியாக செவ்வாயன்று எதிர்மறையாக சோதனை செய்தார்.",
        "அவர் சமீபத்திய மாதங்களில் பொது நிகழ்வுகளில் முகமூடி அணிவதை நிறுத்திவிட்டார், மேலும் அவரது மார்ச் 1 ஸ்டேட் ஆஃப் யூனியன் முகவரிக்கு முன்னதாக வெள்ளை மாளிகை அதன் முகமூடி தேவையை கைவிட்டது.",
        "கோவிட் வழக்குகள் அதிகரித்து வருவதால் நாடு என்ன செய்ய வேண்டும் என்று புதன்கிழமை ராய்ட்டர்ஸ் கேட்டதற்கு, பிடென் இன்னும் தடுப்பூசி பெறாதவர்களுக்கு தடுப்பூசியை ஊக்குவித்தார்.",
        "\"தடுப்பூசி போடாதது அவர்களின் நலன் அல்லது பொதுமக்களின் நலன் அல்ல\" என்று பிடென் கூட்டுத் தளமான ஆண்ட்ரூஸில் செய்தியாளர்களிடம் கூறினார். \"அதைக் கட்டுப்படுத்தும் திறன் எங்களிடம் உள்ளது. அவர்கள் இப்போது தடுப்பூசி போட வேண்டும்.",
        "2020 ஆம் ஆண்டின் தொடக்கத்தில் தொற்றுநோய் தொடங்கியதிலிருந்து கோவிட் நோயால் பாதிக்கப்பட்ட உலகத் தலைவர்களின் பட்டியலில் பிடென் இணைகிறார்.",
        "2020 ஜனாதிபதித் தேர்தலில் பிடனிடம் தோல்வியடைந்த ஒரு மாதத்திற்கு முன்பு, டொனால்ட் டிரம்ப் வைரஸால் பாதிக்கப்பட்டார். செப்டம்பர் 2020 இல் உச்ச நீதிமன்ற நீதிபதி எமி கோனி பாரெட்டிற்கான ஒரு நிகழ்விற்குப் பிறகு அவர், அவரது மனைவி மெலானியா மற்றும் பிற வெள்ளை மாளிகை ஊழியர்கள் ஒப்பந்தம் செய்தனர்.",
        "74 வயதான டிரம்ப், அக்டோபர் 2, 2020 அன்று மருத்துவமனையில் அனுமதிக்கப்பட்டார், மேலும் வாஷிங்டனின் புறநகரில் உள்ள வால்டர் ரீட் தேசிய ராணுவ மருத்துவ மையத்தில் தீவிர சிகிச்சை பெற்றார். அவரது குறைந்த ஆக்ஸிஜன் அளவு அவரது மருத்துவக் குழுவை எச்சரித்தது.",
        "ப்ரிகாம் மற்றும் மகளிர் மருத்துவமனையின் அவசரகால மருத்துவ நிபுணரான டாக்டர் ஜெர்மி ஃபாஸ்ட் ட்விட்டரில் எழுதினார், “டிரம்ப் இருந்த அதே ஆபத்து பிரிவில் பிடன் தொலைதூரத்தில் இல்லை. அவருக்கு 4 டோஸ் தடுப்பூசிகள், பாக்ஸ்லோவிட் மற்றும் குறைவான கடுமையான நோயை ஏற்படுத்தக்கூடிய ஒரு மாறுபாடு இருந்தது. அவருக்கும் உடல் பருமன் இல்லை.",
        "நவம்பர் 2021 இல் அவரது கடைசி உடல்நிலையில், ஜனாதிபதிக்கு ஏட்ரியல் ஃபைப்ரிலேஷன் இருப்பதாக மருத்துவர்கள் தெரிவித்தனர், இது ஒரு பொதுவான ஒழுங்கற்ற இதயத் துடிப்பு, இதற்காக அவர் இரத்தக் கட்டிகளைத் தடுக்கவும் மாரடைப்பு மற்றும் பக்கவாதம் ஏற்படும் அபாயத்தைக் குறைக்கவும் வடிவமைக்கப்பட்ட எலிக்விஸ் என்ற மருந்தை எடுத்துக் கொண்டார்.",
        "\"எனவே, 79 + afib இல், மருத்துவமனையில் அனுமதிக்கப்படும் ஆபத்து குறைவாக உள்ளது, ஆனால் அற்பமானது அல்ல\" என்று ஃபாஸ்ட் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Joe Biden",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "79",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெவின் ஓ'கானர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாக்ஸ்லோவிட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "21-வினாடி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நோய் கட்டுப்பாடு மற்றும் தடுப்பு மையங்கள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கரீன் ஜீன்-பியர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பென்சில்வேனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$37 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாக்ஸ்லோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "முதல் ஐந்து நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாக்ஸ்லோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐந்து நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாட்கள் கழித்து",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புரூஸ் ஃபார்பர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நார்த்வெல் ஹெல்த்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாக்ஸ்லோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கமலா ஹாரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரதிநிதிகள் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்சி பெலோசி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
