{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/cse-crashes-within-first-hour-as-fears-grow-that-sl-is-at-a-standstill/",
  "time_ut": 1656341940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CSE crashes within first hour as fears grow that SL is at a standstill",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CSE crashes within first hour as fears grow that SL is at a standstill",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The CSE crashed within the first hour and turned negative yesterday over the fear that the country will come to a standstill this week as it runs out of fuel with no confirmation when the next fuel consignment will arrive in the country, stock market analysts said.",
        "Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekera told reporters that Sri Lanka’s oil suppliers are wary of supplying fuel to the country following its recent downgrades by rating agencies.",
        "Traditional suppliers to Ceylon Petroleum Corporation could no longer bear the risk of supplying Sri Lanka due to unsettled arrears, the minister said. The country also has issues opening Letter of Credits (LC) and some of the new suppliers are asking for pre-payments. However, two high powered local delegations are to visit Russia to negotiate with the Russian authorities to obtain fuel at a lower cost, market analysts said.",
        "The current fuel crisis and month- end profit takings moved the market to negative territory. The All- Share Price Index went down by 199.28 points and S and P SL20 declined by 92.94 points. Turnover stood at Rs 1.42 billion with three crossings. Those crossings were reported in Commercial Bank, where 2.5 million shares crossed to the tune of Rs 125.2 million, its shares traded at Rs 50, Vallibel Finance two million shares crossed to the tune of Rs 50 million and its shares traded at Rs 25 and JKH 300,000 shares crossed to the tune of Rs 36.75 million; its shares fetched Rs 122.50.",
        "In the retail market, top seven companies that mainly contributed to the turnover were; Lanka IOC Rs 291.7 million (4.1 million shares traded), Expolanka Holdings Rs 271.8 million (1.51 million shares traded), Browns Investments Rs 162.8 million (20.4 million shares traded), Lanka Tiles Rs 79.9 million (1.78 million shares traded), Commercial Bank Rs 77.4 million (1.55 million shares traded), Royal Ceramic Rs 38.7 million (1.4 million shares traded) and LOLC Finance Rs 27.9 million (four million shares traded). During the day 56.2 million share volumes changed hands in 13564 transactions.",
        "It is said that foreign banks are refusing to confirm Letters of Credit issued by Sri Lanka state banks and that oil suppliers too are now rejecting them due to the country’s crisis state.",
        "Yesterday, the US dollar rate was Rs 359.34, Central Bank sources announced.",
        "Co-operative Insurance records strong 31% growth for 1Q22 amidst macroeconomic challenges",
        "Insights into Sri Lanka Cauvery and Mannar Basins from FTG and Aeromagnetic DATA",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "first hour",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "SL",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the first hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Letter of Credits",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "199.28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92.94",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.42 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "125.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Vallibel Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "36.75 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "122.50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "291.7 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.1 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "271.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.51 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investments Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "162.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tiles Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "79.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.78 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank Rs 77.4 million",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.55 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Royal Ceramic Rs 38.7 million",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC Finance Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "27.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "56.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13564",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Letters of Credit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "359.34",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Cauvery",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Mannar Basins",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FTG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව නැවතී ඇතැයි යන බිය වර්ධනය වීමත් සමඟ CSE පළමු පැය තුළ බිඳ වැටේ",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ පළමු පැය තුළම කඩා වැටී ඊයේ සෘණාත්මක තත්ත්වයට පත් වූයේ මීළඟ ඉන්ධන තොගය මෙරටට පැමිණෙන්නේ කවදාද යන්න තහවුරු කිරීමකින් තොරව ඉන්ධන අවසන් වීම නිසා මේ සතියේ රටම ඇනහිටිය හැකි බවට ඇති බිය නිසා බව කොටස් වෙළෙඳපොළ විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් කියා සිටියේ ශ්‍රේණිගත කිරීමේ ආයතන විසින් මෑතකාලීනව ශ්‍රේණිගත කිරීම් පහත හෙලීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාවේ තෙල් සැපයුම්කරුවන් රටට ඉන්ධන සැපයීම සම්බන්ධයෙන් කල්පනාකාරී වන බවයි.",
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව වෙත සම්ප්‍රදායික සැපයුම්කරුවන්ට නොවිසඳුණු හිඟ මුදල් හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවට සැපයීමේ අවදානම තවදුරටත් දරාගත නොහැකි බව අමාත්‍යවරයා පැවසීය. ණයවර ලිපි (LC) විවෘත කිරීමේ ගැටළු ද රට තුළ පවතින අතර සමහර නව සැපයුම්කරුවන් පෙර-ගෙවීම් ඉල්ලා සිටී. කෙසේ වෙතත්, අඩු මිලට ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා රුසියානු බලධාරීන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීම සඳහා ඉහළ බලැති දේශීය නියෝජිත කණ්ඩායම් දෙකක් රුසියාවට පැමිණීමට නියමිත බව වෙළඳපල විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "වර්තමාන ඉන්ධන අර්බුදය සහ මාසික ලාභ ලැබීම් වෙළඳපල සෘණාත්මක ප්‍රදේශයකට ගෙන ගියේය. සියලුම කොටස් මිල දර්ශකය ඒකක 199.28 කින් පහළ ගිය අතර S සහ P SL20 ඒකක 92.94 කින් පහළ ගියේය. හරස් මාර්ග තුනකින් පිරිවැටුම රුපියල් බිලියන 1.42 ක් විය. එම හරස්වීම් කොමර්ෂල් බැංකුවේ වාර්තා වූ අතර එහිදී කොටස් මිලියන 2.5 ක් රුපියල් මිලියන 125.2 ක් ද, එහි කොටස් රුපියල් 50 ක් ද, වැලිබල් ෆිනෑන්ස් කොටස් මිලියන 2 ක් රුපියල් මිලියන 50 ක් ද, එහි කොටස් රුපියල් 25 ක් ද, JKH ද ගනුදෙනු විය. කොටස් 300,000 ක් රුපියල් මිලියන 36.75 ක් ඉක්මවා ඇත; එහි කොටස් රුපියල් 122.50 ක් ලබා ගත්තේය.",
        "සිල්ලර වෙළඳපොලේ, පිරිවැටුම සඳහා ප්‍රධාන වශයෙන් දායක වූ ඉහළම සමාගම් හත වූයේ; ලංකා IOC රුපියල් මිලියන 291.7 (කොටස් මිලියන 4.1 ක් ගනුදෙනු), එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 271.8 (කොටස් මිලියන 1.51 ක් ගනුදෙනු), බ්‍රවුන්ස් ඉන්වෙස්ට්මන්ට් රුපියල් මිලියන 162.8 (කොටස් මිලියන 20.4 ක් ගනුදෙනු), ලංකා ටයිල්ස් රුපියල් මිලියන 79.9 (කොටස් මිලියන 1.78 ක් ගනුදෙනු), කොමර්ෂල් රුපියල් මිලියන 77.4ක් (කොටස් මිලියන 1.55ක්), Royal Ceramic රුපියල් මිලියන 38.7ක් (කොටස් මිලියන 1.4ක් වෙළඳාම් කර ඇත) සහ LOLC Finance රුපියල් මිලියන 27.9ක් (කොටස් මිලියන හතරක් ගනුදෙනු කර ඇත). දවස තුළ ගනුදෙනු 13564 කදී කොටස් වෙළුම් මිලියන 56.2 ක් වෙනස් විය.",
        "ශ්‍රී ලංකා රාජ්‍ය බැංකු මගින් නිකුත් කරන ලද ණයවර ලිපි තහවුරු කිරීම විදේශීය බැංකු විසින් ප්‍රතික්ෂේප කරන බවත්, රටේ පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වය හේතුවෙන් තෙල් සැපයුම්කරුවන් ද දැන් ඒවා ප්‍රතික්ෂේප කරමින් සිටින බවත් පැවසේ.",
        "ඊයේ දිනයේ එක්සත් ජනපද ඩොලරයේ අගය රුපියල් 359.34 ක් වූ බව මහ බැංකු ආරංචි මාර්ග නිවේදනය කරයි.",
        "සාර්ව ආර්ථික අභියෝග මධ්‍යයේ 1Q22 සඳහා සමුපකාර රක්ෂණය 31% ශක්තිමත් වර්ධනයක් වාර්තා කරයි",
        "FTG සහ Aeromagnetic DATA වෙතින් ශ්‍රී ලංකා කාවේරි සහ මන්නාරම් ද්‍රෝණිය පිළිබඳ අවබෝධය",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පළමු පැය",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "එස්.එල්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමු පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ණයවර ලිපිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "199.28 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92.94 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1.42 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 125.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වැලිබල් ෆිනෑන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 50 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජේ.කේ.එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 36.75 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "122.50 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 291.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 4.1 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 271.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.51 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investments රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 162.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 20.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ටයිල් රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 79.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.78 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව රුපියල් මිලියන 77.4 කි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.55 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජකීය සෙරමික් රුපියල් මිලියන 38.7 කි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC ෆිනෑන්ස් රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 27.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන හතරක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 56.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13564",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ණයවර ලිපි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "359.34 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාව කාවේරි",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම් ද්‍රෝණිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FTG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SL ஸ்தம்பித்துள்ளது என்ற அச்சம் அதிகரித்துள்ளதால், முதல் ஒரு மணி நேரத்திற்குள் CSE செயலிழந்தது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "CSE முதல் ஒரு மணி நேரத்திலேயே செயலிழந்து, நேற்று எதிர்மறையாக மாறியது, இந்த வாரம் நாட்டில் எரிபொருள் தீர்ந்துவிடும் என்ற அச்சத்தில், அடுத்த எரிபொருள் எப்போது நாட்டிற்கு வரும் என்பதை உறுதிப்படுத்தவில்லை என்று பங்குச் சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர செய்தியாளர்களிடம் கூறுகையில், இலங்கையின் எண்ணெய் சப்ளையர்கள் நாட்டிற்கு எரிபொருளை வழங்குவதில் எச்சரிக்கையாக உள்ளதாக, தரமதிப்பீட்டு நிறுவனங்களால் அண்மைக்காலமாக தரமிறக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்திற்கு பாரம்பரிய சப்ளையர்கள் நிலுவையில் உள்ள நிலுவைத் தொகை காரணமாக இலங்கைக்கு விநியோகம் செய்யும் அபாயத்தை இனி தாங்க முடியாது என அமைச்சர் தெரிவித்தார். கடன் கடிதம் (LC) திறப்பதில் நாட்டில் சிக்கல்கள் உள்ளன, மேலும் சில புதிய சப்ளையர்கள் முன்பணம் கேட்கின்றனர். எவ்வாறாயினும், குறைந்த விலையில் எரிபொருளைப் பெறுவதற்கு ரஷ்ய அதிகாரிகளுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்த இரண்டு உயர் சக்தி உள்ளூர் பிரதிநிதிகள் ரஷ்யாவிற்கு விஜயம் செய்ய உள்ளனர் என்று சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "தற்போதைய எரிபொருள் நெருக்கடி மற்றும் மாத இறுதி லாபம் ஆகியவை சந்தையை எதிர்மறையான பகுதிக்கு நகர்த்தியது. அனைத்துப் பங்கு விலைச் சுட்டெண் 199.28 புள்ளிகளாலும், S மற்றும் P SL20 92.94 புள்ளிகளாலும் சரிந்தன. மூன்று கிராசிங்குகளுடன் புரள்வு ரூ.1.42 பில்லியனாக இருந்தது. 2.5 மில்லியன் பங்குகள் 125.2 மில்லியன் ரூபாவாகவும், அதன் பங்குகள் 50 ரூபாவாகவும், Vallibel Finance இரண்டு மில்லியன் பங்குகள் 50 மில்லியன் ரூபாவாகவும், அதன் பங்குகள் 25 ரூபாவாகவும், JKH பங்குகள் 25 ரூபாவாகவும் வர்த்தகமாகிய கொமர்ஷல் வங்கியில் அந்தக் கடத்தல்கள் பதிவாகியுள்ளன. 300,000 பங்குகள் ரூ. 36.75 மில்லியனைக் கடந்தன; அதன் பங்குகள் ரூ.122.50.",
        "சில்லறை சந்தையில், விற்றுமுதலுக்கு முக்கியமாகப் பங்களித்த முதல் ஏழு நிறுவனங்கள்; லங்கா ஐஓசி ரூ 291.7 மில்லியன் (4.1 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 271.8 மில்லியன் (1.51 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), பிரவுன்ஸ் இன்வெஸ்ட்மென்ட்ஸ் ரூ 162.8 மில்லியன் (20.4 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), லங்கா டைல்ஸ் ரூ 79.9 மில்லியன் (1.78 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), கொமர்ஷல் ரூ 77.4 மில்லியன் (1.55 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), ராயல் செராமிக் ரூ 38.7 மில்லியன் (1.4 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்) மற்றும் LOLC ஃபினான்ஸ் ரூ 27.9 மில்லியன் (நான்கு மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்) நாளின் போது 13564 பரிவர்த்தனைகளில் 56.2 மில்லியன் பங்குகள் கைமாறின.",
        "இலங்கை அரச வங்கிகளால் வழங்கப்பட்ட கடன் கடிதங்களை வெளிநாட்டு வங்கிகள் உறுதிப்படுத்த மறுத்து வருவதாகவும், நாட்டின் நெருக்கடி நிலை காரணமாக எண்ணெய் வழங்குநர்களும் தற்போது அவற்றை நிராகரித்து வருவதாகவும் கூறப்படுகிறது.",
        "நேற்றைய தினம் அமெரிக்க டொலர் பெறுமதி 359.34 ரூபாவாக இருந்ததாக மத்திய வங்கி வட்டாரங்கள் தெரிவித்துள்ளன.",
        "பெரிய பொருளாதார சவால்களுக்கு மத்தியில் கூட்டுறவு காப்பீடு 1 காலாண்டு 22 க்கு வலுவான 31% வளர்ச்சியை பதிவு செய்துள்ளது",
        "FTG மற்றும் Aeromagnetic DATA இலிருந்து இலங்கை காவிரி மற்றும் மன்னார் படுகைகள் பற்றிய நுண்ணறிவு",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "முதல் மணிநேரம்",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "எஸ்.எல்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதல் மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடன் கடிதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "199.28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92.94",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.42 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "125.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வாலிபெல் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜே.கே.எச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "36.75 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "122.50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "291.7 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.1 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "271.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.51 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள் ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "162.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டைல்ஸ் ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "79.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.78 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொமர்ஷல் வங்கி ரூ 77.4 மில்லியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.55 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராயல் செராமிக் ரூ 38.7 மில்லியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC நிதி ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "27.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "56.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "13564",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடன் கடிதங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "359.34",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவிரி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மன்னார் படுகைகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FTG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}