{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84012/not-the-right-time-for-gotabaya-rajapaksa-to-return-to-sri-lanka-president",
  "time_ut": 1659329760,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Not the right time for Gotabaya Rajapaksa to return to Sri Lanka - President",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Not the right time for Gotabaya Rajapaksa to return to Sri Lanka - President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s new president Ranil Wickremesinghe said on Sunday it was not the right time for former president Gotabaya Rajapaksa to return to the country as it could inflame political tensions, the Wall Street Journal reported.",
        "“I don’t believe it’s the time for him to return,” Wickremesinghe said in an interview with the Journal. “I have no indication of him returning soon.”",
        "Wickremesinghe has remained in contact with Rajapaksa to deal with administrative handover issues and other government business, the report said.",
        "Sri Lankan masses hold Rajapaksas guilty of economic mismanagement which they claim have led to the collapse of the Sri Lankan economy.",
        "The Rajapaksas fled to Maldives on July 13 and then flew to Singapore where Gotabaya Rajapaksa has extended his short-stay visa allowing him to stay until August 11.",
        "Wickremesinghe said he is in touch with Gotabaya Rajapaksa to deal with administrative handover issues and other government business, the Wall Street Journal said.",
        "Speculations regarding his return rose after Sri Lanka’s cabinet spokesman Bandula Gunawardena last week said Gotabaya wishes to return to Sri Lanka.",
        "Wickremesinghe told the Wall Street Journal that the island-nation has experienced the worst of its economic crisis.",
        "“I think we’ve already hit the bottom,” Ranil said, while adding that the ‘light at the end of the tunnel’ is now visible and what matters is how fast Sri Lanka gets there.",
        "He, however, was quick to point out that it will be months before Sri Lankans see their economic circumstances improve.",
        "Wickremesinghe has now shifted his operations to the President’s Residence in Colombo which protesters took over on July 13 as a mark of the protest against the Rajapaksa-led government.",
        "The president said that discussions with the International Monetary Fund (IMF) are ongoing and a staff-level agreement would be reached by the end of August. Following that Sri Lanka will be able to hold talks with sovereign bondholders and bilateral creditors.",
        "However, a preliminary agreement would require IMF board approval for funds disbursement - which is a process that could take months."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gotabaya Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Wall Street Journal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Journal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 11",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Wall Street Journal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Wall Street Journal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the end of August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂට යළි ලංකාවට පැමිණීමට සුදුසු කාලය නොවේ - ජනපති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඉරිදා ප්‍රකාශ කළේ හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට යළි දිවයිනට පැමිණීමට මෙය සුදුසු කාලය නොවන බවත් එය දේශපාලන ආතතීන් ඇවිලවිය හැකි බවත් යැයි Wall Street Journal වාර්තා කරයි.",
        "ජර්නලය සමඟ සම්මුඛ සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් වික්‍රමසිංහ පැවසුවේ “ඔහු නැවත පැමිණීමට කාලය මෙය යැයි මම විශ්වාස නොකරමි. \"ඔහු ඉක්මනින් ආපසු එන බවට මට කිසිදු හෝඩුවාවක් නැත.\"",
        "පරිපාලනමය පවරාදීමේ ගැටළු සහ අනෙකුත් රජයේ කටයුතු සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කිරීම සඳහා වික්‍රමසිංහ රාජපක්ෂ සමඟ සම්බන්ධකම් පවත්වා ඇති බව වාර්තාවේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකය කඩාවැටීමට හේතු වූ බව කියන ආර්ථික අවපාලනය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව රාජපක්ෂලා වරදකරුවන් ලෙස සලකති.",
        "රාජපක්ෂවරු ජූලි 13 දා මාලදිවයිනට පලා ගිය අතර පසුව සිංගප්පූරුවට ගිය අතර එහිදී ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට අගෝස්තු 11 දක්වා රැඳී සිටීමට අවසර දෙමින් ඔහුගේ කෙටි කාලීන වීසා බලපත්‍රය දීර්ඝ කර ඇත.",
        "පරිපාලනමය පැවරුම් ගැටළු සහ අනෙකුත් රජයේ කටයුතු සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කිරීම සඳහා තමා ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සමඟ සම්බන්ධ වී සිටින බව වික්‍රමසිංහ පැවසූ බව Wall Street Journal පවසයි.",
        "පසුගිය සතියේ ශ්‍රී ලංකාවේ කැබිනට් ප්‍රකාශක බන්දුල ගුණවර්ධන ගෝඨාභය නැවත ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට කැමති බව ප්‍රකාශ කිරීමෙන් පසුව ඔහුගේ නැවත පැමිණීම පිළිබඳ සමපේක්ෂන ඉහළ ගියේය.",
        "වික්‍රමසිංහ වෝල් ස්ට්‍රීට් ජර්නල් වෙත පැවසුවේ දිවයින-ජාතිය එහි දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය අත්විඳ ඇති බවයි.",
        "\"මම හිතන්නේ අපි දැනටමත් පතුළට වැදිලා ඉවරයි,\" රනිල් කීවේ, 'උමග කෙළවරේ ආලෝකය' දැන් පෙනෙන බවත් වැදගත් වන්නේ ශ්‍රී ලංකාව කෙතරම් වේගයෙන් එහි යනවාද යන්න බවත්ය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ශ්‍රී ලාංකිකයන් ඔවුන්ගේ ආර්ථික තත්ත්වය යහපත් වනු දැකීමට මාස කිහිපයක් ගතවනු ඇති බව ඔහු ඉක්මනින් පෙන්වා දුන්නේය.",
        "රාජපක්ෂ ප්‍රමුඛ ආන්ඩුවට එරෙහි විරෝධතාවයේ සලකුණක් ලෙස ජුලි 13 වන දින විරෝධතාකරුවන් විසින් පවරා ගන්නා ලද කොළඹ ජනාධිපති මන්දිරයට වික්‍රමසිංහ දැන් සිය මෙහෙයුම් මාරු කර ඇත.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) සමඟ සාකච්ඡා පැවැත්වෙන බවත් අගෝස්තු මස අවසන් වන විට කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවකට පැමිණෙන බවත් ජනාධිපතිවරයා ප්‍රකාශ කළේය. ඉන් අනතුරුව ශ්‍රී ලංකාවට ස්වෛරී බැඳුම්කර හිමියන් සහ ද්විපාර්ශ්වික ණය හිමියන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට හැකි වනු ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, මූලික ගිවිසුමකට අරමුදල් බෙදා හැරීම සඳහා IMF මණ්ඩල අනුමැතිය අවශ්‍ය වේ - එය මාස කිහිපයක් ගත විය හැකි ක්‍රියාවලියකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෝල් ස්ට්‍රීට් ජර්නලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඟරාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 11",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෝල් ස්ට්‍රීට් ජර්නලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වෝල් ස්ට්‍රීට් ජර්නලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු අග",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோத்தபய ராஜபக்ச இலங்கை திரும்புவதற்கு இது சரியான நேரம் அல்ல - ஜனாதிபதி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, ஞாயிற்றுக்கிழமை, முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச நாடு திரும்புவதற்கு இது சரியான நேரம் அல்ல, ஏனெனில் இது அரசியல் பதட்டங்களைத் தூண்டும் என்று வோல் ஸ்ட்ரீட் ஜேர்னல் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"அவர் திரும்பி வருவதற்கான நேரம் இது என்று நான் நம்பவில்லை\" என்று விக்கிரமசிங்க ஜர்னலுக்கு அளித்த பேட்டியில் கூறினார். \"அவர் விரைவில் திரும்பி வருவதற்கான எந்த அறிகுறியும் என்னிடம் இல்லை.\"",
        "விக்ரமசிங்கே ராஜபக்சவுடன் தொடர்ந்தும் தொடர்பு கொண்டு நிர்வாக கையளிப்பு பிரச்சனைகள் மற்றும் பிற அரசு அலுவல்களை கையாள்வதாக அறிக்கை கூறியுள்ளது.",
        "இலங்கைப் பொருளாதாரத்தின் வீழ்ச்சிக்கு வழிவகுத்ததாகக் கூறும் பொருளாதாரத் தவறான நிர்வாகத்திற்காக இலங்கை மக்கள் ராஜபக்சேக்களைக் குற்றவாளிகளாகக் கருதுகின்றனர்.",
        "ராஜபக்சக்கள் ஜூலை 13 அன்று மாலைத்தீவுக்கு தப்பிச் சென்று பின்னர் சிங்கப்பூருக்கு பறந்தனர், அங்கு கோட்டாபய ராஜபக்ச தனது குறுகிய கால விசாவை ஆகஸ்ட் 11 வரை தங்க அனுமதித்துள்ளார்.",
        "நிர்வாக கையளிப்பு பிரச்சினைகள் மற்றும் பிற அரசாங்க விவகாரங்களை கையாள்வதற்காக கோட்டாபய ராஜபக்சவுடன் தொடர்பில் இருப்பதாக விக்கிரமசிங்க கூறியதாக வோல் ஸ்ட்ரீட் ஜேர்னல் தெரிவித்துள்ளது.",
        "கடந்த வாரம் இலங்கை அமைச்சரவைப் பேச்சாளர் பந்துல குணவர்தன, கோட்டாபய இலங்கைக்கு திரும்ப விரும்புவதாக தெரிவித்ததை அடுத்து அவர் நாடு திரும்புவது தொடர்பான ஊகங்கள் அதிகரித்தன.",
        "விக்கிரமசிங்க வோல் ஸ்ட்ரீட் ஜேர்னலிடம், தீவு-நாடு அதன் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை அனுபவித்துள்ளது என்று கூறினார்.",
        "\"நாங்கள் ஏற்கனவே அடிமட்டத்தை அடைந்துவிட்டோம் என்று நான் நினைக்கிறேன்,\" என்று ரணில் கூறினார், அதே நேரத்தில் 'சுரங்கப்பாதையின் முடிவில் உள்ள வெளிச்சம்' இப்போது தெரியும், மேலும் இலங்கை எவ்வளவு விரைவாக அங்கு செல்கிறது என்பதுதான் முக்கியம்.",
        "எவ்வாறாயினும், இலங்கையர்களின் பொருளாதார நிலைமைகள் மேம்படுவதற்கு சில மாதங்கள் ஆகும் என்று அவர் உடனடியாக சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "ராஜபக்சே தலைமையிலான அரசாங்கத்திற்கு எதிரான போராட்டத்தின் அடையாளமாக ஜூலை 13 அன்று எதிர்ப்பாளர்கள் கொழும்பில் உள்ள ஜனாதிபதியின் இல்லத்திற்கு விக்கிரமசிங்க தனது நடவடிக்கைகளை மாற்றியுள்ளார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் (IMF) கலந்துரையாடல்கள் இடம்பெற்று வருவதாகவும், ஆகஸ்ட் மாத இறுதிக்குள் ஊழியர் மட்ட உடன்பாடு எட்டப்படும் எனவும் ஜனாதிபதி தெரிவித்தார். அதனைத் தொடர்ந்து இலங்கை இறையாண்மை பத்திரம் வைத்திருப்பவர்கள் மற்றும் இருதரப்பு கடன் வழங்குநர்களுடன் பேச்சுக்களை நடத்த முடியும்.",
        "எவ்வாறாயினும், ஒரு ஆரம்ப ஒப்பந்தத்திற்கு நிதி வழங்கலுக்கு IMF குழுவின் ஒப்புதல் தேவைப்படும் - இது ஒரு செயல்முறையாகும், இது மாதங்கள் ஆகலாம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வால் ஸ்ட்ரீட் ஜர்னல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இதழ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 11",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வால் ஸ்ட்ரீட் ஜர்னல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வால் ஸ்ட்ரீட் ஜர்னல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}