{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/trickery-and-duplicity/",
  "time_ut": 1660672680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Trickery and duplicity",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Trickery and duplicity",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The SLPP MPs are said to be divided on provision in the 22nd constitutional amendment Bill for the dissolution by the President of Parliament two and a half years after the formation of a government. The ruling party MPs loyal to the Rajapaksas are reportedly demanding that the constitutionally prescribed period be extended to four and a half years, but the dissident SLPP MPs and the Opposition are said to be convinced otherwise; they reportedly favour the current time limit.",
        "Adversity or expediency may make strange bedfellows but they do not necessarily trust one another in cloak-and-dagger politics. They see more devils than vast hell can hold, and are ready to sink their poniards in each other’s back if they feel that is the way they could protect their interests. What happened during the now infamous Yahapalanaya may serve as an example.",
        "The political marriage of convenience between the SLFP and the UNP in 2015 brought a group of highly ambitious politicians together but these elements were suspicious of one another and had their long knives at the ready and put them to good use three years later. The then President Maithripala Sirisena, who won the 2015 presidential race with the help of UNP Leader Ranil Wickremesinghe, sacked the latter as the Prime Minister and appointed their mutual enemy Mahinda Rajapaksa to that post in a bid to appoint an SLFP-led government at the expense of the UNP.",
        "Sirisena went so far as to dissolve Parliament only to have his executive order quashed by the Supreme Court. He made that deplorable move because he felt that the UNP was undermining him politically.",
        "The SLPP, which made Wickremesinghe the President, seems to fear that he might do a Sirisena in case he falls out with the Rajapaksas.",
        "The 20th Amendment has strengthened the executive presidency, and President Wickremesinghe is far more powerful than President Sirisena was during the Yahapalana government. Ironically, most of the SLPP MPs who voted en bloc for the 20th Amendment, enabling President Gotabaya Rajapaksa to dissolve Parliament after the expiration of two and a half years of its life, are all out to prevent President Wickremesinghe from doing so!",
        "The Rajapaksas made Wickremesinghe the President to keep him on a string and have caused the Sword of Medamulna to hang from a saataka over his head. They will not be able to control the President if he can dissolve Parliament, for he will not hesitate to leverage this power in case of the SLPP trying to undermine him. He will be able to use of the ruling party MPs’ fear of Parliament being dissolved to make them fall in line: most SLPP lawmakers know that their chances of re-election are remote.",
        "The only way to prevent the President from exercising his or her power to dissolve Parliament is to move an impeachment motion against him or her. But it is highly unlikely that the SLPP will resort to such a course of action: it has lost its two-thirds majority in the House. Having witnessed the disastrous situation during the latter stages of the Yahapalana government, especially the neglect of national security and the resultant Easter Sunday carnage, one can only hope that the Executive and the ruling party will not be at loggerheads again.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Bill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two and a half years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "four and a half years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yahapalanaya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three years later",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two and a half years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two-thirds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Easter Sunday",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Executive",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කපටිකම සහ දෙබිඩි බව",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ආණ්ඩුවක් පිහිටුවා වසර දෙකහමාරකට පසු ජනාධිපතිවරයා විසින් පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා හැරීම සඳහා 22 වැනි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධන පනත් කෙටුම්පතේ ප්‍රතිපාදන මත ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන් බෙදී සිටින බව පැවසේ. රාජපක්ෂලාට හිතවත් ආණ්ඩු පක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන් ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවෙන් නියම කර ඇති කාලය වසර හතරහමාරක් දක්වා දීර්ඝ කරන ලෙස ඉල්ලා සිටින බව වාර්තා වේ, නමුත් විරුද්ධ මත දරන ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන්ට සහ විපක්ෂයට ඒත්තු ගොස් ඇති බව පැවසේ. ඔවුන් වත්මන් කාල සීමාවට කැමති බව වාර්තා වේ.",
        "විපත්ති හෝ අවශ්‍යතා අමුතුම යහළුවන් බවට පත් කළ හැකි නමුත් ඔවුන් සළු සහ කිනිතුල්ලන් දේශපාලනය තුළ අනිවාර්යයෙන්ම එකිනෙකා විශ්වාස නොකරයි. විශාල අපායයකට වඩා වැඩි යක්ෂයන් ඔවුන් දකින අතර, ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතා ආරක්ෂා කර ගත හැකි ආකාරය එය යැයි ඔවුන්ට හැඟේ නම්, ඔවුන්ගේ පෝනියාඩ් එකිනෙකාගේ පිටේ ගිල්වා දැමීමට සූදානම්ව සිටිති. දැන් කුප්‍රකට යහපාලනය තුළ සිදු වූ දේ උදාහරණයක් ලෙස ගත හැකිය.",
        "2015 දී ශ්‍රීලනිපය සහ එජාපය අතර ඇති වූ පහසුව සඳහා වූ දේශපාලන විවාහය නිසා අතිශය බලලෝභී දේශපාලනඥයන් පිරිසක් එකට එකතු වූ නමුත් මෙම කොටස් එකිනෙකා සැක කළ අතර ඔවුන්ගේ දිගු පිහි ලෑස්ති ​​කර වසර තුනකට පසුව ඔවුන් හොඳ ප්‍රයෝජනයට ගත්හ. 2015 ජනාධිපතිවරණ සටනින් එජාප නායක රනිල් වික්‍රමසිංහගේ සහායෙන් ජයග්‍රහණය කළ එවක ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා ශ්‍රීලනිප ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුවක් පත්කිරීමේ අරමුණින් අගමැති ධුරයෙන් ඉවත් කර තම අන්‍යෝන්‍ය සතුරා වූ මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා එම තනතුරට පත් කළේය. එජාපයේ වියදම.",
        "සිරිසේන පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා හැරීමට තරම් දුර ගියේ ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය විසින් ඔහුගේ විධායක නියෝගය අවලංගු කිරීමට පමනි. එ.ජා.ප.ය තමන්ව දේශපාලන වශයෙන් හෑල්ලූවට ලක් කරන බව හැඟුණු නිසා ඔහු එම ඛේදනීය පියවර ගත්තේය.",
        "වික්‍රමසිංහ ජනාධිපති කළ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ, රාජපක්ෂලා සමඟ විරසක වුවහොත් ඔහු සිරිසේන කෙනෙකු කරනු ඇතැයි බියෙන් සිටින බව පෙනේ.",
        "20 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය විධායක ජනාධිපති ක්‍රමය ශක්තිමත් කර ඇති අතර, යහපාලන ආණ්ඩුවේ සිටි ජනාධිපති සිරිසේනට වඩා වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිවරයා බලවත් ය. හාස්‍යයට කරුණක් නම්, වසර දෙකහමාරක් අවසන් වූ පසු පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා හැරීමට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂට හැකි වන පරිදි 20 වැනි සංශෝධනයට පක්ෂව ඡන්දය දුන් බොහෝ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන් ජනාධිපති වික්‍රමසිංහට එය වැලැක්වීමට සැදී පැහැදී සිටීමයි!",
        "රාජපක්ෂලා වික්‍රමසිංහ ලණුව මත තබාගෙන ඔහුව ජනාධිපති කර, මැදමුල්නාවේ කඩුව ඔහුගේ හිසට උඩින් සාටකයේ එල්ලීමට සලස්වා ඇත. ජනාධිපතිවරයාට පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා හැරිය හැකි නම් ජනාධිපතිවරයා පාලනය කිරීමට ඔවුන්ට නොහැකි වනු ඇත, මන්ද ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ ඔහුව හෑල්ලු කිරීමට උත්සාහ කළහොත් මෙම බලය භාවිතා කිරීමට ඔහු පසුබට නොවනු ඇත. පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා හරිනු ඇතැයි යන ආණ්ඩු පක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන්ගේ බිය ඔවුන් පෙළට වැටීමට යොදා ගැනීමට ඔහුට හැකි වනු ඇත: බොහෝ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන් තම නැවත තේරී පත්වීමේ අවස්ථා දුරස්ථ බව දනිති.",
        "ජනාධිපතිවරයාට පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා හැරීමේ බලය පාවිච්චි කිරීම වැළැක්විය හැක්කේ ඔහුට හෝ ඇයට එරෙහිව දෝෂාභියෝගයක් ගෙන ඒම පමණි. එහෙත් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ එවැනි ක්‍රියා මාර්ගයකට යොමු වනු ඇතැයි සිතිය නොහැක: එයට සභාවේ තුනෙන් දෙකක බලය අහිමි වී ඇත. යහපාලන ආණ්‌ඩුවේ අවසාන අදියරේ ඇති වූ විනාශකාරී තත්ත්වය, විශේෂයෙන්ම ජාතික ආරක්‍ෂාව නොසලකා හැරීම සහ එහි ප්‍රතිඵලයක්‌ වූ පාස්‌කු ඉරිදා සංහාරය දුටු කෙනෙකුට බලාපොරොත්තු විය හැක්කේ නැවත විධායකය හා ආණ්‌ඩු පක්‍ෂය අතර ගැටුමක්‌ ඇති නොවේවා යන්න පමණි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "බිල්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකහමාරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතරහමාරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යහපාලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රීලනිප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර තුනකට පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකහමාරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුනෙන් දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පාස්කු ඉරිදා",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "විධායක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தந்திரம் மற்றும் போலித்தனம்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "அரசாங்கம் அமைக்கப்பட்டு இரண்டரை வருடங்களின் பின்னர் பாராளுமன்றத்தை ஜனாதிபதி கலைப்பதற்கான 22வது அரசியலமைப்பு திருத்த சட்டமூலத்தில் உள்ள ஏற்பாடுகளின் அடிப்படையில் SLPP பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் பிளவுபட்டுள்ளதாக கூறப்படுகிறது. ராஜபக்சக்களுக்கு விசுவாசமான ஆளும் கட்சி எம்.பி.க்கள் அரசியலமைப்பு நிர்ணயித்த காலத்தை நான்கரை வருடங்களாக நீடிக்குமாறு கோரி வருவதாகத் தெரிவிக்கப்படுகிறது. அவர்கள் தற்போதைய காலக்கெடுவை ஆதரிப்பதாக கூறப்படுகிறது.",
        "துரதிர்ஷ்டம் அல்லது அவசரம் விசித்திரமான படுக்கையறைகளை உருவாக்கலாம், ஆனால் அவர்கள் ஒருவரையொருவர் துணிச்சலான அரசியலில் நம்ப வேண்டிய அவசியமில்லை. அவர்கள் பரந்த நரகத்தை விட அதிகமான பிசாசுகளைப் பார்க்கிறார்கள், மேலும் அவர்கள் தங்கள் நலன்களைப் பாதுகாக்கும் வழி என்று அவர்கள் நினைத்தால், தங்கள் பொனியார்டுகளை ஒருவருக்கொருவர் முதுகில் மூழ்கடிக்கத் தயாராக உள்ளனர். தற்போது பிரபலமடைந்துள்ள யஹபாலனயாவின் போது என்ன நடந்தது என்பது ஒரு உதாரணம்.",
        "2015 இல் ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சிக்கும் ஐ.தே.க.வுக்கும் இடையிலான வசதியான அரசியல் திருமணம் மிகவும் லட்சிய அரசியல்வாதிகள் குழுவை ஒன்று சேர்த்தது. ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் உதவியுடன் 2015 ஆம் ஆண்டு ஜனாதிபதி தேர்தலில் வெற்றி பெற்ற அப்போதைய ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன, ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பிரதமராக இருந்து நீக்கி, தமது பரஸ்பர எதிரியான மஹிந்த ராஜபக்ஷவை அப்பதவியில் நியமித்து, ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி தலைமையிலான அரசாங்கத்தை நியமித்தார். ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் செலவு.",
        "சிறீசேனா தனது நிறைவேற்று ஆணையை உச்ச நீதிமன்றத்தால் ரத்து செய்யவே நாடாளுமன்றத்தைக் கலைக்கும் அளவுக்குச் சென்றார். ஐக்கிய தேசியக் கட்சி தன்னை அரசியல்ரீதியாகக் குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்துவதாக உணர்ந்ததன் காரணமாகவே அவர் அந்த மோசமான நடவடிக்கையை மேற்கொண்டார்.",
        "விக்கிரமசிங்கவை ஜனாதிபதியாக்கிய ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன, அவர் ராஜபக்சக்களுடன் முரண்பட்டால் சிறீசேனாவை செய்யக்கூடும் என்று அஞ்சுவதாக தெரிகிறது.",
        "20வது திருத்தம் நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி முறையை பலப்படுத்தியுள்ளது, மேலும் ஜனாதிபதி விக்ரமசிங்க யஹபாலன அரசாங்கத்தின் போது ஜனாதிபதி சிறிசேனவை விட மிகவும் சக்திவாய்ந்தவர். முரண்பாடாக, 20ஆவது திருத்தச் சட்டத்திற்கு ஆதரவாக வாக்களித்த பெரும்பாலான ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள், ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் ஆயுட்காலம் முடிந்து இரண்டரை வருடங்கள் நிறைவடைந்த பின்னர் பாராளுமன்றத்தைக் கலைக்கச் செய்தவர்கள், ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கவை அவ்வாறு செய்வதைத் தடுப்பதற்காகவே!",
        "ராஜபக்சக்கள் விக்கிரமசிங்கவை ஜனாதிபதியாக்கி அவரை ஒரு சரத்தில் வைத்து மெதமுல்னாவின் வாள் அவரது தலைக்கு மேல் சாதக்கால் தொங்கச் செய்துவிட்டார்கள். பாராளுமன்றத்தை கலைக்க முடிந்தால் ஜனாதிபதியை அவர்களால் கட்டுப்படுத்த முடியாது, ஏனெனில் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன அவரை கீழறுக்க முயற்சிக்கும் பட்சத்தில் இந்த அதிகாரத்தை பயன்படுத்த அவர் தயங்க மாட்டார். பாராளுமன்றம் கலைக்கப்படும் என்ற ஆளும் கட்சி எம்.பி.க்களின் அச்சத்தை அவர் பயன்படுத்திக் கொள்ள முடியும்: பெரும்பாலான SLPP சட்டமியற்றுபவர்களுக்கு அவர்கள் மீண்டும் தேர்ந்தெடுக்கப்படுவதற்கான வாய்ப்புகள் தொலைவில் உள்ளன என்பதை அறிவார்கள்.",
        "பாராளுமன்றத்தைக் கலைப்பதற்கான அதிகாரத்தை ஜனாதிபதி பயன்படுத்துவதைத் தடுப்பதற்கான ஒரே வழி, அவருக்கு எதிராக பதவி நீக்கப் பிரேரணையை முன்வைப்பதாகும். ஆனால் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன அத்தகைய நடவடிக்கையை மேற்கொள்வது சாத்தியமில்லை: அது சபையில் மூன்றில் இரண்டு பெரும்பான்மையை இழந்துவிட்டது. யஹபாலன அரசாங்கத்தின் இறுதிக் கட்டங்களில், குறிப்பாக தேசிய பாதுகாப்புப் புறக்கணிப்பு மற்றும் அதன் விளைவாக ஈஸ்டர் ஞாயிறு படுகொலைகள் போன்ற பேரழிவு நிலைமைகளை நேரில் பார்த்ததால், நிர்வாகத்திற்கும் ஆளும் கட்சிக்கும் மீண்டும் மோதல் ஏற்படாது என்று நம்பலாம்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ர சி து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டரை ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்கரை ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யஹபாலனாய",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீ.ல.சு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று வருடங்களுக்கு பிறகு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டரை ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றில் இரண்டு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஈஸ்டர் ஞாயிறு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நிர்வாகி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}