{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132180",
  "time_ut": 1658675196,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "4 ஆவது கொவிட் அலை பரவும் அபாயம் : மீள முகக்கவசம் அணியவும் - அரச மருத்துவ அதிகாரிகள் சங்கம் கோரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Risk of 4th Covid wave: Wear face masks again - State Medical Officers Association request",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Reinforce the wearing of face coverings in public places and re-implement the recommendations of the Covid Technical Committee.",
        "The Government Medical Officers Association has also requested the Director General of Health Services to sensitize the public about the possibility of another covid outbreak in the country.",
        "Dr. Haritha Aluthge, Secretary of the Medical Officers' Association commented in this regard,",
        "Omicron has a wide spread globally. Currently the enrollment rate has increased in various countries of the world including India and China.",
        "So spread information among general public to resume covid control measures immediately.",
        "We also request to reconvene the technical committee to implement the technical recommendations for re-wearing face masks to control the situation",
        "Mandatory wearing of masks in hospitals, public transport, places of public gatherings and other infectious persons",
        "Those who have not received the covid vaccine should get it properly. If the country goes into another covid pandemic by September we will not have enough vaccines to control the situation.",
        "The dollar crisis in the country will make it impossible to control another wave of Covid.",
        "We therefore appeal to the public to continue wearing face masks and get the fourth covid vaccine as soon as possible to control the spread of new covid strains.",
        "In this case, less than five infected people were identified in the previous period and now the number of confirmed Covid infection has increased to 80 within a month.",
        "A Covid death reported once a day, three or four days a week has been reported as one death a day and seven deaths a week.",
        "Therefore, media houses, responsible government and private organizations should take responsibility for warning the public about the spread of the new sub-variant of Covid and informing the people about the technical aspects to prevent the virus, he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4th",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Covid Technical Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Government Medical Officers Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Haritha Aluthge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Medical Officers' Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "less than five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three or four days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "4 වැනි කොවිඩ් රැල්ලක් ඇතිවීමේ අවදානමක්: නැවත මුහුණු ආවරණ පළඳින්න - රාජ්‍ය වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමය ඉල්ලීමක්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "පොදු ස්ථානවල මුහුණු ආවරණ පැළඳීම ශක්තිමත් කිරීම සහ Covid තාක්ෂණික කමිටුවේ නිර්දේශ නැවත ක්‍රියාත්මක කිරීම.",
        "රට තුළ තවත් කොවිඩ් ව්‍යාප්තියක් ඇතිවීමේ හැකියාව පිළිබඳව ජනතාව දැනුවත් කරන ලෙසද රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමය සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයාගෙන් ඉල්ලීමක් කර තිබෙනවා.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් අදහස් දැක්වූ වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමයේ ලේකම් වෛද්‍ය හරිත අලුත්ගේ.",
        "Omicron ගෝලීය වශයෙන් පුළුල් ව්යාප්තියක් ඇත. දැනට ඉන්දියාව, චීනය ඇතුළු ලෝකයේ විවිධ රටවල බඳවා ගැනීමේ අනුපාතය ඉහළ ගොස් ඇත.",
        "එබැවින් කොවිඩ් මර්දන ක්‍රියාමාර්ග වහාම නැවත ආරම්භ කිරීම සඳහා සාමාන්‍ය ජනතාව අතර තොරතුරු ප්‍රචාරය කරන්න.",
        "තත්ත්වය පාලනය කිරීම සඳහා මුහුණු ආවරණ නැවත පැළඳීමේ තාක්ෂණික නිර්දේශ ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා තාක්ෂණික කමිටුව නැවත කැඳවන ලෙසද අපි ඉල්ලා සිටිමු.",
        "රෝහල්, පොදු ප්‍රවාහනය, පොදු ප්‍රවාහන ස්ථාන සහ වෙනත් ආසාදිත පුද්ගලයින් තුළ මුඛ ආවරණ පැළඳීම අනිවාර්ය වේ",
        "කොවිඩ් එන්නත ලබා නොගත් අය එය නිසියාකාරව ලබා ගත යුතුයි.සැප්තැම්බර් මාසය වන විට රට තවත් කොවිඩ් වසංගතයකට ගියහොත් තත්ත්වය පාලනය කිරීමට තරම් එන්නත් අප සතුව නොමැත.",
        "රටේ ඩොලර් අර්බුදය තවත් කොවිඩ් රැල්ලක් පාලනය කිරීමට නොහැකි වනු ඇත.",
        "එබැවින් නව කොවිඩ් වික්‍රියා පැතිරීම පාලනය කිරීම සඳහා හැකි ඉක්මනින් මුහුණු ආවරණ පැළඳගෙන සිව්වන කොවිඩ් එන්නත ලබා ගන්නා ලෙස අපි මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "මෙම අවස්ථාවේ දී, පසුගිය කාල සීමාව තුළ ආසාදිතයින් පස් දෙනෙකුට වඩා අඩුවෙන් හඳුනාගෙන ඇති අතර මේ වන විට තහවුරු වූ Covid ආසාදිතයින් සංඛ්‍යාව මසක් ඇතුළත 80 දක්වා ඉහළ ගොස් තිබේ.",
        "දිනකට වරක්, සතියකට දින තුනක් හෝ හතරක් වාර්තා වන Covid මරණයක් දිනකට එක් මරණයක් සහ සතියකට මරණ හතක් ලෙස වාර්තා වී ඇත.",
        "එබැවින් කොවිඩ් නව උප ප්‍රභේදය ව්‍යාප්ත වීම පිළිබඳව මහජනතාවට අනතුරු ඇඟවීමේ සහ වෛරසය වැළැක්වීමේ තාක්ෂණික අංශ පිළිබඳව ජනතාව දැනුවත් කිරීමේ වගකීම මාධ්‍ය ආයතන, වගකිවයුතු රාජ්‍ය සහ පෞද්ගලික ආයතන භාර ගත යුතු බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4 වැනි",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Covid තාක්ෂණික කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරිත අලුත්ගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහකට වඩා අඩුය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින තුනක් හෝ හතරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "4 ஆவது கொவிட் அலை பரவும் அபாயம் : மீள முகக்கவசம் அணியவும் - அரச மருத்துவ அதிகாரிகள் சங்கம் கோரிக்கை",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "பொது இடங்களில் முகக்கவசம் அணிவதைக் கட்டயாமாக்குதோடு கொவிட்   தொழிநுட்பக் குழுவின் பரிந்துரைகள் மீள நடைமுறை படுத்துங்கள்.",
        "மேலும் நாட்டில் மற்றொரு கொவிட் பரவுவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் குறித்து பொதுமக்களுக்கு விழிப்புணர்வு ஏற்படுத்துமாறு அரசாங்க மருத்துவ அதிகாரிகள் சங்கம் சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் நாயகத்திடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளது.",
        "இது தொடர்பாக மருத்துவ அதிகாரிகள் சங்கத்தின் செயலாளர் டாக்டர் ஹரித அலுத்கே கருத்து தெரிவிக்கையில்,",
        "ஓமிக்ரோன் உலகளாவிய ரீதியில் பரந்த அளவில் பரவியுள்ளது. தற்போது இந்தியா மற்றும் சீனா உட்பட உலகின் பல்வேறு நாடுகளில் பதிவு வீதம் அதிகரித்துள்ளது.",
        "எனவே கொவிட் கட்டுப்பாட்டு  நடவடிக்கைகளை உடனடியாக மீள ஆரம்பிக்குமாறும் பொது மக்களிடையே தகவல்களை வழங்குங்கள்.",
        "மேலும் நிலையை கட்டுப்படுத்த மீண்டும் முகக்கவசம் அணிவதற்கும் தொழில்நுட்ப பரிந்துரைகளைப் நடைமுறைப்படுத்துவதற்கான தொழில்நுட்ப குழுவை மீள அழைக்குமாறு கோரிக்கை விடுக்கிறோம்",
        "வைத்தியசாலைகள், பொதுப்போக்குவரத்து, பொதுக் கூட்டங்கள் நடைபெறும் இடங்கள் மற்றும் வேறு நோய் தொற்று உள்ளவர்கள் முகக்கவசம் அணிவதை கட்டாயமாக்குங்கள்",
        "கொவிட் தடுப்பூசி பெற்றுகொள்ளதவர்கள் அதனை முறையாக பெற்றுக்கொள்ளுங்கள்.செப்டம்பர் மாதத்திற்குள் நாடு மற்றொரு கொவிட் தொற்று நோய் நிலைக்குச் சென்றால் நிலையை கட்டுப்படுத்த போதுமான தடுப்பூசிகள் நம்மிடம் இருக்காது.",
        "நாட்டில் நிலவும் டொலர் நெருக்கடியால் மற்றொரு கொவிட் அலையினை கட்டுப்படுத்த முடியாது போகும்.",
        "எனவே புதிய கொவிட் திரபுகளின் பரவலைக் கட்டுப்படுத்த முகக்கவசங்களை தொடர்நது அணிவதோடு நான்காவது கொவிட் தொற்று தடுப்பூசியை விரைவில் பெற்றுக் கொள்ளுமாறு பொதுமக்களிடம் வேண்டுகோள் விடுக்கிறோம்",
        "இந்நிலையில் இதற்கு முன்னரான காலப்பகுதியில் ஐந்துக்கும் குறைவான தொற்றாளர்கள் இனங்காணப்பட்டதுடன் தற்போது ஒரு மாதத்திற்குள் கொவிட் தொற்று உறுதி செய்யப்பட்டவர்கள் எண்ணிக்கை 80 ஆக அதிகரித்துள்ளது.",
        "ஒரு நாளைக்கு, ஒரு வாரத்திற்கு மூன்று அல்லது நான்கு நாட்களுக்கு ஒருமுறை பதிவாகும் ஒரு கொவிட் மரணம் நாளொன்றுக்கு ஒரு மரணமாகவும் வாரத்திற்கு ஏழு இறப்பாகவும் பதிவாகியுள்ளது",
        "எனவே ஊடக நிறுவனங்களும், பொறுப்புள்ள அரசு மற்றும் தனியார் நிறுவனங்களும் கோவிட் புதிய துணை மாறுபாட்டின் பரவல் குறித்து பொதுமக்களுக்கு எச்சரிக்கை செய்வதோடு வைரஸை தடுப்பதற்கான தொழில்நுட்ப அம்சங்களை பற்றி மக்களுக்கு தெரிவிக்கும் பொறுப்பை ஏற்க வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4வது",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோவிட் தொழில்நுட்பக் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரச வைத்திய அதிகாரிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரிதா அலுத்கே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மருத்துவ அதிகாரிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓமிக்ரான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்துக்கும் குறைவானது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று அல்லது நான்கு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}