{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Kitchen-Bedroom-commended-for-interior-excellence-at-Laya-Leisure/34-737261",
  "time_ut": 1657308390,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Kitchen & Bedroom commended for interior excellence at Laya Leisure",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Kitchen & Bedroom commended for interior excellence at Laya Leisure",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Kitchen & Bedroom Group CEO Dr. Mohammed Rushmi Sacquaff (left) with Defence Ministry Disaster Management Director General Rtd. Major General Sudantha Ranasinghe",
        "Kitchen & Bedroom, one of the preferred partner and leader in the industry providing total solutions in space planning and designing, was recently commended for its interior project carried out at Laya Leisure, a stunning hotel property situated amid lush tropical vegetation with spectacular views in Molkawa, Kurunegala managed by the Sri Lankan Army.",
        "Defence Ministry Disaster Management Director General Rtd. Major General Sudantha Ranasinghe extended his appreciation to Kitchen & Bedroom’s Group CEO Dr. Mohammed Rushmi Sacquaff for his highly personalised and meticulous details of designing, architectural manufacturing and arranging all the shales, including the eye-catching colour combination and the superior quality of materials used during the project.",
        "Further, Major General Ranasinghe appraised Dr. Sacquaff’s knowledge and experience for this advanced and unique thinking of the structure, professionalism and the timely delivery of the project. Dr. Sacquaff brings a wealth of expertise and contribution to the field of interior designing, equipped with a Doctorate in Interior Designing by the American National Business University, Delaware, USA.",
        "Dr. Sacquaff continues to lead Kitchen & Bedroom, which today is a sought-after interior planning and designing outfit, as its chief designing consultant across projects in addition to being the Group CEO. His knack for capturing and designing highly evolving living spaces blending the best of luxury, comfort and functionality is acknowledge by numerous clients. Dr. Sacquaff also mentors and leads a team of highly qualified interior designers, inspiring them with refined artistry and craftsmanship.",
        "Dr. Sacquaff believes in providing customers the best possible advice and solutions in optimising and realising their interior space, colour and style, guiding and taking them through every step of the project including consultations and 3D drawings and more advanced services such as colour balancing and lighting and electrical layout design, all free of charge.",
        "Kitchen & Bedroom recently also incepted its very own state-of-the-art quality-controlled manufacturing and assembling facility in Colombo equipped with German and Spain technology with ambitious plans to expand and enter to key export markets. Last year, Dr. Sacquaff was named ‘Best CEO of the Year’ at BIO Awards, was recently conferred as Master Project Manager (MPM) and designated as Fellow of the American Academy of Project Management (FAAPM)."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kitchen & Bedroom",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Laya Leisure",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kitchen & Bedroom Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mohammed Rushmi Sacquaff",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defence Ministry Disaster Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "General Rtd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sudantha Ranasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kitchen & Bedroom",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Laya Leisure",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Molkawa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Defence Ministry Disaster Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "General Rtd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sudantha Ranasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kitchen & Bedroom’s Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mohammed Rushmi Sacquaff",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Major General Ranasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sacquaff",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sacquaff",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the American National Business University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Delaware",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sacquaff",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kitchen & Bedroom",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sacquaff",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sacquaff",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kitchen & Bedroom",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Spain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sacquaff",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BIO Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the American Academy of Project Management",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මුළුතැන්ගෙය සහ නිදන කාමරය Laya Leisure හි අභ්‍යන්තරයේ විශිෂ්ටත්වය සඳහා පැසසුමට ලක් විය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මුළුතැන්ගෙයි සහ නිදන කාමර සමූහයේ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ආචාර්ය මොහොමඩ් රුෂ්මි සක්වාෆ් (වමේ) ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයේ ආපදා කළමනාකරණ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් ආර්. මේජර් ජෙනරාල් සුදන්ත රණසිංහ",
        "Kitchen & Bedroom, අභ්‍යවකාශ සැලසුම් කිරීම සහ සැලසුම් කිරීම සඳහා සම්පූර්ණ විසඳුම් සපයන කර්මාන්තයේ ප්‍රමුඛයා සහ ප්‍රමුඛයා වන Kitchen & Bedroom, Molkawa හි සශ්‍රීක නිවර්තන වෘක්ෂලතා මධ්‍යයේ පිහිටි සිත් ඇදගන්නාසුළු හෝටල් දේපලක් වන Laya Leisure හි සිදු කරන ලද අභ්‍යන්තර ව්‍යාපෘතිය සඳහා මෑතකදී ඇගයීමට ලක් විය. , කුරුණෑගල ශ්‍රී ලංකා යුධ හමුදාව විසින් කළමනාකරණය කරන ලදී.",
        "ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයේ ආපදා කළමනාකරණ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් ආර්. මේජර් ජෙනරාල් සුදන්ත රණසිංහ විසින් Kitchen & Bedroom's සමූහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Dr. Mohammed Rushmi Sacquaff වෙත සිය ප්‍රශංසාව පුදකරනු ලැබුවේ, නෙත් සිත් ඇදගන්නා වර්ණ සංකලනය සහ භාවිතා කරන ලද ද්‍රව්‍යවල උසස් තත්ත්වය ඇතුළුව සියලුම ෂේල්ස් සැලසුම් කිරීම, වාස්තු විද්‍යාත්මකව නිෂ්පාදනය කිරීම සහ සකස් කිරීම පිළිබඳ ඔහුගේ අතිශයින් පුද්ගලාරෝපිත සහ සූක්ෂම තොරතුරු සඳහාය. ව්යාපෘතිය අතරතුර.",
        "තවද, මේජර් ජෙනරාල් රණසිංහ විසින් ව්‍යාපෘතියේ ව්‍යුහය, වෘත්තීයභාවය සහ කාලෝචිත ලෙස බෙදා හැරීම පිළිබඳ මෙම උසස් හා අද්විතීය චින්තනය සඳහා ආචාර්ය සක්වාෆ්ගේ දැනුම සහ අත්දැකීම් ඇගයීමට ලක් කළේය. ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ ඩෙලවෙයාර් හි ඇමරිකානු ජාතික ව්‍යාපාරික විශ්ව විද්‍යාලය විසින් අභ්‍යන්තර නිර්මාණකරණය පිළිබඳ ආචාර්ය උපාධියකින් සමන්විත අභ්‍යන්තර නිර්මාණ ක්ෂේත්‍රයට විශේෂඥ දැනුමක් සහ දායකත්වයක් Dr. Sacquaff ගෙන එයි.",
        "සමූහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරියා වීමට අමතරව ව්‍යාපෘති හරහා එහි ප්‍රධාන සැලසුම් උපදේශකවරයා ලෙස අද වන විට අභ්‍යන්තර සැලසුම් සහ සැලසුම් ඇඳුම් කට්ටලයක් වන කුස්සියට හා නිදන කාමරයට Dr. සුඛෝපබෝගී, සුවපහසුව සහ ක්‍රියාකාරීත්වය උපරිමයෙන් මුසු කරමින් ඉතා දියුණු ජීවන අවකාශයන් ග්‍රහණය කර ගැනීමට සහ සැලසුම් කිරීමට ඔහුගේ දක්ෂතාවය බොහෝ ගනුදෙනුකරුවන් විසින් පිළිගනු ලැබේ. වෛද්‍ය Sacquaff උසස් සුදුසුකම් ලත් අභ්‍යන්තර නිර්මාණ ශිල්පීන් කණ්ඩායමකට උපදේශකත්වය සහ නායකත්වය ලබාදෙමින්, ඔවුන් පිරිපහදු කළ කලාත්මක බව සහ ශිල්පීය කුසලතාවන්ගෙන් ප්‍රබෝධමත් කරයි.",
        "Dr. Sacquaff විශ්වාස කරන්නේ ගනුදෙනුකරුවන්ට ඔවුන්ගේ අභ්‍යන්තර අවකාශය ප්‍රශස්ත කිරීම සහ සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා හැකි හොඳම උපදෙස් සහ විසඳුම් ලබා දීම, උපදේශන සහ ත්‍රිමාණ චිත්‍ර ඇතුළු ව්‍යාපෘතියේ සෑම පියවරකදීම මඟ පෙන්වීම සහ වර්ණ සමතුලිත කිරීම සහ ආලෝකකරණය වැනි උසස් සේවාවන් ලබා දීමයි. සහ විදුලි පිරිසැලසුම් නිර්මාණය, සියල්ල නොමිලේ.",
        "Kitchen & Bedroom මෑතකදී ජර්මානු සහ ස්පාඤ්ඤ තාක්‍ෂණයෙන් සමන්විත තමන්ගේම නවීනතම තත්ත්ව පාලන නිෂ්පාදන සහ එකලස් කිරීමේ පහසුකම කොළඹ දී ආරම්භ කළේ ප්‍රධාන අපනයන වෙලඳපොලවල් වෙත ව්‍යාප්ත කිරීමට සහ ප්‍රවේශ වීමට අභිලාෂකාමී සැලසුම් සමඟිනි. පසුගිය වසරේ, ආචාර්ය Sacquaff BIO සම්මාන උළෙලේදී ‘වසරේ හොඳම ප්‍රධාන විධායක නිලධාරියා’ ලෙස නම් කරන ලදී, මෑතකදී Master Project Manager (MPM) ලෙස ප්‍රදානය කරන ලද අතර ව්‍යාපෘති කළමනාකරණ ඇකඩමියේ (FAAPM) සාමාජිකයෙකු ලෙස නම් කරන ලදී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මුළුතැන්ගෙය සහ නිදන කාමරය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Laya Leisure",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මුළුතැන්ගෙයි සහ නිදන කාමර සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොහොමඩ් රුෂ්මි සක්වාෆ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය ආපදා කළමනාකරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙනරාල් ආර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුදන්ත රණසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුළුතැන්ගෙය සහ නිදන කාමරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Laya Leisure",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෝල්කාවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය ආපදා කළමනාකරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙනරාල් ආර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුදන්ත රණසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුළුතැන්ගෙයි සහ නිදන කාමර සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොහොමඩ් රුෂ්මි සක්වාෆ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේජර් ජෙනරාල් රණසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සක්වාෆ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සක්වාෆ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ජාතික ව්‍යාපාරික විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩෙලවෙයාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සක්වාෆ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුළුතැන්ගෙය සහ නිදන කාමරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සක්වාෆ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සක්වාෆ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුළුතැන්ගෙය සහ නිදන කාමරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ස්පාඤ්ඤය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සක්වාෆ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BIO සම්මාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එම්.පී.එම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ව්යාපෘති කළමනාකරණය පිළිබඳ ඇමරිකානු ඇකඩමිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "லயா லீஷரில் உள்ள சிறப்பான உட்புறத்திற்காக சமையலறை & படுக்கையறை பாராட்டப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கிச்சன் & பெட்ரூம் குரூப் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி டாக்டர். முகமது ருஷ்மி சாக்வாஃப் (இடது) பாதுகாப்பு அமைச்சகத்தின் பேரிடர் மேலாண்மை இயக்குநர் ஜெனரல் ரிட். மேஜர் ஜெனரல் சுதந்த ரணசிங்க",
        "கிச்சன் & பெட்ரூம், விண்வெளி திட்டமிடல் மற்றும் வடிவமைப்பில் மொத்த தீர்வுகளை வழங்கும் தொழில்துறையில் விருப்பமான கூட்டாளி மற்றும் முன்னணியில் உள்ளது, சமீபத்தில் அதன் உள்துறை திட்டத்திற்காக லயா லீஷரில் மேற்கொள்ளப்பட்ட பாராட்டப்பட்டது. , குருநாகல் இலங்கை இராணுவத்தால் நிர்வகிக்கப்படுகிறது.",
        "பாதுகாப்பு அமைச்சகத்தின் பேரிடர் மேலாண்மை இயக்குநர் ஜெனரல் ரி. மேஜர் ஜெனரல் சுதந்த ரணசிங்க, Kitchen & Bedroom's குழுமத்தின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி Dr. Mohammed Rushmi Sacquaff க்கு அவரது மிகவும் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட மற்றும் நுணுக்கமான விவரங்கள் வடிவமைப்பு, கட்டடக்கலை உற்பத்தி மற்றும் ஒழுங்கமைத்தல், கண்ணைக் கவரும் வண்ண கலவை மற்றும் பயன்படுத்தப்படும் பொருட்களின் உயர் தரம் உட்பட அனைத்து ஷேல்களையும் பாராட்டினார். திட்டத்தின் போது.",
        "மேலும், மேஜர் ஜெனரல் ரணசிங்க, கலாநிதி சாக்வாஃப்பின் இந்த மேம்பட்ட மற்றும் தனித்துவமான சிந்தனைக்கான அறிவு மற்றும் அனுபவத்தை மதிப்பிட்டார், இந்த திட்டத்தின் கட்டமைப்பு, தொழில்முறை மற்றும் சரியான நேரத்தில் வழங்குதல். Dr. Sacquaff, அமெரிக்கன் நேஷனல் பிசினஸ் யுனிவர்சிட்டி, டெலாவேர், இன்டீரியர் டிசைனிங் துறையில் முனைவர் பட்டம் பெற்ற, இன்டீரியர் டிசைனிங் துறையில் நிபுணத்துவம் மற்றும் பங்களிப்பை வழங்குகிறார்.",
        "Dr. Sacquaff தொடர்ந்து கிச்சன் & பெட்ரூமை வழிநடத்தி வருகிறார், இது இன்று மிகவும் விரும்பப்படும் உட்புறத் திட்டமிடல் மற்றும் வடிவமைப்பு அலங்காரமாக உள்ளது, குழுவின் CEOவாக இருப்பதுடன், திட்டங்களில் முதன்மை வடிவமைப்பு ஆலோசகராகவும் உள்ளது. ஆடம்பரம், சௌகரியம் மற்றும் செயல்பாட்டின் சிறந்தவற்றைக் கலந்து, மிகவும் பரிணாம வளர்ச்சியடைந்து வாழும் இடங்களைக் கைப்பற்றி வடிவமைப்பதில் அவரது திறமை பல வாடிக்கையாளர்களால் அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது. டாக்டர். சாக்வாஃப் மிகவும் தகுதி வாய்ந்த உள்துறை வடிவமைப்பாளர்களின் குழுவிற்கு வழிகாட்டி மற்றும் வழிநடத்துகிறார், அவர்கள் செம்மைப்படுத்தப்பட்ட கலைத்திறன் மற்றும் கைவினைத்திறனை ஊக்குவிக்கிறார்.",
        "வாடிக்கையாளர்களுக்கு அவர்களின் உட்புற இடம், நிறம் மற்றும் பாணியை மேம்படுத்துதல் மற்றும் உணர்தல், ஆலோசனைகள் மற்றும் 3D வரைபடங்கள் மற்றும் வண்ண சமநிலை மற்றும் விளக்குகள் போன்ற மேம்பட்ட சேவைகள் உட்பட திட்டத்தின் ஒவ்வொரு அடியிலும் வழிகாட்டுதல் மற்றும் எடுத்துச் செல்வதில் வாடிக்கையாளர்களுக்கு சிறந்த ஆலோசனை மற்றும் தீர்வுகளை வழங்குவதில் டாக்டர். சாக்வாஃப் நம்புகிறார். மற்றும் மின் வடிவமைப்பு வடிவமைப்பு, அனைத்தும் இலவசம்.",
        "கிச்சன் அன்ட் பெட்ரூம், ஜேர்மன் மற்றும் ஸ்பெயின் தொழில்நுட்பத்துடன் கொழும்பில் தனது சொந்த அதிநவீன தரக்கட்டுப்பாட்டு உற்பத்தி மற்றும் அசெம்பிளிங் வசதியையும், விரிவாக்கம் மற்றும் முக்கிய ஏற்றுமதி சந்தைகளுக்குள் நுழைவதற்கான லட்சியத் திட்டங்களுடன் சமீபத்தில் தொடங்கியது. கடந்த ஆண்டு, BIO விருதுகளில் Dr. Sacquaff 'ஆண்டின் சிறந்த CEO' என்று தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார், சமீபத்தில் முதன்மை திட்ட மேலாளராக (MPM) வழங்கப்பட்டது மற்றும் அமெரிக்கன் அகாடமி ஆஃப் ப்ராஜெக்ட் மேனேஜ்மென்ட்டின் (FAAPM) ஃபெலோவாக நியமிக்கப்பட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சமையலறை & படுக்கையறை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Laya Leisure",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சமையலறை மற்றும் படுக்கையறை குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முகமது ருஷ்மி சாகுஃப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம் பேரிடர் மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனரல் ரிட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுதந்த ரணசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமையலறை & படுக்கையறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Laya Leisure",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மோல்காவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம் பேரிடர் மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனரல் ரிட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுதந்த ரணசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமையலறை மற்றும் படுக்கையறை குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முகமது ருஷ்மி சாகுஃப்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேஜர் ஜெனரல் ரணசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சக்வாஃப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சக்வாஃப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க தேசிய வணிக பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெலாவேர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சக்வாஃப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமையலறை & படுக்கையறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சக்வாஃப்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சக்வாஃப்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமையலறை & படுக்கையறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஸ்பெயின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சக்வாஃப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BIO விருதுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்.பி.எம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன் அகாடமி ஆஃப் ப்ராஜெக்ட் மேனேஜ்மென்ட்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}