{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84545/security-forces-should-be-equipped-with-technological-knowledge-president",
  "time_ut": 1661452980,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Security forces should be equipped with technological knowledge - President",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Security forces should be equipped with technological knowledge - President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickremesinghe emphasized that in the future war may occur not only on land, air and sea but also in cyberspace, adding that Sri Lanka’s military should be equipped with the necessary knowledge to face such technological warfare.",
        "Pointing out that discipline, training and knowledge are needed to create a successful army, the President said that Sir John Kotalawala Defense University is already fulfilling all these requirements.",
        "The President made these comments while participating in a ceremony held on Thursday (25) to present the Presidential Colors and University Colors to General Sir John Kotalawala Defense University.",
        "A military salute was accorded to the President who arrived at the Kotalawala Defense University and an interfaith blessing was also held for the President’s colors and the university’s flags.",
        "Thereafter, President Ranil Wickremesinghe made a special statement and presented the Presidential Colors and University Colors to General Sir John Kotalawala Defense University.",
        "Later, the Vice-Chancellor of the Kotalawala Defense University, Major General Milinda Peiris, made a special statement and presented the university flag and colors.",
        "The President also visited the Sir John Kotalawala Museum and made a note in the commemorative book of special guests. A special commemorative gift was also presented to the President.",
        "“Today, Sir John Kotalawala Defense University has gained great fame at home and abroad. Your potential as a defense university has been proved. This university holds significant importance. If an army is led by its commander, that army depends on his leadership. And that army needs discipline. An army cannot advance without discipline. An army can advance only with proper discipline.",
        "However, an army cannot be led by discipline alone. Training is required along with discipline. An army is not successful just because it has discipline and training. That army must have knowledge. It must have military knowledge and local knowledge.",
        "Success comes with that knowledge. The leaders here are given discipline, training and knowledge. From there, the army gives leadership to its own battalions and other divisions. Some become military commanders. Others go and work in different sectors equipped with this degree”.",
        "The President said that it was because of General Sir John Kotalawala that it was possible to establish the KDU.",
        "“At the time some questioned as to why we need such a university as there was no war. However, few years later we had to face a war. Hence, this university has developed from the start thanks to Sir John Kotalawala who donated this premises and to General Derrick Perera the founder member of this university. This university has gained local and international acclaim. Many of the valiant servicemen were products of the KDU. Therefore, we must protect this university. I also urge you to produce more capable officers to our security forces from this university.”",
        "The President said that such universities are needed for a country, adding that at the time the KDU was established there weren’t many defence universities around the world. “I have looked into the subjects that are taught at this university and they are very good subjects. There are also many excellent lecturers at this university. This is a hidden university. Many people do not know the value of this. But this university is not restricted only to the forces. Civilian students are recruited here. That is very good. Many have been given the opportunity to further their education.",
        "Therefore, I do not agree with the criticisms made about this university.”",
        "The President also noted that the KDU is not the only university that caters to the development of military officers. “Not only this university, but also a Staff College been established to provide training to military officers. All these institutions are necessary for our defense education. We must protect all these institutions. The world is changing and in the future we won’t see the sort of war that we have experienced in the past. New technology, new knowledge is developing.",
        "Especially the war is not limited to land, air and sea. Cyber technology is also developing. Also, climate change should be taken into consideration when you engage in your duties. This knowledge is what you need. So, I wish all of you who are receiving these colors today, the very best,” President Wickremesinghe said.",
        "Minister of Education Susil Premajayantha, Chief of Staff to the President and Senior Advisor to the President on National Security Sagala Ratnayake, Secretary of Defense General (Retd.) Kamal Gunaratne, Chief of Defense Staff General Shavendra Silva, tri-forces commanders, Inspector General of Police and Chairman of the University Grants Commission (UGC) Prof. Sampath Amaratunga and special guests including university Vice Chancellors attended the event."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "John Kotalawala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Presidential Colors and University Colors to General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "John Kotalawala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defense University",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kotalawala Defense University",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Presidential Colors and University Colors to General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "John Kotalawala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defense University",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kotalawala Defense University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Milinda Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "John Kotalawala Museum",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "John Kotalawala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defense University",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "John Kotalawala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "KDU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "John Kotalawala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Derrick Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "KDU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "KDU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "KDU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Staff College",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Susil Premajayantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "National Security Sagala Ratnayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense General (Retd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kamal Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defense Staff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shavendra Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University Grants Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UGC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampath Amaratunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආරක්ෂක අංශ තාක්ෂණික දැනුමෙන් සන්නද්ධ කළ යුතුයි - ජනපති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අනාගතයේදී ගොඩබිම, ගුවනේ සහ මුහුදේ පමණක් නොව සයිබර් අවකාශයේ ද යුද්ධයක් ඇති විය හැකි බව අවධාරණය කළ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ, එවැනි තාක්‍ෂණික යුද්ධයකට මුහුණ දීමට අවශ්‍ය දැනුමෙන් ශ්‍රී ලංකා හමුදාව සන්නද්ධ විය යුතු බව ද පැවසීය.",
        "සාර්ථක හමුදාවක් බිහිකිරීමට විනය, පුහුණුව සහ දැනුම අවශ්‍ය බව පෙන්වා දුන් ජනාධිපතිතුමා ශ්‍රීමත් ජෝන් කොතලාවල ආරක්ෂක විශ්වවිද්‍යාලය මේ වන විටත් ඒ සියලු අවශ්‍යතා සපුරාලමින් සිටින බව ද ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ජනාධිපතිවරයා මේ අදහස් පළ කළේ ජෙනරාල් ශ්‍රීමත් ජෝන් කොතලාවල ආරක්ෂක විශ්වවිද්‍යාලය වෙත ජනාධිපති වර්ණ සහ විශ්වවිද්‍යාල වර්ණ පිරිනැමීම වෙනුවෙන් බ්‍රහස්පතින්දා (25) පැවැති උත්සවයට සහභාගි වෙමිනි.",
        "කොතලාවල ආරක්ෂක විශ්වවිද්‍යාලය වෙත පැමිණි ජනාධිපතිතුමා වෙත හමුදා උත්තමාචාරයක් පිරිනමන ලද අතර ජනාධිපතිතුමාගේ වර්ණ හා විශ්වවිද්‍යාල ධජ සඳහා සර්ව ආගමික ආශිර්වාදයක් ද පැවැත්විණි.",
        "ඉන් අනතුරුව විශේෂ ප්‍රකාශයක් සිදු කළ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් ජෙනරාල් ශ්‍රීමත් ජෝන් කොතලාවල ආරක්ෂක විශ්වවිද්‍යාලය වෙත ජනාධිපති වර්ණ සහ විශ්වවිද්‍යාල වර්ණ පිළිගැන්වීය.",
        "පසුව කොතලාවල ආරක්ෂක විශ්වවිද්‍යාලයේ උපකුලපති මේජර් ජෙනරාල් මිලින්ද පීරිස් මහතා විශේෂ ප්‍රකාශයක් කරමින් විශ්වවිද්‍යාල ධජය සහ වර්ණ ප්‍රදානය කළේය.",
        "ශ්‍රීමත් ජෝන් කොතලාවල කෞතුකාගාරය වෙත ගිය ජනාධිපතිතුමා විශේෂ අමුත්තන්ගේ සමරු පොතේ සටහනක් ද තැබීය. ජනාධිපතිතුමා වෙත විශේෂ සමරු තිළිණයක් ද පිළිගැන්විණි.",
        "“අද ශ්‍රීමත් ජෝන් කොතලාවල ආරක්ෂක විශ්වවිද්‍යාලය දෙස් විදෙස් විශාල කීර්තියක් අත්කරගෙන තිබෙනවා. ආරක්ෂක විශ්ව විද්‍යාලයක් ලෙස ඔබේ හැකියාවන් ඔප්පු කර ඇත. මෙම විශ්ව විද්‍යාලය සැලකිය යුතු වැදගත්කමක් දරයි. හමුදාවක් එහි අණදෙන නිලධාරියා විසින් මෙහෙයවනු ලබන්නේ නම්, එම හමුදාව ඔහුගේ නායකත්වය මත රඳා පවතී. ඒ වගේම හමුදාවට විනයක් අවශ්‍යයි. හමුදාවකට විනයක් නැතිව ඉදිරියට යන්න බැහැ. හමුදාවකට ඉදිරියට යා හැක්කේ නිසි විනයකින් පමණි.",
        "නමුත් විනයකින් පමණක් හමුදාවක් මෙහෙයවන්න බැහැ. විනය සමඟ පුහුණුව අවශ්‍ය වේ. විනය හා පුහුණුව ඇති පමණින් හමුදාවක් සාර්ථක වන්නේ නැත. ඒ හමුදාවට දැනුම තිබිය යුතුයි. එයට හමුදා දැනුම සහ දේශීය දැනුම තිබිය යුතුය.",
        "ඒ දැනුමත් එක්ක තමයි සාර්ථකත්වය ලැබෙන්නේ. මෙහි නායකයින්ට විනය, පුහුණුව, දැනුම ලබා දෙනවා. එතැන් සිට හමුදාව තමන්ගේම බලඇණි සහ අනෙකුත් සේනාංකවලට නායකත්වය ලබා දෙයි. සමහරු හමුදාපතිවරු වෙනවා. තවත් සමහරු මේ උපාධියෙන් සමන්විත විවිධ අංශවලට ගොස් වැඩ කරති.",
        "KDU පිහිටුවීමට හැකිවූයේ ජෙනරාල් ශ්‍රීමත් ජෝන් කොතලාවල මහතා නිසා බව ජනාධිපතිතුමා පැවසීය.",
        "“යුද්ධයක් නොතිබුණ අපට මෙවැනි විශ්වවිද්‍යාලයක් අවශ්‍ය ඇයි කියලා ඒ වෙලාවේ සමහරු ප්‍රශ්න කළා. කෙසේ වෙතත්, වසර කිහිපයකට පසු අපට යුද්ධයකට මුහුණ දීමට සිදු විය. එබැවින් මෙම පරිශ්‍රය පරිත්‍යාග කළ ශ්‍රීමත් ජෝන් කොතලාවල මහතාට සහ මෙම විශ්වවිද්‍යාලයේ නිර්මාතෘ ජෙනරාල් ඩෙරික් පෙරේරා මහතාට පින්සිදු වන්නට මෙම විශ්වවිද්‍යාලය ආරම්භයේ සිටම දියුණු විය. මෙම විශ්ව විද්‍යාලය දේශීය හා ජාත්‍යන්තර පිළිගැනීමක් ලබා ඇත. බොහෝ නිර්භීත සෙබළුන් KDU හි නිෂ්පාදන විය. ඒ නිසා අපි මේ විශ්වවිද්‍යාලය රැකගත යුතුයි. ඒ වගේම මේ විශ්වවිද්‍යාලයෙන් අපේ ආරක්‍ෂක අංශවලට වඩා දක්ෂ නිලධාරීන් බිහිකරන්න කියලා මම ඔබෙන් ඉල්ලා සිටිනවා.”",
        "මෙවැනි විශ්වවිද්‍යාල රටකට අවශ්‍ය බව පැවසූ ජනාධිපතිතුමා KDU ආයතනය ආරම්භ කරන විට ලොව පුරා ආරක්‍ෂක විශ්වවිද්‍යාල එතරම් නොතිබූ බවද පැවසීය. “මම මේ විශ්වවිද්‍යාලයේ උගන්වන විෂයයන් ගැන සොයා බැලුවා, ඒවා ඉතා හොඳ විෂයයන්. මේ විශ්වවිද්‍යාලයේ විශිෂ්ට කථිකාචාර්යවරු රැසක් ද සිටිති. මෙය සැඟවුණු විශ්වවිද්‍යාලයකි. ගොඩක් අය මේකේ වටිනාකම දන්නේ නැහැ. නමුත් මේ විශ්වවිද්‍යාලය බලවේගවලට පමණක් සීමා වෙලා නැහැ. සිවිල් සිසුන් මෙහි බඳවා ගැනේ. ඒක ගොඩක් හොඳයි. බොහෝ දෙනෙකුට වැඩිදුර අධ්‍යාපනය ලැබීමට අවස්ථාව ලැබී ඇත.",
        "ඒ නිසා මම මේ විශ්වවිද්‍යාලය ගැන කරන විවේචනවලට එකඟ නැහැ.”",
        "හමුදා නිලධාරීන්ගේ සංවර්ධනයට පහසුකම් සපයන එකම විශ්වවිද්‍යාලය KDU නොවන බව ද ජනාධිපතිතුමා සඳහන් කළේය. “මේ විශ්වවිද්‍යාලය විතරක් නෙවෙයි, හමුදා නිලධාරීන්ට පුහුණුවක් දෙන්න මාණ්ඩලික විද්‍යාලයකුත් ඇති කළා. මේ සියලු ආයතන අපේ ආරක්ෂක අධ්‍යාපනයට අවශ්‍යයි. මේ සියලු ආයතන අපි ආරක්ෂා කළ යුතුයි. ලෝකය වෙනස් වෙමින් පවතින අතර අනාගතයේදී අප අතීතයේ අත්විඳ ඇති ආකාරයේ යුද්ධයක් අපට නොපෙනේ. නව තාක්ෂණය, නව දැනුම දියුණු වෙනවා.",
        "විශේෂයෙන්ම යුද්ධය ගොඩබිමට, ගුවනට, මුහුදට පමණක් සීමා වූවක් නොවේ. සයිබර් තාක්ෂණයත් දියුණු වෙනවා. එසේම, ඔබ ඔබේ රාජකාරියේ නිරත වන විට දේශගුණික විපර්යාස සැලකිල්ලට ගත යුතුය. මෙම දැනුම ඔබට අවශ්ය වේ. ඒ නිසා අද මේ වර්ණ ලබන ඔබ සැමට මම සුබ පතනවා.” යැයිද ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "අධ්‍යාපන අමාත්‍ය සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත, ජනාධිපති කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානී සහ ජාතික ආරක්ෂාව පිළිබඳ ජනාධිපති ජ්‍යෙෂ්ඨ උපදේශක සාගල රත්නායක, ආරක්ෂක ලේකම් ජෙනරාල් (විශ්‍රාමික) කමල් ගුණරත්න, ආරක්ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානී ජෙනරාල් ශවේන්ද්‍ර සිල්වා, ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන්, පොලිස්පති මෙම අවස්ථාවට පොලිසියේ සහ විශ්වවිද්‍යාල ප්‍රතිපාදන කොමිෂන් සභාවේ (යූජීසී) සභාපති මහාචාර්ය සම්පත් අමරතුංග මහතා සහ විශ්වවිද්‍යාල උපකුලපතිවරුන් ඇතුළු විශේෂ ආරාධිතයෝ සහභාගි වූහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝන් කොතලාවල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති වර්ණ සහ විශ්ව විද්‍යාල වර්ණ සාමාන්‍යයට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කොතලාවල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක විශ්ව විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොතලාවල ආරක්ෂක විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති වර්ණ සහ විශ්ව විද්‍යාල වර්ණ සාමාන්‍යයට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කොතලාවල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක විශ්ව විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොතලාවල ආරක්ෂක විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලින්ද පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝන් කොතලාවල කෞතුකාගාරය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කොතලාවල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක විශ්ව විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ජෝන් කොතලාවල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "KDU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝන් කොතලාවල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩෙරික් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "KDU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "KDU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "KDU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාණ්ඩලික විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ආරක්ෂාව සාගල රත්නායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක ජෙනරාල් (විශ්‍රාමික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමල් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශවේන්ද්‍ර සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විශ්වවිද්‍යාල ප්‍රතිපාදන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UGC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පත් අමරතුංග",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாதுகாப்புப் படையினருக்கு தொழில்நுட்ப அறிவு இருக்க வேண்டும் - ஜனாதிபதி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எதிர்காலத்தில் தரை, வான் மற்றும் கடலில் மாத்திரமன்றி இணையவெளியிலும் யுத்தம் நிகழலாம் என வலியுறுத்திய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, அவ்வாறான தொழில்நுட்ப யுத்தத்தை எதிர்கொள்வதற்குத் தேவையான அறிவை இலங்கை இராணுவம் கொண்டிருக்க வேண்டும் எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "வெற்றிகரமான இராணுவத்தை உருவாக்க ஒழுக்கம், பயிற்சி மற்றும் அறிவு அவசியம் என சுட்டிக்காட்டிய ஜனாதிபதி, சேர் ஜோன் கொத்தலாவல பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகம் ஏற்கனவே இந்த தேவைகளை பூர்த்தி செய்து வருவதாகவும் தெரிவித்தார்.",
        "ஜெனரல் சேர் ஜோன் கொத்தலாவல பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகத்திற்கு ஜனாதிபதி நிறங்கள் மற்றும் பல்கலைக்கழக நிறங்கள் வழங்கும் நிகழ்வில் வியாழக்கிழமை (25) கலந்துகொண்டு உரையாற்றும் போதே ஜனாதிபதி இதனைத் தெரிவித்தார்.",
        "கொத்தலாவல பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகத்திற்கு வருகை தந்த ஜனாதிபதிக்கு இராணுவ மரியாதை செலுத்தப்பட்டதுடன், ஜனாதிபதியின் நிறங்கள் மற்றும் பல்கலைக்கழக கொடிகளுக்கு சர்வமத ஆசீர்வாதமும் இடம்பெற்றது.",
        "அதனைத் தொடர்ந்து ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க விசேட அறிக்கையொன்றை விடுத்ததுடன், ஜனாதிபதி வர்ணங்களையும் பல்கலைக்கழக நிறங்களையும் ஜெனரல் சேர் ஜோன் கொத்தலாவல பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகத்திற்கு வழங்கி வைத்தார்.",
        "பின்னர் கொத்தலாவல பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகத்தின் உபவேந்தர் மேஜர் ஜெனரல் மிலிந்த பீரிஸ் விசேட அறிக்கையொன்றை விடுத்ததுடன் பல்கலைக்கழக கொடி மற்றும் வண்ணங்களையும் வழங்கி வைத்தார்.",
        "சேர் ஜோன் கொத்தலாவல நூதனசாலைக்கு விஜயம் செய்த ஜனாதிபதி, விசேட அதிதிகளின் நினைவுப் புத்தகத்தில் குறிப்பு ஒன்றையும் வைத்தார். ஜனாதிபதிக்கு விசேட நினைவு பரிசும் வழங்கப்பட்டது.",
        "“இன்று சேர் ஜோன் கொத்தலாவல பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகம் உள்நாட்டிலும் வெளிநாட்டிலும் பெரும் புகழைப் பெற்றுள்ளது. ஒரு பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகமாக உங்கள் திறன் நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளது. இந்த பல்கலைக்கழகம் குறிப்பிடத்தக்க முக்கியத்துவம் வாய்ந்தது. ஒரு இராணுவம் அதன் தளபதியால் வழிநடத்தப்பட்டால், அந்த இராணுவம் அவரது தலைமையை சார்ந்துள்ளது. மேலும் அந்த இராணுவத்திற்கு ஒழுக்கம் தேவை. ஒரு இராணுவம் ஒழுக்கம் இல்லாமல் முன்னேற முடியாது. ஒரு இராணுவம் சரியான ஒழுக்கத்துடன் மட்டுமே முன்னேற முடியும்.",
        "இருப்பினும், ஒரு இராணுவத்தை ஒழுக்கத்தால் மட்டும் வழிநடத்த முடியாது. ஒழுக்கத்துடன் பயிற்சியும் தேவை. ஒரு இராணுவம் ஒழுக்கம் மற்றும் பயிற்சியைக் கொண்டிருப்பதால் வெற்றியடையாது. அந்த ராணுவத்திற்கு அறிவு இருக்க வேண்டும். அதற்கு ராணுவ அறிவும் உள்ளூர் அறிவும் இருக்க வேண்டும்.",
        "அந்த அறிவினால் வெற்றி கிடைக்கும். இங்குள்ள தலைவர்களுக்கு ஒழுக்கம், பயிற்சி மற்றும் அறிவு கொடுக்கப்படுகிறது. அங்கிருந்து, இராணுவம் தனது சொந்த படைப்பிரிவுகளுக்கும் பிற பிரிவுகளுக்கும் தலைமைத்துவத்தை வழங்குகிறது. சிலர் ராணுவ தளபதிகளாக மாறுகிறார்கள். மற்றவர்கள் இந்த பட்டம் பெற்ற பல்வேறு துறைகளில் சென்று வேலை செய்கிறார்கள்.",
        "ஜெனரல் சேர் ஜோன் கொத்தலாவல காரணமாகவே கேடியுவை ஸ்தாபிக்க முடிந்தது என ஜனாதிபதி தெரிவித்தார்.",
        "“அப்போது சிலர் யுத்தம் இல்லாத நிலையில் எமக்கு ஏன் அத்தகைய பல்கலைக்கழகம் தேவை என்று கேள்வி எழுப்பினர். இருப்பினும், சில ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு நாங்கள் ஒரு போரை எதிர்கொள்ள வேண்டியிருந்தது. எனவே, இந்த வளாகத்தை நன்கொடையாக வழங்கிய சேர் ஜோன் கொத்தலாவல மற்றும் இந்த பல்கலைக்கழகத்தின் ஸ்தாபக உறுப்பினர் ஜெனரல் டெரிக் பெரேரா ஆகியோருக்கு நன்றி செலுத்துவதன் மூலம் இப்பல்கலைக்கழகம் ஆரம்பத்தில் இருந்து வளர்ச்சியடைந்துள்ளது. இந்தப் பல்கலைக்கழகம் உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச அங்கீகாரத்தைப் பெற்றுள்ளது. பல துணிச்சலான படைவீரர்கள் KDU இன் தயாரிப்புகளாக இருந்தனர். எனவே, இந்தப் பல்கலைக்கழகத்தைப் பாதுகாக்க வேண்டும். இந்தப் பல்கலைக்கழகத்தில் இருந்து நமது பாதுகாப்புப் படைகளுக்கு இன்னும் திறமையான அதிகாரிகளை உருவாக்க வேண்டும் என்றும் கேட்டுக்கொள்கிறேன்.",
        "ஒரு நாட்டிற்கு இவ்வாறான பல்கலைக்கழகங்கள் தேவை என்று தெரிவித்த ஜனாதிபதி, KDU நிறுவப்பட்ட காலத்தில் உலகம் முழுவதிலும் பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகங்கள் அதிகம் இல்லை. “இந்தப் பல்கலைக்கழகத்தில் கற்பிக்கப்படும் பாடங்களை நான் ஆராய்ந்தேன், அவை மிகச் சிறந்த பாடங்களாகும். இந்த பல்கலைக்கழகத்தில் பல சிறந்த விரிவுரையாளர்களும் உள்ளனர். இது ஒரு மறைக்கப்பட்ட பல்கலைக்கழகம். பலருக்கு இதன் மதிப்பு தெரியாது. ஆனால் இந்தப் பல்கலைக் கழகம் படைகளுக்கு மட்டும் மட்டுப்படுத்தப்படவில்லை. சிவில் மாணவர்கள் இங்கு பணியமர்த்தப்படுகிறார்கள். அது மிக நன்றாக உள்ளது. பலர் தங்கள் கல்வியைத் தொடர வாய்ப்பு வழங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "எனவே, இப்பல்கலைக்கழகம் குறித்து கூறப்படும் விமர்சனங்களில் எனக்கு உடன்பாடு இல்லை” என்றார்.",
        "இராணுவ அதிகாரிகளின் அபிவிருத்தியை பூர்த்தி செய்யும் பல்கலைக்கழகம் KDU மட்டுமல்ல எனவும் ஜனாதிபதி குறிப்பிட்டார். “இந்தப் பல்கலைக்கழகம் மட்டுமல்ல, ராணுவ அதிகாரிகளுக்குப் பயிற்சி அளிப்பதற்காக ஒரு பணியாளர் கல்லூரியும் நிறுவப்பட்டது. இந்த நிறுவனங்கள் அனைத்தும் நமது பாதுகாப்பு கல்விக்கு அவசியம். இந்த நிறுவனங்கள் அனைத்தையும் நாம் பாதுகாக்க வேண்டும். உலகம் மாறிக்கொண்டே இருக்கிறது, கடந்த காலத்தில் நாம் அனுபவித்த போரை எதிர்காலத்தில் பார்க்க மாட்டோம். புதிய தொழில்நுட்பம், புதிய அறிவு வளர்ந்து வருகிறது.",
        "குறிப்பாக போர் என்பது நிலம், வான், கடல் மட்டும் அல்ல. சைபர் தொழில்நுட்பமும் வளர்ந்து வருகிறது. மேலும், நீங்கள் உங்கள் கடமைகளில் ஈடுபடும் போது காலநிலை மாற்றத்தை கருத்தில் கொள்ள வேண்டும். இந்த அறிவு உங்களுக்குத் தேவை. எனவே, இன்று இந்த வண்ணங்களைப் பெறும் உங்கள் அனைவருக்கும் நான் மிகவும் சிறந்ததாக இருக்க விரும்புகிறேன், ”என்று ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "கல்வி அமைச்சர் சுசில் பிரேமஜயந்த, ஜனாதிபதியின் தலைமை அதிகாரி மற்றும் தேசிய பாதுகாப்பு தொடர்பான ஜனாதிபதியின் சிரேஷ்ட ஆலோசகர் சாகல ரத்நாயக்க, பாதுகாப்பு செயலாளர் ஜெனரல் (ஓய்வு) கமல் குணரத்ன, பாதுகாப்பு பிரதானி ஜெனரல் சவேந்திர சில்வா, முப்படை தளபதிகள், இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் பொலிஸ் மற்றும் பல்கலைக்கழக மானியங்கள் ஆணைக்குழுவின் (UGC) தலைவர் பேராசிரியர் சம்பத் அமரதுங்க மற்றும் பல்கலைக்கழக உபவேந்தர்கள் உட்பட விசேட அதிதிகள் இந்நிகழ்வில் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜோன் கொத்தலாவல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி நிறங்கள் மற்றும் பல்கலைக்கழக நிறங்கள் முதல் பொது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜோன் கொத்தலாவல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொத்தலாவல பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி நிறங்கள் மற்றும் பல்கலைக்கழக நிறங்கள் முதல் பொது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜோன் கொத்தலாவல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொத்தலாவல பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மிலிந்த பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான் கொத்தலாவல அருங்காட்சியகம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜோன் கொத்தலாவல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜோன் கொத்தலாவல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "KDU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜோன் கொத்தலாவல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டெரிக் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "KDU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "KDU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "KDU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பணியாளர் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுசில் பிரேமஜயந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய பாதுகாப்பு சாகல ரத்நாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஜெனரல் (ஓய்வு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கமல் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சவேந்திர சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழக மானியங்கள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுஜிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பத் அமரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}