{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131401",
  "time_ut": 1657719333,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "முப்படையினர் பொதுமக்களுக்கு விடுத்துள்ள அவசர வேண்டுகோள் !",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Urgent appeal to the public of the three forces!",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "We request the general public to cooperate with the three forces to maintain peace until a new president is elected in the country.",
        "In addition, Chief of Defense Staff General Shavendra Silva said that damage to the country's national assets, private or government assets should be avoided.",
        "Following the demonstrations in Colombo on Wednesday the 13th and the takeover of the Prime Minister's Office by the demonstrators, the Chief of Defense Staff General Savendra Silva, Inspector General of Police CD Wickramaratne, Army Commander Lt. Gen. Vikum Lianake, Air Force Commander Air Marshal Sudarshana Pathirana and Navy Commander Vice Admiral Nishantha Ulukethenna jointly issued a special announcement.",
        "General Shavendra Silva, who said the above, further mentioned,",
        "The country's armed forces and police are working under the existing constitution. The Speaker informed us that President Gotabaya Rajapaksa will resign on the 13th.",
        "With the resignation of the President, we also discussed with him the steps to be taken in the period until a new President is appointed in the coming days.",
        "We have requested the Speaker to conduct a discussion with all the party leaders and clarify the system of running the administration of the country till a political president is appointed. We have also requested you to inform us about the political decision to be taken in this regard.",
        "We hope that the speaker and party leaders will inform the people of this. Therefore, we request the general public, including the youth, to maintain peace until this announcement is made and the next president is elected.",
        "We also request cooperation from the three forces to maintain peace. Accordingly, we request the three forces to cooperate without causing any damage to the country's national assets, private or government assets, he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "three",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Defense Staff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shavendra Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday the 13th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Prime Minister's Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense Staff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Savendra Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vikum Lianake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Marshal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pathirana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nishantha Ulukethenna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shavendra Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 13th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the coming days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ත්‍රිවිධ හමුදාවේ මහජනතාවගෙන් හදිසි ආයාචනයක්!",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "රට තුළ නව ජනාධිපතිවරයෙකු පත්කර ගන්නා තුරු සාමය ආරක්ෂා කිරීමට ත්‍රිවිධ හමුදාව සමඟ සහයෝගයෙන් කටයුතු කරන ලෙස අපි සාමාන්‍ය ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටිනවා.",
        "ඊට අමතරව රටේ ජාතික වත්කම්වලට, පෞද්ගලික හෝ රජයේ වත්කම්වලට සිදුවන හානිය වළක්වා ගත යුතු බව ආරක්ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානී ජෙනරාල් ශවේන්ද්‍ර සිල්වා මහතා පැවසීය.",
        "13 වැනි බදාදා කොළඹ පැවති පෙළපාලි සහ විරෝධතාකරුවන් විසින් අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලය අත්පත් කර ගැනීමෙන් අනතුරුව, ආරක්ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානී ජෙනරාල් සවේන්ද්‍ර සිල්වා, පොලිස්පති සී.ඩී.වික්‍රමරත්න, යුද හමුදාපති ලුතිනන් ජෙනරාල් විකුම් ලියනකේ, ගුවන් හමුදාපති ගුවන් හමුදාපති. මාර්ෂල් සුදර්ශන පතිරණ සහ නාවික හමුදාපති වයිස් අද්මිරාල් නිශාන්ත උළුකේතැන්න ඒකාබද්ධව විශේෂ නිවේදනයක් නිකුත් කළේය.",
        "ඉහත අදහස් දැක්වූ ජෙනරාල් ශවේන්ද්‍ර සිල්වා මහතා වැඩිදුරටත් මෙසේද පැවසීය.",
        "රටේ ත්‍රිවිධ හමුදාව සහ පොලිසිය ක්‍රියාත්මක වන්නේ පවතින ව්‍යවස්ථාව යටතේය. ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ලබන 13 වැනිදා ඉල්ලා අස්වන බව කථානායකවරයා අපට දැනුම් දුන්නා.",
        "ජනාධිපතිවරයාගේ ඉල්ලා අස්වීමත් සමඟ ඉදිරි දිනවලදී නව ජනාධිපතිවරයකු පත්කර ගන්නා තෙක් ගතවන කාලය තුළ ගතයුතු ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳවද අපි ඔහු සමඟ සාකච්ඡා කළෙමු.",
        "අපි කථානායකවරයාගෙන් ඉල්ලා තිබෙනවා සියලුම පක්ෂ නායකයන් සමඟ සාකච්ඡාවක් පවත්වා දේශපාලන ජනාධිපතිවරයකු පත්කරන තුරු රටේ පාලනය ගෙන යන ක්‍රමය පැහැදිලි කරන ලෙස. මේ සම්බන්ධයෙන් ගන්නා දේශපාලන තීන්දුව පිළිබඳව අපව දැනුවත් කරන ලෙසද අපි ඉල්ලා සිටිමු.",
        "කථානායකවරයා සහ පක්ෂ නායකයන් මේ පිළිබඳව ජනතාව දැනුවත් කරනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා. ඒ නිසා මේ ප්‍රකාශය කරලා මීළඟ ජනාධිපතිවරයා පත්කරන තුරු සාමයෙන් ඉන්න කියලා අපි තරුණ තරුණියන් ඇතුළු සාමාන්‍ය ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටිනවා.",
        "ඒ වගේම සාමය පවත්වාගෙන යාමට ත්‍රිවිධ හමුදාවේ සහයෝගය ඉල්ලා සිටිනවා. ඒ අනුව ත්‍රිවිධ හමුදාවෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ රටේ ජාතික වත්කම්වලට, පෞද්ගලික හෝ රාජ්‍ය වත්කම්වලට කිසිදු හානියක් සිදු නොකර සහයෝගයෙන් කටයුතු කරන ලෙසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශවේන්ද්‍ර සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13 වැනි බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගමැති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සවේන්ද්‍ර සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විකුම් ලියනකේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එයාර් මාර්ෂල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පතිරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිශාන්ත උළුකේතැන්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශවේන්ද්‍ර සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முப்படையினர் பொதுமக்களுக்கு விடுத்துள்ள அவசர வேண்டுகோள் !",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் புதிய ஜனாதிபதியொருவர் தெரிவு செய்யப்படும் வரை அமைதியை நிலைநாட்டுவதற்கு முப்படையினருக்கு ஒத்துழைப்பு வழங்குமாறு பொது மக்களை கேட்டுக் கொள்கின்றோம்.",
        "அத்தோடு நாட்டின் தேசிய சொத்துக்கள் , தனியார் அல்லது அரச சொத்துக்கள் என்பவற்றுக்கு சேதம் விளைவிப்பதை தவர்த்துக் கொள்ளுமாறும் பாதுகாப்பு பதவி நிலை தலைமை அதிகாரி ஜெனரல் சவேந்திர சில்வா தெரிவித்தார்.",
        "இன்று 13 ஆம் திகதி புதன்கிழமை கொழும்பில் முன்னெடுக்கப்பட்ட ஆர்ப்பாட்டங்கள் மற்றும் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் பிரதமர் அலுவலகத்தை கைப்பற்றியமை என்பவற்றைத் தொடர்ந்து பாதுகாப்பு பதவி நிலை தலைமை அதிகாரி ஜெனரல் சவேந்திர சில்வா, பொலிஸ்மா அதிபர் சி.டி.விக்கிரமரத்ன, இராணுவத்தளபதி லெப்டினன் ஜெனரல் விக்கும் லியனகே, விமானப்படை தளபதி எயா மார்ஷல் சுதர்ஷன பத்திரன மற்றும் கடற்படை தளபதி வைஸ் அத்மிரல் நிஷாந்த உலுகேதென்ன ஆகியோர் இணைந்து விசேட அறிவிப்பினை வெளியிட்டனர்.",
        "இதன் போது மேற்கண்டவாறு தெரிவித்த ஜெனரல் சவேந்திர சில்வா மேலும் குறிப்பிடுகையில் ,",
        "நாட்டின் முப்படையினர் மற்றும் பொலிஸார் தற்போதுள்ள அரசியலமைப்பிற்கு அமைய செயற்பட்டு வருகின்றனர். ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ 13 ஆம் திகதி பதவி விலகுவதாக சபநாயகர் எமக்கு அறிவித்தார்.",
        "ஜனாதிபதியின் பதவி விலகலுடன் , எதிர்வரும் நாட்களில் புதிய ஜனாதிபதியொருவர் நியமிக்கப்படும் வரை குறித்த காலப்பகுதிக்குள் எடுக்கப்பட வேண்டிய நடவடிக்கைகள் குறித்தும் நாம் அவருடன் கலந்துரையாடினோம்.",
        "அனைத்து கட்சி தலைவர்களுடனும் கலந்துரையாடலொன்றை முன்னெடுத்து , அரசியல் ரீதியாக ஜனாதிபதியொருவரை நியமிக்கும் வரை நாட்டு நிர்வாகத்தை முன்னெடுத்துச் செல்லும் முறைமை தொடர்பில் தெளிவுபடுத்துமாறு முப்படை தளபதிகளும் பொலிஸ்மா அதிபரும் சபாநாயகரிடம் கேட்டுக் கொண்டோம். அதற்கமைய அரசியல் ரீதியாக எடுக்கப்படும் தீர்மானம் குறித்து எமக்கு அறிவிக்குமாறும் கேட்டுக் கொண்டோம்.",
        "இது தொடர்பில் சபாநாயகர் மற்றும் கட்சி தலைவர்களால் நாட்டு மக்களுக்கு அறிவிக்கப்படும் என்று நம்புகின்றோம். எனவே இந்த அறிவித்தல் விடுக்கப்பட்டு , அடுத்த ஜனாதிபதி தெரிவு செய்யப்படும் வரை அமைதியைப் பேணுமாறு இளைஞர்கள் உட்பட ஆர்ப்பாட்டங்களில் ஈடுபட்டுள்ள பொது மக்களிடம் கேட்டு;க் கொள்கின்றோம்.",
        "அமைதியை நிலைநாட்டுவதற்கு முப்படையினருக்கு ஒத்துழைப்பு வழங்குமாறும் கேட்டு;க் கொள்கின்றோம். அதற்கமைய நாட்டின் தேசிய சொத்துக்கள் , தனியார் அல்லது அரச சொத்துக்கள் என்பவற்றுக்கு சேதம் விளைவிக்காமல் முப்படையினருக்கு ஒத்துழைப்பு வழங்குமாறு கேட்டுக் கொள்கின்றோம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சவேந்திர சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "13ஆம் தேதி புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரதமர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சவேந்திர சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கும் லியானகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏர் மார்ஷல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பத்திரனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிஷாந்த உலுகேதென்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சவேந்திர சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வரும் நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}