{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/කැලණියේදී වෙඩි-තැබීමක්:අයෙක්-මරුට/101-615436",
  "time_ut": 1656260205,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කැලණියේදී වෙඩි තැබීමක්:අයෙක් මරුට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Shooting in Kelaniya: One killed",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A man was killed and a woman and a two-year-old child were injured in a shooting at Pattiya Junction in Kelaniya today, police spokesman SSP Nihal Thalduwa said.",
        "The deceased has been identified as a 31 year old resident of Veyangoda.",
        "The victim was traveling on a motorbike with his wife and child when two unidentified persons on a motorbike opened fire on him, the spokesman said.",
        "The media spokesman said that the woman who was shot was a passerby",
        "It has not yet been revealed whether the deceased's wife was shot",
        "The injured child was admitted to the Lady Ridgeway Children's Hospital while the other injured woman was admitted to the Colombo National Hospital",
        "The body of the deceased has been placed at the Colombo National Hospital, the spokesman added"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kelaniya",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "One",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "two-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pattiya Junction",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SSP Nihal Thalduwa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31 year old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Veyangoda",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "the Lady Ridgeway Children's Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැලණියේදී වෙඩි තැබීමක්:අයෙක් මරුට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කැලණිය පට්ටිය හංදියේදී අද සිදුවූ වෙඩි තැබීමකින් පුද්ගලයකු මියගොස් කාන්තාවක් හා අවුරුදු දෙකක කුඩා දරුවකු තුවාල ලබා ඇතැයි පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නීතීඥ නිහාල් තල්දූව මහතා පවසයි.",
        "මියගොස් ඇත්තේ අවුරුදු 31 පුද්ගලයෙකි ඔහු වේයන්ගොඩ පදිංචිකරුවකු බව පොලිසිය කියයි.",
        "ඝාතනයට ලක් වූ පුද්ගලයා සිය බිරිඳ හා කුඩා දරුවා සමග යතුරුපැදියකින් යමින් සිටියදී යතුරු පැදියකින් පැමිණි නාදුනන පුද්ගලයන් දෙදෙනකු මෙම වෙඩි තැබීම සිදුකර ඇතැයි මාධ්‍ය ප්‍රකාශක වරයා කියයි",
        "වෙඩි වැදුණු කාන්තාව මාර්ගයේ ගමන් ගත් අයකු බවත් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක වරයා කීය",
        "මියගිය පුද්ගලයාගේ බිරිඳට වෙඩි වැදුණේ ද නැද්ද යන්න මෙතෙක් අනාවරණය වී නැත",
        "තුවාල ලද කුඩා දරුවා රිජ්වේ ආර්යා ළමා රෝහලට ඇතුළත් කර ඇති අතර තුවාල ලද අනෙක් කාන්තාව කොළඹ ජාතික රෝහලට ඇතුළත් කර ඇත",
        "මිය ගිය පුද්ගලයාගේ මළ සිරුර කොළඹ ජාතික රෝහලේ තැන්පත් කර ඇතැයි මාධ්‍ය ප්‍රකාශකවරයා වැඩිදුරටත් පැවසීය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kelaniya",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "එක",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පට්ටිය හන්දිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 31 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වේයන්ගොඩ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රිජ්වේ ආර්යා ළමා රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "களனியில் துப்பாக்கிச் சூடு: ஒருவர் பலி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "களனி, பட்டிய சந்தியில் இன்று இடம்பெற்ற துப்பாக்கிச் சூட்டில் ஆண் ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளதுடன், பெண் ஒருவரும் இரண்டு வயது குழந்தையும் காயமடைந்துள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் நிஹால் தல்துவா தெரிவித்தார்.",
        "உயிரிழந்தவர் 31 வயதுடைய வெயங்கொட பகுதியைச் சேர்ந்தவர் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளார்.",
        "பாதிக்கப்பட்ட நபர் தனது மனைவி மற்றும் குழந்தையுடன் மோட்டார் சைக்கிளில் பயணித்த போது மோட்டார் சைக்கிளில் வந்த இனந்தெரியாத இருவர் அவர் மீது துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியதாக பேச்சாளர் தெரிவித்தார்.",
        "சுட்டுக்கொல்லப்பட்ட பெண் அவ்வழியே சென்றவர் என ஊடகப் பேச்சாளர் தெரிவித்துள்ளார்",
        "இறந்தவரின் மனைவி சுடப்பட்டாரா என்பது இதுவரை தெரியவரவில்லை",
        "காயமடைந்த குழந்தை லேடி ரிட்ஜ்வே சிறுவர் வைத்தியசாலையிலும், மற்றைய பெண் கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலையிலும் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "உயிரிழந்தவரின் சடலம் கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலையில் வைக்கப்பட்டுள்ளதாக ஊடகப் பேச்சாளர் மேலும் தெரிவித்தார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kelaniya",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஒன்று",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டு வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பட்டியா சந்திப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்எஸ்பி நிஹால் தல்துவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெயங்கொட",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "லேடி ரிட்ஜ்வே குழந்தைகள் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}