{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-parliament-elected-a-law-and-order-president-in-ranil-legislator-97892/",
  "time_ut": 1658799480,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka parliament elected a ‘law and order’ president in Ranil: legislator",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka parliament elected a ‘law and order’ president in Ranil: legislator",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Legislators who have faced violence at the hands of a section of the electorate amid currency depreciation and high inflation had elected Ranil Wickremesinghe to restore law and order, a Sri Lanka Podujana Party legislator said.",
        "In July President Gotabaya Rjapaksa resigned amid intensified protests and battles with riot police and last week Ranil Wickremesinghe was elected by 134 members of the 225 member assembly. He was earlier appointed Prime Minister and Acting President by Gotabaya Rajapaksa.",
        "In June dozens of houses of ruling Sr Lanka Podujana Party officials were torched after supporters of ex-Prime Minister Mahinda Rajapaksa attacked un-armed protestors and one legislator was killed by a mob.",
        "Wimalaweera Dissanayake, an SLPP member and one-time Minister of Wild Life said Wickremesinghe was voted in by legislators who feared for their life and property and some one who can restore order.",
        "“That is one of the main reasons,” Dissanayake told reporters in Colombo. “Everywhere there is violence wrongdoing and cruelty (beeshanaya, krroorathwaya. dushtathwaya,).",
        "“So there had to be someone who does not represent the protestors (aragala karuwan) who is strong.",
        "He said many legislators saw the need who did not have the approval of the protestors (aragalakarwan ge anumathiya).",
        "“I am not saying whether that is right or wrong. But that is the reality.”",
        "Sri Lanka has seen large scale protests after the country’s central bank created the highest levels of inflation seen since the 1980s, when money was printed and the currency depreciated under basket band crawl (BBC) policy, triggering widespread strikes and social unrest.",
        "Sri Lanka’s central bank has printed money and depreciated the currency for seven years in three currency crises in quick succession under ‘flexible inflation targeting’ from 131 to 360 to the US dollar with the biggest fall coming after March 2022.",
        "Wickremesinghe, after he was appointed acting President claimed there were ‘fascists’ among protestors. His own residence which had a valuable library was torched hours after police attacked reporters covering protestors in a surprise move.",
        "SLPP legislators have pointed fingers at the Janatha Vimukthi Peramuna and its breakaway and more hardline Frontline Socialist Party operatives for the violent acts of protestors in the same vein as the ‘fascist’ comment of Wickremesinghe.",
        "The JVP and its DJV military wing led an armed uprising in 1987 after seven years of high inflation and currency depreciation.",
        "Dissanayake said the media and some commentators have lent moral support to violence and lawyers and Western nations were not critical enough undermining the authority of the state.",
        "‘Law and order’ and ‘discipline’ was also a plank of ousted President Gotabaya Rajapaksa.",
        "In sharp contrast to 19th century classical liberals who reduced punishment to fit the crime and established rule of law over law and order meted out punishment only after a court hearing, law and order rulers engage in harsh treatment of citizens using police power.",
        "One of the first acts of President Ranil Wickremesinghe was to inspect police and troops guarding the parliament.",
        "Wickremesinghe came under international fire after unarmed protestors were attacked by police and paramilitary units in a pre-dawn raid.",
        "Sri Lanka is a European nation-state with a police and standing army set up by the British.",
        "Unlike Kings, who only had a Royal Guard and peasant levies in times of war, European nation states have a standing army and are extremely difficult for the people to overthrow, political analysts say.",
        "In Sri Lanka the urban intellectual elite is generally fascinated with fascism and violence of the state, law and order, worship of the state (statolatry) and jeer at liberal values and individual freedom.",
        "“The state is, if properly administered, the foundation of society, of human coöperation and civilization,” explains economist and philosopher Ludwig von Mises.",
        "“But it is a tool and a means only, not the ultimate goal. It is not God. It is simply compulsion and coercion; it is the police power.",
        "“The state is a human institution, not a superhuman being. He who says “state” means coercion and compulsion. He who says: there should be a law concerning this matter, means: The armed men of the government should force people to do what they do not want to do, or not to do what they like.",
        "He who says:This law should be better enforced, means: the police should force people to obey this law. He who says: The state is God, deifies arms and prisons. The worship of the state is the worship of force.",
        "However analysts say a liberal order is difficult to maintain without sound money, a key plank of classical liberalism, if central banks print money and create monetary instability under the guise of flexible inflation targeting and flexible exchange rates."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Podujana Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rjapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June dozens",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sr Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Podujana Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wimalaweera Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "beeshanaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "krroorathwaya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "aragala karuwan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "aragalakarwan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 1980s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "seven years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "131",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "March 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Janatha Vimukthi Peramuna",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Frontline Socialist Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DJV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "seven years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "sharp contrast to 19th century",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Royal Guard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ludwig von Mises",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුව රනිල්ගෙන් ‘නීතිය හා සාමය’ ජනාධිපතිවරයකු තෝරා ගත්තේය: ව්‍යවස්ථාදායකය",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - මුදල් අවප්‍රමාණය සහ ඉහළ උද්ධමනය මධ්‍යයේ ඡන්දදායකයින්ගේ කොටසක ප්‍රචණ්ඩත්වයට මුහුණ දුන් ව්‍යවස්ථාදායකයන් නීතිය හා සාමය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සඳහා රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා තෝරා පත් කර ගත් බව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පක්ෂයේ ව්‍යවස්ථාදායකයෙක් පැවසීය.",
        "ජුලි මාසයේදී ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා තීව්‍ර වූ විරෝධතා සහ කැරලි මර්දන පොලිසිය සමඟ ඇති වූ සටන් මධ්‍යයේ ඉල්ලා අස් වූ අතර පසුගිය සතියේ රනිල් වික්‍රමසිංහ මන්ත්‍රීවරුන් 225 දෙනෙකුගෙන් යුත් සභාවෙන් මන්ත්‍රීවරුන් 134 දෙනෙකු විසින් තේරී පත් විය. ඔහු මීට පෙර අගමැති සහ වැඩ බලන ජනාධිපති ලෙස පත් කරනු ලැබුවේ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ විසිනි.",
        "ජූනි මාසයේදී හිටපු අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂගේ ආධාරකරුවන් නිරායුධ විරෝධතාකරුවන්ට පහර දීමෙන් පසු පාලක ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පක්ෂයේ නිලධාරීන්ගේ නිවාස දුසිම් ගනනක් ගිනිබත් කරන ලද අතර මැර පිරිසක් විසින් එක් ව්‍යවස්ථාදායකයෙකු ඝාතනය කරන ලදී.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ සාමාජිකයෙකු සහ එක් වරක් වනජීවී අමාත්‍යවරයෙකු වූ විමලවීර දිසානායක පැවසුවේ වික්‍රමසිංහට ඡන්දය දුන්නේ තම ජීවිතයට හා දේපළවලට බිය වූ නීති සම්පාදකයින් සහ පිළිවෙල යථා තත්ත්වයට පත් කළ හැකි අය විසිනි.",
        "\"එය ප්‍රධාන හේතුවකි,\" දිසානායක කොළඹදී වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය. “සෑම තැනකම ප්‍රචණ්ඩත්වය වැරදි ක්‍රියාවන් සහ කෲරත්වය (බීෂානය, ක්‍රෝරත්වාය. දුෂ්ටත්ව,) ඇත.",
        "“ඉතින් විරෝධතාකරුවන් නියෝජනය නොකරන (අරගල කරුවන්) ශක්තිමත් කෙනෙක් සිටිය යුතුයි.",
        "විරෝධතාකරුවන්ගේ අනුමැතිය නොමැති (අරගලකර්වන් ගේ අනුමතිය) අවශ්‍යතාවය බොහෝ ව්‍යවස්ථාදායකයන් දුටු බව ඔහු පැවසීය.",
        "“ඒක හරිද වැරදිද කියලා මම කියන්නේ නැහැ. නමුත් යථාර්ථය එයයි.”",
        "1980 ගණන්වල සිට රටේ මහ බැංකුව විසින් ඉහළම උද්ධමනය නිර්මාණය කිරීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව විශාල පරිමාණයේ විරෝධතා දැක ඇත, මුදල් මුද්‍රණය කළ විට සහ බාස්කට් බෑන්ඩ් ක්‍රෝල් (බීබීසී) ප්‍රතිපත්තිය යටතේ මුදල් අවප්‍රමාණය වූ විට, පුලුල්ව පැතිරුනු වැඩ වර්ජන සහ සමාජ නොසන්සුන්තාවක් ඇති විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මහ බැංකුව 2022 මාර්තු මාසයෙන් පසු එළැඹෙන විශාලතම පහත වැටීමත් සමඟ එක්සත් ජනපද ඩොලරයට 131 සිට 360 දක්වා ‘නම්‍යශීලී උද්ධමන ඉලක්ක කිරීම’ යටතේ ඉක්මන් අනුප්‍රාප්තිය යටතේ මුදල් අර්බුද තුනකින් වසර හතක් මුදල් මුද්‍රණය කර මුදල් අවප්‍රමාණය කර ඇත.",
        "වික්‍රමසිංහ වැඩබලන ජනාධිපති ලෙස පත්වීමෙන් පසු කියා සිටියේ විරෝධතාකරුවන් අතර ‘ෆැසිස්ට්වාදීන්’ සිටින බවයි. විස්මිත පියවරක් ලෙස විරෝධතාකරුවන් ආවරණය කරමින් සිටි මාධ්‍යවේදීන්ට පොලිසිය පහර දී පැය කිහිපයකට පසු වටිනා පුස්තකාලයක් තිබූ ඔහුගේම නිවසට ගිනි තබා ඇත.",
        "වික්‍රමසිංහගේ ‘ෆැසිස්ට්’ ප්‍රකාශය මෙන් ම විරෝධතාකරුවන්ගේ ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියා සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ව්‍යවස්ථාදායකයන් ජනතා විමුක්ති පෙරමුණට සහ එහි බිඳී ගිය සහ වඩාත් දැඩි පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂයේ ක්‍රියාකාරීන්ට ඇඟිල්ල දිගු කර ඇත.",
        "වසර හතක අධික උද්ධමනය සහ මුදල් අවප්‍රමාණය වීමෙන් පසු 1987 දී ජවිපෙ සහ එහි DJV හමුදා අංශය සන්නද්ධ නැගිටීමක් මෙහෙයවීය.",
        "මාධ්‍ය සහ ඇතැම් විචාරකයින් ප්‍රචණ්ඩත්වයට සදාචාරාත්මක සහය ලබාදී ඇති බවත් රාජ්‍යයේ අධිකාරය හෑල්ලු කිරීමට තරම් නීතිඥයින් සහ බටහිර ජාතීන් විවේචනය නොකළ බවත් දිසානායක පැවසීය.",
        "‘නීතිය සහ සාමය’ සහ ‘විනය’ ද බලයෙන් පහකළ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ලෑල්ලක් විය.",
        "19 වැනි සියවසේ සම්භාව්‍ය ලිබරල්වාදීන් අපරාධයට සරිලන ලෙස දඬුවම් අඩු කර නීතිය හා සාමය පිළිබඳ නීතියේ ආධිපත්‍යය ස්ථාපිත කළ අයට වඩා හාත්පසින්ම වෙනස්ව, නීතිය හා සාමය පිළිබඳ පාලකයන් දඬුවම් ලබා දුන්නේ අධිකරණ විභාගයකින් පසුව පමණි, නීතිය හා සාමයේ පාලකයන් පොලිස් බලය භාවිතා කරමින් පුරවැසියන්ට දරුණු ලෙස සැලකීම සිදු කරයි.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිවරයාගේ පළමු ක්‍රියාවක් වූයේ පාර්ලිමේන්තුවේ ආරක්ෂාවට සිටින පොලිසිය සහ හමුදාව පරීක්ෂා කිරීමයි.",
        "නිරායුධ විරෝධතාකරුවන්ට පොලිසිය සහ පැරාමිලිටරි ඒකක විසින් පෙරවරු 10 ට පෙර වැටලීමකදී පහර දීමෙන් පසු වික්‍රමසිංහ ජාත්‍යන්තර විවේචනයට ලක් විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව යනු බ්‍රිතාන්‍යයන් විසින් පිහිටුවන ලද පොලිසිය සහ ස්ථාවර හමුදාවක් සහිත යුරෝපීය ජාතික රාජ්‍යයකි.",
        "රජවරුන් මෙන් නොව, යුධ සමයේදී රාජකීය ආරක්ෂක බළකායක් සහ ගොවි අයබදු පමණක් තිබූ යුරෝපීය ජාතික රාජ්‍යයන්ට ස්ථාවර හමුදාවක් ඇති අතර ඒවා පෙරළා දැමීම ජනතාවට අතිශයින් දුෂ්කර බව දේශපාලන විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ නාගරික බුද්ධිමය ප්‍රභූව සාමාන්‍යයෙන් ෆැසිස්ට්වාදය සහ රාජ්‍යයේ ප්‍රචණ්ඩත්වය, නීතිය හා සාමය, රාජ්‍ය නමස්කාරය (ස්ටටෝලැට්‍රි) සහ ලිබරල් සාරධර්ම හා පුද්ගල නිදහසට විහිළු කිරීම කෙරෙහි ආකර්ෂණය වී ඇත.",
        "\"රාජ්යය, නිසි ලෙස පරිපාලනය කරන්නේ නම්, සමාජයේ, මානව සහයෝගීතාවයේ සහ ශිෂ්ටාචාරයේ පදනම වේ\" යනුවෙන් ආර්ථික විද්යාඥයෙකු සහ දාර්ශනිකයෙකු වන ලුඩ්විග් වොන් මිසස් පැහැදිලි කරයි.",
        "“නමුත් එය මෙවලමක් සහ මාධ්‍යයක් පමණි, අවසාන ඉලක්කය නොවේ. එය දෙවියන් වහන්සේ නොවේ. එය හුදෙක් බල කිරීම සහ බල කිරීමකි; එය පොලිස් බලයයි.",
        "“රාජ්‍යය යනු මනුෂ්‍ය ආයතනයක් මිස අධිමානුෂික දෙයක් නොවේ. \"රාජ්‍යය\" යැයි පවසන තැනැත්තා යනු බලහත්කාරය සහ බලකිරීමයි. මේ කාරණය සම්බන්ධයෙන් නීතියක් තිබිය යුතු බව පවසන ඔහු අදහස් කරන්නේ: ආණ්ඩුවේ සන්නද්ධ පිරිස් මිනිසුන්ට තමන් කිරීමට අකමැති දේ කිරීමට හෝ ඔවුන් කැමති දේ නොකිරීමට බල කළ යුතු බවයි.",
        "මෙම නීතිය වඩාත් හොඳින් ක්‍රියාත්මක කළ යුතු යැයි පවසන ඔහු, එනම්: මෙම නීතියට කීකරු වීමට පොලිසිය මිනිසුන්ට බල කළ යුතුය. පවසන තැනැත්තා: රාජ්‍යය දෙවියන්ය, ආයුධ සහ සිරගෙවල් දේවත්වයට පත් කරයි. රාජ්‍ය වන්දනාව යනු බලයට නමස්කාර කිරීමයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, විශ්ලේෂකයින් පවසන්නේ නම්‍යශීලී උද්ධමන ඉලක්ක සහ නම්‍යශීලී විනිමය අනුපාත මුවාවෙන් මහ බැංකු මුදල් මුද්‍රණය කර මුදල් අස්ථාවරත්වය ඇති කරන්නේ නම්, සම්භාව්‍ය ලිබරල්වාදයේ ප්‍රධාන තලයක් වන හොඳ මුදල් නොමැතිව ලිබරල් නියෝගයක් පවත්වා ගැනීම දුෂ්කර බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි දුසිම්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විමලවීර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බීෂානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "krroorathwaya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගල කරුවන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලකර්වන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1980 ගණන්වල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "131",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DJV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 වන සියවසට වඩා තියුණු වෙනසක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජකීය ආරක්ෂකයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලුඩ්විග් වොන් මිසස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை நாடாளுமன்றம் ரணில் ‘சட்டம் ஒழுங்கு’ அதிபரை தேர்ந்தெடுத்தது: சட்டமன்ற உறுப்பினர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - நாணயத் தேய்மானம் மற்றும் உயர் பணவீக்கத்திற்கு மத்தியில் வாக்காளர்களின் ஒரு பகுதியினரால் வன்முறையை எதிர்கொண்ட சட்டமன்ற உறுப்பினர்கள் சட்டம் ஒழுங்கை மீட்டெடுப்பதற்காக ரணில் விக்கிரமசிங்கவைத் தேர்ந்தெடுத்ததாக ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன கட்சியின் சட்டமன்ற உறுப்பினர் ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "ஜூலை மாதம் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தீவிரமான எதிர்ப்புக்கள் மற்றும் கலகத் தடுப்புப் பொலிஸாருடனான சண்டைகளுக்கு மத்தியில் ராஜினாமா செய்தார், கடந்த வாரம் ரணில் விக்கிரமசிங்க 225 உறுப்பினர்களைக் கொண்ட சட்டசபையில் 134 உறுப்பினர்களால் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். அவர் முன்னதாக கோட்டாபய ராஜபக்ஷவினால் பிரதமராகவும் பதில் ஜனாதிபதியாகவும் நியமிக்கப்பட்டார்.",
        "ஜூன் மாதம், முன்னாள் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷவின் ஆதரவாளர்கள் ஆயுதம் ஏந்திய போராட்டக்காரர்கள் மீது தாக்குதல் நடத்தியதை அடுத்து, ஆளும் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன கட்சி அதிகாரிகளின் டஜன் கணக்கான வீடுகள் எரிக்கப்பட்டன.",
        "SLPP உறுப்பினரும் ஒரு காலத்தில் வனவிலங்கு அமைச்சருமான விமலவீர திஸாநாயக்க, விக்கிரமசிங்க, தங்கள் உயிருக்கும் உடமைக்கும் பயந்த சட்டமன்ற உறுப்பினர்களாலும் ஒழுங்கை மீட்டெடுக்கக்கூடிய சிலராலும் வாக்களித்ததாகக் கூறினார்.",
        "திசாநாயக்க கொழும்பில் செய்தியாளர்களிடம் கூறுகையில், \"அதுவும் ஒரு முக்கிய காரணமாகும். “எல்லா இடங்களிலும் வன்முறை தவறும் கொடுமையும் உள்ளது (பீஷணயா, க்ரூரத்வயா. துஷ்டத்வயா,).",
        "“எனவே எதிர்ப்பாளர்களை (அரகல கருவன்) பிரதிநிதித்துவப்படுத்தாத வலிமையான ஒருவர் இருக்க வேண்டும்.",
        "போராட்டக்காரர்களின் (அரகலகர்வான் கே அனுமதியா) அங்கீகாரம் இல்லாத தேவையை பல சட்டமன்ற உறுப்பினர்கள் பார்த்ததாக அவர் கூறினார்.",
        "“அது சரியா தவறா என்று நான் சொல்லவில்லை. ஆனால் அதுதான் யதார்த்தம்.”",
        "பரந்த வேலைநிறுத்தங்கள் மற்றும் சமூக அமைதியின்மையைத் தூண்டி, 1980களில் பணம் அச்சிடப்பட்டு, நாணயம் மதிப்பிழந்தபோது, ​​நாட்டின் மத்திய வங்கி, அதிக அளவிலான பணவீக்கத்தை உருவாக்கிய பின்னர், இலங்கை பெரிய அளவிலான எதிர்ப்புகளைக் கண்டுள்ளது.",
        "இலங்கையின் மத்திய வங்கி, 2022 மார்ச் மாதத்திற்குப் பின்னர் வரவிருக்கும் மிகப்பெரிய வீழ்ச்சியுடன் அமெரிக்க டொலருக்கு 131 முதல் 360 வரையிலான ‘வளைந்து கொடுக்கும் பணவீக்க இலக்கின்’ கீழ் விரைவான தொடர்ச்சியாக மூன்று நாணய நெருக்கடிகளில் ஏழு வருடங்களாக பணத்தை அச்சடித்து நாணயத்தின் மதிப்பைக் குறைத்துள்ளது.",
        "விக்கிரமசிங்க, தான் தற்காலிக ஜனாதிபதியாக நியமிக்கப்பட்ட பின்னர், எதிர்ப்பாளர்களிடையே 'பாசிஸ்டுகள்' இருப்பதாகக் கூறினார். ஒரு ஆச்சரியமான நடவடிக்கையில் எதிர்ப்பாளர்களை உள்ளடக்கிய செய்தியாளர்களை பொலிசார் தாக்கிய சில மணிநேரங்களுக்குப் பிறகு மதிப்புமிக்க நூலகத்தைக் கொண்டிருந்த அவரது சொந்த வீடு எரிக்கப்பட்டது.",
        "SLPP சட்டமன்ற உறுப்பினர்கள், விக்கிரமசிங்கவின் ‘பாசிச’ கருத்தைப் போலவே எதிர்ப்பாளர்களின் வன்முறைச் செயல்களுக்காக ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா மற்றும் அதன் பிரிந்து சென்ற மற்றும் மிகவும் கடுமையான முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி செயற்பாட்டாளர்கள் மீது விரல்களை சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
        "ஏழு வருட உயர் பணவீக்கம் மற்றும் நாணயத் தேய்மானத்திற்குப் பிறகு 1987 இல் JVP மற்றும் அதன் DJV இராணுவப் பிரிவு ஆயுதமேந்திய எழுச்சியை வழிநடத்தியது.",
        "ஊடகங்களும் சில வர்ணனையாளர்களும் வன்முறைக்கு தார்மீக ஆதரவை வழங்குவதாகவும், சட்டத்தரணிகளும் மேற்கத்திய நாடுகளும் அரசின் அதிகாரத்தை குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்தும் அளவுக்கு விமர்சிக்கவில்லை என்றும் திஸாநாயக்க கூறினார்.",
        "'சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கு' மற்றும் 'ஒழுங்கு' என்பதும் பதவி நீக்கப்பட்ட ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் பலமாக இருந்தது.",
        "19 ஆம் நூற்றாண்டின் பாரம்பரிய தாராளவாதிகள் குற்றத்திற்கு தகுந்தவாறு தண்டனையை குறைத்து, சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கு மீது சட்டத்தின் ஆட்சியை நிறுவியவர்கள் நீதிமன்ற விசாரணைக்குப் பின்னரே தண்டனையை வழங்கினர், சட்டம் ஒழுங்கு ஆட்சியாளர்கள் காவல்துறை அதிகாரத்தைப் பயன்படுத்தி குடிமக்களை கடுமையாக நடத்துகின்றனர்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் முதல் நடவடிக்கைகளில் ஒன்று பாராளுமன்றத்தை பாதுகாக்கும் பொலிஸாரையும் படையினரையும் பரிசோதித்தது.",
        "நிராயுதபாணியான எதிர்ப்பாளர்கள் காவல்துறை மற்றும் துணை ராணுவப் பிரிவினரால் விடியற்காலைக்கு முந்தைய சோதனையில் தாக்கப்பட்டதை அடுத்து விக்கிரமசிங்க சர்வதேச விமர்சனத்திற்கு ஆளானார்.",
        "பிரித்தானியர்களால் அமைக்கப்பட்ட பொலிஸ் மற்றும் நிலையான இராணுவத்துடன் இலங்கை ஒரு ஐரோப்பிய தேசிய அரசாகும்.",
        "அரசர்களைப் போலல்லாமல், போர்க்காலத்தில் அரச காவலர் மற்றும் விவசாயிகள் வரிகளை மட்டுமே கொண்டிருந்தனர், ஐரோப்பிய தேச அரசுகள் நிலையான இராணுவத்தைக் கொண்டிருக்கின்றன, மேலும் மக்கள் கவிழ்ப்பது மிகவும் கடினம் என்று அரசியல் ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "இலங்கையில் நகர்ப்புற புத்திஜீவி உயரடுக்கு பொதுவாக பாசிசம் மற்றும் அரசின் வன்முறை, சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கு, அரச வழிபாடு (அரசு வழிபாடு) மற்றும் தாராளவாத விழுமியங்கள் மற்றும் தனிமனித சுதந்திரத்தை கேலி செய்வதில் கவரப்படுகின்றனர்.",
        "\"அரசு, முறையாக நிர்வகிக்கப்பட்டால், சமூகத்தின் அடித்தளம், மனித ஒத்துழைப்பு மற்றும் நாகரீகம்\" என்று பொருளாதார நிபுணரும் தத்துவஞானியுமான லுட்விக் வான் மிசஸ் விளக்குகிறார்.",
        "\"ஆனால் இது ஒரு கருவி மற்றும் ஒரு வழிமுறை மட்டுமே, இறுதி இலக்கு அல்ல. அது கடவுள் இல்லை. இது வெறுமனே நிர்ப்பந்தம் மற்றும் வற்புறுத்தல்; அது போலீஸ் அதிகாரம்.",
        "\"அரசு ஒரு மனித நிறுவனம், ஒரு மனிதாபிமானமற்ற உயிரினம் அல்ல. \"அரசு\" என்று சொல்பவர் வற்புறுத்தல் மற்றும் கட்டாயப்படுத்துதல் என்று பொருள். இந்த விஷயத்தில் சட்டம் இருக்க வேண்டும் என்று கூறும் அவர், அதாவது: அரசாங்கத்தின் ஆயுதம் ஏந்தியவர்கள் தாங்கள் செய்ய விரும்பாததைச் செய்ய அல்லது அவர்கள் விரும்புவதைச் செய்யாமல் இருக்க மக்களைக் கட்டாயப்படுத்த வேண்டும்.",
        "இந்தச் சட்டம் சிறப்பாக அமலாக்கப்பட வேண்டும் என்று கூறும் அவர், இந்தச் சட்டத்திற்குக் கீழ்ப்படிய மக்களை காவல்துறை கட்டாயப்படுத்த வேண்டும். அரசு கடவுள், ஆயுதங்களையும் சிறைகளையும் தெய்வமாக்குகிறது என்று சொல்பவர். அரசு வழிபாடு என்பது படை வழிபாடு.",
        "எவ்வாறாயினும், மத்திய வங்கிகள் பணத்தை அச்சிட்டு, நெகிழ்வான பணவீக்க இலக்கு மற்றும் நெகிழ்வான மாற்று விகிதங்கள் என்ற போர்வையில் பண ஸ்திரமின்மையை உருவாக்கினால், சிறந்த பணம் இல்லாமல், பாரம்பரிய தாராளவாதத்தின் முக்கிய பலகையான தாராளவாத ஒழுங்கை பராமரிப்பது கடினம் என்று ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் டஜன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமலவீர திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பீஷணாய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "க்ரூரத்வயா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகல கருவான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலகர்வான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1980கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏழு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "131",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி.ஜே.வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏழு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 ஆம் நூற்றாண்டிலிருந்து முற்றிலும் மாறுபட்டது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரச பாதுகாவலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லுட்விக் வான் மிசஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}