{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/remittances-to-low-and-middle-income-countries-projected-to-rise-by-4-2-in-2022/",
  "time_ut": 1656241260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Remittances to low and middle-income countries projected to rise by 4.2% in 2022",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Remittances to low and middle-income countries projected to rise by 4.2% in 2022",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "As rising inflation and the global food crisis place financial pressure on many countries around the world, remittance flows to emerging markets are expected to continue to provide crucial support. In a recently released report, the World Bank’s Global Knowledge Partnership on Migration and Development (KNOMAD) estimated that global remittances to low- and middle-income countries (LMICs) will grow by 4.2% this year to $630bn.The figure builds on 8.6% growth in 2021 and follows two years that have highlighted the value of these inflows to many emerging markets.",
        "Indeed, despite projections from the World Bank in April 2020 that the outbreak of Covid-19 would lead to a 19.7% contraction in year-end remittance flows to LMICs, they instead held firm and actually increased by 0.8% in 2020. These transfers took on greater importance as foreign direct investment (FDI) to LMICs fell by 13.5% in the same year.",
        "In fact, remittances to LMICs in 2020 ($540bn) surpassed the equivalent value of FDI ($259bn) and overseas development assistance ($179bn) combined.In many instances these inflows provided people with a source of replacement income as Covid-19 curfews or restrictions significantly curtailed the ability of many people to work and earn, particularly those in the informal sector. Just as remittances proved crucial during the pandemic, they are also likely to be vital this year following Russia’s invasion of Ukraine and broader economic headwinds.",
        "Rising inflation and the increase in food prices, which reached all-time highs across March and April, have significantly increased the cost of living in many countries and placed strain on many households, especially in emerging markets.",
        "A continued flow of remittances would therefore be a welcome contribution to many emerging market economies: the UN’s International Fund for Agricultural Development (IFAD) estimates that 800m people globally benefit from remittances, which are often used to cover essential expenses such as groceries, medical care, school fees and housing. While KNOMAD predicts that remittances will follow the upward trend of recent years, it nevertheless expects the growth rate to slow as inflation erodes wages and Russia’s invasion of Ukraine places significant pressure on certain economies.There are also expected to be significant regional differences, much of which depends on the source country of the remittances and how those countries sending the remittances will be affected economically in 2022.",
        "KNOMAD expects to see a 9.1% increase in remittances to Latin America and the Caribbean, followed by significant growth in flows to sub-Saharan Africa (7.1%), the Middle East and North Africa (6%), and South Asia (4.4%).",
        "However, the report stated that remittances to Central Asian countries, for which the main source is Russia, are expected to fall dramatically amid the decline in the value of the rouble and sanctions on Russia.Under the estimates, remittances to Kyrgyzstan are forecast to fall by 32%, while those to Tajikistan (-22%), Azerbaijan (-21%), Uzbekistan (-21%), Armenia (-19%) and Kazakhstan (-19%) are also expected to experience significant contractions.",
        "Just as strong remittance flows are expected to provide support to many emerging markets, such declines could have economic repercussions for those in Central Asia.World Bank figures show that remittances made up 31.3% of Kyrgyzstan’s GDP in 2020, compared to 26.7% in Tajikistan, 11.6% in Uzbekistan and 10.5% in Armenia.",
        "DIMO continues commitment to environmental sustainability and protecting marine life",
        "EU and Germany continue to support organic food sector in Sri Lanka",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4.2%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the World Bank’s Global Knowledge Partnership on Migration and Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "KNOMAD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.2%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "630bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "April 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19.7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "year-end",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0.8%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the same year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "540bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "259bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "179bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "March",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "International Fund for Agricultural Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "KNOMAD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "recent years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "KNOMAD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Latin America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Caribbean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "7.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "North Africa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "4.4%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kyrgyzstan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "32%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Tajikistan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Azerbaijan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Uzbekistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Armenia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kazakhstan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "31.3%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Kyrgyzstan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26.7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Tajikistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "11.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Uzbekistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Armenia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අඩු සහ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවලට එවන මුදල් 2022 දී 4.2% කින් ඉහළ යනු ඇතැයි පුරෝකථනය කර ඇත.",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ඉහළ යන උද්ධමනය සහ ගෝලීය ආහාර අර්බුදය ලොව පුරා බොහෝ රටවලට මූල්‍ය පීඩනයක් එල්ල කරන බැවින්, නැගී එන වෙලඳපොලවල් වෙත ප්‍රේෂණ ගලායාම තීරණාත්මක සහය ලබා දෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ. මෑතකදී නිකුත් කරන ලද වාර්තාවක, සංක්‍රමණ සහ සංවර්ධනය පිළිබඳ ලෝක බැංකුවේ ගෝලීය දැනුම හවුල්කාරිත්වය (KNOMAD) ඇස්තමේන්තු කර ඇත්තේ අඩු සහ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවලට (LMICs) ගෝලීය ප්‍රේෂණ මේ වසරේ ඩොලර් බිලියන 630 දක්වා 4.2% කින් වර්ධනය වනු ඇති බවයි. එම අගය 8.6 මත ගොඩනැගේ. 2021 දී % වර්ධනයක් සහ බොහෝ නැගී එන වෙලඳපොලවල් වෙත මෙම ගලා ඒමේ අගය ඉස්මතු කර ඇති වසර දෙකකින් පසුවය.",
        "ඇත්ත වශයෙන්ම, 2020 අප්‍රේල් මාසයේදී ලෝක බැංකුව විසින් Covid-19 පැතිරීම LMIC වෙත වසර අවසාන ප්‍රේෂණ ප්‍රවාහයන් 19.7% ක හැකිලීමකට තුඩු දෙනු ඇතැයි ප්‍රක්ෂේපණය කර තිබියදීත්, ඔවුන් ඒ වෙනුවට ස්ථිරව සිටි අතර ඇත්ත වශයෙන්ම 2020 දී 0.8% කින් වැඩි විය. LMIC සඳහා විදේශ සෘජු ආයෝජන (FDI) එම වසරේම 13.5% කින් පහත වැටීම නිසා වැඩි වැදගත්කමක් මත.",
        "ඇත්ත වශයෙන්ම, 2020 දී LMICs වෙත ප්‍රේෂණ ($540bn) එෆ්ඩීඅයි ($259bn) සහ විදේශීය සංවර්ධන ආධාර ($179bn) හි සමාන අගය ඉක්මවා ගියේය. බොහෝ අවස්ථාවන්හිදී මෙම ගලා ඒම මගින් Covid-19 ඇඳිරි නීතිය ලෙස ප්‍රතිස්ථාපන ආදායම් මාර්ගයක් ජනතාවට ලබා දුන්නේය. හෝ සීමා කිරීම් බොහෝ පුද්ගලයින්ට, විශේෂයෙන් අවිධිමත් අංශයේ අයට වැඩ කිරීමට සහ ඉපැයීමට ඇති හැකියාව සැලකිය යුතු ලෙස සීමා කළේය. වසංගතය අතරතුර ප්‍රේෂණ තීරණාත්මක බව ඔප්පු වූවා සේම, රුසියාවේ යුක්රේනය ආක්‍රමණය කිරීමෙන් සහ පුළුල් ආර්ථික ප්‍රශ්නවලින් පසුවද ඒවා මේ වසරේ ඉතා වැදගත් වනු ඇත.",
        "ඉහළ යන උද්ධමනය සහ මාර්තු සහ අප්‍රේල් මාසය පුරාවටම සර්වකාලීන ඉහලම මට්ටම් කරා ලඟා වූ ආහාර මිල ඉහල යාම, බොහෝ රටවල ජීවන වියදම සැලකිය යුතු ලෙස ඉහල නංවා ඇති අතර විශේෂයෙන්ම නැගී එන වෙලඳපොලවල බොහෝ කුටුම්භයන් මත පීඩනයක් ඇති කර ඇත.",
        "එබැවින් නොකඩවා ප්‍රේෂණ ගලා යාම බොහෝ නැගී එන වෙළඳපල ආර්ථිකයන් සඳහා සාදරයෙන් පිළිගත හැකි දායකත්වයක් වනු ඇත: UN's International Fund for Agricultural Development (IFAD) ඇස්තමේන්තු කරන්නේ ගෝලීය වශයෙන් මිලියන 800 ක ජනතාවක් ප්‍රේෂණ වලින් ප්‍රතිලාභ ලබන බවයි , පාසල් ගාස්තු සහ නිවාස. මෑත වසරවල ප්‍රේෂණ ඉහළ යන ප්‍රවණතාව අනුගමනය කරනු ඇතැයි KNOMAD පුරෝකථනය කරන අතර, උද්ධමනය වැටුප් ඛාදනය වීම සහ රුසියාවේ යුක්රේනය ආක්‍රමණය ඇතැම් ආර්ථිකයන් කෙරෙහි සැලකිය යුතු පීඩනයක් ඇති කරන බැවින් වර්ධන වේගය මන්දගාමී වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරයි. සැලකිය යුතු කලාපීය වෙනස්කම් ද අපේක්ෂා කෙරේ. එය ප්‍රේෂණවල මූලාශ්‍ර රට මත රඳා පවතින අතර එම ප්‍රේෂණ එවන රටවල් 2022 දී ආර්ථික වශයෙන් බලපාන්නේ කෙසේද යන්න මත රඳා පවතී.",
        "KNOMAD ලතින් ඇමරිකාවට සහ කැරිබියන් දූපත් වෙත ප්‍රේෂණවල 9.1% ක වැඩිවීමක් අපේක්ෂා කරන අතර උප සහරා අප්‍රිකාව (7.1%), මැද පෙරදිග සහ උතුරු අප්‍රිකාව (6%) සහ දකුණු ආසියාව (4.4%) වෙත ගලා යාමේ සැලකිය යුතු වර්ධනයක් පෙන්නුම් කරයි. )",
        "කෙසේ වෙතත්, වාර්තාව ප්‍රකාශ කළේ රුසියාවට එරෙහි සම්බාධක සහ රූබල් අගය පහත වැටීම මධ්‍යයේ ප්‍රධාන මූලාශ්‍රය වන රුසියාව වන මධ්‍යම ආසියාතික රටවලට ප්‍රේෂණ විශාල ලෙස පහත වැටෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන බවයි. 32% කින්, ටජිකිස්තානය (-22%), අසර්බයිජානය (-21%), උස්බෙකිස්තානය (-21%), ආර්මේනියාව (-19%) සහ කසකස්තානය (-19%) වෙත ද සැලකිය යුතු හැකිලීම් අත්විඳීමට අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "ප්‍රබල ප්‍රේෂණ ප්‍රවාහයන් බොහෝ නැගී එන වෙලඳපොලවල් සඳහා සහය ලබා දෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරනවා සේම, එවැනි පහත වැටීම් මධ්‍යම ආසියාවේ අයට ආර්ථික ප්‍රතිවිපාක ඇති කළ හැකිය. ලෝක බැංකු සංඛ්‍යාලේඛන පෙන්වා දෙන්නේ ටජිකිස්ථානයේ 26.7% ට සාපේක්ෂව 2020 දී කිර්ගිස්තානයේ දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් ප්‍රේෂණ 31.3% ක් වූ බවයි. උස්බෙකිස්තානයේ 11.6% සහ ආර්මේනියාවේ 10.5%.",
        "DIMO පාරිසරික තිරසාරභාවය සහ සාගර ජීවීන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා අඛණ්ඩව කැපවී සිටී",
        "යුරෝපා සංගමය සහ ජර්මනිය ශ්‍රී ලංකාවේ කාබනික ආහාර අංශයට අඛණ්ඩව සහය දක්වයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4.2%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සංක්‍රමණය සහ සංවර්ධනය පිළිබඳ ලෝක බැංකුවේ ගෝලීය දැනුම හවුල්කාරිත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නොමඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.2%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 630 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19.7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වසර අග",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0.8%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එෆ්ඩීඅයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "එම වසරේම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 540 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එෆ්ඩීඅයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 259 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 179 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකාර්මික සංවර්ධනය සඳහා ජාත්‍යන්තර අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නොමඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරවල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නොමඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කැරිබියන්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "7.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "උතුරු අප්රිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "4.4%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මධ්‍යම ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිර්ගිස්තානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "32%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ටජිකිස්තානය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අසර්බයිජානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උස්බෙකිස්තානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආර්මේනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කසකස්තානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මධ්යම ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "31.3%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "කිර්ගිස්තානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26.7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ටජිකිස්තානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "11.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "උස්බෙකිස්තානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ආර්මේනියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குறைந்த மற்றும் நடுத்தர வருமானம் கொண்ட நாடுகளுக்கு பணம் அனுப்புவது 2022 இல் 4.2% உயரும் என கணிக்கப்பட்டுள்ளது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "அதிகரித்து வரும் பணவீக்கம் மற்றும் உலகளாவிய உணவு நெருக்கடி உலகெங்கிலும் உள்ள பல நாடுகளில் நிதி அழுத்தத்தை ஏற்படுத்துவதால், வளர்ந்து வரும் சந்தைகளுக்கு பணம் அனுப்புவது தொடர்ந்து முக்கியமான ஆதரவை வழங்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. சமீபத்தில் வெளியிடப்பட்ட அறிக்கையில், இடம்பெயர்வு மற்றும் மேம்பாட்டுக்கான உலக வங்கியின் உலகளாவிய அறிவு கூட்டாண்மை (KNOMAD) மதிப்பிட்டுள்ளது, குறைந்த மற்றும் நடுத்தர வருமானம் கொண்ட நாடுகளுக்கு (LMICs) உலகளாவிய பணம் அனுப்புதல் இந்த ஆண்டு 4.2% அதிகரித்து $630bn ஆக இருக்கும். இந்த எண்ணிக்கை 8.6ஐக் கணக்கிடுகிறது. 2021 இல் % வளர்ச்சி மற்றும் இரண்டு ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு, பல வளர்ந்து வரும் சந்தைகளுக்கு இந்த வரவுகளின் மதிப்பை உயர்த்தி காட்டுகிறது.",
        "உண்மையில், ஏப்ரல் 2020 இல் உலக வங்கியின் கணிப்புகள் இருந்தபோதிலும், கோவிட்-19 பரவல் LMIC களுக்கு ஆண்டு இறுதிப் பணம் அனுப்புவதில் 19.7% சுருங்குவதற்கு வழிவகுக்கும் என்று கூறினாலும், அதற்குப் பதிலாக அவர்கள் உறுதியாக இருந்தனர் மற்றும் உண்மையில் 2020 இல் 0.8% அதிகரித்தனர். அதே ஆண்டில் LMIC களுக்கு அன்னிய நேரடி முதலீடு (FDI) 13.5% குறைந்ததால் அதிக முக்கியத்துவம் வாய்ந்தது.",
        "உண்மையில், 2020 ஆம் ஆண்டில் LMIC களுக்கு அனுப்பப்பட்ட பணம் ($540bn) FDI ($259bn) மற்றும் வெளிநாட்டு மேம்பாட்டு உதவி ($179bn) ஆகியவற்றின் சமமான மதிப்பை விஞ்சியது. பல சந்தர்ப்பங்களில், இந்த வரவுகள் மக்களுக்கு கோவிட்-19 ஊரடங்கு உத்தரவுகளாக மாற்று வருமான ஆதாரத்தை வழங்கின. அல்லது கட்டுப்பாடுகள் பலரின் வேலை மற்றும் சம்பாதிக்கும் திறனை, குறிப்பாக முறைசாரா துறையில் உள்ளவர்களின் திறனை கணிசமாகக் குறைத்தன. தொற்றுநோய்களின் போது பணம் அனுப்புவது முக்கியமானது என்பதை நிரூபித்தது போலவே, உக்ரைன் மீதான ரஷ்யாவின் படையெடுப்பு மற்றும் பரந்த பொருளாதார தலையீடுகளைத் தொடர்ந்து இந்த ஆண்டு அவை முக்கியமானதாக இருக்கும்.",
        "அதிகரித்து வரும் பணவீக்கம் மற்றும் உணவுப் பொருட்களின் விலைகள் அதிகரிப்பு, மார்ச் மற்றும் ஏப்ரல் மாதங்களில் எப்போதும் இல்லாத உச்சத்தை எட்டியது, பல நாடுகளில் வாழ்க்கைச் செலவை கணிசமாக அதிகரித்துள்ளது மற்றும் பல குடும்பங்களில், குறிப்பாக வளர்ந்து வரும் சந்தைகளில் அழுத்தத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "தொடர்ந்து பணம் அனுப்புவது பல வளர்ந்து வரும் சந்தைப் பொருளாதாரங்களுக்கு வரவேற்கத்தக்க பங்களிப்பாக இருக்கும்: UN's International Fund for Agricultural Development (IFAD) மதிப்பீட்டின்படி, உலகளவில் 800 மில்லியன் மக்கள் பணம் அனுப்புவதன் மூலம் பயனடைகிறார்கள். , பள்ளி கட்டணம் மற்றும் வீட்டுவசதி. பணம் அனுப்புதல் சமீபத்திய ஆண்டுகளில் மேல்நோக்கிய போக்கைப் பின்பற்றும் என்று KNOMAD கணித்தாலும், பணவீக்கம் ஊதியத்தை அரிப்பதால் வளர்ச்சி விகிதம் குறையும் என்று எதிர்பார்க்கிறது மற்றும் உக்ரைன் மீதான ரஷ்யாவின் படையெடுப்பு சில பொருளாதாரங்களில் குறிப்பிடத்தக்க அழுத்தத்தை ஏற்படுத்துகிறது. பணம் அனுப்பும் மூல நாடு மற்றும் 2022 ஆம் ஆண்டில் அந்த நாடுகளின் பணம் எவ்வாறு பொருளாதார ரீதியாக பாதிக்கப்படும் என்பதைப் பொறுத்தது.",
        "லத்தீன் அமெரிக்கா மற்றும் கரீபியன் நாடுகளுக்கு பணம் அனுப்புவதில் 9.1% அதிகரிப்பை KNOMAD எதிர்பார்க்கிறது, அதைத் தொடர்ந்து துணை-சஹாரா ஆப்பிரிக்கா (7.1%), மத்திய கிழக்கு மற்றும் வட ஆபிரிக்கா (6%), மற்றும் தெற்காசியா (4.4%) ஆகியவற்றுக்கான பாய்ச்சல்களில் குறிப்பிடத்தக்க வளர்ச்சி உள்ளது. )",
        "எவ்வாறாயினும், ரூபிளின் மதிப்பு சரிவு மற்றும் ரஷ்யா மீதான பொருளாதாரத் தடைகளுக்கு மத்தியில், மத்திய ஆசிய நாடுகளுக்கு பணம் அனுப்புவது, ரஷ்யாவின் முக்கிய ஆதாரமாக இருக்கும் மத்திய ஆசிய நாடுகளுக்கு பணம் அனுப்புவது வியத்தகு அளவில் குறையும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. மதிப்பீடுகளின் கீழ், கிர்கிஸ்தானுக்கு பணம் அனுப்புவது குறையும் என்று கணிக்கப்பட்டுள்ளது. 32%, அதே சமயம் தஜிகிஸ்தான் (-22%), அஜர்பைஜான் (-21%), உஸ்பெகிஸ்தான் (-21%), ஆர்மீனியா (-19%) மற்றும் கஜகஸ்தான் (-19%) ஆகியவை குறிப்பிடத்தக்க சுருக்கங்களை அனுபவிக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "பல வளர்ந்து வரும் சந்தைகளுக்கு வலுவான பணப் பரிமாற்றம் ஆதரவு அளிக்கும் என எதிர்பார்க்கப்படுவது போல, மத்திய ஆசியாவில் உள்ளவர்களுக்கு இத்தகைய சரிவுகள் பொருளாதார விளைவுகளை ஏற்படுத்தலாம். உலக வங்கியின் புள்ளிவிவரங்கள், 2020 ஆம் ஆண்டில் கிர்கிஸ்தானின் மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் 31.3% பணம் அனுப்பியது, இது தஜிகிஸ்தானில் 26.7% ஆக இருந்தது. உஸ்பெகிஸ்தானில் 11.6% மற்றும் ஆர்மீனியாவில் 10.5%.",
        "சுற்றுச்சூழல் நிலைத்தன்மை மற்றும் கடல்வாழ் உயிரினங்களைப் பாதுகாப்பதில் DIMO தொடர்ந்து உறுதிபூண்டுள்ளது",
        "இலங்கையில் கரிம உணவுத் துறைக்கு ஐரோப்பிய ஒன்றியமும் ஜேர்மனியும் தொடர்ந்து ஆதரவளித்து வருகின்றன",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4.2%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இடம்பெயர்வு மற்றும் மேம்பாடு குறித்த உலக வங்கியின் உலகளாவிய அறிவு கூட்டாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அறியப்பட்டவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.2%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "630 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19.7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு இறுதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0.8%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "அதே ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "540 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "259 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "179 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்ச்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விவசாய மேம்பாட்டுக்கான சர்வதேச நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அறியப்பட்டவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய ஆண்டுகளில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அறியப்பட்டவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கரீபியன்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "7.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வட ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "4.4%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய ஆசியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிர்கிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "32%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "தஜிகிஸ்தான்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அஜர்பைஜான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உஸ்பெகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆர்மீனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கஜகஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைய ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "31.3%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கிர்கிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26.7%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "தஜிகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "11.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "உஸ்பெகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆர்மீனியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}