{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84340/britain-launches-trade-system-for-developing-countries-including-sri-lanka",
  "time_ut": 1660651800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Britain launches trade system for developing countries including Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Britain launches trade system for developing countries including Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Britain has launched a scheme to extend tariff cuts to hundreds of products, such as clothes and food, from developing countries including Sri Lanka, part of London’s post-Brexit efforts to set up systems to replace those run by the European Union.",
        "In June, British Prime Minister Boris Johnson said he wanted to start a new trade system to reduce costs and simplify rules for 65 developing countries to replace the EU’s Generalised System of Preferences, which applies import duties at reduced rates.",
        "Trade minister Anne-Marie Trevelyan said the Developing Countries Trading scheme (DCTS) would extend tariff cuts to hundreds more products exported from developing countries, a system, she said, that goes further than the EU scheme.",
        "“As an independent trading nation, we are taking back control of our trade policy and making decisions that back UK businesses, help with the cost of living, and support the economies of developing countries around the world,” Trevelyan said in a statement.",
        "“UK businesses can look forward to less red tape and lower costs, incentivising firms to import goods from developing countries.”",
        "The DCTS covers 65 countries including Sri Lanka, simplifies rules such as rules of origin, which dictate what proportion of a product must be made in its country of origin, and removes some seasonal tariffs, such as making cucumbers tariff-free in the winter.",
        "Products that are not widely produced in the UK, like olive oil and tomatoes, will also have lower or zero tariffs, making them cheaper to import.",
        "The scheme also simplifies complex trade rules, including so-called rules of origin, making it easier for businesses in countries like Bangladesh to export clothes to the UK.",
        "Duties will also be reduced by 14 per cent on bikes from the South Asian nation, 12 per cent on T-shirts for Cambodia, 12 per cent on baby clothes from Sri Lanka, eight per cent on roses from Ethiopia and eight 8 per cent on onions from Senegal.",
        "Broadly, the scheme will ensure British businesses benefit from more than £750m a year of reduced import costs, which the Department for International Trade said would lead to more choice and lower costs for UK consumers to help with the cost of living.",
        "Trade Secretary Anne-Marie Trevelyan highlighted the fact the scheme goes further than its EU equivalent, adding: “As an independent trading nation, we are taking back control of our trade policy and making decisions that back UK businesses, help with the cost of living, and support the economies of developing countries around the world.",
        "“UK businesses can look forward to less red-tape and lower costs, incentivising firms to import goods from developing countries.”",
        "The scheme replaces the UK Generalised Scheme of Preferences, which was rolled over from EU membership, and will come into force in early 2023.",
        "It covers 37 countries in Africa, 18 in Asia, eight in Oceania and two in the Americas.",
        "Sri Lanka is among 8 countries under the scheme’s Enhanced Framework that will receive a preference of “0% import tariffs on two-thirds of product lines”.",
        "Bolivia, Cape Verde, Kyrgyzstan, Mongolia, Pakistan, Philippines and Uzbekistan are the other countries under the Enhanced Framework.",
        "The scheme reduces and removes those tariffs reduced or removed by the EU GSP.",
        "Read the UK government policy paper on Developing Countries Trading Scheme here."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Britain",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "post-Brexit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Generalised System of Preferences",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anne-Marie Trevelyan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trevelyan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the winter",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "12 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Cambodia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "eight per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ethiopia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "eight 8 per cent",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Senegal",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "more than £750",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "a year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Department for International Trade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anne-Marie Trevelyan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Generalised Scheme of Preferences",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "early 2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "37",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Oceania",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Americas",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Enhanced Framework",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "two-thirds",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bolivia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cape Verde",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kyrgyzstan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mongolia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Uzbekistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Enhanced Framework",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව ඇතුළු සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් සඳහා බ්‍රිතාන්‍ය වෙළෙඳ ක්‍රමයක් දියත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "බ්‍රිතාන්‍යය, ශ්‍රී ලංකාව ඇතුළු සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවලින් ඇඳුම් සහ ආහාර වැනි නිෂ්පාදන සිය ගණනකට තීරුබදු කප්පාදුවක් දීර්ඝ කිරීමට යෝජනා ක්‍රමයක් දියත් කර ඇත, යුරෝපා සංගමය විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන පද්ධති ප්‍රතිස්ථාපනය කිරීමට ලන්ඩනයේ පශ්චාත්-බ්‍රෙක්සිට් ප්‍රයත්නයන්ගේ කොටසකි.",
        "ජුනි මාසයේදී බ්‍රිතාන්‍ය අගමැති බොරිස් ජොන්සන් කියා සිටියේ අඩු මිලට ආනයන බදු අය කරන යුරෝපා සංගමයේ සාමාන්‍යකරණය වූ මනාප පද්ධතිය ප්‍රතිස්ථාපනය කිරීම සඳහා පිරිවැය අඩු කිරීමට සහ සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් 65 සඳහා නීති සරල කිරීමට නව වෙළඳ ක්‍රමයක් ආරම්භ කිරීමට අවශ්‍ය බවයි.",
        "වෙළඳ අමාත්‍ය Anne-Marie Trevelyan පැවසුවේ සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල වෙළඳ යෝජනා ක්‍රමය (DCTS) සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවලින් අපනයනය කරන තවත් නිෂ්පාදන සිය ගණනකට තීරුබදු කප්පාදුවක් දිගු කරන බවත්, එය යුරෝපා සංගම් යෝජනා ක්‍රමයට වඩා ඉදිරියට යන ක්‍රමයක් බවත් ඇය පැවසුවාය.",
        "\"ස්වාධීන වෙළඳ ජාතියක් ලෙස, අපි අපගේ වෙළඳ ප්‍රතිපත්තියේ පාලනය ආපසු ලබා ගන්නා අතර එක්සත් රාජධානියේ ව්‍යාපාරවලට පිටුබලය දෙන, ජීවන වියදමට උදව් කරන සහ ලොව පුරා සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල ආර්ථිකයට සහාය වන තීරණ ගනිමින් සිටිමු\" යනුවෙන් ට්‍රෙවේලියන් ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "\"එක්සත් රාජධානියේ ව්‍යාපාරවලට අඩු රතු පටියක් සහ අඩු පිරිවැයක් අපේක්ෂා කළ හැකි අතර, සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවලින් භාණ්ඩ ආනයනය කිරීමට සමාගම් දිරිමත් කරයි.\"",
        "DCTS ශ්‍රී ලංකාව ඇතුළුව රටවල් 65ක් ආවරණය කරයි, සම්භවය පිළිබඳ නීති වැනි නීති සරල කරයි, එමඟින් නිෂ්පාදනයක් එහි උපන් රටෙහි කුමන අනුපාතයකින් සෑදිය යුතුද යන්න නියම කරයි, සහ ශීත ඍතුවේ දී පිපිඤ්ඤා තීරුබදු රහිත කිරීම වැනි සෘතුමය තීරුබදු ඉවත් කරයි.",
        "ඔලිව් තෙල් සහ තක්කාලි වැනි එක්සත් රාජධානියේ බහුලව නිෂ්පාදනය නොකරන නිෂ්පාදන ද අඩු හෝ ශුන්‍ය තීරුබදු ඇති අතර, ඒවා ආනයනය කිරීමට ලාභදායී වේ.",
        "බංගලාදේශය වැනි රටවල ව්‍යාපාරවලට එක්සත් රාජධානියට ඇඳුම් අපනයනය කිරීම පහසු කරමින්, සම්භවය පිළිබඳ ඊනියා නීති ඇතුළු සංකීර්ණ වෙළෙඳ නීති ද මෙම යෝජනා ක්‍රමය මඟින් සරල කරයි.",
        "දකුණු ආසියාතික රටවලින් බයික් සඳහා සියයට 14 කින් ද, කාම්බෝජය සඳහා ටී ෂර්ට් සඳහා සියයට 12 කින් ද, ශ්‍රී ලංකාවෙන් ළදරු ඇඳුම් සඳහා සියයට 12 කින් ද, ඉතියෝපියාවෙන් රෝස මල් සඳහා සියයට අටකින් ද, සියයට 8 කින් ද තීරු බදු අඩු කෙරේ. සෙනගල් සිට ලූනු.",
        "පුළුල් ලෙස, මෙම යෝජනා ක්‍රමය මඟින් බ්‍රිතාන්‍ය ව්‍යාපාරවලට වසරකට ඩොලර් මිලියන 750 කට වඩා අඩු ආනයන වියදම් වලින් ප්‍රතිලාභ සහතික කරනු ඇති අතර, ජාත්‍යන්තර වෙළඳ දෙපාර්තමේන්තුව ප්‍රකාශ කළේ එක්සත් රාජධානියේ පාරිභෝගිකයින්ට ජීවන වියදමට උපකාර කිරීම සඳහා වැඩි තේරීමක් සහ අඩු පිරිවැයක් ඇති කරන බවයි.",
        "වෙළඳ ලේකම් Anne-Marie Trevelyan විසින් මෙම යෝජනා ක්‍රමය එහි EU සමානාත්මතාවයට වඩා ඉදිරියට යන බව අවධාරණය කරන ලදී: “ස්වාධීන වෙළඳ රටක් ලෙස, අපි අපගේ වෙළඳ ප්‍රතිපත්තියේ පාලනය ආපසු ගෙන එක්සත් රාජධානියේ ව්‍යාපාරවලට සහාය වන, ජීවන වියදමට උපකාර වන තීරණ ගනිමින් සිටිමු. , සහ ලොව පුරා සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල ආර්ථිකයට සහාය වීම.",
        "\"එක්සත් රාජධානියේ ව්‍යාපාරවලට අඩු රතු පටි සහ අඩු පිරිවැයක් අපේක්ෂා කළ හැකිය, සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවලින් භාණ්ඩ ආනයනය කිරීමට සමාගම් දිරිමත් කරයි.\"",
        "මෙම යෝජනා ක්‍රමය යුරෝපා සංගම් සාමාජිකත්වයෙන් ඉවත් කරන ලද එක්සත් රාජධානියේ සාමාන්‍ය මනාප යෝජනා ක්‍රමය ප්‍රතිස්ථාපනය කරන අතර 2023 මුල් භාගයේදී බලාත්මක වනු ඇත.",
        "එය අප්‍රිකාවේ රටවල් 37 ක්, ආසියාවේ 18 ක්, ඕෂනියාවේ 8 ක් සහ ඇමරිකාවේ රටවල් දෙකක් ආවරණය කරයි.",
        "\"නිෂ්පාදන රේඛා තුනෙන් දෙකක ආනයන තීරුබදු\" සඳහා මනාප ලබා දෙන යෝජනා ක්‍රමයේ වැඩිදියුණු කළ රාමුව යටතේ ශ්‍රී ලංකාව රටවල් 8 අතර වේ.",
        "බොලිවියාව, කේප් වර්ඩ්, කිර්ගිස්තානය, මොංගෝලියාව, පකිස්ථානය, පිලිපීනය සහ උස්බෙකිස්තානය වැඩිදියුණු කළ රාමුව යටතේ ඇති අනෙකුත් රටවල් වේ.",
        "මෙම යෝජනා ක්‍රමය EU GSP මගින් අඩු කරන ලද හෝ ඉවත් කරන ලද තීරුබදු අඩු කර ඉවත් කරයි.",
        "සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල වෙළඳ යෝජනා ක්‍රමය පිළිබඳ එක්සත් රාජධානියේ රජයේ ප්‍රතිපත්ති පත්‍රිකාව මෙතැනින් කියවන්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බ්රිතාන්යය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පශ්චාත්-බ්‍රෙක්සිට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාමාන්‍ය මනාප පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඈන්-මාරි ට්‍රෙවේලියන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ට්‍රෙවේලියන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශීත ඍතුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 14 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සියයට 12 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "කාම්බෝජය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 12 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට අටක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉතියෝපියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අට 8 සියයට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෙනගල්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "£750 ට වඩා වැඩි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අවුරුද්දක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර වෙළඳ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඈන්-මාරි ට්‍රෙවේලියන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සාමාන්‍ය මනාප යෝජනා ක්‍රමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023 මුල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "37",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඕෂනියා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වැඩිදියුණු කළ රාමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "තුනෙන් දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බොලිවියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කේප් වර්ඩ්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිර්ගිස්තානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මොංගෝලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උස්බෙකිස්තානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වැඩිදියුණු කළ රාමුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை உள்ளிட்ட வளரும் நாடுகளுக்கான வர்த்தக அமைப்பை பிரிட்டன் அறிமுகப்படுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "லண்டனின் பிரெக்சிட்டிற்குப் பிந்தைய ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தால் நடத்தப்படும் அமைப்புகளை அமைக்கும் முயற்சிகளின் ஒரு பகுதியாக, இலங்கை உள்ளிட்ட வளரும் நாடுகளின் ஆடைகள் மற்றும் உணவு போன்ற நூற்றுக்கணக்கான பொருட்களுக்கு வரிக் குறைப்புகளை நீட்டிக்கும் திட்டத்தை பிரிட்டன் தொடங்கியுள்ளது.",
        "ஜூன் மாதம், பிரிட்டிஷ் பிரதம மந்திரி போரிஸ் ஜான்சன், ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் பொதுமைப்படுத்தப்பட்ட விருப்பத்தேர்வுகளுக்குப் பதிலாக, 65 வளரும் நாடுகளுக்கு செலவுகளைக் குறைப்பதற்கும் விதிகளை எளிதாக்குவதற்கும் ஒரு புதிய வர்த்தக அமைப்பைத் தொடங்க விரும்புவதாகக் கூறினார், இது குறைந்த விலையில் இறக்குமதி வரிகளைப் பயன்படுத்துகிறது.",
        "வளரும் நாடுகளின் வர்த்தகத் திட்டம் (டிசிடிஎஸ்) வளரும் நாடுகளிலிருந்து ஏற்றுமதி செய்யப்படும் நூற்றுக்கணக்கான பொருட்களுக்கு கட்டணக் குறைப்புகளை நீட்டிக்கும் என்று வர்த்தக மந்திரி ஆன்-மேரி ட்ரெவெல்யன் கூறினார், இது ஐரோப்பிய ஒன்றிய திட்டத்தை விட அதிகமாகும் என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"சுதந்திரமான வர்த்தக தேசமாக, நாங்கள் எங்கள் வர்த்தகக் கொள்கையின் கட்டுப்பாட்டை திரும்பப் பெறுகிறோம் மற்றும் இங்கிலாந்து வணிகங்களை ஆதரிக்கும் முடிவுகளை எடுக்கிறோம், வாழ்க்கைச் செலவுக்கு உதவுகிறோம், மேலும் உலகம் முழுவதும் வளரும் நாடுகளின் பொருளாதாரங்களை ஆதரிக்கிறோம்,\" என்று ட்ரெவெல்யன் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்தார்.",
        "\"UK வணிகங்கள் குறைந்த சிவப்பு நாடா மற்றும் குறைந்த செலவுகளை எதிர்நோக்குகின்றன, வளரும் நாடுகளில் இருந்து பொருட்களை இறக்குமதி செய்ய நிறுவனங்களை ஊக்குவிக்கின்றன.\"",
        "DCTS ஆனது இலங்கை உட்பட 65 நாடுகளை உள்ளடக்கியது, மூல விதிகள் போன்ற விதிகளை எளிதாக்குகிறது, இது ஒரு தயாரிப்பு எந்த விகிதத்தில் அதன் பிறப்பிடமாக இருக்க வேண்டும் என்பதை ஆணையிடுகிறது, மேலும் சில பருவகால கட்டணங்களை நீக்குகிறது.",
        "ஆலிவ் எண்ணெய் மற்றும் தக்காளி போன்ற இங்கிலாந்தில் பரவலாக உற்பத்தி செய்யப்படாத தயாரிப்புகளும் குறைந்த அல்லது பூஜ்ஜிய கட்டணங்களைக் கொண்டிருக்கும், மேலும் அவற்றை இறக்குமதி செய்வதற்கு மலிவானதாக இருக்கும்.",
        "இத்திட்டம் சிக்கலான வர்த்தக விதிகளை எளிதாக்குகிறது, வங்கதேசம் போன்ற நாடுகளில் உள்ள வணிகங்கள் இங்கிலாந்துக்கு ஆடைகளை ஏற்றுமதி செய்வதை எளிதாக்குகிறது.",
        "தெற்காசிய நாட்டிலிருந்து வரும் பைக்குகளுக்கு 14 சதவீதமும், கம்போடியாவிற்கான டி-சர்ட்டுகளுக்கு 12 சதவீதமும், இலங்கையில் இருந்து குழந்தை ஆடைகளுக்கு 12 சதவீதமும், எத்தியோப்பியாவிலிருந்து வரும் ரோஜாக்களுக்கு எட்டு சதவீதமும், 8 சதவீதமும் வரி குறைக்கப்படும். செனகலில் இருந்து வெங்காயம்.",
        "பரந்த அளவில், இத்திட்டம் பிரிட்டிஷ் வணிகங்கள் ஒரு வருடத்திற்கு £750mக்கும் அதிகமான இறக்குமதிச் செலவுகளைக் குறைப்பதன் மூலம் பயனடைவதை உறுதி செய்யும், இது UK நுகர்வோருக்கு வாழ்க்கைச் செலவுக்கு உதவும் வகையில் அதிக தேர்வு மற்றும் குறைந்த செலவுகளுக்கு வழிவகுக்கும் என்று சர்வதேச வர்த்தகத் துறை கூறியது.",
        "வர்த்தகச் செயலர் ஆன்-மேரி ட்ரெவெல்யன், இந்தத் திட்டம் அதன் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திற்கு இணையானதை விட அதிகமாகச் செல்கிறது என்பதை எடுத்துக்காட்டினார்: \"சுதந்திரமான வர்த்தக தேசமாக, நாங்கள் எங்கள் வர்த்தகக் கொள்கையின் கட்டுப்பாட்டை திரும்பப் பெறுகிறோம் மற்றும் UK வணிகங்களை ஆதரிக்கும் முடிவுகளை எடுக்கிறோம், வாழ்க்கைச் செலவுக்கு உதவுகிறோம். , மற்றும் உலகம் முழுவதும் வளரும் நாடுகளின் பொருளாதாரத்தை ஆதரிக்கவும்.",
        "\"UK வணிகங்கள் குறைவான சிவப்பு நாடா மற்றும் குறைந்த செலவுகளை எதிர்நோக்குகின்றன, வளரும் நாடுகளில் இருந்து பொருட்களை இறக்குமதி செய்ய நிறுவனங்களை ஊக்குவிக்கின்றன.\"",
        "இத்திட்டமானது UK பொதுமைப்படுத்தப்பட்ட விருப்பத்தேர்வுகளின் திட்டத்தை மாற்றியமைக்கிறது, இது ஐரோப்பிய ஒன்றிய அங்கத்துவத்திலிருந்து மாற்றப்பட்டது, மேலும் 2023 ஆம் ஆண்டின் தொடக்கத்தில் நடைமுறைக்கு வரும்.",
        "இது ஆப்பிரிக்காவில் 37 நாடுகளையும், ஆசியாவில் 18 நாடுகளையும், ஓசியானியாவில் எட்டு மற்றும் அமெரிக்காவில் இரண்டு நாடுகளையும் உள்ளடக்கியது.",
        "திட்டத்தின் மேம்படுத்தப்பட்ட கட்டமைப்பின் கீழ் 8 நாடுகளில் இலங்கையும் உள்ளது, அது \"மூன்றில் இரண்டு பங்கு தயாரிப்பு வரிகளில் 0% இறக்குமதி வரிகளை\" முன்னுரிமை பெறும்.",
        "பொலிவியா, கேப் வெர்டே, கிர்கிஸ்தான், மங்கோலியா, பாகிஸ்தான், பிலிப்பைன்ஸ் மற்றும் உஸ்பெகிஸ்தான் ஆகியவை மேம்படுத்தப்பட்ட கட்டமைப்பின் கீழ் உள்ள மற்ற நாடுகள்.",
        "EU GSP ஆல் குறைக்கப்பட்ட அல்லது அகற்றப்பட்ட அந்த கட்டணங்களை இத்திட்டம் குறைக்கிறது மற்றும் நீக்குகிறது.",
        "வளரும் நாடுகளின் வர்த்தகத் திட்டம் குறித்த இங்கிலாந்து அரசின் கொள்கைத் தாளை இங்கே படிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிரிட்டன்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிந்தைய பிரெக்ஸிட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விருப்பங்களின் பொதுவான அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அன்னே-மேரி ட்ரெவெல்யன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ட்ரெவல்யன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குளிர் காலம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "12 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கம்போடியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எட்டு சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எத்தியோப்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எட்டு 8 சதவீதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செனகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "£750க்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச வர்த்தக துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அன்னே-மேரி ட்ரெவெல்யன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விருப்பங்களின் பொதுவான திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023 இன் ஆரம்பத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "37",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஓசியானியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மேம்படுத்தப்பட்ட கட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "மூன்றில் இரண்டு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலிவியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கேப் வெர்டே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிர்கிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மங்கோலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உஸ்பெகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேம்படுத்தப்பட்ட கட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}