{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/gamer-lk-sri-lankas-first-esports-company-to-be-certified-a-great-place-to-work/",
  "time_ut": 1656844080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Gamer.LK Sri Lanka’s first Esports company to be certified a Great Place to Work",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gamer.LK Sri Lanka’s first Esports company to be certified a Great Place to Work",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Gamer.LK has been named one of 2022’s Great Places to Work, by the global authority on workplace culture, Great Place to Work (GPTW) making it Sri Lanka’s first Esports company to receive such certification. Gamer.LK has risen rapidly to become one of South Asia’s best Esports organisations, owing much of its success to a flourishing workplace.",
        "Earning the ‘Great Place to Work’ title involves deep analysis by the GPTW team on a company’s workplace culture, management and employees’ mindsets after which a company is scored on its ‘Trust Index’ and awarded the title. The Gamer.LK team’s shared passion for Esports and gaming culture has created an atmosphere of fluid communication and infectious enthusiasm which is evident with Gamer.LK receiving over 90% on the Great Place to Work Trust Index.",
        "“We at InGame Esports & Gamer.LK have always had a work culture quite unlike any other. A company built by gamers, we’ve found the perfect balance between work and play – where the lines often blur in the best ways possible! We felt it was important to maintain this fantastic work culture as we went head-on into our growth stage, and engaging with Great Place to Work helps us with that goal” said Raveen Wijayatilake, CEO of InGame Esports & Gamer.LK",
        "In filling a niche as an Esports ecosystem builder, Gamer.LK has grown quickly and immensely. Since the beginning of 2021, the operation has more than quadrupled in size and now consists of 21 employees. Getting the best out of each uniquely skilled member of the Gamer.LK team has been made possible by prioritising a company culture fitting the unique gamer mindset of each employee. Gamer.LK does dynamic and fulfilling work while allowing employees to work entirely remotely.",
        "This level of trust and accountability is part of Gamer.LK’s core. Through a passionate and dedicated team of enthusiasts, Gamer.LK has put together some of the biggest gaming tournaments and events in South Asia and has redefined how brands communicate to young people through gaming-related content.",
        "Iroshini Wijenayaka of Ideal Group represents Sri Lanka at World Women Leadership Congress",
        "AccelerateHER, a meaningful catalyst for innovation and higher female labour force participation in Sri Lanka",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gamer",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "LK Sri Lanka’s",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "first",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gamer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Gamer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asia’s",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gamer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Esports",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Gamer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Great Place to Work Trust Index",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "InGame Esports & Gamer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Raveen Wijayatilake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "InGame Esports & Gamer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Esports",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Gamer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the beginning of 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gamer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gamer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gamer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gamer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Iroshini Wijenayaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ideal Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "World Women Leadership Congress",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Gamer.LK ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම Esports සමාගම රැකියාවට සුදුසු ස්ථානයක් ලෙස සහතික කර ඇත",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "Gamer.LK 2022 හි වැඩ කිරීමට ඇති විශිෂ්ට ස්ථානවලින් එකක් ලෙස නම් කර ඇත, සේවා ස්ථාන සංස්කෘතිය පිළිබඳ ගෝලීය අධිකාරිය, Great Place to Work (GPTW) විසින් එවැනි සහතිකයක් ලබා ගත් ශ්‍රී ලංකාවේ පළමු Esports සමාගම බවට පත් කර ඇත. Gamer.LK දකුණු ආසියාවේ හොඳම Esports සංවිධානයක් බවට පත්වීමට ශීඝ්‍රයෙන් ඉහළ ගොස් ඇති අතර, එහි සාර්ථකත්වයේ වැඩි ප්‍රමාණයක් සමෘද්ධිමත් සේවා ස්ථානයක් හේතුවෙන්.",
        "'වැඩ කිරීමට ශ්‍රේෂ්ඨ ස්ථානය' මාතෘකාව ඉපැයීමට GPTW කණ්ඩායම විසින් සමාගමේ සේවා ස්ථාන සංස්කෘතිය, කළමනාකාරිත්වය සහ සේවකයින්ගේ මනෝභාවයන් පිළිබඳ ගැඹුරු විශ්ලේෂණයක් ඇතුළත් වන අතර පසුව සමාගමක් එහි 'විශ්වාසනීය දර්ශකය' මත ලකුණු කර මාතෘකාව ප්‍රදානය කරයි. Gamer.LK කණ්ඩායම Esports සහ සූදු සංස්කෘතිය සඳහා ඇති හවුල් ආශාව ද්‍රව සන්නිවේදනයේ සහ බෝවන උද්‍යෝගයේ වාතාවරණයක් නිර්මාණය කර ඇති අතර එය Gamer.LK හට වැඩ කිරීමට ඇති විශිෂ්ට ස්ථානය භාර දර්ශකයේ 90% කට වඩා ලබා ගැනීමත් සමඟ පැහැදිලි වේ.",
        "“InGame Esports & Gamer.LK හි අපට සෑම විටම වෙනත් ඕනෑම දෙයකට වඩා වෙනස් වැඩ සංස්කෘතියක් ඇත. ක්‍රීඩකයින් විසින් ගොඩනඟන ලද සමාගමක්, අපි වැඩ සහ ක්‍රීඩා අතර පරිපූර්ණ සමතුලිතතාවයක් සොයාගෙන ඇත - එහිදී රේඛා බොහෝ විට හැකි උපරිම ආකාරයෙන් බොඳ වේ! අපි අපගේ වර්ධන අවධියට යන විට මෙම අපූරු වැඩ සංස්කෘතිය පවත්වා ගැනීම වැදගත් බව අපට හැඟී ගිය අතර, වැඩ කිරීමට සුදුසු ස්ථානය සමඟ සම්බන්ධ වීම එම ඉලක්කය සඳහා අපට උපකාරී වේ. ” InGame Esports & Gamer.LK හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී රවීන් විජයතිලක මහතා පැවසීය",
        "Esports පරිසර පද්ධති නිර්මාපකයෙකු ලෙස නිකේතනයක් පිරවීමේදී, Gamer.LK ඉක්මනින් හා විශාල ලෙස වර්ධනය වී ඇත. 2021 ආරම්භයේ සිට, මෙහෙයුම ප්‍රමාණයෙන් හතර ගුණයකට වඩා වැඩි වී ඇති අතර දැන් සේවකයින් 21 දෙනෙකුගෙන් සමන්විත වේ. Gamer.LK කණ්ඩායමේ එක් එක් සුවිශේෂී දක්ෂ සාමාජිකයෙකුගෙන් හොඳම දේ ලබා ගැනීම එක් එක් සේවකයාගේ අද්විතීය ක්‍රීඩක මනෝභාවයට ගැලපෙන සමාගම් සංස්කෘතියකට ප්‍රමුඛත්වය දීමෙන් හැකි වී ඇත. Gamer.LK සේවකයින්ට සම්පූර්ණයෙන්ම දුරස්ථව වැඩ කිරීමට ඉඩ සලසන අතරම ගතික සහ සම්පූර්ණ වැඩ කරයි.",
        "මෙම විශ්වාසය සහ වගවීම Gamer.LK හි හරයේ කොටසකි. උද්යෝගිමත් සහ කැපවූ උද්යෝගිමත් කණ්ඩායමක් හරහා, Gamer.LK විසින් දකුණු ආසියාවේ විශාලතම සූදු තරඟාවලි සහ සිදුවීම් කිහිපයක් එකතු කර ඇති අතර ක්‍රීඩා ආශ්‍රිත අන්තර්ගතයන් හරහා සන්නාමයන් තරුණයින්ට සන්නිවේදනය කරන්නේ කෙසේද යන්න නැවත අර්ථ දක්වා ඇත.",
        "Ideal Group හි Iroshini Wijenayaka ලෝක කාන්තා නායකත්ව සම්මේලනයේදී ශ්‍රී ලංකාව නියෝජනය කරයි",
        "AccelerateHER, ශ්‍රී ලංකාවේ නවෝත්පාදන සහ ඉහළ කාන්තා ශ්‍රම බලකායේ සහභාගීත්වය සඳහා අර්ථවත් උත්ප්‍රේරකයකි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ක්‍රීඩකයා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "LK ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ක්‍රීඩකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ක්‍රීඩකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාවේ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්‍රීඩකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Esports",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ක්‍රීඩකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90% ට වැඩි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වැඩ කිරීමට හොඳම ස්ථානය භාර දර්ශකය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "InGame Esports සහ Gamer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රවීන් විජයතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "InGame Esports සහ Gamer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Esports",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ක්‍රීඩකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021 ආරම්භය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ක්‍රීඩකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්‍රීඩකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්‍රීඩකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්‍රීඩකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරෝෂිනී විජේනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අයිඩියල් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක කාන්තා නායකත්ව සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Gamer.LK இலங்கையின் முதல் Esports நிறுவனம் வேலை செய்வதற்கான சிறந்த இடமாக சான்றிதழ் பெற்றுள்ளது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "Gamer.LK ஆனது, 2022 இன் வேலைக்கான சிறந்த இடங்களில் ஒன்றாக, பணியிட கலாச்சாரம், கிரேட் பிளேஸ் டு வொர்க் (GPTW) என்ற உலகளாவிய அதிகாரத்தால், அத்தகைய சான்றிதழைப் பெறும் இலங்கையின் முதல் Esports நிறுவனமாக பெயரிடப்பட்டுள்ளது. Gamer.LK தெற்காசியாவின் சிறந்த Esports நிறுவனங்களில் ஒன்றாக வேகமாக உயர்ந்துள்ளது, அதன் வெற்றியின் பெரும்பகுதி செழிப்பான பணியிடத்தின் காரணமாக.",
        "'வேலைக்கு சிறந்த இடம்' என்ற பட்டத்தை பெறுவது என்பது, ஒரு நிறுவனத்தின் பணியிட கலாச்சாரம், நிர்வாகம் மற்றும் பணியாளர்களின் மனநிலைகள் ஆகியவற்றின் மீது GPTW குழுவின் ஆழமான பகுப்பாய்வை உள்ளடக்கியது, அதன் பிறகு ஒரு நிறுவனம் அதன் 'Trust Index' இல் மதிப்பெண் பெற்று பட்டத்தை வழங்கியது. Gamer.LK குழுவின் Esports மற்றும் கேமிங் கலாச்சாரத்தின் மீதான பகிரப்பட்ட பேரார்வம் திரவத் தொடர்பு மற்றும் தொற்று உற்சாகத்தின் சூழலை உருவாக்கியுள்ளது, இது Gamer.LK சிறந்த இடத்திற்கான நம்பிக்கைக் குறியீட்டில் 90% க்கும் அதிகமாகப் பெற்றுள்ளது.",
        "\"InGame Esports & Gamer.LK இல் நாங்கள் எப்பொழுதும் மற்றவற்றைப் போலல்லாமல் ஒரு பணி கலாச்சாரத்தைக் கொண்டுள்ளோம். விளையாட்டாளர்களால் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு நிறுவனம், வேலைக்கும் விளையாட்டுக்கும் இடையே சரியான சமநிலையை நாங்கள் கண்டறிந்துள்ளோம் - அங்கு கோடுகள் பெரும்பாலும் சிறந்த வழிகளில் மங்கலாகின்றன! இந்த அற்புதமான பணி கலாச்சாரத்தை பராமரிப்பது முக்கியம் என்று நாங்கள் உணர்ந்தோம், மேலும் வேலைக்கான சிறந்த இடத்துடன் நாங்கள் ஈடுபடுவது அந்த இலக்கை அடைய உதவுகிறது” என்று InGame Esports & Gamer.LK இன் CEO ரவீன் விஜயதிலக கூறினார்.",
        "Esports சுற்றுச்சூழல் கட்டமைப்பாளராக ஒரு முக்கிய இடத்தை நிரப்புவதில், Gamer.LK விரைவாகவும் அபரிமிதமாகவும் வளர்ந்துள்ளது. 2021 ஆம் ஆண்டின் தொடக்கத்தில் இருந்து, செயல்பாடு நான்கு மடங்குக்கு மேல் அதிகரித்துள்ளது, இப்போது 21 பணியாளர்கள் உள்ளனர். Gamer.LK குழுவின் தனிப்பட்ட திறமையான ஒவ்வொரு உறுப்பினரிடமிருந்தும் சிறந்ததைப் பெறுவது, ஒவ்வொரு பணியாளரின் தனிப்பட்ட கேமர் மனநிலையைப் பொருத்தும் நிறுவன கலாச்சாரத்திற்கு முன்னுரிமை அளிப்பதன் மூலம் சாத்தியமானது. Gamer.LK ஆற்றல்மிக்க மற்றும் நிறைவான வேலையைச் செய்கிறது, அதே நேரத்தில் பணியாளர்களை முற்றிலும் தொலைதூரத்தில் வேலை செய்ய அனுமதிக்கிறது.",
        "இந்த நம்பிக்கை மற்றும் பொறுப்புணர்வின் நிலை Gamer.LK இன் மையத்தின் ஒரு பகுதியாகும். ஆர்வமுள்ள மற்றும் அர்ப்பணிப்புள்ள ஆர்வலர்களின் குழு மூலம், Gamer.LK தெற்காசியாவில் சில பெரிய கேமிங் போட்டிகள் மற்றும் நிகழ்வுகளை ஒன்றாக இணைத்துள்ளது மற்றும் கேமிங் தொடர்பான உள்ளடக்கம் மூலம் இளைஞர்களுடன் பிராண்டுகள் எவ்வாறு தொடர்பு கொள்கின்றன என்பதை மறுவரையறை செய்துள்ளது.",
        "ஐடியல் குழுமத்தின் இரோஷினி விஜேநாயக்க உலக மகளிர் தலைமைத்துவ காங்கிரஸில் இலங்கையை பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறார்",
        "AccelerateHER, இலங்கையில் புத்தாக்கம் மற்றும் அதிக பெண் தொழிலாளர் பங்கேற்புக்கான அர்த்தமுள்ள ஊக்கி",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "விளையாட்டாளர்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "எல்கே ஸ்ரீலங்காவின்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "விளையாட்டாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எல்.கே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "விளையாட்டாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எல்.கே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியாவின்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விளையாட்டாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்போர்ட்ஸ்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "விளையாட்டாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எல்.கே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "வேலை செய்வதற்கான சிறந்த இடம் நம்பிக்கைக் குறியீடு",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன் கேம் எஸ்போர்ட்ஸ் & கேமர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்.கே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரவீன் விஜயதிலக",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன் கேம் எஸ்போர்ட்ஸ் & கேமர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்.கே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்போர்ட்ஸ்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "விளையாட்டாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எல்.கே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021 தொடக்கம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விளையாட்டாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விளையாட்டாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எல்.கே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விளையாட்டாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எல்.கே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விளையாட்டாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எல்.கே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரோஷினி விஜேநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐடியல் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக மகளிர் தலைமைத்துவ காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}