{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/constitutionality-vs-morality/",
  "time_ut": 1658852580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Constitutionality vs. morality",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Constitutionality vs. morality",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickremesinghe has announced, in a gazette notification, the scopes and functions of the new ministers, and taken over the ministries to which Cabinet members have not yet been appointed. Thus, he is the Minister in charge of Finance, Defence, Technology, Women, Child Affairs and Social Empowerment, Ports, Shipping and Aviation, and Investment Promotion. Former Minister of Ports and Shipping and Aviation Nimal Siripala de Silva is facing an inquiry over a bribery allegation. He has not been reappointed pending the probe. But one need not be surprised if he happens to be cleared of all charges and reappointed to the Cabinet. He would have been in trouble if he had backed Dullas Alahapperuma in the recent presidential contest in Parliament.",
        "The 19th Amendment introduced by the UNP-led yahapalana government, in 2015, prevented the President from holding any ministerial posts, but the then President Maithripala Sirisena benefited from transitional provisions and could function as a minister. It was hailed as a boost for democracy. But the Gotabaya Rajapaksa government deep-sixed it and introduced the 20th Amendment, enabling the President to head ministries, again. So, there is no constitutional barrier to the incumbent President having ministries under him, but what is consistent with the questionable constitutional amendments bulldozed through Parliament cannot be considered morally acceptable. The 20th Amendment is one of the worst laws the country has ever seen, and no one who cherishes democracy will ever use it as an excuse.",
        "Wickremesinghe was at the forefront of a campaign to have the executive powers of the presidency curtailed, and succeeded in his endeavour in 2015, when the 19th Amendment came into being. President Sirisena allowed some of the powers of the presidency to be removed. He only made a virtue of necessity because he was totally dependent on the UNP for his political survival, and had to do as the latter said. However, the 19th Amendment was considered a progressive law although it was brought in to strengthen the then Prime Minister Wickremesinghe’s position in the yahapalana government.",
        "So, morally speaking, how come President Wickremesinghe, who was as an ardent proponent of the 19th Amendment, has brought himself to hold Cabinet posts even as an interim measure? He is now doing what he did not want the Executive President to do when he was the Prime Minister. That the 19th Amendment no longer exists provides no justification for the violation by its proponents of the very principles enunciated therein. Unless President Wickremesinghe abides by the principles that underpinned the 19th Amendment, he will be seen to be acting out of expediency rather than principle. However, the President, we believe, should be the Minister of Defence because he or she is responsible for national security. One may argue that President Wickremesinghe should allocate the ministries under him, except Defence, to other members of the Cabinet if he is to prove that his commitment to the spirit of the 19th Amendment remains unshaken.",
        "Meanwhile, it defies comprehension why an all-male Cabinet has been appointed. The government may claim that the ministers in the previous Cabinet have been reappointed pending the formation of an all-party government. But nothing prevents it from appointing some female ministers whether the current Cabinet is interim or otherwise. There has to be female representation in the Cabinet. Women constitute more than one half of the Sri Lankan population, and action must be taken to ensure that the gender ratio is reflected in ministerial appointments as far as possible. It is hoped that the Women Parliamentarians’ Caucus will take up this issue without further delay.",
        "Wickremesinghe, after being appointed Prime Minister, in May, called upon Parliament to elect a female MP to the post of Deputy Speaker, which had fallen vacant following the resignation of Ranjith Siyambalapitya. We editorially backed his position, but unfortunately the government MPs were convinced otherwise—they are impervious to reason—and the female candidate nominated by the Opposition for the post was defeated.",
        "Curiously, there are no female ministers in the Cabinet appointed by President Wickremesinghe, who is considerate towards women!",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defence, Technology, Women, Child Affairs and Social Empowerment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aviation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shipping and Aviation Nimal Siripala de Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yahapalana government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Women Parliamentarians’ Caucus",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjith Siyambalapitya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ව්‍යවස්ථාපිතභාවය එදිරිව සදාචාරය",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් ගැසට් නිවේදනයක් මගින් නව අමාත්‍යවරුන්ගේ විෂය පථයන් සහ කාර්ය භාරයන් ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති අතර, මෙතෙක් අමාත්‍ය මණ්ඩල සභිකයින් පත් කර නොමැති අමාත්‍යාංශ භාරගෙන තිබේ. මේ අනුව, ඔහු මුදල්, ආරක්ෂක, තාක්ෂණ, කාන්තා, ළමා කටයුතු සහ සමාජ සවිබල ගැන්වීම්, වරාය, නාවික හා ගුවන් සේවා සහ ආයෝජන ප්‍රවර්ධන විෂය භාර අමාත්‍යවරයා වේ. හිටපු වරාය සහ නාවික හා ගුවන් සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා අල්ලස් චෝදනාවක් සම්බන්ධයෙන් පරීක්ෂණයකට මුහුණ දී සිටියි. පරීක්ෂණය තෙක් ඔහු නැවත පත් කර නැත. එහෙත් ඔහු සියලු චෝදනාවලින් නිදහස් වී නැවත කැබිනට් මණ්ඩලයට පත් කළහොත් පුදුම විය යුතු නැත. පසුගියදා පාර්ලිමේන්තුවේ පැවැති ජනාධිපතිවරණ තරගයේදී ඩලස් අලහප්පෙරුම මහතාට සහාය දුන්නේ නම් ඔහු අමාරුවේ වැටෙන්නට ඉඩ තිබුණි.",
        "එක්සත් ජාතික පක්ෂය ප්‍රමුඛ යහපාලන රජය විසින් 2015 දී ඉදිරිපත් කරන ලද 19 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය මඟින් ජනාධිපතිවරයාට කිසිදු අමාත්‍ය ධූරයක් දැරීමට නොහැකි වූ නමුත් එවකට ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතාට සංක්‍රාන්ති ප්‍රතිපාදනවලින් ප්‍රතිලාභ ලබා ඇමැතිවරයකු ලෙස කටයුතු කළ හැකි විය. එය ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදයට රුකුලක් ලෙස සැලකිණි. එහෙත් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ආණ්ඩුව එය හඹා ගොස් 20 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය ඉදිරිපත් කළේ යලිත් ජනාධිපතිවරයාට අමාත්‍යාංශවල ප්‍රධානත්වය ලබා දීමටය. එසේ නම්, වත්මන් ජනාධිපතිවරයාට ඔහු යටතේ අමාත්‍යාංශ තිබීමට ව්‍යවස්ථාමය බාධාවක් නැත, නමුත් පාර්ලිමේන්තුව හරහා බුල්ඩෝසර් කරන ලද ප්‍රශ්නකාරී ව්‍යවස්ථා සංශෝධනවලට අනුකූල දේ සදාචාරාත්මකව පිළිගත හැකි යැයි සැලකිය නොහැකිය. 20 වැනි සංශෝධනය රට මෙතෙක් දැක ඇති නරකම නීතිවලින් එකක් වන අතර ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය අගය කරන කිසිවකු එය නිදහසට කරුණක් ලෙස භාවිතා නොකරනු ඇත.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ක්‍රමයේ විධායක බලතල කප්පාදු කිරීමේ ව්‍යාපාරයේ ඉදිරියෙන්ම සිටි අතර, 19 වැනි සංශෝධනය ඇති වූ 2015 දී ඔහුගේ උත්සාහය සාර්ථක විය. ජනාධිපති සිරිසේන ජනාධිපති ධුරයේ සමහර බලතල ඉවත් කිරීමට ඉඩ දුන්නේය. ඔහුගේ දේශපාලන පැවැත්ම සඳහා සම්පූර්ණයෙන්ම එජාපය මත යැපෙන නිසාත්, දෙවැන්නා කී ලෙස කළ යුතු වූ නිසාත් ඔහු කළේ අවශ්‍යතාවයේ ගුණයක් පමණි. කෙසේ වෙතත්, යහපාලන ආණ්ඩුවේ එවකට අගමැති වික්‍රමසිංහගේ ස්ථාවරය ශක්තිමත් කිරීම සඳහා 19 වැනි සංශෝධනය ගෙන ආ නමුත් එය ප්‍රගතිශීලී නීතියක් ලෙස සැලකේ.",
        "එසේ නම් සදාචාරාත්මකව කතා කළහොත් 19 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනයේ උග්‍ර යෝජකයකු ලෙස සිටි වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිවරයා අතුරු පියවරක් ලෙස පවා කැබිනට් තනතුරු දැරීමට පෙළඹී ඇත්තේ කෙසේද? විධායක ජනාධිපතිවරයා අගමැතිව සිටියදී නොකළ දේ දැන් ඔහු කරමින් සිටිනවා. 19 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය තවදුරටත් නොපවතින බව එහි ප්‍රකාශිත මූලධර්ම එහි යෝජකයින් විසින් උල්ලංඝනය කිරීම සඳහා සාධාරණීකරණයක් සපයන්නේ නැත. ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා 19 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනයට පදනම් වූ ප්‍රතිපත්තිවලට අවනත නොවන්නේ නම්, ඔහු ප්‍රතිපත්තිමය වශයෙන් නොව අවශ්‍යතා මත ක්‍රියා කරන බව පෙනෙනු ඇත. කෙසේ වෙතත්, අපි විශ්වාස කරන පරිදි ජනාධිපතිවරයා ආරක්ෂක අමාත්‍යවරයා විය යුත්තේ ඔහු හෝ ඇය ජාතික ආරක්ෂාව සම්බන්ධයෙන් වගකිව යුතු බැවිනි. 19 වැනි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනයේ හරය කෙරෙහි ඔහුගේ කැපවීම නොසැලී පවතින බව ඔප්පු කිරීමට නම්, ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා තමා යටතේ ඇති අමාත්‍යාංශ ආරක්‍ෂක හැර සෙසු අමාත්‍ය මණ්ඩලයට පැවරිය යුතු යැයි කෙනෙකුට තර්ක කළ හැකිය.",
        "මේ අතර, එය පිරිමින්ගෙන් සමන්විත කැබිනට් මණ්ඩලයක් පත් කර ඇත්තේ මන්දැයි තේරුම් නොගනී. සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවන තෙක් පසුගිය කැබිනට් මණ්ඩලයේ සිටි අමාත්‍යවරුන් නැවත පත් කර ඇතැයි ආණ්ඩුව ප්‍රකාශ කළ හැකිය. නමුත් වත්මන් අමාත්‍ය මණ්ඩලය අන්තර්කාලීන හෝ වෙනත් ආකාරයකින් හෝ කාන්තා ඇමතිවරුන් පත් කිරීමට කිසිවක් බාධාවක් නොවේ. කැබිනට් මණ්ඩලයේ කාන්තා නියෝජනයක් තිබිය යුතුයි. ශ්‍රී ලංකා ජනගහණයෙන් අඩකට වඩා කාන්තාවන් සිටින අතර, හැකිතාක් දුරට අමාත්‍ය ධුරවල දී ස්ත්‍රී පුරුෂ අනුපාතය පිළිබිඹු වන බව සහතික කිරීමට පියවර ගත යුතුය. තවදුරටත් ප්‍රමාදයකින් තොරව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ගේ බල මණ්ඩලය මෙම ගැටලුව සම්බන්ධයෙන් අවධානය යොමු කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "රංජිත් සියඹලාපිටිය මහතාගේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පුරප්පාඩු වූ නියෝජ්‍ය කථානායක ධුරය සඳහා පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරියක් තෝරා පත් කර ගන්නා ලෙස වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැති ධුරයට පත්වීමෙන් පසු මැයි මාසයේදී පාර්ලිමේන්තුවෙන් ඉල්ලා සිටියේය. අපි ඔහුගේ ස්ථාවරයට කතුවැකියෙන් පිටුබලය දුන්නෙමු, නමුත් අවාසනාවකට ආණ්ඩුවේ මන්ත්‍රීවරුන් වෙනත් ආකාරයකින් ඒත්තු ගැන්වූහ - ඔවුන් තර්ක කිරීමට නොගැලපෙන - සහ එම තනතුර සඳහා විපක්ෂය විසින් නම් කරන ලද කාන්තා අපේක්ෂිකාව පරාජයට පත් විය.",
        "කුතුහලයට කරුණ නම්, ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් පත් කරන ලද අමාත්‍ය මණ්ඩලයේ කාන්තාවන්ට සැලකිලි දක්වන කාන්තා ඇමතිවරුන් නොමැති වීමයි!",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්‍ෂාව, තාක්‍ෂණය, කාන්තා, ළමා කටයුතු සහ සමාජ සවිබල ගැන්වීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික හා ගුවන් සේවා නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යහපාලන රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කාන්තා පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ගේ බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රංජිත් සියඹලාපිටිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசியலமைப்பு எதிராக அறநெறி",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க வர்த்தமானி அறிவித்தலில், புதிய அமைச்சர்களின் நோக்கம் மற்றும் செயல்பாடுகள் மற்றும் இதுவரை அமைச்சரவை உறுப்பினர்கள் நியமிக்கப்படாத அமைச்சுக்களை பொறுப்பேற்றுக் கொண்டார். எனவே, அவர் நிதி, பாதுகாப்பு, தொழில்நுட்பம், பெண்கள், குழந்தைகள் விவகாரம் மற்றும் சமூக அதிகாரமளித்தல், துறைமுகங்கள், கப்பல் மற்றும் விமானப் போக்குவரத்து மற்றும் முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு ஆகியவற்றிற்கு பொறுப்பான அமைச்சராக உள்ளார். முன்னாள் துறைமுகங்கள் மற்றும் கப்பல் போக்குவரத்து மற்றும் விமான சேவைகள் அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா, இலஞ்ச குற்றச்சாட்டு தொடர்பில் விசாரணைகளை எதிர்கொண்டுள்ளார். விசாரணை நிலுவையில் இருந்தும் அவர் மீண்டும் நியமிக்கப்படவில்லை. ஆனால் அவர் அனைத்து குற்றச்சாட்டுக்களில் இருந்தும் விடுவிக்கப்பட்டு மீண்டும் அமைச்சரவையில் அமர்த்தப்பட்டாலும் ஆச்சரியப்பட வேண்டியதில்லை. அண்மையில் பாராளுமன்றத்தில் இடம்பெற்ற ஜனாதிபதி தேர்தலில் டலஸ் அழகப்பெருமவுக்கு ஆதரவளித்திருந்தால் அவர் சிக்கலில் சிக்கியிருப்பார்.",
        "2015ஆம் ஆண்டு ஐக்கிய தேசியக் கட்சி தலைமையிலான யஹபாலன அரசாங்கத்தினால் கொண்டுவரப்பட்ட 19ஆவது திருத்தச் சட்டத்தின் மூலம் ஜனாதிபதிக்கு அமைச்சுப் பதவிகள் கிடைக்காமல் தடுக்கப்பட்ட போதிலும், அப்போதைய ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன, இடைக்கால விதிகளின் மூலம் பயனடைந்து அமைச்சராக செயற்பட முடியும். இது ஜனநாயகத்திற்கான ஊக்கம் என்று பாராட்டப்பட்டது. ஆனால் கோட்டாபய ராஜபக்ச அரசாங்கம் அதை ஆழமாக ஆறடித்து 20 வது திருத்தத்தை அறிமுகப்படுத்தியது, ஜனாதிபதிக்கு மீண்டும் அமைச்சுகளுக்கு தலைமை தாங்கும் வகையில் இருந்தது. எனவே, தற்போதைய ஜனாதிபதியின் கீழ் அமைச்சுக்களை வைத்திருப்பதற்கு அரசியலமைப்புத் தடை எதுவும் இல்லை, ஆனால் பாராளுமன்றத்தின் மூலம் புல்டோசர் செய்யப்பட்ட கேள்விக்குரிய அரசியலமைப்புத் திருத்தங்களுடன் ஒத்துப்போவது தார்மீக ரீதியாக ஏற்றுக்கொள்ளத்தக்கதாக கருத முடியாது. 20வது திருத்தம் நாடு கண்டிராத மோசமான சட்டங்களில் ஒன்றாகும், ஜனநாயகத்தை போற்றும் எவரும் அதை ஒரு சாக்காக பயன்படுத்த மாட்டார்கள்.",
        "ஜனாதிபதியின் நிறைவேற்று அதிகாரங்கள் குறைக்கப்பட வேண்டும் என்ற பிரச்சாரத்தில் விக்கிரமசிங்க முன்னணியில் இருந்தார். ஜனாதிபதியின் சில அதிகாரங்களை நீக்குவதற்கு ஜனாதிபதி சிறிசேன அனுமதித்தார். அவர் தனது அரசியல் பிழைப்புக்காக ஐ.தே.க.வை முழுவதுமாகச் சார்ந்து இருந்ததால், அவர் கூறியது போல் செய்ய வேண்டியதன் காரணமாக அவர் தேவையின் ஒரு நல்லொழுக்கத்தை மட்டுமே செய்தார். எவ்வாறாயினும், 19 வது திருத்தம் ஒரு முற்போக்கான சட்டமாக கருதப்பட்டது, இருப்பினும் இது யஹபாலன அரசாங்கத்தில் அப்போதைய பிரதமர் விக்ரமசிங்கவின் நிலையை வலுப்படுத்துவதற்காக கொண்டு வரப்பட்டது.",
        "எனவே, தார்மீக ரீதியாகப் பார்த்தால், 19வது திருத்தச் சட்டத்தின் தீவிர ஆதரவாளராக இருந்த ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க, இடைக்கால நடவடிக்கையாகக்கூட அமைச்சரவைப் பதவிகளை வகிக்க தன்னைக் கொண்டுவந்தது எப்படி? தான் பிரதமராக இருந்த போது நிறைவேற்று ஜனாதிபதி செய்ய விரும்பாததை இப்போது செய்கிறார். 19வது திருத்தம் இனி இல்லை என்பது, அதில் கூறப்பட்டுள்ள கொள்கைகளை அதன் ஆதரவாளர்கள் மீறுவதற்கு எந்த நியாயத்தையும் வழங்கவில்லை. ஜனாதிபதி விக்ரமசிங்க 19 ஆவது திருத்தச் சட்டத்தின் அடிப்படையிலான கொள்கைகளுக்குக் கட்டுப்படாவிடின், அவர் கொள்கைக்கு மாறாகச் செயற்படுவதைக் காணமுடியும். எவ்வாறாயினும், ஜனாதிபதி, பாதுகாப்பு அமைச்சராக இருக்க வேண்டும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம், ஏனெனில் அவர் அல்லது அவள் தேசிய பாதுகாப்புக்கு பொறுப்பு. 19வது திருத்தச் சட்டத்தின் ஆன்மிகத்தின் மீதான தனது அர்ப்பணிப்பு அசையாதது என்பதை நிரூபிக்க வேண்டுமானால், ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க தனது கீழ் உள்ள அமைச்சுக்களை பாதுகாப்பு தவிர்ந்த ஏனைய அமைச்சரவை உறுப்பினர்களுக்கு ஒதுக்க வேண்டும் என ஒருவர் வாதிடலாம்.",
        "இதற்கிடையில், முழு ஆண்களைக் கொண்ட அமைச்சரவை ஏன் நியமிக்கப்பட்டது என்பதைப் புரிந்துகொள்ள முடியாது. கடந்த அமைச்சரவையில் இருந்த அமைச்சர்கள் மீண்டும் சர்வகட்சி ஆட்சி அமைக்கும் நிலையிலேயே மீண்டும் நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாக அரசாங்கம் கூறலாம். ஆனால் தற்போதைய அமைச்சரவை இடைக்காலமாக இருந்தாலும் அல்லது வேறு சில பெண் அமைச்சர்களை நியமிப்பதை எதுவும் தடுக்கவில்லை. அமைச்சரவையில் பெண் பிரதிநிதித்துவம் இருக்க வேண்டும். இலங்கையின் சனத்தொகையில் பாதிக்கும் மேற்பட்டவர்கள் பெண்கள், மற்றும் முடிந்தவரை அமைச்சர் நியமனங்களில் பாலின விகிதம் பிரதிபலிக்கப்படுவதை உறுதி செய்ய நடவடிக்கை எடுக்கப்பட வேண்டும். இனியும் தாமதிக்காமல், இந்தப் பிரச்னையை மகளிர் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் குழு எடுத்துச் சொல்லும் என நம்பப்படுகிறது.",
        "ரஞ்சித் சியம்பலாபிட்டிய ராஜினாமா செய்ததையடுத்து வெற்றிடமாக இருந்த பிரதி சபாநாயகர் பதவிக்கு பெண் எம்.பி ஒருவரை தெரிவு செய்யுமாறு விக்ரமசிங்க, மே மாதம் பிரதமராக நியமிக்கப்பட்ட பின்னர் பாராளுமன்றத்திற்கு அழைப்பு விடுத்தார். அவரது நிலைப்பாட்டை நாங்கள் தலையங்கமாக ஆதரித்தோம், ஆனால் துரதிர்ஷ்டவசமாக அரசாங்க எம்.பி.க்கள் வேறுவிதமாக நம்பினர்-அவர்கள் பகுத்தறிவற்றவர்கள்-மற்றும் அந்த பதவிக்கு எதிர்க்கட்சியால் பரிந்துரைக்கப்பட்ட பெண் வேட்பாளர் தோற்கடிக்கப்பட்டார்.",
        "ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கவினால் நியமிக்கப்பட்ட அமைச்சரவையில் பெண்களிடம் கரிசனையுள்ள பெண் அமைச்சர்கள் இல்லை என்பது வினோதமான விடயம்!",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு, தொழில்நுட்பம், பெண்கள், குழந்தைகள் விவகாரம் மற்றும் சமூக அதிகாரமளித்தல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமான போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கப்பல் மற்றும் விமான போக்குவரத்து நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yahapalana அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பெண் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் கூட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித் சியம்பலாபிட்டிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}