{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/රු--මිලියන-205ක-රන්-බිස්කට්-අත්අඩංගුවට/11-396385",
  "time_ut": 1660738067,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රු. මිලියන 205ක රන් බිස්කට් අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Rs. 205 million gold biscuits seized",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Officers of the Customs Narcotics Control Division at the airport arrival terminal of an air passenger and a maid of the airport duty free shopping mall who tried to take out of Katunayake airport a consignment of gold biscuits worth 205 million rupees (205 million rupees) weighing 09 kg and 500 grams. A group has been arrested this morning.",
        "He is a 39-year-old airline passenger residing in Nittambuwa area. He had arrived at Katunayake Airport at 08.35 this morning from Dubai on Emirates Airlines flight EK-650. The woman who has been arrested is a 38-year-old woman from Seeduwa who was employed at the Katunayake Airport duty-free shopping complex.",
        "The passenger was arrested by the officials of the Customs Narcotics Control Division while attempting to leave the Katunayake airport after hiding 80 gold biscuits in his luggage and the maid in her hand bag.",
        "At present, the two are under arrest and the airport customs officers are conducting further investigations on this matter."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "205 million",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Customs Narcotics Control Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "205 million rupees",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "205 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "09 kg and 500",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nittambuwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "08.35 this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Emirates Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "38-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Seeduwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Customs Narcotics Control Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රු. මිලියන 205ක රන් බිස්කට් අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රුපියල් විසි කෝටි පනස් ලක්ෂයක් වටිනා ( රුපියල් මිලියන 205 ක් ) කිලෝ 09 යි ග්‍රෑම් 500 ක් බරැති රන් බිස්කට් තොගයක් කටුනායක ගුවන් තොටුපළෙන් පිට කිරීමට තැත් කළ ගුවන් මගියෙකු සහ ගුවන් තොටුපළ තීරු බදු රහිත සාප්පු සංකීර්ණයේ සේවිකාවක ගුවන් තොටුපළ පැමිණීමේ පර්යන්තයේ දී රේගු මත්ද්‍රව්‍ය පාලන අංශයේ නිලධාරීන් පිරිසක් විසින් අද දින උදෑසන  අත් අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "ඔහු නිට්ටඹුව ප්‍රදේශයේ පදිංචි 39 හැවිරිදි ගුවන් මගියෙකි. ඔහු අද උදෑසන 08.35 ට ඩුබායි සිට එමිරේට්ස් ගුවන් සේවයේ ඊ.කේ.- 650 දරන ගුවන් යානයෙන් කටුනායක ගුවන් තොටුපළ වෙත පැමිණ තිබුණි. අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති කාන්තාව කටුනායක ගුවන් තොටුපළ තීරු බදු රහිත සාප්පු සංකීර්ණයේ සේවයේ නිරත වී සිටි සීදුව ප්‍රදේශයේ 38 හැවිරිදි කාන්තාවකි.",
        "ගුවන් මගියා තම ගමන් මලු තුළත් සේවිකාව තම අත් බෑගයේත් රන් බිස්කට් 80 ක් සගවා ගෙන කටුනායක ගුවන් තොටුපළෙන් පිටතට යෑමට උත්සාහ කිරීමේ දී රේගු මත්ද්‍රව්‍ය පාලන අංශයේ නිලධාරීන් විසින් අත් අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "මේ වනවිට මොවුන් දෙදෙනා අත් අඩංගුවේ තබා ගෙන ගුවන් තොටුපළ රේගු නිලධාරීන් මේ පිළිබඳව වැඩිදුර විමර්ශන කටයුතු සිදු කරමින් සිටිති."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මිලියන 205 කි",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රේගු මත්ද්‍රව්‍ය පාලන අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුපියල් මිලියන 205 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මිලියන 205 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිලෝ 09යි 500යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිට්ටඹුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අද උදෑසන 08.35",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එමිරේට්ස් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "38 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සීදුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රේගු මත්ද්‍රව්‍ය පාලන අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரூ. 205 மில்லியன் தங்க பிஸ்கட்டுகள் பறிமுதல் செய்யப்பட்டன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "09 எடையுள்ள 205 மில்லியன் ரூபா (205 மில்லியன் ரூபா) பெறுமதியான தங்க பிஸ்கட்டுகளுடன் கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்திலிருந்து வெளியேற முற்பட்ட விமான பயணி மற்றும் விமான நிலைய கடமையில்லா வர்த்தக நிலையத்தின் பணிப்பெண் ஒருவரின் விமான நிலைய வருகை முனையத்தில் சுங்க போதைப்பொருள் கட்டுப்பாட்டு பிரிவின் அதிகாரிகள் கிலோ மற்றும் 500 கிராம் எடை கொண்ட குழுவொன்று இன்று காலை கைது செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "இவர் நிட்டம்புவ பிரதேசத்தில் வசிக்கும் 39 வயதுடைய விமானப் பயணியாவார். இவர் இன்று காலை 08.35 மணியளவில் டுபாயில் இருந்து எமிரேட்ஸ் எயார்லைன்ஸ் விமானமான EK-650 இல் கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தை வந்தடைந்துள்ளார். கட்டுநாயக்க விமான நிலைய கடமையில்லா வர்த்தக வளாகத்தில் பணிபுரிந்து வந்த சீதுவை பிரதேசத்தைச் சேர்ந்த 38 வயதுடைய பெண் ஒருவரே இவ்வாறு கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "80 தங்க பிஸ்கட்டுகளை தனது பயணப் பொதியிலும் பணிப்பெண்ணை கைப் பையிலும் மறைத்துக்கொண்டு கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்திலிருந்து வெளியேற முற்பட்ட வேளையில் சுங்க போதைப்பொருள் கட்டுப்பாட்டு பிரிவின் அதிகாரிகளால் குறித்த பயணி கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "தற்போது இருவரும் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதுடன், இது தொடர்பான மேலதிக விசாரணைகளை விமான நிலைய சுங்க அதிகாரிகள் மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "205 மில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சுங்க போதைப்பொருள் கட்டுப்பாட்டு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "205 மில்லியன் ரூபா",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "205 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "09 கிலோ மற்றும் 500",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிட்டம்புவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை 08.35",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "38 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீதுவா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுங்க போதைப்பொருள் கட்டுப்பாட்டு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}