{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84281/petroleum-products-special-provisions-amendment-bill-gazetted",
  "time_ut": 1660386240,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Petroleum Products (Special Provisions) Amendment Bill gazetted",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Petroleum Products (Special Provisions) Amendment Bill gazetted",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lankan government on Friday (Aug 12) has gazetted the Petroleum Products (Special Provisions) Amendment Bill.",
        "The said Bill, published under the directives of Power & Energy Minister Kanchana Wijesekera, allows selected specific sectors of the economy to individually import necessary fuel quantities.",
        "Accordingly, the government will issue licences to identified parties for importing petroleum products.",
        "On April 25, the approval of the Cabinet of Ministers was received for the proposal tabled by Minister Wijesekera in this regard.",
        "As fuel is essential for all economic activities in the country, it is appropriate to issue licenses to selected specific sectors of the economy to import and use the fuel they require individually, the government has said.",
        "Subsequently, the legal draftsman was advised to draft a Bill to amend the Petroleum Products (Special Provisions) Act, No. 33 of 2002, in order to make provisions to issue licence to properly identified parties."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Petroleum Products (Special Provisions",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Petroleum Products (Special Provisions",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Power & Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "April 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Cabinet of Ministers",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Bill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Petroleum Products (Special Provisions) Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "33 of 2002",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන (විශේෂ විධිවිධාන) සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත ගැසට් කර ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා රජය සිකුරාදා (අගෝස්තු 12) ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන (විශේෂ විධිවිධාන) සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත ගැසට් කර ඇත.",
        "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතාගේ උපදෙස් පරිදි ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති එම පනත් කෙටුම්පත මඟින් ආර්ථිකයේ තෝරාගත් විශේෂිත අංශවලට අවශ්‍ය ඉන්ධන ප්‍රමාණයන් තනි තනිව ආනයනය කිරීමට ඉඩ ලබා දේ.",
        "ඒ අනුව ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන ආනයනය කිරීම සඳහා හඳුනාගත් පාර්ශ්ව වෙත රජය බලපත්‍ර නිකුත් කරනු ඇත.",
        "විජේසේකර ඇමැතිවරයා මේ සම්බන්ධයෙන් ඉදිරිපත් කළ යෝජනාවට අප්‍රේල් 25 වැනිදා ඇමැති මණ්ඩලයේ අනුමැතිය ලැබිණි.",
        "රටේ සියලුම ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් සඳහා ඉන්ධන අත්‍යවශ්‍ය වන බැවින් ආර්ථිකයේ තෝරාගත් විශේෂිත අංශ සඳහා තමන්ට අවශ්‍ය ඉන්ධන ආනයනය කර තනි තනිව භාවිත කිරීමට බලපත්‍ර නිකුත් කිරීම සුදුසු බව රජය පවසයි.",
        "පසුව, නිසි ලෙස හඳුනාගත් පාර්ශ්වයන්ට බලපත්‍ර නිකුත් කිරීමට ප්‍රතිපාදන සැලසීම සඳහා 2002 අංක 33 දරන ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන (විශේෂ විධිවිධාන) පනත සංශෝධනය කිරීම සඳහා පනත් කෙටුම්පතක් කෙටුම්පත් කරන ලෙස නීති කෙටුම්පත් සම්පාදකයාට උපදෙස් දෙන ලදී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන (විශේෂ විධිවිධාන",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන (විශේෂ විධිවිධාන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිල්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බලය සහ බලශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අප්රේල් 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අමාත්ය මණ්ඩලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බිල්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන (විශේෂ විධිවිධාන) පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2002 33",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பெட்ரோலியப் பொருட்கள் (சிறப்பு ஏற்பாடுகள்) திருத்த மசோதா அரசிதழில் வெளியிடப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை அரசாங்கம் வெள்ளிக்கிழமை (ஆகஸ்ட் 12) பெட்ரோலிய பொருட்கள் (சிறப்பு ஏற்பாடுகள்) திருத்தச் சட்டத்தை வர்த்தமானியில் வெளியிட்டது.",
        "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகரவின் வழிகாட்டுதலின் கீழ் வெளியிடப்பட்ட மேற்படி சட்டமூலமானது, பொருளாதாரத்தின் குறிப்பிட்ட குறிப்பிட்ட துறைகளுக்குத் தேவையான எரிபொருள் அளவுகளை தனித்தனியாக இறக்குமதி செய்ய அனுமதிக்கிறது.",
        "இதன்படி, பெட்ரோலிய பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்கு அடையாளம் காணப்பட்ட தரப்பினருக்கு அரசாங்கம் உரிமம் வழங்கும்.",
        "இது தொடர்பில் அமைச்சர் விஜேசேகரவினால் முன்வைக்கப்பட்ட பிரேரணைக்கு கடந்த ஏப்ரல் மாதம் 25ஆம் திகதி அமைச்சரவையின் அங்கீகாரம் கிடைத்துள்ளது.",
        "நாட்டின் அனைத்துப் பொருளாதார நடவடிக்கைகளுக்கும் எரிபொருள் இன்றியமையாதது என்பதால், பொருளாதாரத்தின் குறிப்பிட்ட துறைகளுக்குத் தேவையான எரிபொருளை இறக்குமதி செய்து தனித்தனியாகப் பயன்படுத்த உரிமம் வழங்குவது பொருத்தமானது என்று அரசாங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "அதைத் தொடர்ந்து, சரியாக அடையாளம் காணப்பட்ட தரப்பினருக்கு உரிமம் வழங்குவதற்கான ஏற்பாடுகளைச் செய்வதற்காக, பெட்ரோலியப் பொருட்கள் (சிறப்பு ஏற்பாடுகள்) சட்டம், 2002 எண். 33ஐத் திருத்துவதற்கான மசோதாவை உருவாக்குமாறு சட்ட வரைவாளர் அறிவுறுத்தப்பட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பெட்ரோலியப் பொருட்கள் (சிறப்பு ஏற்பாடுகள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலியப் பொருட்கள் (சிறப்பு ஏற்பாடுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ர சி து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல் 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரிசபை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ர சி து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலியப் பொருட்கள் (சிறப்பு விதிகள்) சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2002 இன் 33",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}