{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132554",
  "time_ut": 1659194860,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரணில் மாறுகிறாரா - மாற்றப்படுகிறாரா?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranil is changing - being changed?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Ranil Wickremesinghe, who was a pro-Western -capitalist- right-wing trend, has started leaning towards the left-wing international forces after taking over as the President.",
        "Since Ranil Wickremesinghe took over as President, he has traditionally received few formal greetings from heads of state. Usually the first greetings and invitations come from Indian leaders.",
        "Indian Prime Minister Ranil Wickremesinghe has congratulated Ranil Wickremesinghe on the sixth day after being sworn in as the President of India.",
        "President Ranil did not receive any greetings from the US President, Britain or any other western leaders.",
        "One of the reasons may be the military attack on the vacating protest site within 24 hours of the inauguration of the president.",
        "Another reason may be that Ranil is a constitutionally elected interim president and not elected by the people - mandated by them.",
        "Another reason could be that Rajapakse's choice to replace him in this position.",
        "Ranil Wickramasinghe before he joined the Rajapaksa faction and Ranil Wickramasinghe who is now in power have contrasting characteristics. Earlier Ranil was known as the darling of the West and the blessing of India.",
        "When Ranil became the Prime Minister last May, he came to office with the support of the United States, so it was widely believed that the help of the United States, India and the International Monetary Fund would soon be available.",
        "To that extent, he is known as a reflection of the Western position. But neither the West nor India has formally joined the side of such a person.",
        "Instead, he has first received a greeting from Chinese President Xi Jinping. After that, a congratulatory letter has been sent from Russian President Vladimir Putin.",
        "There was even a greeting from the President of Belarus. All these three leaders are against the American and Western positions. Those who challenge them.",
        "In the Taiwan issue, in the South China Sea issue, in the issue of economic and security competition, China is a serious challenge to the West and India led by the United States.",
        "It has been a continuous propaganda of Western and Indian media and authorities that this situation has happened to Sri Lanka because of China's debt trap.",
        "Even though Sri Lanka and China have continuously denied this, the propaganda has continued till this moment.",
        "Likewise, the West has been waging a shadow war with Russia since Russia launched its invasion of Ukraine. To add to that, economic sanctions against Russia have been tightened.",
        "US-Russian relations have changed since the beginning of the 1990s, when the Cold War was between the US-led NATO countries and the Soviet Russia-led 'Warsaw' countries.",
        "Faced with a severe fuel crisis and economic crisis, Sri Lanka sought help from Russia when it was not possible to look for alternatives.",
        "Gotabaya Rajapaksa had discussed this with the Russian President in the final days of his tenure. He asked Russia to pay gas and fuel on credit basis.",
        "Russia has made no guarantees. The Russian ambassador in Colombo had mentioned that Russia would not be in a position to provide large-scale aid to countries in economic crisis and unable to repay their debts.",
        "The Ranil government did not get a proper response to its request for loan assistance to India. India has been reluctant to provide massive economic aid, even though it has consistently said it will provide full support and will not back down.",
        "The request made to Japan has not yet received a proper response. An aid request of $4 billion was made to China, but there was no response.",
        "Efforts to secure interim financial assistance from the International Monetary Fund have also been hampered by the ongoing political crisis.",
        "Most countries have decided to decide on their support only after the IMF's debt recovery program.",
        "In such a situation, the congratulatory messages received not only from Chinese and Russian leaders but also from the President of Belarus raises the question whether Ranil is choosing an alternative path.",
        "Belarus, like China and Russia, has a poor record of democracy denial and human rights conditions.",
        "Protests against the country's president were suppressed with an iron hand.",
        "Now Russia is using Belarus as a base for its war against Ukraine and to provide other support.",
        "Due to this, the West has imposed sanctions on Belarus along with Russia. There are also pressures for it in Geneva.",
        "Ranil has only received greetings from the leaders of the three countries that the West views as hostile - and in its view, a totalitarian regime.",
        "It could also be a ploy by the countries concerned to get him their way. China has huge economic and security interests in Sri Lanka.",
        "It is noteworthy that, unusually, Russian President Putin's congratulatory message emphasized regional security and stability. Meanwhile, it has been a tradition for Sri Lanka's President-elect to travel to India first.",
        "Next, the second trip is usually to China. Due to crises like Corona, Gotabaya Rajapaksa could not go to China till the end.",
        "However, Sri Lankan Ambassador to Beijing Palitha Kohanna has informed that Ranil will travel to China soon.",
        "If Ranil makes his first trip to China, bypassing India, it could mean he is signaling an alternative route."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the sixth day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Belarus",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South China Sea",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the beginning of the 1990s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Cold War",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Soviet",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Warsaw",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the final days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Belarus",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Belarus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Belarus",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Belarus",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Palitha Kohanna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල් වෙනස් වෙනවා - වෙනස් වෙනවා?",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "බටහිර ගැති - ධනේශ්වර - දක්ෂිණාංශික ප්‍රවණතාවක් වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ධුරයට පත්වීමෙන් පසු වාමාංශික ජාත්‍යන්තර බලවේග වෙත නැඹුරු වීමට පටන් ගෙන තිබේ.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ධූරයට පත් වූ දා සිට සම්ප්‍රදායිකව ඔහුට රාජ්‍ය නායකයන්ගෙන් ලැබුණේ විධිමත් සුබ පැතුම් ස්වල්පයකි. සාමාන්‍යයෙන් පළමු සුබපැතුම් සහ ආරාධනා ලැබෙන්නේ ඉන්දීය නායකයන්ගෙන්.",
        "ඉන්දීය ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දී සයවැනි දිනට යෙදෙන රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ඉන්දීය අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සුබ පැතුම් එක්කර තිබේ.",
        "අමෙරිකානු ජනාධිපතිවරයාගෙන්, බ්‍රිතාන්‍යයේ හෝ වෙනත් බටහිර නායකයකුගෙන් ජනාධිපති රනිල්ට සුබ පැතුම් ලැබුණේ නැත.",
        "ජනාධිපතිවරයාගේ පදවි ප්‍රාප්තියෙන් පැය 24ක් ඇතුළත හිස්වන විරෝධතා භූමියට හමුදා ප්‍රහාරයක් එල්ල වීම එක් හේතුවක් විය හැකිය.",
        "තවත් හේතුවක් විය හැක්කේ රනිල් ව්‍යවස්ථානුකූලව තේරී පත් වූ අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයෙකු වන අතර එය ජනතාව විසින් - ඔවුන් විසින් ජනවරම ලබා දී තෝරා පත් කර ගනු ලැබූවෙක් නොවේ.",
        "තවත් හේතුවක් විය හැක්කේ ඔහු වෙනුවට මෙම තනතුරට පත් කිරීමට රාජපක්ෂ විසින් තෝරා ගැනීම ය.",
        "රාජපක්ෂ කල්ලියට එක්වීමට පෙර රනිල් වික්‍රමසිංහ සහ දැන් බලයේ සිටින රනිල් වික්‍රමසිංහ අතර ඇත්තේ එකිනෙකට වෙනස් ලක්ෂණය. රනිල් කලින් හැඳින්වූයේ බටහිරයන්ගේ සොඳුරිය ලෙසත් ඉන්දියාවේ ආශිර්වාදය ලෙසත් ය.",
        "පසුගිය මැයි මාසයේ රනිල් අගමැති වූ පසු ඔහු බලයට පත්වූයේ ඇමරිකාවේ සහය ඇතිව බැවින් ඇමරිකාවේ, ඉන්දියාවේ සහ ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ සහය නුදුරේදීම ලැබෙනු ඇතැයි බොහෝ දෙනාගේ මතය විය.",
        "ඒ තරමටම ඔහු බටහිර ආස්ථානයේ ප්‍රතිබිම්බයක් ලෙස හැඳින්වේ. එහෙත් බටහිර හෝ ඉන්දියාව විධිමත් ලෙස එවැන්නෙකුගේ පැත්තට එකතු වී නැත.",
        "ඒ වෙනුවට ඔහුට මුලින්ම සුබපැතුම් ලැබී ඇත්තේ චීන ජනාධිපති ෂී ජින්පින්ගෙනි. ඉන් අනතුරුව රුසියානු ජනාධිපති ව්ලැඩිමීර් පුටින්ගෙන් සුබපැතුම් ලිපියක් යොමුකර තිබෙනවා.",
        "බෙලාරුස් ජනාධිපතිවරයාගේ සුබපැතුම් පවා තිබුණා. මේ නායකයන් තිදෙනාම ඇමෙරිකානු සහ බටහිර ස්ථාවරයන්ට විරුද්ධයි. ඔවුන්ට අභියෝග කරන අය.",
        "තායිවාන ප්‍රශ්නයේදී, දකුණු චීන මුහුදේ ප්‍රශ්නයේදී, ආර්ථික හා ආරක්‍ෂක තරගයේ ප්‍රශ්නයේදී චීනය බටහිරට සහ ඇමෙරිකාව ප්‍රමුඛ ඉන්දියාවට බරපතළ අභියෝගයකි.",
        "චීනයේ ණය උගුල නිසා ශ්‍රී ලංකාවට මෙම තත්ත්වය උදාවී ඇති බව බටහිර හා ඉන්දීය මාධ්‍යවල සහ බලධාරීන්ගේ අඛණ්ඩ ප්‍රචාරයක් විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සහ චීනය දිගින් දිගටම මෙය ප්‍රතික්‍ෂේප කළද මේ මොහොත දක්වාම එම ප්‍රචාරණ කටයුතු සිදු විය.",
        "එලෙසම රුසියාව යුක්රේනය ආක්‍රමණය දියත් කළ දා සිට බටහිර රටවල් රුසියාව සමඟ ඡායා යුද්ධයක් දියත් කළේය. ඊට අමතරව රුසියාවට එරෙහි ආර්ථික සම්බාධක දැඩි කර ඇත.",
        "එක්සත් ජනපදය ප්‍රමුඛ නේටෝ රටවල් සහ සෝවියට් රුසියාව ප්‍රමුඛ 'වෝර්සෝ' රටවල් අතර සීතල යුද්ධය පැවති 1990 දශකයේ ආරම්භයේ සිට එක්සත් ජනපද-රුසියානු සබඳතා වෙනස් වී ඇත.",
        "දැඩි ඉන්ධන අර්බුදයකට හා ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දුන් ශ්‍රී ලංකාව විකල්ප සොයා ගැනීමට නොහැකි වූ විට රුසියාවේ පිහිට පැතීය.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සිය ධුර කාලයේ අවසන් දිනවල රුසියානු ජනාධිපතිවරයා සමඟ මේ පිළිබඳව සාකච්ඡා කර ඇත. ණය පදනම මත ගෑස් සහ ඉන්ධන ගෙවන ලෙස ඔහු රුසියාවෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "රුසියාව කිසිදු සහතිකයක් ලබා දී නැත. ආර්ථික අර්බුදයක සහ ණය ගෙවීමට නොහැකි රටවලට මහා පරිමාණයෙන් ආධාර ලබාදීමට රුසියාවට හැකියාවක් නොමැති බව කොළඹ රුසියානු තානාපතිවරයා සඳහන් කර තිබුණා.",
        "රනිල් ආණ්ඩුව ඉන්දියාවට ණය ආධාර ඉල්ලා කළ ඉල්ලීමට නිසි පිළිතුරක් ලැබුණේ නැත. ඉන්දියාව නොකඩවා සම්පූර්ණ සහයෝගය ලබාදෙන බවත් පසු නොබසින බවත් කීවද දැවැන්ත ආර්ථික ආධාර ලබාදීමට ඉන්දියාව මැලි වී ඇත.",
        "ජපානයෙන් කළ ඉල්ලීමට තවමත් නිසි ප්‍රතිචාරයක් ලැබී නැත. චීනයෙන් ඩොලර් බිලියන 4ක ආධාර ඉල්ලීමක් කළ නමුත් ප්‍රතිචාරයක් නොලැබුණි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ අන්තර්කාලීන මූල්‍ය ආධාර ලබා ගැනීමේ උත්සාහයන් ද පවතින දේශපාලන අර්බුදය හේතුවෙන් අඩාල වී ඇත.",
        "බොහෝ රටවල් තම සහයෝගය තීරණය කිරීමට තීරණය කර ඇත්තේ IMF හි ණය අයකර ගැනීමේ වැඩසටහනෙන් පසුවය.",
        "එවැනි තත්ත්වයක් තුළ රනිල් විකල්ප මාවතක් තෝරා ගන්නේද යන ප්‍රශ්නය චීන රුසියානු නායකයන්ගෙන් පමණක් නොව බෙලරුස් ජනාධිපතිවරයාගෙන්ද ලැබෙන සුබපැතුම් පණිවිඩවලින් මතු වේ.",
        "චීනය සහ රුසියාව මෙන් බෙලරුසියාව ද ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය ප්‍රතික්ෂේප කිරීම සහ මානව හිමිකම් කොන්දේසි පිළිබඳ දුර්වල වාර්තාවක් ඇත.",
        "රටේ ජනාධිපතිවරයාට එරෙහි විරෝධතා අයෝමය හස්තයකින් මර්දනය කරන ලදී.",
        "දැන් රුසියාව යුක්රේනයට එරෙහි යුද්ධය සඳහා සහ වෙනත් ආධාර සැපයීම සඳහා බෙලරුස් භාවිතා කරයි.",
        "මේ හේතුවෙන් බටහිර රටවල් රුසියාව සමඟ එක්ව බෙලරුසියාවට සම්බාධක පනවා ඇත. ජිනීවාවලත් ඒකට බලපෑම් තියෙනවා.",
        "බටහිරයන් සතුරු - සහ එහි අදහස අනුව ඒකාධිපති පාලනයක් ලෙස සලකන රටවල් තුනේ නායකයන්ගෙන් රනිල්ට සුබපැතුම් ලැබී ඇත.",
        "එය ඔහුව තම මාර්ගයට ගැනීමට අදාළ රටවල් කරන උපක්‍රමයක් ද විය හැකිය. චීනයට ශ්‍රී ලංකාව තුළ විශාල ආර්ථික සහ ආරක්ෂක අවශ්‍යතා තිබේ.",
        "අසාමාන්‍ය ලෙස රුසියානු ජනාධිපති පුටින්ගේ සුබපැතුම් පණිවිඩයෙන් කලාපීය ආරක්ෂාව සහ ස්ථාවරත්වය අවධාරණය කර තිබීම විශේෂත්වයකි. මේ අතර ශ්‍රී ලංකාවේ තේරී පත්වන ජනාධිපතිවරයා පළමුව ඉන්දියාවට යාම සම්ප්‍රදායක් වී ඇත.",
        "ඊළඟට, දෙවන සංචාරය සාමාන්යයෙන් චීනයට ය. කොරෝනා වැනි අර්බුද නිසා ගෝඨාභය රාජපක්ෂට අවසානය දක්වා චීනයට යාමට නොහැකි විය.",
        "කෙසේ වෙතත්, බීජිං හි ශ්‍රී ලංකා තානාපති පාලිත කොහාන්න දන්වා ඇත්තේ රනිල් ළඟදීම චීනයට යන බවයි.",
        "රනිල් ඉන්දියාව මඟ හැර චීනයට පළමු සංචාරය කරන්නේ නම්, එයින් අදහස් වන්නේ ඔහු විකල්ප මාර්ගයක් සංඥා කරන බවයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හයවෙනි දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෙලාරුස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු චීන මුහුද",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1990 ගණන්වල ආරම්භය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සීතල යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෝවියට්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෝර්සෝ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවසාන දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බෙලාරුස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෙලාරුස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෙලාරුස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බෙලාරුස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාලිත කොහාන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணில் மாறுகிறாரா - மாற்றப்படுகிறாரா?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "மேற்குலக சார்புடைய -முதலாளித்துவ- வலதுசாரிப் போக்குடையவராக இருந்த ரணில் விக்கிரமசிங்க, ஜனாதிபதியாகப் பொறுப்பேற்ற பின்னர், இடதுசாரிப் போக்குடைய சர்வதேச சக்திகளை நோக்கி சாயத் தொடங்கியிருப்பதான தோற்றப்பாடு உருவாகியிருக்கிறது.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாகப் பொறுப்பேற்ற பின்னர், மரபு ரீதியாக- சம்பிரதாய பூர்வமாக நாடுகளின் தலைவர்களிடம் இருந்து வாழ்த்துக்களைப் பெற்றிருப்பது குறைவு. வழக்கமாக இந்தியத் தலைவர்களிடம் இருந்து முதல் வாழ்த்து, அழைப்புகள் வரும்.",
        "எப்போதும், ருவிட்டர் பதிவுகளில் கவனமாக இருக்கின்ற-, தீபாவளி, தைப்பொங்கல், ஹோலி, வெசாக் என்று பண்டிகைகளை கூட மறந்து விடாமல் வாழ்த்துகளை பரிமாறுகின்ற, இந்தியப் பிரதமர் மோடி, ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாகப் பதவியேற்று  ஆறாவது நாள் தான் வாழ்த்து தெரிவித்திருக்கிறார்.",
        "அமெரிக்க ஜனாதிபதியிடம் இருந்தோ, பிரித்தானியாவிடமிருந்தோ, வேறெந்த மேற்குலக தலைவர்களிடம் இருந்தோ ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு வாழ்த்துகள் வரவில்லை.",
        "ஜனாதிபதியாகப் பதவியேற்று 24 மணிநேரத்துக்குள்ளாகவே, காலிமுகத்திடல் போராட்டக்களத்தின் மீது தொடுக்கப்பட்ட இராணுவத் தாக்குதல் அதற்கு ஒரு காரணமாக இருக்கக் கூடும்.",
        "ரணில் அரசியலமைப்பு ரீதியாக தெரிவு செய்யப்பட்ட இடைக்கால ஜனாதிபதியே தவிர, மக்களால் தெரிவு செய்யப்பட்ட- அவர்களின் ஆணையைப் பெற்றவர் அல்ல, என்பது இன்னொரு காரணமாக இருக்கலாம்.",
        "ராஜபக்ஷவினரின் தெரிவாக அவர்களின் பதிலியாக இந்தப் பொறுப்புக்கு வந்திருப்பது மற்றொரு காரணமாக இருக்கலாம்.",
        "ராஜபக்ஷவினரின் குழாமுடன் இணைவதற்கு முந்தைய ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கும், இப்போது அதிகாரத்தில் இருக்கும் ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கும் இடையில் நேர்மாறான குணவியல்புகள் உள்ளன. முன்னைய ரணில் மேற்குலகத்தின் செல்லப்பிள்ளையாக, இந்தியாவின் ஆசீர்வாதம் பெற்றவராக அறியப்படுபவர்.",
        "கடந்த மே மாதம் ரணில் பிரதமர் ஆனதும், அவர் அமெரிக்காவின் ஆதரவுடன் தான் பதவிக்கு வந்திருக்கிறார், அதனால் விரைவில் அமெரிக்க, இந்திய மற்றும் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உதவிகள் கிடைத்து விடும் என்று பரவலாக நம்புகின்ற நிலை காணப்பட்டது.",
        "அந்தளவுக்கு அவர், மேற்குலக நிலைப்பாட்டைப் பிரதிபலிப்பவராக அறியப்பட்டவர். ஆனால், அவ்வாறான ஒருவரின் பக்கம் மேற்குலகமோ, இந்தியாவோ சம்பிரதாய ரீதியாக கூட இணைந்து கொள்ளவில்லை.",
        "மாறாக, அவருக்கு சீன ஜனாதிபதி ஷி ஜின் பிங்கிடம் இருந்து முதலில் வாழ்த்து வந்திருக்கிறது. அதனையடுத்து, ரஷ்ய ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புடினிடம் இருந்து வாழ்த்துக் கடிதம் அனுப்பப்பட்டிருக்கிறது.",
        "பெலாரஸ் ஜனாதிபதியிடம் இருந்தும் கூட வாழ்த்து வந்திருக்கிறது. இந்த மூன்று தலைவர்களும், அமெரிக்க, மேற்குலக நிலைப்பாட்டுக்கு எதிரானவர்கள். அவர்களுக்கு சவாலாக விளங்குபவர்கள்.",
        "தாய்வான் விவகாரத்தில், தென்சீனக் கடல் விவகாரத்தில், பொருளாதார மற்றும் பாதுகாப்பு போட்டிகள் விவகாரத்தில், அமெரிக்கா தலைமையிலான மேற்குல, இந்திய தரப்புகளுக்கு கடும் சவாலாக விளங்குகிறது சீனா.",
        "சீனாவின் கடன் பொறியினால் தான் இலங்கைக்கு இந்த நிலை ஏற்பட்டது என்பது, மேற்குலக, இந்திய ஊடகங்களினதும், அதிகார சக்திகளினதும் தொடர் பிரசாரமாக இருந்து வந்திருக்கிறது.",
        "இதனை இலங்கையும், சீனாவும் தொடர்ச்சியாக மறுத்து வந்தாலும், அந்தப் பிரசாரங்கள் இந்த நிமிடம் வரை தொடர்ந்து கொண்டு தான் இருக்கிறது.",
        "அதுபோல, உக்ரேனுக்கு எதிரான படையெடுப்பை ரஷ்யா தொடங்கிய பின்னர், ரஷ்யாவுடன் ஒரு நிழல் போரை மேற்குலகம் நடத்திக் கொண்டிருக்கிறது. அதற்கு வலுச் சேர்க்கும் வகையில் ரஷ்யா மீதான பொருளாதார தடைகள் கடுமையாக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "1990களின் தொடக்கம் வரை, அமெரிக்கா தலைமையிலான நேட்டோ நாடுகளுக்கும் சோவியத் ரஷ்யா தலைமையிலான ‘வார்சோ’ நாடுகளுக்கும் இடையில் எவ்வாறு பனிப்போர் நிலை காணப்பட்டதோ- அதுபோன்ற தான் இப்போது, அமெரிக்க- ரஷ்ய உறவுகள் மாற்றமடைந்திருக்கின்றன.",
        "கடுமையான எரிபொருள் நெருக்கடி,மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடியில் சிக்கியுள்ள இலங்கை மாற்று வழிகள் பலவற்றை நாடி, அது சாத்தியப்படாத நிலையில் ரஷ்யாவிடம் உதவி கோரியது.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தனது பதவிக்காலத்தின் இறுதி நாட்களில் ரஷ்ய ஜனாதிபதியுடன் இதுபற்றி பேசியிருந்தார். ரஷ்யாவிடம் எரிவாயு மற்றும் எரிபொருள் போன்றவற்றை கடன் அடிப்படையில் வழக்குமாறு கோரிக்கை விடுத்திருந்தார்.",
        "ரஷ்யா அதற்கு எந்த உத்தரவாதமும் அளித்திருக்கவில்லை. பொருளாதார நெருக்கடியில் சிக்கியுள்ள, கடன்களை திருப்பிச் செலுத்த முடியாத நிலையில் உள்ள நாடுகளுக்கு பெரியளவில் உதவிகளை வழங்க கூடிய நிலையில் ரஷ்யா இருக்காது என்று கொழும்பில் உள்ள ரஷ்ய தூதுவர் குறிப்பிட்டிருந்தார்.",
        "இந்தியாவிடம் விடுக்கப்பட்ட கடன் உதவிக் கோரிக்கைக்கு ரணில் அரசாங்கத்துக்கு, சரியான பதில் கிடைக்கவில்லை. முழுமையான ஆதரவு வழங்குவோம், கைவிடமாட்டோம் என்று இந்தியா தொடர்ந்து கூறினாலும், பேரளவுப் பொருளாதார உதவிகளை வழங்குவதற்கு தயங்குகிறது.",
        "ஜப்பானிடம் விடுக்கப்பட்ட கோரிக்கைக்கும் இன்னமும் சரியான பதில் கிடைக்கவில்லை. சீனாவிடம் 4 பில்லியன் டொலர்கள் உதவிக் கோரிக்கை விடுக்கப்பட்ட போதும், அதற்கும் பதில் கிடைக்கவில்லை.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் இருந்து இடைக்கால நிதி உதவிகளைப் பெறுகின்ற முயற்சிகளும், தற்போதைய அரசியல் நெருக்கடிகளால் இழுபறிக்குள்ளாகியிருக்கிறது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கடன் மீட்பு திட்டத்துக்குப் பின்னரே, தங்களின் ஆதரவு பற்றி தீர்மானிக்க பெரும்பாலான நாடுகள் முடிவு செய்திருக்கின்றன.",
        "இவ்வாறான நிலையில், சீன, ரஷ்ய தலைவர்களிடம் இருந்து மாத்திரமன்றி பெலாரஸ் ஜனாதிபதியிடம் இருந்தும் கிடைத்திருக்கின்ற வாழ்த்துச் செய்திகள், ரணில் மாற்றுப் பாதை ஒன்றை தேர்வு செய்கிறாரா என்ற கேள்வியை எழுப்புகிறது.",
        "சீனா, ரஷ்யாவைப் போலவே பெலாரஸும் ஜனநாயக மறுப்பு, மனித உரிமைகள் நிலைமைகளில் மோசமான பதிவுகளைக் கொண்ட நாடு.",
        "அந்த நாட்டின் ஜனாதிபதிக்கு எதிராக இடம்பெற்ற போராட்டங்கள் இரும்புக் கரம் கொண்டு அடக்கப்பட்டன.",
        "இப்போது உக்ரேனுக்கு எதிரான போருக்கு பெலாரஸை ரஷ்யா பின்தளமாகவும், ஏனைய ஆதரவுகளை வழங்குவதற்கும் பயன்படுத்திக் கொள்கிறது.",
        "இதனால் ரஷ்யாவுடன் சேர்த்து, பெலாரஸ் மீதும் தடைகளை விதித்திருக்கிறது மேற்குலகம். ஜெனிவாவிலும் அதற்கு அழுத்தங்கள் உள்ளன.",
        "மேற்குலகம் விரோதமாகப் பார்க்கின்ற – அதன் பார்வையில் சர்வாதிகார ஆட்சி நடப்பதாக கருதுகின்ற மூன்று நாடுகளின் தலைவர்களிடம் இருந்து மட்டும் ரணில் வாழ்த்துக்களைப் பெற்றிருக்கிறார்.",
        "அது அவரை தங்களின் வழிக்கு கொண்டு வருவதற்கு குறித்த நாடுகள் கையாளும் தந்திரமாகவும் இருக்கலாம். இலங்கையில் சீனாவுக்கு பெரியளவில் பொருளாதார நலன்களும் பாதுகாப்பு நலன்களும் உள்ளன.",
        "வழக்கத்துக்கு மாறாக, ரஷ்ய ஜனாதிபதி புட்டினின் வாழ்த்துச் செய்தியில், பிராந்திய பாதுகாப்பு மற்றும் உறுதிப்பாடு குறித்து, வலியுறுத்தியிருப்பது, முக்கியமாக கவனத்தில் கொள்ளத்தக்கது. அதேவேளை, இலங்கையின் ஜனாதிபதியாக பதவியேற்பவர்கள், முதலில் இந்தியாவுக்குப் பயணம் மேற்கொள்வது மரபாகவே இருந்து வருகிறது.",
        "அடுத்து, இரண்டாவது பயணம் சீனாவுக்கு மேற்கொள்ளப்படுவது தான் வழக்கம். கொரோனா போன்ற நெருக்கடிகளால், கோட்டாபய ராஜபக்ஷவினால், சீனாவுக்கு கடைசி வரை செல்லவே முடியவில்லை.",
        "ஆனால், ரணில் விரைவில் சீனாவுக்குப் பயணம் மேற்கொள்ளவுள்ளதாக பீஜிங்கிற்கான இலங்கைத் தூதுவர் பாலித கொஹன்ன தெரிவித்திருக்கிறார்.",
        "ரணில் இந்தியாவைத் தவிர்த்து முதல் பயணத்தை சீனாவுக்குப் மேற்கொள்வாரேயானால், அவர் மாற்று வழியில், பயணிப்பதற்கான ஒரு சமிக்ஞையைக் காட்டுவதாகவே அர்த்தப்படும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆறாம் நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெலாரஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தென்சீன கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1990களின் ஆரம்பம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பனிப்போர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
