{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/paduma-subasinghe-appointed-director-human-resources-at-heineken-lanka/",
  "time_ut": 1656680280,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Paduma Subasinghe appointed Director Human Resources at Heineken Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Paduma Subasinghe appointed Director Human Resources at Heineken Lanka",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Paduma Subasinghe has assumed duties as Director Human Resources of HEINEKEN Lanka Limited. He joins a distinguished panel of Management Team members at HEINEKEN Lanka headed by Managing Director Maud Meijboom-van Wel.",
        "Prior to joining HEINEKEN Lanka, Paduma served as the Director Human Resources in one of the fastest growing export companies in Sri Lanka. His exposure in HR spans across large-scale conglomerates, telecommunication MNCs and consultancy with HR agility being at the core of his forte. Paduma’s versatility befits the transformational journey that HEINEKEN Lanka is on; setting bold ambitions that Challenge the Status Quo with the Courage to Dream and Pioneer whilst Caring for People and Planet to bring forth the joy of true togetherness.",
        "A product of the University of Sri Jayewardenepura (PIM), his postgraduate studies were focused on Human Resources, and he is a Senior Certified Professional of the International Public Management Association for HR, USA. Paduma is also a member of Rotary International and plays a pivotal role in community service through his active involvement in the organisation.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Paduma Subasinghe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Paduma Subasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Management Team",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HEINEKEN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maud Meijboom-van Wel",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HEINEKEN Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Paduma",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Challenge the Status Quo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Courage to Dream",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pioneer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Caring for People and Planet",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the University of Sri Jayewardenepura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Human Resources",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Paduma",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rotary International",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පදුම සුබසිංහ මහතා Heineken Lanka හි මානව සම්පත් අධ්‍යක්ෂ ලෙස පත් කරන ලදී",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "පදුම සුබසිංහ HEINEKEN Lanka Limited හි මානව සම්පත් අධ්‍යක්ෂ ලෙස වැඩ භාරගෙන ඇත. ඔහු කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Maud Meijboom-van Wel ගේ ප්‍රධානත්වයෙන් HEINEKEN Lanka හි කීර්තිමත් කළමනාකරණ කණ්ඩායම් සාමාජිකයින්ගෙන් සමන්විත මණ්ඩලයක් සමඟ සම්බන්ධ වේ.",
        "HEINEKEN Lanka හා සම්බන්ධ වීමට පෙර පදුම ශ්‍රී ලංකාවේ වේගයෙන්ම වර්ධනය වන අපනයන සමාගමක මානව සම්පත් අධ්‍යක්ෂ ලෙස කටයුතු කළේය. HR හි ඔහුගේ නිරාවරණය මහා පරිමාණ සමූහ ව්‍යාපාර, විදුලි සංදේශ MNCs සහ HR කඩිසරකම සමඟ උපදේශනය හරහා විහිදේ. පදුමගේ බහුකාර්යතාව HEINEKEN Lanka යන පරිවර්තනීය ගමනට ගැලපේ; සැබෑ එකමුතුවේ ප්‍රීතිය ගෙන ඒම සඳහා මිනිසුන් සහ ග්‍රහලෝකය ගැන සැලකිලිමත් වන අතරම සිහින දැකීමට සහ පුරෝගාමී වීමට ධෛර්ය සම්පන්නව පවතින තත්ත්වයට අභියෝග කරන නිර්භීත අභිලාෂයන් සැකසීම.",
        "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්ව විද්‍යාලයේ (PIM) නිෂ්පාදනයක් වන ඔහුගේ පශ්චාත් උපාධි අධ්‍යයන මානව සම්පත් කෙරෙහි යොමු වූ අතර ඔහු ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ මානව සම්පත් සඳහා වන ජාත්‍යන්තර රාජ්‍ය කළමනාකරණ සංගමයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ සහතික ලත් වෘත්තිකයෙකි. පදුම රොටරි ඉන්ටර්නැෂනල් හි සාමාජිකයෙකු වන අතර සංවිධානයේ ක්‍රියාකාරී මැදිහත්වීම තුළින් ප්‍රජා සේවයේ ප්‍රධාන කාර්යභාරයක් ඉටු කරයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පදුම සුබසිංහ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පදුම සුබසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කළමනාකරණ කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හයින්කන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maud Meijboom-van Wel",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හයින්කන් ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පදුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තත්ත්‍වයට අභියෝග කරන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිහින දැකීමට ධෛර්යය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුරෝගාමියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිනිසුන් සහ ග්රහලෝකය ගැන සැලකිලිමත් වීම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මානව සම්පත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පදුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොටරි ජාත්‍යන්තරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பதும சுபசிங்க ஹெய்னெகன் லங்காவில் மனித வளப் பணிப்பாளராக நியமிக்கப்பட்டார்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "பதும சுபசிங்க HEINEKEN Lanka Limited இன் மனித வள பணிப்பாளராக கடமைகளை பொறுப்பேற்றுள்ளார். HEINEKEN Lanka இல் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் Maud Meijboom-van Wel தலைமையிலான நிர்வாகக் குழு உறுப்பினர்களின் புகழ்பெற்ற குழுவில் அவர் இணைகிறார்.",
        "HEINEKEN லங்காவில் இணைவதற்கு முன்னர், பதுமா இலங்கையில் வேகமாக வளர்ந்து வரும் ஏற்றுமதி நிறுவனங்களில் ஒன்றில் மனித வளப் பணிப்பாளராகப் பணியாற்றினார். பெரிய அளவிலான கூட்டு நிறுவனங்கள், தொலைத்தொடர்பு MNCகள் மற்றும் HR சுறுசுறுப்புடன் கூடிய ஆலோசனை ஆகியவை அவரது முக்கிய அம்சங்களில் HR இல் அவரது வெளிப்பாடு பரவியுள்ளது. பதுமாவின் பல்துறைத்திறன், HEINEKEN லங்கா மேற்கொள்ளும் உருமாற்றப் பயணத்திற்கு ஏற்றது; உண்மையான ஒற்றுமையின் மகிழ்ச்சியை வெளிக்கொணர மக்களையும் கிரகத்தையும் கவனித்துக் கொண்டே கனவு காணவும் முன்னோடியாகவும் தைரியத்துடன் தற்போதைய நிலையை சவால் செய்யும் தைரியமான லட்சியங்களை அமைத்தல்.",
        "ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகத்தின் (PIM) ஒரு தயாரிப்பு, அவரது முதுகலைப் படிப்புகள் மனித வளங்களில் கவனம் செலுத்தியது, மேலும் அவர் அமெரிக்காவின் மனிதவளத்திற்கான சர்வதேச பொது மேலாண்மை சங்கத்தின் மூத்த சான்றளிக்கப்பட்ட நிபுணராக உள்ளார். பதுமா ரோட்டரி இன்டர்நேஷனல் உறுப்பினராகவும் உள்ளார் மற்றும் நிறுவனத்தில் தனது தீவிர ஈடுபாட்டின் மூலம் சமூக சேவையில் முக்கிய பங்கு வகிக்கிறார்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பதும சுபசிங்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பதும சுபசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேலாண்மை குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹெய்னெக்கென்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maud Meijboom-van Wel",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹெய்ன்கென் லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பதுமா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தற்போதைய நிலைக்கு சவால் விடுங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கனவு காணும் தைரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முன்னோடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் மற்றும் கிரகத்தை கவனித்தல்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனித வளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பதுமா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோட்டரி இன்டர்நேஷனல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}