{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Harsha-appointed-Chairman-of-Public-Finance-Committee/342-243576",
  "time_ut": 1661254205,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Harsha appointed Chairman of Public Finance Committee",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Harsha appointed Chairman of Public Finance Committee",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Public Finance Committee which met today, unanimously appointed SJB MP Harsha de Silva as its new Chairman.",
        "He has been appointed as per Standing Orders 121 and in accordance with a prior agreement reached by all parties.",
        "The committee approved the revised budget and the proposed Social Security Tax Bill at the meeting .",
        "Also the committee approved the regulations that are to be imposed under the Exchange Rate Bill No 12 of 201 and also the regulations under the Special Commodity Levy Bill. (Yohan Perera)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Public Finance Committee",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Public Finance Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Social Security Tax Bill",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "201",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yohan Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හර්ෂ රාජ්‍ය මූල්‍ය කමිටුවේ සභාපතිවරයා ලෙස පත් කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අද රැස්වූ රාජ්‍ය මූල්‍ය කාරක සභාව ඒකමතිකව එහි නව සභාපතිවරයා ලෙස SJB පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී හර්ෂ ද සිල්වා පත් කරනු ලැබුවා.",
        "ස්ථාවර නියෝග 121 ප්‍රකාරව සහ සියලු පාර්ශ්ව විසින් ඇතිකරගත් පූර්ව එකඟතාවකට අනුව ඔහු පත් කර ඇත.",
        "කමිටුව විසින් සංශෝධිත අයවැය සහ යෝජිත සමාජ ආරක්ෂණ බදු පනත් කෙටුම්පත අනුමත කරන ලදී.",
        "එසේම 201 අංක 12 දරන විනිමය අනුපාත පනත් කෙටුම්පත යටතේ පැනවීමට නියමිත රෙගුලාසි සහ විශේෂ වෙළඳ භාණ්ඩ බදු පනත් කෙටුම්පත යටතේ නියමයන් ද කමිටුව විසින් අනුමත කරන ලදී. (යොහාන් පෙරේරා)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රාජ්ය මූල්ය කමිටුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රාජ්ය මූල්ය කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සමාජ ආරක්ෂණ බදු පනත් කෙටුම්පත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "201",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යොහාන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹர்ஷா பொது நிதிக் குழுவின் தலைவராக நியமிக்கப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இன்று கூடிய பொது நிதிக் குழுவின் புதிய தலைவராக SJB பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஹர்ஷ டி சில்வா ஏகமனதாக நியமிக்கப்பட்டார்.",
        "நிலையியற் கட்டளைகள் 121இன் பிரகாரம் மற்றும் அனைத்து தரப்பினராலும் மேற்கொள்ளப்பட்ட முன் உடன்பாட்டின் பிரகாரம் அவர் நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "கூட்டத்தில் திருத்தப்பட்ட பட்ஜெட் மற்றும் சமூக பாதுகாப்பு வரி மசோதாவுக்கு குழு ஒப்புதல் அளித்தது.",
        "201 ஆம் ஆண்டின் 12 ஆம் எண் மாற்று விகிதச் சட்டத்தின் கீழ் விதிக்கப்பட வேண்டிய ஒழுங்குமுறைகள் மற்றும் சிறப்புப் பண்ட வரிச் சட்டத்தின் கீழ் உள்ள ஒழுங்குமுறைகளுக்கும் குழு ஒப்புதல் அளித்தது. (யோஹான் பெரேரா)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பொது நிதிக் குழு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொது நிதிக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சமூக பாதுகாப்பு வரி மசோதா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "201",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யோஹான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}