{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/கொழும்பில்-ஆர்ப்பாட்டத்தில்-ஈடுபட-தடை/175-299879",
  "time_ut": 1657160021,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கொழும்பில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட தடை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Prohibition in Colombo",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Pudukadai Court has imposed this restraining order as it is believed that the protestors are ready to pitch a tent and continue to stay on the road in front of Olkot Mawatha under Purakottai Police Division - Sri Pothirukarama Viharai.",
        "According to this, the convener of the 'Surakimu Lanka' national movement, Hon. Bahiangala Ananda Sagara Thera, President of Teacher-Principals Union Hon. Ulapane Sumangala Thera and founder of Bhumi Mata Manusath Foundation Kalupovila Paduma Thera have been banned from visiting the said places. (a)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Pudukadai Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Olkot Mawatha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Purakottai Police Division - Sri Pothirukarama Viharai",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bahiangala Ananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sagara Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Teacher-Principals Union Hon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sumangala Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bhumi Mata Manusath Foundation Kalupovila Paduma Thera",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොළඹ තහනම්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පුරකෝට්ටෙයි පොලිස් වසමේ - ශ්‍රී පෝතිරුකාරාම විහාරයේ ඕල්කොට් මාවත ඉදිරිපිට විරෝධතාකරුවන් කූඩාරමක් ගසා තවදුරටත් මාර්ගයේ රැඳී සිටීමට සූදානමින් සිටින බවට විශ්වාස කෙරෙන බැවින් පුදුකඩෙයි අධිකරණය මෙම තහනම් නියෝගය පනවා තිබේ.",
        "මේ අනුව 'සුරකිමු ලංකා' ජාතික ව්‍යාපාරයේ කැදවුම්කරු එච්. ගුරු-විදුහල්පති සංගමයේ සභාපති ගරු බාහියංගල ආනන්ද සාගර හිමි උලපනේ සුමංගල හිමියන්ට සහ භූමි මාතා මනුසත් පදනමේ නිර්මාතෘ කළුපෝවිල පදුම හිමියන්ට එම ස්ථානවලට පැමිණීම තහනම් කර තිබෙනවා. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පුදුකඩෙයි උසාවිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕල්කොට් මාවත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුරකෝට්ටෙයි පොලිස් වසම - ශ්‍රී පෝතිරුකාරාම විහාරය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බහියන්ගල ආනන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාගර හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගරු ගුරු-විදුහල්පති සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුමංගල හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භූමි මාතා මනුසත් පදනම කළුපෝවිල පදුම හිමි",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொழும்பில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட தடை",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "புறக்கோட்டை பொலிஸ் பிரிவிற்குட்பட்ட ஒல்கொட் மாவத்தை - ஸ்ரீ போத்திருக்கராம விகாரைக்கு முன்பாக உள்ள வீதியில் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் கூடாரம் அமைத்து தொடர்ந்தும்  தங்கியிருப்பதற்கு தயாராக இருப்பதாக நம்பப்படுவதால் பொலிஸ் நிலைய பொறுப்பதிகாரி விடுத்த கோரிக்கைக்கு அமைய, புதுக்கடை நீதிமன்றம் இந்த தடை உத்தரவை விதித்துள்ளது.",
        "இதன்படி, 'சுரகிமு லங்கா' தேசிய இயக்கத்தின் அழைப்பாளர் வண. பாஹியங்கல ஆனந்த சாகர தேரர், ஆசிரியர் - அதிபர்கள் தொழிற்சங்கத்தின் தலைவர் வண. உலப்பனே சுமங்கல தேரர், பூமி மாதா மனுசத் அறக்கட்டளையின் ஸ்தாபகர் களுபோவில பதும தேரர் ஆகியோருக்கு மேற்படி இடங்களுக்கு வருவதற்கு தடை விதிக்கப்பட்டுள்ளது. (a)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "புதுக்கடை நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒல்கோட் மாவத்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புறக்கோட்டை பொலிஸ் பிரிவு - ஸ்ரீ போத்திருக்கராம விகாரை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கௌரவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பஹியங்கல ஆனந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாகர தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆசிரியர் - முதல்வர்கள் சங்கம் கௌரவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமங்கல தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பூமி மாதா மனுசத் அறக்கட்டளை களுபோவில பதும தேரர்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}