{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/crisis-hit-sri-lanka-cabinet-okays-us-grant-after-rejecting-480-mln-mcc-deal-in-2020-96599/",
  "time_ut": 1656441600,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Crisis-hit Sri Lanka cabinet okays US grant after rejecting $480 mln MCC deal in 2020",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Crisis-hit Sri Lanka cabinet okays US grant after rejecting $480 mln MCC deal in 2020",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT –  Sri Lanka Cabinet has given green light to a proposal submitted by the Prime Minister to obtain a grant from the United States of America, nearly two years after President Gotanaya Rajapaksa rejected a $480 million from the U.S.-based Millennium Challenge Corporation (MCC).",
        "The $57 million comes through two agreements signed between the Governments of Sri Lanka and U.S. to supply funds to strengthen the cooperation for democratic good governance and social integrity’ and to create a sustainable and covered economic development’",
        "The proposal by the Premier Ranil Wickramasinghe suggested signing a new agreement for implementation of a new programme for financing 57 million US dollars by the United States Agency for International Development (USAID).",
        "The project has been named as ‘The Programme for a Democratic, Prosperous Sri Lanka with the Ability to Survive Amidst Disasters’ until the year 2026, paying the preliminary attention on the fields of productive democratic governance, growth based on a secure market and strengthening the resources required to sustain pressure and stress.",
        "President Rajapaksa in November 2021 said that his government will never sign the MCC agreement proposed by the U.S soon after the then Secretary of State Mike Pompeo’s visit. However, the U.S. cancelled the MCC offer to Sri Lanka one month after Rajapaksa’s statement. (Colombo/ June 28/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "480",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "2020",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the United States of America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "nearly two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotanaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "$480 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$57 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "57 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the United States Agency for International Development",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Democratic",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the year 2026",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "November 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "U.S",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mike Pompeo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "2020 දී ඩොලර් මිලියන 480 ක MCC ගනුදෙනුව ප්‍රතික්ෂේප කිරීමෙන් පසු අර්බුදකාරී ශ්‍රී ලංකා කැබිනට් මණ්ඩලය එක්සත් ජනපද ප්‍රදානය අනුමත කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT –  ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා එක්සත් ජනපදය පදනම් කරගත් මිලේනියම් චැලේන්ජ් කෝපරේෂන් (MCC) වෙතින් ඩොලර් මිලියන 480ක් ප්‍රතික්ෂේප කිරීමෙන් වසර දෙකකට ආසන්න කාලයකට පසු, ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයෙන් ප්‍රදානයක් ලබා ගැනීම සඳහා අග්‍රාමාත්‍යවරයා විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද යෝජනාවකට ශ්‍රී ලංකා කැබිනට් මණ්ඩලය හරිත එළියක් ලබා දී ඇත. .",
        "ඩොලර් මිලියන 57 ලැබෙන්නේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී යහපාලනය සහ සමාජ ඒකාග්‍රතාව සඳහා සහයෝගිතාව ශක්තිමත් කිරීම සඳහා සහ තිරසාර සහ ආවරණය වූ ආර්ථික සංවර්ධනයක් ඇති කිරීම සඳහා අරමුදල් සැපයීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා සහ එක්සත් ජනපද රජයන් අතර අත්සන් කරන ලද ගිවිසුම් දෙකක් මගිනි.",
        "ජාත්‍යන්තර සංවර්ධනය සඳහා වූ එක්සත් ජනපද නියෝජිතායතනය (USAID) විසින් ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 57 ක මූල්‍යකරණය සඳහා නව වැඩපිළිවෙලක් ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා නව ගිවිසුමක් අත්සන් කරන ලෙස අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහගේ යෝජනාව යෝජනා කර ඇත.",
        "ඵලදායි ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පාලන ක්‍ෂේත්‍ර, සුරක්ෂිත වෙළෙඳපොළක් මත වර්ධනය වීම සහ ශක්තිමත් කිරීම යන ක්ෂේත්‍ර කෙරෙහි මූලික අවධානය යොමු කරමින් 2026 වසර දක්වා ව්‍යපෘතිය නම් කර ඇත්තේ 'ආපදා මධ්‍යයේ ජීවත්වීමේ හැකියාව ඇති ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සමෘද්ධිමත් ශ්‍රී ලංකාවක් සඳහා වූ වැඩසටහන' ලෙසයි. පීඩනය සහ ආතතිය පවත්වා ගැනීමට අවශ්ය සම්පත්.",
        "එවකට රාජ්‍ය ලේකම් මයික් පොම්පියෝගේ සංචාරයෙන් පසු එක්සත් ජනපදය විසින් යෝජනා කරන ලද MCC ගිවිසුමට තම රජය කිසි විටෙකත් අත්සන් නොකරන බව ජනාධිපති රාජපක්ෂ 2021 නොවැම්බර් මාසයේදී පැවසීය. කෙසේ වෙතත්, රාජපක්ෂගේ ප්‍රකාශයෙන් මාසයකට පසු එක්සත් ජනපදය ශ්‍රී ලංකාවට MCC පිරිනැමීම අවලංගු කළේය. (කොළඹ/ ජූනි 28/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "480",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "2020",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර දෙකකට ආසන්න කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨානය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 480 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 57 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 57 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර සංවර්ධනය සඳහා වූ එක්සත් ජනපද නියෝජිතායතනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වසර 2026",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නොවැම්බර් 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මයික් පොම්පියෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள இலங்கை அமைச்சரவை 2020 இல் 480 மில்லியன் டாலர் MCC ஒப்பந்தத்தை நிராகரித்த பின்னர் அமெரிக்க மானியத்திற்கு ஒப்புதல் அளித்துள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் -  அமெரிக்காவைத் தளமாகக் கொண்ட மில்லினியம் சேலஞ்ச் கார்ப்பரேஷன் (MCC) வழங்கும் $480 மில்லியனை ஜனாதிபதி கோட்டானய ராஜபக்ஷ நிராகரித்த இரண்டு ஆண்டுகளுக்குப் பின்னர், அமெரிக்காவிடமிருந்து மானியத்தைப் பெறுவதற்கு பிரதமரால் சமர்ப்பிக்கப்பட்ட யோசனைக்கு இலங்கை அமைச்சரவை பச்சைக்கொடி காட்டியுள்ளது. .",
        "ஜனநாயக நல்லாட்சி மற்றும் சமூக ஒருமைப்பாட்டிற்கான ஒத்துழைப்பை வலுப்படுத்துவதற்கும் நிலையான மற்றும் உள்ளடக்கிய பொருளாதார அபிவிருத்தியை உருவாக்குவதற்கும் நிதி வழங்குவதற்காக இலங்கை மற்றும் அமெரிக்க அரசாங்கங்களுக்கு இடையில் கைச்சாத்திடப்பட்ட இரண்டு ஒப்பந்தங்களின் ஊடாக $57 மில்லியன் பெறப்பட்டுள்ளது.",
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் பிரேரணையில், சர்வதேச அபிவிருத்திக்கான ஐக்கிய அமெரிக்காவின் ஏஜென்சி (USAID) மூலம் 57 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை நிதியளிப்பதற்கான புதிய வேலைத்திட்டத்தை நடைமுறைப்படுத்துவதற்கான புதிய உடன்படிக்கையில் கைச்சாத்திடுமாறு ஆலோசனை வழங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "2026 ஆம் ஆண்டு வரை 'பேரழிவுகளுக்கு மத்தியில் உயிர்வாழும் திறன் கொண்ட ஜனநாயக, செழிப்பான இலங்கைக்கான நிகழ்ச்சித் திட்டம்' என பெயரிடப்பட்டுள்ளது, உற்பத்தி ஜனநாயக ஆட்சி, பாதுகாப்பான சந்தையை அடிப்படையாகக் கொண்ட வளர்ச்சி மற்றும் பலப்படுத்துதல் ஆகிய துறைகளில் ஆரம்பக் கவனம் செலுத்துகிறது. அழுத்தம் மற்றும் மன அழுத்தத்தைத் தக்கவைக்க தேவையான ஆதாரங்கள்.",
        "2021 நவம்பரில் ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷ, அப்போதைய வெளியுறவுத்துறை அமைச்சர் மைக் பாம்பியோவின் வருகைக்குப் பிறகு, அமெரிக்காவால் முன்மொழியப்பட்ட MCC ஒப்பந்தத்தில் தனது அரசாங்கம் ஒருபோதும் கையெழுத்திடாது என்று கூறினார். இருப்பினும், ராஜபக்சேவின் அறிக்கைக்கு ஒரு மாதத்திற்குப் பிறகு, இலங்கைக்கான MCC சலுகையை அமெரிக்கா ரத்து செய்தது. (கொழும்பு/ ஜூன் 28/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "480",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "2020",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோத்தனாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "$480 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$57 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயக",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "57 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச வளர்ச்சிக்கான யுனைடெட் ஸ்டேட்ஸ் ஏஜென்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனநாயகம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2026 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நவம்பர் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைக் பாம்பியோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எம்.சி.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}