{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/opinion/Agriculture-labour-productivity-conundrum-in-Sri-Lanka/14-738160",
  "time_ut": 1659389013,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Agriculture labour productivity conundrum in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Agriculture labour productivity conundrum in Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "While studying district level disparities and how districts have converged and diverged over the last decade under different indicator categories, we came to notice three distinct features in agriculture labour productivity relative to industry and service sectors. 1. Agriculture labour productivity is substantially lower across all the districts. 2. Agriculture labour productivity has been stagnant across all the districts except for Colombo and Gampaha districts. 3. Labour productivity in industry and service sectors show some progressive convergence of the districts but not so in the agriculture sector.",
        "The first two effects can be seen in the chart for the Central Province. This pattern is similar for all the districts except for Colombo and Gampaha districts. (The full study is available at: https://gamanicoreafoundation.lk/publications/.)",
        "Among productivity measures, labour productivity takes a prominent place for a number of reasons. First, improving living standards requires sustained growth in labour productivity. Second, from time immemorial man has used tools and knowhow to improve his productivity. Therefore, other factors of production (physical capital, human capital, innovation) play complementary roles in the task of improving labour productivity. Third, the competitiveness of modern economies depends on to what extent improvements in labour productivity could counter rising labour costs.",
        "The key question is why the agriculture labour productivity is not only low but also stagnant. It is unlikely that it is the lack of productivity enhancing factors such as land, water, technical knowhow, etc. that has led to lower labour productivity in agriculture. The problem seems to lie in the pricing of the agricultural products. The aggregate output or value added is obtained using prevailing prices and then deflated to obtain the constant price output or value added. In value terms, the standard labour productivity measure is nothing but an alternative measure of per-capita income of agricultural workers (Abeysinghe, 2020). Low and stagnant labour productivity, therefore, means that the incomes of famers and other agricultural workers are lower than that of industrial and service sector workers. A small farmer holding one acre of rice-field may earn, based on current paddy prices, Rs. 40,000 to Rs. 50,000 a month. This is conditional on both Yala and Maha seasons working well for him. This can be compared to a bank officer who may earn a guaranteed monthly income of Rs. 100,000. Low and uncertain incomes of small farmers is of course well known.",
        "Concerted effort is needed to uplift the income levels of the agricultural workers. Subsidies and price support schemes are not sustainable. One area to consider is the role of the middleman in agriculture. Often there is a substantial difference in the price a farmer gets and the price at which the product is sold in urban areas. Anecdotally we can notice a vast difference in income levels of atomistic farmers and monopolistic middlemen in agriculture. This is where a well-designed government program is needed to remove the middleman so that farmers could get their products directly to the final destinations and receive a higher price.",
        "A well-designed program should include ways to minimise government inefficiencies. One way to minimise inefficiency, as practiced in Singapore, is to include a performance-based earnings component in the salaries of government employees. Another area to consider is export orientation of agriculture. Export-oriented agricultural products may seek a higher price. In particular, in many countries including Sri Lanka, organic agricultural products are a lot more expensive than their non-organic counterparts. We will leave these as open questions for discussion.",
        "[Abeysinghe T (2020) “Introduction” to Quality adjusted labour input in ASEAN and Subnational economies of China, India and Indonesia, Edited by Abeysinghe, Tilak and Zhang, Xuyao, Asia Competitiveness Institute, National University of Singapore (available online).]",
        "(The writer is Research Director of Gamani Corea Foundation and Visiting Professor at the National University of Singapore.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the last decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3.",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Central Province",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abeysinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one acre",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "40,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abeysinghe T",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ASEAN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Abeysinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tilak",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Zhang",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Xuyao",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asia Competitiveness Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National University of Singapore",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gamani Corea Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National University of Singapore",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ කෘෂිකාර්මික ශ්‍රම ඵලදායිතා ප්‍රහේලිකාව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දිස්ත්‍රික් මට්ටමේ විෂමතා සහ පසුගිය දශකය තුළ විවිධ දර්ශක කාණ්ඩ යටතේ දිස්ත්‍රික්ක අභිසාරී වී අපසරනය වී ඇති ආකාරය අධ්‍යයනය කිරීමේදී, කර්මාන්ත හා සේවා අංශවලට සාපේක්ෂව කෘෂිකාර්මික ශ්‍රම ඵලදායිතාවයේ වෙනස් ලක්ෂණ තුනක් අපට දැකගත හැකි විය. 1. සියලුම දිස්ත්‍රික්කවල කෘෂිකාර්මික ශ්‍රම ඵලදායිතාව සැලකිය යුතු ලෙස අඩුය. 2. කොළඹ සහ ගම්පහ දිස්ත්‍රික්ක හැර අනෙකුත් සියලුම දිස්ත්‍රික්කවල කෘෂිකාර්මික ශ්‍රම ඵලදායිතාව එකතැන පල්වී ඇත. 3. කර්මාන්ත හා සේවා අංශවල ශ්‍රම ඵලදායිතාව දිස්ත්‍රික්කවල යම් ප්‍රගතිශීලී අභිසාරී බවක් පෙන්නුම් කරන නමුත් කෘෂිකර්ම අංශයේ එසේ නොවේ.",
        "මධ්‍යම පළාත සඳහා වූ ප්‍රස්ථාරයෙන් පළමු බලපෑම් දෙක දැකිය හැකිය. කොළඹ සහ ගම්පහ දිස්ත්‍රික්ක හැර සෙසු දිස්ත්‍රික්ක සඳහා මෙම රටාව සමාන වේ. (සම්පූර්ණ අධ්‍යයනය ලබා ගත හැක්කේ: https://gamanicoreafoundation.lk/publications/.)",
        "ඵලදායිතා පියවරයන් අතර ශ්‍රම ඵලදායිතාව හේතු ගණනාවක් නිසා ප්‍රමුඛ ස්ථානයක් ගනී. පළමුව, ජීවන තත්වයන් වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා ශ්රම ඵලදායිතාවයේ තිරසාර වර්ධනයක් අවශ්ය වේ. දෙවනුව, අනාදිමත් කාලයක සිට මිනිසා තම ඵලදායිතාව වැඩි දියුණු කිරීම සඳහා මෙවලම් සහ දැනුම භාවිතා කර ඇත. එබැවින් අනෙකුත් නිෂ්පාදන සාධක (භෞතික ප්රාග්ධනය, මානව ප්රාග්ධනය, නවෝත්පාදනය) ශ්රම ඵලදායිතාව වැඩිදියුණු කිරීමේ කාර්යයේ අනුපූරක භූමිකාවන් ඉටු කරයි. තෙවනුව, නූතන ආර්ථිකයන්හි තරඟකාරීත්වය රඳා පවතින්නේ ශ්‍රම ඵලදායිතාවයේ වැඩිදියුණු කිරීම් ඉහළ යන ශ්‍රම පිරිවැයට එරෙහිව කොපමණ ප්‍රමාණයකට කළ හැකිද යන්න මතය.",
        "ප්‍රධාන ප්‍රශ්නය වන්නේ කෘෂිකාර්මික ශ්‍රම ඵලදායිතාව අඩු වනවා පමණක් නොව එකතැන පල් වන්නේ මන්ද යන්නයි. කෘෂිකර්මාන්තයේ ශ්‍රම ඵලදායිතාව අඩුවීමට හේතු වී ඇත්තේ භූමිය, ජලය, තාක්ෂණික දැනුම යනාදී ඵලදායිතාව ඉහළ නංවන සාධක නොමැතිකම යැයි සිතිය නොහැක. කෘෂිකාර්මික නිෂ්පාදන සඳහා මිල නියම කිරීමේදී ගැටළුව පවතින බව පෙනේ. සමස්ථ ප්‍රතිදානය හෝ එකතු කළ අගය පවතින මිල ගණන් භාවිතයෙන් ලබාගෙන පසුව නියත මිල ප්‍රතිදානය හෝ එකතු කළ අගය ලබා ගැනීම සඳහා අවප්‍රමාණය කරනු ලැබේ. වටිනාකම අනුව, සම්මත ශ්‍රම ඵලදායිතා මිනුම යනු කෘෂිකාර්මික කම්කරුවන්ගේ ඒක පුද්ගල ආදායමේ විකල්ප මිනුමක් මිස අන් කිසිවක් නොවේ (අබේසිංහ, 2020). එබැවින් අඩු හා එකතැන පල්වෙන ශ්‍රම ඵලදායිතාව යන්නෙන් අදහස් වන්නේ ගොවියන්ගේ සහ අනෙකුත් කෘෂිකාර්මික කම්කරුවන්ගේ ආදායම කාර්මික හා සේවා අංශයේ සේවකයින්ට වඩා අඩු බවයි. කුඹුරක් අක්කරයක් හිමි කුඩා ගොවියෙකුට වත්මන් වී මිල අනුව රු. 40,000 සිට රු. මසකට 50,000. යල මහ දෙකන්නයම ඔහුට හොඳින් වැඩ කිරීම සඳහා මෙය කොන්දේසි සහිතය. මෙය සැසඳිය හැක්කේ සහතික කළ මාසික ආදායම රු. 100,000 කි. කුඩා ගොවීන්ගේ අඩු සහ අවිනිශ්චිත ආදායම් ඇත්ත වශයෙන්ම හොඳින් දන්නා කරුණකි.",
        "කෘෂිකාර්මික කම්කරුවන්ගේ ආදායම් මට්ටම ඉහළ නැංවීමට සාමූහික උත්සාහයක් අවශ්‍ය වේ. සහනාධාර සහ මිල ආධාරක යෝජනා ක්‍රම තිරසාර නොවේ. සලකා බැලිය යුතු එක් අංශයක් වන්නේ කෘෂිකර්මාන්තයේ අතරමැදියාගේ භූමිකාවයි. බොහෝ විට ගොවියෙකුට ලැබෙන මිල සහ නාගරික ප්‍රදේශවල භාණ්ඩ අලෙවි කරන මිලෙහි සැලකිය යුතු වෙනසක් ඇත. පරමාණුක ගොවීන්ගේ සහ කෘෂිකර්මයේ ඒකාධිකාරී අතරමැදියන්ගේ ආදායම් මට්ටම්වල විශාල වෙනසක් අපට දැකගත හැකිය. ගොවීන්ට තම නිෂ්පාදන සෘජුවම අවසන් ගමනාන්තයට ගෙන ගොස් ඉහළ මිලක් ලබා ගැනීමට හැකි වන පරිදි අතරමැදියා ඉවත් කිරීම සඳහා හොඳින් සැලසුම් කරන ලද රජයේ වැඩපිළිවෙළක් අවශ්‍ය වන්නේ මෙහිදීය.",
        "මනාව සැලසුම් කරන ලද වැඩසටහනක රජයේ අකාර්යක්ෂමතාව අවම කිරීමේ ක්‍රම ඇතුළත් විය යුතුය. සිංගප්පූරුවේ ක්‍රියාත්මක වන පරිදි අකාර්යක්ෂමතාව අවම කිරීම සඳහා එක් ක්‍රමයක් නම් රජයේ සේවකයන්ගේ වැටුප් සඳහා කාර්ය සාධනය පදනම් කරගත් ඉපැයීම් සංරචකයක් ඇතුළත් කිරීමයි. සලකා බැලිය යුතු තවත් අංශයක් වන්නේ කෘෂිකර්මාන්තයේ අපනයන දිශානතියයි. අපනයනය ඉලක්ක කරගත් කෘෂිකාර්මික නිෂ්පාදන ඉහළ මිලක් අපේක්ෂා කළ හැකිය. විශේෂයෙන්ම, ශ්‍රී ලංකාව ඇතුළු බොහෝ රටවල කාබනික කෘෂිකාර්මික නිෂ්පාදන ඒවායේ කාබනික නොවන සගයන්ට වඩා බෙහෙවින් මිල අධිකය. අපි මේවා සාකච්ඡාවට විවෘත ප්‍රශ්න ලෙස තබමු.",
        "[Abeysinghe T (2020) ASEAN සහ චීනය, ඉන්දියාව සහ ඉන්දුනීසියාව යන උපජාතික ආර්ථිකයන්හි ගුණාත්මකව සකස් කරන ලද ශ්‍රම යෙදවුම් සඳහා “හැඳින්වීම”, සංස්කරණය කළේ Abeysinghe, Tilak and Zhang, Xuyao, Asia Competitiveness Institute, National University of Singapore (online ඇත).",
        "(ලේඛකයා ගාමනී කොරියා පදනමේ පර්යේෂණ අධ්‍යක්ෂ සහ සිංගප්පූරු ජාතික විශ්වවිද්‍යාලයේ බාහිර මහාචාර්යවරයෙකි.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පසුගිය දශකය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3.",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මධ්‍යම පළාත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබේසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අක්කරයක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "40,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබේසිංහ ටී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආසියාන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අබේසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තිලක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෂැං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Xuyao",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියා තරඟකාරී ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරු ජාතික විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාමණී කොරියා පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරු ජාතික විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் விவசாய தொழிலாளர் உற்பத்தித்திறன் புதிர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மாவட்ட அளவிலான ஏற்றத்தாழ்வுகள் மற்றும் கடந்த தசாப்தத்தில் வெவ்வேறு குறிகாட்டி வகைகளின் கீழ் மாவட்டங்கள் எவ்வாறு ஒன்றிணைந்து வேறுபட்டன என்பதைப் படிக்கும் போது, ​​தொழில் மற்றும் சேவைத் துறைகளுடன் ஒப்பிடும்போது விவசாய தொழிலாளர் உற்பத்தித்திறனில் மூன்று தனித்துவமான அம்சங்களை நாங்கள் கவனித்தோம். 1. அனைத்து மாவட்டங்களிலும் விவசாயத் தொழிலாளர் உற்பத்தித்திறன் கணிசமாகக் குறைவாக உள்ளது. 2. கொழும்பு மற்றும் கம்பஹா மாவட்டங்களைத் தவிர அனைத்து மாவட்டங்களிலும் விவசாயத் தொழிலாளர் உற்பத்தித் திறன் தேக்கமடைந்துள்ளது. 3. தொழில்துறை மற்றும் சேவைத் துறைகளில் தொழிலாளர் உற்பத்தித்திறன் மாவட்டங்களின் சில முன்னேற்றகரமான ஒருங்கிணைப்பைக் காட்டுகிறது ஆனால் விவசாயத் துறையில் அவ்வாறு இல்லை.",
        "முதல் இரண்டு விளைவுகளை மத்திய மாகாணத்திற்கான விளக்கப்படத்தில் காணலாம். கொழும்பு மற்றும் கம்பஹா மாவட்டங்கள் தவிர்ந்த ஏனைய அனைத்து மாவட்டங்களிலும் இந்த முறை ஒத்துள்ளது. (முழு ஆய்வு இங்கே கிடைக்கிறது: https://gamanicoreafoundation.lk/publications/.)",
        "உற்பத்தி நடவடிக்கைகளில், தொழிலாளர் உற்பத்தித்திறன் பல காரணங்களுக்காக ஒரு முக்கிய இடத்தைப் பெறுகிறது. முதலாவதாக, வாழ்க்கைத் தரத்தை மேம்படுத்துவதற்கு தொழிலாளர் உற்பத்தித்திறனில் நீடித்த வளர்ச்சி தேவைப்படுகிறது. இரண்டாவதாக, பழங்காலத்திலிருந்தே மனிதன் தனது உற்பத்தித்திறனை மேம்படுத்துவதற்கான கருவிகளையும் அறிவையும் பயன்படுத்தினான். எனவே, பிற உற்பத்தி காரணிகள் (உடல் மூலதனம், மனித மூலதனம், புதுமை) தொழிலாளர் உற்பத்தித்திறனை மேம்படுத்தும் பணியில் நிரப்பு பாத்திரங்களை வகிக்கின்றன. மூன்றாவதாக, நவீன பொருளாதாரங்களின் போட்டித்திறன், தொழிலாளர் உற்பத்தித்திறனில் எந்த அளவிற்கு முன்னேற்றங்கள் அதிகரித்து வரும் தொழிலாளர் செலவுகளை எதிர்கொள்ள முடியும் என்பதைப் பொறுத்தது.",
        "விவசாயத் தொழிலாளர் உற்பத்தித்திறன் குறைவாக இருப்பது மட்டுமல்லாமல், தேக்கநிலையிலும் இருப்பது ஏன் என்பது முக்கிய கேள்வி. நிலம், நீர், தொழில்நுட்ப அறிவு போன்ற உற்பத்தித்திறனை அதிகரிக்கும் காரணிகள் இல்லாததுதான் விவசாயத்தில் தொழிலாளர் உற்பத்தித்திறனைக் குறைக்க வழிவகுத்தது என்பது சாத்தியமில்லை. விவசாய விளைபொருட்களின் விலை நிர்ணயம் செய்வதில் சிக்கல் இருப்பதாக தெரிகிறது. மொத்த வெளியீடு அல்லது மதிப்பு கூட்டல் என்பது நடைமுறையில் உள்ள விலைகளைப் பயன்படுத்தி பெறப்படுகிறது, பின்னர் நிலையான விலை வெளியீடு அல்லது மதிப்பு கூட்டலைப் பெறுவதற்கு குறைக்கப்படுகிறது. மதிப்பு அடிப்படையில், நிலையான தொழிலாளர் உற்பத்தித்திறன் அளவீடு என்பது விவசாயத் தொழிலாளர்களின் தனிநபர் வருமானத்தின் மாற்று அளவீடு தவிர வேறில்லை (அபேசிங்க, 2020). குறைந்த மற்றும் தேக்கமான தொழிலாளர் உற்பத்தித்திறன், எனவே, விவசாயிகள் மற்றும் பிற விவசாயத் தொழிலாளர்களின் வருமானம் தொழில்துறை மற்றும் சேவைத் துறை தொழிலாளர்களை விட குறைவாக உள்ளது. ஒரு ஏக்கர் நெல் வயல் வைத்திருக்கும் சிறு விவசாயி தற்போதைய நெல் விலையின் அடிப்படையில் ரூ. 40,000 முதல் ரூ. மாதம் 50,000. யலா மற்றும் மஹா பருவங்கள் இரண்டும் அவருக்கு நன்றாக வேலை செய்வதில் இது நிபந்தனையாகும். இதை ஒரு வங்கி அதிகாரியுடன் ஒப்பிடலாம், அவர் உத்தரவாதமான மாத வருமானம் ரூ. 100,000. சிறு விவசாயிகளின் குறைந்த மற்றும் நிச்சயமற்ற வருமானம் நிச்சயமாக நன்கு அறியப்பட்டதாகும்.",
        "விவசாயத் தொழிலாளர்களின் வருமானத்தை உயர்த்த ஒருங்கிணைந்த முயற்சி தேவை. மானியங்கள் மற்றும் விலை ஆதரவு திட்டங்கள் நிலையானவை அல்ல. கருத்தில் கொள்ள வேண்டிய ஒரு பகுதி விவசாயத்தில் இடைத்தரகர் பங்கு. பெரும்பாலும் ஒரு விவசாயி பெறும் விலையிலும், நகர்ப்புறங்களில் விளைபொருட்கள் விற்கப்படும் விலையிலும் கணிசமான வித்தியாசம் இருக்கும். அணு உழவர்கள் மற்றும் விவசாயத்தில் ஏகபோக இடைத்தரகர்களின் வருமான அளவுகளில் ஒரு பெரிய வித்தியாசத்தை நாம் கவனிக்க முடியும். விவசாயிகள் தங்கள் விளைபொருட்களை நேரடியாக இறுதி இடங்களுக்குச் சென்று அதிக விலையைப் பெறுவதற்கு, இடைத்தரகர்களை அகற்றுவதற்கு நன்கு வடிவமைக்கப்பட்ட அரசாங்கத் திட்டம் இங்குதான் தேவைப்படுகிறது.",
        "நன்கு வடிவமைக்கப்பட்ட திட்டமானது அரசாங்கத்தின் திறமையின்மையைக் குறைப்பதற்கான வழிகளை உள்ளடக்கியதாக இருக்க வேண்டும். சிங்கப்பூரில் நடைமுறையில் உள்ளபடி, திறமையின்மையைக் குறைப்பதற்கான ஒரு வழி, அரசாங்க ஊழியர்களின் சம்பளத்தில் செயல்திறன் அடிப்படையிலான வருவாய் கூறுகளைச் சேர்ப்பதாகும். கருத்தில் கொள்ள வேண்டிய மற்றொரு பகுதி விவசாயத்தின் ஏற்றுமதி நோக்குநிலை ஆகும். ஏற்றுமதி சார்ந்த விவசாயப் பொருட்களுக்கு அதிக விலை கிடைக்கலாம். குறிப்பாக, இலங்கை உட்பட பல நாடுகளில், கரிம விவசாயப் பொருட்கள் அவற்றின் கரிமமற்ற சகாக்களை விட மிகவும் விலை உயர்ந்தவை. இவற்றை விவாதத்திற்கு திறந்த கேள்விகளாக விடுவோம்.",
        "[Abeysinghe T (2020) ஆசியான் மற்றும் சீனா, இந்தியா மற்றும் இந்தோனேசியாவின் துணைத் தேசியப் பொருளாதாரங்களில் தரம் சரிசெய்யப்பட்ட தொழிலாளர் உள்ளீட்டிற்கான “அறிமுகம்”, திருத்தப்பட்டது அபேசிங்க, திலக் மற்றும் ஜாங், சூயாவோ, ஆசியா போட்டித்திறன் நிறுவனம், சிங்கப்பூர் தேசிய பல்கலைக்கழகம் (ஆன்லைனில் கிடைக்கிறது).]",
        "(எழுத்தாளர் காமணி கோரியா அறக்கட்டளையின் ஆராய்ச்சி இயக்குநரும் சிங்கப்பூர் தேசிய பல்கலைக்கழகத்தின் வருகைப் பேராசிரியரும் ஆவார்.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடந்த தசாப்தம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3.",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மத்திய மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபேசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு ஏக்கர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "40,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபேசிங்க டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆசியான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அபேசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திலகம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜாங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Xuyao",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசியா போட்டித்திறன் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர் தேசிய பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமணி கோரியா அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர் தேசிய பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}