{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ඉන්ධන-අක්‍රමිකතා-කළොත්-කියන්න-අංකයක්/1-617336",
  "time_ut": 1659292620,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඉන්ධන අක්‍රමිකතා කළොත් කියන්න අංකයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "If you do fuel irregularities, tell a number",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Q.R. of the National Fuel License. Electricity and Energy Minister Mr. Kanchana Wijesekera said that photos and pictures of irregularities outside the code can be forwarded to the phone number 0742123123 through UHT.",
        "Filling Stations and staff not operating as per the Energy Minister's terms, illegal fuel collection, fake Q.R. The Minister said that photos, videos and information about individuals or groups printing codes and vehicle registration numbers can be forwarded to the phone and that information will be given to the police for investigations.",
        "Q.R. Minister Kanchana Wijesekera further mentioned that the supply of coded fuel will be suspended."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Q.R.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Fuel License",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "0742123123",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UHT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Filling Stations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Q.R.",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Q.R.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන අක්‍රමිකතා කළොත් කියන්න අංකයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රයේ කිව්.ආර්. කේතයට පරිබාහිරව සිදුවන අක්‍රමිකතා ඡායාරූප සහ රූපරාමු ලෙස 0742123123 යන දුරකථන අංකයට උය්එි්චච හරහා යොමු කළ හැකි බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "බලශක්ති අමාත්‍යයේ නියමයන් අනුව ක්‍රියාත්මක නොවන පිරවුම්හල් සහ කාර්ය මණ්ඩල, නීති විරෝධී ඉන්ධන එකතු කිරීම්, ව්‍යාජ කිව්.ආර්. කේත සහ වාහන ලියාපදිංචි අංක මුද්‍රණය කරන පුද්ගලයන් හෝ කණ්ඩායම් පිළිබඳ ඡායාරූප, වීඩියෝ සහ තොරතුරු ලෙස එම දුරකථනයට යොමු කළ හැකි බවත් එම තොරතුරු පරීක්‍ෂණ සඳහා පොලිසියට ලබාදෙන බවත් අමාත්‍යවරයා කීය.",
        "අදාල ඉන්ධන පිරවුම්හල් සම්බන්ධයෙන් පරීක්‍ෂණ අවසන් වන තෙක් කිව්.ආර්. කේත ඉන්ධන ලබාදීම අත්හිටුවන බව ද අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා වැඩි දුරටත් සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Q.R.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "0742123123",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UHT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පිරවුම්හල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Q.R.",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Q.R.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நீங்கள் எரிபொருள் முறைகேடுகள் செய்தால், ஒரு எண்ணைக் கூறுங்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தேசிய எரிபொருள் உரிமத்தின் Q.R. குறியீடுக்கு வெளியே உள்ள முறைகேடுகளின் புகைப்படங்கள் மற்றும் படங்களை UHT ஊடாக 0742123123 என்ற தொலைபேசி இலக்கத்திற்கு அனுப்பி வைக்க முடியும் என மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் திரு.காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் மற்றும் ஊழியர்கள் எரிசக்தி அமைச்சரின் விதிமுறைகளின்படி செயல்படாதது, சட்டவிரோத எரிபொருள் சேகரிப்பு, போலி கியூ.ஆர். புகைப்படங்கள், காணொளிகள் மற்றும் தனிநபர்கள் அல்லது குழுக்கள் அச்சிடப்பட்ட குறியீடுகள் மற்றும் வாகன பதிவு எண்கள் பற்றிய தகவல்களை தொலைபேசிக்கு அனுப்ப முடியும் என்றும் விசாரணைகளுக்காக பொலிஸாருக்கு தகவல் வழங்கப்படும் என்றும் அமைச்சர் கூறினார்.",
        "கே.ஆர். குறியிடப்பட்ட எரிபொருள் விநியோகம் இடைநிறுத்தப்படவுள்ளதாக அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர மேலும் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கே.ஆர்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் உரிமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "0742123123",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UHT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிரப்பு நிலையங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கே.ஆர்.",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கே.ஆர்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}