{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/පේරාදෙණියේ-සරසවි-උපදේශිකාව-සරදියල්-ගලෙන්-වැටී-මරුට/101-618481",
  "time_ut": 1661075351,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පේරාදෙණියේ සරසවි උපදේශිකාව සරදියල් ගලෙන් වැටී මරුට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Peradeniya University Counselor died after falling from Saradial rock",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the police, a support instructor of the Faculty of Agriculture of the University of Peradeniya, who climbed the Mawanella Uthum Kanda Surasaradiyal rock with a group of students from the University of Peradeniya, slipped from the rock and fell down a 300-foot cliff and died.",
        "A 27-year-old girl named Virasmi Kodituvakku, a resident of Elpitiya, has died.",
        "The police say that while a group of students from the Faculty of Agriculture of the University of Peradeniya were climbing Uthumkanda Surasaradian Rock this morning, she slipped and fell down like this."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Peradeniya University Counselor",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Saradial",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Faculty of Agriculture of the University of Peradeniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Mawanella Uthum Kanda Surasaradiyal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University of Peradeniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300-foot",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "27-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Virasmi Kodituvakku",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Elpitiya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Faculty of Agriculture of the University of Peradeniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පේරාදෙණියේ සරසවි උපදේශිකාව සරදියල් ගලෙන් වැටී මරුට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පෙරාදෙණිය සරසවියේ සිසුන් පිරිසක් සමග මාවනැල්ල උතුවම් කන්ද සූරසරදියල් ගල තරණය කළ පෙරාදෙණිය සරසවියේ කෘෂිකර්ම පීඨයේ සහාය උපදේශිකාවක එම ගලෙන් ලිස්සා අඩි 300ක් පමණ ප්‍රපාතයකට වැටීමෙන් මියගොස් ඇතැයි පොලිසිය කියයි",
        "මෙසේ මියගොස් ඇත්තේ ඇල්පිටියේ පදිංචි විරස්මි කොඩිතුවක්කු නමැති 27 හැවිරිදි තරුණියකි.",
        "පේරාදෙණිය සරසවියේ කෘෂි පීඨයේ සිසුන් පිරිසක් සම අද පෙරවරුවේ උතුවම්කන්ද සූරසරදියන් ගල තරණය කරමින් සිටියදී ඇය පය ලිස්සා මේ අයුරින් පහළට වැටි ඇතැයි පොලිසිය කියයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ උපදේශක",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සරදියල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ කෘෂිකර්ම පීඨයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාවනැල්ල උතුම් කන්ද සුරසරදියල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඩි 300 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "27 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විරස්මි කොඩිතුවක්කු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇල්පිටිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ කෘෂිකර්ම පීඨයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பேராதனை பல்கலைக்கழக ஆலோசகர் சரடியல் பாறையில் இருந்து தவறி விழுந்து உயிரிழந்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பேராதனை பல்கலைக்கழக மாணவர்கள் குழுவுடன் மாவனல்லை ஊதும் கந்த சூரசரடியல் பாறையில் ஏறிய பேராதனை பல்கலைக்கழக விவசாய பீடத்தின் உதவி பயிற்றுவிப்பாளர் பாறையில் இருந்து தவறி 300 அடி குன்றின் கீழே விழுந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர். மற்றும் இறந்தார்.",
        "எல்பிட்டிய பிரதேசத்தைச் சேர்ந்த விரஸ்மி கொடிதுவக்கு என்ற 27 வயதுடைய யுவதியே உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "பேராதனைப் பல்கலைக்கழகத்தின் விவசாய பீட மாணவர்கள் இன்று காலை ஊதும்கந்த சூரசரடியன் பாறையில் ஏறிக் கொண்டிருந்த போதே இவ்வாறு தவறி கீழே விழுந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பேராதனை பல்கலைக்கழக ஆலோசகர்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சரடியல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பேராதனை பல்கலைக்கழகத்தின் விவசாய பீடம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாவனல்ல ஊதும் கண்ட சூரசரடியாள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பேராதனை பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300-அடி",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "27 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விரஸ்மி கொடிதுவாக்கு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எல்பிட்டிய",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பேராதனை பல்கலைக்கழகத்தின் விவசாய பீடம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}