{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131988",
  "time_ut": 1658443936,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி ரணில் இராணுவத்திற்கு அழைப்பு விடுத்து அதிவிசேட வர்த்தமானி வெளியீடு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President Ranil issues special gazette calling for army",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "President Ranil has issued a special gazette calling on the military to maintain public peace nationwide.",
        "Some of the protestors there have been arrested while the army has surrounded the Presidential Secretariat area in Gallimugattidal, Colombo.",
        "In this case, it is noteworthy that President Ranil has issued a special gazette calling on the army to maintain public peace nationwide."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Presidential Secretariat",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gallimugattidal, Colombo",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති රනිල් හමුදාව කැඳවීමේ අති විශේෂ ගැසට් පත්‍රය නිකුත් කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "රටපුරා මහජන සාමය ආරක්ෂා කරන ලෙස හමුදාවට ආරාධනා කරමින් ජනාධිපති රනිල් විසින් අති විශේෂ ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කර තිබේ.",
        "කොළඹ ගල්ලිමුගට්ටිඩාල් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාල පරිශ්‍රය හමුදාව විසින් වටලා තිබියදී එහි සිටි විරෝධතාකරුවන් කිහිප දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "මෙම අවස්ථාවේ දී රටපුරා මහජන සාමය ආරක්ෂා කරන ලෙස හමුදාවට ආරාධනා කරමින් ජනාධිපති රනිල් විසින් අති විශේෂ ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කර තිබීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගල්ලිමුගට්ටිඩාල්, කොළඹ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி ரணில் இராணுவத்திற்கு அழைப்பு விடுத்து அதிவிசேட வர்த்தமானி வெளியீடு",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "நாடளாவிய ரீதியில் பொது அமைதியை பேணுமாறு இராணுவத்தினருக்கு அழைப்பு விடுக்கும் அதிவிசேட வர்த்தமானியை ஜனாதிபதி ரணில் வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "கொழும்பு , காலிமுகத்திடல் ஜனாதிபதி செயலக பகுதியை இராணுவம் முற்றுகையிட்டுள்ள நிலையில் அங்குள்ள போராட்டக்காரர்களில் சிலர் கைதுசெய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இந்நிலையில், நாடளாவிய ரீதியில் பொது அமைதியை பேணுமாறு இராணுவத்தினருக்கு அழைப்பு விடுக்கும் அதிவிசேட வர்த்தமானியை ஜனாதிபதி ரணில் வெளியிட்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கல்லிமுகத்திடல், கொழும்பு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}