{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/அமரகீர்த்தி-கொலை-வழக்கு-மேலும்-8-பேருக்கு-வலைவீச்சு/175-301338",
  "time_ut": 1659111912,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அமரகீர்த்தி கொலை வழக்கு ; மேலும் 8 பேருக்கு வலைவீச்சு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Amarakirthi murder case; 8 more people were attacked",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Member of Parliament Mr. CCTV footage of the killing of three people, including Amarakirthi Athukorala and his security police sergeant, has been released.",
        "The police have sought the public's help in arresting 8 more people identified through these scenes.",
        "Police have released photographs of the eight persons and requested the public to provide information about them to 0112514217 (Director) or 0718592868 (Assistant Director).",
        "35 suspects have been arrested in connection with the incident and most of them have been caught on CCTV. The Police Media Unit further informed that they have been identified through these scenes. has been published."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Amarakirthi",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "8",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCTV",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Amarakirthi Athukorala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "0718592868",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CCTV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Police Media Unit",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අමරකීර්ති ඝාතන නඩුව; තවත් පුද්ගලයින් 8 දෙනෙකුට ප්‍රහාරයක් එල්ල විය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී Mr. අමරකීර්ති අතුකෝරල සහ ඔහුගේ ආරක්ෂක පොලිස් සැරයන්වරයා ඇතුළු තිදෙනෙකු ඝාතනය කිරීමේ සීසීටීවී දර්ශන නිකුත් වී තිබෙනවා.",
        "මෙම දර්ශන හරහා හඳුනාගත් තවත් පුද්ගලයින් 8 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගැනීමට පොලිසිය මහජන සහය පතා තිබෙනවා.",
        "මෙම පුද්ගලයින් 8 දෙනාගේ ඡායාරූප නිකුත් කර ඇති අතර ඔවුන් පිළිබඳ තොරතුරු 0112514217 (අධ්‍යක්ෂක) හෝ 0718592868 (සහාය අධ්‍යක්ෂ) වෙත ලබාදෙන ලෙස පොලිසිය මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියි.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් සැකකරුවන් 35 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර ඔවුන්ගෙන් වැඩි දෙනෙකු CCTV කැමරාවල සටහන්ව තිබෙනවා. මෙම දර්ශන ඔස්සේ ඔවුන් හඳුනාගෙන ඇති බවයි පොලිස් මාධ්‍ය ඒකකය වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේ. ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අමරකීර්ති",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "8",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීසීටීවී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අමරකීර්ති අතුකෝරල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "0718592868",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සීසීටීවී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස් මාධ්‍ය ඒකකය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமரகீர்த்தி கொலை வழக்கு ; மேலும் 8 பேருக்கு வலைவீச்சு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "மே மாதம் 9 ஆம் திகதி நிட்டம்புவ நகரில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் திரு. அமரகீர்த்தி அத்துகோரள மற்றும் அவரது பாதுகாப்பு பொலிஸ் சார்ஜன்ட் உட்பட மூவர் படுகொலை செய்யப்பட்ட சம்பவத்தின்CCTV காட்சிகள் வெளியிடப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த காட்சிகள் மூலம் அடையாளம் காணப்பட்ட மேலும் 8 பேரை கைது செய்ய பொதுமக்களின் உதவியை பொலிஸார் நாடியுள்ளனர்.",
        "எட்டு நபர்களின் புகைப்படங்களை வெளியிட்டுள்ள பொலிஸார், அவர்களைப் பற்றிய தகவல்களை 0112514217 (இயக்குனர்) அல்லது 0718592868 (உதவிப் பணிப்பாளர்) என்ற தொலைபேசி இலக்கங்களுக்கு வழங்குமாறு பொதுமக்களிடம் கோரியுள்ளனர்.",
        "இச்சம்பவம் தொடர்பாக 35 சந்தேக நபர்கள் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதுடன் அவர்களில் பெரும்பாலானோர் சிசிடிவியில் பதிவாகியுள்ளனர். இக்காட்சிகள் மூலம் அவர்கள் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பிரிவு மேலும் தெரிவித்துள்ளது. வெளியிடப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அமரகீர்த்தி",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "8",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மறைகாணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமரகீர்த்தி அத்துகோரல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "0718592868",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மறைகாணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}