{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-new-president-wickremesinghe-appoints-his-classmate-as-pm-97719/",
  "time_ut": 1658467740,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s new president Wickremesinghe appoints his classmate as PM",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s new president Wickremesinghe appoints his classmate as PM",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s new President Ranil Wickremesinghe appointed his classmate and former minister Dinesh Gunawardene as the Prime Minister of the crisis-hit island nation that has plunged into a political crisis.",
        "The 73-year-old Gunawardene entered the parliament in 1983 representing the Maharagama electorate. He has held ministerial posts in transport, education, urban development & water, and foreign affairs.",
        "The swearing in, however, came after the military brutally attacked unarmed protesters to evict protesters inside and near the presidential secretariat amid concerns raised by the envoys of the United States, United Kingdom, Canada, and the United Nations.",
        "The new president has previously pledged he would enact the 19th Amendment to the constitution, giving the parliament more power. But it was immediately not clear if Wickremesinghe would want to give away all the executive powers to Gunawardena-led parliament.",
        "Gunawardena was Wickremesinghe’s classmate at Royal College, Colombo, one of Sri Lanka’s top schools.",
        "Gunawardena comes from a political family and his father was Philip Gunawardena who is considered as the father of socialism in Sri Lanka. Two of his brothers were ministers in the parliament, and one brother was a Mayor in Colombo Municipal Council. His son is also a Member of Parliament now.",
        "He earned associate degrees in business administration, management, and business administration, management and international transportation from the Netherlands Business University and the University of Oregon.",
        "He is the leader of the People’s United Front, which is a partner in the former ruling Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP). He has been the leader of the house several times.",
        "The 19th amendment, enacted initially under his premiership in the 2015-2019 government, somewhat significantly clipped the wings of Sri Lanka’s all-powerful executive presidency and strengthened the prime minister led parliament.",
        "However, former leader Gotabayaa Rajapaksa enacted the 20th amendment and went beyond bringing back these powers, resulting in a weaker parliament.",
        "Despite the changes in the political front, the island’s economic crisis still continues with shortages in essential commodities and a worsening political crisis.",
        "Both the President and the Prime Minister will have the crucial task of solving the economic crisis as soon as possible to ease protests that have erupted in the country in the last three months which led to the former-President Gotabaya Rajapksa flee the country on July 13th and resign from Singapore.",
        "The protesters have already expressed their displeasure of Wickremesinghe being appointed as the acting-Presidents as he is seen as a proxy of failed Rajapaksas. The latest attack on protesters is expected to result in more agitations , analysts say. (Colombo/July 23/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Wickremesinghe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardene",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gunawardene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1983",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "urban development & water",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "United Kingdom",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gunawardena",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunawardena",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Royal College",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Philip Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo Municipal Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Netherlands Business University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University of Oregon",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the People’s United Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2015-2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabayaa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the last three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 13th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ නව ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ සිය පන්තියේ මිතුරා අගමැති ලෙස පත් කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ විසින් දේශපාලන අර්බුදයකට ඇද වැටී ඇති අර්බුදකාරී දූපත් ජාතියේ අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස ඔහුගේ පන්තියේ මිතුරෙකු සහ හිටපු අමාත්‍ය දිනේෂ් ගුණවර්ධන පත් කළේය.",
        "73 හැවිරිදි ගුණවර්ධන මහතා මහරගම ආසනය නියෝජනය කරමින් පාර්ලිමේන්තුවට පිවිසියේ 1983 වසරේදීය. ඔහු ප්‍රවාහන, අධ්‍යාපන, නාගරික සංවර්ධන සහ ජලය සහ විදේශ කටයුතු යන අමාත්‍ය ධුර දරා ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, දිවුරුම් දීම සිදු වූයේ, එක්සත් ජනපදය, එක්සත් රාජධානිය, කැනඩාව සහ එක්සත් ජාතීන්ගේ නියෝජිතයින් විසින් මතු කරන ලද කනස්සල්ල මධ්‍යයේ, ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය තුළ සහ අසල විරෝධතාකරුවන් ඉවත් කිරීම සඳහා මිලිටරිය නිරායුධ විරෝධතාකරුවන්ට ම්ලේච්ඡ ලෙස පහර දීමෙන් පසුවය.",
        "පාර්ලිමේන්තුවට වැඩි බලයක් ලබා දෙමින් 19 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය ගෙන එන බවට නව ජනාධිපතිවරයා මීට පෙර ප්‍රතිඥා දී ඇත. එහෙත් ගුණවර්ධනගේ නායකත්වයෙන් යුත් පාර්ලිමේන්තුවට සියලු විධායක බලතල ලබා දීමට වික්‍රමසිංහට අවශ්‍ය වේද යන්න වහාම පැහැදිලි නොවීය.",
        "ගුණවර්ධන ශ්‍රී ලංකාවේ ඉහළම පාසලක් වූ කොළඹ රාජකීය විද්‍යාලයේ වික්‍රමසිංහගේ පන්තියේ මිතුරා විය.",
        "ගුණවර්ධන දේශපාලන පවුලකින් පැවත එන අතර ඔහුගේ පියා ශ්‍රී ලංකාවේ සමාජවාදයේ පියා ලෙස සැලකෙන පිලිප් ගුණවර්ධනය. ඔහුගේ සහෝදරයන් දෙදෙනෙකු පාර්ලිමේන්තුවේ ඇමතිවරුන් වූ අතර එක් සහෝදරයෙකු කොළඹ මහ නගර සභාවේ නගරාධිපතිවරයෙකු විය. ඔහුගේ පුතාත් දැන් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයෙක්.",
        "ඔහු නෙදර්ලන්ත ව්‍යාපාරික විශ්ව විද්‍යාලයෙන් සහ ඔරිගන් විශ්ව විද්‍යාලයෙන් ව්‍යාපාර පරිපාලනය, කළමනාකරණය සහ ව්‍යාපාර පරිපාලනය, කළමනාකරණය සහ ජාත්‍යන්තර ප්‍රවාහනය පිළිබඳ ආශ්‍රිත උපාධි ලබා ගත්තේය.",
        "ඔහු හිටපු පාලක ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ (SLPP) හවුල්කරුවෙකු වන මහජන එක්සත් පෙරමුණේ නායකයාය. ඔහු කිහිප වතාවක්ම නිවසේ නායකයා වී ඇත.",
        "2015-2019 ආන්ඩුව තුළ ඔහුගේ අග්‍රාමාත්‍යවරයා යටතේ මුලින් පනවන ලද 19 වැනි සංශෝධනය, ශ්‍රී ලංකාවේ සර්ව බලගතු විධායක ජනාධිපති ක්‍රමයේ තටු තරමක් සැලකිය යුතු ලෙස කපා දැමූ අතර අගමැති ප්‍රමුඛ පාර්ලිමේන්තුව ශක්තිමත් කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, හිටපු නායක ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා 20 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය සම්මත කර මෙම බලතල නැවත ගෙන ඒමෙන් ඔබ්බට ගොස් පාර්ලිමේන්තුව දුර්වල කිරීමට හේතු විය.",
        "දේශපාලන පෙරමුණේ වෙනස්කම් තිබියදීත්, දිවයිනේ ආර්ථික අර්බුදය තවමත් අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ හිඟය සහ නරක අතට හැරෙන දේශපාලන අර්බුදයක් සමඟ දිගටම පවතී.",
        "ජුලි 13 වැනිදා හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා රටින් පලායාමට හේතු වූ පසුගිය මාස තුනක කාලය තුළ රට තුළ මතු වූ විරෝධතා සමනය කිරීම සඳහා හැකි ඉක්මනින් ආර්ථික අර්බුදය විසඳීමේ තීරණාත්මක කාර්යය ජනාධිපතිවරයාට සහ අගමැතිට පැවරේ. සහ සිංගප්පූරුවෙන් ඉල්ලා අස්වෙන්න.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතා අසාර්ථක රාජපක්ෂලාගේ ප්‍රොක්සියක් ලෙස සැලකෙන බැවින් වැඩබලන ජනාධිපතිවරුන් ලෙස පත්කිරීම සම්බන්ධයෙන් විරෝධතාකරුවන් දැනටමත් සිය අප්‍රසාදය පළකර තිබේ. විරෝධතාකරුවන්ට එල්ල වූ නවතම ප්‍රහාරය තවත් උද්ඝෝෂණවලට තුඩු දෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන බව විශ්ලේෂකයෝ පවසති. (කොළඹ/ජූලි 23/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1983",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධනය සහ ජලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජකීය විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පිලිප් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ මහ නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෙදර්ලන්ත ව්‍යාපාරික විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔරිගන් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන එක්සත් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2015-2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පසුගිය මාස තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் புதிய ஜனாதிபதி விக்ரமசிங்கே தனது வகுப்புத் தோழரை பிரதமராக நியமித்தார்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, அரசியல் நெருக்கடியில் மூழ்கியுள்ள நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட தீவு தேசத்தின் பிரதமராக தனது வகுப்புத் தோழரும் முன்னாள் அமைச்சருமான தினேஷ் குணவர்தனவை நியமித்தார்.",
        "73 வயதான குணவர்தன 1983 ஆம் ஆண்டு மஹரகம தேர்தல் தொகுதியை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தி பாராளுமன்றத்திற்குள் நுழைந்தார். அவர் போக்குவரத்து, கல்வி, நகர்ப்புற மேம்பாடு & நீர் மற்றும் வெளியுறவுத் துறைகளில் அமைச்சர் பதவிகளை வகித்துள்ளார்.",
        "எவ்வாறாயினும், அமெரிக்கா, ஐக்கிய இராச்சியம், கனடா மற்றும் ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் தூதர்கள் எழுப்பிய கவலைகளுக்கு மத்தியில், ஜனாதிபதி செயலகத்திற்கு உள்ளேயும் அருகாமையிலும் எதிர்ப்பாளர்களை வெளியேற்றுவதற்காக ஆயுதம் ஏந்தாத எதிர்ப்பாளர்களை இராணுவம் கொடூரமாக தாக்கியதை அடுத்து, சத்தியப்பிரமாணம் செய்யப்பட்டது.",
        "புதிய ஜனாதிபதி, அரசியலமைப்பின் 19வது திருத்தத்தை நிறைவேற்றி பாராளுமன்றத்திற்கு அதிக அதிகாரத்தை வழங்குவதாக உறுதியளித்துள்ளார். ஆனால், குணவர்தன தலைமையிலான பாராளுமன்றத்திற்கு அனைத்து நிறைவேற்று அதிகாரங்களையும் வழங்க விக்கிரமசிங்க விரும்புவாரா என்பது உடனடியாகத் தெரியவில்லை.",
        "குணவர்தன இலங்கையின் சிறந்த பாடசாலைகளில் ஒன்றான கொழும்பு ராயல் கல்லூரியில் விக்கிரமசிங்கவின் வகுப்புத் தோழராக இருந்தார்.",
        "குணவர்தன ஒரு அரசியல் குடும்பத்திலிருந்து வந்தவர் மற்றும் அவரது தந்தை பிலிப் குணவர்தன ஆவார், அவர் இலங்கையின் சோசலிசத்தின் தந்தை என்று கருதப்படுகிறார். அவரது சகோதரர்கள் இருவர் பாராளுமன்றத்தில் அமைச்சர்களாகவும், ஒரு சகோதரர் கொழும்பு மாநகர சபையில் மேயராகவும் இருந்தார்கள். அவரது மகனும் இப்போது நாடாளுமன்ற உறுப்பினராக உள்ளார்.",
        "நெதர்லாந்து வணிக பல்கலைக்கழகம் மற்றும் ஓரிகான் பல்கலைக்கழகத்தில் வணிக நிர்வாகம், மேலாண்மை மற்றும் வணிக நிர்வாகம், மேலாண்மை மற்றும் சர்வதேச போக்குவரத்து ஆகியவற்றில் இணை பட்டங்களைப் பெற்றார்.",
        "அவர் முன்னாள் ஆளும் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் (SLPP) பங்காளியான மக்கள் ஐக்கிய முன்னணியின் தலைவர் ஆவார். பலமுறை இல்லத்தின் தலைவராக இருந்துள்ளார்.",
        "2015-2019 அரசாங்கத்தில் அவரது பிரதமரின் கீழ் ஆரம்பத்தில் நிறைவேற்றப்பட்ட 19 வது திருத்தம், இலங்கையின் அனைத்து அதிகாரமும் கொண்ட நிறைவேற்று ஜனாதிபதியின் சிறகுகளை ஓரளவு கணிசமான அளவில் வெட்டியது மற்றும் பிரதமர் தலைமையிலான பாராளுமன்றத்தை பலப்படுத்தியது.",
        "எவ்வாறாயினும், முன்னாள் தலைவர் கோட்டாபய ராஜபக்ச 20 ஆவது திருத்தத்தை அமுல்படுத்தி, இந்த அதிகாரங்களை மீளக் கொண்டுவருவதற்கு அப்பால் சென்று, பலவீனமான பாராளுமன்றத்தை ஏற்படுத்தினார்.",
        "அரசியல் முன்னணியில் மாற்றங்கள் ஏற்பட்ட போதிலும், தீவின் பொருளாதார நெருக்கடி இன்னும் அத்தியாவசிய பொருட்களின் பற்றாக்குறை மற்றும் மோசமான அரசியல் நெருக்கடியுடன் தொடர்கிறது.",
        "கடந்த 3 மாதங்களில் நாட்டில் வெடித்துள்ள முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச ஜூலை 13 ஆம் திகதி நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதற்கு வழிவகுத்துள்ள எதிர்ப்புகளை தணிக்க கூடிய விரைவில் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வு காணும் முக்கியமான பணி ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமர் இருவருக்குமே இருக்கும். மற்றும் சிங்கப்பூரில் இருந்து ராஜினாமா.",
        "தோல்வியுற்ற ராஜபக்சக்களின் பினாமியாகக் கருதப்படுவதால், விக்ரமசிங்கவை தற்காலிக ஜனாதிபதியாக நியமித்துள்ளதற்கு எதிர்ப்பாளர்கள் ஏற்கனவே தமது அதிருப்தியை வெளிப்படுத்தியுள்ளனர். எதிர்ப்பாளர்கள் மீதான சமீபத்திய தாக்குதல் மேலும் கிளர்ச்சிகளை ஏற்படுத்தும் என்று ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர். (கொழும்பு/ஜூலை 23/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73 வயதானவர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1983",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி மற்றும் நீர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய இராச்சியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராயல் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிலிப் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மாநகர சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நெதர்லாந்து வணிக பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரேகான் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மக்கள் ஐக்கிய முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2015-2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கடந்த மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}