{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-records-first-passport-baby-after-woman-goes-into-labour-at-emigration-queue-97074/",
  "time_ut": 1657177740,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka records first passport baby after woman goes into labour at emigration queue",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka records first passport baby after woman goes into labour at emigration queue",
      "author": "Neshella Perera",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- A 26-year-old pregnant woman in line with her husband to get her passport from Sri Lanka’s Department of Immigration and Emigration had gone into labor.",
        "Chandra Krishnan, the Officer at the Department of Immigration and Emigration told EconomyNext on Thursday July 07 that the couple had been in the queue since last night waiting to obtain their passports.",
        "Sri Lanka’s Immigration and Emigration Department has seen in a significant increase in new passports issued, with 31,725 passports issued in the first 10 days of June alone, a threefold increase.",
        "Many have resorted to fleeing the country due to Sri Lanka’s worsening economic crisis, with exorbitant price increments and scarcity of essentials going making life increasingly hard to the middle classes and below.",
        "Crisit-hit Sri Lanka sees unusual spike in new passports issued",
        "Thursday morning, when the pregnant woman had gone to the washroom, she had felt her labour pains and shouted for help when female army officers had rushed to help and called for a wheelchair.",
        "“She had got the pains at 7.40 and was transported immediately to Colombo Castle Hospital. The baby was delivered on admission to hospital. She gave birth to a baby girl,”  said Krishan.",
        "Media Spokesperson of the Army Nilantha Premaratne told EconomyNext that the couple was from Hatton and this was their first born, adding that both mother and baby are safe. (Colombo/Jul07/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "first",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "26-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandra Krishnan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday July 07",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "31,725",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the first 10 days of June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7.40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo Castle Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Krishan",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Spokesperson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Premaratne",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Hatton",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo/Jul07/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විගමන පෝලිමේදී කාන්තාවක් ප්‍රසවයට පත්වීමෙන් පසු පළමු විදේශ ගමන් බලපත්‍රයේ බිළිඳා ශ්‍රී ලංකාව වාර්තා කරයි",
      "author": "නෙෂෙල්ලා පෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- ශ්‍රී ලංකා ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවෙන් විදේශ ගමන් බලපත්‍රය ලබා ගැනීම සඳහා තම සැමියා සමඟ පෙළ ගැසෙමින් සිටි 26 හැවිරිදි ගැබිනි කාන්තාවක් දරු ප්‍රසූතියට පත්වී ඇත.",
        "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ නිලධාරි චන්ද්‍රා ක්‍රිෂ්ණන් ජූලි 07 බ්‍රහස්පතින්දා EconomyNext වෙත පැවසුවේ මෙම යුවළ ඊයේ රාත්‍රියේ සිට ඔවුන්ගේ විදේශ ගමන් බලපත්‍ර ලබා ගැනීමට පෝලිමේ සිට ඇති බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව විසින් නිකුත් කරන ලද නව විදේශ ගමන් බලපත්‍රවල සැලකිය යුතු වර්ධනයක් පෙන්නුම් කර ඇති අතර, ජුනි මාසයේ පළමු දින 10 තුළ පමණක් විදේශ ගමන් බලපත්‍ර 31,725 ​​ක් නිකුත් කර ඇති අතර එය තුන් ගුණයකින් වැඩි විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ නරක අතට හැරෙන ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් බොහෝ දෙනෙක් රටින් පලා යාමට යොමු වී ඇති අතර, අධික මිල වැඩිවීම් සහ අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය හිඟය හේතුවෙන් මධ්‍යම පන්තික සහ පහළ පන්තිවල ජීවිතය වඩ වඩාත් දුෂ්කර කරයි.",
        "අර්බුදකාරී ශ්‍රී ලංකාව නිකුත් කරන ලද නව විදේශ ගමන් බලපත්‍රවල අසාමාන්‍ය වැඩිවීමක් දක්නට ලැබේ",
        "බ‍්‍රහස්පතින්දා උදෑසන ගැබිණි කාන්තාව වොෂ් රූම් එකට ගිය අවස්ථාවේදී ඇයට ප‍්‍රසව වේදනාව දැනී උදව් ඉල්ලා කෑගසද්දී හමුදා නිලධාරිනියන් පැමිණ රෝද පුටුවක් ඉල්ලා ඇත.",
        "“7.40 ට ඇයට වේදනාව ඇති වූ අතර වහාම කොළඹ කාසල් රෝහල වෙත ප්‍රවාහනය කරන ලදී. රෝහලට ඇතුළත් කිරීමේදී දරුවා ප්‍රසූත කර ඇත. ඇය ගැහැණු ළමයෙකු බිහි කළාය,\"  ක්‍රිෂාන් පැවසීය.",
        "යුධ හමුදාවේ මාධ්‍ය ප්‍රකාශක නිලන්ත ප්‍රේමරත්න ඉකොනොමි නෙක්ස්ට් වෙත කියා සිටියේ මෙම යුවළ හැටන් ප්‍රදේශයේ පදිංචිකරුවන් වන අතර මෙය ඔවුන්ගේ පළමු උපත බවත් මව සහ දරුවා දෙදෙනාම ආරක්ෂිතව සිටින බවයි. (කොළඹ/ජූලි 07/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "26 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්ද්‍රා ක්‍රිෂ්ණන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 07 බ්‍රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "31,725 ​​කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජුනි පළමු දින 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7.40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කාසල් රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්‍රිෂාන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රකාශක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමරත්න ය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "හැටන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/ජූලි 07/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புலம்பெயர்ந்த வரிசையில் பெண் பிரசவத்திற்குப் பிறகு முதல் பாஸ்போர்ட் குழந்தையைப் பதிவுசெய்தது இலங்கை",
      "author": "நெஷெல்லா பெரேரா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- இலங்கையின் குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்திடம் இருந்து கடவுச்சீட்டைப் பெறுவதற்காக தனது கணவருடன் வரிசையில் சென்ற 26 வயது கர்ப்பிணிப் பெண் பிரசவ வலியால் பாதிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்தின் அதிகாரி சந்திர கிருஷ்ணன், ஜூலை 07 வியாழன் அன்று EconomyNext இடம் தெரிவித்ததாவது, நேற்றிரவு முதல் தம்பதியினர் தங்கள் கடவுச்சீட்டைப் பெறுவதற்காக வரிசையில் காத்திருந்தனர்.",
        "இலங்கையின் குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வுத் திணைக்களம் வழங்கிய புதிய கடவுச்சீட்டுகளில் குறிப்பிடத்தக்க அதிகரிப்பு காணப்பட்டுள்ளது, ஜூன் மாதத்தின் முதல் 10 நாட்களில் மட்டும் 31,725 ​​கடவுச்சீட்டுகள் வழங்கப்பட்டன, இது மூன்று மடங்கு அதிகரிப்பு.",
        "இலங்கையின் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியின் காரணமாக பலர் நாட்டை விட்டு வெளியேறும் முயற்சியில் ஈடுபட்டுள்ளனர், அதீத விலைவாசி உயர்வு மற்றும் அத்தியாவசியப் பொருட்களின் தட்டுப்பாடு ஆகியவை நடுத்தர வர்க்கத்தினருக்கும் கீழானவர்களுக்கும் வாழ்க்கையை கடினமாக்குகின்றன.",
        "நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள இலங்கை புதிய கடவுச்சீட்டுகளில் அசாதாரணமான அதிகரிப்பைக் காண்கிறது",
        "வியாழன் காலை, கர்ப்பிணிப் பெண் கழிவறைக்குச் சென்றபோது, ​​பிரசவ வலியை உணர்ந்து, உதவிக்காக கூச்சலிட்டபோது, ​​பெண் ராணுவ அதிகாரிகள் விரைந்து வந்து சக்கர நாற்காலியை அழைத்தனர்.",
        "“அவளுக்கு 7.40 மணிக்கு வலி ஏற்பட்டது, உடனடியாக கொழும்பு காசில் மருத்துவமனைக்கு கொண்டு செல்லப்பட்டார். மருத்துவமனையில் அனுமதிக்கப்பட்ட குழந்தை பிறந்தது. அவள் ஒரு பெண் குழந்தையைப் பெற்றெடுத்தாள்,”  என்றார் கிருஷன்.",
        "இந்த தம்பதியினர் ஹட்டனைச் சேர்ந்தவர்கள் என்றும் இது அவர்களின் முதல் பிறப்பு என்றும் தாயும் குழந்தையும் பாதுகாப்பாக இருப்பதாகவும் இராணுவத்தின் ஊடகப் பேச்சாளர் நிலந்த பிரேமரத்ன EconomyNext க்கு தெரிவித்தார். (கொழும்பு/ஜூலை07/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "26 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்திர கிருஷ்ணன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 07 வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "31,725",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூன் முதல் 10 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7.40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிருஷ்ணன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரேமரத்ன",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஹட்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஜூலை07/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}