{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84424/traffic-in-nugegoda-due-to-npp-protest-march",
  "time_ut": 1660994280,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Traffic in Nugegoda due to NPP protest march",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Traffic in Nugegoda due to NPP protest march",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Stanley Tilakaratne Mawatha in Nugegoda is blocked from High Level Road to Pagoda Junction due to a protest march.",
        "According to Ada Derana correspondent, the demonstration is organized by the National People’s Power (NPP) led by its leader MP Anura Kumara Dissanayake.",
        "The protest march kicked off near the University of Sri Jayewardenepura and proceeded towards Nugegoda.",
        "It is reported that vehicular movement on the road is disrupted by the rally."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "NPP",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Stanley Tilakaratne Mawatha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nugegoda",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ada Derana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National People’s Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the University of Sri Jayewardenepura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nugegoda",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "NPP විරෝධතා පා ගමනක් හේතුවෙන් නුගේගොඩ රථ වාහන තදබදයක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විරෝධතා පා ගමනක් හේතුවෙන් නුගේගොඩ ස්ටැන්ලි තිලකරත්න මාවත හයිලෙවල් පාරේ සිට පාගොඩ හන්දිය දක්වා අවහිර වී තිබෙනවා.",
        "එහි නායක පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අනුර කුමාර දිසානායක මහතා ප්‍රමුඛ ජාතික ජන බලවේගය විසින් මෙම විරෝධතාව සංවිධානය කර ඇති බව අද දෙරණ වාර්තාකරු පවසයි.",
        "විරෝධතා පා ගමන ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලය අසලින් ආරම්භ වී නුගේගොඩ දෙසට ගමන් කළේය.",
        "රැළිය හේතුවෙන් මාර්ගයේ වාහන ගමනාගමනයට බාධා එල්ල වී ඇති බවයි වාර්තා වන්නේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එන්පීපී",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ස්ටැන්ලි තිලකරත්න මාවත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නුගේගොඩ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද දෙරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එන්පීපී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නුගේගොඩ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "NPP எதிர்ப்பு ஊர்வலம் காரணமாக நுகேகொடையில் போக்குவரத்து நெரிசல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஆர்ப்பாட்ட பேரணி காரணமாக நுகேகொடை ஸ்டான்லி திலகரத்ன மாவத்தை ஹைலெவல் வீதியில் இருந்து பகொட சந்தி வரை தடைப்பட்டுள்ளது.",
        "அதன் தலைவர் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் அனுரகுமார திஸாநாயக்க தலைமையிலான தேசிய மக்கள் சக்தி (NPP) இந்த ஆர்ப்பாட்டத்தை ஏற்பாடு செய்துள்ளதாக அத தெரண செய்தியாளர் தெரிவித்தார்.",
        "ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகத்திற்கு அருகாமையில் ஆரம்பமான இந்த ஆர்ப்பாட்ட பேரணி நுகேகொட நோக்கி சென்றது.",
        "இந்த பேரணியால் அந்த சாலையில் வாகன போக்குவரத்து தடைபட்டதாக கூறப்படுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "NPP",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஸ்டான்லி திலகரத்ன மாவத்தை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நுகேகொட",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அட தெரண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நுகேகொட",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}