{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/opinion/Why-we-can-t-get-back-to-Sri-Lanka-soon-enough/14-739301",
  "time_ut": 1661906604,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Why we can’t get back to Sri Lanka soon enough",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Why we can’t get back to Sri Lanka soon enough",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "With the Foreign Office ban lifted, now might be the best time to visit — the island is uncrowded, and visitors and their tourist dollars can do a lot of good, says Chris Haslam",
        "www.thetimes.co.uk: Last Friday’s lifting of Foreign Office advice against non-essential travel has sent a ray of hope to benighted Sri Lanka, and while the country is still a long way from recovery, those who have been say that now could be the best time to visit.",
        "Deanne Barker and family, from London, are just back from Sri Lanka: a country famous not only for its natural attractions — beaches, rainforest and wildlife-filled national parks — but also its cultural wonders, its tea plantations and its cuisine.",
        "Like many other British tourists, she chose to defy Foreign Office advice, buy insurance from a specialist provider and travel with the Sri Lanka specialist Experience Travel Group.",
        "“We kept asking ourselves why anyone wouldn’t come to Sri Lanka,” she said. “While the emptiness was quite sad in some places, like the hotels where we were the only guests, in others it was nice to be one of the few rather than the many. In Udawalawe National Park, where our guide said the entrance queue was usually a mile long at this time of year, we drove straight in to see the elephants, and at Sigiriya — the rock fortress in the Cultural Triangle — it was an all but exclusive experience.”",
        "Nightly power cuts were mitigated through the use of generators, Barker said, and the nationwide shortages of fuel and other goods, while apparent, did not affect any part of the holiday.",
        "“There wasn’t anything we couldn’t do as a consequence of either the shortages or the upheaval,” she said.",
        "Sri Lanka is suffering its worst political and economic crisis since it gained independence from Britain in 1948, sparking protests that unseated the Government in July, ousting the prime minister, Mahinda Rajapaksa, and his brother, the president, Gotabaya Rajapaksa, who fled the country.",
        "By 2019 tourism was generating 12% of GDP and was Sri Lanka’s third biggest contributor, but the Easter Sunday terrorist attacks virtually shut the industry down. In November of that year Gotabaya Rajapaksa made matters worse by cutting taxes in a bid to increase his popularity — the resulting 25% loss of government revenue led to a credit-rating downgrade in 2020. That denied Sri Lanka access to international money markets and forced it to use its £ 6.3 billion foreign reserve pot to service debt. Then Gotabaya banned the import of fertilisers in a disastrous attempt to make Sri Lanka organic — a move that wrecked the tea industry, the nation’s biggest export.",
        "Inflation spiralled. Energy costs rocketed. Nine out of ten families were skipping meals and nearly three million Sri Lankans were receiving emergency aid. With foreign reserves now down to £ 1.5 billion, further import bans were imposed last week on 300 items, including chocolate, deodorants and “spirits, liqueurs and other spirituous beverages”.",
        "“The big hotels have survived but people running small businesses have had an incredibly difficult time,” said Sam Clark at Experience Travel Group. “Restaurants have closed down and many freelance chauffeur guides, who are crucial to Sri Lankan tourism, have struggled to pay the leases on their cars.”",
        "More than enough tourism industry workers remain to serve the needs of tourists, however, and some businesses are willing to cut prices to seal the deal.",
        "“If you’re looking for a peak-season deal you could find it in Sri Lanka — but be careful about booking direct,” said David Hopps at the Sri Lankan tour operator Red Dot Tours. “There will be plenty of deals on the likes of Booking.com this season, but after three years with no revenue, some of those properties might not be how they look in the pictures.”",
        "The Sri Lankan rupee has been collapsing, going from 226 to the pound in 2019 to 424 today, and while that won’t help visitors with hotels, which are priced in US dollars, it does mean your money will go further in the community.",
        "The fuel crisis has abated with the introduction of rationing, with tourism vehicles entitled to increased allocations, and, says Hiran Cooray, chairman of the Colombo-based Jetwing Hotels, there’s enough food produced on Sri Lankan soil for all.",
        "“Imported food items such as steaks and cheese are scarce, but thankfully today’s travellers don’t need these items on a two-week holiday. All our hotels are in operation with standby power when power cuts take place. We lost some staff — mainly to Qatar, which hired a lot of them to work at the World Cup — but we expect most to return. With the rupee crashing against sterling and attractions bereft of crowds, this is in my view the best time for visitors to come.”",
        "As for the ban on imported spirits, “there’s plenty of locally made gin”, Cooray says. “There’s no Fever-Tree, but local tonic is available.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Foreign Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chris Haslam",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "www.thetimes.co.uk",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Last Friday’s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Foreign Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Deanne Barker",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Foreign Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Travel Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Udawalawe National Park",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a mile",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "this time of year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Barker",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the holiday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Easter",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "November of that year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "£ 6.3 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nine",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ten",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "£ 1.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sam Clark",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "David Hopps",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Red Dot Tours",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Booking.com",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this season",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "226",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "424",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hiran Cooray",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jetwing Hotels",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two-week holiday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the World Cup",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cooray",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇයි අපිට ඉක්මනට ලංකාවට එන්න බැරි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විදේශ කාර්යාලයේ තහනම ඉවත් කිරීමත් සමඟ, සංචාරය කිරීමට හොඳම කාලය දැන් විය හැකිය - දිවයින ජනාකීර්ණයි, සහ අමුත්තන්ට සහ ඔවුන්ගේ සංචාරක ඩොලර්වලින් බොහෝ යහපතක් කළ හැකි බව ක්‍රිස් හස්ලම් පවසයි.",
        "www.thetimes.co.uk: අත්‍යවශ්‍ය නොවන සංචාරවලට එරෙහිව පසුගිය සිකුරාදා විදේශ අමාත්‍යාංශයේ උපදෙස් ඉවත් කිරීම ශ්‍රී ලංකාවට බලාපොරොත්තුවේ කිරණක් යවා ඇති අතර, රට යථා තත්ත්වයට පත්වීමට තවමත් බොහෝ දුරක් තිබියදී, දැන් සිටින අය පවසන්නේ එයයි. සංචාරය කිරීමට හොඳම කාලය විය හැකිය.",
        "ලන්ඩනයේ සිට ඩීන් බාර්කර් සහ පවුලේ අය ශ්‍රී ලංකාවෙන් ආපසු පැමිණ ඇත: එහි ස්වභාවික ආකර්ෂණ ස්ථාන - වෙරළ, වැසි වනාන්තර සහ වන සතුන්ගෙන් පිරුණු ජාතික වනෝද්‍යාන - පමණක් නොව, එහි සංස්කෘතික ආශ්චර්යයන්, තේ වගාවන් සහ එහි ආහාර පිසීම සඳහා ප්‍රසිද්ධ රටක්.",
        "අනෙකුත් බොහෝ බ්‍රිතාන්‍ය සංචාරකයින් මෙන්ම, ඇය විදේශ කාර්යාල උපදෙස් නොසලකා හැරීමට, විශේෂඥ සැපයුම්කරුවෙකුගෙන් රක්ෂණයක් මිලදී ගැනීමට සහ ශ්‍රී ලංකා විශේෂඥ අත්දැකීම් සංචාරක කණ්ඩායම සමඟ ගමන් කිරීමට තෝරා ගත්තාය.",
        "“කිසිවෙකු ශ්‍රී ලංකාවට නොඑන්නේ මන්දැයි අපි දිගින් දිගටම අපෙන්ම ප්‍රශ්න කළෙමු,” ඇය පැවසුවාය. “අපි පමණක් අමුත්තන් සිටි හෝටල් වැනි සමහර ස්ථානවල හිස්බව තරමක් කණගාටුදායක වුවද, තවත් බොහෝ ස්ථානවලට වඩා කිහිප දෙනෙකුගෙන් කෙනෙකු වීම සතුටක් විය. උඩවලව ජාතික වනෝද්‍යානයේ, සාමාන්‍යයෙන් අවුරුද්දේ මේ කාලයේ ඇතුල් වීමේ පෝලිම සැතපුමක් දිගයි කියා අපේ මාර්ගෝපදේශකයා පැවසූ විට, අපි අලි බලන්නට කෙළින්ම වාහනය පැදවූ අතර, සීගිරිය - සංස්කෘතික ත්‍රිකෝණයේ ගල් බලකොටුව - එය සියල්ලම පමණක් විය. අත්දැකීමක්.\"",
        "ජනක යන්ත්‍ර භාවිතයෙන් රාත්‍රියේ විදුලිය විසන්ධි කිරීම අවම වූ අතර, රටපුරා ඉන්ධන සහ අනෙකුත් භාණ්ඩ හිඟය, පැහැදිලිවම, නිවාඩුවේ කිසිදු කොටසකට බල නොපාන බව බාර්කර් පැවසීය.",
        "“අඩුපාඩුවල හෝ පෙරළියේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස අපට කළ නොහැකි දෙයක් තිබුණේ නැහැ,” ඇය පැවසුවාය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව 1948 දී බ්‍රිතාන්‍යයෙන් නිදහස ලබා ගැනීමෙන් පසු එහි දරුණුතම දේශපාලන හා ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දෙමින් සිටින අතර, ජූලි මාසයේදී රජය බලයෙන් පහ කර, අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂ සහ රටින් පලා ගිය ඔහුගේ සහෝදරයා වන ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ නෙරපා හරින ලද විරෝධතා අවුලුවයි. .",
        "2019 වන විට සංචාරක ව්‍යාපාරය දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් 12%ක් ජනනය කරමින් ශ්‍රී ලංකාවේ තුන්වන විශාලතම දායකයා වූ නමුත් පාස්කු ඉරිදා ත්‍රස්තවාදී ප්‍රහාරයෙන් කර්මාන්තය පාහේ වැසී ගියේය. එම වසරේ නොවැම්බරයේදී ගෝඨාභය රාජපක්ෂ තම ජනප්‍රියත්වය වැඩි කර ගැනීමේ අරමුණින් බදු කපා හැරීමෙන් කාරණා වඩාත් නරක අතට හැරුණි - එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස රාජ්‍ය ආදායම 25% කින් අහිමි වීම 2020 දී ණය ශ්‍රේණිගත කිරීම් පහත වැටීමට හේතු විය. එය ශ්‍රී ලංකාවට ජාත්‍යන්තර මුදල් වෙළඳපොළට ප්‍රවේශය ප්‍රතික්ෂේප කළ අතර බලහත්කාරයෙන් එය ණය ගෙවීම සඳහා සිය පවුම් බිලියන 6.3 ක විදේශ සංචිත බඳුන භාවිතා කිරීමට ය. එවිට ගෝඨාභය ශ්‍රී ලංකාව කාබනික කිරීමේ ව්‍යසනකාරී උත්සාහයක් ලෙස පොහොර ආනයනය තහනම් කළේය - එය ජාතියේ විශාලතම අපනයනය වන තේ කර්මාන්තය විනාශ කළ පියවරකි.",
        "උද්ධමනය සර්පිලාකාර විය. බලශක්ති පිරිවැය ඉහළ ගියේය. පවුල් දහයෙන් නවයක් ආහාර වේල මඟහරිමින් සිටි අතර මිලියන තුනකට ආසන්න ශ්‍රී ලාංකිකයන් හදිසි ආධාර ලබා ගනිමින් සිටියහ. විදේශ සංචිත දැන් පවුම් බිලියන 1.5 දක්වා පහත වැටී ඇති හෙයින්, පසුගිය සතියේ චොක්ලට්, ඩියෝඩ්‍රන්ට් සහ “ස්ප්‍රීට්, මත්පැන් සහ වෙනත් ආධ්‍යාත්මික පාන” ඇතුළු ද්‍රව්‍ය 300 ක් සඳහා තවදුරටත් ආනයන තහනම් පනවන ලදී.",
        "\"විශාල හෝටල් නොනැසී පවතින නමුත් කුඩා ව්‍යාපාර පවත්වාගෙන යන පුද්ගලයින්ට ඇදහිය නොහැකි තරම් දුෂ්කර කාලයක් තිබේ\" යැයි එක්ස්පීරියන්ස් ට්‍රැවල් ගෲප් හි සෑම් ක්ලාක් පැවසීය. \"ආපනශාලා වසා දමා ඇති අතර ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරක ව්‍යාපාරයට තීරණාත්මක වන බොහෝ නිදහස් රියදුරන් මාර්ගෝපදේශකයින් ඔවුන්ගේ මෝටර් රථ සඳහා ලීසිං ගෙවීමට අරගල කර ඇත.\"",
        "කෙසේ වෙතත්, සංචාරකයින්ගේ අවශ්‍යතා සඳහා ප්‍රමාණවත් තරම් සංචාරක කර්මාන්තයේ සේවකයින් රැඳී සිටින අතර, සමහර ව්‍යාපාර ගනුදෙනුව මුද්‍රා කිරීම සඳහා මිල අඩු කිරීමට කැමැත්තෙන් සිටී.",
        "ශ්‍රී ලංකා සංචාර ක්‍රියාකරු Red Dot Tours හි ඩේවිඩ් හොප්ස් පැවසුවේ “ඔබ උච්ච වාර ගනුදෙනුවක් සොයන්නේ නම් ඔබට එය ශ්‍රී ලංකාවෙන් සොයාගත හැකිය - නමුත් සෘජුව වෙන්කරවා ගැනීම ගැන සැලකිලිමත් වන්න. \"මෙම වාරයේ Booking.com වැනි බොහෝ ගනුදෙනු ඇත, නමුත් ආදායමක් නොමැතිව වසර තුනකට පසු, එම සමහර දේපල පින්තූරවල පෙනෙන ආකාරයට නොතිබිය හැකිය.\"",
        "ශ්‍රී ලංකා රුපියල 2019 දී පවුම් 226 සිට අද 424 දක්වා කඩා වැටෙමින් පවතින අතර, එය ඇමෙරිකානු ඩොලර් වලින් මිල කරන හෝටල් සමඟ අමුත්තන්ට උදව් නොකරන නමුත්, එයින් අදහස් වන්නේ ඔබේ මුදල් ප්‍රජාව තුළ තවත් ඉදිරියට යන බවයි.",
        "සලාකකරණය හඳුන්වාදීමත් සමඟ ඉන්ධන අර්බුදය පහව ගොස් ඇති අතර, සංචාරක වාහන සඳහා වැඩි ප්‍රතිපාදන ලැබීමට හිමිකම් ඇති අතර, කොළඹ පදනම් වූ ජෙට්වින්ග් හෝටල් හි සභාපති හිරාන් කුරේ මහතා පවසන්නේ, ශ්‍රී ලංකා භූමියේ සැමට අවශ්‍ය තරම් ආහාර නිෂ්පාදනය වන බවයි.",
        "“ස්ටීක්ස් සහ චීස් වැනි ආනයනික ආහාර ද්‍රව්‍ය හිඟයි, නමුත් ස්තුතිවන්ත විය යුත්තේ අද දින සංචාරකයින්ට සති දෙකක නිවාඩුවක් සඳහා මෙම අයිතම අවශ්‍ය නොවේ. විදුලිය විසන්ධි වන විට අපගේ සියලුම හෝටල් ස්ථාවර බලයෙන් ක්‍රියාත්මක වේ. අපට සමහර කාර්ය මණ්ඩලය අහිමි විය - ප්‍රධාන වශයෙන් කටාර් වෙත, ඔවුන් බොහෝ දෙනෙක් ලෝක කුසලානයේ වැඩ කිරීමට කුලියට ගත්හ - නමුත් අපි බොහෝ දෙනා නැවත පැමිණෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරමු. ස්ටර්ලින් වලට සාපේක්ෂව රුපියල කඩාවැටීමත්, සෙනඟ නැති ආකර්ෂණ ස්ථානත් සමඟ, මගේ මතය අනුව මෙය අමුත්තන්ට පැමිණීමට හොඳම කාලයයි.",
        "ආනයනික ස්ප්‍රීතු තහනම් කිරීම සම්බන්ධයෙන්, “දේශීයව නිෂ්පාදිත ජින් ඕනෑ තරම් තිබේ”, කුරේ පවසයි. \"උණ ගසක් නැත, නමුත් දේශීය ටොනික් තිබේ.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විදේශ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්‍රිස් හස්ලම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "www.thetimes.co.uk",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විදේශ කාර්යාල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩීන් බාර්කර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විදේශ කාර්යාල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සංචාරක කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උඩවලව ජාතික වනෝද්‍යානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැතපුමක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "වසරේ මෙම කාලය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බාර්කර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවාඩුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පාස්කු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එම වසරේ නොවැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පවුම් බිලියන 6.3 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දස",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පවුම් බිලියන 1.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම් ක්ලාක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් හොප්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රතු තිත් චාරිකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Booking.com",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම කන්නය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "226",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "424",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හිරාන් කුරේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෙට්වින්ග් හෝටල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සති දෙකක නිවාඩුවක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක කුසලානය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරේ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஏன் எங்களால் விரைவில் இலங்கைக்கு திரும்ப முடியாது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வெளியுறவு அலுவலகத் தடை நீக்கப்பட்டதால், இப்போது பார்வையிட சிறந்த நேரமாக இருக்கலாம் - தீவு நெரிசல் இல்லாமல் உள்ளது, பார்வையாளர்களும் அவர்களது சுற்றுலா டாலர்களும் நிறைய நன்மைகளைச் செய்ய முடியும் என்கிறார் கிறிஸ் ஹஸ்லம்",
        "www.thetimes.co.uk: அத்தியாவசியமற்ற பயணங்களுக்கு எதிராக கடந்த வெள்ளிக்கிழமை வெளிவிவகார அமைச்சின் ஆலோசனையை நீக்கியமை இலங்கைக்கு நம்பிக்கையின் கதிரை அனுப்பியுள்ளது, மேலும் நாடு மீண்டு வருவதற்கு இன்னும் நீண்ட தூரத்தில் இருக்கும் வேளையில், இப்போது அதைச் செய்தவர்கள் கூறுகிறார்கள். பார்வையிட சிறந்த நேரமாக இருக்கலாம்.",
        "லண்டனைச் சேர்ந்த டீன் பார்கர் மற்றும் குடும்பத்தினர், இலங்கையிலிருந்து திரும்பி வந்துள்ளனர்: கடற்கரைகள், மழைக்காடுகள் மற்றும் வனவிலங்குகள் நிறைந்த தேசிய பூங்காக்கள் - இயற்கையான இடங்களுக்கு மட்டுமல்ல, அதன் கலாச்சார அதிசயங்கள், தேயிலைத் தோட்டங்கள் மற்றும் அதன் உணவு வகைகளுக்கும் பிரபலமான நாடு.",
        "பல பிரித்தானிய சுற்றுலாப் பயணிகளைப் போலவே, அவர் வெளியுறவு அலுவலக ஆலோசனையை மீறவும், சிறப்பு வழங்குநரிடமிருந்து காப்பீட்டை வாங்கவும் மற்றும் இலங்கையின் சிறப்பு அனுபவ பயணக் குழுவுடன் பயணம் செய்யவும் தேர்வு செய்தார்.",
        "“யாரும் ஏன் இலங்கைக்கு வரக்கூடாது என்று நாங்கள் எங்களையே கேட்டுக் கொண்டோம்,” என்று அவர் கூறினார். \"நாங்கள் மட்டுமே விருந்தினர்களாக இருந்த ஹோட்டல்கள் போன்ற சில இடங்களில் வெறுமை மிகவும் வருத்தமாக இருந்தாலும், சில இடங்களில் பலவற்றை விட சிலரில் ஒருவராக இருப்பது மகிழ்ச்சியாக இருந்தது. உடவலவை தேசிய பூங்காவில், இந்த நேரத்தில் நுழைவு வரிசை வழக்கமாக ஒரு மைல் நீளமாக இருக்கும் என்று எங்கள் வழிகாட்டி கூறினார், நாங்கள் யானைகளைப் பார்க்க நேராக ஓட்டிச் சென்றோம், மற்றும் கலாச்சார முக்கோணத்தின் பாறைக் கோட்டையான சிகிரியாவில் - இது பிரத்தியேகமானது. அனுபவம்.\"",
        "ஜெனரேட்டர்களைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் இரவு நேர மின்வெட்டுகள் குறைக்கப்பட்டன, மேலும் நாடு முழுவதும் எரிபொருள் மற்றும் பிற பொருட்களின் பற்றாக்குறை, விடுமுறையின் எந்தப் பகுதியையும் பாதிக்கவில்லை என்று பார்கர் கூறினார்.",
        "\"பற்றாக்குறை அல்லது எழுச்சியின் விளைவாக எங்களால் எதுவும் செய்ய முடியவில்லை,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "1948 இல் பிரித்தானியாவிடமிருந்து சுதந்திரம் பெற்றதிலிருந்து இலங்கை அதன் மோசமான அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடியை அனுபவித்து வருகிறது, ஜூலை மாதம் அரசாங்கத்தை பதவி நீக்கம் செய்து, பிரதமர் மகிந்த ராஜபக்ச மற்றும் நாட்டை விட்டு வெளியேறிய அவரது சகோதரர், ஜனாதிபதி கோத்தபய ராஜபக்ச ஆகியோரை வெளியேற்றியது. .",
        "2019 இல் சுற்றுலா மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் 12% ஐ உருவாக்கியது மற்றும் இலங்கையின் மூன்றாவது பெரிய பங்களிப்பாளராக இருந்தது, ஆனால் ஈஸ்டர் ஞாயிறு பயங்கரவாத தாக்குதல்கள் கிட்டத்தட்ட தொழில்துறையை மூடியது. அந்த ஆண்டு நவம்பரில் கோட்டாபய ராஜபக்ச தனது பிரபலத்தை அதிகரிக்கும் முயற்சியில் வரிகளை குறைத்து விஷயங்களை மோசமாக்கினார் - இதன் விளைவாக 25% அரசாங்க வருவாய் இழப்பு 2020 இல் கடன் தரத்தை குறைக்க வழிவகுத்தது. இது இலங்கைக்கு சர்வதேச பணச் சந்தைகளுக்கான அணுகலை மறுத்தது மற்றும் கட்டாயப்படுத்தப்பட்டது. அதன் £ 6.3 பில்லியன் வெளிநாட்டு இருப்புப் பானையை கடனைச் செலுத்த பயன்படுத்துகிறது. பின்னர் கோத்தபய இலங்கையை இயற்கையாக மாற்றும் பேரழிவு முயற்சியில் உர இறக்குமதியை தடை செய்தார் - இது நாட்டின் மிகப்பெரிய ஏற்றுமதியான தேயிலை தொழிலை நாசமாக்கியது.",
        "பணவீக்கம் சுழன்றது. எரிசக்தி செலவுகள் ராக்கெட் ஏறின. பத்தில் ஒன்பது குடும்பங்கள் உணவைத் தவிர்த்து வருகின்றனர் மற்றும் கிட்டத்தட்ட மூன்று மில்லியன் இலங்கையர்கள் அவசர உதவிகளைப் பெற்று வருகின்றனர். வெளிநாட்டு கையிருப்பு இப்போது 1.5 பில்லியன் பவுண்டுகளாகக் குறைந்துள்ள நிலையில், சாக்லேட், டியோடரண்டுகள் மற்றும் “ஸ்பிரிட்ஸ், மதுபானங்கள் மற்றும் பிற ஆவிக்குரிய பானங்கள்” உள்ளிட்ட 300 பொருட்களுக்கு கடந்த வாரம் மேலும் இறக்குமதித் தடை விதிக்கப்பட்டது.",
        "\"பெரிய ஹோட்டல்கள் தப்பிப்பிழைத்துள்ளன, ஆனால் சிறு வணிகங்களை நடத்தும் மக்கள் நம்பமுடியாத கடினமான நேரத்தை அனுபவித்திருக்கிறார்கள்\" என்று எக்ஸ்பீரியன்ஸ் டிராவல் குரூப்பில் சாம் கிளார்க் கூறினார். \"உணவகங்கள் மூடப்பட்டுவிட்டன மற்றும் இலங்கை சுற்றுலாவிற்கு முக்கியமான பல ஃப்ரீலான்ஸ் ஓட்டுநர் வழிகாட்டிகள் தங்கள் கார்களுக்கான குத்தகையை செலுத்த சிரமப்பட்டனர்.\"",
        "சுற்றுலாப் பயணிகளின் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்ய போதுமான சுற்றுலாத் துறை ஊழியர்கள் உள்ளனர், இருப்பினும், சில வணிகங்கள் ஒப்பந்தத்தை மூடுவதற்கு விலைகளைக் குறைக்க தயாராக உள்ளன.",
        "\"நீங்கள் ஒரு உச்ச பருவ ஒப்பந்தத்தைத் தேடுகிறீர்களானால், நீங்கள் அதை இலங்கையில் காணலாம் - ஆனால் நேரடியாக முன்பதிவு செய்வதில் கவனமாக இருங்கள்\" என்று டேவிட் ஹாப்ஸ் இலங்கை டூர் ஆபரேட்டர் Red Dot Tours இல் கூறினார். \"இந்த சீசனில் Booking.com போன்றவற்றில் ஏராளமான ஒப்பந்தங்கள் இருக்கும், ஆனால் மூன்று ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு வருமானம் இல்லாமல், அந்த சொத்துக்களில் சில அவை படங்களில் இருக்கும் விதத்தில் இருக்காது.\"",
        "இலங்கை ரூபாய் வீழ்ச்சியடைந்து, 2019 இல் 226 பவுண்டில் இருந்து இன்று 424 ஆக உள்ளது, மேலும் இது அமெரிக்க டாலர்களில் விலை நிர்ணயம் செய்யப்படும் ஹோட்டல்களுக்கு வருபவர்களுக்கு உதவாது என்றாலும், உங்கள் பணம் சமூகத்தில் மேலும் செல்லும் என்று அர்த்தம்.",
        "ரேஷன் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டதன் மூலம் எரிபொருள் நெருக்கடி தணிந்துள்ளது, சுற்றுலா வாகனங்களுக்கு அதிக ஒதுக்கீடுகள் வழங்கப்படுகின்றன, மேலும் இலங்கை மண்ணில் அனைவருக்கும் போதுமான உணவு உற்பத்தி செய்யப்படுவதாக கொழும்பை தளமாகக் கொண்ட ஜெட்விங் ஹோட்டல்களின் தலைவர் ஹிரான் குரே கூறுகிறார்.",
        "“ஸ்டீக்ஸ் மற்றும் சீஸ் போன்ற இறக்குமதி செய்யப்பட்ட உணவுப் பொருட்கள் குறைவு, ஆனால் அதிர்ஷ்டவசமாக இன்றைய பயணிகளுக்கு இரண்டு வார விடுமுறையில் இந்தப் பொருட்கள் தேவையில்லை. மின்சாரம் துண்டிக்கப்படும் போது எங்கள் அனைத்து ஹோட்டல்களும் காத்திருப்பு மின்சாரத்துடன் இயங்குகின்றன. நாங்கள் சில ஊழியர்களை இழந்தோம் - முக்கியமாக கத்தாருக்கு, உலகக் கோப்பையில் பணிபுரிய நிறைய பேரை பணியமர்த்தினோம் - ஆனால் பெரும்பாலானவர்கள் திரும்பி வருவார்கள் என்று எதிர்பார்க்கிறோம். ஸ்டெர்லிங்கிற்கு எதிராக ரூபாயின் மதிப்பு சரிந்து வருவதாலும், மக்கள் கூட்டம் இல்லாத இடங்களாலும், பார்வையாளர்கள் வருவதற்கு இதுவே சிறந்த நேரமாகும்.",
        "இறக்குமதி செய்யப்பட்ட மதுபானங்கள் மீதான தடையைப் பொறுத்தவரை, \"உள்ளூரில் தயாரிக்கப்பட்ட ஜின்கள் ஏராளமாக உள்ளன\" என்று கூரே கூறுகிறார். \"காய்ச்சல்-மரம் இல்லை, ஆனால் உள்ளூர் டானிக் கிடைக்கிறது.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வெளியுறவு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ் ஹஸ்லாம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "www.thetimes.co.uk",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டீன் பார்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பயணக் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உடவலவை தேசிய பூங்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மைல்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஆண்டின் இந்த நேரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பார்கர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விடுமுறை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஈஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அந்த ஆண்டு நவம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "£ 6.3 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பத்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "£ 1.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாம் கிளார்க்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டேவிட் ஹாப்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரெட் டாட் டூர்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Booking.com",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த பருவத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "226",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "424",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹிரன் குரே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெட்விங் ஹோட்டல்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு வார விடுமுறை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக கோப்பை",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூரே",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}