{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/seylan-bank-takes-the-lead-to-promote-lanka-qr-beyond-western-province/",
  "time_ut": 1657115340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Seylan Bank takes the lead to promote LANKA QR beyond Western Province",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Seylan Bank takes the lead to promote LANKA QR beyond Western Province",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "Seylan Bank, the Bank with a Heart, organized the ‘Seylan Pay QR Carnival’ in Kurunegala to promote the LANKAQR programme introduced by the Central Bank of Sri Lanka (CBSL) to strengthen digital transactions in Sri Lanka. The special programme, focusing on encouraging local merchants and SMEs to join the national QR transaction system, took place at the Vehera Sports Ground in Kurunegala recently. Officials from the Central bank of Sri Lanka, the Lanka QR Committee and partner banks were present at the event.",
        "Organised as the 14th leg of the LankaQR national rollout campaign, the Seylan Pay QR Carnival set a firm footprint with the highest number of merchants at the event. Seylan Bank alone on boarded over 100 merchants for the SeylanPay payment solutions from the Kurunegala area. Over a thousand customers walked in during the event which benefitted many merchants accepting LankaQR, to process transactions on the day and generate great traction in the district since then.",
        "As the key feature of the event, Seylan Bank educated their customers on the use of the Bank’s QR payment system, the SeylanPay Mobile App, and assisted customers in making payments to merchants. Over 50 stalls selling clothes and accessories, gift items, food, sweets, electronics and electrical equipment, plants, beauty care, cosmetic items and automobile parts were set up for the benefit of consumers, with attractive added discounts for customers using QR payment systems to purchase items, thereby encouraging and familiarizing the use of it among them. This marked a record high number of merchants participating among many LankaQR nationwide rollout campaigns that were organised to date. A Seylan Bank Mobile ATM was deployed at the premises, ensuring that customers had easy access to carry out cash withdrawals if required and check their account balances at any given time. In addition, a special fun zone was set up for children at the event premises, whilst a musical evening entertained the adults present at the Seylan Pay QR Carnival.",
        "“Seylan Bank’s commitment to develop the banking and finance network together with the industry led to us hosting the 14th leg of the Lanka QR national rollout campaign. We also realize the potential this system brings to the SME sector in the country, in terms of transaction efficiency and savings. As a bank that has continued to support SMEs in the country in a wide spectrum, the alliance with Lanka QR helps in developing the entire transaction ecosystem of the country,” commented Chaminda Senewiratne, Head of Digital Banking Channels, Seylan Bank.",
        "The Central Bank of Sri Lanka introduced the LANKAQR service in October 2020 with the aim of moving towards a cash-less society while increasing financial inclusion in Sri Lanka, and was supported in this endeavour by Banks, licensed financial institutions and Lanka Clear (Pvt.) Ltd. It has already stood out as an attractive option with notable benefits for small and medium enterprises.",
        "Stylish Garments unveils its latest export-oriented BOI factory in Ambalangoda",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Seylan Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Western Province",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Vehera Sports Ground",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Lanka QR Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SeylanPay",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Over a thousand",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Over 50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Seylan Bank Mobile ATM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "premises",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seylan Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chaminda Senewiratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Digital Banking Channels",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "October 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lanka Clear",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Stylish Garments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ambalangoda",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බස්නාහිර පළාතෙන් ඔබ්බට LANKA QR ප්‍රවර්ධනය කිරීමට සෙලාන් බැංකුව පෙරමුණ ගනී",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඩිජිටල් ගනුදෙනු ශක්තිමත් කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව (CBSL) හඳුන්වා දුන් LANKAQR වැඩසටහන ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා හදවතක් ඇති බැංකුව වන සෙලාන් බැංකුව කුරුණෑගලදී ‘Seylan Pay QR Carnival’ සංවිධානය කළේය. ජාතික QR ගනුදෙනු පද්ධතියට සම්බන්ධ වීමට දේශීය වෙළෙන්දන් සහ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් දිරිමත් කිරීමේ විශේෂ වැඩසටහන පසුගියදා කුරුණෑගල වෙහෙර ක්‍රීඩා පිටියේදී පැවැත්විණි. ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ, ලංකා QR කමිටුවේ සහ හවුල්කාර බැංකු වල නිලධාරීන් මෙම අවස්ථාවට එක්ව සිටියහ.",
        "LankaQR ජාතික ප්‍රචාරණ ව්‍යාපාරයේ 14 වැනි අදියර ලෙස සංවිධානය කරන ලද Seylan Pay QR Carnival උත්සවයේදී වැඩිම වෙළඳුන් සංඛ්‍යාවක් සමඟින් ස්ථිර අඩිපාරක් තැබීය. සෙලාන් බැංකුව පමණක් කුරුණෑගල ප්‍රදේශයෙන් SeylanPay ගෙවීම් විසඳුම් සඳහා වෙළෙන්දන් 100කට අධික සංඛ්‍යාවක් ගොඩගැසී ඇත. ගනුදෙනුකරුවන් දහසකට අධික පිරිසක් මෙම අවස්ථාවට සහභාගී වූ අතර, එදින ගනුදෙනු සැකසීමට සහ එතැන් සිට දිස්ත්‍රික්කය තුළ විශාල කම්පනයක් ඇති කිරීමට LankaQR පිළිගන්නා බොහෝ වෙළෙන්දන්ට ප්‍රතිලාභ ලැබිණි.",
        "උත්සවයේ ප්‍රධාන අංගය ලෙස, සෙලාන් බැංකුව තම ගනුදෙනුකරුවන්ට බැංකුවේ QR ගෙවීම් පද්ධතිය වන SeylanPay ජංගම යෙදුම භාවිතා කිරීම පිළිබඳව දැනුවත් කළ අතර වෙළඳුන්ට ගෙවීම් කිරීමට ගනුදෙනුකරුවන්ට සහාය විය. QR ගෙවීම් ක්‍රම භාවිතා කරන පාරිභෝගිකයින් සඳහා ආකර්ෂණීය වට්ටම් සහිතව පාරිභෝගිකයන්ගේ ප්‍රයෝජනය සඳහා ඇඳුම් පැළඳුම් සහ උපාංග, තෑගි භාණ්ඩ, ආහාර, රසකැවිලි, ඉලෙක්ට්‍රොනික හා විදුලි උපකරණ, පැල, රූපලාවන්‍ය සත්කාර, රූපලාවන්‍ය ද්‍රව්‍ය සහ මෝටර් රථ අමතර කොටස් අලෙවි කරන කුටි 50කට අධික ප්‍රමාණයක් ස්ථාපිත කර ඇත. භාණ්ඩ මිලදී ගැනීම, එමගින් ඔවුන් අතර එය භාවිතා කිරීම දිරිමත් කිරීම සහ හුරුපුරුදු කිරීම. මෙය මේ දක්වා සංවිධානය කරන ලද LankaQR රටපුරා ව්‍යාප්ත කිරීමේ ව්‍යාපාර රාශියක් අතරට වාර්තාගත ඉහළ වෙළඳුන් සංඛ්‍යාවක් සහභාගී විය. සෙලාන් බැංකුවේ ජංගම ස්වයංක්‍රීය ටෙලර් යන්ත්‍රයක් පරිශ‍්‍රයේ යොදවා ඇති අතර, අවශ්‍ය නම් මුදල් ආපසු ගැනීම් සිදු කිරීමට සහ ඕනෑම අවස්ථාවක තම ගිණුම් ශේෂය පරීක්ෂා කිරීමට ගනුදෙනුකරුවන්ට පහසු ප්‍රවේශයක් ඇති බව සහතික විය. මීට අමතරව, උත්සව පරිශ්‍රයේ ළමුන් සඳහා විශේෂ විනෝද කලාපයක් සකස් කරන ලද අතර, සෙලාන් පේ QR සැණකෙළියට පැමිණ සිටි වැඩිහිටියන් සඳහා සංගීත සන්ධ්‍යාවක් ද පැවැත්විණි.",
        "“ඉංග්‍රීසියෙන් බැංකු සහ මූල්‍ය ජාලය දියුණු කිරීමට සෙලාන් බැංකුවේ කැපවීම, Lanka QR ජාතික ව්‍යාප්ති ව්‍යාපාරයේ 14 වැනි අදියර සඳහා සත්කාරකත්වය ලබා දීමට අපට හේතු විය. ගනුදෙනු කාර්යක්ෂමතාව සහ ඉතුරුම් සම්බන්ධයෙන් මෙම ක්‍රමය මඟින් රටේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායක අංශයට ගෙන එන විභවයන් ද අපි අවබෝධ කර ගනිමු. දිවයිනේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් සඳහා පුළුල් පරාසයක අඛණ්ඩව සහය දක්වන බැංකුවක් ලෙස, ලංකා QR සමඟ ඇති සන්ධානය රටේ සමස්ත ගනුදෙනු පරිසර පද්ධතියම දියුණු කිරීමට උපකාරී වේ, ”සෙලාන් බැංකුවේ ඩිජිටල් බැංකු නාලිකා ප්‍රධානී චමින්ද සෙනෙවිරත්න අදහස් දක්වමින්.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මූල්‍ය ඇතුළත් කිරීම් වැඩි කරන අතරම මුදල් රහිත සමාජයක් කරා ගමන් කිරීමේ අරමුණින් ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව 2020 ඔක්තෝම්බර් මාසයේදී LANKAQR සේවාව හඳුන්වා දුන් අතර, මෙම ප්‍රයත්නය සඳහා බැංකු, බලපත්‍රලාභී මූල්‍ය ආයතන සහ Lanka Clear (Pvt. ) Ltd. කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයන් සඳහා කැපී පෙනෙන ප්‍රතිලාභ සහිත ආකර්ශනීය විකල්පයක් ලෙස දැනටමත් කැපී පෙනෙයි.",
        "ස්ටයිලිෂ් ගාමන්ට් සිය නවතම අපනයන ඉලක්ක කරගත් BOI කර්මාන්ත ශාලාව අම්බලන්ගොඩදී විවෘත කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෙලාන් බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "බස්නාහිර පළාත",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෙහෙර ක්‍රීඩා පිටියේදී",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා QR කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් පේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දහසකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුවේ ජංගම ATM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරිශ්රය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චමින්ද සෙනෙවිරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල් බැංකු නාලිකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔක්තෝබර් 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ක්ලියර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හැඩකාර ඇඳුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අම්බලන්ගොඩ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மேல் மாகாணத்திற்கு அப்பால் LANKA QR ஐ ஊக்குவிக்க செலான் வங்கி முன்னணியில் உள்ளது",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "இதயம் கொண்ட வங்கியான செலான் வங்கி, இலங்கையில் டிஜிட்டல் பரிவர்த்தனைகளை வலுப்படுத்த இலங்கை மத்திய வங்கி (CBSL) அறிமுகப்படுத்திய LANKAQR திட்டத்தை மேம்படுத்துவதற்காக குருநாகலில் ‘Seylan Pay QR Carnival’ ஐ ஏற்பாடு செய்தது. தேசிய QR பரிவர்த்தனை முறைமையில் இணைவதற்கு உள்ளூர் வர்த்தகர்கள் மற்றும் SME களை ஊக்குவிப்பதில் கவனம் செலுத்தும் விசேட நிகழ்ச்சித்திட்டம் அண்மையில் குருநாகல் வெஹெர விளையாட்டு மைதானத்தில் இடம்பெற்றது. இலங்கை மத்திய வங்கி, லங்கா கியூஆர் குழு மற்றும் பங்குதாரர் வங்கிகளின் அதிகாரிகள் இந்நிகழ்வில் கலந்து கொண்டனர்.",
        "LankaQR தேசிய வெளியீட்டு பிரச்சாரத்தின் 14வது கட்டமாக ஏற்பாடு செய்யப்பட்ட செலான் பே QR கார்னிவல் நிகழ்வில் அதிக எண்ணிக்கையிலான வணிகர்களுடன் உறுதியான தடம் பதித்துள்ளது. செலான் வங்கி மட்டும் குருநாகல் பகுதியில் இருந்து SeylanPay செலுத்தும் தீர்வுகளுக்காக 100க்கும் மேற்பட்ட வணிகர்களை ஏற்றுள்ளது. இந்த நிகழ்வின் போது ஆயிரத்திற்கும் மேற்பட்ட வாடிக்கையாளர்கள் கலந்து கொண்டனர், இது லங்காக்யூஆரை ஏற்றுக்கொண்ட பல வணிகர்களுக்கு பயனளித்தது, அன்றைய தினத்தில் பரிவர்த்தனைகளைச் செயல்படுத்தி, அன்றிலிருந்து மாவட்டத்தில் பெரும் இழுவையை உருவாக்கியது.",
        "நிகழ்வின் முக்கிய அம்சமாக, செலான் வங்கியானது, வங்கியின் QR கட்டண முறையான SeylanPay மொபைல் செயலியைப் பயன்படுத்துவது குறித்து வாடிக்கையாளர்களுக்குக் கற்பித்தது மற்றும் வணிகர்களுக்கு பணம் செலுத்துவதில் வாடிக்கையாளர்களுக்கு உதவியது. வாடிக்கையாளர்களின் நலனுக்காக ஆடைகள் மற்றும் அணிகலன்கள், பரிசுப் பொருட்கள், உணவுகள், இனிப்புகள், எலக்ட்ரானிக்ஸ் மற்றும் மின் உபகரணங்கள், தாவரங்கள், அழகு பராமரிப்பு, அழகுசாதனப் பொருட்கள் மற்றும் ஆட்டோமொபைல் பாகங்கள் விற்பனை செய்யும் 50க்கும் மேற்பட்ட ஸ்டால்கள், QR கட்டண முறையைப் பயன்படுத்தும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு கவர்ச்சிகரமான கூடுதல் தள்ளுபடியுடன் அமைக்கப்பட்டன. பொருட்களை வாங்குதல், அதன் மூலம் அவர்கள் மத்தியில் அதைப் பயன்படுத்துவதை ஊக்குவித்தல் மற்றும் பழக்கப்படுத்துதல். இது இன்றுவரை ஏற்பாடு செய்யப்பட்ட பல LankaQR நாடு தழுவிய பரப்புரை பிரச்சாரங்களில் அதிக எண்ணிக்கையிலான வணிகர்கள் பங்குபற்றியதைக் குறித்தது. ஒரு செலான் வங்கியின் மொபைல் ஏடிஎம் வளாகத்தில் நிலைநிறுத்தப்பட்டது, தேவைப்பட்டால் வாடிக்கையாளர்கள் பணம் எடுப்பதை எளிதாக அணுகலாம் மற்றும் எந்த நேரத்திலும் தங்கள் கணக்கு நிலுவைகளை சரிபார்க்கலாம். மேலும், நிகழ்வு வளாகத்தில் குழந்தைகளுக்காக ஒரு சிறப்பு வேடிக்கை வலயம் அமைக்கப்பட்டது, அதே நேரத்தில் செலான் பே க்யூஆர் கார்னிவலில் வந்திருந்த பெரியவர்களை ஒரு இசை மாலை மகிழ்வித்தது.",
        "“தொழில்துறையுடன் இணைந்து வங்கியியல் மற்றும் நிதி வலையமைப்பை அபிவிருத்தி செய்வதற்கான செலான் வங்கியின் அர்ப்பணிப்பு, லங்கா QR தேசிய வெளியீட்டு பிரச்சாரத்தின் 14வது கட்டத்தை நாங்கள் நடத்துவதற்கு வழிவகுத்தது. பரிவர்த்தனை திறன் மற்றும் சேமிப்பின் அடிப்படையில், இந்த அமைப்பு நாட்டின் SME துறைக்கு கொண்டு வரும் திறனையும் நாங்கள் உணர்ந்துள்ளோம். நாட்டிலுள்ள SME களுக்கு பரந்த அளவில் ஆதரவளித்து வரும் வங்கி என்ற வகையில், Lanka QR உடனான கூட்டு நாட்டின் முழு பரிவர்த்தனை சூழலையும் மேம்படுத்த உதவுகிறது,” என்று செலான் வங்கியின் டிஜிட்டல் வங்கி சேனல்களின் தலைவர் சமிந்த செனவிரத்ன கருத்து தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையில் நிதி உள்ளடக்கத்தை அதிகரிக்கும் அதே வேளையில் பணமில்லா சமூகத்தை நோக்கி நகரும் நோக்கத்துடன் இலங்கை மத்திய வங்கி LANKAQR சேவையை 2020 அக்டோபரில் அறிமுகப்படுத்தியது, மேலும் இந்த முயற்சிக்கு வங்கிகள், உரிமம் பெற்ற நிதி நிறுவனங்கள் மற்றும் லங்கா கிளியர் (Pvt. ) லிமிடெட். இது ஏற்கனவே சிறிய மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்களுக்கு குறிப்பிடத்தக்க நன்மைகளுடன் ஒரு கவர்ச்சிகரமான விருப்பமாக தனித்து நிற்கிறது.",
        "ஸ்டைலிஷ் கார்மென்ட்ஸ் அதன் சமீபத்திய ஏற்றுமதி சார்ந்த BOI தொழிற்சாலையை அம்பலாங்கொடையில் வெளியிட்டது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செலான் வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மேல் மாகாணம்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெஹெரா விளையாட்டு மைதானம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லங்கா QR குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "செலான் பே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரத்திற்கும் மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "செலான் வங்கியின் மொபைல் ஏ.டி.எம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வளாகம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலான் வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமிந்த செனவிரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல் வங்கி சேனல்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லங்கா கிளியர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்டைலிஷ் ஆடைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அம்பலாங்கொட",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}