{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/princess-dianas-1985-ford-escort-tops-850000-at-auction-sale/",
  "time_ut": 1661690280,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Princess Diana’s 1985 Ford Escort tops $850,000 at auction sale",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Princess Diana’s 1985 Ford Escort tops $850,000 at auction sale",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "A 1985 Ford Escort RS Turbo Series 1 that belonged to Diana, Princess of Wales, sold for £730,000 ($857,712) at a Silverstone auction Aug. 27. The final price includes a buyer’s 12.5% premium.",
        "The price sets an astounding new record for Escort sales, decimating the former record of £63,000 ($73,900) earned by a white 1985 Ford Escort RS Turbo S1 at auction in 2021. That one had fewer than 15,000 miles on the engine and was considered collector-quality. The sale also beat the price of the Ford Escort Ghia Prince Charles gave Diana as an engagement gift, which sold for £47,000 ($55,100) last year as well.",
        "Ford Escort Turbos are considered humble economy cars and can be bought for roughly $10,000. The two most recently listed on Bring a Trailer failed to sell altogether.",
        "“We have sold a number of motorcars that have had a royal pedigree, but this car ticks every box in terms of history, rarity, condition and mileage. The market adores early Ford RS models,” said Arwel Richards, a Silverstone Auctions classic car specialist, in a statement. “When royal cars come to auction, they’re usually Rolls-Royces or Range Rovers, so to offer the very best example of the working class hero’s sports hatchback with such provenance is perhaps unique and therefore very exciting.” The house would only confirm that it was a British buyer.",
        "Huawei signs MoU with University of Sri Jayewardenepura to strengthen digital talent building and setup Joint Innovation Lab",
        "HNB Assurance PLC hits record-breaking 37% GWP growth during H1 – 2022",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Diana",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "1985",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Ford",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Escort",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "850,000",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1985",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ford",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Escort RS Turbo Series",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Wales",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "730,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "857,712",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Silverstone",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aug. 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12.5%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Escort",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "63,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "73,900",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1985",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ford",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Escort RS Turbo S1",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "fewer than 15,000 miles",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Ford",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Escort",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Diana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "47,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "55,100",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ford",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Escort Turbos",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "roughly $10,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ford",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Arwel Richards",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rolls-Royces or Range Rovers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Huawei",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "University of Sri Jayewardenepura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Joint Innovation Lab",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HNB Assurance PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "37%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩයනා කුමරියගේ 1985 Ford Escort වෙන්දේසියේ දී ඩොලර් 850,000 ඉහළට",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "1985 Ford Escort RS Turbo Series 1, Diana, Princess of Wales, අගෝස්තු 27 සිල්වර්ස්ටෝන් වෙන්දේසියකදී පවුම් 730,000 ($857,712) කට අලෙවි විය. අවසාන මිලට ගැනුම්කරුවෙකුගේ 12.5% ​​වාරිකය ඇතුළත් වේ.",
        "2021 දී වෙන්දේසියේදී සුදු පැහැති 1985 Ford Escort RS Turbo S1 විසින් උපයා ඇති £63,000 ($73,900) හි පැරණි වාර්තාව විනාශ කරමින්, Escort විකුණුම් සඳහා මිල විශ්මය ජනක නව වාර්තාවක් පිහිටුවයි. -ගුණාත්මක. මෙම අලෙවිය පසුගිය වසරේ ද පවුම් 47,000 ($ 55,100) කට අලෙවි වූ ඩයනාට විවාහ ගිවිස ගැනීමේ තෑග්ගක් ලෙස ලබා දුන් Ford Escort Ghia ප්‍රින්ස් චාල්ස් මෝටර් රථයේ මිල ඉක්මවා ගියේය.",
        "Ford Escort Turbos නිහතමානී ආර්ථික මෝටර් රථ ලෙස සලකනු ලබන අතර දළ වශයෙන් ඩොලර් 10,000 කට මිලදී ගත හැකිය. Bring a Trailer හි වඩාත්ම මෑතකදී ලැයිස්තුගත කර ඇති දෙක සම්පූර්ණයෙන්ම විකිණීමට අසමත් විය.",
        "“අපි රාජකීය පෙළපතක් ඇති මෝටර් රථ ගණනාවක් විකුණා ඇත, නමුත් මෙම මෝටර් රථය ඉතිහාසය, දුර්ලභත්වය, තත්ත්වය සහ සැතපුම් ගණන අනුව සෑම පෙට්ටියක්ම සලකුණු කරයි. වෙළඳපල මුල් කාලීන Ford RS මාදිලි වලට ආදරය කරයි, ”Silverstone Auctions Classic මෝටර් රථ විශේෂඥයෙකු වන Arwel Richards නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය. \"රාජකීය මෝටර් රථ වෙන්දේසියට පැමිණෙන විට, ඒවා සාමාන්‍යයෙන් Rolls-Royces හෝ Range Rovers වේ, එබැවින් කම්කරු පන්තියේ වීරයාගේ ක්‍රීඩා හැච්බැක් සඳහා හොඳම උදාහරණය එවැනි ප්‍රභවයන් සමඟ ඉදිරිපත් කිරීම අද්විතීය හා එබැවින් ඉතා උද්යෝගිමත් විය හැකිය.\" නිවස තහවුරු කරනු ඇත්තේ එය බ්‍රිතාන්‍ය ගැනුම්කරුවෙකු බව පමණි.",
        "ඩිජිටල් කුසලතා ගොඩනැගීම සහ ඒකාබද්ධ නවෝත්පාදන විද්‍යාගාරය පිහිටුවීම සඳහා Huawei ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලය සමඟ අවබෝධතා ගිවිසුමක් අත්සන් කරයි",
        "HNB ඇෂුවරන්ස් පීඑල්සී H1 – 2022 කාලය තුළ වාර්තාගත 37% GWP වර්ධනයක් වාර්තා කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩයනා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "1985",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ෆෝඩ්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පරිවාර",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "850,000 කි",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1985",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆෝඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Escort RS Turbo Series",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "වේල්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "730,000 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "857,712 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "රිදී ගල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12.5%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පරිවාර",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "63,000 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "73,900 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1985",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆෝඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Escort RS Turbo S1",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැතපුම් 15,000 ට අඩු",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ෆෝඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරිවාර",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ඩයනා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "47,000 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "55,100 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆෝඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Escort Turbos",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "දළ වශයෙන් $10,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆෝඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්වල් රිචඩ්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෝල්ස් රොයිස් හෝ රේන්ජ් රෝවර්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Huawei",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ නවෝත්පාදන විද්යාගාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HNB ඇෂුවරන්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "37%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இளவரசி டயானாவின் 1985 ஃபோர்டு எஸ்கார்ட் ஏல விற்பனையில் $850,000 முதலிடம் பிடித்தது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "வேல்ஸ் இளவரசி டயானாவிற்கு சொந்தமான 1985 ஃபோர்டு எஸ்கார்ட் ஆர்எஸ் டர்போ சீரிஸ் 1 ​​ஆகஸ்ட் 27 அன்று சில்வர்ஸ்டோன் ஏலத்தில் £730,000 ($857,712) க்கு விற்கப்பட்டது. இறுதி விலையில் வாங்குபவரின் 12.5% ​​பிரீமியமும் அடங்கும்.",
        "2021 ஆம் ஆண்டு ஏலத்தில் வெள்ளை 1985 Ford Escort RS Turbo S1 சம்பாதித்த £63,000 ($73,900) என்ற முந்தைய சாதனையை முறியடித்து, எஸ்கார்ட் விற்பனையில் இந்த விலை வியக்க வைக்கும் புதிய சாதனையை ஏற்படுத்தியது. -தரம். கடந்த ஆண்டும் 47,000 பவுண்டுகளுக்கு ($55,100) விற்கப்பட்ட டயானாவுக்கு நிச்சயதார்த்த பரிசாகக் கொடுத்த ஃபோர்டு எஸ்கார்ட் கியா பிரின்ஸ் சார்லஸின் விலையையும் இந்த விற்பனை முறியடித்தது.",
        "ஃபோர்டு எஸ்கார்ட் டர்போக்கள் எளிமையான பொருளாதார கார்களாகக் கருதப்படுகின்றன மற்றும் தோராயமாக $10,000க்கு வாங்கலாம். ப்ரிங் எ டிரெய்லரில் மிக சமீபத்தில் பட்டியலிடப்பட்ட இரண்டும் மொத்தமாக விற்க முடியவில்லை.",
        "\"அரச பரம்பரையைக் கொண்ட பல மோட்டார் கார்களை நாங்கள் விற்றுள்ளோம், ஆனால் இந்த கார் வரலாறு, அரிதானது, நிலை மற்றும் மைலேஜ் ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் ஒவ்வொரு பெட்டியையும் டிக் செய்கிறது. ஆரம்பகால ஃபோர்டு ஆர்எஸ் மாடல்களை சந்தை விரும்புகிறது,” என்று சில்வர்ஸ்டோன் ஏலத்தின் கிளாசிக் கார் நிபுணர் அர்வெல் ரிச்சர்ட்ஸ் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்தார். \"ராயல் கார்கள் ஏலத்திற்கு வரும்போது, ​​அவை பொதுவாக ரோல்ஸ் ராய்ஸ் அல்லது ரேஞ்ச் ரோவர்ஸ் ஆகும், எனவே தொழிலாளி வர்க்க ஹீரோவின் விளையாட்டு ஹேட்ச்பேக்கின் மிகச் சிறந்த உதாரணத்தை வழங்குவது தனித்துவமானது மற்றும் மிகவும் உற்சாகமானது.\" வீடு ஒரு பிரிட்டிஷ் வாங்குபவர் என்பதை மட்டுமே உறுதிப்படுத்தும்.",
        "டிஜிட்டல் திறமைகளை வலுப்படுத்தவும், கூட்டு கண்டுபிடிப்பு ஆய்வகத்தை அமைக்கவும் ஸ்ரீ ஜெயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகத்துடன் Huawei புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்டுள்ளது.",
        "HNB அஷ்யூரன்ஸ் PLC, H1 – 2022 இல் 37% GWP வளர்ச்சியில் சாதனை படைத்தது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டயானா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "1985",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ஃபோர்டு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "எஸ்கார்ட்",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "850,000",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1985",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஃபோர்டு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்கார்ட் ஆர்எஸ் டர்போ தொடர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "வேல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "730,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "857,712",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சில்வர்ஸ்டோன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12.5%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்கார்ட்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "63,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "73,900",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1985",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஃபோர்டு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்கார்ட் RS டர்போ S1",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15,000 மைல்களுக்கும் குறைவானது",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஃபோர்டு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்கார்ட்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "டயானா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "47,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "55,100",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃபோர்டு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்கார்ட் டர்போஸ்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "தோராயமாக $10,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃபோர்டு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அர்வெல் ரிச்சர்ட்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோல்ஸ் ராய்ஸ் அல்லது ரேஞ்ச் ரோவர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹூவாய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூட்டு கண்டுபிடிப்பு ஆய்வகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HNB அஷ்யூரன்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "37%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}