{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/07/103-indian-train-compartments-not-in-use-copa/",
  "time_ut": 1657191240,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "103 Indian train compartments NOT in use – COPA",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "103 Indian train compartments NOT in use – COPA",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Out of 160 train compartments brought from India, 103 have not yet been put into use, it was revealed in COPA.",
        "It was revealed at the Committee on Public Accounts (COPA) that the purchase of tires and other spare parts for Sri Lanka Transport Board (SLTB) buses is in a problematic situation in the current competitive market due to the increase in prices.",
        "This was revealed recently (05) when the Committee on Public Accounts met under the chairmanship of Member of Parliament (Prof) Tissa Vitharana to examine the plans developed under the Ministry of Transport and Highways to provide efficient transport services to the general public under the current economic crisis in Sri Lanka.",
        "Here the officials of the Ministry of Transport and Highways explained to the Committee the plans of the Ministry. The members present asked about the quality of buses and the problems of bus operation. Officials pointed out that due to rising prices, it has become problematic to buy accessories for buses in today’s competitive market. The officials said that there have been problems especially in making purchases after calling for tenders.",
        "They also said that even though the public transport service should be further developed, it has become a problematic situation for a public institution to buy equipment at the current prices and get a profit.",
        "Also, there was a discussion about the delayed importation of railway compartments that were planned to be imported to Sri Lanka under Indian loan subsidies in the year 2017. In particular, COPA questioned the officials about the non-use of 103 out of the 160 railway compartments purchased. Accordingly, the officials said that the vacuum brake system is in operation in this country and some of these train compartments are of the air brake system. The MPs asked who approved purchasing non-compliant train compartments. Thus, it was stated here that the officers are responsible for the decisions taken.",
        "The committee also discussed providing diesel to private buses through filling stations belonging to SLTB depots. The officials especially pointed out that some private buses are getting diesel from these fuel stations and selling it at a higher price. They stated that it is cheaper for bus owners to sell diesel at a higher price than to run buses on the route.",
        "Accordingly, the committee pointed out that this situation should be controlled and the public should be prevented from being inconvenienced, and a system should be developed to check whether the buses that pump fuel from the depot filling stations are running. Especially the possibility of applying G.P.S. technology for buses was also discussed here.",
        "In addition, it was also revealed that although USD 1,056,555 was spent on the Sri Lanka Railway’s Master Plan in 2017 based on the financial grants of the Asian Development Bank, the same was not included in the ministry’s budget or financial statements. Accordingly, a report on this was recommended to be given to the COPA. Also, there was a discussion about combining railway transportation with new technology.",
        "Members of Parliament Hon. Tissa Attanayake, Hon. Lasantha Alagiyawanna, Hon. Dayasiri Jayasekara, Dr. Sudarshini Fernandopulle, Hon. Niroshan Perera, Hon. Duminda Dissanayake, Hon. Weerasumana Weerasinghe, Dr. Upul Galappaththi, Hon. B.Y.G Rathnasekara and Dr. Harini Amarasuriya were present at the meeting.",
        "Court rejects police request on protests planned for 8th & 9th July"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "103",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "160",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "103",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "COPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Committee on Public Accounts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Transport Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Committee on Public Accounts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Transport and Highways",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Transport and Highways",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the year 2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "103",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "160",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Railway’s",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tissa Attanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lasantha Alagiyawanna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dayasiri Jayasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sudarshini Fernandopulle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Niroshan Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerasumana Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Upul Galappaththi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "B.Y.G Rathnasekara",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harini Amarasuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8th & 9th July",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "103 ඉන්දියානු දුම්රිය මැදිරි භාවිතයේ නැත - COPA",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ඉන්දියාවෙන් ගෙන ආ දුම්රිය මැදිරි 160 න් 103 ක් තවමත් භාවිතයට ගෙන නොමැති බව කෝපා වාර්තාවෙන් හෙළි විය.",
        "ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලයේ (ශ්‍රී ලං.ග.ම.) බස් රථ සඳහා ටයර් ඇතුළු අමතර කොටස් මිලදී ගැනීම් මිල ඉහළ යාම හේතුවෙන් පවතින තරගකාරී වෙළෙඳපොළ තුළ ගැටලුකාරී තත්ත්වයකට පත්ව ඇති බව රාජ්‍ය ගිණුම් කාරක සභාවේදී (COPA) අනාවරණය විය.",
        "වත්මන් තත්ත්වය යටතේ සාමාන්‍ය ජනතාවට කාර්යක්ෂම ප්‍රවාහන සේවාවක් ලබාදීම සඳහා ප්‍රවාහන හා මහාමාර්ග අමාත්‍යාංශය යටතේ සකස් කර ඇති සැලසුම් විමර්ශනය කිරීම සඳහා පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී (මහාචාර්ය) තිස්ස විතාරණ මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් රාජ්‍ය ගිණුම් පිළිබඳ කාරක සභාව පසුගියදා (05) රැස්වූ අවස්ථාවේදී මේ බව අනාවරණය විය. ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය.",
        "මෙහිදී ප්‍රවාහන හා මහාමාර්ග අමාත්‍යාංශයේ නිලධාරීන් අමාත්‍යාංශයේ සැලසුම් කමිටුවට පැහැදිලි කළා. පැමිණ සිටි සාමාජිකයින් බස් රථවල ප්‍රමිතිය සහ බස් රථ ධාවනයේ ගැටළු පිළිබඳව විමසා සිටියා. ඉහළ යන මිල ගණන් හේතුවෙන් අද පවතින තරගකාරී වෙළෙඳපොළ තුළ බස් රථ සඳහා අමතර උපාංග මිලදී ගැනීම ගැටලු සහගත වී ඇති බව නිලධාරීහු පෙන්වා දුන්හ. විශේෂයෙන්ම ටෙන්ඩර් කැඳවීමෙන් පසු මිලදී ගැනීම් සිදුකිරීමේදී ගැටලු මතුව ඇතැයි එම නිලධාරීහු පැවසූහ.",
        "පොදු ප්‍රවාහන සේවය තවදුරටත් දියුණු කළ යුතු වුවත් දැනට පවතින මිලට උපකරණ මිලදී ගෙන රාජ්‍ය ආයතනයක් ලාභ ලැබීම ගැටලු සහගත තත්ත්වයක් බවට පත්ව ඇති බවද ඔවුහු පැවසූහ.",
        "එමෙන්ම 2017 වසරේ ඉන්දීය ණය සහනාධාර යටතේ ශ්‍රී ලංකාවට ආනයනය කිරීමට සැලසුම් කර තිබූ දුම්රිය මැදිරි ආනයනය කිරීම ප්‍රමාද වීම පිළිබඳව ද මෙහිදී සාකච්ඡාවක් ඇති විය.විශේෂයෙන් දුම්රිය 160 න් 103 ක් භාවිත නොකිරීම පිළිබඳව COPA ආයතනය නිලධාරීන්ගෙන් ප්‍රශ්න කළේය. මිලදී ගත් මැදිරි. ඒ අනුව වැකුම් බ්‍රේක් ක්‍රමය මෙරට ක්‍රියාත්මක වන අතර ඇතැම් දුම්රිය මැදිරි වායු තිරිංග පද්ධතියට අයත් ඒවා බවද එම නිලධාරීහු පැවසූහ. එහිදී මන්ත්‍රීවරුන් විමසා සිටියේ අනුකූල නොවන දුම්රිය මැදිරි මිලදී ගැනීම අනුමත කළේ කවුරුන්ද යන්නයි. මේ අනුව ගන්නා තීරණවලට වගකිව යුත්තේ නිලධාරීන් බවද මෙහිදී ප්‍රකාශ කෙරුණා.",
        "ලංගම ඩිපෝවලට අයත් පිරවුම්හල් හරහා පෞද්ගලික බස් රථ සඳහා ඩීසල් ලබාදීම පිළිබඳව ද කමිටුව සාකච්ඡා කළා. ඇතැම් පෞද්ගලික බස් රථ මෙම ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලින් ඩීසල් ලබාගෙන වැඩි මිලට අලෙවි කරන බවයි එම නිලධාරීන් විශේෂයෙන් පෙන්වා දුන්නේ. ඔවුන් ප්‍රකාශ කළේ මාර්ගයේ බස් රථ ධාවනය කරනවාට වඩා වැඩි මිලට ඩීසල් අලෙවි කිරීම බස් හිමියන්ට ලාභදායී බවයි.",
        "ඒ අනුව මෙම තත්ත්වය පාලනය කර මහජනතාව අපහසුතාවට පත්වීම වැළැක්විය යුතු බවත්, ඩිපෝ පිරවුම්හල්වලින් ඉන්ධන පොම්ප කරන බස් රථ ධාවනය වන්නේ දැයි පරීක්ෂා කිරීමේ ක්‍රමවේදයක් සකස් කළ යුතු බවත් කමිටුව පෙන්වා දෙයි. විශේෂයෙන්ම G.P.S අයදුම් කිරීමේ හැකියාව. බස්රථ තාක්ෂණය පිළිබඳව ද මෙහිදී සාකච්ඡා කෙරිණි.",
        "මීට අමතරව, ආසියානු සංවර්ධන බැංකුවේ මූල්‍ය ප්‍රදානයන් මත 2017 වසරේ ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය ප්‍රධාන සැලැස්ම සඳහා ඇමෙරිකානු ඩොලර් 1,056,555ක් වැය කර තිබුණද, එය අමාත්‍යාංශයේ අයවැයට හෝ මූල්‍ය ප්‍රකාශනවලට ඇතුළත් කර නොමැති බවද අනාවරණය විය. ඒ අනුව මේ පිළිබඳ වාර්තාවක් කෝපා සභාවට ලබාදීමට නිර්දේශ කළා. එමෙන්ම දුම්රිය ප්‍රවාහනය නව තාක්ෂණය සමඟ ඒකාබද්ධ කිරීම පිළිබඳව ද මෙහිදී සාකච්ඡාවට ලක් විය.",
        "ගරු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් තිස්ස අත්තනායක, ගරු. ගරු ලසන්ත අලගියවන්න. ගරු දයාසිරි ජයසේකර, ආචාර්ය සුදර්ශිනී ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ, ගරු. නිරෝෂන් පෙරේරා, ගරු. දුමින්ද දිසානායක, ගරු. වීරසුමන වීරසිංහ, ආචාර්ය උපුල් ගලප්පත්ති, ගරු. B.Y.G රත්නසේකර සහ ආචාර්ය හරිනි අමරසූරිය මෙම රැස්වීමට එක්ව සිටියහ.",
        "ජූලි 8 සහ 9 යන දිනවල පැවැත්වීමට සැලසුම් කර ඇති විරෝධතා සම්බන්ධයෙන් පොලිසිය කළ ඉල්ලීම අධිකරණය ප්‍රතික්ෂේප කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "103",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "160",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "103",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "COPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජ්ය ගිණුම් පිළිබඳ කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය ගිණුම් පිළිබඳ කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රවාහන හා මහාමාර්ග අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රවාහන හා මහාමාර්ග අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2017 වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "103",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "160",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය සේවය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තිස්ස අත්තනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලසන්ත අලගියවන්න",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දයාසිරි ජයසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුදර්ශිනී ප්‍රනාන්දුපුල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිරෝෂන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරසුමන වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උපුල් ගලප්පත්ති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "B.Y.G රත්නසේකර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හරිනි අමරසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 8 සහ 9",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "103 இந்திய ரயில் பெட்டிகள் பயன்பாட்டில் இல்லை - கோபா",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இந்தியாவில் இருந்து கொண்டு வரப்பட்ட 160 ரயில் பெட்டிகளில் 103 பெட்டிகள் இன்னும் பயன்பாட்டுக்கு வரவில்லை என கோபாவில் தெரியவந்துள்ளது.",
        "இலங்கை போக்குவரத்து சபையின் பேருந்துகளுக்கான டயர்கள் மற்றும் ஏனைய உதிரி பாகங்களை கொள்வனவு செய்வது தற்போதைய போட்டிச் சந்தையில் விலையேற்றம் காரணமாக பிரச்சினைக்குரிய சூழ்நிலையில் உள்ளதாக பொது கணக்குகள் குழுவில் (COPA) தெரியவந்துள்ளது.",
        "போக்குவரத்து மற்றும் பெருந்தெருக்கள் அமைச்சின் கீழ் பொது மக்களுக்கு வினைத்திறனான போக்குவரத்து சேவைகளை வழங்குவதற்கான திட்டங்களை ஆராய்வதற்காக பாராளுமன்ற உறுப்பினர் (பேராசிரியர்) திஸ்ஸ விதாரண தலைமையில் பொதுக் கணக்குகள் குழு கூடிய போது இது அண்மையில் (05) வெளிப்படுத்தப்பட்டது. இலங்கையில் பொருளாதார நெருக்கடி.",
        "இங்கு போக்குவரத்து மற்றும் நெடுஞ்சாலைகள் அமைச்சக அதிகாரிகள் குழுவிடம் அமைச்சகத்தின் திட்டங்களை விளக்கினர். அப்போது அங்கிருந்த உறுப்பினர்கள் பேருந்துகளின் தரம், பேருந்து இயக்கத்தில் உள்ள சிக்கல்கள் குறித்து கேட்டறிந்தனர். விலையேற்றம் காரணமாக இன்றைய போட்டிச் சந்தையில் பஸ்களுக்கான உபகரணங்களை கொள்வனவு செய்வதில் சிக்கல் ஏற்பட்டுள்ளதாக அதிகாரிகள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர். குறிப்பாக டெண்டர் விடப்பட்டு கொள்முதல் செய்வதில் சிக்கல் ஏற்பட்டுள்ளதாக அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "பொதுப் போக்குவரத்துச் சேவை மேலும் அபிவிருத்தி செய்யப்பட வேண்டிய போதிலும் தற்போதுள்ள விலையில் உபகரணங்களை கொள்வனவு செய்து இலாபம் ஈட்டுவதற்கு அரச நிறுவனமொன்றுக்கு சிக்கல் நிலை உருவாகியுள்ளதாகவும் அவர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "மேலும், 2017ஆம் ஆண்டு இந்தியக் கடன் மானியத்தின் கீழ் இலங்கைக்கு இறக்குமதி செய்யத் திட்டமிடப்பட்டிருந்த ரயில் பெட்டிகள் தாமதமாக இறக்குமதி செய்வது குறித்தும் கலந்துரையாடப்பட்டது. குறிப்பாக, 160 ரயில்களில் 103 ரயில்கள் பயன்படுத்தப்படாதது குறித்து கோபா அதிகாரிகளிடம் கேள்வி எழுப்பினார். பெட்டிகள் வாங்கப்பட்டன. அதன்படி, இந்த நாட்டில் வெற்றிட பிரேக் சிஸ்டம் இயங்கி வருவதாகவும், இதில் சில ரயில் பெட்டிகள் ஏர் பிரேக் சிஸ்டம் கொண்டவை என்றும் அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர். இணக்கமற்ற ரயில் பெட்டிகளை வாங்குவதற்கு யார் ஒப்புதல் அளித்தது என்று எம்.பி.க்கள் கேட்டனர். இவ்வாறு எடுக்கப்படும் தீர்மானங்களுக்கு அதிகாரிகளே பொறுப்பு என இங்கு தெரிவிக்கப்பட்டது.",
        "இலங்கை போக்குவரத்து சபை டிப்போக்களுக்கு உட்பட்ட எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் ஊடாக தனியார் பஸ்களுக்கு டீசல் வழங்குவது குறித்தும் குழு கலந்துரையாடியுள்ளது. குறிப்பாக சில தனியார் பஸ்கள் இந்த எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் இருந்து டீசலை பெற்றுக்கொண்டு அதிக விலைக்கு விற்பனை செய்வதாக அதிகாரிகள் சுட்டிக்காட்டினர். இந்த வழித்தடத்தில் பேருந்துகளை இயக்குவதை விட, அதிக விலைக்கு டீசலை விற்பனை செய்வது பேருந்து உரிமையாளர்களுக்கு மலிவானது என்று அவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "இதன்படி, இந்த நிலைமையை கட்டுப்படுத்தி, பொதுமக்கள் அசௌகரியங்களுக்கு உள்ளாவதைத் தடுக்க வேண்டும் என்றும், டிப்போ நிரப்பு நிலையங்களில் இருந்து எரிபொருளை ஏற்றும் பேருந்துகள் இயங்குகின்றனவா என்பதைச் சரிபார்க்கும் அமைப்பு உருவாக்கப்பட வேண்டும் என்றும் குழு சுட்டிக்காட்டியுள்ளது. குறிப்பாக ஜி.பி.எஸ். பேருந்துகளுக்கான தொழில்நுட்பம் குறித்தும் இங்கு விவாதிக்கப்பட்டது.",
        "மேலும், ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கியின் நிதி மானியங்களின் அடிப்படையில் 2017 ஆம் ஆண்டு இலங்கை ரயில்வேயின் மாஸ்டர் திட்டத்திற்காக 1,056,555 அமெரிக்க டொலர்கள் செலவிடப்பட்ட போதிலும், அது அமைச்சின் வரவு செலவுத் திட்டத்திலோ அல்லது நிதி அறிக்கைகளிலோ உள்ளடக்கப்படவில்லை என்பதும் தெரியவந்துள்ளது. அதன்படி, இது தொடர்பான அறிக்கையை கோபாவுக்கு அளிக்க பரிந்துரைக்கப்பட்டது. மேலும், ரயில் போக்குவரத்தை புதிய தொழில்நுட்பத்துடன் இணைப்பது குறித்தும் ஆலோசிக்கப்பட்டது.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் கௌரவ. திஸ்ஸ அத்தநாயக்க, கௌரவ. லசந்த அழகியவண்ண, கௌரவ. தயாசிறி ஜயசேகர, கலாநிதி சுதர்ஷினி பெர்னாண்டோபுள்ளே, கௌரவ. நிரோஷன் பெரேரா, கௌரவ. துமிந்த திஸாநாயக்க, கௌரவ. வீரசுமண வீரசிங்க, கலாநிதி உபுல் கலப்பத்தி, கௌரவ. B.Y.G ரத்னசேகர மற்றும் கலாநிதி ஹரிணி அமரசூரிய ஆகியோர் இந்த சந்திப்பில் கலந்து கொண்டனர்.",
        "ஜூலை 8 மற்றும் 9 ஆம் தேதிகளில் நடத்த திட்டமிடப்பட்ட போராட்டங்கள் குறித்த காவல்துறையின் கோரிக்கையை நீதிமன்றம் நிராகரித்தது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "103",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "160",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "103",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "COPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது கணக்குகளுக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை போக்குவரத்து சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொது கணக்குகளுக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து மற்றும் நெடுஞ்சாலைகள் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போக்குவரத்து மற்றும் நெடுஞ்சாலைகள் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2017 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "103",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "160",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை ரயில்வேயின்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திஸ்ஸ அத்தநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கௌரவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லசந்த அழகியவன்ன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கௌரவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தயாசிறி ஜயசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுதர்ஷினி பெர்னாண்டோபுள்ளே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கௌரவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிரோஷன் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கௌரவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கௌரவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரசுமண வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உபுல் கலப்பத்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கௌரவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பி.ஒய்.ஜி.ரத்னசேகர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹரிணி அமரசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 8 & 9",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}