{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/வடமேல்-வடமத்தி/மோட்டார்-சைக்கிள்களை-மோதித்-தள்ளிய-ஜீப்/94-303076",
  "time_ut": 1661611430,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மோட்டார் சைக்கிள்களை  மோதித் தள்ளிய ஜீப்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The jeep that rammed the motorcycles",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A luxury car rammed into a queue of motorcycles near a petrol station in Kalpitiya.",
        "The police informed that the car which was going to Kalpitiya from Palavi met with an accident and said that there was no loss of life in this accident.",
        "The Kalpitiya police also said that the jeep driver in connection with the incident has been arrested and the jeep has been seized."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kalpitiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalpitiya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Palavi",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalpitiya",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යතුරුපැදිවලට ​​හැප්පුණු ජීප් රථය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කල්පිටිය ප්‍රදේශයේ ඉන්ධන පිරවුම්හලක් අසල යතුරුපැදි පෝලිමක සුඛෝපභෝගී මෝටර් රථයක් ගැටී තිබේ.",
        "පාලවි සිට කල්පිටිය දෙසට ධාවනය වූ මෝටර් රථය අනතුරට ලක්වූ බව දන්වා සිටි පොලිසිය මෙම අනතුරින් ජීවිත හානියක් සිදුවී නොමැති බව සඳහන් කළේය.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ජීප් රථ රියදුරු අත්අඩංගුවට ගෙන ජීප් රථය අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති බව ද කල්පිටිය පොලිසිය සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කල්පිටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කල්පිටිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාලවි",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කල්පිටිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மோட்டார் சைக்கிள்களை  மோதித் தள்ளிய ஜீப்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "கல்பிட்டியில் உள்ள எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்துக்கு அருகில், வரிசையில் நிறுத்தி வைக்கப்பட்டிருந்த மோட்டார் சைக்கிள்கள் மீது சொகுசு கார் மோதியதன் காரணமாக",
        "பாலாவியில் இருந்து கல்பிட்டி நோக்கிச் சென்ற கார் விபத்துக்குள்ளாகி உள்ளதாகத் தெரிவித்த பொலிஸார், இந்த விபத்தில் உயிர்ச்சேதம் எதுவும் ஏற்படவில்லை என்றும் தெரிவித்தனர்.",
        "சம்பவத்துடன் தொடர்புடைய ஜீப் சாரதி கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும் ஜீப் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளதாகவும் கல்பிட்டி பொலிஸார் மேலும் தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கல்பிட்டி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்பிட்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாலாவி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்பிட்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}