{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/top_story/BASL-strongly-condemns-attack-on-Galle-Face-protesters/155-241548",
  "time_ut": 1658459419,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "BASL strongly condemns attack on Galle Face protesters",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "BASL strongly condemns attack on Galle Face protesters",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Bar Association of Sri Lanka (BASL) has strongly condemned the use of force and violence last night by the armed forces in attacking protestors at Galle Face in the vicinity of the Presidential Secretariat.",
        "The BASL announced that it was aware that there have been several persons arrested by the armed forces including at least one lawyer and several journalists.",
        "BASL President Saliya Pieris PC stated that several lawyers have informed him of an attack on protestors at the Galle Face near the Presidential Secretariat. He said he was also told that several people including Attorney-at-law Nuwan Bopege have been arrested.",
        "\"I am also been told of people having been assaulted. The authorities must ensure the safety of everyone and their whereabouts must be made known,\" Pieris said.",
        "The BASL President said that unnecessary use of brute force will not help this country and its international image.",
        "It is apparent that hundreds of military personnel and police had blocked the access roads to Galle Face and prevented the public from entering the area. Attorneys-at-Law who tried to enter the area have been prevented from doing so by forces personnel. The BASL has been informed that at least two Attorneys-at-Law who sought to intervene in their professional capacity had been assaulted by service personnel. Video footage also shows unarmed civilians being assaulted by the security forces, BASL statement added.",
        "The BASL has demanded for an immediate halt to the unjustified and disproportionate actions of the Armed Forces targeting civilians.",
        "The BASL also demanded that President Ranil Wickremesinghe ensure that he and his government respect the Rule of Law and Fundamental Rights of the people. The use of the Armed Forces to supress civilian protests on the very first day in office of the new President is despicable and will have serious consequences on our country’s social, economic and political stability.",
        "The BASL calls for an immediate  inquiry into the incidents and for disciplinary action against all persons involved. All those involved including those who gave orders on the same must be held accountable. (Lakmal Sooriyagoda)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Galle Face",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "at least one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saliya Pieris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Nuwan Bopege",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pieris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "at least two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Armed Forces",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Armed Forces",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the very first day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lakmal Sooriyagoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන්ට පහරදීම BASL තරයේ හෙළා දකී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය අවට ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන්ට ඊයේ රාත්‍රියේ ත්‍රිවිධ හමුදාව විසින් බලහත්කාරයෙන් සහ ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන් පහර දීම තරයේ හෙළා දකින බව ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය පවසයි.",
        "අවම වශයෙන් එක් නීතීඥයෙකු සහ මාධ්‍යවේදීන් කිහිප දෙනෙකු ඇතුළු කිහිප දෙනෙකු ත්‍රිවිධ හමුදාව විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති බව දන්නා බව BASL නිවේදනය කළේය.",
        "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය අසල ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන්ට පහරදීමක් සම්බන්ධයෙන් නීතීඥයින් කිහිප දෙනෙකු තමාට දැනුම් දී ඇති බව BASL සභාපති ජනාධිපති නීතිඥ සාලිය පීරිස් ප්‍රකාශ කළා. නීතීඥ නුවන් බෝපේගේ ඇතුළු කිහිප දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති බව ද තමාට පැවසූ බව ඔහු පැවසීය.",
        "\"පහර දීපු මිනිස්සු ගැන මටත් කිව්වා. බලධාරීන් හැමෝගෙම ආරක්ෂාව සහතික කරන්න ඕන වගේම ඔවුන් ඉන්න තැන් දන්වන්න ඕන,\" පීරිස් පැවසීය.",
        "අනවශ්‍ය ලෙස ම්ලේච්ඡ බලය යෙදවීමෙන් මේ රටට සහ එහි ජාත්‍යන්තර ප්‍රතිරූපයට කිසිදු හානියක් සිදු නොවන බව BASL සභාපතිවරයා පැවසීය.",
        "ගාලු මුවදොරට පිවිසෙන මාර්ග අවහිර කරමින් හමුදා නිලධාරීන් සහ පොලිසිය සිය ගණනක් මහජනතාවට එම ප්‍රදේශයට ඇතුළු වීම වළක්වා ඇති බව පෙනෙන්නට තිබේ. එම ප්‍රදේශයට ඇතුළු වීමට උත්සාහ කළ නීතීඥයින්ට එය වළකා ඇත්තේ බලකා නිලධාරීන් විසිනි. අවම වශයෙන් තම වෘත්තීය හැකියාවට මැදිහත් වීමට උත්සාහ කළ නීතිඥවරුන් දෙදෙනෙකුට සේවා නිලධාරීන් විසින් පහර දී ඇති බව BASL වෙත දන්වා ඇත. නිරායුධ සිවිල් වැසියන්ට ආරක්ෂක අංශ විසින් පහර දෙන ආකාරය වීඩියෝ දර්ශන ද පෙන්නුම් කරන බව BASL නිවේදනය වැඩිදුරටත් සඳහන් කරයි.",
        "\"මේ වන විට කැබිනට් මණ්ඩලයට ඉදිරිපත් කිරීමට අවශ්‍ය ලිපි ලේඛන රාශියක් ඇති අතර අමාත්‍යාංශවල ක්‍රියාකාරිත්වය නවතා දමා ඇත. ඒ නිසා පසුගිය රජය අද දිවුරුම් දී නැවත වැඩ අරඹයි,\" ජ්‍යෙෂ්ඨ ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "තමා සහ ඔහුගේ රජය නීතියේ ආධිපත්‍යයට සහ ජනතාවගේ මූලික අයිතිවාසිකම්වලට ගරු කරන බවට ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සහතික විය යුතු බව ද BASL ඉල්ලා සිටියේය. නව ජනාධිපතිවරයා බලයට පත් වූ පළමු දිනයේම සිවිල් විරෝධතා මැඩපැවැත්වීම සඳහා සන්නද්ධ හමුදාවන් යොදා ගැනීම නින්දිත වන අතර එය අපේ රටේ සමාජ, ආර්ථික සහ දේශපාලන ස්ථාවරත්වයට බරපතල ප්‍රතිවිපාක ගෙන දෙනු ඇත.",
        "BASL එම සිද්ධීන් පිළිබඳව වහාම පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙසත් ඊට සම්බන්ධ සියලු පුද්ගලයන්ට එරෙහිව විනය ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා ලෙසත් ඉල්ලා සිටී. ඒ සඳහා නියෝග දුන් අය ඇතුළු සම්බන්ධ සියලු දෙනා වගකිව යුතුය. (ලක්මාල් සූරියගොඩ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගාලු මුවදොර",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවම වශයෙන් එකක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Nuwan Bopege",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්නද්ධ හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සන්නද්ධ හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමු දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලක්මාල් සූරියගොඩ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் மீதான தாக்குதலை BASL வன்மையாகக் கண்டிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி செயலகத்திற்கு அருகாமையில் உள்ள காலி முகத்திடலில் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது ஆயுதப்படையினர் நேற்றிரவு தாக்குதல் நடத்தியமைக்கு இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் (BASL) கடும் கண்டனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "குறைந்தபட்சம் ஒரு வழக்கறிஞர் மற்றும் பல ஊடகவியலாளர்கள் உட்பட பலர் ஆயுதப்படையினரால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர் என்பதை அறிந்திருப்பதாக BASL அறிவித்தது.",
        "ஜனாதிபதி செயலகத்திற்கு அருகிலுள்ள காலி முகத்திடலில் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது தாக்குதல் நடத்தப்பட்டதாக பல சட்டத்தரணிகள் தமக்கு அறிவித்துள்ளதாக BASL தலைவர் சாலிய பீரிஸ் தெரிவித்துள்ளார். சட்டத்தரணி நுவான் போபேகே உட்பட பலர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "\"மக்கள் தாக்கப்பட்டதாக என்னிடம் கூறப்பட்டது. அதிகாரிகள் அனைவரின் பாதுகாப்பையும் உறுதி செய்ய வேண்டும் மற்றும் அவர்கள் இருக்கும் இடம் தெரியப்படுத்தப்பட வேண்டும்\" என்று பீரிஸ் கூறினார்.",
        "மிருக பலத்தை தேவையில்லாமல் பயன்படுத்துவது இந்த நாட்டிற்கும் அதன் சர்வதேச உருவத்திற்கும் உதவாது என்று BASL தலைவர் கூறினார்.",
        "நூற்றுக்கணக்கான இராணுவத்தினரும் பொலிஸாரும் காலி முகத்திடலுக்கான அணுகு வீதிகளை மறித்து பொதுமக்களை அந்தப் பகுதிக்குள் நுழையவிடாமல் தடுத்திருந்தமை வெளிப்படை. அந்தப் பகுதிக்குள் நுழைய முயன்ற சட்டத்தரணிகள் படை வீரர்களால் தடுக்கப்பட்டுள்ளனர். குறைந்தபட்சம் இரண்டு சட்டத்தரணிகள், அவர்களது தொழில்முறைத் திறனில் தலையிட முயன்றனர், சேவையாளர்களால் தாக்கப்பட்டதாக BASL க்கு தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. நிராயுதபாணியான பொதுமக்கள் பாதுகாப்புப் படையினரால் தாக்கப்படுவதை வீடியோ காட்சிகளும் காட்டுகின்றன, BASL அறிக்கை மேலும் கூறியது.",
        "பொதுமக்களை குறிவைக்கும் ஆயுதப்படைகளின் நியாயமற்ற மற்றும் விகிதாசார நடவடிக்கைகளை உடனடியாக நிறுத்துமாறு BASL கோரியுள்ளது.",
        "அவரும் அவரது அரசாங்கமும் சட்டத்தின் ஆட்சி மற்றும் மக்களின் அடிப்படை உரிமைகளுக்கு மதிப்பளிப்பதை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க உறுதிப்படுத்த வேண்டும் என்றும் BASL கோரிக்கை விடுத்துள்ளது. புதிய ஜனாதிபதி பதவியேற்ற முதல் நாளிலேயே பொதுமக்களின் போராட்டங்களை ஒடுக்குவதற்கு ஆயுதப்படைகளை பயன்படுத்துவது வெறுக்கத்தக்கது மற்றும் நமது நாட்டின் சமூக, பொருளாதார மற்றும் அரசியல் ஸ்திரத்தன்மையில் கடுமையான விளைவுகளை ஏற்படுத்தும்.",
        "இந்தச் சம்பவங்கள் குறித்து உடனடி  விசாரணை நடத்தவும், சம்பந்தப்பட்ட அனைத்து நபர்களுக்கு எதிராகவும் ஒழுங்கு நடவடிக்கை எடுக்க BASL அழைப்பு விடுக்கிறது. இதற்கு உத்தரவு பிறப்பித்தவர்கள் உட்பட சம்பந்தப்பட்ட அனைவரும் பொறுப்புக்கூற வேண்டும். (லக்மால் சூரியகொட)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காலி முகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குறைந்த பட்சம் ஓன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாலியா பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Nuwan Bopege",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆயுதப்படைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆயுதப்படைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதல் நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லக்மால் சூரியகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}