{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/29/only-6-of-2021-budget-promises-fulfilled-verite/",
  "time_ut": 1661760780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Only 6% of 2021 Budget Promises fulfilled – Verite",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Only 6% of 2021 Budget Promises fulfilled – Verite",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lankan President Ranil Wickremesinghe who is also the finance minister will present an interim budget on August 30th.",
        "Sri Lanka's interim budget on Tuesday (30) comes amidst the government's ongoing negotiations with the International Monetary Fund (IMF) for a possible bailout package.",
        "The IMF has laid down debt restructuring as a key element to any facility being approved.",
        "With less than 24 hours for the budget, Verite' Research made recommendations to both the current and future governments, to improve public finance management in Sri Lanka and build lost confidence.",
        "Devise well-formulated policies that are backed by supporting documentation on evaluation and selection criteria.",
        "– Ensure systems to inform the public of how their taxpayer funds are being utilized",
        "Utilize ministry websites to disclose information in a timely, user-friendly and consistent manner.",
        "Limit the fragmentation of ministerial portfolios & ensure line of accountability when funds are disbursed.",
        "Allow formal mechanisms for oversight already in place are allowed to carry out their functions unhindered. This includes parliamentary committees and the national audit office.",
        "Verite' Reseach notes that greater visibility of execution is critical to improve budget credibility.",
        "It adds that poor management of public funds has played an indisputable role in Sr Lanka’s economic crisis.",
        "Studies conducted by Verité Research over the past year highlight lack of visibility to be a key factor that erodes public confidence in government budgets.",
        "1. Sri Lanka ranks low on budget transparency compared to the rest of the world",
        "As per the 2021 Open Budget Survey (OBS), Sri Lanka was ranked 93rd (out of 120 countries) globally for budget transparency. The country received a score of 30/100, which is a significant drop from its previous score of 47/100 in 2019.",
        "2. Progress of budget proposals worth Rs. 81.5 billion remains a secret",
        "The Budget Promises dashboard by Verité Research tracks the progress and transparency of Sri Lanka’s national budget each year. Of the proposals tracked from the 2021 budget, no information was available to assess the implementation of budget proposals accounting for Rs. 81.5 billion.",
        "3. Only 6% of promises made in the 2021 budget were fulfilled",
        "Only 6% of expenditure proposals tracked in the 2021 budget were classified as fulfilled. This means that the government fully implemented just 6% of the projects planned for 2021, neglecting key development projects related to provision of health services, water supply and children’s education.",
        "Sri Lanka calls for EOI for SriLankan Catering & Ground Handling"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Only 6%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "2021",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Budget Promises",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 30th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "less than 24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Verite' Research",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Reseach",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sr Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Verité Research",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the past year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "OBS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "93rd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30/100",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "47/100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "81.5 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Budget Promises",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Verité Research",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "each year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "81.5 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Only 6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Only 6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "just 6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EOI for SriLankan Catering & Ground Handling",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "2021 අයවැය පොරොන්දු වලින් 6%ක් පමණක් ඉටු කර ඇත - Verite",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); මුදල් අමාත්‍යවරයා ද වන ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අගෝස්තු 30 වැනිදා අතුරු අයවැයක් ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අතුරු අයවැය අඟහරුවාදා (30) පැමිණෙන්නේ ඇපදීමේ පැකේජයක් සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) සමඟ ආන්ඩුව දිගටම පවතින සාකච්ඡා මධ්‍යයේ ය.",
        "IMF විසින් අනුමත කරන ඕනෑම පහසුකමක් සඳහා ප්‍රධාන අංගයක් ලෙස ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම දක්වා ඇත.",
        "අයවැය සඳහා පැය 24කට අඩු කාලයක් තිබියදී, Verite' Research විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය මූල්‍ය කළමනාකරණය වැඩිදියුණු කිරීමට සහ නැතිවූ විශ්වාසය ගොඩනැගීමට වත්මන් සහ අනාගත රජයන් දෙකටම නිර්දේශ ඉදිරිපත් කරන ලදී.",
        "ඇගයීම් සහ තේරීම් නිර්ණායක පිළිබඳ ලියකියවිලි සඳහා සහාය දීමෙන් අනුග්‍රහය දක්වන හොඳින් සකස් කළ ප්‍රතිපත්ති සකස් කරන්න.",
        "- ඔවුන්ගේ බදු ගෙවන්නන්ගේ අරමුදල් භාවිතා කරන ආකාරය පිළිබඳව මහජනතාව දැනුවත් කිරීමට පද්ධති සහතික කිරීම",
        "කාලෝචිත, පරිශීලක-හිතකාමී සහ ස්ථාවර ආකාරයකින් තොරතුරු හෙළි කිරීමට අමාත්‍යාංශ වෙබ් අඩවි භාවිතා කරන්න.",
        "අමාත්‍යාංශ විෂය පථයන් ඛණ්ඩනය කිරීම සීමා කිරීම සහ අරමුදල් බෙදාහැරීමේදී වගවීම සහතික කිරීම.",
        "දැනටමත් ක්‍රියාත්මක වන අධීක්‍ෂණය සඳහා විධිමත් යාන්ත්‍රණයන්ට ඔවුන්ගේ ක්‍රියාකාරකම් බාධාවකින් තොරව සිදු කිරීමට ඉඩ දෙනු ලැබේ. පාර්ලිමේන්තු කමිටු සහ ජාතික විගණන කාර්යාලය මෙයට ඇතුළත් වේ.",
        "අයවැය විශ්වසනීයත්වය වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා ක්‍රියාත්මක කිරීමේ වැඩි දෘශ්‍යතාව ඉතා වැදගත් බව Verite' Reseach සටහන් කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය තුළ රාජ්‍ය අරමුදල්වල දුර්වල කළමනාකරණය අවිවාදිත කාර්යභාරයක් ඉටු කර ඇති බව එහි වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ.",
        "පසුගිය වසර පුරා Verité Research විසින් සිදු කරන ලද අධ්‍යයනයන් පෙන්වා දෙන්නේ රජයේ අයවැය කෙරෙහි මහජන විශ්වාසය පළුදු කරන ප්‍රධාන සාධකයක් වීමට දෘශ්‍යතාව නොමැතිකමයි.",
        "1. ලෝකයේ අනෙකුත් රටවල් හා සසඳන විට ශ්‍රී ලංකාව අයවැය විනිවිදභාවය අතින් පහළ මට්ටමක සිටී",
        "2021 විවෘත අයවැය සමීක්ෂණයට (OBS) අනුව, අයවැය විනිවිදභාවය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාව ගෝලීය වශයෙන් 93 වැනි ස්ථානයට පත් විය (රටවල් 120 න්). රට 30/100 ලකුණු ලබා ගත් අතර එය 2019 දී එහි පෙර ලකුණු 47/100 ට වඩා සැලකිය යුතු පහත වැටීමකි.",
        "2. අයවැය යෝජනාවල ප්‍රගතිය රු. බිලියන 81.5 රහසක්ව පවතී",
        "Verité Research හි Budget Promises උපකරණ පුවරුව සෑම වසරකම ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික අයවැයේ ප්‍රගතිය සහ විනිවිදභාවය නිරීක්ෂණය කරයි. 2021 අයවැයෙන් නිරීක්ෂණය කරන ලද යෝජනා අතුරින්, අයවැය යෝජනා ක්‍රියාත්මක කිරීම තක්සේරු කිරීමට කිසිදු තොරතුරක් නොතිබුණි. බිලියන 81.5 කි.",
        "3. 2021 අයවැයෙන් දුන් පොරොන්දුවලින් ඉටු කළේ 6%ක් පමණයි",
        "2021 අයවැයෙන් ලුහුබැඳ ගිය වියදම් යෝජනාවලින් 6%ක් පමණක් සපුරා ඇති බවට වර්ගීකරණය කර ඇත. මෙයින් අදහස් කරන්නේ සෞඛ්‍ය සේවා සැපයීම, ජල සම්පාදනය සහ ළමා අධ්‍යාපනය සම්බන්ධ ප්‍රධාන සංවර්ධන ව්‍යාපෘති නොසලකා හරිමින් රජය 2021 සඳහා සැලසුම් කර ඇති ව්‍යාපෘතිවලින් 6% ක් පමණක් සම්පූර්ණයෙන් ක්‍රියාත්මක කළ බවයි.",
        "SriLankan Catering & Ground Handling සඳහා ශ්‍රී ලංකාව EOI ඉල්ලා සිටී"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "6%ක් පමණයි",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "2021",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "අයවැය පොරොන්දු",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 30 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය 24 ට අඩු",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Verite' පර්යේෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "නැවත සෙවීම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වෙරිටේ පර්යේෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "OBS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "93 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30/100",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "47/100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 81.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයවැය පොරොන්දු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෙරිටේ පර්යේෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 81.5 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6%ක් පමණයි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6%ක් පමණයි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6% ක් පමණි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් කේටරින් සහ බිම් හැසිරවීම සඳහා EOI",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "2021 பட்ஜெட் வாக்குறுதிகளில் 6% மட்டுமே நிறைவேற்றப்பட்டது - உண்மை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); நிதியமைச்சரான இலங்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க ஆகஸ்ட் 30ஆம் திகதி இடைக்கால வரவு செலவுத் திட்டத்தை தாக்கல் செய்கிறார்.",
        "செவ்வாய்க்கிழமை (30) இலங்கையின் இடைக்கால வரவுசெலவுத் திட்டம் சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் (IMF) சாத்தியமான பிணை எடுப்புப் பொதிக்கான பேச்சுவார்த்தைகளுக்கு மத்தியில் வந்துள்ளது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியம் கடன் மறுசீரமைப்பை ஒரு முக்கிய அங்கமாக வகுத்துள்ளது.",
        "வரவு செலவுத் திட்டத்திற்கு 24 மணித்தியாலங்களுக்கும் குறைவான நேரத்துடன், இலங்கையில் பொது நிதி முகாமைத்துவத்தை மேம்படுத்துவதற்கும், இழந்த நம்பிக்கையை உருவாக்குவதற்கும் தற்போதைய மற்றும் எதிர்கால அரசாங்கங்களுக்கு Verite' ஆராய்ச்சி பரிந்துரைகளை வழங்கியது.",
        "மதிப்பீடு மற்றும் தேர்வு அளவுகோல்களில் ஆவணங்களை ஆதரிக்கும் நன்கு வடிவமைக்கப்பட்ட கொள்கைகளை உருவாக்கவும்.",
        "– அவர்களின் வரி செலுத்துவோர் நிதி எவ்வாறு பயன்படுத்தப்படுகிறது என்பதை பொதுமக்களுக்கு தெரிவிக்கும் அமைப்புகளை உறுதி செய்தல்",
        "சரியான நேரத்தில், பயனர் நட்பு மற்றும் நிலையான முறையில் தகவல்களை வெளியிட அமைச்சக இணையதளங்களைப் பயன்படுத்தவும்.",
        "அமைச்சர்களின் இலாகாக்கள் துண்டு துண்டாகக் குறைக்கப்படுவதைக் கட்டுப்படுத்தவும் மற்றும் நிதி வழங்கப்படுகையில் பொறுப்புக்கூறலை உறுதிப்படுத்தவும்.",
        "மேற்பார்வைக்கான முறையான வழிமுறைகளை அனுமதியுங்கள், அவற்றின் செயல்பாடுகளை தடையின்றி மேற்கொள்ள அனுமதிக்கப்படுகிறது. இதில் நாடாளுமன்றக் குழுக்கள் மற்றும் தேசிய தணிக்கை அலுவலகம் ஆகியவை அடங்கும்.",
        "பட்ஜெட் நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்த, செயல்பாட்டின் அதிகத் தெரிவுநிலை முக்கியமானது என்று Verite' Reseach குறிப்பிடுகிறது.",
        "பொது நிதிகளின் மோசமான நிர்வாகம் இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடியில் மறுக்க முடியாத பங்கை ஆற்றியுள்ளது என்று அது மேலும் கூறுகிறது.",
        "கடந்த ஆண்டு வெரிடே ரிசர்ச் நடத்திய ஆய்வுகள், அரசாங்க வரவு செலவுத் திட்டங்களில் பொதுமக்களின் நம்பிக்கையை சிதைக்கும் முக்கிய காரணியாக இருப்பதற்கான பார்வையின் பற்றாக்குறையை எடுத்துக்காட்டுகிறது.",
        "1. உலகின் ஏனைய பகுதிகளுடன் ஒப்பிடும் போது இலங்கை வரவு செலவுத் திட்ட வெளிப்படைத்தன்மையில் குறைந்த இடத்தில் உள்ளது",
        "2021 திறந்த வரவு செலவுக் கணக்கெடுப்பின் (OBS) படி, இலங்கை வரவு செலவுத் திட்ட வெளிப்படைத்தன்மைக்காக உலகளவில் 93வது (120 நாடுகளில்) தரவரிசையில் உள்ளது. நாடு 30/100 மதிப்பெண்களைப் பெற்றது, இது 2019 இல் அதன் முந்தைய மதிப்பெண்ணான 47/100 இலிருந்து குறிப்பிடத்தக்க வீழ்ச்சியாகும்.",
        "2. ரூபாய் மதிப்புள்ள பட்ஜெட் திட்டங்களின் முன்னேற்றம். 81.5 பில்லியன் ரகசியமாக உள்ளது",
        "Verité Research இன் வரவு செலவுத் திட்ட வாக்குறுதிகள் டேஷ்போர்டு ஒவ்வொரு வருடமும் இலங்கையின் தேசிய வரவு செலவுத் திட்டத்தின் முன்னேற்றம் மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மையைக் கண்காணிக்கிறது. 2021 பட்ஜெட்டில் இருந்து கண்காணிக்கப்பட்ட திட்டங்களில், ரூ. 81.5 பில்லியன்.",
        "3. 2021 பட்ஜெட்டில் வழங்கப்பட்ட வாக்குறுதிகளில் 6% மட்டுமே நிறைவேற்றப்பட்டது",
        "2021 பட்ஜெட்டில் கண்காணிக்கப்பட்ட செலவின திட்டங்களில் 6% மட்டுமே நிறைவேற்றப்பட்டதாக வகைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. அதாவது, 2021 ஆம் ஆண்டிற்குத் திட்டமிடப்பட்ட திட்டங்களில் வெறும் 6% மட்டுமே அரசாங்கம் முழுமையாகச் செயல்படுத்தி, சுகாதாரச் சேவைகள், நீர் வழங்கல் மற்றும் குழந்தைகளின் கல்வி தொடர்பான முக்கிய வளர்ச்சித் திட்டங்களைப் புறக்கணித்தது.",
        "SriLankan Catering & Ground Handling க்கான EOIக்கு இலங்கை அழைப்பு விடுத்துள்ளது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "6% மட்டுமே",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "2021",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "பட்ஜெட் வாக்குறுதிகள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "24 மணி நேரத்திற்கும் குறைவாக",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "சரிபார்க்க' ஆராய்ச்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "மறுசீரமைப்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெரிடே ஆராய்ச்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஓபிஎஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "93வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30/100",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "47/100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "81.5 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பட்ஜெட் வாக்குறுதிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெரிடே ஆராய்ச்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "81.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6% மட்டுமே",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6% மட்டுமே",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெறும் 6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் கேட்டரிங் & கிரவுண்ட் கையாளுதலுக்கான EOI",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}