{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/SriLankan-Airlines-January-April-losses-at-thumping-Rs-248bn/108-240966",
  "time_ut": 1657686059,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SriLankan Airlines January-April losses at thumping Rs.248bn",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SriLankan Airlines January-April losses at thumping Rs.248bn",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Up from Rs.170.8bn loss made in same period in 2021 and Rs.45.2bn in 2020",
        "The loss includes one-time exchange loss of Rs.145bn caused by the rupee collapse",
        "Treasury data don’t clearly indicate whether the loss was pre-tax or post-tax",
        "For the 4-month period UL had generated revenue of Rs.71.8bn and expenses of Rs.320.3bn",
        "As at end April 2022, UL had Rs.618.7bn worth liabilities, including a sovereign guaranteed US$ 175mn international bond",
        "The losses at SriLankan Airlines for the first four months to April topped Rs.248.4 billion in 2022, including one-time exchange loss of Rs.145 billion that came in March due to the collapse of the rupee against the dollar, reflecting the extent to which the national carrier has become a drain on government finances and a bane on the taxpayer.",
        "The first four-month loss reflects a massive increase from the Rs.170.8 billion loss made in the same period in 2021 and the Rs.45.2 billion loss made in the year before.",
        "The Treasury doesn’t say whether this was an after-tax loss or before-tax loss. In any case, the current Prime Minister Ranil Wickremesinghe since taking office in May announced his intentions to sell the loss-making airline to relieve the Treasury from its endless and unsustainable burden.",
        "According to latest fiscal data released on the State-owned enterprise performance in the four first months of 2022, SriLankan Airlines had generated revenues of Rs.71.8 billion, but the total expenses had risen sharply to a mammoth Rs.320.3 billion, which includes a one-time exchange loss booked on account of the foreign currency loans the airline has.",
        "The airline has Rs.618.7 billion worth liabilities, including a sovereign guaranteed US$ 175 million international bond. The airline suspended payment of interest after the government decided to default on most of its foreign currency liabilities in April.",
        "Other debts of the airline consists of Treasury guaranteed bank loans from State banks, aircraft leases, and debt with trade creditors of which Ceylon Petroleum Corporation is at the forefront.",
        "Just prior to the government announced it was defaulting on its foreign loans, SriLankan decided to re-fleet 50 percent of its fleet,",
        "which came under heavy flack from many sections given the dollar crunch faced by the country causing untold hardships on people.",
        "The airline said the re-fleeting would be self funded from its own cash flows and would bring operational efficiencies and would help to add new routes, enhancing its cash flows to pay down its debt faster.",
        "However, the global airline industry is now confronted with the challenge of rising jet fuel prices, but the pent-up travel demand has lessened the burden on the industry to some degree.",
        "SriLankan could be facing fresh challenges from the slowdown in tourist arrivals to Sri Lanka since April onwards due to the crippling economic crisis, which has precipitated into a public upheaval since March."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SriLankan Airlines",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "January-April",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rs.45.2bn",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4-month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rs.71.8bn",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "175mn",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the first four months to April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rs.248.4 billion",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rs.145 billion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "March",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "four-month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the year before",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the four first months of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US$ 175 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "SriLankan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "March",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය ජනවාරි-අප්‍රේල් මාසය තුළ රුපියල් බිලියන 248 ක පාඩුවක් ලබා ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "2021 එම කාලය තුළ සිදු වූ රුපියල් බිලියන 170.8 සහ 2020 දී රුපියල් බිලියන 45.2 ක පාඩුවක්",
        "රුපියල කඩා වැටීමෙන් සිදු වූ රුපියල් බිලියන 145 ක එක් වරක් විනිමය පාඩුව මෙම අලාභයට ඇතුළත් වේ",
        "භාණ්ඩාගාර දත්ත පැහැදිලිවම අලාභය පූර්ව බදු හෝ පසු බදු යන්න සඳහන් නොකරයි",
        "මාස 4 ක කාලය සඳහා UL රුපියල් බිලියන 71.8 ක ආදායමක් උපයා ඇති අතර වියදම් රුපියල් බිලියන 320.3 ක් උපයා ඇත.",
        "2022 අප්‍රේල් මස අවසන් වන විට, UL සතුව රුපියල් බිලියන 618.7 ක වගකීම් ඇති අතර, ස්වෛරී සහතික කළ ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 175 ක ජාත්‍යන්තර බැඳුම්කරයක් ද ඇත.",
        "ඩොලරයට සාපේක්ෂව රුපියල කඩාවැටීම හේතුවෙන් මාර්තු මාසයේදී පැමිණි රුපියල් බිලියන 145 ක එක් වරක් විනිමය අලාභය ඇතුළුව 2022 වසරේ අප්‍රේල් දක්වා පළමු මාස ​​හතර තුළ ශ්‍රීලංකන් එයාර්ලයින්ස් හි පාඩුව රුපියල් බිලියන 248.4 ක් දක්වා ඉහළ ගියේය. ජාතික ගුවන් සේවය රජයේ මුදල් කාණුවක් බවට පත් වී ඇති අතර බදු ගෙවන්නාට බාධාවක් වී ඇත.",
        "පළමු මාස ​​හතරේ අලාභය 2021 එම කාලය තුළ සිදු වූ රුපියල් බිලියන 170.8 ක අලාභය සහ ඊට පෙර වසරේ සිදු වූ රුපියල් බිලියන 45.2 ක අලාභයට වඩා දැවැන්ත වර්ධනයක් පිළිබිඹු කරයි.",
        "මෙය බදු ගෙවීමෙන් පසු පාඩුවක් ද නැතහොත් බදු ගෙවීමට පෙර පාඩුවක් ද යන්න භාණ්ඩාගාරය නොකියයි. කෙසේ හෝ වේවා, වත්මන් අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මැයි මාසයේ බලයට පත් වූ දා සිට මහා භාණ්ඩාගාරයේ නිමක් නැති සහ දරාගත නොහැකි බරින් නිදහස් කර ගැනීම සඳහා පාඩු ලබන ගුවන් සමාගම විකුණා දැමීමට අදහස් කරන බව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "2022 මුල් මාස හතර තුළ රජය සතු ව්‍යවසාය කාර්ය සාධනය පිළිබඳ නිකුත් කරන ලද නවතම මූල්‍ය දත්තවලට අනුව, ශ්‍රීලංකන් එයාර්ලයින්ස් රුපියල් බිලියන 71.8 ක ආදායමක් උපයා ඇති නමුත්, මුළු වියදම් රුපියල් බිලියන 320.3 ක් දක්වා තියුනු ලෙස ඉහළ ගොස් ඇත. ගුවන් සමාගම සතුව ඇති විදේශ මුදල් ණය හේතුවෙන් එක් වරක් විනිමය අලාභය වෙන් කර ඇත.",
        "ගුවන් සමාගම සතුව රුපියල් බිලියන 618.7 ක වගකීම් ඇති අතර, ස්වෛරී සහතිකය සහිත ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 175 ක ජාත්‍යන්තර බැඳුම්කරයක් ද ඇත. අප්‍රේල් මාසයේදී සිය විදේශ මුදල් වගකීම් බොහොමයක් පැහැර හැරීමට රජය තීරණය කිරීමෙන් පසු ගුවන් සමාගම පොලී ගෙවීම අත්හිටුවන ලදී.",
        "ගුවන් සමාගමේ අනෙකුත් ණය රාජ්‍ය බැංකුවලින් භාණ්ඩාගාර සහතික කළ බැංකු ණය, ගුවන් යානා කල්බදු සහ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව ඉදිරියෙන්ම සිටින වෙළඳ ණය හිමියන් සමඟ ඇති ණය වලින් සමන්විත වේ.",
        "රජය සිය විදේශ ණය පැහැර හරින බව ප්‍රකාශ කිරීමට මොහොතකට පෙර, ශ්‍රීලංකන් සිය ගුවන් යානා ඇණියෙන් සියයට 50 ක් නැවත ලබා ගැනීමට තීරණය කළේය.",
        "රට මුහුණ දී ඇති ඩොලර් අර්බුදය හේතුවෙන් මිනිසුන්ට කිව නොහැකි දුෂ්කරතා ඇති කරන විට එය බොහෝ අංශවල දැඩි විවේචනයට ලක් විය.",
        "ගුවන් සමාගම පැවසුවේ නැවත ක්‍ෂණිකව තම මුදල් ප්‍රවාහයෙන් ස්වයං අරමුදල් සපයනු ඇති අතර මෙහෙයුම් කාර්යක්ෂමතාව ගෙන ඒමට සහ නව මාර්ග එකතු කිරීමට උපකාරී වනු ඇති බවත්, එහි ණය ඉක්මනින් ගෙවීමට මුදල් ප්‍රවාහය වැඩි දියුණු කරන බවත්ය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ගෝලීය ගුවන් සේවා කර්මාන්තය දැන් ගුවන් යානා ඉන්ධන මිල ඉහළ යාමේ අභියෝගයට මුහුණ දී සිටින නමුත්, සංචලනය වූ සංචාරක ඉල්ලුම කර්මාන්තයේ බර යම් ප්‍රමාණයකට අඩු කර ඇත.",
        "මාර්තු මාසයේ සිට මහජන කැලඹීමක් දක්වා වර්ධනය වී ඇති අබලන් ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් අප්‍රේල් මාසයේ සිට ශ්‍රී ලංකාවට සංචාරක පැමිණීම් මන්දගාමී වීමෙන් ශ්‍රීලංකන් නව අභියෝගවලට මුහුණ දිය හැකිය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ජනවාරි-අප්රේල්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 45.2",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4-මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යූ.එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 71.8",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල් 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යූ.එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 175",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් සිට පළමු මාස ​​හතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 248.4 කි",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 145 කි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස හතරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙර වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු මාස ​​හතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 175 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 50 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் ஜனவரி-ஏப்ரல் மாதத்தில் ரூ.248 பில்லியன் இழப்புகளை சந்தித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "2021 ஆம் ஆண்டில் இதே காலகட்டத்தில் ஏற்பட்ட ரூ.170.8 பில்லியன் இழப்பு மற்றும் 2020 இல் ரூ.45.2 பில்லியன்",
        "இந்த இழப்பில் ரூபாய் சரிவால் ஏற்பட்ட ரூ.145 பில்லியன் ஒரு முறை பரிமாற்ற இழப்பும் அடங்கும்",
        "வரிக்கு முந்தைய இழப்பு அல்லது வரிக்குப் பிந்தைய இழப்பு என்பதை கருவூலத் தரவு தெளிவாகக் குறிப்பிடவில்லை",
        "4 மாத காலத்திற்கு UL ரூ.71.8 பில்லியன் வருவாயையும் ரூ.320.3 பில்லியன் செலவையும் ஈட்டியுள்ளது.",
        "ஏப்ரல் 2022 இன் இறுதியில், UL ரூ.618.7 பில்லியன் மதிப்புள்ள கடன்களைக் கொண்டிருந்தது, இதில் ஒரு இறையாண்மை உத்தரவாதம் அளிக்கப்பட்ட US$ 175 மில்லியன் சர்வதேசப் பத்திரமும் அடங்கும்.",
        "ஏப்ரல் முதல் ஏப்ரல் வரையிலான முதல் நான்கு மாதங்களில் ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸின் இழப்புகள் 2022 இல் ரூ. 248.4 பில்லியனைத் தாண்டியுள்ளது, இதில் டாலருக்கு எதிரான ரூபாயின் வீழ்ச்சியால் மார்ச் மாதத்தில் வந்த ரூ.145 பில்லியன் ஒரு முறை பரிமாற்ற இழப்பு உட்பட. தேசிய விமான நிறுவனம் அரசாங்க நிதிக்கு வடிகாலாகவும், வரி செலுத்துவோருக்கு தடையாகவும் மாறியுள்ளது.",
        "முதல் நான்கு மாத இழப்பு 2021 ஆம் ஆண்டின் இதே காலப்பகுதியில் ஏற்பட்ட ரூ.170.8 பில்லியன் இழப்பிலிருந்தும் அதற்கு முந்தைய ஆண்டில் ஏற்பட்ட ரூ.45.2 பில்லியன் இழப்பிலிருந்தும் பாரிய அதிகரிப்பை பிரதிபலிக்கிறது.",
        "இது வரிக்குப் பிந்தைய இழப்பா அல்லது வரிக்கு முந்தைய இழப்பா என்பதை கருவூலம் கூறவில்லை. எவ்வாறாயினும், தற்போதைய பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க மே மாதம் பதவியேற்றதிலிருந்து திறைசேரியை அதன் முடிவில்லாத மற்றும் தாங்க முடியாத சுமையிலிருந்து விடுவிப்பதற்காக நஷ்டத்தில் இயங்கும் விமான சேவையை விற்க தனது விருப்பத்தை அறிவித்தார்.",
        "2022 ஆம் ஆண்டின் நான்கு முதல் மாதங்களில் அரசுக்கு சொந்தமான நிறுவன செயல்திறன் குறித்து வெளியிடப்பட்ட சமீபத்திய நிதித் தரவுகளின்படி, ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் ரூ.71.8 பில்லியன் வருமானத்தை ஈட்டியது, ஆனால் மொத்த செலவுகள் மிகப்பெரிய அளவில் ரூ.320.3 பில்லியனாக அதிகரித்துள்ளது. விமான நிறுவனம் வைத்திருக்கும் வெளிநாட்டு நாணயக் கடன்களின் கணக்கில் பதிவு செய்யப்பட்ட ஒரு முறை பரிமாற்ற இழப்பு.",
        "விமான நிறுவனம் ரூ.618.7 பில்லியன் மதிப்புள்ள கடன்களைக் கொண்டுள்ளது, இதில் இறையாண்மை உத்தரவாதம் அளிக்கப்பட்ட 175 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் சர்வதேசப் பத்திரம் உள்ளது. ஏப்ரலில் அதன் வெளிநாட்டு நாணயப் பொறுப்புகளில் பெரும்பாலானவற்றைத் திருப்பிச் செலுத்த அரசாங்கம் முடிவு செய்ததை அடுத்து, விமான நிறுவனம் வட்டி செலுத்துவதை நிறுத்தியது.",
        "விமான நிறுவனத்தின் பிற கடன்கள் அரச வங்கிகளில் இருந்து திறைசேரி உத்தரவாதம் அளிக்கப்பட்ட வங்கிக் கடன்கள், விமானக் குத்தகைகள் மற்றும் இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் முன்னணியில் உள்ள வர்த்தகக் கடன் வழங்குநர்களுடனான கடன் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது.",
        "அரசாங்கம் தனது வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை என அறிவிப்பதற்கு சற்று முன்னர், ஸ்ரீலங்கன் தனது கடற்படையில் 50 வீதத்தை மீளப் பெற தீர்மானித்தது.",
        "நாடு எதிர்கொள்ளும் டாலர் நெருக்கடியால் மக்கள் மீது சொல்லொணாத் துன்பங்களை ஏற்படுத்தியதால், பல பிரிவுகளில் இருந்து கடும் எதிர்ப்புக்கு உள்ளானது.",
        "ரீ-ஃபிளீட்டிங் அதன் சொந்த பணப்புழக்கத்தில் இருந்து சுய நிதியளிக்கப்படும் என்றும், செயல்பாட்டுத் திறனைக் கொண்டு வருவதோடு, புதிய வழிகளைச் சேர்ப்பதற்கும், அதன் கடனை விரைவாகச் செலுத்த பணப்புழக்கத்தை அதிகரிக்கும் என்றும் விமான நிறுவனம் கூறியது.",
        "எவ்வாறாயினும், உலகளாவிய விமானத் தொழில்துறையானது இப்போது உயரும் ஜெட் எரிபொருள் விலையின் சவாலை எதிர்கொள்கிறது, ஆனால் நிறுத்தப்பட்ட பயணத் தேவை தொழில்துறையின் சுமையை ஓரளவுக்குக் குறைத்துள்ளது.",
        "மார்ச் மாதத்திலிருந்து ஒரு பொது எழுச்சியாக வீழ்ந்துள்ள பொருளாதார நெருக்கடியின் காரணமாக ஏப்ரல் முதல் இலங்கைக்கான சுற்றுலாப் பயணிகளின் வருகையின் மந்தநிலையிலிருந்து ஸ்ரீலங்கன் புதிய சவால்களை எதிர்கொள்ளக்கூடும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஜனவரி-ஏப்ரல்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரூ.45.2 பில்லியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4-மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரூ.71.8 பில்லியன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "175 மில்லியன்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் முதல் நான்கு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரூ.248.4 பில்லியன்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரூ.145 பில்லியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்ச்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 இன் நான்கு முதல் மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "175 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மார்ச்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}