{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/selling-price-in-sri-lankas-apartments-increase-by-over-47-pct-property-tracker-98765/",
  "time_ut": 1660826040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Selling price in Sri Lanka’s apartments increase by over 47 pct: property tracker",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Selling price in Sri Lanka’s apartments increase by over 47 pct: property tracker",
      "author": "Neshella Perera",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Overall selling prices of apartments in Sri Lanka increased by 45.17 percent when compared to June 2021, according LankaPropertyWeb’s housing price index.",
        "Devaluation of the Sri Lankan rupee against the US dollar which has resulted in shortages of raw materials for construction which has in turn led to skyrocketing costs of construction and rising interest for housing loans, a report said, has prevented the construction of new houses leading to an increase in the purchase of houses and apartments.",
        "The overall asking prices of houses in Sri Lanka had increased by 21.85 percent and prices of apartments for sale in Colombo had increased by 32.9 percent when compared to June 2021.",
        "The Construction Industry Development Authority showed that the average price of a 50Kg cement bag sold by public and private dealers has increased by 187 percent from June 2021 to June 2022.",
        "LankaPropertyWeb’s Development Consultancy and Research Team data showed that the top five searches for apartments for sale were from Colombo 2, Colombo 3, Colombo 5, Colombo 6 and Rajagiriya.",
        "A resident from an apartment in Colombo 06 said, “We moved to this area due to the convenience, we spend less on transport and can go by bus, train or even walk to destinations. This was a massive save for us during the peak of the fuel crisis.”",
        "Sri Lanka’s overall residential land price has dropped by 62.90 percent, a seasoned constructor told EconomyNext. This is because people are no longer interested in investing in lands and are less motivated to build houses because of the high rates of interest for housing and loans and there is value for money, he said.",
        "Geethal Perera, an apartment builder in Colombo said: “Locals are not investing in assets or real estate because of the tumor in the economic conditions. However many overseas are investing because the international value for money on the rupee is favorable.”",
        "The website also recorded a surge in search traffic from countries such as the UK, Australia, the US, Canada, and the UAE, said Tharindu Jayarathne, Head of Research at LankaPropertyWeb. (Colombo/Aug18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "47",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45.17 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "June 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LankaPropertyWeb",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "21.85 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "32.9 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "June 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Construction Industry Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50Kg",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "187 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "June 2021 to June 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LankaPropertyWeb",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Development Consultancy and Research Team",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajagiriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "62.90 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Geethal Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tharindu Jayarathne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LankaPropertyWeb",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ මහල් නිවාසවල විකුණුම් මිල සියයට 47 කින් ඉහළ යයි: දේපල ට්‍රැකර්",
      "author": "නෙෂෙල්ලා පෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - LankaPropertyWeb හි නිවාස මිල දර්ශකයට අනුව 2021 ජුනි මාසයට සාපේක්ෂව ශ්‍රී ලංකාවේ මහල් නිවාසවල සමස්ත විකුණුම් මිල සියයට 45.17 කින් වැඩි විය.",
        "එක්සත් ජනපද ඩොලරයට සාපේක්ෂව ශ්‍රී ලංකා රුපියල අවප්‍රමාණය වීම නිසා ඉදිකිරීම් සඳහා අවශ්‍ය අමුද්‍රව්‍ය හිඟය නිසා ඉදිකිරීම් වියදම් අහස උසට නැගීමටත්, නිවාස ණය සඳහා පොලිය ඉහළ යාමටත් හේතු වී ඇති බව වාර්තාවක් පවසයි. නිවාස හා මහල් නිවාස මිලදී ගැනීම වැඩි වීම.",
        "2021 ජූනි මාසයට සාපේක්ෂව ශ්‍රී ලංකාවේ නිවාස වල සමස්ත ඉල්ලන මිල සියයට 21.85කින් ඉහළ ගොස් තිබූ අතර කොළඹ විකිණීමට ඇති මහල් මිල සියයට 32.9කින් ඉහළ ගොස් ඇත.",
        "ඉදිකිරීම් කර්මාන්ත සංවර්ධන අධිකාරිය පෙන්වා දෙන්නේ 2021 ජුනි සිට 2022 ජූනි දක්වා රාජ්‍ය සහ පෞද්ගලික අලෙවිකරුවන් විසින් අලෙවි කරන කිලෝග්‍රෑම් 50 සිමෙන්ති කොට්ටයක සාමාන්‍ය මිල සියයට 187 කින් ඉහළ ගොස් ඇති බවයි.",
        "LankaPropertyWeb හි සංවර්ධන උපදේශන සහ පර්යේෂණ කණ්ඩායම් දත්ත වලට අනුව විකිණීමට ඇති මහල් නිවාස සඳහා හොඳම සෙවීම් පහ කොළඹ 2, කොළඹ 3, කොළඹ 5, කොළඹ 6 සහ රාජගිරිය යන ප්‍රදේශවලින් විය.",
        "කොළඹ 06 ප්‍රදේශයේ මහල් නිවාසයක පදිංචිකරුවෙකු පැවසුවේ, “අපි මෙම ප්‍රදේශයට පදිංචියට ගියේ පහසුව නිසා, අපට ප්‍රවාහනයට අඩු මුදලක් වැය වන අතර බස් රථයෙන්, දුම්රියෙන් හෝ ගමනාන්තයට යාමට පවා හැකිය. ඉන්ධන අර්බුදයේ උච්චතම අවස්ථාව වන විට මෙය අපට විශාල ඉතිරියක් විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සමස්ත නේවාසික ඉඩම් මිල සියයට 62.90 කින් පහත වැටී ඇති බව පළපුරුදු ඉදිකිරීම්කරුවෙකු EconomyNext වෙත පැවසීය. මන්ද යත්, නිවාස හා ණය සඳහා පොලී වැඩි වීම නිසාත් මුදලට වටිනාකමක් ඇති නිසාත් ජනතාව තවදුරටත් ඉඩම්වල ආයෝජනය කිරීමට උනන්දු නොවීම සහ නිවාස ඉදිකිරීමට පෙළඹීම අඩු නිසා බවද ඔහු පැවසීය.",
        "කොළඹ මහල් නිවාස තනන්නෙකු වන ගීතාල් පෙරේරා පැවසුවේ “ආර්ථික තත්ත්වයන් තුළ පවතින ගෙඩියක් නිසා ප්‍රදේශවාසීන් වත්කම් හෝ දේපළ වෙළඳාම් සඳහා ආයෝජනය නොකරයි. කෙසේ වෙතත් විදේශයන්හි බොහෝ දෙනෙක් ආයෝජනය කරන්නේ රුපියලේ මුදල් සඳහා ජාත්‍යන්තර වටිනාකම වාසිදායක බැවිනි.",
        "එක්සත් රාජධානිය, ඕස්ට්‍රේලියාව, එක්සත් ජනපදය, කැනඩාව සහ එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය වැනි රටවලින් සෙවුම් ගමනාගමනයේ වැඩිවීමක් ද වෙබ් අඩවිය වාර්තා කර ඇති බව LankaPropertyWeb හි පර්යේෂණ ප්‍රධානී තරිඳු ජයරත්න මහතා පැවසීය. (කොළඹ/අගෝස්තු 18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "47",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 45.17 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LankaPropertyWeb",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 21.85 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 32.9 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021 ජූනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිකිරීම් කර්මාන්ත සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50Kg",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 187 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021 ජූනි සිට 2022 ජූනි දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LankaPropertyWeb",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සංවර්ධන උපදේශන සහ පර්යේෂණ කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජගිරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 62.90 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගීතාල් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තරිඳු ජයරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LankaPropertyWeb",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் அடுக்குமாடி குடியிருப்புகளில் விற்பனை விலை 47 சதவீதத்திற்கும் அதிகமாக அதிகரித்துள்ளது: சொத்து கண்காணிப்பு",
      "author": "நெஷெல்லா பெரேரா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - LankaPropertyWeb இன் வீட்டு விலைச் சுட்டெண் படி, ஜூன் 2021 உடன் ஒப்பிடும் போது, ​​இலங்கையில் அடுக்குமாடி குடியிருப்புகளின் ஒட்டுமொத்த விற்பனை விலை 45.17 சதவீதம் அதிகரித்துள்ளது.",
        "அமெரிக்க டொலருக்கு நிகரான இலங்கை ரூபாவின் பெறுமதி வீழ்ச்சியானது கட்டுமானத்திற்கான மூலப்பொருட்களின் பற்றாக்குறையை ஏற்படுத்தியுள்ளது, இதன் விளைவாக கட்டுமான செலவுகள் விண்ணை முட்டும் அளவிற்கு உயர்ந்துள்ளது மற்றும் வீட்டுக் கடனுக்கான வட்டி அதிகரிப்பு, புதிய வீடுகளை நிர்மாணிப்பதைத் தடுக்கிறது என்று ஒரு அறிக்கை கூறுகிறது. வீடுகள் மற்றும் குடியிருப்புகள் வாங்குவதில் அதிகரிப்பு.",
        "ஜூன் 2021 உடன் ஒப்பிடும் போது, ​​இலங்கையில் வீடுகளின் ஒட்டுமொத்த கேட்கும் விலைகள் 21.85 சதவீதமும், கொழும்பில் விற்பனைக்கான அபார்ட்மெண்ட் விலைகள் 32.9 சதவீதமும் அதிகரித்துள்ளன.",
        "ஜூன் 2021 முதல் ஜூன் 2022 வரை பொது மற்றும் தனியார் டீலர்களால் விற்கப்படும் 50 கிலோ எடையுள்ள சீமெந்து பையின் சராசரி விலை 187 சதவீதம் அதிகரித்துள்ளது என்று கட்டுமானத் தொழில் மேம்பாட்டு ஆணையம் காட்டுகிறது.",
        "LankaPropertyWeb இன் டெவலப்மென்ட் கன்சல்டன்சி மற்றும் ரிசர்ச் டீம் தரவுகள், விற்பனைக்கான அடுக்குமாடி குடியிருப்புகளுக்கான முதல் ஐந்து தேடல்கள் கொழும்பு 2, கொழும்பு 3, கொழும்பு 5, கொழும்பு 6 மற்றும் ராஜகிரியவைச் சேர்ந்தவை என்று காட்டுகிறது.",
        "கொழும்பு 06 இல் உள்ள அடுக்குமாடி குடியிருப்பில் வசிக்கும் ஒருவர், “வசதி காரணமாக நாங்கள் இந்த பகுதிக்கு குடிபெயர்ந்தோம், நாங்கள் போக்குவரத்துக்கு குறைவாக செலவழித்தோம், மேலும் பஸ், ரயிலில் அல்லது இலக்குக்கு செல்லலாம். எரிபொருள் நெருக்கடியின் உச்சக்கட்டத்தின் போது இது எங்களுக்கு பாரிய சேமிப்பாக அமைந்தது.",
        "இலங்கையின் ஒட்டு மொத்த குடியிருப்பு நிலத்தின் விலை 62.90 வீதத்தால் குறைந்துள்ளது என அனுபவமுள்ள கட்டுமான நிபுணர் ஒருவர் EconomyNext இடம் தெரிவித்தார். ஏனென்றால், வீடு மற்றும் கடனுக்கான அதிக வட்டி விகிதங்கள் மற்றும் பணத்திற்கு மதிப்பு இருப்பதால் மக்கள் நிலங்களில் முதலீடு செய்வதில் ஆர்வம் காட்டுவதில்லை, மேலும் வீடு கட்டுவதற்கான உந்துதல் குறைவாக உள்ளது, என்றார்.",
        "கொழும்பில் அடுக்குமாடி கட்டிடம் கட்டும் தொழிலாளியான கீதல் பெரேரா கூறுகையில், “பொருளாதார நிலைமைகளில் ஏற்பட்டுள்ள கட்டி காரணமாக உள்ளூர்வாசிகள் சொத்துக்கள் அல்லது ரியல் எஸ்டேட்களில் முதலீடு செய்வதில்லை. இருப்பினும், சர்வதேச அளவில் ரூபாயின் மதிப்பு சாதகமாக இருப்பதால், வெளிநாடுகளில் பலர் முதலீடு செய்கின்றனர்.",
        "ஐக்கிய இராச்சியம், அவுஸ்திரேலியா, அமெரிக்கா, கனடா மற்றும் ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ் போன்ற நாடுகளில் இருந்து தேடுதல் போக்குவரத்தின் அதிகரிப்பை இந்த இணையத்தளம் பதிவு செய்துள்ளதாக LankaPropertyWeb இன் ஆராய்ச்சித் தலைவர் தரிந்து ஜெயரத்ன தெரிவித்தார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "47",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45.17 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LankaPropertyWeb",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "21.85 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "32.9 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுமான தொழில் மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 கிலோ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "187 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 2021 முதல் ஜூன் 2022 வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LankaPropertyWeb",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மேம்பாட்டு ஆலோசனை மற்றும் ஆராய்ச்சி குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜகிரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "62.90 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கீதல் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தரிந்து ஜயரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LankaPropertyWeb",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}