{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Protesters-sombre-after-Wickremesinghe-s-win-but-some-vow-to-fight-on/56-737740",
  "time_ut": 1658349156,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Protesters sombre after Wickremesinghe’s win, but some vow to fight on",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Protesters sombre after Wickremesinghe’s win, but some vow to fight on",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Activists at Galle Face protest against Ranil Wickremesinghe who was elected as President via a secret ballot in Parliament – Pic by Ruwan Walpola",
        "Demonstrators take part in a procession carrying an effigy of interim Sri Lanka’s President Ranil Wickremesinghe during a protest in front of the Fort railway station in Colombo – AFP",
        "REUTERS: Sri Lanka’s imposing Presidential Secretariat which was stormed by a sea of protesters in early July, forcing out then incumbent Gotabaya Rajapaksa, was almost deserted yesterday as his replacement was voted in.",
        "Parliament’s selection of Ranil Wickremesinghe, a six-time Prime Minister, as Sri Lanka’s next President was a deep disappointment for many protesters at the secretariat and adjoining protest camp in the commercial capital Colombo, which has been the epicentre of nationwide demonstrations.",
        "“The reason why people came out against Gota(baya) was not a personal grudge. It was protesting for ideals and values he held,” said Buwanaka Perera, a 26-year-old protester.",
        "“We see those same values, corruption and oppression in Ranil.” A lawyer with a reputation as a wily political operator and seen as close to the Rajapaksa family, Wickremesinghe secured the Presidency in the parliamentary vote despite fierce public opposition to his candidacy.",
        "Speaking to lawmakers in Parliament after his victory, Wickremesinghe urged Opposition leaders to work together with his administration, which faces the task of pulling Sri Lanka out of its worst economic crisis in seven decades.",
        "“Our country is facing massive challenges and we have to work on a new strategy to fulfil the aspirations of the people,” he said.",
        "On the streets, the mood was sombre. Soon after the election result was announced, a burst of chants broke out against Wickremesinghe. It lasted only a few minutes, before the small group of protesters left the steps of the secretariat.",
        "But some vowed to keep up their protest against the 73-year-old leader.",
        "“I am not surprised, but still disappointed at how corrupt and unfair the system is,” Kasumi Ranasinghe Arachchige, 26, said.",
        "“We won’t back down, we won’t settle for anything less,” she said. “We will fight for what we deserve.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Wickremesinghe’s",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ruwan Walpola",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Presidential Secretariat",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "early July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Buwanaka Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "26-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "seven decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "only a few minutes",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kasumi Ranasinghe Arachchige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වික්‍රමසිංහගේ ජයග්‍රහණයෙන් පසු විරෝධතාකරුවන් ශෝකයට පත් වූ නමුත් සමහරු සටන් කිරීමට පොරොන්දු වෙති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තුවේදී රහස් ඡන්දයකින් ජනාධිපති ධූරයට පත් වූ රනිල් වික්‍රමසිංහට එරෙහිව ගාලු මුවදොර ක්‍රියාකාරීන් විරෝධතාවයක් - රුවන් වල්පොල",
        "ශ්‍රී ලංකා අන්තර්වාර ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ ප්‍රතිමාවක් රැගත් පෙළපාලියකට විරෝධතාකරුවන් සහභාගී වූ අතර කොළඹ කොටුව දුම්රිය ස්ථානය ඉදිරිපිට විරෝධතාවයක් - AFP",
        "රොයිටර්ස්: එවකට වත්මන් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා බලහත්කාරයෙන් නෙරපා හරිමින් ජූලි මස මුලදී විරෝධතාකරුවන්ගේ මුහුදට කඩා වැදුණු ශ්‍රී ලංකාවේ බලගතු ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය, ඔහු වෙනුවට ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමත් සමඟ ඊයේ පාළු විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මීළඟ ජනාධිපතිවරයා ලෙස හය වතාවක් අගමැති වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ පාර්ලිමේන්තුව විසින් තෝරා ගැනීම, රටපුරා පෙළපාලිවල කේන්ද්‍රස්ථානය වී ඇති වාණිජ අගනුවර වන කොළඹ පිහිටි ලේකම් කාර්යාලයේ සහ ඊට යාබද විරෝධතා කඳවුරේ බොහෝ විරෝධතාකරුවන්ගේ දැඩි කලකිරීමක් විය.",
        "“ගෝඨාට (බයට) විරුද්ධව මිනිස්සු ආපු හේතුව පුද්ගලික තරහක් නෙවෙයි. එය ඔහු දැරූ පරමාදර්ශ සහ සාරධර්ම වෙනුවෙන් විරෝධය දැක්වීමක්” යැයි 26 හැවිරිදි විරෝධතාකරුවෙකු වන බුවනක පෙරේරා පැවසීය.",
        "“රනිල් තුළත් අපි දකින්නේ ඒ වටිනාකම්, දූෂණය සහ පීඩනයමයි.” කපටි දේශපාලන ක්‍රියාකරුවෙකු ලෙස කීර්තියක් ඇති, රාජපක්ෂ පවුලට සමීප යැයි සැලකෙන නීතීඥයෙකු වන වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තු ඡන්දයෙන් ජනාධිපති ධුරය තහවුරු කර ගත්තේ ඔහුගේ අපේක්ෂකත්වයට එල්ල වූ දැඩි ජනතා විරෝධය නොතකාය.",
        "සිය ජයග්‍රහණයෙන් පසු පාර්ලිමේන්තුවේදී පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් අමතමින් වික්‍රමසිංහ, දශක හතක් තුළ ශ්‍රී ලංකාව එහි දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ගැනීමේ කර්තව්‍යයට මුහුණ දී සිටින තම පරිපාලනය සමඟ එක්ව කටයුතු කරන ලෙස විපක්ෂ නායකයින්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "\"අපේ රට දැවැන්ත අභියෝගවලට මුහුණ දී සිටින අතර, ජනතාවගේ අභිලාෂයන් ඉටු කිරීම සඳහා නව උපාය මාර්ගයක් මත කටයුතු කළ යුතු බව\" ඔහු පැවසීය.",
        "වීදිවල, මනෝභාවය අඳුරු විය. මැතිවරණ ප්‍රතිඵලය ප්‍රකාශයට පත් වූ විගස වික්‍රමසිංහට එරෙහිව ඝෝෂාකාරී හඬක් නැගෙන්නට විය. විරෝධතාකරුවන් කුඩා කණ්ඩායම ලේකම් කාර්යාලයේ පඩිපෙළෙන් පිටවීමට පෙර එය පැවතියේ මිනිත්තු කිහිපයක් පමණි.",
        "නමුත් ඇතැමුන් 73 හැවිරිදි නායකයාට එරෙහිව තම විරෝධතාව දිගටම කරගෙන යාමට සපථ කළහ.",
        "26 හැවිරිදි කසුමි රණසිංහ ආරච්චිගේ පැවසුවේ, “මෙම ක්‍රමය කෙතරම් දූෂිත හා අසාධාරණද යන්න ගැන මම පුදුම නොවෙමි, නමුත් තවමත් කලකිරීමෙන් සිටිමි.",
        "\"අපි පසුබසින්නේ නැහැ, අපි අඩු දෙයක් සඳහා පදිංචි වෙන්නේ නැහැ,\" ඇය පැවසුවාය. \"අපට ලැබිය යුතු දේ සඳහා අපි සටන් කරන්නෙමු.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වික්‍රමසිංහගේ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුවන් වල්පොල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුවනක පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "26 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක හතක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිනිත්තු කිහිපයක් පමණි",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කසුමි රණසිංහ ආරච්චිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விக்கிரமசிங்கவின் வெற்றிக்குப் பிறகு எதிர்ப்பாளர்கள் சோகமாக இருக்கிறார்கள், ஆனால் சிலர் போராடுவதாக உறுதியளித்தனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்றத்தில் இரகசிய வாக்கெடுப்பு மூலம் ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்ட ரணில் விக்ரமசிங்கவிற்கு எதிராக காலி முகத்திடல் செயற்பாட்டாளர்கள் ஆர்ப்பாட்டம் – ருவான் வல்பொல புகைப்படம்",
        "இலங்கையின் இடைக்கால ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் உருவ பொம்மையை ஏந்தியவாறு கொழும்பு கோட்டை புகையிரத நிலையத்திற்கு முன்பாக இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தின் போது ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் கலந்துகொண்டனர் – AFP",
        "REUTERS: ஜூலை தொடக்கத்தில், அப்போதைய தற்போதைய கோத்தபய ராஜபக்சவை வெளியேற்றி, எதிர்ப்பாளர்களின் கடலால் தாக்கப்பட்ட இலங்கையின் திணிக்கப்பட்ட ஜனாதிபதி செயலகம், அவருக்குப் பதிலாக வாக்களிக்கப்பட்டதால் நேற்று கிட்டத்தட்ட வெறிச்சோடியது.",
        "இலங்கையின் அடுத்த ஜனாதிபதியாக ஆறு முறை பிரதமராக பதவி வகித்த ரணில் விக்ரமசிங்கேவை பாராளுமன்றம் தெரிவு செய்தமை நாடு தழுவிய ஆர்ப்பாட்டங்களின் மையமாக விளங்கிய வர்த்தக தலைநகரான கொழும்பில் உள்ள செயலகம் மற்றும் அதனை ஒட்டிய போராட்ட முகாமில் பல எதிர்ப்பாளர்களுக்கு ஆழ்ந்த ஏமாற்றத்தை அளித்தது.",
        "“மக்கள் கோட்டாவுக்கு (பயா) எதிராக வந்ததற்குக் காரணம் தனிப்பட்ட வெறுப்பு அல்ல. இது அவர் கொண்டிருந்த இலட்சியங்கள் மற்றும் விழுமியங்களுக்கு எதிர்ப்புத் தெரிவித்தது,” என்று 26 வயதான புவனக பெரேரா கூறினார்.",
        "\"ரணிலிடம் அதே மதிப்புகள், ஊழல் மற்றும் அடக்குமுறைகளை நாங்கள் காண்கிறோம்.\" ஒரு தந்திரமான அரசியல் இயக்குநராகவும், ராஜபக்ச குடும்பத்திற்கு நெருக்கமானவராகவும் காணப்பட்ட ஒரு வழக்கறிஞர், விக்கிரமசிங்க தனது வேட்புமனுவுக்கு கடுமையான பொது எதிர்ப்பையும் மீறி பாராளுமன்ற வாக்கெடுப்பில் ஜனாதிபதி பதவியை பெற்றார்.",
        "தனது வெற்றியின் பின்னர் பாராளுமன்றத்தில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களிடம் பேசிய விக்கிரமசிங்க, ஏழு தசாப்தங்களில் இலங்கையை அதன் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து மீட்டெடுக்கும் பணியை எதிர்கொண்டுள்ள தனது நிர்வாகத்துடன் இணைந்து செயல்படுமாறு எதிர்க்கட்சித் தலைவர்களை வலியுறுத்தினார்.",
        "\"எமது நாடு பாரிய சவால்களை எதிர்கொண்டுள்ளது, மக்களின் அபிலாஷைகளை நிறைவேற்ற புதிய மூலோபாயத்தில் நாம் பணியாற்ற வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "தெருக்களில், மனநிலை சோகமாக இருந்தது. தேர்தல் முடிவுகள் அறிவிக்கப்பட்ட உடனேயே, விக்ரமசிங்கேவுக்கு எதிராக கோஷங்கள் வெடித்தன. இது ஒரு சில நிமிடங்கள் மட்டுமே நீடித்தது, சிறிய குழு எதிர்ப்பாளர்கள் செயலகத்தின் படிகளை விட்டு வெளியேறினர்.",
        "ஆனால் சிலர் 73 வயதான தலைவருக்கு எதிராக தங்கள் எதிர்ப்பைத் தொடர உறுதியளித்தனர்.",
        "26 வயதான கசுமி ரணசிங்க ஆராச்சிகே கூறுகையில், \"எனக்கு ஆச்சரியமில்லை, ஆனால் இந்த அமைப்பு எவ்வளவு ஊழல் மற்றும் நியாயமற்றது என்பதில் நான் இன்னும் ஏமாற்றமடைகிறேன்.",
        "\"நாங்கள் பின்வாங்க மாட்டோம், குறைவான எதையும் நாங்கள் தீர்க்க மாட்டோம்,\" என்று அவர் கூறினார். \"எங்களுக்குத் தகுதியானவற்றுக்காக நாங்கள் போராடுவோம்.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "விக்கிரமசிங்கவின்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருவன் வல்பொல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புவனக பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "26 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏழு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சில நிமிடங்கள் மட்டுமே",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73 வயதானவர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கசுமி ரணசிங்க ஆராச்சிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}