{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131106",
  "time_ut": 1657299190,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஊரடங்கை கவனத்தில் எடுக்காது நாளை போராட்டத்திற்கு வாருங்கள் - ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Curfew will not be taken into account, come to the protest tomorrow - United People's Power",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The United People's Shakti has called on everyone to disregard the police curfew and gather near the Kurakottai railway station tomorrow.",
        "A police curfew will be enforced in Colombo North, South, Madthi, Nugegoda, Kelani and Negombo Police Divisions from 9pm tonight until further notice.",
        "In this case, the police curfew has been enforced while the people are preparing for a big protest against the government tomorrow.",
        "It is noteworthy that the United People's Shakti has called for everyone to gather near the Kurakottai railway station tomorrow, disregarding the police curfew."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Curfew",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "United People's Power",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo North",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Madthi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nugegoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "tonight",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇඳිරි නීතිය ගණන් ගන්නේ නැහැ, හෙට උද්ඝෝෂණයට එන්න - එක්සත් ජනතා බලය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "පොලිස් ඇඳිරි නීතිය නොතකා හෙට කුරකෝට්ටේ දුම්රිය ස්ථානය අසලට රැස්වන ලෙස එක්සත් ජනතා ශක්ති සංවිධානය සියලු දෙනාගෙන් ඉල්ලා සිටියි.",
        "කොළඹ උතුර, දකුණ, මද්දි, නුගේගොඩ, කැලණි සහ මීගමුව යන පොලිස් බල ප්‍රදේශවලට අද රාත්‍රී 9 සිට නැවත දැනුම් දෙන තුරු පොලිස් ඇඳිරි නීතිය ක්‍රියාත්මක කෙරේ.",
        "මෙම නඩුවේදී හෙට දිනයේදී රජයට එරෙහිව ජනතාව විශාල විරෝධතාවයකට සූදානම් වෙද්දී පොලිස් ඇඳිරි නීතිය ක්‍රියාත්මක කර තිබේ.",
        "පොලිස් ඇඳිරි නීතිය නොතකා හෙට දිනයේ සියලු දෙනාම කුරකෝට්ටේ දුම්රිය ස්ථානය අසලට රැස්වන ලෙස එක්සත් ජනතා ශක්ති සංවිධානය ඉල්ලා සිටීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇඳිරි නීතිය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මද්දි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නුගේගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප.ව.9",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஊரடங்கை கவனத்தில் எடுக்காது நாளை போராட்டத்திற்கு வாருங்கள் - ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "பொலிஸ் ஊரடங்கை கவனத்தில் கொள்ளாது அனைவரும் நாளை புறக்கோட்டை புகையிரத நிலையத்திற்கருகில் ஒன்று கூட வேண்டும் என ஐக்கிய மக்கள் சக்தி அழைப்பு விடுத்துள்ளது.",
        "இன்று இரவு 9 மணி முதல் மறு அறிவித்தல் விடுக்கும் வரை கொழும்பு வடக்கு, தெற்கு ,மத்தி ,நுகேகொட, களனி, நீர்கொழும்பு ஆகிய பொலிஸ் பிரிவுகளில் பொலிஸ் ஊரடங்கு அமுல் படுத்தப்படவுள்ளது.",
        "இந்நிலையில் நாளையதினம் அரசாங்கத்திற்கு எதிராக மக்கள் பெரும் போராட்டத்திற்கு தயாராகிக்கொண்டிருக்கும் வேளையில் இவ்வாறு பொலிஸ் ஊரடங்கு அமுல்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்நிலையிலேயே பொலிஸ் ஊரடங்கை கவனத்தில் கொள்ளாது அனைவரும் நாளை புறக்கோட்டை புகையிரத நிலையத்திற்கருகில் ஒன்று கூட வேண்டும் என ஐக்கிய மக்கள் சக்தி அழைப்பு விடுத்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஊரடங்கு உத்தரவு",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு வடக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நுகேகொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரவு 9 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்றிரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurakottai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}