{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/කඳුළු-වායු-බෝම්බයක්-විකුණන්න-හැදූ-අයෙක්-අත්අඩංගුවට/101-617237",
  "time_ut": 1659082773,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කඳුළු වායු බෝම්බයක් විකුණන්න හැදූ අයෙක් අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A person who tried to sell a tear gas bomb was arrested",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Western Province South Crime Division says that a cook was arrested for selling a tear gas bomb that was stolen from police officers at Polduwa intersection in Battaramulla for 1000 rupees.",
        "On the 13th, while the officers of the Public Order Management Division were bringing tear gas bombs and bullets in a three-wheeler to control the protest at Polduwa intersection, a large group of people, including the arrested suspect, attacked the officers traveling in the three-wheeler and stole the bombs and bullets",
        "Nearly 385 tear gas shells and bombs were seized there",
        "At that time, the suspected cook stole a tear gas bomb and hid it in the restaurant in Battaramulla where he works.",
        "A police officer said that today (29) he went to the Maligawa road estate at the junction of the power plant and was arrested while he was returning from not being able to sell it.",
        "The police say that the arrested suspect was involved in the attack on the police officers traveling in the same three-wheeler and the attack on the army cab on the thirteenth.",
        "The arrested suspect, who is thirty years old and a resident of Matara area, is a drug addict",
        "On the advice of Senior Deputy Inspector General of Police in charge of Western Province Mr. Deshbandu Tennakoon, Deputy Inspector General of Garbage in charge Kapila Kadupitiya, Director of Western Province South Crime Division Senior Superintendent of Police Lalith Abeysekera Assistant Superintendent of Police Chandana Gamage, Station Commander of Western Province South Crime Division Inspector Jayantha Perera, Police Inspector Mr. Sumit Jayasinghe is conducting investigations"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Polduwa",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Battaramulla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1000",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 13th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Public Order Management Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Polduwa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nearly 385",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Battaramulla",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Maligawa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "thirteenth",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "thirty years old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Western Province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Deshbandu Tennakoon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kapila Kadupitiya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Western Province South Crime Division Senior Superintendent of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Western Province South Crime Division Inspector",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayantha Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sumit Jayasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කඳුළු වායු බෝම්බයක් විකුණන්න හැදූ අයෙක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "බත්තරමුල්ල පොල්දූව මංසන්ධියේදී  පොලිස් නිලධාරීන්ට පහරදී පැහැරගත් කඳුළු වායු බෝම්බයක් රුපියල් 1000 ක මුදලකට විකිණීමට රැගෙන ආ අරක්කැමියෙකු අත්අඩංගුවට ගත් බව බස්නාහිර පළාත් දකුණ අපරාධ කොට්ඨාසය කියයි",
        "ඉකුත් 13 වෙනි දින  පොල්දූව මංසන්ධියේ පැවති විරෝධතාව පාලනය කිරීම සඳහා  මහජන සාමය කළමණාකරන කොට්ඨාසයේ  නිලධාරීන් ත්‍රිරෝද රථයකින් කඳුළු වායු බෝම්බ සහ උන්ඩ  රැගෙන එමින් සිටියදී  අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරු ඇතුළු විශාල පිරිසක් ත්‍රීරෝද  රථයේ ගමන් ගත් නිලධාරීන්ට පහරදී  එම බෝම්බ සහ උණ්ඩ පැහැරගෙන තිබිණි",
        "එහිදී කඳුළු වායු උණ්ඩ සහ බෝම්බ 385   කට ආසන්න සංඛ්‍යාවක්  පැහැරගෙන තිබිණි",
        "එම  අවස්ථාවේදී සැකකාර  අරක්කැමියා  කඳුළු වායු බෝම්බයක්  සොරාගෙන ගොස් ඔහු රැකියාව කරන බත්තරමුල්ල ප්‍රදේශයේ  ආපනශාලාවේ සඟවා තබා තිබිණි",
        "අනතුරුව අද (29) විදුලි බලාගාර හන්දියේ මාලිගාව පාර වත්තට ගොස් ,එය විකුණා ගත නොහැකිව ආපසු පැමිණෙමින් සිටියදී අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිස් නිලධාරියකු පැවැසීය",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරු ඉකුත් දහතුන් වෙනි දින එම ත්‍රිරෝද රථයේ ගමන් ගත් පොලිස්  නිලධාරීන්ට පහර දීම සහ හමුදා කැබ් රථයට පහරදීමට සම්බන්ධ වූවෙකු බවත් පොලිසිය කියයි",
        "වයස අවුරුදු තිහක් වන මාතර ප්‍රදේශයේ පදිංචි අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරු මත්ද්‍රව්‍ය වලට ඇබ්බැහි වූවෙකි",
        "බස්නාහිර පළාත භාර ජ්‍යෙෂ්ඨ නියෝජ්‍ය පොලිස්පති දේශබන්දු තෙන්නකෝන් මහතාගේ උපදෙස් මත කුණු භාර නියෝජ්‍ය පොලිස්පති කපිල කඩුපිටිය, බස්නාහිර පළාත් දකුණු අපරාධ කොට්ඨාසයේ අධ්‍යක්ෂ ජේෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ලලිත් අබේසේකර සහකාර පොලිස් අධිකාරී  චන්දන ගමගේ මහත්වරුන් ගේ මෙහෙයවීමෙන් බස්නාහිර පළාත දකුණු අපරාධ කොට්ඨාසයේ ස්ථානාධිපති පොලිස් පරීක්ෂක ජයන්ත පෙරේරා,පොලිස් පරීක්ෂක සුමිත් ජයසිංහ මහත්වරු පරීක්ෂණ පවත්වයි"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොල්දූව",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1000",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහජන සාමය කළමනාකරණ අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොල්දූව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "385ට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාලිගාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දහතුන්වන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වයස අවුරුදු තිහකි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දේශබන්දු තෙන්නකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කපිල කඩුපිටිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත් දකුණ අපරාධ කොට්ඨාශයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත් දකුණ අපරාධ කොට්ඨාසයේ පොලිස් පරීක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයන්ත පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුමිත් ජයසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கண்ணீர் புகை குண்டுகளை விற்பனை செய்ய முயன்ற நபர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பத்தரமுல்லை, பொல்துவ சந்தியில் பொலிஸ் அதிகாரிகளிடம் இருந்து திருடப்பட்ட கண்ணீர் புகைக்குண்டு ஒன்றை 1000 ரூபாவிற்கு விற்பனை செய்த சமையல்காரர் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக மேல்மாகாண தெற்கு குற்றப்பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "கடந்த 13 ஆம் திகதி பொது ஒழுங்கு முகாமைத்துவ பிரிவின் அதிகாரிகள் பொல்துவ சந்தியில் இடம்பெற்ற போராட்டத்தை கட்டுப்படுத்த முச்சக்கர வண்டியில் கண்ணீர் புகை குண்டுகள் மற்றும் தோட்டாக்களை ஏற்றிச் சென்ற போது, ​​கைது செய்யப்பட்ட சந்தேக நபர் உட்பட பெரும் கும்பல் அதில் பயணித்த அதிகாரிகள் மீது தாக்குதல் நடத்தியது. முச்சக்கர வண்டி மற்றும் வெடிகுண்டுகள் மற்றும் தோட்டாக்களை திருடிச் சென்றுள்ளனர்.",
        "அங்கு 385 கண்ணீர் புகை குண்டுகள் மற்றும் குண்டுகள் கைப்பற்றப்பட்டன",
        "அப்போது, ​​சந்தேகமடைந்த சமையல்காரர், கண்ணீர் புகைக்குண்டு ஒன்றை திருடி, தான் பணிபுரியும் பத்தரமுல்லையில் உள்ள உணவகத்தில் மறைத்து வைத்தார்.",
        "இன்று (29) மின்வாரிய சந்தியில் உள்ள மாளிகாவ வீதி தோட்டத்திற்குச் சென்று விற்பனை செய்ய முடியாமல் திரும்பிக் கொண்டிருந்த போதே கைது செய்யப்பட்டதாக பொலிஸ் அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "அதே முச்சக்கர வண்டியில் பயணித்த பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்களை தாக்கிய சம்பவத்திலும், பதின்மூன்றாம் திகதி இராணுவ கெப் மீது தாக்குதல் நடத்தப்பட்ட சம்பவத்திலும் கைது செய்யப்பட்ட சந்தேகநபர் தொடர்புடையவர் என பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "மாத்தறை பிரதேசத்தை வசிப்பிடமாகக் கொண்ட முப்பது வயதான கைது செய்யப்பட்ட சந்தேக நபர் போதைப்பொருளுக்கு அடிமையானவர்",
        "மேல் மாகாணத்திற்குப் பொறுப்பான சிரேஷ்ட பிரதிப் பொலிஸ் மா அதிபர் தேஷ்பந்து தென்னகோன் அவர்களின் ஆலோசனையின் பேரில், குப்பைத் தடுப்புப் பொறுப்பதிகாரி பிரதிப் பொலிஸ் மா அதிபர் கபில கடுப்பிட்டிய, மேல்மாகாண தென் குற்றப் பிரிவின் பணிப்பாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் லலித் அபேசேகர உதவிப் பொலிஸ் அத்தியட்சகர் சந்தன கமகே, மேல்மாகாண தெற்கு குற்றத்தடுப்புப் பிரிவு பொலிஸ் பரிசோதகர் ஜயந்த பெரேரா, பொலிஸ் பரிசோதகர் திரு.சுமித் ஜயசிங்க ஆகியோர் விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொல்துவா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1000",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பொது ஒழுங்கு மேலாண்மை பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொல்துவா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 385",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாலிகாவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பதின்மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முப்பது வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தேஷ்பந்து தென்னகோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கபில கடுபிட்டிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாண தெற்கு குற்றப்பிரிவு சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாண தெற்கு குற்றப்பிரிவு இன்ஸ்பெக்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜயந்த பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமித் ஜயசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}