{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/transparency-international-wants-sri-lankas-presidential-hopefuls-to-declare-assets-97558/",
  "time_ut": 1658134560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Transparency International wants Sri Lanka’s presidential hopefuls to declare assets",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Transparency International wants Sri Lanka’s presidential hopefuls to declare assets",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Transparency International Sri Lanka (TISL) has asked Sri Lanka’s presidential hopefuls to declare their assets ahead of a crucial parliamentary vote on July 20 to elect the country’s next president.",
        "“A call on all presidential hopefuls to publicly declare their assets to the citizens of Sri Lanka and display a personal commitment to transparency. Sri Lankans have delivered a clear message that they will no longer tolerate corrupt leaders,” TISL tweeted Monday July 18 afternoon.",
        "(1/4) A call on all Presidential hopefuls to publicly declare their assets to the citizens of Sri Lanka and display a personal commitment to transparency.",
        "Sri Lankans have delivered a clear message that they will no longer tolerate corrupt leaders. #lka #SriLanka pic.twitter.com/2daqJfRDIz",
        "— Transparency International Sri Lanka (TISL) (@tisrilanka) July 18, 2022",
        "“The current candidates who are long-serving members of the Sri Lankan parliament need to take new steps to bolster the faith of the people in them.",
        "“A public declaration of assets would be one important step to demonstrate to the people their commitment to transparency and accountability. Heed the call of the citizens for clean politics, be the change the country needs,” the international corruption watchdog said.",
        "Lawmakers in Sri Lanka are scheduled to elect the next executive president on Wednesday July 20, after ex-President Gotabaya Rajapaksa fled the country on July 13 and resigned following mass protests that demanded his resignation.",
        "Four MPs have thus far announced their candidacy: Acting President and Prime Minister Ranil Wickremesinghe, Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP) MP Dullas Alahapperuma, Opposition Leader Sajith Premadasa and leader of the National People’s Power (NPP) Anura Kumara Dissanayake. (Colombo/Jul18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Transparency International",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "TISL",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Monday July 18 afternoon",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1/4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "SriLanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 18, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday July 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National People’s Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල් ආයතනයට අවශ්‍ය වන්නේ ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපති අපේක්ෂකයින් වත්කම් ප්‍රකාශ කරන ලෙසයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල් ශ්‍රී ලංකා (TISL) විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපති අපේක්ෂකයින්ගෙන් ඉල්ලා ඇත්තේ රටේ මීළඟ ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගැනීම සඳහා ජූලි 20 වැනිදා පැවැත්වෙන තීරණාත්මක පාර්ලිමේන්තු ඡන්දයට පෙර ඔවුන්ගේ වත්කම් ප්‍රකාශ කරන ලෙසයි.",
        "“සියලුම ජනාධිපති අපේක්ෂකයින්ට ඔවුන්ගේ වත්කම් ශ්‍රී ලංකාවේ පුරවැසියන්ට ප්‍රසිද්ධියේ ප්‍රකාශ කරන ලෙසත් විනිවිදභාවය සඳහා පුද්ගලික කැපවීමක් ප්‍රදර්ශනය කරන ලෙසත් ඉල්ලා සිටීම. දූෂිත නායකයින් තවදුරටත් නොඉවසන බවට ශ්‍රී ලාංකිකයන් පැහැදිලි පණිවිඩයක් ලබා දී ඇත,” TISL ජුලි 18 සඳුදා සවස ට්වීට් කළේය.",
        "(1/4) සිය වත්කම් ශ්‍රී ලංකාවේ පුරවැසියන්ට ප්‍රසිද්ධියේ ප්‍රකාශ කරන ලෙසත්, විනිවිදභාවය සඳහා පුද්ගලික කැපවීමක් ප්‍රදර්ශනය කරන ලෙසත් සියලුම ජනාධිපති අපේක්‍ෂකයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටීම.",
        "දූෂිත නායකයින් තවදුරටත් නොඉවසන බවට ශ්‍රී ලාංකිකයන් පැහැදිලි පණිවිඩයක් ලබා දී ඇත. #lka #SriLanka pic.twitter.com/2daqJfRDIz",
        "— Transparency International Sri Lanka (TISL) (@tisrilanka) 2022 ජූලි 18",
        "“ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුවේ දීර්ඝ කාලීන මන්ත්‍රීවරුන් වන වත්මන් අපේක්ෂකයින් ඔවුන් කෙරෙහි ජනතාවගේ විශ්වාසය තහවුරු කිරීමට නව පියවර ගත යුතුව ඇත.",
        "“වත්කම් පිළිබඳ ප්‍රසිද්ධ ප්‍රකාශයක් ජනතාවට විනිවිදභාවය සහ වගවීම සඳහා ඔවුන්ගේ කැපවීම ප්‍රදර්ශනය කිරීමට එක් වැදගත් පියවරක් වනු ඇත. පිරිසිදු දේශපාලනය සඳහා පුරවැසියන්ගේ ඉල්ලීමට අවනත වන්න, රටට අවශ්‍ය වෙනස වේවා,” ජාත්‍යන්තර දූෂණ නිරීක්ෂකයා පැවසීය.",
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජූලි 13 වැනි දින රටින් පලා ගොස් ඔහුට ඉල්ලා අස්විය යුතු යැයි බලකරමින් පැවති මහජන විරෝධතා හේතුවෙන් ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාවේ නීති සම්පාදකයින් ජූලි 20 බදාදා මීළඟ විධායක ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීමට නියමිතය.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් හතර දෙනෙකු මේ වන විට තම අපේක්ෂකත්වය ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත: වැඩ බලන ජනාධිපති සහ අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ, ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ (SLPP) මන්ත්‍රී ඩලස් අලහප්පෙරුම, විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස සහ ජාතික ජන බලවේගයේ (NPP) නායක අනුර කුමාර දිසානායක. (කොළඹ/ජූලි18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "TISL",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජූලි 18 සඳුදා සවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1/4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 18, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20 බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එන්පීපී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் ஜனாதிபதி தேர்தலில் நம்பிக்கை கொண்டவர்கள் சொத்துக்களை அறிவிக்க வேண்டும் என ட்ரான்ஸ்பரன்சி இன்டர்நேஷனல் விரும்புகிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - நாட்டின் அடுத்த ஜனாதிபதியைத் தேர்ந்தெடுப்பதற்காக ஜூலை 20 ஆம் திகதி நடைபெறவுள்ள முக்கியமான பாராளுமன்ற வாக்கெடுப்புக்கு முன்னதாக, இலங்கையின் ஜனாதிபதித் தேர்தல் நம்பிக்கையாளர்களிடம், தமது சொத்துக்களை அறிவிக்குமாறு ட்ரான்ஸ்பரன்சி இன்டர்நேஷனல் ஸ்ரீலங்கா (TISL) கேட்டுக் கொண்டுள்ளது.",
        "“அனைத்து ஜனாதிபதி நம்பிக்கையாளர்களுக்கும் இலங்கையின் குடிமக்களுக்கு தங்கள் சொத்துக்களை பகிரங்கமாக அறிவிக்கவும், வெளிப்படைத்தன்மைக்கான தனிப்பட்ட அர்ப்பணிப்பை வெளிப்படுத்தவும் அழைப்பு. ஊழல் தலைவர்களை இனியும் சகித்துக் கொள்ள மாட்டோம் என்ற தெளிவான செய்தியை இலங்கையர்கள் வழங்கியுள்ளனர்” என்று TISL ஜூலை 18 திங்கட்கிழமை பிற்பகல் ட்வீட் செய்தது.",
        "(1/4) இலங்கையின் குடிமக்களுக்கு தங்கள் சொத்துக்களை பகிரங்கமாக அறிவிக்கவும், வெளிப்படைத்தன்மைக்கான தனிப்பட்ட அர்ப்பணிப்பை வெளிப்படுத்தவும் அனைத்து ஜனாதிபதி நம்பிக்கையாளர்களுக்கும் அழைப்பு.",
        "ஊழல் தலைவர்களை இனியும் சகித்துக் கொள்ள மாட்டோம் என்ற தெளிவான செய்தியை இலங்கையர்கள் வழங்கியுள்ளனர். #lka #SriLanka pic.twitter.com/2daqJfRDIz",
        "— ட்ரான்ஸ்பரன்சி இன்டர்நேஷனல் ஸ்ரீலங்கா (TISL) (@tisrilanka) ஜூலை 18, 2022",
        "“இலங்கை நாடாளுமன்றத்தில் நீண்டகாலமாக அங்கம் வகிக்கும் தற்போதைய வேட்பாளர்கள், மக்கள் தங்கள் மீதுள்ள நம்பிக்கையை வலுப்படுத்த புதிய நடவடிக்கைகளை எடுக்க வேண்டும்.",
        "\"பொது சொத்துக்கள் பற்றிய அறிவிப்பானது வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் பொறுப்புக்கூறல் ஆகியவற்றில் மக்களுக்கு அவர்களின் அர்ப்பணிப்பை நிரூபிக்க ஒரு முக்கியமான படியாக இருக்கும். தூய்மையான அரசியலுக்கான குடிமக்களின் அழைப்பிற்கு செவிசாய்க்கவும், நாட்டிற்கு தேவையான மாற்றமாக இருங்கள், ”என்று சர்வதேச ஊழல் கண்காணிப்பு அமைப்பு கூறியது.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச ஜூலை 13 அன்று நாட்டை விட்டு வெளியேறி, அவரது பதவி விலகக் கோரி பாரிய போராட்டங்களைத் தொடர்ந்து ராஜினாமா செய்ததை அடுத்து, இலங்கையில் உள்ள சட்டமியற்றுபவர்கள் அடுத்த நிறைவேற்று ஜனாதிபதியை ஜூலை 20 புதன்கிழமை தேர்ந்தெடுக்க உள்ளனர்.",
        "பதில் ஜனாதிபதியும் பிரதமருமான ரணில் விக்கிரமசிங்க, ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன (SLPP) பாராளுமன்ற உறுப்பினர் டலஸ் அழகப்பெரும, எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச மற்றும் தேசிய மக்கள் சக்தியின் (NPP) தலைவர் அனுரகுமார திஸாநாயக்க ஆகிய நான்கு பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் இதுவரை தமது வேட்புமனுவை அறிவித்துள்ளனர். (கொழும்பு/ஜூலை18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டிரான்ஸ்பரன்சி இன்டர்நேஷனல்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "TISL",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 18 திங்கள் மதியம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1/4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 18, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}