{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/කෝටි-15ක-රන්-ගුවන්තොටින්-පිට-කරන්න-හදලා/101-619034",
  "time_ut": 1661910668,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කෝටි 15ක රන් ගුවන්තොටින් පිට කරන්න හදලා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "15 crores worth of gold is about to be taken out of the airport",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Katunayake airport security says that an employee of the duty-free shopping mall was arrested for trying to leave Katunayake airport with 60 gold biscuits worth 15 million and seventy lakh rupees hidden in his waist.",
        "These golden biscuits weighing 06 kg and 995 grams were prepared into 06 parcels and hidden in the waist area while being taken out of the airport, they were arrested by a group of Katunayake airport security personnel.",
        "Later, this person and the stock of gold biscuits he was carrying have been handed over to the airport customs officials for further investigation.",
        "Customs officials suspect that these gold biscuits may have been brought from Dubai to Katunayake airport, and it has been revealed in the preliminary investigations conducted by the customs that he had arranged for this stock of gold biscuits to be taken out of the airport."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "15",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "06 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "995 grams",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කෝටි 15ක රන් ගුවන්තොටින් පිට කරන්න හදලා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රුපියල් පහලොස් කෝටි හැත්තෑ ලක්ෂයක් වටිනා රන් බිස්කට් 60 ක් ඉනේ සඟවා ගෙන කටුනායක ගුවන් තොටුපළෙන් පිට කිරීමට තැත් කළ තීරු බදු රහිත සාප්පු සංකීර්ණයේ සේවකයකු අත් අඩංගුවට ගත් බව කටුනායක ගුවන්තොටුපොළ ආරක්ෂක අංශ කියයි.",
        "කිලෝ 06 යි ග්‍රෑම් 995 ක් බරැති මෙම රන් බිස්කට් පාර්සල් 06 කට සකස් කර  ඉන ප්‍රදේශයේ සගවා ගනිමින්  ගුවන් තොටුපළෙන් පිට කිරීම සදහා රැගෙන යමින් සිටියදී කටුනායක ගුවන් තොටුපළ ආරක්ෂක නිලධාරීන් පිරිසක් විසින් අත් අඩංගුවට ගෙන තිබේ .",
        "පසුව මේ පිළිබඳව වැඩිදුර විමර්ශන කටයුතු සදහා මෙම පුද්ගලයා සහ ඔහු රැගෙන ගිය රන් බිස්කට් තොගය ගුවන් තොටුපළ රේගු නිලධාරීන් වෙත භාර දී තිබේ .",
        "මෙම රන් බිස්කට් ඩුබායි සිට කටුනායක ගුවන් තොටුපළ වෙත රැගෙන එන්නට ඇතැයි රේගු නිලධාරීන් සැක කරන අතර , මොහු ලවා මෙම රන් බිස්කට් තොගය ගුවන් තොටුපළෙන් පිට කිරීමට සූදානම් කර තිබූ බවට රේගුව සිදු කළ මූලික විමර්ශන වලදී අනාවරණය වී තිබේ ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "15",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 15 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 06 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ග්රෑම් 995 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "15 கோடி மதிப்பிலான தங்கம் விமான நிலையத்தில் இருந்து வெளியே எடுக்கப்பட உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "15 மில்லியன் எழுபது இலட்சம் ரூபா பெறுமதியான 60 தங்க பிஸ்கட்டுகளை இடுப்பில் மறைத்துக்கொண்டு கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தை விட்டு வெளியேற முற்பட்ட கடமையில்லா வர்த்தக நிலைய ஊழியர் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டதாக கட்டுநாயக்க விமான நிலைய பாதுகாப்பு தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "06 கிலோ 995 கிராம் எடையுள்ள இந்த தங்க பிஸ்கட்டுகள் 06 பார்சல்களாக தயாரிக்கப்பட்டு இடுப்பில் மறைத்து வைக்கப்பட்டிருந்த நிலையில், விமான நிலையத்திற்கு வெளியே கொண்டு செல்லும் போது கட்டுநாயக்க விமான நிலைய பாதுகாப்பு உத்தியோகத்தர்கள் குழுவினால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "பின்னர், குறித்த நபரும் அவர் வைத்திருந்த தங்க பிஸ்கட்டுகளும் மேலதிக விசாரணைகளுக்காக விமான நிலைய சுங்க அதிகாரிகளிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த தங்க பிஸ்கட்டுகள் டுபாயில் இருந்து கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்திற்கு கொண்டு வரப்பட்டதாக சுங்க அதிகாரிகள் சந்தேகம் வெளியிட்டதுடன், இந்த தங்க பிஸ்கட்டுகளை விமான நிலையத்திற்கு வெளியே கொண்டு செல்ல இவர் ஏற்பாடு செய்துள்ளதாக சுங்க அதிகாரிகள் மேற்கொண்ட ஆரம்ப கட்ட விசாரணைகளில் தெரியவந்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "15",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "06 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "995 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}