{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/dimos-vocational-education-arm-dats-ventures-into-manufacturing-training-equipment/",
  "time_ut": 1658057580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "DIMO’s Vocational Education arm DATS ventures into manufacturing training equipment",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "DIMO’s Vocational Education arm DATS ventures into manufacturing training equipment",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "In line with its objective of developing Vocational Education in Sri Lanka, DIMO, a leading diversified conglomerate, has ventured into manufacturing training equipment via its vocational education arm, the DIMO Academy for Technical Skills (DATS).",
        "It recently completed a project for Sri Lanka German Training Institute in Kilinochchi (SLGTI), funded by GIZ. The project involved the supply of cutaway models of a wide range of gearboxes including hybrid and Continuously Variable Transmission (CVT) which caters to automobile related courses. Working automobile climate control and gasoline fuel injection simulators along with a special tabletop wheel alignment parameter simulator were also supplied for this project. Technical data, user manuals and operational training were provided as well.",
        "In addition to training equipment for automobile training courses, DATS also provides training equipment for the building services field.DATS entered the training equipment manufacturing realm in Sri Lanka as training models and simulators, most of which are European, are extremely costly which limits the practical sessions in the vocational training courses. While there are cheaper options available, the quality and finish are not on par with global standards. As such, DATS, with its expertise and access to the latest technology, now offers customized training solutions to local institutes.",
        "A leader in the Vocational Education Training (VET) sector over the last 30 years, DATS has attained great experience developing its own training facilities with the latest industry developments and on par with international standards. As the provider of German Dual VET, DATS has always lived up to the high standards of German craftsmanship.",
        "Ranjith Pandithage, Chairman & Managing Director of DIMO, said “Vocational Education is vital to the development of country’s economy, and it is a part of DIMO’s sustainability agenda which is a significant step in our efforts to continue fuelling the dreams and aspirations of the communities we serve in.”",
        "With its long-term vision for the nation and its youth, DATS hopes to continue promoting its capabilities to VET institutes, universities, and schools as a provider of high quality, highly customizable training aggregates, at a considerably lower cost in comparison to those that are imported.",
        "Over the years, DATS has offered multiple training programmes to a variety of clientele on a wide range of topics to elevate vocational education standards. In terms of training the trainers and instructors, DATS recently hosted a programme for the SLGTI for the second time and hosted another for the Ceylon-German Technical Training Institute (CGTTI) in Moratuwa, for the first time. The training programmes include providing up-to-date knowledge to the instructors in the latest automotive technology together with new teaching techniques & tools. Technical areas covered include Occupational Health & Safety, Diesel Engine Management, Petrol Engine Management, Automatic Transmission, Suspension Systems, and Air Conditioning systems. The training sessions were conducted by instructors from DATS Colombo and Jaffna, with the support of DIMO’s very own Health & Safety Officer. DATS constantly updates the training syllabus by focusing on the latest developments, in order to ensure international standards for the valued local students.",
        "HNB Saru Ge-Watte leads agricultural revival in the central province",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "DIMO’s Vocational Education",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Vocational Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the DIMO Academy for Technical Skills",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "German Training Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi (SLGTI",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GIZ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "VET",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the last 30 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DATS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "DATS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjith Pandithage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DIMO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vocational Education",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "VET",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DATS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Ceylon-German Technical Training Institute",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Moratuwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Occupational Health & Safety",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Petrol Engine Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suspension Systems",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Conditioning",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DATS Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Health & Safety Officer",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "DIMO හි වෘත්තීය අධ්‍යාපන අංශය වන DATS පුහුණු උපකරණ නිෂ්පාදනයට පිවිසෙයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ වෘත්තීය අධ්‍යාපනය දියුණු කිරීමේ අරමුණට අනුකූලව, ප්‍රමුඛ පෙළේ විවිධාංගීකරණය වූ සමූහ ව්‍යාපාරයක් වන DIMO, එහි වෘත්තීය අධ්‍යාපන අංශය වන DIMO Academy for Technical Skills (DATS) හරහා පුහුණු උපකරණ නිෂ්පාදනය කිරීමට යොමු වී ඇත.",
        "GIZ විසින් අරමුදල් සපයන ලද කිලිනොච්චියේ (SLGTI) ශ්‍රී ලංකා ජර්මානු පුහුණු ආයතනය සඳහා ව්‍යාපෘතියක් එය මෑතකදී නිම කරන ලදී. මෝටර් රථ ආශ්‍රිත පාඨමාලා සඳහා දෙමුහුන් සහ අඛණ්ඩ විචල්‍ය සම්ප්‍රේෂණ (CVT) ඇතුළු පුළුල් පරාසයක ගියර් පෙට්ටිවල කැපුම් මාදිලි සැපයීම මෙම ව්‍යාපෘතියට ඇතුළත් විය. මෙම ව්‍යාපෘතිය සඳහා ක්‍රියාකාරී මෝටර් රථ දේශගුණික පාලනය සහ පෙට්‍රල් ඉන්ධන එන්නත් කිරීමේ සිමියුලේටර් සහ විශේෂ මේස රෝද පෙළගැස්වීමේ පරාමිති සිමියුලේටරය ද සපයන ලදී. තාක්ෂණික දත්ත, පරිශීලක අත්පොත් සහ මෙහෙයුම් පුහුණුව ද ලබා දෙන ලදී.",
        "මෝටර් රථ පුහුණු පාඨමාලා සඳහා පුහුණු උපකරණ වලට අමතරව, ගොඩනැගිලි සේවා ක්ෂේත්‍රය සඳහා පුහුණු උපකරණ ද DATS සපයයි. DATS පුහුණු ආකෘති සහ සිමියුලේටර් ලෙස ශ්‍රී ලංකාවේ පුහුණු උපකරණ නිෂ්පාදන ක්ෂේත්‍රයට ඇතුළු වූ අතර ඒවායින් බොහොමයක් යුරෝපීය වන අතර ඒවා අතිශයින් මිල අධික වන අතර එය ප්‍රායෝගිකව සීමා කරයි. වෘත්තීය පුහුණු පාඨමාලා වල සැසි. මිල අඩු විකල්ප ඇතත්, ගුණාත්මකභාවය සහ නිමාව ගෝලීය ප්‍රමිතීන්ට සමාන නොවේ. එබැවින්, DATS, එහි විශේෂඥභාවය සහ නවීන තාක්ෂණයට ප්‍රවේශ වීම, දැන් දේශීය ආයතන සඳහා අභිරුචි කළ පුහුණු විසඳුම් ලබා දෙයි.",
        "පසුගිය වසර 30 තුළ වෘත්තීය අධ්‍යාපන පුහුණු (VET) අංශයේ ප්‍රමුඛයා වන DATS නවතම කර්මාන්ත සංවර්ධනයන් සමඟින් සහ ජාත්‍යන්තර ප්‍රමිතීන්ට සමගාමීව තමන්ගේම පුහුණු පහසුකම් සංවර්ධනය කිරීමේ විශිෂ්ට අත්දැකීමක් ලබා ඇත. ජර්මානු ද්විත්ව VET සපයන්නා ලෙස, DATS සැමවිටම ජර්මානු ශිල්පයේ උසස් ප්‍රමිතීන්ට අනුකූලව ජීවත් වී ඇත.",
        "DIMO හි සභාපති සහ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ රංජිත් පණ්ඩිතගේ මහතා පැවසුවේ, “රටේ ආර්ථිකයේ දියුණුවට වෘත්තීය අධ්‍යාපනය අත්‍යවශ්‍ය වන අතර, එය DIMO හි තිරසාර න්‍යාය පත්‍රයේ කොටසක් වන අතර එය ප්‍රජාවන්ගේ සිහින හා අභිලාෂයන් අඛණ්ඩව පෝෂණය කිරීමේ අපගේ උත්සාහයේ වැදගත් පියවරකි. අපි සේවය කරනවා.\"",
        "ජාතිය සහ එහි තාරුණ්‍යය සඳහා වන දිගුකාලීන දැක්මක් සමඟින්, DATS විසින් VET ආයතන, විශ්ව විද්‍යාල සහ පාසල් වෙත උසස් තත්ත්වයේ, ඉහළ අභිරුචිකරණය කළ හැකි පුහුණු සමූහ සපයන්නෙකු ලෙස සිය හැකියාවන් ප්‍රවර්ධනය කිරීමට බලාපොරොත්තු වේ. ආනයනය කරනු ලැබේ.",
        "වසර ගණනාවක් පුරා, DATS විසින් වෘත්තීය අධ්‍යාපන ප්‍රමිතීන් ඉහළ නැංවීම සඳහා පුළුල් පරාසයක මාතෘකා යටතේ විවිධ සේවාලාභීන්ට විවිධ පුහුණු වැඩසටහන් ඉදිරිපත් කර ඇත. පුහුණුකරුවන් සහ උපදේශකයින් පුහුණු කිරීම සම්බන්ධයෙන්, DATS විසින් මෑතකදී දෙවන වරටත් SLGTI සඳහා වැඩසටහනක් පවත්වන ලද අතර පළමු වරට මොරටුව ලංකා-ජර්මානු තාක්ෂණික පුහුණු ආයතනය (CGTTI) සඳහා තවත් වැඩසටහනක් පවත්වන ලදී. පුහුණු වැඩසටහන්වලට නව ඉගැන්වීම් ශිල්පීය ක්‍රම සහ මෙවලම් සමඟ නවතම මෝටර් රථ තාක්‍ෂණය පිළිබඳ උපදේශකයින්ට යාවත්කාලීන දැනුම ලබා දීම ඇතුළත් වේ. ආවරණය වන තාක්ෂණික ක්ෂේත්‍ර අතරට වෘත්තීය සෞඛ්‍ය සහ ආරක්ෂාව, ඩීසල් එන්ජින් කළමනාකරණය, පෙට්‍රල් එන්ජින් කළමනාකරණය, ස්වයංක්‍රීය සම්ප්‍රේෂණය, අත්හිටුවීමේ පද්ධති සහ වායු සමීකරණ පද්ධති ඇතුළත් වේ. ඩීමෝ හිම සෞඛ්‍ය සහ ආරක්‍ෂක නිලධාරියාගේ සහාය ඇතිව DATS කොළඹ සහ යාපනයේ උපදේශකවරුන් විසින් පුහුණු සැසි පවත්වන ලදී. වටිනා දේශීය සිසුන් සඳහා ජාත්‍යන්තර ප්‍රමිතීන් සහතික කිරීම සඳහා නවතම වර්ධනයන් කෙරෙහි අවධානය යොමු කරමින් DATS නිරන්තරයෙන් පුහුණු විෂය නිර්දේශය යාවත්කාලීන කරයි.",
        "HNB සරු ගේ-වත්ත මධ්‍යම පළාතේ කෘෂිකාර්මික පුනර්ජීවනයට නායකත්වය දෙයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "DIMO හි වෘත්තීය අධ්‍යාපනය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වෘත්තීය අධ්යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තාක්ෂණික කුසලතා සඳහා DIMO ඇකඩමිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු පුහුණු ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චිය (SLGTI",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GIZ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "VET",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර 30 තුළ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රංජිත් පණ්ඩිතගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩීමෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෘත්තීය අධ්යාපනය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "VET",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා-ජර්මානු තාක්ෂණික පුහුණු ආයතනය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "මොරටුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වෘත්තීය සෞඛ්‍යය සහ ආරක්ෂාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙට්රල් එන්ජින් කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අත්හිටුවීමේ පද්ධති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වායු සමීකරණය කිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DATS කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය සහ ආරක්‍ෂක නිලධාරි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එච්.එන්.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "DIMO இன் தொழிற்கல்விப் பிரிவான DATS பயிற்சி உபகரணங்களைத் தயாரிப்பதில் ஈடுபட்டுள்ளது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் தொழிற்கல்வியை மேம்படுத்தும் நோக்கத்துடன், முன்னணி பல்வகைப்பட்ட கூட்டு நிறுவனமான DIMO, அதன் தொழிற்கல்விப் பிரிவான DIMO Academy for Technical Skills (DATS) மூலம் பயிற்சி உபகரணங்களை உற்பத்தி செய்வதில் இறங்கியுள்ளது.",
        "இது GIZ இன் நிதியுதவியுடன் கிளிநொச்சியில் உள்ள இலங்கை ஜேர்மன் பயிற்சி நிறுவனத்திற்கான (SLGTI) திட்டத்தை சமீபத்தில் நிறைவு செய்தது. ஹைப்ரிட் மற்றும் தொடர்ச்சியான மாறக்கூடிய டிரான்ஸ்மிஷன் (CVT) உள்ளிட்ட பல்வேறு வகையான கியர்பாக்ஸின் கட்அவே மாடல்களை வழங்குவதை இந்த திட்டம் உள்ளடக்கியது, இது ஆட்டோமொபைல் தொடர்பான படிப்புகளை வழங்குகிறது. இந்த திட்டத்திற்காக வேலை செய்யும் ஆட்டோமொபைல் காலநிலை கட்டுப்பாடு மற்றும் பெட்ரோல் எரிபொருள் ஊசி சிமுலேட்டர்கள் மற்றும் ஒரு சிறப்பு டேபிள்டாப் வீல் சீரமைப்பு அளவுரு சிமுலேட்டர் ஆகியவை வழங்கப்பட்டன. தொழில்நுட்ப தரவு, பயனர் கையேடுகள் மற்றும் செயல்பாட்டு பயிற்சி ஆகியவையும் வழங்கப்பட்டன.",
        "ஆட்டோமொபைல் பயிற்சி வகுப்புகளுக்கான பயிற்சி உபகரணங்களுக்கு மேலதிகமாக, கட்டிட சேவைகள் துறைக்கான பயிற்சி உபகரணங்களையும் DATS வழங்குகிறது. DATS பயிற்சி மாதிரிகள் மற்றும் சிமுலேட்டர்கள் என இலங்கையில் பயிற்சி உபகரண உற்பத்தி துறையில் நுழைந்தது, அவற்றில் பெரும்பாலானவை ஐரோப்பியவை, மிகவும் விலை உயர்ந்தவை. தொழில் பயிற்சி வகுப்புகளில் அமர்வுகள். மலிவான விருப்பங்கள் உள்ளன என்றாலும், தரம் மற்றும் பூச்சு உலகளாவிய தரத்திற்கு இணையாக இல்லை. எனவே, DATS, அதன் நிபுணத்துவம் மற்றும் சமீபத்திய தொழில்நுட்பத்திற்கான அணுகல், இப்போது உள்ளூர் நிறுவனங்களுக்கு தனிப்பயனாக்கப்பட்ட பயிற்சி தீர்வுகளை வழங்குகிறது.",
        "கடந்த 30 ஆண்டுகளில் தொழிற்கல்வி பயிற்சி (VET) துறையில் முன்னணியில் உள்ள DATS, சமீபத்திய தொழில்துறை மேம்பாடுகள் மற்றும் சர்வதேச தரத்திற்கு இணையாக தனது சொந்த பயிற்சி வசதிகளை மேம்படுத்துவதில் சிறந்த அனுபவத்தைப் பெற்றுள்ளது. ஜெர்மன் டூயல் VET இன் வழங்குநராக, DATS எப்பொழுதும் ஜெர்மன் கைவினைத்திறனின் உயர் தரத்திற்கு ஏற்றவாறு வாழ்ந்து வருகிறது.",
        "DIMOவின் தலைவரும் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளருமான ரஞ்சித் பண்டிதகே கூறுகையில், “தொழில்சார் கல்வி என்பது நாட்டின் பொருளாதாரத்தின் வளர்ச்சிக்கு இன்றியமையாதது, மேலும் இது சமூகங்களின் கனவுகள் மற்றும் அபிலாஷைகளுக்கு தொடர்ந்து ஊக்கமளிக்கும் எங்கள் முயற்சிகளில் குறிப்பிடத்தக்க படியாக DIMO இன் நிலைத்தன்மை நிகழ்ச்சி நிரலின் ஒரு பகுதியாகும். நாங்கள் சேவை செய்கிறோம்.\"",
        "தேசம் மற்றும் அதன் இளைஞர்களுக்கான அதன் நீண்ட காலப் பார்வையுடன், DATS ஆனது அதன் திறன்களை VET நிறுவனங்கள், பல்கலைக்கழகங்கள் மற்றும் பள்ளிகளுக்கு உயர்தர, மிகவும் தனிப்பயனாக்கக்கூடிய பயிற்சித் தொகுப்புகளை வழங்குபவராகத் தொடர்ந்து ஊக்குவிக்கும் என நம்புகிறது. இறக்குமதி செய்யப்படுகின்றன.",
        "பல ஆண்டுகளாக, தொழிற்கல்வி தரத்தை உயர்த்த பல்வேறு தலைப்புகளில் பலவிதமான வாடிக்கையாளர்களுக்கு பல பயிற்சி திட்டங்களை DATS வழங்கியுள்ளது. பயிற்சியாளர்கள் மற்றும் பயிற்றுவிப்பாளர்களைப் பயிற்றுவிக்கும் வகையில், DATS ஆனது சமீபத்தில் SLGTI க்காக இரண்டாவது முறையாக ஒரு நிகழ்ச்சியை நடத்தியது மற்றும் மொரட்டுவையில் உள்ள சிலோன்-ஜெர்மன் தொழில்நுட்ப பயிற்சி நிறுவனத்திற்கு (CGTTI) முதல் முறையாக மற்றொரு நிகழ்ச்சியை நடத்தியது. பயிற்சித் திட்டங்களில் புதிய கற்பித்தல் நுட்பங்கள் மற்றும் கருவிகளுடன் சமீபத்திய வாகன தொழில்நுட்பத்தில் பயிற்றுவிப்பாளர்களுக்கு புதுப்பித்த அறிவை வழங்குவது அடங்கும். தொழில்சார் சுகாதாரம் மற்றும் பாதுகாப்பு, டீசல் எஞ்சின் மேலாண்மை, பெட்ரோல் எஞ்சின் மேலாண்மை, தானியங்கி பரிமாற்றம், சஸ்பென்ஷன் சிஸ்டம்ஸ் மற்றும் ஏர் கண்டிஷனிங் சிஸ்டம்கள் உள்ளிட்ட தொழில்நுட்பப் பகுதிகள் உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளன. DIMO இன் சொந்த சுகாதார மற்றும் பாதுகாப்பு அதிகாரியின் ஆதரவுடன் DATS கொழும்பு மற்றும் யாழ்ப்பாணத்தைச் சேர்ந்த பயிற்றுவிப்பாளர்களால் பயிற்சி அமர்வுகள் நடத்தப்பட்டன. மதிப்புமிக்க உள்ளூர் மாணவர்களுக்கு சர்வதேச தரத்தை உறுதி செய்வதற்காக, சமீபத்திய மேம்பாடுகளில் கவனம் செலுத்துவதன் மூலம் DATS பயிற்சி பாடத்திட்டத்தை தொடர்ந்து புதுப்பிக்கிறது.",
        "HNB Saru Ge-Watte மத்திய மாகாணத்தில் விவசாய மறுமலர்ச்சிக்கு தலைமை தாங்குகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "DIMO இன் தொழிற்கல்வி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தொழில் கல்வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தொழில்நுட்ப திறன்களுக்கான DIMO அகாடமி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன் பயிற்சி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி (SLGTI",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GIZ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "VET",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த 30 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DATS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "DATS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சித் பண்டிதகே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிமோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழில் கல்வி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "VET",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DATS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சிலோன்-ஜெர்மன் தொழில்நுட்ப பயிற்சி நிறுவனம்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "மொரட்டுவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தொழில்சார் ஆரோக்கியம் & பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோல் எஞ்சின் மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இடைநீக்கம் அமைப்புகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏர் கண்டிஷனிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DATS கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுகாதாரம் மற்றும் பாதுகாப்பு அதிகாரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}