{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131412",
  "time_ut": 1657729821,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தனது அதிகாரங்களை பிரதமர் ரணிலுக்கு வழங்கி ஜனாதிபதியின் கையொப்பத்துடன் வெளியான வர்த்தமானி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A gazette signed by the President conferring his powers on Prime Minister Ranil",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "A special gazette has been issued to confer the powers of the President on Prime Minister Ranil Wickremesinghe.",
        "President Gotabaya Rajapaksa has stated in a special gazette that he is giving the Prime Minister powers of understanding to exercise them during the period he is out of Sri Lanka because he considers it impossible for him to carry out the duties and responsibilities of his office due to his being outside Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගමැති රනිල්ට බලතල ප්‍රදානය කරමින් ජනාධිපතිවරයා අත්සන් කළ ගැසට් පත්‍රයක්",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ජනාධිපතිවරයාගේ බලතල පැවරීමේ අති විශේෂ ගැසට් පත්‍රයක් නිකුත් කර තිබේ.",
        "තමන් ශ්‍රී ලංකාවෙන් බැහැරව සිටින කාලසීමාව තුළ අගමැතිවරයාට එම අවබෝධතා බලතල ක්‍රියාත්මක කිරීමට ලබාදෙන්නේ තමාගේ නිලයේ රාජකාරි හා වගකීම් ඉටු කිරීමට නොහැකි බව සලකන බැවින් බව ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා අති විශේෂ ගැසට් පත්‍රයක් මගින් ප්‍රකාශ කර ඇත. ඔහු ලංකාවෙන් පිටත සිටීම."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தனது அதிகாரங்களை பிரதமர் ரணிலுக்கு வழங்கி ஜனாதிபதியின் கையொப்பத்துடன் வெளியான வர்த்தமானி",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதியின் அதிகாரங்களை பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு வழங்கும் வகையில் அதி விசேட வர்த்தமானி வெளியிடப்பட்டுள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி கோத்தபாய ராஜபக்ச தான் இலங்கைக்கு வெளியே இருப்பதன் காரணமாக  பதவிக்குரிய தத்துவங்கள் பணிகளை கடமைகள் புரிவதற்கு இயலாதென கருதுவதனால் தான் இலங்கைக்கு வெளியே இருக்கும் காலப்பகுதியில் அவற்றை பிரயோகிப்பதற்கான புரிவதற்கான அதிகாரங்களை பிரதமருக்கு வழங்குவதாக ஜனாதிபதி விசேட வர்த்தமானியில் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}