{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/කොතලාවල-සරසවියේ-ශාඛාවක්-කුරුණෑගලට---විදෙස්-විශ්වවිද්‍යාල-ශාඛා-ආරම්භ-කිරීමට-අවස්ථාව/11-396739",
  "time_ut": 1661849975,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කොතලාවල සරසවියේ ශාඛාවක් කුරුණෑගලට - විදෙස් විශ්වවිද්‍යාල ශාඛා ආරම්භ කිරීමට අවස්ථාව",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A branch of Kotalawala University to Kurunegala - Opportunity to start foreign university branches",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickramasinghe said that private investments in providing educational opportunities for foreign students should be encouraged. He said this while giving the budget speech.",
        "The President stated that he would give the opportunity to start branch universities in Sri Lanka and that the necessary facilities would be provided through the Board of Investment.",
        "The President also mentioned that it is proposed to start a branch of Kotalawala Defense University in Kurunegala."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kotalawala University",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Board of Investment",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kotalawala Defense University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොතලාවල සරසවියේ ශාඛාවක් කුරුණෑගලට - විදෙස් විශ්වවිද්‍යාල ශාඛා ආරම්භ කිරීමට අවස්ථාව",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "විදේශීය සිසුන් වෙනුවෙන් අධ්‍යාපන අවස්ථා ලබාදීමේ පෞද්ගලික ආයෝජන දිරිගැන්විය යුතු බව ජනපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවැසීය. අයවැය කථාව කරමින් ඔහු මේ බව පැවැසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ ශාඛා විශ්වවිද්‍යාල ආරම්භ කිරීමට අවස්ථාව දෙන බවත් ඒ සඳහා අවශ්‍ය පහසුකම් ආයෝජන මණ්ඩලය හරහා ලබාදෙන බවත් ජනපතිවරයා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "කොතලාවල ආරක්ෂක විශ්වවිද්‍යාලයේ ශාඛාවක් කුරුණැගල ආරම්භ කිරීමට යෝජනා කරන බවද ජනපතිවරයා සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොතලාවල විශ්වවිද්‍යාලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොතලාවල ආරක්ෂක විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொத்தலாவல பல்கலைக்கழகத்தின் ஒரு கிளை குருநாகலுக்கு - வெளிநாட்டு பல்கலைக்கழக கிளைகளை ஆரம்பிக்க வாய்ப்பு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வெளிநாட்டு மாணவர்களுக்கு கல்வி வாய்ப்புகளை வழங்குவதில் தனியார் முதலீடுகளை ஊக்குவிக்க வேண்டும் என ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார். வரவு செலவுத் திட்ட உரையில் உரையாற்றும் போதே அவர் இவ்வாறு தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையில் கிளை பல்கலைக்கழகங்களை ஆரம்பிப்பதற்கான வாய்ப்பை வழங்குவதாகவும், முதலீட்டுச் சபையின் ஊடாக தேவையான வசதிகளை செய்து தருவதாகவும் ஜனாதிபதி குறிப்பிட்டார்.",
        "கொத்தலாவல பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகத்தின் கிளையொன்றை குருநாகலில் ஆரம்பிக்க உத்தேசிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் ஜனாதிபதி குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கொத்தலாவல பல்கலைக்கழகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொத்தலாவல பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}