{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131306",
  "time_ut": 1657607073,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சமையல் எரிவாயுவிற்காக வரிசையில் நிற்பது 31ம் திகதிக்குள்  முடிவிற்குவரும் - லிட்ரோ தலைவர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Queue for cooking gas to end by 31st - Litro chief",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "By the 31st, standing in the queue for cooking gas will end, said Peiris, the head of the Litro company.",
        "Litro Company has started the distribution yesterday while the situation of not being able to import gas. Peiris said that they will distribute 120,000 gas cylinders from the morning of the 12th.",
        "While the prices for 12.5 kg cylinders have been increased, he has requested the public not to buy cylinders in the fake market as it has been decided to purchase 33,000 metric tons of gas by the end of July and 100,000 metric tons by the end of October.",
        "We have already taken the initial steps, we have signed an agreement with the World Bank, we have brought the necessary reserves to meet the needs of the people, so people will not have to stand in queues in the future, Litro said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "31st",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the 31st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Litro",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Litro Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "120,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the morning of the 12th",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12.5 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "33,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the end of July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the end of October",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Litro",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉවුම් පිහුම් ගෑස් පෝලිම 31 වැනිදායින් අවසන් - ලිට්‍රෝ ප්‍රධානියා",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ලබන 31 වැනිදා වනවිට පිසින ගෑස් පෝලිමේ සිටීම අවසන් වන බව ලිට්‍රෝ සමාගමේ ප්‍රධානී පීරිස් මහතා පැවසීය.",
        "ගෑස් ගෙන්වීමට නොහැකි තත්ත්වයක පවතින අතරතුර ලිට්‍රෝ සමාගම ඊයේ බෙදාහැරීම ආරම්භ කර ඇති අතර ලබන 12 වැනිදා පෙරවරුවේ සිට ගෑස් සිලින්ඩර 120,000ක් බෙදාහරින බව පීරිස් මහතා පැවසීය.",
        "කිලෝග්‍රෑම් 12.5ක සිලින්ඩර් මිල ඉහළ දමා ඇති අතර ජූලි මස අවසන් වන විට ගෑස් මෙට්‍රික් ටොන් 33,000ක් සහ ඔක්තෝම්බර් මස අවසන් වන විට මෙට්‍රික් ටොන් ලක්ෂයක් මිලදී ගැනීමට තීරණය කර ඇති බැවින් ව්‍යාජ වෙළඳපොලේ සිලින්ඩර මිලදී නොගන්නා ලෙස ඔහු ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියි. .",
        "අපි දැනටමත් මූලික පියවර ගෙන අවසන්, ලෝක බැංකුව සමඟ ගිවිසුමක් අත්සන් කරලා, ජනතාවගේ අවශ්‍යතා සපුරාලීමට අවශ්‍ය සංචිත ගෙනැවිත් තිබෙනවා, ඒ නිසා ඉදිරියේදී ජනතාවට පෝලිම්වල ඉන්න වෙන්නේ නැහැ යැයි Litro සමාගම පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "31 වැනි",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "31 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලිට්රෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිට්රෝ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "120,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12 වැනිදා උදේ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 12.5 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 33,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ජූලි අග",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 100,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඔක්තෝබර් අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලිට්රෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சமையல் எரிவாயுவிற்காக வரிசையில் நிற்பது 31ம் திகதிக்குள்  முடிவிற்குவரும் - லிட்ரோ தலைவர்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "31ம் திகதிக்குள்  சமையல் எரிவாயுவிற்காக வரிசையில் நிற்பது முடிவிற்குவரும் லிட்ரோ நிறுவன்தின் தலைவர் முடித்த பீரிஸ் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எரிவாயுவை இறக்குமதி செய்ய முடியாத நிலை நீடித்த நிலையில் நேற்று விநியோகத்தினை லிட்ரோ நிறுவனம் ஆரம்பித்துள்ளது.12ம் திகதி காலை முதல் 120.000 எரிவாயு சிலிண்டர்களை விநியோகிப்போம் என முடித்த பீரிஸ் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "12.5கிலோ சிலிண்டர்களிற்கான விலைகள் அதிகரிக்கப்பட்டுள்ள அதேவேளை ஜூலை மாத இறுதிக்குள் 33.000மெட்ரிக் தொன்  எரிவாயுவையும ஒக்டோபர் மாத இறுதிக்குள்  100,000மெட்ரிக்தொன்னையும் கொள்வனவு செய்ய தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளதால் கள்ளச்சந்தையில் சிலிண்டர்களை பொதுமக்கள் கொள்வனவு செய்யக்கூடாது என அவர் வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளார்.",
        "நாங்கள் ஏற்கனவே ஆரம்பகட்ட நடவடிக்கைகளை முன்னெடுத்துள்ளோம்,உலக வங்கியுடன் உடன்படிக்கையில் கைச்சாத்திட்டுள்ளோம்,மக்களின் தேவைகளை பூர்த்தி செய்வதற்கு அவசியமான கையிருப்பை நாங்கள் கொண்டுவந்துள்ளதால் எதிர்காலத்தில் மக்கள் வரிசைகளில் நிற்கவேண்டிய நிலையேற்படாது என லிட்ரோ தலைவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "31வது",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "31 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லிட்ரோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிட்ரோ நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "120,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12ம் தேதி காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12.5 கி.கி",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "33,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஜூலை இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லிட்ரோ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}