{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Pakistans-south-braces-for-deluge-as-death-toll-from-floods-tops-1-000/108-243877",
  "time_ut": 1661676185,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Pakistan’s south braces for deluge as death toll from floods tops 1,000",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Pakistan’s south braces for deluge as death toll from floods tops 1,000",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Pakistan’s flooded southern Sindh province braced Sunday for a fresh deluge from swollen rivers in the north as the death toll from this year’s monsoon topped 1,000.",
        "The mighty Indus River that courses through Pakistan’s second-most populous region is fed by dozens of mountain tributaries to the north, but many have burst their banks after record rains and glacier melt.",
        "Officials warned torrents of water are expected to reach Sindh in the next few days, adding misery to millions already affected by the floods.",
        "“Right now, Indus is in high flood,” said Aziz Soomro, the supervisor of a barrage that regulates the river’s flow near Sukkur.",
        "The annual monsoon is essential for irrigating crops and replenishing lakes and dams across the Indian subcontinent, but it also brings destruction.",
        "Officials say this year’s monsoon flooding has affected more than 33 million people – one in seven Pakistanis – destroying or badly damaging nearly a million homes.",
        "On Sunday, the country’s National Disaster Management Authority said the death toll from the monsoon rains had reached 1,033, with 119 killed in the previous 24 hours.",
        "It said this year’s floods were comparable to 2010 – the worst on record – when more than 2,000 people died and nearly a fifth of the country was under water.",
        "Thousands of people living near flood-swollen rivers in Pakistan’s north were ordered to evacuate from danger zones, but army helicopters and rescuers are still plucking laggards to safety.",
        "“People were informed around three or four o’clock in the morning to evacuate their houses,” rescue worker Umar Rafiq told AFP.",
        "“When the flood water hit the area we had to rescue children and women.”",
        "Many rivers in the area – a picturesque tourist destination of rugged mountains and valleys – have burst their banks, demolishing scores of buildings including a 150-room hotel that crumbled into a raging torrent.",
        "Guest house owner Nasir Khan, whose business was badly hit by the 2010 flooding, said he had lost everything.",
        "“It has washed away the remaining part of the hotel,” he said.",
        "– Officials blame the devastation on human-driven climate change, saying Pakistan is unfairly bearing the consequences of irresponsible environmental practices elsewhere in the world.",
        "Pakistan is eighth on NGO Germanwatch’s global climate risk index, a list of countries deemed most vulnerable to extreme weather caused by climate change.",
        "Exacerbating the situation, corruption, poor planning and the flouting of local regulations mean thousands of buildings have been erected in areas prone to seasonal flooding.",
        "The government has declared an emergency and mobilised the military to deal with what the climate change minister, Sherry Rehman, has called “a catastrophe of epic scale”.",
        "In parts of Sindh, the only dry land are the elevated roads and rail tracks, alongside which tens of thousands of poor rural people have taken shelter with their livestock.",
        "Near Sukkur, a row of tents stretched for 2km, with people still arriving by boats loaded with wooden charpoy beds and pots and pans – the only possessions they could salvage.",
        "“Water started rising in the river from yesterday, inundating all the villages and forcing us to flee,” labourer Wakeel Ahmed, 22, said.",
        "Barrage supervisor Soomro said every sluice gate was open to deal with a river flow of more than 600,000 cubic metres a second.",
        "The flooding could not come at a worse time for Pakistan, where the economy is in freefall and the former prime minister Imran Khan was ousted by a parliamentary vote of no confidence in April.",
        "While the capital Islamabad and adjoining twin garrison city of Rawalpindi have escaped the worst of the flooding, its effects were still being felt.",
        "“Currently supplies are very limited,” said Muhammad Ismail, a produce shopkeeper in Rawalpindi.",
        "“Tomatoes, peas, onions and other vegetables are not available due to the floods,” he said, adding prices were also soaring."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Pakistan",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "1,000",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sindh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indus River",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "fed",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "dozens",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sindh",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aziz Soomro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sukkur",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than 33 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Pakistanis",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "nearly a million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "National Disaster Management Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1,033",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the previous 24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than 2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "fifth",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Umar Rafiq",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nasir Khan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "eighth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "NGO Germanwatch’s",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sherry Rehman",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sindh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "tens of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sukkur",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2km",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wakeel Ahmed",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Soomro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "more than 600,000 cubic metres",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Imran Khan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Islamabad",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Muhammad Ismail",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rawalpindi",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගංවතුරෙන් මියගිය සංඛ්‍යාව 1,000 ඉක්මවන බැවින් පාකිස්තානයේ දකුණු ප්‍රදේශය ගංවතුරට ගොදුරු වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පකිස්තානයේ ගංවතුරට ලක් වූ දකුණු සින්ද් පළාත ඉරිදා උතුරේ ඉදිමුණු ගංගාවලින් ගංවතුරක් ඇති වූ අතර මේ වසරේ මෝසමෙන් මියගිය සංඛ්‍යාව 1,000 ඉක්මවා ගියේය.",
        "පකිස්ථානයේ දෙවන වැඩිම ජනගහණ කලාපය හරහා ගලා යන බලවත් ඉන්දු ගංගාව උතුරින් කඳු අතු ගංගා දුසිම් ගනනකින් පෝෂණය වේ, නමුත් වාර්තාගත වර්ෂාපතනයෙන් සහ ග්ලැසියර දියවීමෙන් පසු බොහෝ දෙනෙක් ඔවුන්ගේ ඉවුරු පුපුරා ගොස් ඇත.",
        "දැනටමත් ගංවතුරෙන් පීඩාවට පත් මිලියන සංඛ්‍යාත පිරිසකට දුක්ඛිත තත්ත්වයන් එක් කරමින් ඉදිරි දින කිහිපය තුළ ජල ධාරා සින්ද් වෙත ළඟා වනු ඇතැයි නිලධාරීන් අනතුරු ඇඟවීය.",
        "\"මේ වන විට ඉන්දු ගංවතුර උග්‍ර ගංවතුරක පවතී\" යැයි සුක්කූර් අසල ගංගාවේ ගලායාම නියාමනය කරන බාධකයක අධීක්ෂක අසීස් සූම්රෝ පැවසීය.",
        "වාර්ෂික මෝසම් වර්ෂාව ඉන්දියානු උපමහාද්වීපය පුරා බෝගවලට ජලය සැපයීමට සහ වැව් සහ වේලි පිරවීම සඳහා අත්‍යවශ්‍ය වන නමුත් එය විනාශය ද ගෙන එයි.",
        "නිලධාරීන් පවසන්නේ මේ වසරේ මෝසම් ගංවතුර මිලියන 33 කට වැඩි පිරිසකට - පකිස්ථානුවන් හත් දෙනෙකුගෙන් එක් අයෙකුට - නිවාස මිලියනයකට ආසන්න ප්‍රමාණයක් විනාශ කර හෝ දරුණු ලෙස හානි කර ඇති බවයි.",
        "ඉරිදා, රටේ ජාතික ආපදා කළමනාකරණ අධිකාරිය පැවසුවේ මෝසම් වර්ෂාවෙන් මියගිය සංඛ්‍යාව 1,033 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇති අතර පෙර පැය 24 තුළ 119 දෙනෙකු මිය ගොස් ඇති බවයි.",
        "මෙම වසරේ ගංවතුර 2010 හා සැසඳිය හැකි බව - වාර්තාගත නරකම - මිනිසුන් 2,000 කට වැඩි පිරිසක් මිය ගිය විට සහ රටෙන් පහෙන් එකක් පමණ ජලයෙන් යට වී ඇත.",
        "පකිස්තානයේ උතුරේ ගංවතුරෙන් ඉදිමුණු ගංගා අසල ජීවත් වන දහස් ගණනකට අනතුරුදායක කලාපවලින් ඉවත් වන ලෙස නියෝග කර ඇතත්, හමුදා හෙලිකොප්ටර් යානා සහ ගලවා ගන්නන් තවමත් ආරක්ෂිත ස්ථාන කරා ගමන් කරමින් සිටිති.",
        "“ඔවුන්ගේ නිවෙස්වලින් ඉවත් වන ලෙස පාන්දර තුන හෝ හතරට පමණ මිනිසුන්ට දැනුම් දෙන ලදී,” ගලවා ගැනීමේ සේවක උමාර් රෆීක් ඒඑෆ්පී වෙත පැවසීය.",
        "“ගංවතුර ප්‍රදේශයට ගලා ගිය විට අපට සිදු වූයේ ළමයින් සහ කාන්තාවන් බේරා ගැනීමටයි.”",
        "ප්‍රදේශයේ බොහෝ ගංගා - රළු කඳු සහ නිම්නවල මනරම් සංචාරක ගමනාන්තයක් - ඒවායේ ඉවුරු බිඳ දමා, කාමර 150 කින් යුත් හෝටලයක් ඇතුළු ගොඩනැගිලි විශාල ප්‍රමාණයක් කඩා වැටී ඇත.",
        "2010 ගංවතුරෙන් ඔහුගේ ව්‍යාපාරයට දැඩි ලෙස හානි වූ අමුත්තන්ගේ නිවාස හිමිකරු නසීර් ඛාන් පැවසුවේ තමාට සියල්ල අහිමි වූ බවයි.",
        "\"එය හෝටලයේ ඉතිරි කොටස සෝදා ඇත,\" ඔහු පැවසීය.",
        "– ලෝකයේ වෙනත් තැන්වල වගකීම් විරහිත පාරිසරික පිළිවෙත්වල ප්‍රතිවිපාක පාකිස්තානය අසාධාරණ ලෙස විඳිමින් සිටින බව පවසමින්, මිනිසුන් විසින් මෙහෙයවන දේශගුණික විපර්යාසයන් මත වන විනාශයට නිලධාරීන් චෝදනා කරති.",
        "දේශගුණික විපර්යාස නිසා ඇතිවන ආන්තික කාලගුණයට වඩාත්ම අවදානමට ලක්විය හැකි රටවල් ලැයිස්තුවක් වන ජර්මන්වොච් රාජ්‍ය නොවන සංවිධානයේ ගෝලීය දේශගුණික අවදානම් දර්ශකයේ පාකිස්තානය අටවැනි ස්ථානයේ සිටී.",
        "තත්වය තවත් උග්‍ර කිරීම, දූෂණය, දුර්වල සැලසුම් සහ ප්‍රාදේශීය රෙගුලාසි උල්ලංඝනය කිරීම යනු සෘතුමය ගංවතුරට ගොදුරු වන ප්‍රදේශවල ගොඩනැගිලි දහස් ගණනක් ඉදිකර ඇති බවයි.",
        "ආන්ඩුව හදිසි තත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති අතර දේශගුණික විපර්යාස ඇමති ෂෙරී රෙහ්මාන් \"එපික් පරිමාණයේ ව්‍යසනයක්\" ලෙස හැඳින්වූ දෙය සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කිරීමට හමුදාව බලමුලු ගන්වා ඇත.",
        "සින්ද්හි ප්‍රදේශ වල, එකම වියළි බිම වන්නේ උස් මාර්ග සහ රේල් පීලි වන අතර, දස දහස් ගනනක් දුප්පත් ග්‍රාමීය ජනතාව තම පශු සම්පත් සමඟ නවාතැන් ගෙන ඇත.",
        "සුක්කූර් අසල, කූඩාරම් පේළියක් කිලෝමීටර් 2 ක් පුරා විහිදී ඇති අතර, මිනිසුන් තවමත් පැමිණෙන්නේ ලී චාපොයි ඇඳන් සහ භාජන සහ භාජන පටවාගත් බෝට්ටුවලින් - ඔවුන්ට ගලවා ගත හැකි එකම වස්තුවයි.",
        "22 හැවිරිදි වකීල් අහමඩ් නම් කම්කරුවෙක් පැවසුවේ, “ඊයේ සිට ගඟේ ජලය ඉහළ යාමට පටන් ගත් අතර, සියලු ගම් ජලයෙන් යටවී අපට පලා යාමට බල කෙරුනි.",
        "තත්ත්පරයට ඝන මීටර් 600,000කට වැඩි ගංගාවක් ගලා ඒම සඳහා සෑම වාන් දොරටුවක්ම විවෘත කර ඇති බව බැරේජ් අධීක්ෂක සූම්රෝ පැවසීය.",
        "පකිස්ථානයට ගංවතුර නරකම අවස්ථාවකට පැමිණිය නොහැකි අතර, ආර්ථිකය කඩා වැටී ඇති අතර හිටපු අගමැති ඉම්රාන් ඛාන් අප්‍රේල් මාසයේදී පාර්ලිමේන්තු විශ්වාසභංගයකින් නෙරපා හරින ලදී.",
        "ඉස්ලාමාබාද් අගනුවර සහ ඊට යාබදව පිහිටි ද්විත්ව ආරක්ෂක නගරය වන රාවල්පින්ඩි ගංවතුරෙන් දරුණුතම ගංවතුරෙන් බේරී ඇති අතර, එහි බලපෑම් තවමත් දැනෙමින් තිබේ.",
        "“දැනට සැපයුම් ඉතා සීමිතයි,” රාවල්පින්ඩි හි නිෂ්පාදන සාප්පු හිමියෙකු වන මුහම්මද් ඉස්මයිල් පැවසීය.",
        "\"ගංවතුර හේතුවෙන් තක්කාලි, කඩල, ළූණු සහ අනෙකුත් එළවළු ලබා ගත නොහැක,\" ඔහු පැවසුවේ, මිල ද ඉහළ ගොස් ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පකිස්ථානය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "1,000 කි",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සින්ද්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දු ගඟ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පෝෂණය කළා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දුසිම්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සින්ද්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අසීස් සූම්රෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුක්කුර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 33 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මිලියනයකට ආසන්න",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාතික ආපදා කළමනාකරණ අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1,033 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙර පැය 24",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පස්වන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උමාර් රෆික්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නසීර් ඛාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අටවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එන්ජීඕ ජර්මන්වොච්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෂෙරී රෙහ්මාන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සින්ද්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දස දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුක්කුර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2km",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වකීල් අහමඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සූම්රෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඝන මීටර් 600,000 ට වැඩි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉම්රාන් ඛාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉස්ලාමාබාද්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුහම්මද් ඉස්මයිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාවල්පින්ඩි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாகிஸ்தானின் தெற்குப் பகுதியில் வெள்ளப்பெருக்கு ஏற்பட்டு உயிரிழந்தவர்களின் எண்ணிக்கை 1,000ஐ தாண்டியுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இந்த ஆண்டு பருவமழையால் இறந்தவர்களின் எண்ணிக்கை 1,000-ஐத் தாண்டியதால், பாகிஸ்தானின் தெற்கு சிந்து மாகாணம், வடக்கில் பெருக்கெடுத்த ஆறுகளில் இருந்து ஒரு புதிய பிரளயத்திற்கு ஞாயிற்றுக்கிழமை பிரேதப்படுத்தியது.",
        "பாக்கிஸ்தானின் இரண்டாவது அதிக மக்கள்தொகை கொண்ட பிராந்தியத்தின் வழியாக செல்லும் வலிமைமிக்க சிந்து நதி வடக்கே டஜன் கணக்கான மலை துணை நதிகளால் உணவளிக்கப்படுகிறது, ஆனால் பல வரலாறு காணாத மழை மற்றும் பனிப்பாறைகள் உருகிய பிறகு தங்கள் கரைகளை வெடிக்கச் செய்துள்ளன.",
        "ஏற்கனவே வெள்ளத்தால் பாதிக்கப்பட்ட மில்லியன் கணக்கானோருக்கு துன்பம் சேர்க்கும் வகையில், அடுத்த சில நாட்களில் சிந்து பகுதியைச் சென்றடையும் என அதிகாரிகள் எச்சரித்துள்ளனர்.",
        "\"இப்போது, ​​சிந்து அதிக வெள்ளத்தில் உள்ளது\" என்று சுக்கூர் அருகே ஆற்றின் ஓட்டத்தை ஒழுங்குபடுத்தும் ஒரு தடுப்பணையின் மேற்பார்வையாளர் அஜீஸ் சூம்ரோ கூறினார்.",
        "வருடாந்திர பருவமழை பயிர்களுக்கு நீர்ப்பாசனம் செய்வதற்கும், இந்திய துணைக்கண்டம் முழுவதும் ஏரிகள் மற்றும் அணைகளை நிரப்புவதற்கும் இன்றியமையாதது, ஆனால் அது அழிவையும் கொண்டுவருகிறது.",
        "இந்த ஆண்டு மழை வெள்ளம் 33 மில்லியனுக்கும் அதிகமான மக்களை பாதித்துள்ளது - ஏழு பாகிஸ்தானியர்களில் ஒருவர் - கிட்டத்தட்ட ஒரு மில்லியன் வீடுகளை அழித்துள்ளனர் அல்லது மோசமாக சேதப்படுத்தியுள்ளனர்.",
        "ஞாயிற்றுக்கிழமை, நாட்டின் தேசிய பேரிடர் மேலாண்மை ஆணையம், பருவமழையால் இறந்தவர்களின் எண்ணிக்கை 1,033 ஐ எட்டியுள்ளது, முந்தைய 24 மணி நேரத்தில் 119 பேர் கொல்லப்பட்டனர்.",
        "இந்த ஆண்டு வெள்ளம் 2010 உடன் ஒப்பிடத்தக்கது - பதிவில் மிக மோசமானது - 2,000 க்கும் மேற்பட்ட மக்கள் இறந்தனர் மற்றும் நாட்டின் ஐந்தில் ஒரு பகுதியினர் தண்ணீருக்கு அடியில் இருந்தனர்.",
        "பாக்கிஸ்தானின் வடக்கில் வெள்ளம் பெருக்கெடுத்து ஓடும் ஆறுகளுக்கு அருகில் வசிக்கும் ஆயிரக்கணக்கான மக்கள் ஆபத்தான பகுதிகளிலிருந்து வெளியேறுமாறு உத்தரவிடப்பட்டனர், ஆனால் இராணுவ ஹெலிகாப்டர்கள் மற்றும் மீட்பவர்கள் இன்னும் பாதுகாப்பிற்கு பின்தங்கிய நிலையில் உள்ளனர்.",
        "\"அதிகாலை மூன்று அல்லது நான்கு மணியளவில் மக்கள் தங்கள் வீடுகளை காலி செய்யுமாறு தெரிவிக்கப்பட்டனர்\" என்று மீட்புப் பணியாளர் உமர் ரஃபிக் AFP இடம் கூறினார்.",
        "\"அப்பகுதியில் வெள்ள நீர் வந்தபோது நாங்கள் குழந்தைகளையும் பெண்களையும் காப்பாற்ற வேண்டியிருந்தது.\"",
        "இப்பகுதியில் உள்ள பல ஆறுகள் - கரடுமுரடான மலைகள் மற்றும் பள்ளத்தாக்குகளின் அழகிய சுற்றுலாத் தலமான - அவற்றின் கரைகளை உடைத்து, ஒரு 150 அறைகள் கொண்ட ஹோட்டல் உட்பட ஏராளமான கட்டிடங்களை இடித்தது, அது ஒரு பொங்கி வரும் பெருவெள்ளத்தில் இடிந்து விழுந்தது.",
        "2010 ஆம் ஆண்டு வெள்ளத்தால் தனது வணிகம் மோசமாக பாதிக்கப்பட்டிருந்த விருந்தினர் மாளிகை உரிமையாளர் நசீர் கான், தான் அனைத்தையும் இழந்துவிட்டதாகக் கூறினார்.",
        "\"இது ஹோட்டலின் மீதமுள்ள பகுதியை கழுவிவிட்டது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "– மனிதனால் உந்தப்பட்ட காலநிலை மாற்றத்தின் பேரழிவை அதிகாரிகள் குற்றம் சாட்டுகின்றனர், உலகில் மற்ற இடங்களில் பொறுப்பற்ற சுற்றுச்சூழல் நடைமுறைகளின் விளைவுகளை பாகிஸ்தான் நியாயமற்ற முறையில் தாங்கி வருகிறது.",
        "காலநிலை மாற்றத்தால் ஏற்படும் தீவிர வானிலையால் மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடிய நாடுகளின் பட்டியலில், NGO Germanwatch-ன் உலகளாவிய காலநிலை ஆபத்துக் குறியீட்டில் பாகிஸ்தான் எட்டாவது இடத்தில் உள்ளது.",
        "நிலைமையை மோசமாக்குவது, ஊழல், மோசமான திட்டமிடல் மற்றும் உள்ளூர் விதிமுறைகளை மீறுதல் ஆகியவை பருவகால வெள்ளம் ஏற்படக்கூடிய பகுதிகளில் ஆயிரக்கணக்கான கட்டிடங்கள் எழுப்பப்பட்டுள்ளன.",
        "காலநிலை மாற்ற மந்திரி ஷெர்ரி ரெஹ்மான் \"காவிய அளவிலான பேரழிவு\" என்று கூறியதை சமாளிக்க அரசாங்கம் அவசரநிலையை அறிவித்து இராணுவத்தை அணிதிரட்டியுள்ளது.",
        "சிந்துவின் சில பகுதிகளில், உயரமான சாலைகள் மற்றும் இரயில் பாதைகள் மட்டுமே வறண்ட நிலம் ஆகும், அதோடு பல்லாயிரக்கணக்கான ஏழை கிராமப்புற மக்கள் தங்கள் கால்நடைகளுடன் தஞ்சம் அடைந்துள்ளனர்.",
        "சுக்கூர் அருகே, 2 கிலோமீட்டர் நீளமுள்ள கூடாரங்களின் வரிசை நீண்டுள்ளது, மரக்கட்டைகள் மற்றும் பானைகள் மற்றும் பானைகள் ஏற்றப்பட்ட படகுகளில் மக்கள் இன்னும் வருகிறார்கள் - அவர்கள் காப்பாற்றக்கூடிய ஒரே உடைமை.",
        "22 வயதான வக்கீல் அகமது, கூலித்தொழிலாளி வக்கீல் அகமது கூறுகையில், \"நேற்று முதல் ஆற்றில் தண்ணீர் பெருகத் தொடங்கியது, அனைத்து கிராமங்களையும் மூழ்கடித்தது.",
        "ஒரு வினாடிக்கு 600,000 கன மீட்டருக்கும் அதிகமான ஆற்றின் நீரோட்டத்தை சமாளிக்க ஒவ்வொரு ஸ்லூஸ் கேட் திறக்கப்பட்டுள்ளதாக தடுப்பணை மேற்பார்வையாளர் சூம்ரோ கூறினார்.",
        "பாக்கிஸ்தானுக்கு ஒரு மோசமான நேரத்தில் வெள்ளம் வர முடியாது, அங்கு பொருளாதாரம் வீழ்ச்சியடைந்து, முன்னாள் பிரதமர் இம்ரான் கான் ஏப்ரல் மாதம் பாராளுமன்றத்தில் நம்பிக்கையில்லா வாக்கெடுப்பு மூலம் வெளியேற்றப்பட்டார்.",
        "தலைநகர் இஸ்லாமாபாத் மற்றும் அதை ஒட்டிய இரட்டைப் படை நகரமான ராவல்பிண்டி ஆகியவை மிக மோசமான வெள்ளத்தில் இருந்து தப்பியிருந்தாலும், அதன் விளைவுகள் இன்னும் உணரப்பட்டு வருகின்றன.",
        "ராவல்பிண்டியில் உள்ள தயாரிப்பு கடைக்காரர் முஹம்மது இஸ்மாயில் கூறுகையில், \"தற்போது பொருட்கள் மிகவும் குறைவாகவே உள்ளன.",
        "\"வெள்ளம் காரணமாக தக்காளி, பட்டாணி, வெங்காயம் மற்றும் பிற காய்கறிகள் கிடைக்கவில்லை,\" என்று அவர் கூறினார், மேலும் விலையும் உயர்ந்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாகிஸ்தான்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "1,000",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிந்து நதி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஊட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டஜன் கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிந்து",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அஜீஸ் சூம்ரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுக்கூர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "33 மில்லியனுக்கும் அதிகமானவை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தானியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட ஒரு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேசிய பேரிடர் மேலாண்மை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1,033",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முந்தைய 24 மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்தாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கில்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உமர் ரஃபிக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நசீர் கான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எட்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "NGO ஜெர்மன்வாட்ச்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஷெர்ரி ரெஹ்மான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பல்லாயிரக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுக்கூர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வக்கீல் அகமது",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சூம்ரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "600,000 கன மீட்டருக்கு மேல்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இம்ரான் கான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இஸ்லாமாபாத்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முஹம்மது இஸ்மாயில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராவல்பிண்டி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}