{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130156",
  "time_ut": 1656137232,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வெளிநாட்டு நாணய கையிருப்பு குறித்து இலங்கை மத்திய வங்கியின் அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Central Bank of Sri Lanka announces foreign currency reserves",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The Central Bank of Sri Lanka has issued a notification regarding the holding of foreign currencies.",
        "The maximum amount of foreign currency a person can hold in Sri Lanka has been reduced from US $ 15,000 to US $ 10,000.",
        "Meanwhile, the Central Bank of Sri Lanka has stated that it has the right to take action against holders of excess foreign currency.",
        "It is pertinent to note that on the 16th of this month, a gazette notification was issued regarding the reduction of the amount of foreign currency held by a person in or residing in Sri Lanka from US $ 15,000 to US $ 10,000 or equivalent in other foreign currencies."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Central Bank of Sri Lanka",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 16th of this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව විදේශ මුදල් සංචිත ප්‍රකාශයට පත් කරයි",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "විදේශ මුදල් තබා ගැනීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව විසින් නිවේදනයක් නිකුත් කර තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ පුද්ගලයෙකුට තබාගත හැකි උපරිම විදේශ මුදල් ප්‍රමාණය ඇමෙරිකානු ඩොලර් 15,000 සිට 10,000 දක්වා අඩු කර තිබේ.",
        "මේ අතර ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ අතිරික්ත විදේශ මුදල් හිමිකරුවන්ට එරෙහිව ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට තමන්ට අයිතියක් ඇති බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ හෝ පදිංචිව සිටින පුද්ගලයෙකු සතුව පවතින විදේශ මුදල් ප්‍රමාණය ඇමෙරිකානු ඩොලර් 15,000 සිට 10,000 දක්වා හෝ ඊට සමාන වෙනත් විදේශයක මුදල් ප්‍රමාණය දක්වා අඩු කිරීමේ ගැසට් නිවේදනය පසුගිය 16 වනදා නිකුත් කර තිබීම විශේෂත්වයකි. මුදල් වර්ග."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මස 16 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெளிநாட்டு நாணய கையிருப்பு குறித்து இலங்கை மத்திய வங்கியின் அறிவிப்பு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "வெளிநாட்டு நாணயங்களை கையிருப்பில் வைத்திருப்பது தொடர்பில் இலங்கை மத்திய வங்கி அறிவிப்பொன்றை வெளியிட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையில் நபரொருவர் தனது உடமையில் வைத்திருக்கக்கூடிய வெளிநாட்டு நாணயத்தின் அதிகபட்ச வரம்பு 15,000 அமெரிக்க டொலர்களில் இருந்து 10,000 அமெரிக்க டொலர்களாக குறைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இதேவேளை, மேலதிக வெளிநாட்டு நாணயத்தை உடமையில் வைத்திருக்கின்றவர்களுக்கு எதிராக நடவடிக்கை எடுக்க தமக்கு உரிமையுள்ளதாக இலங்கை மத்திய வங்கி அறிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கையிலுள்ள அல்லது வசிக்கின்ற நபரொருவரின் உடமையில் வைத்திருக்கும் வெளிநாட்டு நாணயத் தொகையை 15,000 அமெரிக்க டொலரிலிருந்து 10,000 அமெரிக்க டொலர் அல்லது வேறு வெளிநாட்டு நாணயங்களில் அதற்குச் சமனான தொகைக்குக் குறைத்தல் தொடர்பான வர்த்தமானி அறிவிப்பு கடந்த 16 ஆம் திகதி வெளியிடப்பட்டமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாதம் 16 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}