{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132591",
  "time_ut": 1659247566,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையில் எஞ்சியுள்ள பெட்ரோல் கையிருப்பு சாதாரண தேவைகளை பூர்த்தி செய்வதற்கு கூட போதுமானதாகயில்லை- உலக உணவு திட்டம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The remaining petrol reserves in Sri Lanka are not even sufficient to meet normal needs - World Food Programme",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "According to the World Food Programme, Sri Lanka's remaining petrol reserves are insufficient to meet even normal needs.",
        "Faced with severe shortages in fuel supply, the government has imposed restrictions on fuel imports for 12 months, the remaining petrol reserves are not even enough to meet normal needs, and this situation has affected all aspects of life, affecting people's ability to go to work, schools and government offices, the World Food Program noted.",
        "6.3 million people are food insecure in Sri Lanka and the situation is expected to worsen, according to the World Food Programme.",
        "The World Food Program has indicated that 6.7 million people do not eat acceptable food and 3.4 million people plan to provide emergency nutritious school meals.",
        "All food and consumables have become more burdensome. Due to this, people are buying small items and going to the market more often. It has been revealed through monitoring interviews related to the above market in June that the World Food Program has informed.",
        "According to the World Food Programme, the cost of nutritious foods and legumes has increased fivefold from the previous figure of $130 million."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the World Food Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the World Food Program",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6.3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the World Food Programme",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Food Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6.7 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the World Food Program",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Food Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$130 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉතිරිව ඇති පෙට්‍රල් සංචිත සාමාන්‍ය අවශ්‍යතා සපුරාලීමටවත් ප්‍රමාණවත් නොවේ - ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ලෝක ආහාර වැඩසටහනට අනුව ශ්‍රී ලංකාවේ ඉතිරිව ඇති පෙට්‍රල් සංචිතය සාමාන්‍ය අවශ්‍යතා සපුරාලීමට පවා ප්‍රමාණවත් නොවේ.",
        "ඉන්ධන සැපයුමේ උග්‍ර හිඟයකට මුහුණ දී සිටින රජය මාස 12 ක ඉන්ධන ආනයනයට සීමා පනවා ඇති අතර, ඉතිරි පෙට්‍රල් සංචිතය සාමාන්‍ය අවශ්‍යතා සපුරාලීමට පවා ප්‍රමාණවත් නොවීම සහ මෙම තත්ත්වය ජීවිතයේ සෑම අංශයකටම බලපා ඇති අතර මිනිසුන්ගේ රැකියාවට යාමේ හැකියාවට බලපායි. , පාසල් සහ රජයේ කාර්යාල, ලෝක ආහාර වැඩසටහන සඳහන් කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මිලියන 6.3 ක ජනතාවක් ආහාර අනාරක්ෂිතව සිටින අතර, ලෝක ආහාර වැඩසටහනට අනුව තත්ත්වය තවත් නරක අතට හැරෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "ලෝක ආහාර වැඩසටහන පෙන්වා දී ඇත්තේ මිලියන 6.7 ක ජනතාවක් පිළිගත හැකි ආහාර අනුභව නොකරන අතර මිලියන 3.4 ක ජනතාවක් හදිසි පෝෂ්‍යදායී පාසල් ආහාර සැපයීමට සැලසුම් කර ඇති බවයි.",
        "සියලුම ආහාර ද්‍රව්‍ය සහ පරිභෝජන ද්‍රව්‍ය වඩාත් බරක් වී ඇත.මේ හේතුවෙන් ජනතාව කුඩා භාණ්ඩ මිලට ගෙන වෙළෙඳ පොළට යන බව වැඩි වශයෙන් පෙන්වා දී ඇත.ඉහත වෙළෙඳපොළ ආශ්‍රිතව ජූනි මස පැවැති නිරීක්ෂණ සම්මුඛ සාකච්ඡාවලින් අනාවරණය වී ඇත්තේ ලෝක ආහාර වැඩසටහන දන්වා ඇති බවයි.",
        "ලෝක ආහාර වැඩසටහනට අනුව, පෝෂ්‍යදායී ආහාර සහ රනිල කුලයට අයත් බෝගවල පිරිවැය පෙර අගය වූ ඩොලර් මිලියන 130 ට වඩා පස් ගුණයකින් වැඩි වී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස 12 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 6.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 3.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 130 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் எஞ்சியுள்ள பெட்ரோல் கையிருப்பு சாதாரண தேவைகளை பூர்த்தி செய்வதற்கு கூட போதுமானதாகயில்லை- உலக உணவு திட்டம்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் எஞ்சியுள்ள பெட்ரோல் கையிருப்பு சாதாரண தேவைகளை பூர்த்தி செய்வதற்கு கூட போதுமானதாகயில்லை என உலக உணவு திட்டம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "எரிபொருள் விநியோகத்தில் பெரும் தட்டுப்பாட்டை எதிர்கொள்வதால் அரசாங்கம் 12 மாதங்களிற்கு எரிபொருள் இறக்குமதி மீது அரசாங்கம் கட்டுப்பாடுகளை விதித்துள்ளது,எஞ்சியுள்ள பெட்ரோல் கையிருப்பு சாதாரண தேவைகளை பூர்த்தி செய்வதற்கு கூட போதுமானதில்லை,இந்த நிலை வாழ்க்கையின் அனைத்து அம்சங்களையும் பாதித்துள்ளது தொழிலிற்கு செல்வதற்கான மக்களின் திறனை பாதித்துள்ளது பாடசாலை அரச அலுவலகங்களை பாதித்துள்ளது என உலக உணவு திட்டம் குறிப்பிட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையில் 6.3 மில்லியன் மக்கள் உணவுப்பாதுகாப்பின்றி உள்ளனர் இந்த நிலை மோசமடையும் என உலக உணவு திட்டம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "6.7 மில்லியன் மக்கள் ஏற்றுக்கொள்ளத்தக்க உணவுகளை உண்பதில்லை 3.4 மில்லியன் மக்களிற்  அவசர உணவு சத்துணவு பாடசாலை உணவுகளை வழங் திட்டமிட்டுள்ளதாக உலக உணவுதிட்டம் குறிப்பிட்டுள்ளது.",
        "அனைத்து உணவுப்பொருட்களும் நுகர்வுப்பொருட்களும் அதிகளவு சுமையாக மாறியுள்ளன.இதன் காரணமாக மக்கள் சிறியளவு பொருள்கொள்வனவில் ஈடுபடுகின்றனர் அடிக்கடி சந்தைக்கு செல்கின்றனர் என ஜூன் மாதம் மேற்கொண்;ட சந்தை தொடர்பான கண்காணிப்பு பேட்டிகளின் மூலம் தெரியவந்துள்ளது என உலக உணவு திட்டம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "முன்னர் இது 130 மில்லியன் டொலராக காணப்பட்டது சத்தான உணவுகள் மற்றும் காய்களின் விலை ஐந்து மடங்காக அதிகரித்துள்ளது எனவும் உலக உணவுதிட்டம் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6.3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6.7 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$130 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}