{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/ban-on-open-accounts-on-imports-pepping-share-market/",
  "time_ut": 1661188260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ban on open accounts on imports pepping share market",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ban on open accounts on imports pepping share market",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "CSE investor sentiment is growing positive in tandem with the Central Bank’s decision to ban open accounts on imports. Globally, Sri Lanka is being marked as a strategically important tourism destination and this factor too is benefiting the share market, stock market analysts said.",
        "With the banning of the open account import system by the Central Bank, the importer could open Letters of Credit for imports, through which arrangement banks are ready to issue dollars. This shows stability in the domestic foreign exchange market, analysts observed.",
        "Apart from that, Sri Lanka has now relaxed the mandatory dollar conversion requirements for service exporters to encourage them to bring dollars into the country as the sector has converted only about 20 per cent of the dollars it has earned in the first six months of this year. The proceeds received on or after August 12 will not be required to be converted immediately, a Central Bank source said.",
        "Tourism sector stocks also indicated some active participation. Globally, Sri Lanka has been recognized as a strategically important tourism destination, when other tourist destinations are facing multiple issues in external and internal environments, stock market analysts added.",
        "Amid those developments shares gained over 1 per cent within the first hour of trade yesterday, pushed by index heavy shares. ‘We are seeing investors coming back to the index heavy shares and that’s driving the market up, a market analyst said.",
        "The main All- Share Price Index moved up 111 points. The most liquid index S&P SL20 moved up 66.3 points. Turnover stood at Rs 3.1 billion with a single crossing. The crossing was reported in Melstacorp, which crossed 800,000 shares to the tune of Rs 40 million; its shares traded at Rs 50.",
        "In the retail market, eight companies that mainly contributed to the turnover were, Expolanka Holdings Rs 595 million (2.5 million shares traded), Lanka IOC Rs 327 million (1.8 million shares traded), Agstar Rs 186 million (13.6 million shares traded), Hayleys Fabrics Rs 167 million (four million shares traded), Lankem Develoment Rs 143 million (5.6 million shares traded), Prime Land Residencies Rs101 million (12.6 million shares traded) ,CIC (Voting) Rs 89.7 million (1.4 million shares traded) and CIC (Non- Voting) Rs 88 million (1.9 million shares traded). During the day 130 million share volumes changed hands in 37000 share transactions.",
        "Yesterday, the Central Bank’s US dollar buying rate was Rs 357.37 and the selling rate Rs 368.69. The country’s inflation is still at a higher level, which is around 58.90 per cent.",
        "$18 trillion wiped off global markets in first half of 2022, WFE data reveals",
        "$18 trillion wiped off global markets in first half of 2022, WFE data reveals",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Letters of Credit",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the first six months of this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "over 1 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the first hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "All-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "111",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "S&P",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "66.3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.1 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "800,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "595 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC Rs 327 million",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Agstar Rs 186 million",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lankem Develoment Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "143 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "89.7 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "88 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "130 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "37000",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "357.37",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "368.69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "around 58.90 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$18 trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "first half of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$18 trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "first half of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආනයන පෙපින් කොටස් වෙළඳපොලේ විවෘත ගිණුම් තහනම් කිරීම",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ආනයනය සඳහා විවෘත ගිණුම් තහනම් කිරීමට මහ බැංකුව ගත් තීරණයත් සමඟ CSE ආයෝජක මනෝභාවය ධනාත්මකව වර්ධනය වෙමින් පවතී. ගෝලීය වශයෙන්, ශ්‍රී ලංකාව උපාය මාර්ගික වශයෙන් වැදගත් සංචාරක ගමනාන්තයක් ලෙස සනිටුහන් වෙමින් පවතින අතර මෙම සාධකය ද කොටස් වෙළෙඳපොළට වාසිදායක වන බව කොටස් වෙළෙඳපොළ විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "මහ බැංකුව විසින් විවෘත ගිණුම් ආනයන ක්‍රමය තහනම් කිරීමත් සමඟ ආනයනකරුට ආනයන සඳහා ණයවර ලිපි විවෘත කළ හැකි අතර, ඒ හරහා බැංකු ඩොලර් නිකුත් කිරීමට සූදානම් වේ. මෙය දේශීය විදේශ විනිමය වෙළෙඳපොළේ ස්ථාවරත්වයක් පෙන්නුම් කරන බව විශ්ලේෂකයෝ නිරීක්ෂණය කළහ.",
        "ඊට අමතරව, මේ වසරේ මුල් මාස හය තුළ එම අංශය විසින් උපයාගත් ඩොලර් වලින් සියයට 20 ක් පමණ පරිවර්තනය කර ඇති බැවින්, ඩොලර් රටට ගෙන ඒම සඳහා ඔවුන් දිරිමත් කිරීම සඳහා සේවා අපනයනකරුවන් සඳහා වන අනිවාර්ය ඩොලර් පරිවර්තන අවශ්‍යතා ශ්‍රී ලංකාව දැන් ලිහිල් කර ඇත. . අගෝස්තු 12 වැනිදා හෝ ඊට පසු ලැබෙන මුදල් වහාම පරිවර්තනය කිරීමට අවශ්‍ය නොවන බව මහ බැංකු ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "සංචාරක අංශයේ කොටස් ද යම් ක්‍රියාකාරී සහභාගීත්වයක් පෙන්නුම් කළේය. ගෝලීය වශයෙන්, ශ්‍රී ලංකාව උපායමාර්ගික වශයෙන් වැදගත් සංචාරක ගමනාන්තයක් ලෙස පිළිගෙන ඇති අතර, අනෙකුත් සංචාරක ගමනාන්තයන් බාහිර හා අභ්‍යන්තර පරිසරයන් තුළ බහුවිධ ගැටලුවලට මුහුණ දෙන විට, කොටස් වෙළඳපල විශ්ලේෂකයින් වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "එම වර්ධනයන් මධ්‍යයේ ඊයේ වෙළඳාමේ පළමු පැය තුළ කොටස් 1% ට වඩා වැඩි වූ අතර, දර්ශක බර කොටස් මගින් තල්ලු විය. ‘අපි දකිනවා ආයෝජකයින් නැවතත් දර්ශක බර කොටස් වෙත පැමිණෙන අතර එය වෙළඳපල ඉහළ නංවන බව වෙළඳපල විශ්ලේෂකයෙක් පැවසීය.",
        "ප්‍රධාන සියලු කොටස් මිල දර්ශකය ඒකක 111 කින් ඉහළ ගියේය. වඩාත්ම ද්‍රව දර්ශකය S&P SL20 ඒකක 66.3කින් ඉහළ ගියේය. එක් හරස් මාර්ගයකින් පිරිවැටුම රුපියල් බිලියන 3.1 ක් විය. මෙම හරස් කිරීම Melstacorp හි වාර්තා වූ අතර, එය රුපියල් මිලියන 40 ක් දක්වා කොටස් 800,000 ඉක්මවා ඇත; එහි කොටස් රුපියල් 50 ට ගනුදෙනු විය.",
        "සිල්ලර වෙළඳපොලේ, පිරිවැටුම සඳහා ප්‍රධාන වශයෙන් දායක වූ සමාගම් අටක් වූයේ, එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 595 (කොටස් මිලියන 2.5 ක්), ලංකා අයිඕසී රුපියල් මිලියන 327 (කොටස් මිලියන 1.8 ක් ගනුදෙනු), ඇග්ස්ටාර් රුපියල් මිලියන 186 (කොටස් මිලියන 13.6 ක් ගනුදෙනු), Hayleys Fabrics රුපියල් මිලියන 167 (කොටස් මිලියන හතරක් ගනුදෙනු), Lankem Develoment රුපියල් මිලියන 143 (කොටස් මිලියන 5.6 ක් ගනුදෙනු), Prime Land Residencies රුපියල් මිලියන 101 (කොටස් මිලියන 12.6 ක් ගනුදෙනු) , CIC (ඡන්දය) රුපියල් මිලියන 89.7 (කොටස් මිලියන 1.4 ක් ගනුදෙනු) CIC (ඡන්ද නොගැනීම) රුපියල් මිලියන 88 (කොටස් මිලියන 1.9ක් ගනුදෙනු කර ඇත). දවස තුළ කොටස් ගනුදෙනු 37000 කදී කොටස් වෙළුම් මිලියන 130 ක් වෙනස් විය.",
        "ඊයේ දිනයේදී මහ බැංකුවේ එක්සත් ජනපද ඩොලරයේ ගැනුම් අනුපාතිකය රුපියල් 357.37ක් වූ අතර විකුණුම් මිල රුපියල් 368.69ක් විය. රටේ උද්ධමනය තවමත් ඉහළ මට්ටමක පවතින අතර එය සියයට 58.90 ක් පමණ වේ.",
        "2022 පළමු භාගයේදී ඩොලර් ට්‍රිලියන 18ක් ගෝලීය වෙලඳපොලවල් අතුගා දැමූ බව WFE දත්ත හෙළි කරයි",
        "2022 පළමු භාගයේදී ඩොලර් ට්‍රිලියන 18ක් ගෝලීය වෙලඳපොලවල් අතුගා දැමූ බව WFE දත්ත හෙළි කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ණයවර ලිපි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ මුල් මාස හය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 1 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පළමු පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියලුම-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "111",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "S&P",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "66.3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 3.1 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "800,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 40 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 595 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC රුපියල් මිලියන 327 කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Agstar රුපියල් මිලියන 186 යි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 13.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන හතරක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකෙම් සංවර්ධන රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 143 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 5.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 12.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 89.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 88 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 130 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "37000",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "357.37 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "368.69 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 58.90 ක් පමණ වේ",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් ට්‍රිලියන 18 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් ට්‍රිලියන 18 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இறக்குமதி பெப்பிங் பங்குச் சந்தையில் திறந்த கணக்குகளைத் தடை செய்தல்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "சிஎஸ்இ முதலீட்டாளர்களின் எண்ணம், இறக்குமதியில் திறந்த கணக்குகளைத் தடை செய்வதற்கான மத்திய வங்கியின் முடிவோடு இணைந்து நேர்மறையானதாக வளர்ந்து வருகிறது. உலகளாவிய ரீதியில், இலங்கை ஒரு மூலோபாய முக்கியத்துவம் வாய்ந்த சுற்றுலாத் தலமாக அடையாளப்படுத்தப்பட்டு வருவதாகவும், இந்த காரணியும் பங்குச் சந்தைக்கு நன்மை பயக்கும் எனவும் பங்குச் சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "மத்திய வங்கியால் திறந்த கணக்கு இறக்குமதி முறையை தடை செய்ததன் மூலம், இறக்குமதியாளர் இறக்குமதிக்கான கடன் கடிதங்களை திறக்க முடியும், இதன் மூலம் ஏற்பாடு வங்கிகள் டாலர்களை வழங்க தயாராக உள்ளன. இது உள்நாட்டு அந்நியச் செலாவணி சந்தையில் ஸ்திரத்தன்மையைக் காட்டுகிறது என்று ஆய்வாளர்கள் அவதானித்துள்ளனர்.",
        "அதுமட்டுமல்லாமல், இந்த ஆண்டின் முதல் ஆறு மாதங்களில் இத்துறை ஈட்டிய டொலரில் சுமார் 20 சதவீதத்தை மட்டுமே மாற்றியமைத்துள்ளதால், இலங்கையில் டொலர்களை நாட்டிற்குள் கொண்டுவர ஊக்குவிப்பதற்காக, சேவை ஏற்றுமதியாளர்களுக்கான கட்டாய டொலர் மாற்றத் தேவைகளை இலங்கை இப்போது தளர்த்தியுள்ளது. . ஆகஸ்ட் 12 அல்லது அதற்குப் பிறகு பெறப்பட்ட வருமானத்தை உடனடியாக மாற்ற வேண்டிய அவசியமில்லை என்று மத்திய வங்கி வட்டாரம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "சுற்றுலாத் துறை பங்குகளும் சில சுறுசுறுப்பான பங்களிப்பைக் குறிப்பிட்டன. உலகளவில், இலங்கை ஒரு மூலோபாய முக்கியத்துவம் வாய்ந்த சுற்றுலாத் தலமாக அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது, மற்ற சுற்றுலா தலங்கள் வெளி மற்றும் உள் சூழல்களில் பல சிக்கல்களை எதிர்கொள்ளும் போது, ​​பங்குச் சந்தை ஆய்வாளர்கள் மேலும் தெரிவித்தனர்.",
        "அந்த முன்னேற்றங்களுக்கு மத்தியில் நேற்று வர்த்தகம் தொடங்கிய முதல் ஒரு மணி நேரத்திலேயே பங்குகள் 1 சதவீதத்திற்கு மேல் அதிகரித்தது. 'முதலீட்டாளர்கள் குறியீட்டு கனமான பங்குகளுக்கு திரும்பி வருவதை நாங்கள் காண்கிறோம், அது சந்தையை உயர்த்துகிறது என்று சந்தை ஆய்வாளர் ஒருவர் கூறினார்.",
        "முக்கிய அனைத்துப் பங்கு விலைக் குறியீடு 111 புள்ளிகள் அதிகரித்தது. மிகவும் திரவக் குறியீட்டு எண் S&P SL20 66.3 புள்ளிகள் உயர்ந்தது. விற்றுமுதல் ஒருமுறை கடக்க ரூ.3.1 பில்லியனாக இருந்தது. கிராசிங் Melstacorp இல் பதிவாகியுள்ளது, இது 800,000 பங்குகளை ரூ 40 மில்லியனைத் தாண்டியது; அதன் பங்குகள் 50 ரூபாய்க்கு வர்த்தகம் செய்யப்பட்டது.",
        "சில்லறை சந்தையில், புரள்வுக்கு முக்கியமாக பங்களித்த எட்டு நிறுவனங்கள், எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 595 மில்லியன் (2.5 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), லங்கா ஐஓசி ரூ 327 மில்லியன் (1.8 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), அக்ஸ்டார் ரூ 186 மில்லியன் (13.6 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), Hayleys Fabrics ரூ 167 மில்லியன் (நான்கு மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), லங்கெம் டெவலமென்ட் ரூ 143 மில்லியன் (5.6 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), பிரைம் லேண்ட் ரெசிடென்சிஸ் ரூ101 மில்லியன் (12.6 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), CIC (வாக்களிப்பு) ரூ 89.7 மில்லியன் (1.4 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்) CIC (வாக்களிக்காதது) ரூ 88 மில்லியன் (1.9 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்). நாளின் போது 37000 பங்கு பரிவர்த்தனைகளில் 130 மில்லியன் பங்குகள் கைமாறின.",
        "நேற்றைய தினம், மத்திய வங்கியின் அமெரிக்க டொலர் கொள்வனவு வீதம் 357.37 ரூபாவாகவும் விற்பனை விலை 368.69 ரூபாவாகவும் இருந்தது. நாட்டின் பணவீக்கம் இன்னும் அதிக அளவில் உள்ளது, இது 58.90 சதவீதமாக உள்ளது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் பாதியில் $18 டிரில்லியன் உலகளாவிய சந்தைகளை அழித்துவிட்டது, WFE தரவு வெளிப்படுத்துகிறது",
        "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் பாதியில் $18 டிரில்லியன் உலகளாவிய சந்தைகளை அழித்துவிட்டது, WFE தரவு வெளிப்படுத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடன் கடிதங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் முதல் ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 சதவீதத்திற்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "முதல் மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்தும்-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "111",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எஸ்&பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "66.3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.1 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மெல்ஸ்டாகார்ப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "800,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "595 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐஓசி ரூ 327 மில்லியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அக்ஸ்டார் ரூ 186 மில்லியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கெம் அபிவிருத்தி ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "143 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "89.7 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "88 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "130 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "37000",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "357.37",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "368.69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் 58.90 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$18 டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 இன் முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$18 டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 இன் முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}