{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84571/moderna-suing-pfizer-over-covid-19-vaccine-technology",
  "time_ut": 1661585340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Moderna suing Pfizer over Covid-19 vaccine technology",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Moderna suing Pfizer over Covid-19 vaccine technology",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Moderna said it is suing Pfizer and its German partner BioNTech for patent infringement linked to the development of the first Covid-19 vaccines.",
        "The US biotech company is alleging that mRNA technology it developed before the pandemic was copied.",
        "The lawsuit, which is seeking unspecified financial damages, was filed in the US and Germany.",
        "Pfizer said it was “surprised” by the action and would “vigorously defend” itself against the allegations.",
        "In a statement, Moderna said Pfizer/BioNTech copied two key elements of its intellectual property.",
        "One involves a “chemical modification” which Moderna says its scientists were the first to demonstrate in human trials in 2015, and means the vaccine “avoids provoking an undesirable immune response”.",
        "The second alleged infringement is related to the way both vaccines target the distinctive spike protein on the outside of the virus.",
        "“We are filing these lawsuits to protect the innovative mRNA technology platform that we pioneered, invested billions of dollars in creating, and patented during the decade preceding the Covid-19 pandemic,” Moderna chief executive Stephane Bancel said.",
        "Moderna, which was only formed as a company in 2010, was an early developer of the mRNA technology used commercially for the first time in Covid vaccines.",
        "The jabs use a molecule of genetic code called messenger RNA to generate an immune response.",
        "That trains the body to fight off the real virus when it comes into contact with it.",
        "Early in the pandemic, Moderna said it would not enforce its patents to help other drug companies develop their own jabs, particularly for low- and middle-income countries.",
        "In March 2022 it said rivals such as Pfizer and BioNTech would have to respect its intellectual property rights in some higher-income countries, though it would not claim damages for activity before that date.",
        "Patent disputes often take place when new technology is developed and both Pfizer/BioNTech and Moderna are already facing other lawsuits relating to their respective mRNA platforms.",
        "Moderna itself is in an ongoing dispute with the US National Institutes of Health over the credit for key patents relating to mRNA technology.",
        "In July, German biotech company CureVac filed a lawsuit against BioNTech claiming it violated patents linked to the engineering of certain mRNA molecules and seeking “fair compensation”.",
        "In a statement Pfizer said it had not yet fully reviewed Moderna’s complaint but was “surprised” given that its vaccine was based on its own proprietary mRNA technology.",
        "A spokesperson for the company said: “We remain confident in our intellectual property supporting the Pfizer/BioNTech vaccine and will vigorously defend against the allegations of the lawsuit.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Moderna",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pfizer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "billions of dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Stephane Bancel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "March 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pfizer",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pfizer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the US National Institutes of Health",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "CureVac",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pfizer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pfizer",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Covid-19 එන්නත් තාක්ෂණය සම්බන්ධයෙන් Moderna සමාගම Pfizer ට නඩු පවරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පළමු Covid-19 එන්නත් නිපදවීමට සම්බන්ධ පේටන්ට් බලපත්‍ර උල්ලංඝනය කිරීම සම්බන්ධයෙන් Pfizer සහ එහි ජර්මානු හවුල්කරු BioNTech වෙත නඩු පවරන බව Moderna පැවසීය.",
        "වසංගතය පිටපත් කිරීමට පෙර mRNA තාක්ෂණය දියුණු කළ බවට එක්සත් ජනපද ජෛව තාක්‍ෂණ සමාගම චෝදනා කරයි.",
        "නිශ්චිත මූල්‍ය හානියක් ඉල්ලා සිටින මෙම නඩුව එක්සත් ජනපදයේ සහ ජර්මනියේ ගොනු කර ඇත.",
        "ෆයිසර් පැවසුවේ මෙම ක්‍රියාවෙන් තමන් \"පුදුමයට පත් වූ\" බවත් චෝදනාවලට එරෙහිව \"ශක්තිමත් ලෙස ආරක්ෂා වන\" බවත් ය.",
        "නිවේදනයක් නිකුත් කරමින්, Moderna පැවසුවේ Pfizer/BioNTech එහි බුද්ධිමය දේපලෙහි ප්‍රධාන අංග දෙකක් පිටපත් කර ඇති බවයි.",
        "එකක් \"රසායනික වෙනස් කිරීමක්\" ඇතුළත් වන අතර, එහි විද්‍යාඥයින් විසින් 2015 දී මානව අත්හදා බැලීම් වලදී ප්‍රථම වරට ප්‍රදර්ශනය කළ බව Moderna පවසන අතර, එන්නත \"අනවශ්‍ය ප්‍රතිශක්තිකරණ ප්‍රතිචාරයක් ඇතිවීම වළක්වයි\" යන්නයි.",
        "දෙවන චෝදනා උල්ලංඝනය එන්නත් දෙකම වෛරසයට පිටතින් ඇති සුවිශේෂී ස්පයික් ප්‍රෝටීන් ඉලක්ක කරන ආකාරය හා සම්බන්ධ වේ.",
        "“අපි මෙම නඩු ගොනු කරන්නේ කොවිඩ් -19 වසංගතයට පෙර දශකය තුළ අපි පුරෝගාමී වූ, නිර්මාණය කිරීම සඳහා ඩොලර් බිලියන ගණනක් ආයෝජනය කළ සහ පේටන්ට් බලපත්‍ර ලබා ගත් නව්‍ය mRNA තාක්‍ෂණ වේදිකාව ආරක්ෂා කිරීමට,” Moderna ප්‍රධාන විධායක ස්ටෙෆාන් බැන්සල් පැවසීය.",
        "2010 දී සමාගමක් ලෙස පමණක් පිහිටුවන ලද Moderna, Covid එන්නත් සඳහා ප්‍රථම වරට වාණිජමය වශයෙන් භාවිතා කරන ලද mRNA තාක්ෂණයේ මුල් සංවර්ධකයෙකි.",
        "ප්‍රතිශක්තිකරණ ප්‍රතිචාරයක් උත්පාදනය කිරීම සඳහා ජබ්ස් මැසෙන්ජර් ආර්එන්ඒ නම් ජාන කේතයේ අණුවක් භාවිතා කරයි.",
        "එය සැබෑ වෛරසය සමඟ ස්පර්ශ වන විට එයට එරෙහිව සටන් කිරීමට ශරීරය පුහුණු කරයි.",
        "වසංගතයේ මුල් අවධියේදී, Moderna කියා සිටියේ අනෙකුත් ඖෂධ සමාගම්වලට විශේෂයෙන් අඩු සහ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවල් සඳහා ඔවුන්ගේම ජබ් වර්ධනය කිරීමට උපකාර කිරීම සඳහා එහි පේටන්ට් බලපත්‍ර බලාත්මක නොකරන බවයි.",
        "2022 මාර්තු මාසයේදී එය කියා සිටියේ Pfizer සහ BioNTech වැනි ප්‍රතිවාදීන්ට එම දිනයට පෙර ක්‍රියාකාරකම් සඳහා හානි ඉල්ලා නොසිටින නමුත් සමහර ඉහළ ආදායම් ලබන රටවල බුද්ධිමය දේපළ අයිතිවාසිකම්වලට ගරු කළ යුතු බවයි.",
        "පේටන්ට් බලපත්‍ර ආරවුල් බොහෝ විට සිදු වන්නේ නව තාක්‍ෂණය දියුණු වූ විට වන අතර Pfizer/BioNTech සහ Moderna යන දෙකම දැනටමත් ඔවුන්ගේ අදාළ mRNA වේදිකා සම්බන්ධ වෙනත් නඩු වලට මුහුණ දී සිටී.",
        "MRNA තාක්‍ෂණයට අදාළ ප්‍රධාන පේටන්ට් බලපත්‍ර සඳහා වන ණය සම්බන්ධයෙන් Moderna විසින්ම එක්සත් ජනපද ජාතික සෞඛ්‍ය ආයතන සමඟ අඛණ්ඩ ආරවුලක පවතී.",
        "ජුලි මාසයේදී, ජර්මානු ජෛව තාක්‍ෂණ සමාගමක් වන CureVac BioNTech ට එරෙහිව නඩුවක් ගොනු කළේ එය ඇතැම් mRNA අණු වල ඉංජිනේරු විද්‍යාවට සම්බන්ධ පේටන්ට් බලපත්‍ර උල්ලංඝනය කළ බව පවසමින් \"සාධාරණ වන්දියක්\" ඉල්ලා සිටින බවයි.",
        "ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් ෆයිසර් කියා සිටියේ තමන් තවමත් මොඩර්නාගේ පැමිණිල්ල සම්පූර්ණයෙන් සමාලෝචනය කර නොමැති නමුත් එහි එන්නත තමන්ගේම හිමිකාර mRNA තාක්‍ෂණය මත පදනම්ව තිබීම “පුදුමයට පත් වූ” බවයි.",
        "සමාගමේ ප්‍රකාශකයෙක් පැවසුවේ, “Pfizer/BioNTech එන්නත සඳහා සහය දක්වන අපගේ බුද්ධිමය දේපළ පිළිබඳව අපට විශ්වාසයක් පවතින අතර, නඩුවේ චෝදනාවලට එරෙහිව දැඩි ලෙස ආරක්ෂා වනු ඇත.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මොඩර්නා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෆයිසර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන ගණනක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දශකය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්ටෙෆාන් බැන්සල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆයිසර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆයිසර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද ජාතික සෞඛ්‍ය ආයතන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "CureVac",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆයිසර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆයිසර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோவிட்-19 தடுப்பூசி தொழில்நுட்பம் தொடர்பாக ஃபைசர் மீது மாடர்னா வழக்கு தொடர்ந்தது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முதல் கோவிட்-19 தடுப்பூசிகளின் வளர்ச்சியுடன் தொடர்புடைய காப்புரிமை மீறலுக்காக ஃபைசர் மற்றும் அதன் ஜெர்மன் கூட்டாளர் பயோஎன்டெக் மீது வழக்குத் தொடுப்பதாக மாடர்னா தெரிவித்துள்ளது.",
        "தொற்றுநோய் நகலெடுக்கப்படுவதற்கு முன்பு mRNA தொழில்நுட்பத்தை உருவாக்கியதாக அமெரிக்க பயோடெக் நிறுவனம் குற்றம் சாட்டுகிறது.",
        "குறிப்பிடப்படாத நிதி இழப்பீடு கோரி அமெரிக்கா மற்றும் ஜெர்மனியில் வழக்கு தாக்கல் செய்யப்பட்டது.",
        "ஃபைசர் இந்த செயலால் \"ஆச்சரியம்\" மற்றும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு எதிராக \"தீவிரமாக தற்காத்துக் கொள்வதாக\" கூறினார்.",
        "ஒரு அறிக்கையில், ஃபைசர்/பயோஎன்டெக் அதன் அறிவுசார் சொத்தின் இரண்டு முக்கிய கூறுகளை நகலெடுத்ததாக Moderna கூறியது.",
        "ஒன்று \"ரசாயன மாற்றத்தை\" உள்ளடக்கியது, அதன் விஞ்ஞானிகள் 2015 இல் மனித சோதனைகளில் முதன்முதலில் நிரூபித்தவர்கள் என்று மாடர்னா கூறுகிறது, மேலும் தடுப்பூசி \"விரும்பத்தகாத நோய் எதிர்ப்பு சக்தியைத் தூண்டுவதைத் தவிர்க்கிறது\" என்று பொருள்.",
        "இரண்டு தடுப்பூசிகளும் வைரஸின் வெளிப்புறத்தில் உள்ள தனித்துவமான ஸ்பைக் புரதத்தை குறிவைக்கும் விதத்துடன் தொடர்புடையதாகக் கூறப்படும் இரண்டாவது மீறல்.",
        "\"கோவிட்-19 தொற்றுநோய்க்கு முந்தைய தசாப்தத்தில் நாங்கள் முன்னோடியாக இருந்த, பல பில்லியன் டாலர்களை முதலீடு செய்து, காப்புரிமை பெற்ற புதுமையான எம்ஆர்என்ஏ தொழில்நுட்ப தளத்தைப் பாதுகாக்க நாங்கள் இந்த வழக்குகளைத் தாக்கல் செய்கிறோம்\" என்று மாடர்னா தலைமை நிர்வாகி ஸ்டீபன் பான்செல் கூறினார்.",
        "2010 இல் ஒரு நிறுவனமாக மட்டுமே உருவாக்கப்பட்ட மாடர்னா, கோவிட் தடுப்பூசிகளில் முதன்முறையாக வணிக ரீதியாகப் பயன்படுத்தப்பட்ட mRNA தொழில்நுட்பத்தின் ஆரம்பகால டெவலப்பர் ஆகும்.",
        "நோயெதிர்ப்பு மறுமொழியை உருவாக்க மெசஞ்சர் ஆர்என்ஏ எனப்படும் மரபணு குறியீட்டின் மூலக்கூறை ஜாப்கள் பயன்படுத்துகின்றன.",
        "இது உண்மையான வைரஸுடன் தொடர்பு கொள்ளும்போது அதை எதிர்த்துப் போராட உடலைப் பயிற்றுவிக்கிறது.",
        "தொற்றுநோய்களின் ஆரம்பத்தில், மாடர்னா மற்ற மருந்து நிறுவனங்களுக்கு, குறிப்பாக குறைந்த மற்றும் நடுத்தர வருமானம் கொண்ட நாடுகளுக்கு தங்கள் சொந்த ஜாப்களை உருவாக்க உதவ அதன் காப்புரிமைகளை அமல்படுத்தாது என்று கூறியது.",
        "மார்ச் 2022 இல், ஃபைசர் மற்றும் பயோஎன்டெக் போன்ற போட்டியாளர்கள் சில அதிக வருமானம் கொண்ட நாடுகளில் அதன் அறிவுசார் சொத்துரிமைகளை மதிக்க வேண்டும், இருப்பினும் அந்த தேதிக்கு முன் செயல்பாட்டிற்கு சேதம் கோராது.",
        "புதிய தொழில்நுட்பம் உருவாகும்போது காப்புரிமைச் சர்ச்சைகள் அடிக்கடி நிகழ்கின்றன மற்றும் Pfizer/BioNTech மற்றும் Moderna ஆகிய இரண்டும் ஏற்கனவே அந்தந்த mRNA இயங்குதளங்கள் தொடர்பான பிற வழக்குகளை எதிர்கொள்கின்றன.",
        "எம்ஆர்என்ஏ தொழில்நுட்பம் தொடர்பான முக்கிய காப்புரிமைகளுக்கான கடன் தொடர்பாக மாடர்னாவே அமெரிக்க தேசிய சுகாதார நிறுவனத்துடன் தொடர்ந்து சர்ச்சையில் உள்ளது.",
        "ஜூலை மாதம், ஜெர்மன் பயோடெக் நிறுவனமான CureVac, BioNTech மீது சில mRNA மூலக்கூறுகளின் பொறியியலுடன் இணைக்கப்பட்ட காப்புரிமையை மீறியதாகக் கூறி \"நியாயமான இழப்பீடு\" கோரி வழக்குப் பதிவு செய்தது.",
        "ஃபைசர் ஒரு அறிக்கையில், மாடர்னாவின் புகாரை இன்னும் முழுமையாக மறுபரிசீலனை செய்யவில்லை, ஆனால் அதன் தடுப்பூசி அதன் சொந்த தனியுரிம எம்ஆர்என்ஏ தொழில்நுட்பத்தை அடிப்படையாகக் கொண்டது என்பதால் \"ஆச்சரியம்\" என்று கூறினார்.",
        "நிறுவனத்தின் செய்தித் தொடர்பாளர் கூறினார்: \"Pfizer/BioNTech தடுப்பூசியை ஆதரிக்கும் எங்கள் அறிவுசார் சொத்துகளில் நாங்கள் நம்பிக்கையுடன் இருக்கிறோம், மேலும் வழக்கின் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு எதிராக தீவிரமாகப் பாதுகாப்போம்.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மாடர்னா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஃபைசர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "தசாப்தம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்டீபன் பான்செல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்ச் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஃபைசர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃபைசர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க தேசிய சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "CureVac",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃபைசர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃபைசர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}