{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130142",
  "time_ut": 1656090382,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நீங்கள் பாற்சோறு பரிமாறி கொண்டாடிய வேளையிலும் போராடியவர்கள் நாங்கள் ! - மனோ கணேசன்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "We are the ones who fought while you exchanged words! - Mano Ganesan",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "We support the foot-dragging struggle. But, you should not think that we learned the struggle from there.",
        "We are the ones who fought while you were celebrating. We are a race oppressed by religion, racism and state terrorism.",
        "We have been fighting against these injustices for many years, not today, not yesterday. We have always been democratic fighters.",
        "Religion must be removed from politics. Sri Lanka should be declared a secular country. Tamil Progressive Alliance leader Mano Ganesan MP said that the democratic struggle will continue till then.",
        "Mano Ganesan addressed a discussion at the Imperial Monarch Hotel in Battaramulla, Colombo today, attended by religious leaders including civil society organizations and religious leaders, including Omalpe Sobitha Thera, Minister of Justice Wijetasa Rajapaksa, United People's Power, Sri Lanka Freedom Party, Tamil National Alliance and Tamil Progressive Alliance MPs. Said;",
        "The term parliament with 225 members was frequently used by the organizers here. Do not put us in that mob. We did not bring this Gotabhaya government. We have always been against these Rajapaksas. We are representatives of the oppressed race. I do not know if those 225 people you say are anywhere else. I knew I was not in that mob. I'm with people. I am not a lazy politician changing party.",
        "We support the struggle in principle. We support the slogan \"Kota-Go-Home\". But, like many here, do not think that we have learned the slogan \"Kota-ko-home\" from the vacant lot. We are the ones who chanted the slogan \"Kota-ko-home\" when President Gotabhaya was even stronger than Defense Secretary Gotabhaya.",
        "I was the one who fought against the Rajapaksas in 2005 when our people in Colombo were forcibly taken away in a white van. My fellow militant friend Nadaraja Raviraj was shot dead. There were attempts to kill me.",
        "We have been fighting against these injustices for many years, not today, not yesterday. Those who fought against religious, racist, state terrorism, we. We are the ones who fought while you were celebrating.",
        "So you learn to fight from the gymnasium. There is nothing we can learn. We are not new fighters. We have always been democratic fighters. We support the struggle in principle. We welcome the change that comes through that struggle. Religion must be removed from Sri Lankan politics through that change. Sri Lanka should be declared a secular country. Until then, the democratic struggle will continue, he said."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Imperial Monarch Hotel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wijetasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil National Alliance and",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota-Go-Home",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Kota-ko-home",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota-ko-home",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nadaraja Raviraj",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඔබ වචන හුවමාරු කර ගන්නා විට අපි සටන් කළෙමු! - මනෝ ගනේෂන්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "අපි පාදඩ අරගලයට සහය දෙනවා. නමුත් අපි අරගලය ඉගෙන ගත්තේ එතැනින් යැයි ඔබ නොසිතිය යුතුය.",
        "උඹල සමරනකොට අපි තමයි ගහගත්තෙ. අපි ආගම්වාදයෙන් ජාතිවාදයෙන් රාජ්‍ය ත්‍රස්තවාදයෙන් පීඩාවට පත් වූ ජාතියක්.",
        "අද ඊයේ නොව වසර ගණනාවක් තිස්සේ අපි මේ අසාධාරණකම්වලට එරෙහිව සටන් කරනවා. අපි හැමදාම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සටන්කාමීන්.",
        "ආගම දේශපාලනයෙන් ඉවත් කළ යුතුයි. ශ්‍රී ලංකාව අනාගමික රටක් ලෙස ප්‍රකාශ කළ යුතුයි. දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානයේ නායක මනෝ ගනේෂන් මන්ත්‍රීවරයා පැවසුවේ එතෙක් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අරගලය අඛණ්ඩව ක්‍රියාත්මක වන බවයි.",
        "මනෝ ගනේෂන් මහතා අද කොළඹ බත්තරමුල්ල ඉම්පීරියල් මොනාක් හෝටලයේ දී ඕමල්පේ සෝභිත හිමි, අධිකරණ අමාත්‍ය විජේතාස රාජපක්ෂ, එක්සත් ජනතා බලය, ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය, දෙමළ ජාතික සන්ධානය ඇතුළු සිවිල් සංවිධාන, ආගමික නායකයින් ඇතුළු ආගමික නායකයින්ගේ සහභාගීත්වයෙන් පැවති සාකච්ඡාවක් අමතමින්. සන්ධානයේ සහ දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානයේ මන්ත්‍රීවරු මෙසේ පැවසූහ.",
        "මන්ත්‍රීවරුන් 225 දෙනෙකුගෙන් යුත් පාර්ලිමේන්තුව යන යෙදුම මෙහි සංවිධායකවරුන් විසින් නිතර භාවිතා කරන ලදී. අපිව ඔය මැර කල්ලියට දාන්න එපා. අපි මේ ගෝඨාභය ආණ්ඩුව ගෙනාවේ නැහැ. අපි හැමදාමත් මේ රාජපක්ෂලාට විරුද්ධයි. අපි පීඩිත ජාතියේ නියෝජිතයෝ. ඔය කියන 225 දෙනා වෙන කොහේ හරි ඉන්නවද කියලා මම දන්නේ නැහැ. මම ඒ මැර කල්ලිය තුළ නොසිටි බව මම දැන සිටියෙමි. මම ඉන්නේ මිනිස්සු එක්ක. මම පක්ෂ මාරු කරන කම්මැලි දේශපාලකයෙක් නෙවෙයි.",
        "අපි ප්‍රතිපත්තිමය වශයෙන් අරගලයට සහාය දෙනවා. අපි \"කොටා-ගොස්-ගෙදර\" සටන් පාඨයට සහාය දෙමු. ඒත් මෙතන ඉන්න ගොඩක් අය වගේ හිතන්න එපා අපි \"කොට-කෝ-ගෙදර\" කියන සටන් පාඨය හිස් ඉඩමෙන් ඉගෙන ගත්තා කියලා. ආරක්ෂක ලේකම් ගෝඨාභයටත් වඩා ජනාධිපති ගෝඨාභය බලවත්ව සිටියදී \"කොට-කෝ-ගෙදර\" සටන් පාඨය කෑවේ අපිය.",
        "2005 දී අපේ කොළඹ මිනිස්සු සුදු වෑන් එකකින් බලහත්කාරයෙන් ගෙනියනකොට රාජපක්ෂලාට විරුද්ධව සටන් කළේ මමයි. මගේ සහෝදර සටන්කාමී මිතුරෙකු වූ නඩරාජා රවිරාජ් වෙඩි තබා ඝාතනය කළා. මාව මරන්න උත්සාහ කළා.",
        "අද ඊයේ නොව වසර ගණනාවක් තිස්සේ අපි මේ අසාධාරණකම්වලට එරෙහිව සටන් කරනවා. ආගම්වාදී, ජාතිවාදී, රාජ්‍ය ත්‍රස්තවාදයට එරෙහිව සටන් කළ අපි. උඹල සමරනකොට අපි තමයි ගහගත්තෙ.",
        "ඉතින් ඔබ ජිම්නාසියම් වලින් සටන් කිරීමට ඉගෙන ගන්න. අපට ඉගෙන ගත හැකි කිසිවක් නැත. අපි අලුත් සටන්කරුවන් නොවේ. අපි හැමදාම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සටන්කාමීන්. අපි ප්‍රතිපත්තිමය වශයෙන් අරගලයට සහාය දෙනවා. ඒ අරගලය හරහා එන වෙනස අපි පිළිගන්නවා. එම වෙනස හරහා ලාංකීය දේශපාලනයෙන් ආගම ඉවත් කළ යුතුය. ශ්‍රී ලංකාව අනාගමික රටක් ලෙස ප්‍රකාශ කළ යුතුයි. එතෙක් ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදී අරගලය අඛණ්ඩව ඉදිරියට ගෙන යන බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉම්පීරියල් මොනාක් හෝටලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විජේතාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සන්ධානය සහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota-Go-Home",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Kota-ko-home",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota-ko-home",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නඩරාජා රවිරාජ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நீங்கள் பாற்சோறு பரிமாறி கொண்டாடிய வேளையிலும் போராடியவர்கள் நாங்கள் ! - மனோ கணேசன்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "காலிமுக திடல் போராட்டத்தை நாம் ஆதரிக்கிறோம். ஆனால், போராட்டத்தை நாம் அங்கிருந்து கற்றோம் என நீங்கள் நினைக்க கூடாது.",
        "நீங்கள் பாற்சோறு உண்டு கொண்டாடிய வேளையிலும் போராடியவர்கள், நாங்கள். நாம் மதவாதத்தால், இனவாதத்தால், அரச பயங்கரவாதத்தால் ஒடுக்கப்பட்டு வரும் ஒரு இனம்.",
        "இந்த அநீதிகளுக்கு எதிராக நாம், இன்று, நேற்று அல்ல, பல்லாண்டுகளாக  போராடி வருகிறோம். நாம் எப்போதும் ஜனநாயக போராளிகள்தான்.",
        "அரசியலில் இருந்து மதம் அகற்றப்பட வேண்டும். இலங்கை ஒரு மதசார்பற்ற நாடாக அறிவிக்கப்பட வேண்டும். அதுவரை எம் ஜனநாயக போராட்டம் தொடரும் என தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி தலைவர் மனோ கணேசன்  எம்பி தெரிவித்தார்.",
        "கொழும்பு பத்தரமுல்லை இம்பீரியல் மொனார்ச் விடுதியில் இன்று நடைபெற்ற “சீர்திருத்தத்திற்கான கூட்டு” என்ற சிவில் சமூக அமைப்புகள் மற்றும் ஓமல்பே சோபித தேரர் உட்பட மதத்தலைவர்கள், நீதி அமைச்சர் விஜேதாச ராஜபக்ஷ, ஐக்கிய மக்கள் சக்தி, ஸ்ரீலங்கா சுதந்திர கட்சி, தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு, தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி எம்பீக்கள் கலந்துக்கொண்ட கலந்துரையாடலில் உரையாற்றிய,  மனோ கணேசன் மேலும் கூறியதாவது;",
        "225 பேர் கொண்ட நாடாளுமன்றம் என்ற சொற்பதம் இங்கே ஏற்பாட்டாளர்களினால் அடிக்கடி பயன்படுத்தப்பட்டது. அந்த கும்பலில் எங்களை போடாதீர்கள். இந்த கோட்டாபய அரசாங்கத்தை நாங்கள் கொண்டு வரவில்லை. நாம் எப்போதும் இந்த ராஜபக்சர்களை எதிர்த்தே வந்துள்ளோம். நாங்கள் ஒடுக்கப்பட்ட இனத்தின்  பிரதிநிதிகள்.  நீங்கள் சொல்லும் அந்த 225 பேர் வேறெங்கோ இருக்கிறார்களோ எனக்கு தெரியவில்லை. நான் அந்த கும்பலில் இல்லை என்பது எனக்கு தெரியும். நான் மக்களுடனேயே இருக்கிறேன். நான் கட்சி மாறி சோரம்போன அரசியல்வாதி இல்லை.",
        "காலிமுக திடல் போராட்டத்தை நாம் கொள்கைரீதியாக ஆதரிக்கிறோம். “கோட்டா-கோ-ஹோம்” என்ற கோஷத்தை நாம் ஆதரிக்கிறோம். ஆனால், அதற்காக இங்குள்ள பலரை போல நாங்களும், “கோட்டா-கோ-ஹோம்”  என்ற கோஷத்தை, காலிமுக திடலில் இருந்தே கற்றோம் என எண்ண வேண்டாம். ஜனாதிபதி கோட்டாபய, இதைவிட பலமாக பாதுகாப்பு செயலாளர் கோட்டாபயவாக இருந்த போதே, “கோட்டா-கோ-ஹோம்”  என கோஷம் எழுப்பி போராடியவர்கள், நாங்கள்.",
        "கொழும்பில் எங்கள் மக்களை வெள்ளை வேனில் வந்து, பலவந்தமாக தூக்கி சென்ற வேளையில், 2005 ஆம் ஆண்டிலேயே ராஜபக்சர்களை எதிர்த்து போராடியவன், நான். எனது சக போராளி நண்பன் நடராஜா ரவிராஜ் சுட்டுக்கொல்லப்பட்டார். என்னை கொலை செய்ய முயற்சிகள் நிகழ்ந்தன.",
        "இந்த அநீதிகளுக்கு எதிராக நாம், இன்று, நேற்று அல்ல, பல்லாண்டுகளாக  போராடி வருகிறோம்.  மதவாத, இனவாத, அரச பயங்கரவாதத்தை எதிர்த்து போராடியவர்கள், நாம்.  நீங்கள் பாற்சோறு உண்டு கொண்டாடிய வேளையிலும் போராடியவர்கள், நாங்கள்.",
        "ஆகவே காலிமுக திடல் போராட்டத்தில் இருந்து போராட நீங்கள் கற்றுக்கொள்ளுங்கள். நாங்கள் கற்க அங்கு எதுவும் இல்லை. நாம் புது போராளிகள் அல்ல. நாம் எப்போதும் ஜனநாயக போராளிகள்தான். காலிமுக திடல் போராட்டத்தை நாம் கொள்கைரீதியாக ஆதரிக்கிறோம். அந்த போராட்டம் மூலம் வரும் மாற்றத்தை நாம் வரவேற்கிறோம். அந்த மாற்றத்தின் மூலம் இலங்கை அரசியலில் இருந்து மதம் அகற்றப்பட வேண்டும். இலங்கை ஒரு மதசார்பற்ற நாடாக அறிவிக்கப்பட வேண்டும். அதுவரை எம் ஜனநாயக போராட்டம் தொடரும், எனக் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இம்பீரியல் மோனார்க் ஹோட்டல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விஜேதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு மற்றும்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா-கோ-ஹோம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Kota-ko-home",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota-ko-home",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நடராஜா ரவிராஜ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "நீங்கள் பாற்சோறு பரிமாறி கொண்டாடிய வேளையிலும் போராடியவர்கள் நாங்கள் ! - மனோ கணேசன்",
  "body_lines": [
    "காலிமுக திடல் போராட்டத்தை நாம் ஆதரிக்கிறோம். ஆனால், போராட்டத்தை நாம் அங்கிருந்து கற்றோம் என நீங்கள் நினைக்க கூடாது.",
    "நீங்கள் பாற்சோறு உண்டு கொண்டாடிய வேளையிலும் போராடியவர்கள், நாங்கள். நாம் மதவாதத்தால், இனவாதத்தால், அரச பயங்கரவாதத்தால் ஒடுக்கப்பட்டு வரும் ஒரு இனம்.",
    "இந்த அநீதிகளுக்கு எதிராக நாம், இன்று, நேற்று அல்ல, பல்லாண்டுகளாக  போராடி வருகிறோம். நாம் எப்போதும் ஜனநாயக போராளிகள்தான்.",
    "அரசியலில் இருந்து மதம் அகற்றப்பட வேண்டும். இலங்கை ஒரு மதசார்பற்ற நாடாக அறிவிக்கப்பட வேண்டும். அதுவரை எம் ஜனநாயக போராட்டம் தொடரும் என தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி தலைவர் மனோ கணேசன்  எம்பி தெரிவித்தார்.",
    "கொழும்பு பத்தரமுல்லை இம்பீரியல் மொனார்ச் விடுதியில் இன்று நடைபெற்ற “சீர்திருத்தத்திற்கான கூட்டு” என்ற சிவில் சமூக அமைப்புகள் மற்றும் ஓமல்பே சோபித தேரர் உட்பட மதத்தலைவர்கள், நீதி அமைச்சர் விஜேதாச ராஜபக்ஷ, ஐக்கிய மக்கள் சக்தி, ஸ்ரீலங்கா சுதந்திர கட்சி, தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு, தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி எம்பீக்கள் கலந்துக்கொண்ட கலந்துரையாடலில் உரையாற்றிய,  மனோ கணேசன் மேலும் கூறியதாவது;",
    "225 பேர் கொண்ட நாடாளுமன்றம் என்ற சொற்பதம் இங்கே ஏற்பாட்டாளர்களினால் அடிக்கடி பயன்படுத்தப்பட்டது. அந்த கும்பலில் எங்களை போடாதீர்கள். இந்த கோட்டாபய அரசாங்கத்தை நாங்கள் கொண்டு வரவில்லை. நாம் எப்போதும் இந்த ராஜபக்சர்களை எதிர்த்தே வந்துள்ளோம். நாங்கள் ஒடுக்கப்பட்ட இனத்தின்  பிரதிநிதிகள்.  நீங்கள் சொல்லும் அந்த 225 பேர் வேறெங்கோ இருக்கிறார்களோ எனக்கு தெரியவில்லை. நான் அந்த கும்பலில் இல்லை என்பது எனக்கு தெரியும். நான் மக்களுடனேயே இருக்கிறேன். நான் கட்சி மாறி சோரம்போன அரசியல்வாதி இல்லை.",
    "காலிமுக திடல் போராட்டத்தை நாம் கொள்கைரீதியாக ஆதரிக்கிறோம். “கோட்டா-கோ-ஹோம்” என்ற கோஷத்தை நாம் ஆதரிக்கிறோம். ஆனால், அதற்காக இங்குள்ள பலரை போல நாங்களும், “கோட்டா-கோ-ஹோம்”  என்ற கோஷத்தை, காலிமுக திடலில் இருந்தே கற்றோம் என எண்ண வேண்டாம். ஜனாதிபதி கோட்டாபய, இதைவிட பலமாக பாதுகாப்பு செயலாளர் கோட்டாபயவாக இருந்த போதே, “கோட்டா-கோ-ஹோம்”  என கோஷம் எழுப்பி போராடியவர்கள், நாங்கள்.",
    "கொழும்பில் எங்கள் மக்களை வெள்ளை வேனில் வந்து, பலவந்தமாக தூக்கி சென்ற வேளையில், 2005 ஆம் ஆண்டிலேயே ராஜபக்சர்களை எதிர்த்து போராடியவன், நான். எனது சக போராளி நண்பன் நடராஜா ரவிராஜ் சுட்டுக்கொல்லப்பட்டார். என்னை கொலை செய்ய முயற்சிகள் நிகழ்ந்தன.",
    "இந்த அநீதிகளுக்கு எதிராக நாம், இன்று, நேற்று அல்ல, பல்லாண்டுகளாக  போராடி வருகிறோம்.  மதவாத, இனவாத, அரச பயங்கரவாதத்தை எதிர்த்து போராடியவர்கள், நாம்.  நீங்கள் பாற்சோறு உண்டு கொண்டாடிய வேளையிலும் போராடியவர்கள், நாங்கள்.",
    "ஆகவே காலிமுக திடல் போராட்டத்தில் இருந்து போராட நீங்கள் கற்றுக்கொள்ளுங்கள். நாங்கள் கற்க அங்கு எதுவும் இல்லை. நாம் புது போராளிகள் அல்ல. நாம் எப்போதும் ஜனநாயக போராளிகள்தான். காலிமுக திடல் போராட்டத்தை நாம் கொள்கைரீதியாக ஆதரிக்கிறோம். அந்த போராட்டம் மூலம் வரும் மாற்றத்தை நாம் வரவேற்கிறோம். அந்த மாற்றத்தின் மூலம் இலங்கை அரசியலில் இருந்து மதம் அகற்றப்பட வேண்டும். இலங்கை ஒரு மதசார்பற்ற நாடாக அறிவிக்கப்பட வேண்டும். அதுவரை எம் ஜனநாயக போராட்டம் தொடரும், எனக் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "We are the ones who fought while you exchanged words! - Mano Ganesan",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "We support the foot-dragging struggle. But, you should not think that we learned the struggle from there.",
        "We are the ones who fought while you were celebrating. We are a race oppressed by religion, racism and state terrorism.",
        "We have been fighting against these injustices for many years, not today, not yesterday. We have always been democratic fighters.",
        "Religion must be removed from politics. Sri Lanka should be declared a secular country. Tamil Progressive Alliance leader Mano Ganesan MP said that the democratic struggle will continue till then.",
        "Mano Ganesan addressed a discussion at the Imperial Monarch Hotel in Battaramulla, Colombo today, attended by religious leaders including civil society organizations and religious leaders, including Omalpe Sobitha Thera, Minister of Justice Wijetasa Rajapaksa, United People's Power, Sri Lanka Freedom Party, Tamil National Alliance and Tamil Progressive Alliance MPs. Said;",
        "The term parliament with 225 members was frequently used by the organizers here. Do not put us in that mob. We did not bring this Gotabhaya government. We have always been against these Rajapaksas. We are representatives of the oppressed race. I do not know if those 225 people you say are anywhere else. I knew I was not in that mob. I'm with people. I am not a lazy politician changing party.",
        "We support the struggle in principle. We support the slogan \"Kota-Go-Home\". But, like many here, do not think that we have learned the slogan \"Kota-ko-home\" from the vacant lot. We are the ones who chanted the slogan \"Kota-ko-home\" when President Gotabhaya was even stronger than Defense Secretary Gotabhaya.",
        "I was the one who fought against the Rajapaksas in 2005 when our people in Colombo were forcibly taken away in a white van. My fellow militant friend Nadaraja Raviraj was shot dead. There were attempts to kill me.",
        "We have been fighting against these injustices for many years, not today, not yesterday. Those who fought against religious, racist, state terrorism, we. We are the ones who fought while you were celebrating.",
        "So you learn to fight from the gymnasium. There is nothing we can learn. We are not new fighters. We have always been democratic fighters. We support the struggle in principle. We welcome the change that comes through that struggle. Religion must be removed from Sri Lankan politics through that change. Sri Lanka should be declared a secular country. Until then, the democratic struggle will continue, he said."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Imperial Monarch Hotel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wijetasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil National Alliance and",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota-Go-Home",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Kota-ko-home",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota-ko-home",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nadaraja Raviraj",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඔබ වචන හුවමාරු කර ගන්නා විට අපි සටන් කළෙමු! - මනෝ ගනේෂන්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "අපි පාදඩ අරගලයට සහය දෙනවා. නමුත් අපි අරගලය ඉගෙන ගත්තේ එතැනින් යැයි ඔබ නොසිතිය යුතුය.",
        "උඹල සමරනකොට අපි තමයි ගහගත්තෙ. අපි ආගම්වාදයෙන් ජාතිවාදයෙන් රාජ්‍ය ත්‍රස්තවාදයෙන් පීඩාවට පත් වූ ජාතියක්.",
        "අද ඊයේ නොව වසර ගණනාවක් තිස්සේ අපි මේ අසාධාරණකම්වලට එරෙහිව සටන් කරනවා. අපි හැමදාම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සටන්කාමීන්.",
        "ආගම දේශපාලනයෙන් ඉවත් කළ යුතුයි. ශ්‍රී ලංකාව අනාගමික රටක් ලෙස ප්‍රකාශ කළ යුතුයි. දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානයේ නායක මනෝ ගනේෂන් මන්ත්‍රීවරයා පැවසුවේ එතෙක් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අරගලය අඛණ්ඩව ක්‍රියාත්මක වන බවයි.",
        "මනෝ ගනේෂන් මහතා අද කොළඹ බත්තරමුල්ල ඉම්පීරියල් මොනාක් හෝටලයේ දී ඕමල්පේ සෝභිත හිමි, අධිකරණ අමාත්‍ය විජේතාස රාජපක්ෂ, එක්සත් ජනතා බලය, ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය, දෙමළ ජාතික සන්ධානය ඇතුළු සිවිල් සංවිධාන, ආගමික නායකයින් ඇතුළු ආගමික නායකයින්ගේ සහභාගීත්වයෙන් පැවති සාකච්ඡාවක් අමතමින්. සන්ධානයේ සහ දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානයේ මන්ත්‍රීවරු මෙසේ පැවසූහ.",
        "මන්ත්‍රීවරුන් 225 දෙනෙකුගෙන් යුත් පාර්ලිමේන්තුව යන යෙදුම මෙහි සංවිධායකවරුන් විසින් නිතර භාවිතා කරන ලදී. අපිව ඔය මැර කල්ලියට දාන්න එපා. අපි මේ ගෝඨාභය ආණ්ඩුව ගෙනාවේ නැහැ. අපි හැමදාමත් මේ රාජපක්ෂලාට විරුද්ධයි. අපි පීඩිත ජාතියේ නියෝජිතයෝ. ඔය කියන 225 දෙනා වෙන කොහේ හරි ඉන්නවද කියලා මම දන්නේ නැහැ. මම ඒ මැර කල්ලිය තුළ නොසිටි බව මම දැන සිටියෙමි. මම ඉන්නේ මිනිස්සු එක්ක. මම පක්ෂ මාරු කරන කම්මැලි දේශපාලකයෙක් නෙවෙයි.",
        "අපි ප්‍රතිපත්තිමය වශයෙන් අරගලයට සහාය දෙනවා. අපි \"කොටා-ගොස්-ගෙදර\" සටන් පාඨයට සහාය දෙමු. ඒත් මෙතන ඉන්න ගොඩක් අය වගේ හිතන්න එපා අපි \"කොට-කෝ-ගෙදර\" කියන සටන් පාඨය හිස් ඉඩමෙන් ඉගෙන ගත්තා කියලා. ආරක්ෂක ලේකම් ගෝඨාභයටත් වඩා ජනාධිපති ගෝඨාභය බලවත්ව සිටියදී \"කොට-කෝ-ගෙදර\" සටන් පාඨය කෑවේ අපිය.",
        "2005 දී අපේ කොළඹ මිනිස්සු සුදු වෑන් එකකින් බලහත්කාරයෙන් ගෙනියනකොට රාජපක්ෂලාට විරුද්ධව සටන් කළේ මමයි. මගේ සහෝදර සටන්කාමී මිතුරෙකු වූ නඩරාජා රවිරාජ් වෙඩි තබා ඝාතනය කළා. මාව මරන්න උත්සාහ කළා.",
        "අද ඊයේ නොව වසර ගණනාවක් තිස්සේ අපි මේ අසාධාරණකම්වලට එරෙහිව සටන් කරනවා. ආගම්වාදී, ජාතිවාදී, රාජ්‍ය ත්‍රස්තවාදයට එරෙහිව සටන් කළ අපි. උඹල සමරනකොට අපි තමයි ගහගත්තෙ.",
        "ඉතින් ඔබ ජිම්නාසියම් වලින් සටන් කිරීමට ඉගෙන ගන්න. අපට ඉගෙන ගත හැකි කිසිවක් නැත. අපි අලුත් සටන්කරුවන් නොවේ. අපි හැමදාම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සටන්කාමීන්. අපි ප්‍රතිපත්තිමය වශයෙන් අරගලයට සහාය දෙනවා. ඒ අරගලය හරහා එන වෙනස අපි පිළිගන්නවා. එම වෙනස හරහා ලාංකීය දේශපාලනයෙන් ආගම ඉවත් කළ යුතුය. ශ්‍රී ලංකාව අනාගමික රටක් ලෙස ප්‍රකාශ කළ යුතුයි. එතෙක් ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදී අරගලය අඛණ්ඩව ඉදිරියට ගෙන යන බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉම්පීරියල් මොනාක් හෝටලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විජේතාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සන්ධානය සහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota-Go-Home",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Kota-ko-home",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota-ko-home",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නඩරාජා රවිරාජ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நீங்கள் பாற்சோறு பரிமாறி கொண்டாடிய வேளையிலும் போராடியவர்கள் நாங்கள் ! - மனோ கணேசன்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "காலிமுக திடல் போராட்டத்தை நாம் ஆதரிக்கிறோம். ஆனால், போராட்டத்தை நாம் அங்கிருந்து கற்றோம் என நீங்கள் நினைக்க கூடாது.",
        "நீங்கள் பாற்சோறு உண்டு கொண்டாடிய வேளையிலும் போராடியவர்கள், நாங்கள். நாம் மதவாதத்தால், இனவாதத்தால், அரச பயங்கரவாதத்தால் ஒடுக்கப்பட்டு வரும் ஒரு இனம்.",
        "இந்த அநீதிகளுக்கு எதிராக நாம், இன்று, நேற்று அல்ல, பல்லாண்டுகளாக  போராடி வருகிறோம். நாம் எப்போதும் ஜனநாயக போராளிகள்தான்.",
        "அரசியலில் இருந்து மதம் அகற்றப்பட வேண்டும். இலங்கை ஒரு மதசார்பற்ற நாடாக அறிவிக்கப்பட வேண்டும். அதுவரை எம் ஜனநாயக போராட்டம் தொடரும் என தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி தலைவர் மனோ கணேசன்  எம்பி தெரிவித்தார்.",
        "கொழும்பு பத்தரமுல்லை இம்பீரியல் மொனார்ச் விடுதியில் இன்று நடைபெற்ற “சீர்திருத்தத்திற்கான கூட்டு” என்ற சிவில் சமூக அமைப்புகள் மற்றும் ஓமல்பே சோபித தேரர் உட்பட மதத்தலைவர்கள், நீதி அமைச்சர் விஜேதாச ராஜபக்ஷ, ஐக்கிய மக்கள் சக்தி, ஸ்ரீலங்கா சுதந்திர கட்சி, தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு, தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி எம்பீக்கள் கலந்துக்கொண்ட கலந்துரையாடலில் உரையாற்றிய,  மனோ கணேசன் மேலும் கூறியதாவது;",
        "225 பேர் கொண்ட நாடாளுமன்றம் என்ற சொற்பதம் இங்கே ஏற்பாட்டாளர்களினால் அடிக்கடி பயன்படுத்தப்பட்டது. அந்த கும்பலில் எங்களை போடாதீர்கள். இந்த கோட்டாபய அரசாங்கத்தை நாங்கள் கொண்டு வரவில்லை. நாம் எப்போதும் இந்த ராஜபக்சர்களை எதிர்த்தே வந்துள்ளோம். நாங்கள் ஒடுக்கப்பட்ட இனத்தின்  பிரதிநிதிகள்.  நீங்கள் சொல்லும் அந்த 225 பேர் வேறெங்கோ இருக்கிறார்களோ எனக்கு தெரியவில்லை. நான் அந்த கும்பலில் இல்லை என்பது எனக்கு தெரியும். நான் மக்களுடனேயே இருக்கிறேன். நான் கட்சி மாறி சோரம்போன அரசியல்வாதி இல்லை.",
        "காலிமுக திடல் போராட்டத்தை நாம் கொள்கைரீதியாக ஆதரிக்கிறோம். “கோட்டா-கோ-ஹோம்” என்ற கோஷத்தை நாம் ஆதரிக்கிறோம். ஆனால், அதற்காக இங்குள்ள பலரை போல நாங்களும், “கோட்டா-கோ-ஹோம்”  என்ற கோஷத்தை, காலிமுக திடலில் இருந்தே கற்றோம் என எண்ண வேண்டாம். ஜனாதிபதி கோட்டாபய, இதைவிட பலமாக பாதுகாப்பு செயலாளர் கோட்டாபயவாக இருந்த போதே, “கோட்டா-கோ-ஹோம்”  என கோஷம் எழுப்பி போராடியவர்கள், நாங்கள்.",
        "கொழும்பில் எங்கள் மக்களை வெள்ளை வேனில் வந்து, பலவந்தமாக தூக்கி சென்ற வேளையில், 2005 ஆம் ஆண்டிலேயே ராஜபக்சர்களை எதிர்த்து போராடியவன், நான். எனது சக போராளி நண்பன் நடராஜா ரவிராஜ் சுட்டுக்கொல்லப்பட்டார். என்னை கொலை செய்ய முயற்சிகள் நிகழ்ந்தன.",
        "இந்த அநீதிகளுக்கு எதிராக நாம், இன்று, நேற்று அல்ல, பல்லாண்டுகளாக  போராடி வருகிறோம்.  மதவாத, இனவாத, அரச பயங்கரவாதத்தை எதிர்த்து போராடியவர்கள், நாம்.  நீங்கள் பாற்சோறு உண்டு கொண்டாடிய வேளையிலும் போராடியவர்கள், நாங்கள்.",
        "ஆகவே காலிமுக திடல் போராட்டத்தில் இருந்து போராட நீங்கள் கற்றுக்கொள்ளுங்கள். நாங்கள் கற்க அங்கு எதுவும் இல்லை. நாம் புது போராளிகள் அல்ல. நாம் எப்போதும் ஜனநாயக போராளிகள்தான். காலிமுக திடல் போராட்டத்தை நாம் கொள்கைரீதியாக ஆதரிக்கிறோம். அந்த போராட்டம் மூலம் வரும் மாற்றத்தை நாம் வரவேற்கிறோம். அந்த மாற்றத்தின் மூலம் இலங்கை அரசியலில் இருந்து மதம் அகற்றப்பட வேண்டும். இலங்கை ஒரு மதசார்பற்ற நாடாக அறிவிக்கப்பட வேண்டும். அதுவரை எம் ஜனநாயக போராட்டம் தொடரும், எனக் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இம்பீரியல் மோனார்க் ஹோட்டல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விஜேதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு மற்றும்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா-கோ-ஹோம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Kota-ko-home",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota-ko-home",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நடராஜா ரவிராஜ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}