{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/අයි-ඕ-සී-ඉන්ධන-බෙදාහැරීම-සීමා-කරයි/1-616068",
  "time_ut": 1657272562,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අයි.ඕ.සී ඉන්ධන බෙදාහැරීම සීමා කරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IOC restricts fuel distribution",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Manoj Gupta, Managing Director of Ceylon Indian Oil Company (LIOC) says that fuel will not be distributed to the filling stations from today (8) to the 10th and the fuel distribution to the filling stations will resume from the 11th.",
        "Mr. Manoj Gupta further mentioned that fuel will be released only to Ceylon Petroleum Corporation and industries during that period."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IOC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Manoj Gupta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceylon Indian Oil Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8) to the 10th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manoj Gupta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අයි.ඕ.සී ඉන්ධන බෙදාහැරීම සීමා කරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලට අද (8) සිට 10 වැනිදා දක්වා ඉන්ධන බෙදානොහරින බවත් පිරවුම්හල්වලට ඉන්ධන බෙදාහැරීම ලබන 11 වැනිදා සිට නැවත ආරම්භ කරන බවත් ලංකා ඉන්දියන් ඔයිල් සමාගමේ (එල්.අයි.ඕ.සී.)  කළමනාකාර අධ්‍යක්‍ෂ මනෝජ් ගුප්තා මහතා පවසයි.",
        "එම කාලය තුළ ලංකා ඛනිජ තෙල් සංස්ථාවට සහ කර්මාන්ත සඳහා පමණක් ඉන්ධන නිකුත් කරන බව ද මනෝජ් ගුප්තා මහතා වැඩි දුරටත් සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අයි.ඕ.සී",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මනෝජ් ගුප්තා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඉන්දියන් ඔයිල් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8) 10 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනෝජ් ගුප්තා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IOC எரிபொருள் விநியோகத்தை கட்டுப்படுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இன்று (8) முதல் 10 ஆம் திகதி வரை எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு எரிபொருள் விநியோகிக்கப்படாது எனவும், எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கான எரிபொருள் விநியோகம் எதிர்வரும் 11 ஆம் திகதி முதல் ஆரம்பிக்கப்படும் எனவும் சிலோன் இந்தியன் ஆயில் நிறுவனத்தின் (LIOC) முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் திரு.மனோஜ் குப்தா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அந்த காலப்பகுதியில் இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் மற்றும் தொழிற்சாலைகளுக்கு மாத்திரமே எரிபொருள் விடுவிக்கப்படும் என திரு மனோஜ் குப்தா மேலும் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐஓசி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மனோஜ் குப்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிலோன் இந்தியன் ஆயில் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8) 10 ஆம் தேதி வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனோஜ் குப்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}