{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132440",
  "time_ut": 1659068612,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வெகுவிரைவில் மக்களின் எதிர்பார்ப்பு நிறைவேற்றப்படும் - டலஸ் அழகப்பெரும",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Soon people's expectation will be fulfilled - Dulles beauty",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Had I won the new presidential election held in Parliament, I would have been considered the 8th president with executive powers. There is no place for people's voice and demands in Parliament. Former minister Dalus Alagaperuma said that people's expectations will be fulfilled very soon.",
        "He mentioned the above while attending a press conference in Colombo yesterday.",
        "We voted against it because of the consequences of emergency legislation.",
        "Those who participated in the discussion regarding the emergency law before it was brought to the parliament said that they would vote against the emergency law and others expressed their opposition to the government by not participating in the vote.",
        "Accordingly, five members of the Sri Lanka Podujana Peramuna voted against the Emergency Act, while 33 members of the Podujana Peramuna abstained from voting and expressed their opposition to the government.",
        "The head of state has the responsibility to protect the basic rights of the people of the country. Attempting to block the democratic struggle of the people with power will have opposite effects. Rulers should understand that.",
        "We worked dedicatedly for the victory of Podujana Peramuna's candidate Gotabaya Rajapaksa in the 2019 presidential election.",
        "Gotabaya Rajapaksa won the presidential election as expected by all parties. However, the entire political structure faced massive crises due to the wrong actions of the government.",
        "We fought from within the government to correct the mistakes, but no one paid any attention to our suggestions. The result was a political change that no one expected.",
        "Had I won the new presidential election in Parliament, I would have been considered the 8th president with executive powers. The presidential system with executive powers should be abolished completely. The executive presidential system is the main factor behind all the problems.",
        "People's voice and expectations are not respected in Parliament. People's expectations will change very soon. People's support for us and the People's Liberation Front is more than the strength of the Parliament, he said."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dalus Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Emergency Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "33",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Podujana Peramuna",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the People's Liberation Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ළඟදීම ජනතාවගේ අපේක්ෂාව ඉටු වේවි - ඩලස් සුන්දරත්වය",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තුවේ පැවති නව ජනාධිපතිවරණයෙන් මම ජයග්‍රහණය කළා නම් විධායක බලතල සහිත 8 වැනි ජනාධිපතිවරයා ලෙස මා සලකන්නට තිබුණා. පාර්ලිමේන්තුවේ ජනතා හඬට, ඉල්ලීම්වලට තැනක් නැහැ. ජනතා බලාපොරොත්තු කඩිනමින් ඉටු කරන බව හිටපු අමාත්‍ය ඩලස් අලගපෙරුම මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව සඳහන් කළේ ඊයේ කොළඹදී පැවති මාධ්‍ය හමුවකට එක්වෙමින්.",
        "අපි ඒකට විරුද්ධව ඡන්දය දුන්නේ හදිසි නීතියේ ප්‍රතිවිපාක නිසයි.",
        "හදිසි නීතිය පාර්ලිමේන්තුවට ගෙන ඒමට පෙර පැවති සාකච්ඡාවට එක්වූ පිරිස් හදිසි නීතියට විරුද්ධව ඡන්දය ප්‍රකාශ කරන බව පැවසූ අතර තවත් පිරිසක් ඡන්දයට සහභාගි නොවී ආණ්ඩුවට විරෝධය පළ කළා.",
        "ඒ අනුව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන් පස් දෙනෙකු හදිසි නීතියට විරුද්ධව ඡන්දය ප්‍රකාශ කළ අතර, පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන් 33 දෙනෙකු ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමෙන් වැළකී සිටි අතර රජයට විරෝධය පළ කළා.",
        "රටේ ජනතාවගේ මූලික අයිතීන් සුරැකීමේ වගකීම රාජ්‍ය නායකයා සතුයි.බලය ඇතිව ජනතාවගේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අරගලය අවහිර කිරීමට උත්සාහ කිරීම ප්‍රතිවිරුද්ධ ප්‍රතිඵල ඇති කරයි. ඒක පාලකයන් තේරුම් ගත යුතුයි.",
        "2019 ජනාධිපතිවරණයේදී අපි පොදුජන පෙරමුණේ අපේක්ෂක ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ ජයග්‍රහණය වෙනුවෙන් කැපවී වැඩ කළා.",
        "සියලු පක්‍ෂ බලාපොරොත්තු වූ පරිදි ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ මහතා ජනාධිපතිවරණය ජයග්‍රහණය කළ නමුත් රජයේ වැරදි ක්‍රියා හේතුවෙන් සමස්ත දේශපාලන ව්‍යුහයම දැවැන්ත අර්බුදවලට මුහුණ දුන්නේය.",
        "වැරදි නිවැරදි කරන්න අපි ආණ්ඩුව ඇතුළේ ඉඳන් සටන් කළත් අපේ යෝජනා ගැන කවුරුත් අවධානය යොමු කළේ නැහැ.ඒක ප්‍රතිඵලය වුණේ කවුරුත් බලාපොරොත්තු නොවූ දේශපාලන වෙනසක්.",
        "නව ජනාධිපතිවරණයෙන් මම පාර්ලිමේන්තුවේ ජයග්‍රහණය කළා නම් විධායක බලතල ඇති 8 වැනි ජනාධිපතිවරයා ලෙස මා සලකන්නට තිබුණා. විධායක බලතල සහිත ජනාධිපති ක්‍රමය සම්පූර්ණයෙන්ම අහෝසි කළ යුතුයි. විධායක ජනාධිපති ක්‍රමය තමයි සියලුම ප්‍රශ්න පිටුපස තිබෙන ප්‍රධාන සාධකය.",
        "පාර්ලිමේන්තුව තුළ ජනතා හඬට, අපේක්ෂාවන්ට ගරු කරන්නේ නැහැ. ජනතා අපේක්ෂාවන් ඉතා ඉක්මනින් වෙනස් වනු ඇත.පාර්ලිමේන්තුවේ ශක්තියට වඩා අපට සහ මහජන විමුක්ති පෙරමුණට ජනතා සහය ලැබී ඇති බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හදිසි නීතිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "33",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெகுவிரைவில் மக்களின் எதிர்பார்ப்பு நிறைவேற்றப்படும் - டலஸ் அழகப்பெரும",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்றில் இடம்பெற்ற புதிய ஜனாதிபதி தெரிவில் நான் வெற்றிப் பெற்றிருந்தால் நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட 8 ஆவது ஜனாதிபதியாக கருதப்பட்டிருப்பேன். பாராளுமன்றத்தில் மக்களின் குரலுக்கும், கோரிக்கைகளுக்கும் தற்போது இடமில்லை. வெகுவிரைவில் மக்களின் எதிர்பார்ப்பு நிறைவேற்றப்படும் என முன்னாள் அமைச்சர் டலஸ் அழகப்பெரும தெரிவித்தார்.",
        "கொழும்பில் நேற்று வியாழக்கிழமை இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துக்கொண்டு கருத்துரைக்கையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "அவசரகால சட்டத்தினால் ஏற்படும் விளைவுகளை கருத்திற் கொண்டு நாங்கள் அதற்கு எதிராக வாக்களித்தோம்.",
        "அவசரகால சட்டம் பாராளுமன்றிற்கு கொண்டு வருவதற்கு முன்னர் அது தொடர்பில் இடம்பெற்ற பேச்சுவார்த்தையில் கலந்துக்கொண்டவர்கள், அவசரகால சட்டத்திற்கு எதிராக வாக்களிப்பதாகவும், ஏனையோர் வாக்களிப்பில் கலந்துக்கொள்ளாமல் அரசாங்கத்திற்கு தமது எதிர்ப்பை வெளிப்படுத்துவதாக குறிப்பிட்டார்கள்.",
        "அதற்கமைய ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் தவிசாளர் உட்பட ஐந்து பேர் அவசர கால சட்டத்திற்கு எதிராக வாக்களித்துள்ளதுடன்,பொதுஜன பெரமுனவின் 33 பேர் வாக்களிப்பில் கலந்துக்கொள்ளாமல் அரசாங்கத்திற்கு எதிராக தமது எதிர்ப்பை வெளிப்படுத்தியுள்ளனர்.",
        "நாட்டு மக்களின் அடிப்படை உரிமைகளை பாதுகாக்க வேண்டிய பொறுப்பு அரச தலைவருக்கு உண்டு.மக்களின் ஜனநாயக ரீதியிலான போராட்டத்தை அதிகாரத்தை கொண்டு முடக்க முயற்சித்தால் அது எதிர் விளைவுகளை ஏற்படுத்தும். என்பதை ஆட்சியாளர்கள் விளங்கிக்கொள்ள வேண்டும்.",
        "2019ஆம் ஆண்டு ஜனாதிபதி தேர்தலில் பொதுஜன பெரமுனவின் வேட்பாளர் கோட்டபய ராஜபக்ஷவின் வெற்றிக்காக அர்ப்பணிப்புடன் செயற்பட்டோம்.",
        "அனைத்து தரப்பினரது எதிர்பார்ப்பிற்கமைய ஜனாதிபதி தேர்தலில் கோட்டபய ராஜபக்ஷ வெற்றிப்பெற்றார்.இருப்பினும் அரசாங்கத்தின் தவறான செயற்பாடுகளினால் முழு அரசியல் கட்டமைப்பும் பாரிய நெருக்கடிகளை எதிர் கொண்டது.",
        "தவறுகளை திருத்திக்கொள்ளுமாறு அரசாங்கத்திற்குள் இருந்துக் கொண்டு போராடினோம்.இருப்பினும் எமது ஆலோசனைகளுக்கு எவரும் மதிப்பளிக்கவில்லை.அதன் விளைவு எவரும் எதிர்பார்க்காத அரசியல் மாற்றத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "பாராளுமன்றில் இடம்பெற்ற புதிய ஜனாதிபதி தெரிவில் நான் வெற்றிப் பெற்றிருந்தால் நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட 8ஆவது ஜனாதிபதியாக கருதப்பட்டிருப்பேன். நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி முறைமை முழுமையாக நீக்கப்பட வேண்டும். சகல பிரச்சினைகளுக்கும் நிறைவேற்று அதிகாரமிக்க ஜனாதிபதி முறைமை பிரதான காரணியாக உள்ளது.",
        "பாராளுமன்றத்தில் மக்களின் குரலுக்கும்,எதிர்பார்ப்பிற்கும் மதிப்பளிக்கப்படுவதில்லை. வெகுவிரைவில் மக்களின் எதிர்பார்ப்பிற்கமைய மாற்றம் ஏற்படும்.பாராளுமன்றத்தின் பலத்தை காட்டிலும் மக்கள் ஆதரவு எமக்கும்,மக்கள் விடுதலை முன்னணியினருக்கும் உள்ளது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அவசர சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "33",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுனா",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுனவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}