{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-overnight-money-markets-dry-up-as-soft-peg-drives-up-counterparty-risks-97681/",
  "time_ut": 1658286060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka overnight money markets dry up as soft-peg drives up counterparty risks",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka overnight money markets dry up as soft-peg drives up counterparty risks",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s overnight call money markets have dried up in rising counterparty risks contradictory money and exchange policy continue and authorities fail to establish a working peg or floating exchange rate amid interventions.",
        "Though policy rates have been raised the central bank has continued to print money to accommodate various activities with its Treasury bills stock representing permanently injected money rising to 2,269 billion rupees from 2,234 billion a week earlier.",
        "Over trading banks which gave loans without deposits are borrowing another 766 billion rupees overnight from the central bank while more cautious plus banks have deposited 315 billion rupees in the monetary authority instead of lending in the interbank market.",
        "Cash plus banks are reluctant to lend to banks which are facing liquidity shortages. Many banks which face rupee liquidity shortages are also facing dollar liquidity shortages.",
        "The central bank has no limit per individual bank to restrain central bank credit. There have been calls to tame the central bank domestic operations through strict limits.",
        "Sri Lanka has a Latin America style central bank where reserve sales are sterilized as a matter of course to maintain an artificial policy rate leading to a balance of payment deficit.",
        "Latin America style sterilizing central banks were set up rejecting basic classical money anchoring theory including those of David Ricardo and David Hume.",
        "The central bank attempted to float the currency to end money and exchange policy contradictions (suspend convertibility) but the attempt failed amid a surrender requirement and the rupee fell from 200 to 360 to the US dollars.",
        "Overnight call market lending by plus banks to short banks which were around 50 to 60 billion rupees at the time the float started has now declined to around zero.",
        "The central bank has now run out of reserves to intervene in forex markets and is borrowing dollars from India to continue to finance imports which analysts say leads to worsening loan to deposit ratios of central banks.",
        "Foreign banks are among the cash plus banks. Cash plus banks have little or no risk limits to counter parties making it difficult for them to trade, market participants say.",
        "Sri Lanka’s central bank started aggressive open market operations after the end of a civil war and they worsened after the third quarter of 2014 in a bid to maintain artificially low interest rates as domestic credit recovered leading to three forex crises in a row, heavy foreign borrowing and eventually default.",
        "Most Latin America style sterilizing central banks trigger sovereign debt default repeatedly in cycles after printing money to suppress rates despite having lower deficits and national debt than Sri Lanka.",
        "Sri Lanka, like some development nations also did during post-World War II instability and political turmoil are following the failed policies of Robert Triffin-Raul Prebisch, John H Williams, John Williamson which drove both the US and the UK into severe monetary difficulties and political turmoil until 1980, critics have said.",
        "As the US tightened policy from the 198s, economies in countries in which central banks were set up or issue departments were made more aggressive through Prebisch-Triffin reforms collapsed and defaulted like Sri Lanka.",
        "In Sri Lanka a Latin America style central bank was set up by a US money doctor giving the ability to economists to engage in monetary financing of imports and deficits and trigger currency crises from 1950.",
        "Persisting currency crises and high rates from the failure to establish a float or re-pegging where credibility is restored, then lead to banking crises.",
        "Drying up of call markets represents risk perceptions at an institutional lender level which have not yet permeated to the general public, showing there is still a window to restore a credible monetary regime, analysts say. (Colombo/July20/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2,269 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2,234 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "a week earlier",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "766 billion rupees",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "315 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Latin America",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Latin America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "David Ricardo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "David Hume",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Overnight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "around 50 to 60 billion rupees",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "around zero",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the third quarter of 2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Latin America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "post-World War II",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Robert Triffin-Raul Prebisch",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "John H Williams",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "John Williamson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1980",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "198s",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Prebisch-Triffin",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Latin America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Soft-peg ප්‍රති පාර්ශවීය අවදානම් ඉහල නංවන බැවින් ශ්‍රී ලංකාව එක රැයකින් මුදල් වෙලඳපොලවල් වියළී යයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ එක රැයකින් ඇමතුම් මුදල් වෙලඳපොලවල් ඉහල යන ප්‍රතිපාර්ශ්වික අවදානම් හේතුවෙන් පරස්පර මුදල් සහ විනිමය ප්‍රතිපත්ති අඛණ්ඩව සිඳී ගොස් ඇති අතර මැදිහත්වීම් මධ්‍යයේ ක්‍රියාකාරී ඇණවුමක් හෝ පාවෙන විනිමය අනුපාතයක් ස්ථාපිත කිරීමට බලධාරීන් අසමත් වේ.",
        "ප්‍රතිපත්ති පොලී අනුපාත ඉහළ නංවා ඇතත් මහ බැංකුව විසින් විවිධ ක්‍රියාකාරකම් සඳහා මුදල් මුද්‍රණය කිරීම අඛණ්ඩව සිදු කර ඇති අතර එහි භාණ්ඩාගාර බිල්පත් තොගය ස්ථිර ලෙස එන්නත් කරන ලද මුදල් නියෝජනය කරමින් සතියකට පෙර රුපියල් බිලියන 2,234 සිට රුපියල් බිලියන 2,269 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇත.",
        "තැන්පතු රහිතව ණය දුන් වෙළෙඳ බැංකු එක රැයකින් තවත් රුපියල් බිලියන 766ක් මහ බැංකුවෙන් ණයට ගන්නා අතර වඩාත් කල්පනාකාරීව බැංකු අන්තර් බැංකු වෙළෙඳපොළේ ණය නොදී රුපියල් බිලියන 315ක් මුදල් අධිකාරියේ තැන්පත් කර ඇත.",
        "මුදල් ප්ලස් බැංකු ද්‍රවශීලතා හිඟයකට මුහුණ දෙන බැංකුවලට ණය දීමට මැලිකමක් දක්වයි. රුපියලේ ද්‍රවශීලතා හිඟයට මුහුණ දෙන බොහෝ බැංකු ඩොලර් ද්‍රවශීලතා හිඟයකට ද මුහුණ දී සිටී.",
        "මහ බැංකු ණය සීමා කිරීමට මහ බැංකුවට තනි බැංකුවකට සීමාවක් නැත. දැඩි සීමාවන් හරහා මහ බැංකුවේ අභ්‍යන්තර කටයුතු මෙල්ල කරන ලෙස ඉල්ලීම් කර ඇත.",
        "ගෙවුම් ශේෂ හිඟයකට තුඩු දෙන කෘත්‍රිම ප්‍රතිපත්ති අනුපාතිකයක් පවත්වා ගැනීම සඳහා සංචිත අලෙවිය ජීවානුහරණය කරන ලතින් ඇමෙරිකානු විලාසිතාවේ මහ බැංකුවක් ශ්‍රී ලංකාවට ඇත.",
        "ලතින් ඇමරිකාවේ වන්ධ්‍යාකරණ මධ්‍යම බැංකු පිහිටුවන ලද්දේ ඩේවිඩ් රිකාඩෝ සහ ඩේවිඩ් හියුම් ඇතුළු මූලික සම්භාව්‍ය මුදල් නැංගුරම් න්‍යාය ප්‍රතික්ෂේප කරමිනි.",
        "මහ බැංකුව මුදල් අවසන් කිරීමට සහ ප්‍රතිපත්ති පරස්පරතා හුවමාරු කර ගැනීමට (පරිවර්තනය අත්හිටුවීමට) මුදල් පාවීමට උත්සාහ කළ නමුත් යටත් වීමේ අවශ්‍යතාවයක් මධ්‍යයේ එම උත්සාහය අසාර්ථක වූ අතර රුපියල එක්සත් ජනපද ඩොලර් 200 සිට 360 දක්වා පහත වැටුණි.",
        "float ආරම්භ වන විට රුපියල් බිලියන 50 ත් 60 ත් අතර කෙටි බැංකු වෙත ප්ලස් බැංකු විසින් එක් රාත්‍රියක ඇමතුම් වෙළඳපොළ ණය දීම දැන් බිංදුව දක්වා පහත වැටී ඇත.",
        "විදේශ විනිමය වෙලඳපොලවලට මැදිහත් වීමට මහ බැංකුව දැන් සංචිත අවසන් වී ඇති අතර ආනයන සඳහා මුදල් සැපයීම සඳහා ඉන්දියාවෙන් ඩොලර් ණයට ගනිමින් සිටින අතර එය මහ බැංකුවල තැන්පතු අනුපාත නරක අතට හැරවීමට හේතු වන බව විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "මුදල් සහ බැංකු අතර විදේශ බැංකු ද වේ. මුදල් ප්ලස් බැංකුවලට ගනුදෙනු කිරීමට අපහසු වන පාර්ශවයන්ට ප්‍රතිවිරෝධතා සඳහා සුළු හෝ අවදානම් සීමාවන් නොමැති බව වෙළඳපල සහභාගිවන්නන් පවසති.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මහ බැංකුව සිවිල් යුද්ධයක් අවසන් වීමෙන් පසු ආක්‍රමණශීලී විවෘත වෙළෙඳපොළ මෙහෙයුම් ආරම්භ කළ අතර ඒවා 2014 තුන්වන කාර්තුවෙන් පසු නරක අතට හැරුණේ දේශීය ණය ආපසු අයකර ගැනීමත් සමඟ කෘත්‍රිමව අඩු පොලී අනුපාත පවත්වා ගැනීමත් සමඟ පිට පිටම විදේශ විනිමය අර්බුද තුනකට මඟ පෑදී විදේශ ණය ගැනීම් සහ අවසානයේ පෙරනිමිය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට වඩා අඩු හිඟයක් සහ ජාතික ණයක් තිබියදීත්, බොහෝ ලතින් අමෙරිකානු ක්‍රමයේ වන්ධ්‍යාකරණ මධ්‍යම බැංකු, අනුපාත යටපත් කිරීමට මුදල් මුද්‍රණය කිරීමෙන් පසු නැවත නැවතත් ස්වෛරී නය පැහැර හැරීමට හේතු වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ද පශ්චාත් දෙවන ලෝක සංග්‍රාමයෙන් පසු ඇති වූ අස්ථාවරත්වය සහ දේශපාලන කැලඹීම් වලදී සිදු කළ ආකාරයටම එක්සත් ජනපදය සහ එක්සත් රාජධානිය දැඩි මූල්‍ය දුෂ්කරතාවන්ට ඇද දැමූ Robert Triffin-Raul Prebisch, John H Williams, John Williamson ගේ අසාර්ථක ප්‍රතිපත්ති අනුගමනය කරමින් සිටී. 1980 දක්වා දේශපාලන කැලඹීම්, විචාරකයින් පවසා ඇත.",
        "198 ගණන්වල සිට එක්සත් ජනපදය ප්‍රතිපත්ති දැඩි කිරීමත් සමඟ, මහ බැංකු පිහිටුවා ඇති හෝ නිකුත් කරන දෙපාර්තමේන්තු ඇති රටවල ආර්ථිකයන් Prebisch-Triffin ප්‍රතිසංස්කරණ හරහා වඩාත් ආක්‍රමණශීලී බවට පත් කරන ලද අතර ශ්‍රී ලංකාව මෙන් කඩා වැටී ණය පැහැර හරින ලදී.",
        "1950 සිට ආනයන හා හිඟ මුදල් මූල්‍යකරණයේ යෙදීමට සහ මුදල් අර්බුද අවුලුවාලීමට ආර්ථික විද්‍යාඥයින්ට හැකියාව ලබාදෙමින් එක්සත් ජනපද මුදල් වෛද්‍යවරයකු විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ ලතින් ඇමෙරිකානු පන්නයේ මහ බැංකුවක් පිහිටුවන ලදී.",
        "අඛණ්ඩව පවතින මුදල් අර්බුද සහ විශ්වාසනීයත්වය ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කරන ලද පාවෙන හෝ නැවත සකස් කිරීමට අපොහොසත් වීමෙන් ඉහළ අනුපාත, පසුව බැංකු අර්බුදවලට තුඩු දෙයි.",
        "ඇමතුම් වෙලඳපොලවල් වියළීම ආයතනික ණය දෙන්නෙකුගේ මට්ටමේ අවදානම් සංජානනය නියෝජනය කරයි, එය තවමත් සාමාන්‍ය ජනතාව වෙත විනිවිද ගොස් නැති අතර, විශ්වසනීය මුදල් තන්ත්‍රයක් යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට තවමත් කවුළුවක් ඇති බව පෙන්නුම් කරයි, විශ්ලේෂකයෝ පවසති. (කොළඹ/ජූලි20/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 2,269 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 2,234 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සතියකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 766 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 315 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් රිකාඩෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් හියුම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක රැයකින්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 50ක් 60ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිංදුව පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2014 තුන්වන කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පශ්චාත් දෙවන ලෝක යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Robert Triffin-Raul Prebisch",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝන් එච් විලියම්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෝන් විලියම්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1980",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "198s",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Prebisch-Triffin",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் ஒரே இரவில் பணச் சந்தைகள் வறண்டு போகின்றன, ஏனெனில் சாஃப்ட்-பெக் எதிர் தரப்பு அபாயங்களை அதிகரிக்கிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையின் ஒரே இரவில் அழைப்புப் பணச் சந்தைகள் அதிகரித்து வரும் எதிர்தரப்பு அபாயங்களில் முரண்பாடான பணம் மற்றும் பரிமாற்றக் கொள்கை தொடர்வதில் வறண்டு போயுள்ளது மற்றும் தலையீடுகளுக்கு மத்தியில் செயல்படும் பெக் அல்லது மிதக்கும் மாற்று விகிதத்தை நிறுவ அதிகாரிகள் தவறிவிட்டனர்.",
        "கொள்கை விகிதங்கள் உயர்த்தப்பட்ட போதிலும், மத்திய வங்கி அதன் கருவூல உண்டியல்கள் பங்குடன் பல்வேறு நடவடிக்கைகளுக்கு இடமளிக்கும் வகையில் பணத்தை அச்சடித்து வருகிறது.",
        "வைப்புத்தொகையின்றி கடன்களை வழங்கிய வர்த்தக வங்கிகள் மத்திய வங்கியிடமிருந்து இரவோடு இரவாக மேலும் 766 பில்லியன் ரூபாவை கடனாகப் பெறுகின்றன.",
        "பணப்புழக்க பற்றாக்குறையை எதிர்கொள்ளும் வங்கிகளுக்கு ரொக்கம் மற்றும் வங்கிகள் கடன் வழங்க தயங்குகின்றன. ரூபாய் பணப்புழக்க பற்றாக்குறையை எதிர்கொள்ளும் பல வங்கிகளும் டாலர் பணப்புழக்க பற்றாக்குறையை எதிர்கொள்கின்றன.",
        "மத்திய வங்கிக் கடனைத் தடுக்க ஒரு தனிப்பட்ட வங்கிக்கு மத்திய வங்கிக்கு வரம்பு இல்லை. கடுமையான வரம்புகள் மூலம் மத்திய வங்கியின் உள்நாட்டுச் செயல்பாடுகளைக் கட்டுப்படுத்த அழைப்பு விடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையில் லத்தீன் அமெரிக்க பாணியிலான மத்திய வங்கி உள்ளது, அங்கு இருப்பு விற்பனைகள் ஒரு செயற்கையான கொள்கை விகிதத்தை பேணுவதற்காக, செலுத்தும் சமநிலை பற்றாக்குறைக்கு வழிவகுக்கும்.",
        "டேவிட் ரிக்கார்டோ மற்றும் டேவிட் ஹியூம் உட்பட அடிப்படை பாரம்பரிய பண ஆங்கரிங் கோட்பாட்டை நிராகரித்து லத்தீன் அமெரிக்க பாணி கருத்தடை மைய வங்கிகள் அமைக்கப்பட்டன.",
        "மத்திய வங்கி பணம் மற்றும் கொள்கை முரண்பாடுகளை மாற்றுவதற்கு நாணயத்தை மிதக்க முயற்சித்தது (மாற்றத்தை இடைநிறுத்துதல்) ஆனால் சரணடைதல் தேவைக்கு மத்தியில் அந்த முயற்சி தோல்வியடைந்தது மற்றும் ரூபாய் மதிப்பு 200 லிருந்து 360 ஆக சரிந்தது.",
        "ஃப்ளோட் தொடங்கும் போது 50 முதல் 60 பில்லியன் ரூபாயாக இருந்த குறுகிய வங்கிகளுக்கு பிளஸ் வங்கிகள் மூலம் ஒரே இரவில் அழைப்பு சந்தை கடன் இப்போது பூஜ்ஜியமாக குறைந்துள்ளது.",
        "மத்திய வங்கி இப்போது அந்நிய செலாவணி சந்தைகளில் தலையிட கையிருப்பு இல்லாமல் போய்விட்டது மற்றும் இறக்குமதிகளுக்கு தொடர்ந்து நிதியளிப்பதற்காக இந்தியாவில் இருந்து டாலர்களை கடன் வாங்குகிறது, இது மத்திய வங்கிகளின் டெபாசிட் விகிதங்கள் மோசமடைய வழிவகுக்கிறது என்று ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "ரொக்கம் மற்றும் வங்கிகளில் வெளிநாட்டு வங்கிகளும் அடங்கும். ரொக்க மற்றும் வங்கிகள் எதிர் தரப்பினருக்கு சிறிய அல்லது ஆபத்து வரம்புகள் இல்லை, அவை வர்த்தகம் செய்வதை கடினமாக்குகிறது, சந்தை பங்கேற்பாளர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "இலங்கையின் மத்திய வங்கியானது உள்நாட்டு யுத்தம் முடிவடைந்த பின்னர் ஆக்ரோஷமான திறந்த சந்தை செயற்பாடுகளை ஆரம்பித்ததுடன், 2014 ஆம் ஆண்டின் மூன்றாம் காலாண்டின் பின்னர் உள்நாட்டுக் கடன் மீளமைக்கப்படுவதால், தொடர்ச்சியாக மூன்று அந்நியச் செலாவணி நெருக்கடிகளுக்கு வழிவகுத்ததால், குறைந்த வட்டி விகிதங்களைப் பேணுவதற்கான முயற்சியில் அவை மோசமடைந்தன. மற்றும் இறுதியில் இயல்புநிலை.",
        "பெரும்பாலான லத்தீன் அமெரிக்க பாணி கருத்தடை மத்திய வங்கிகள் இலங்கையை விட குறைவான பற்றாக்குறைகள் மற்றும் தேசிய கடனைக் கொண்டிருந்த போதிலும் வட்டி விகிதங்களை அடக்குவதற்காக பணத்தை அச்சடித்த பின்னர் சுழற்சிகளில் மீண்டும் மீண்டும் இறையாண்மைக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தத் தூண்டுகின்றன.",
        "இரண்டாம் உலகப் போருக்குப் பிந்தைய ஸ்திரமின்மை மற்றும் அரசியல் கொந்தளிப்பின் போது சில அபிவிருத்தி நாடுகளைப் போலவே இலங்கையும் அமெரிக்கா மற்றும் இங்கிலாந்து ஆகிய இரு நாடுகளையும் கடுமையான பணச் சிக்கல்களுக்கு ஆளாக்கிய Robert Triffin-Raul Prebisch, John H Williams, John Williamson ஆகியோரின் தோல்வியுற்ற கொள்கைகளைப் பின்பற்றுகிறது. 1980 வரை அரசியல் கொந்தளிப்பு, விமர்சகர்கள் கூறியுள்ளனர்.",
        "198 களில் இருந்து அமெரிக்கா கொள்கையை கடுமையாக்கியதால், மத்திய வங்கிகள் அல்லது வெளியீட்டு துறைகள் அமைக்கப்பட்ட நாடுகளில் உள்ள பொருளாதாரங்கள், Prebisch-Triffin சீர்திருத்தங்கள் மூலம் மிகவும் ஆக்கிரோஷமானதாக மாற்றப்பட்டது மற்றும் இலங்கையைப் போல் சரிந்தது.",
        "இலங்கையில் இலத்தீன் அமெரிக்க பாணியிலான மத்திய வங்கியொன்று அமெரிக்க பண வைத்தியரால் நிறுவப்பட்டது, இது பொருளாதார வல்லுனர்களுக்கு இறக்குமதிகள் மற்றும் பற்றாக்குறைகளுக்கு பண நிதியளிப்பில் ஈடுபடுவதற்கும் 1950 இல் இருந்து நாணய நெருக்கடிகளைத் தூண்டுவதற்கும் திறனை வழங்குகிறது.",
        "நிலையான நாணய நெருக்கடிகள் மற்றும் நம்பகத்தன்மையை மீட்டெடுக்கும் போது ஒரு மிதவை அல்லது மறு-பெக்கிங்கை நிறுவத் தவறியதால் அதிக விகிதங்கள், பின்னர் வங்கி நெருக்கடிகளுக்கு வழிவகுக்கும்.",
        "அழைப்புச் சந்தைகள் வறண்டு போவது என்பது, பொது மக்களிடம் இன்னும் ஊடுருவாத, நிறுவன ரீதியான கடன் வழங்குனர் மட்டத்தில் உள்ள இடர் உணர்வைக் குறிக்கிறது, நம்பகமான பண ஆட்சியை மீட்டெடுக்க இன்னும் ஒரு சாளரம் உள்ளது என்று ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர். (கொழும்பு/ஜூலை20/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2,269 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2,234 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஒரு வாரம் முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "766 பில்லியன் ரூபாய்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "315 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "டேவிட் ரிக்கார்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டேவிட் ஹியூம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரே இரவில்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "சுமார் 50 முதல் 60 பில்லியன் ரூபாய்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "பூஜ்ஜியத்தை சுற்றி",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2014 மூன்றாம் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாம் உலகப் போருக்குப் பிந்தைய",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ராபர்ட் டிரிஃபின்-ரவுல் ப்ரீபிஷ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜான் எச் வில்லியம்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜான் வில்லியம்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1980",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "198கள்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ப்ரீபிஷ்-ட்ரிஃபின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}