{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132212",
  "time_ut": 1658729835,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நீண்டகால முதலீடுகளே இலங்கையின்  பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வை காண்பதற்கான இந்தியாவின் திட்டம் - இந்திய உயர்ஸ்தானிகர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Long-term investments are India's plan to solve Sri Lanka's economic crisis - Indian High Commissioner",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Indian High Commissioner to Sri Lanka Gopal Bagley has said in an interview given to an Indian media that India is now planning to make huge investments in new sectors in Sri Lanka through the private and public sectors after providing an unprecedented $4 billion aid to Sri Lanka since January following Sri Lanka's severe economic crisis.",
        "India will focus on renewable energy, hydrocarbons, ports and infrastructure IT.",
        "India's top diplomat to Sri Lanka has also said that India will work with the new government at the political and operational level to ease negotiations for the International Monetary Fund's bailout program, which is deadlocked due to the deteriorating situation in Sri Lanka.",
        "Sri Lanka has a working economy that draws income from tourism – exports and remittances from Sri Lankans abroad, some of which have been completely wiped out due to Covid, Gopal Bogle told Print.",
        "He said that Sri Lanka is currently trying to return to normalcy and more investments will benefit the country's economy and because of this we are trying to make more investments in that country.",
        "He also said that we will engage in negotiations with the new government of Sri Lanka to promote more trade, more investment and more cooperation between the economies of the two countries.",
        "The Indian High Commissioner has also said that negotiations have already started regarding the type of investments to be made.",
        "He mentioned that India's private public sector investors are focusing on investing in sectors such as port infrastructure, renewable energy projects, hydrocarbons, agriculture, education and information technology.",
        "He also mentioned that India is strong in these fields and we in the neighborhood are in a position to establish broad contacts in these fields.",
        "The Indian High Commissioner also said that officials of India's National Thermal Power Corporation visited Sri Lanka last month.",
        "India's NTPC has made efforts to set up a solar power project in Sampur, Trincomalee along with the Sri Lanka Electricity Board.",
        "Even in this moment of crises and problems, we continue to work with the Sri Lankan government as much as we can to move forward - new initiatives, new projects, said Gopal Bogle.",
        "At the same time, he said that we are engaged in negotiations with the new government to create new investments.",
        "Apart from the IT sector, India will also focus on manufacturing pharmaceuticals in Sri Lanka, Sri Lanka is currently importing pharmaceuticals. Bagle said that since India imports 70%, Sri Lanka can start producing pharmaceuticals for its own needs and then export them to earn foreign income.",
        "Sri Lanka has a lot of potential in renewable energy projects, so this will be another opportunity for income. Sri Lanka is realizing the benefits of close economic ties with India in the current situation, and they have benefited from the massive diversified market of a massive economy like India, said the Indian High Commissioner to Sri Lanka.",
        "As Sri Lanka waits for the International Monetary Fund to craft a rescue package to stabilize its fragile economy, uncertainty over China's credit data will continue to challenge the IMF's tough stance as the country continues to be in turmoil.",
        "As Sri Lanka and India are member countries of the International Monetary Fund, India will take care of Sri Lanka's interests and we will help whenever it is requested that we will help, but as a sovereign country, negotiations with the International Monetary Fund are their negotiations.",
        "He said that we have helped in these activities and we have helped to create a feeling that the international community should help Sri Lanka at this moment.",
        "He also said that India strongly insisted that Sri Lanka should be assisted in bilateral negotiations with America, Japan and Australia."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka's",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gopal Bagley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "an unprecedented $4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "January",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Print",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "National Thermal Power Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NTPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampur",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gopal Bogle",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bagle",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දිගුකාලීන ආයෝජන ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය විසඳීමට ඉන්දියාවේ සැලසුමයි - ඉන්දීය මහ කොමසාරිස්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් ගෝපාල් බග්ලි ඉන්දීය මාධ්‍යයකට ලබා දුන් සම්මුඛ සාකච්ඡාවකදී පවසා ඇත්තේ ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවට පෙර නොවූ විරූ ඩොලර් බිලියන 4 ක ආධාරයක් ලබා දීමෙන් පසු පුද්ගලික සහ රාජ්‍ය අංශය හරහා ශ්‍රී ලංකාවේ නව ක්ෂේත්‍ර සඳහා විශාල ආයෝජනයක් කිරීමට දැන් සැලසුම් කර ඇති බවයි. ශ්‍රී ලංකාවේ දරුණු ආර්ථික අර්බුදයෙන් පසු ජනවාරි.",
        "පුනර්ජනනීය බලශක්තිය, හයිඩ්‍රොකාබන, වරාය සහ යටිතල පහසුකම් තොරතුරු තාක්ෂණය කෙරෙහි ඉන්දියාව අවධානය යොමු කරනු ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පවතින අයහපත් තත්ත්වය හේතුවෙන් ඇණහිට ඇති ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ඇපදීමේ වැඩසටහන සඳහා සාකච්ඡා පහසු කිරීම සඳහා ඉන්දියාව නව රජය සමඟ දේශපාලන හා මෙහෙයුම් මට්ටමින් කටයුතු කරන බව ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්දීය ඉහළම රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නිලධාරියා ද පවසා තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට සංචාරක ව්‍යාපාරයෙන් ආදායම් උපයන වැඩ කරන ආර්ථිකයක් ඇත - විදේශගත ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගෙන් අපනයන සහ ප්‍රේෂණ, ඒවායින් සමහරක් කොවිඩ් හේතුවෙන් සම්පූර්ණයෙන්ම විනාශ වී ඇති බව ගෝපාල් බොග්ලේ මුද්‍රණයට පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට සාමාන්‍ය තත්ත්වයට පැමිණීමට උත්සාහ කරන බවත් ආයෝජන වැඩි කිරීමෙන් රටේ ආර්ථිකයට ප්‍රතිලාභ ලැබෙන බවත් මේ නිසා එම රට තුළ ආයෝජන වැඩි කිරීමට උත්සාහ කරන බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "දෙරටේ ආර්ථිකයන් අතර වැඩි වෙළඳාමක්, වැඩි ආයෝජනයක් සහ වැඩි සහයෝගීතාවයක් ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා අපි ශ්‍රී ලංකාවේ නව රජය සමඟ සාකච්ඡා කරන බව ද ඔහු පැවසීය.",
        "කුමන ආකාරයේ ආයෝජනයක් කළ යුතුද යන්න සම්බන්ධයෙන් මේ වන විටත් සාකච්ඡා ආරම්භ කර ඇති බවද ඉන්දීය මහ කොමසාරිස්වරයා පවසා තිබේ.",
        "ඉන්දියාවේ පෞද්ගලික රාජ්‍ය අංශයේ ආයෝජකයින් වරාය යටිතල පහසුකම්, පුනර්ජනනීය බලශක්ති ව්‍යාපෘති, හයිඩ්‍රොකාබන්, කෘෂිකර්මය, අධ්‍යාපනය සහ තොරතුරු තාක්‍ෂණය වැනි අංශවල ආයෝජනය කෙරෙහි අවධානය යොමු කර ඇති බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ඉන්දියාව මෙම ක්ෂේත්‍රවල ශක්තිමත් බවත් අසල්වැසි අපට මෙම ක්ෂේත්‍රවල පුළුල් සම්බන්ධතා ඇති කර ගත හැකි තත්ත්වයක සිටින බවත් ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ඉන්දියාවේ ජාතික තාප විදුලි සංස්ථාවේ නිලධාරීන් පසුගිය මාසයේදී ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි බව ද ඉන්දීය මහ කොමසාරිස්වරයා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඉන්දියාවේ NTPC සමාගම ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය සමඟ එක්ව ත්‍රිකුණාමලයේ සාම්පූර් හි සූර්ය බලශක්ති ව්‍යාපෘතියක් පිහිටුවීමට උත්සාහ දරා ඇත.",
        "අර්බුද සහ ගැටලු පවතින මේ මොහොතේ පවා, අපි ඉදිරියට යාමට හැකි උපරිමයෙන් ශ්‍රී ලංකා රජය සමඟ එක්ව කටයුතු කරනවා - නව මුල පිරීම්, නව ව්‍යාපෘති, ගෝපාල් බොග්ලේ පැවසීය.",
        "ඒ අතරම නව ආයෝජන ඇති කිරීම සඳහා අපි නව රජය සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටින බවද ඔහු කියා සිටියා.",
        "තොරතුරු තාක්ෂණ ක්ෂේත්‍රයට අමතරව ශ්‍රී ලංකාවේ ඖෂධ නිෂ්පාදනය කෙරෙහි ද ඉන්දියාව අවධානය යොමු කරන අතර ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට ඖෂධ ආනයනය කරයි. ඉන්දියාව 70%ක් ආනයනය කරන බැවින් ශ්‍රී ලංකාවට තම අවශ්‍යතා සඳහා ඖෂධ නිෂ්පාදනය ආරම්භ කර ඒවා අපනයනය කර විදේශ ආදායමක් උපයා ගත හැකි බව Bagle පැවසීය.",
        "පුනර්ජනනීය බලශක්ති ව්‍යාපෘති සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට විශාල විභවයක් ඇත, එබැවින් මෙය ආදායම සඳහා තවත් අවස්ථාවක් වනු ඇත.ශ්‍රී ලංකාව වත්මන් තත්ත්වය තුළ ඉන්දියාව සමඟ සමීප ආර්ථික සබඳතාවල ප්‍රතිලාභ සාක්ෂාත් කර ගනිමින් සිටින අතර දැවැන්ත විවිධාංගීකරණය වූ වෙළඳපොළෙන් ඔවුන් ප්‍රතිලාභ ලබා ඇත. ආර්ථිකය ඉන්දියාව වැනි යැයි ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්දීය මහ කොමසාරිස්වරයා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සිය බිඳෙනසුලු ආර්ථිකය ස්ථාවර කිරීම සඳහා ගලවා ගැනීමේ පැකේජයක් සැකසීමට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල බලා සිටින විට, චීනයේ ණය දත්ත පිළිබඳ අවිනිශ්චිතතාවය රට දිගටම කැලඹීමක පවතින බැවින් IMF හි දැඩි ස්ථාවරයට අභියෝග කරනු ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සහ ඉන්දියාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සාමාජික රටවල් බැවින් ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවේ අවශ්‍යතා ගැන සැලකිලිමත් වන අතර අපි උදව් කරන ලෙස ඉල්ලා සිටින ඕනෑම අවස්ථාවක අපි උදව් කරන්නෙමු, නමුත් ස්වෛරී රටක් ලෙස ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා ඔවුන්ගේ සාකච්ඡා වේ. .",
        "අපි මේ කටයුතුවලට උදව් කළ බවත් ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව මේ මොහොතේ ශ්‍රී ලංකාවට උදව් කළ යුතුයි කියන හැඟීම ඇති කරන්න අපි උදවු කළ බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "ඇමරිකාව, ජපානය සහ ඔස්ට්‍රේලියාව සමඟ ද්විපාර්ශ්වික සාකච්ඡා සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට සහය විය යුතු බව ඉන්දියාව දැඩි ලෙස අවධාරනය කරන බව ද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝපාල් බග්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෙර නොවූ විරූ ඩොලර් බිලියන 4ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුද්‍රණය කරන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාතික තාප විදුලි සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NTPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාම්පූර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝපාල් බොග්ලේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෑගල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நீண்டகால முதலீடுகளே இலங்கையின்  பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வை காண்பதற்கான இந்தியாவின் திட்டம் - இந்திய உயர்ஸ்தானிகர்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கை மோசமான பொருளாதார நெருக்கடிக்குள் சிக்குண்டதை தொடர்ந்து ஜனவரி முதல் முன்னொரு போதும் இல்லாத வகையில் இலங்கைக்கு 4 பில்லியன் டொலர் உதவியை வழங்கிய பின்னர் இந்தியா தற்போது தனியார் மற்றும் அரசதுறைகள் மூலம் இலங்கையில் புதிய துறைகளில் பெருமளவு முதலீடுகளை மேற்கொள்ள திட்டமி;டுள்ளது என இலங்கைக்கான இந்திய உயர்ஸ்தானிகர் கோபால் பாக்லே  இந்திய ஊடகமொன்றிற்கு வழங்கிய பேட்டியில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மீள்புதுப்பிக்கத்தக்க சக்தி ஹைட்ரோகார்பன்கள் துறைமுகங்கள் மற்றும் உட்கட்டமைப்பு தகவல் தொழில்நுட்பம் ஆகிய துறைகளில் இந்தியா கவனம் செலுத்தவுள்ளது.",
        "இலங்கையில் நிலைமை மோசமடைந்துள்ளதால் முட்டுக்கட்டை நிலையில் உள்ள சர்வதேச நாணயநிதியத்தின் பிணைஎடுப்பு திட்டத்திற்கான பேச்சுவார்த்தைகளை இலகுவாக்குவதற்கான பேச்சுவார்த்தைகளில் அரசியல் மட்டத்திலும் செயற்பாட்டளவிலும் இந்தியா புதிய அரசாங்கத்துடன் இணைந்து செயற்படும் எனவும் இலங்கைக்கான இந்தியாவின் முக்கிய இராஜதந்திரி தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை சுற்றுலாத்துறை -ஏற்றுமதி மற்றும் வெளிநாடுகளில் உள்ள இலங்கையர்கள் அனுப்பும் வருமானம் ஆகியவற்றிலிருந்து வருமானத்தை உழைக்கும் பொருளாதாரத்தை கொண்டுள்ளது,கொவிட் காரணமாக இந்த சில வருமானங்கள் முற்றாக இல்லாமல் போய்விட்டன,என கோபல் போக்லே  பிரின்டிற்கு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை தற்போது இயல்புநிலைக்கு வரமுயற்சிக்கின்றது அதிகளவு முதலீடுகள் அந்த நாட்டின் பொருளாதாரத்திற்கு நன்மையளிக்கும் எனவும் தெரிவித்துள்ள அவர் இதன் காரணமாக அந்த நாட்டில் மேலும் முதலீடுகளை மேற்கொள்ள முயல்கின்றோம் எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அதிகளவு வர்த்தகம் அதிகளவு முதலீடு இரு நாடுகளின் பொருளாதாரங்களிற்கு மத்தியில் அதிகளவு ஒத்துழைப்பு ஆகியவற்றினை ஊக்குவிப்பதற்காக நாங்கள்  இலங்கையின் புதிய அரசாங்கத்துடன் பேச்சுவார்த்தைகளில் ஈடுபடுவோம் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எவ்வகையான முதலீடுகளை மேற்கொள்வது என்பது குறித்து ஏற்கனவே பேச்சுவார்த்தைகள் ஆரம்பமாகியுள்ளன எனவும் இந்திய உயர்ஸ்தானிகர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்தியாவின் தனியார் அரசதுறை முதலீட்டாளர்கள் துறைமுகம் உட்கட்டமைப்பு மீள்புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி திட்டம்  ஹைட்டிரோ கார்பன்ஸ் விவசாயதுறை கல்வி தகவல்தொழில்நுட்பம் ஆகிய துறைகளில் முதலீடு செய்வது குறித்து கவனம் செலுத்துகின்றார்கள் என அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இந்த துறைகளில் இந்தியா பலமானதாக காணப்படுகின்றது அயலில் உள்ள நாங்கள் இந்த துறைகளில் பரந்துபட்ட தொடர்புகளை ஏற்படுத்தக்கூடிய நிலையில் இருக்கின்றோம் நாங்கள் பேசிக்கொண்டிருக்கின்ற இந்த சந்தர்ப்பத்தில் அது இடம்பெறுகின்றது எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இந்தியாவின் தேசிய தேர்மல் பவர் கூட்டுத்தாபனத்தின் அதிகாரிகள் கடந்த மாதம் இலங்கைக்கு விஜயம் மேற்கொண்டுள்ளனர் எனவும் இந்திய உயர்ஸ்தானிகர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "திருகோணமலையின் சம்பூரில் இலங்கை மின்சார சபையுடன் இணைந்து  சூரியமின்சக்தி திட்டத்தை அமைப்பதற்கு இந்தியாவின்  என்டிபிசி முயற்சிகளை மேற்கொண்டுள்ளது.",
        "நெருக்கடிகள் பிரச்சினைகள் உள்ள இந்த தருணத்தில் கூட முன்னோக்கி நகர்த்துவதற்காக இலங்கை அரசாங்கத்துடன் எங்களால் முடிந்தளவிற்கு  அளவிற்கு நாங்கள் தொடர்ந்தும் இணைந்து செயற்படுகின்றோம் -புதிய முயற்சிகள் புதிய திட்டங்கள் என கோபால் போக்லே தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அதேவேளை புதிய முதலீடுகளை உருவாக்குவதற்காக புதிய அரசாங்கத்துடன் பேச்சுவார்த்தைகளில் ஈடுபட்டுள்ளோம் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தகவல்தொழில்நுட்ப துறைக்கு அப்பால் இந்தியா இலங்கையில் மருந்துப்பொருள் உற்பத்தி குறித்தும் கவனம் செலுத்தும்,இலங்கை தற்போது மருந்துப்பொருட்களை இறக்குமதி செய்கின்றது . இந்தியாவிலிருந்தே 70 வீதமானவற்றை இறக்குமதி செய்கின்றது ஆகவே இலங்கை மருந்துப்பொருட்களை உற்பத்தி செய்வதை தனது தேவைக்காக ஆரம்பிக்கலாம் பின்னர் வெளிநாட்டு வருமானத்தை பெறுவதற்காக ஏற்றுமதி செய்யலாம் என பாக்லே தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மீள்புதுப்பிக்கத்தக்க சக்தி திட்டங்களில் இலங்கைக்கு அதிகளவு வாய்ப்புள்ளது ஆகவே இது வருமானத்திற்கான இன்னுமொரு வாய்ப்பாக அமையும் இந்த விடயத்தில் இலங்கை நன்மையை பார்க்கின்றது.தற்போதைய சூழ்நிலையில் இந்தியாவுடன் நெருக்கமான பொருளாதார உறவுகளின் நன்மையை இலங்கை உணர்ந்துகொண்டுள்ளது, இந்தியா போன்ற பாரிய பொருளாதாரத்தின் பாரிய பல்துறை சந்தை மூலம் அவர்கள் நன்மையடைந்துள்ளனர் எனவும் இலங்கைக்கான இந்திய உயர்ஸ்தானிகர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தனது பலவீனமான நிலையில் உள்ள பொருளாதாரம் ஸ்திரதன்மை பெறுவதற்கான மீட்பு பொதியை சர்வதேச நாணயநிதியம் வடிவமைத்து தருவதற்காக இலங்கை காத்துக்கொண்டிருக்கின்ற இந்த தருணத்தில் சீனாவின் கடன்தரவுகளில் தெளிவின்மை தொடர்ந்து சவாலாகயிருக்கும்அதேவேளை நாடு தொடர்ந்தும் குழப்பமான நிலையில் உள்ளதால் சர்வதேச நாணயநிதியம் கடுமையான நிலைப்பாட்டை பின்பற்றுகின்றது.",
        "சர்வதேச நாணயநிதியத்தில் இலங்கையும் இந்தியாவும் உறுப்பு நாடுகள் என்பதால் இலங்கையின் நலன்களை இந்தியா பார்த்துக்கொள்ளும்  எங்களின் உதவி தேவை என எவ்வப்போதெல்லாம் வேண்டுகோள் விடுக்கப்படுகின்றதோ அப்போதெல்லாம் நாங்கள் உதவுவோம் என தெரிவித்துள்ள இலங்கைக்கான இந்திய உயர்ஸ்தானிகர் ஆனால் இறைமையுள்ள நாடு என்ற வகையில் சர்வதேச நாணயநிதியத்துடனான பேச்சுவார்த்தைகள் அவர்களின் பேச்சுவார்த்தைகள்  எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாங்கள் இந்த செயற்பாடுகளிற்கு உதவியுள்ளோம் இந்த தருணத்தில் சர்வதேச சமூகம் இலங்கைக்கு உதவவேண்டும் என்ற உணர்வை ஏற்படுத்த உதவியுள்ளோம் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அமெரிக்கா ஜப்பான் அவுஸ்திரேலியாவுடனான இருதரப்பு பேச்சுவார்த்தைகளில் இலங்கைக்கு உதவவேண்டும் என இந்தியா கடுமையாக வலியுறுத்தியது எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோபால் பாக்லே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முன்னோடியில்லாத $4 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அச்சிடுக",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தேசிய அனல் மின் கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "என்டிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோபால் போகல்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பேகல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}