{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/26/drug-trafficker-hacked-to-death-in-orugodawatte/",
  "time_ut": 1658817420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Drug trafficker hacked to death in Orugodawatte",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Drug trafficker hacked to death in Orugodawatte",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): A 34-year-old was brutally murdered close to the Orugodawatte Fly-Over on Monday (25) night.",
        "Sri Lanka Police said that two masked men had arrived in a luxury car, and brutally attacked the victim with sharp weapons.",
        "The man was ruled dead upon admission to Hospital, and it was reported that he was a resident of Meethotamulla.",
        "Sri Lanka Police said that investigations revealed that the deceased was connected to drug trafficking, and had two pending criminal cases filed against him",
        "IGP & Senior Cops failed to protect peaceful protestors – HRCSL"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Orugodawatte",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "34-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Orugodawatte Fly-Over",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25) night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Meethotamulla",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGP & Senior Cops",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඔරුගොඩවත්තේදී මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම්කරුවෙකු කපා කොටා ඝාතනය කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st) : සඳුදා (25) රාත්‍රියේ ඔරුගොඩවත්ත ගුවන් පාලම අසලදී 34 හැවිරිදි පුද්ගලයෙකු අමානුෂික ලෙස ඝාතනය කර තිබේ.",
        "සුඛෝපභෝගී මෝටර් රථයකින් පැමිණි මුහුණු ආවරණය කරගත් පුද්ගලයන් දෙදෙනෙකු තියුණු ආයුධවලින් පහර දී ඝාතනය කර ඇති බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පවසයි.",
        "අදාළ පුද්ගලයා රෝහලට ඇතුළත් කිරීමේදී මියගොස් ඇති අතර, ඔහු මීතොටමුල්ල ප්‍රදේශයේ පදිංචිකරුවෙකු බවයි වාර්තා වන්නේ.",
        "මියගිය පුද්ගලයා මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරමට සම්බන්ධ අයෙකු බවට විමර්ශනවලින් හෙළි වූ බවත් ඔහුට එරෙහිව අපරාධ නඩු දෙකක් පවරා ඇති බවත් ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පවසයි.",
        "සාමකාමී විරෝධතාකරුවන් ආරක්ෂා කිරීමට පොලිස්පති සහ ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් නිලධාරීන් අසමත් විය - HRCSL"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Orugodawatte",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "34 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඔරුගොඩවත්ත ගුවන් පාලම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25) රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීතොටමුල්ල",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති සහ ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් නිලධාරීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒருகொடவத்தையில் போதைப்பொருள் கடத்தல்காரர் வெட்டிக்கொலை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): திங்கட்கிழமை (25) இரவு ஒருகொடவத்தை பறக்கும் சாலைக்கு அருகில் 34 வயதுடைய நபர் ஒருவர் கொடூரமான முறையில் படுகொலை செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "முகமூடி அணிந்த இருவர் சொகுசு காரில் வந்து கூரிய ஆயுதங்களால் கொடூரமாக தாக்கியதாக இலங்கை காவல்துறை தெரிவித்துள்ளது.",
        "குறித்த நபர் வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்ட போது உயிரிழந்துள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளதுடன், அவர் மீதொட்டமுல்ல பிரதேசத்தில் வசிப்பவர் எனவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "உயிரிழந்தவர் போதைப்பொருள் கடத்தலுடன் தொடர்புடையவர் என்பதும், அவருக்கு எதிராக இரண்டு கிரிமினல் வழக்குகள் நிலுவையில் இருப்பதும் விசாரணையில் தெரியவந்துள்ளதாக இலங்கை காவல்துறை தெரிவித்துள்ளது.",
        "அமைதியான போராட்டக்காரர்களை பாதுகாக்க ஐஜிபி மற்றும் மூத்த போலீசார் தவறிவிட்டனர் - HRCSL"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Orugodawatte",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "34 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒருகொடவத்தை ஃப்ளை ஓவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25) இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மீதொட்டமுல்ல",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐஜிபி & மூத்த போலீசார்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}