{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/hemas-partners-with-clean-ocean-force-to-safeguard-negombos-threatened-ecosystems/",
  "time_ut": 1661452440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Hemas partners with Clean Ocean Force to safeguard Negombo’s threatened ecosystems",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Hemas partners with Clean Ocean Force to safeguard Negombo’s threatened ecosystems",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s leading diversified corporate Hemas Holdings PLC and its subsidiary Hemas Manufacturing (pvt) Ltd signed Memorandums of Understanding (MoUs) with Clean Ocean Force Lanka (COF) to carry forward their strong commitment to protect Sri Lanka’s natural environment through sustainable and responsible operations relating to the disposal of plastic waste. The MoUs will allow the two parties to collaborate on a beach caretaker project in Poruthota Beach and a clean-up of Negombo Lagoon to combat plastic pollution in sensitive areas of the Negombo region for a more sustainable future.",
        "The aim of these initiatives is to maximize the recovery of Ocean Plastics, PET bottles, and other pollutants that wash into the Indian Ocean via the Maha Oya Lagoon as well as reduce irresponsible waste disposal by local fishing communities.",
        "Speaking on this timely initiative, Sabrina Esufally, Acting Managing Director of Hemas Manufacturing said, “Efforts such as these are a part of Hemas’ environmental agenda that focuses on raising awareness, championing advocacy through partnerships, and formulating initiatives that safeguard our environment, protect our natural resources and the responsible consumption of plastic. Our partnership with Clean Ocean Force is one of several large-scale environmental projects planned by the Group to ensure the responsible disposal of plastic waste.”",
        "It is estimated that 350 to 500kgs of PET bottles along with another 100kgs of other plastics, cans and pollutants, will be removed through the project. COF’s female workforce, chosen from low-income communities in the area, will participate in the removal exercise. Through the above process, these underprivileged communities are rewarded with incentives that will motivate them to perform such work towards protecting beaches and waterways while uplifting their livelihoods. Apart from this, recyclers pay for what has been collected which is then paid back to the communities in full. This income assures that these volunteers can expect a steady monthly income during the prevailing economic crisis period.",
        "Speaking on this partnership, Kasturi Chellaraja Wilson, Group CEO of Hemas Holdings PLC said, “As an island country in the Indian Ocean, Sri Lanka’s marine ecosystems and beaches hold not just socio-economic importance but are crucial for healthy sustenance of life in Sri Lanka. We have recognised that their conservation is an urgent need of the hour. This is a timely initiative that places a spotlight once again on the need to urgently recycle plastic waste and restore our environment to its pristine glory.”",
        "Negombo is blessed with beautiful sandy beaches and the three waterways bordering the city making it a unique fisheries hub in the Western Province. The first MoU signed between Hemas Holdings and COF seeks to engage in a beach caretaker project along Poruthota beach. The other MoU with Hemas Consumer Brands’ MoU, a clean-up of the Negombo lagoon, will also be set in motion. The lagoon faces massive environmental challenges as it is connected by many canals and waterways that act as a pathway for plastic debris and pollutants. The addition of polythene, plastic, abrasives, and silt to the Negombo lagoon is destroying its biodiversity and endangering the entire marine ecosystem because the lagoon connects to the Indian Ocean.",
        "‘Dialog Smart Home brings you a Smart Security Doorbell to ensure the security of your home’",
        "HNB joins SLT-MOBITEL in enhancing e-commerce capabilities for SMEs with Cochchi.lk",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Clean Ocean Force",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Negombo",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hemas Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hemas Manufacturing",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Clean Ocean Force Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MoUs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Poruthota Beach",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Negombo Lagoon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ocean Plastics",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PET",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Maha Oya Lagoon",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sabrina Esufally",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hemas Manufacturing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Clean Ocean Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500kgs",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "COF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kasturi Chellaraja Wilson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hemas Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Western Province",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Hemas Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Poruthota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cochchi.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මීගමුවේ තර්ජනයට ලක්ව ඇති පරිසර පද්ධති ආරක්ෂා කිරීමට හේමාස් Clean Ocean Force සමඟ හවුල් වෙයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛ පෙළේ විවිධාංගීකරණය වූ ආයතනික Hemas Holdings PLC සහ එහි අනුබද්ධ Hemas Manufacturing (pvt) Ltd විසින් Clean Ocean Force Lanka (COF) සමඟ අවබෝධතා ගිවිසුම් (MoUs) අත්සන් කරන ලද්දේ තිරසාර සහ වගකිවයුතු මෙහෙයුම් ඔස්සේ ශ්‍රී ලංකාවේ ස්වභාවික පරිසරය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා ඔවුන්ගේ දැඩි කැපවීම ඉදිරියට ගෙන යාම සඳහා ය. ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය බැහැර කිරීමට. වඩාත් තිරසාර අනාගතයක් සඳහා මීගමුව කලාපයේ සංවේදී ප්‍රදේශවල ප්ලාස්ටික් දූෂණයට එරෙහිව සටන් කිරීම සඳහා පෝරුතොට වෙරළ තීරයේ වෙරළ භාරකාර ව්‍යාපෘතියක් සහ මීගමුව කලපුව පිරිසිදු කිරීමේ ව්‍යාපෘතියක් සඳහා දෙපාර්ශවයට සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීමට මෙම අවබෝධතා ගිවිසුම් මඟින් ඉඩ සැලසේ.",
        "මහඔය කලපුව හරහා ඉන්දියන් සාගරයට සේදී යන සාගර ප්ලාස්ටික්, පෙට් බෝතල් සහ අනෙකුත් දූෂක ද්‍රව්‍ය උපරිම ලෙස ප්‍රතිසාධනය කිරීම මෙන්ම ප්‍රාදේශීය ධීවර ප්‍රජාවන් විසින් වගකීම් විරහිත අපද්‍රව්‍ය බැහැර කිරීම අවම කිරීම මෙම මුලපිරීම්වල අරමුණයි.",
        "මෙම කාලෝචිත මුලපිරීම පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් Hemas Manufacturing හි වැඩබලන කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂිකා Sabrina Esufally පැවසුවේ, “මෙවැනි ප්‍රයත්නයන් Hemas හි පාරිසරික න්‍යාය පත්‍රයේ කොටසකි. අපගේ ස්වභාවික සම්පත් සහ ප්ලාස්ටික් වගකීමෙන් පරිභෝජනය කිරීම. Clean Ocean Force සමඟ අපගේ හවුල්කාරිත්වය ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය වගකීමෙන් බැහැර කිරීම සහතික කිරීම සඳහා සමූහය විසින් සැලසුම් කරන ලද මහා පරිමාණ පාරිසරික ව්‍යාපෘති කිහිපයෙන් එකකි.",
        "ව්‍යාපෘතිය හරහා PET බෝතල් කිලෝග්‍රෑම් 350 සිට 500 දක්වා ප්‍රමාණයක් සහ තවත් ප්ලාස්ටික්, කෑන් සහ දූෂක කිලෝග්‍රෑම් 100 ක් ඉවත් කිරීමට ඇස්තමේන්තු කර ඇත. ප්‍රදේශයේ අඩු ආදායම්ලාභී ප්‍රජාවන්ගෙන් තෝරාගත් COF හි කාන්තා ශ්‍රම බලකාය ඉවත් කිරීමේ අභ්‍යාසයට සහභාගී වනු ඇත. ඉහත ක්‍රියාවලිය හරහා, මෙම අඩු වරප්‍රසාදිත ප්‍රජාවන්ට ඔවුන්ගේ ජීවනෝපාය නඟාසිටුවීමේදී මුහුදු වෙරළ සහ ජල මාර්ග ආරක්ෂා කිරීම සඳහා එවැනි වැඩකටයුතු කිරීමට ඔවුන්ව පොළඹවන දිරිගැන්වීම් පිරිනමනු ලැබේ. මීට අමතරව, ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කරන්නන් විසින් එකතු කරන ලද දේ සඳහා ගෙවනු ලබන අතර එය ප්‍රජාවට සම්පූර්ණයෙන්ම ආපසු ගෙවනු ලැබේ. පවතින ආර්ථික අර්බුද කාල සීමාව තුළ මෙම ස්වේච්ඡා සේවකයන්ට ස්ථාවර මාසික ආදායමක් අපේක්ෂා කළ හැකි බව මෙම ආදායම සහතික කරයි.",
        "මෙම හවුල්කාරිත්වය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් Hemas Holdings PLC හි සමූහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී කස්තුරි චෙල්ලරාජා විල්සන් පැවසුවේ, “ඉන්දියන් සාගරයේ දූපත් රටක් ලෙස, ශ්‍රී ලංකාවේ සමුද්‍ර පරිසර පද්ධති සහ වෙරළ තීරයන් සමාජ-ආර්ථික වැදගත්කමක් පමණක් නොව ශ්‍රී ලංකාවේ සෞඛ්‍ය සම්පන්න ජීවන පැවැත්ම සඳහා ඉතා වැදගත් වේ. ලංකා. ඒවා සංරක්ෂණය කිරීම කාලීන අවශ්‍යතාවක් බව අපි හඳුනාගෙන ඇත්තෙමු. මෙය ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය කඩිනමින් ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කර අපගේ පරිසරය එහි පෞරාණික තේජසට ප්‍රතිස්ථාපනය කිරීමේ අවශ්‍යතාවය පිළිබඳව නැවත වරක් අවධානය යොමු කරන කාලෝචිත මුලපිරීමකි.",
        "මීගමුව සුන්දර වැලි සහිත වෙරළකින් සහ නගරයට මායිම්ව ඇති ජල මාර්ග තුනෙන් ආශිර්වාදයක් වන අතර එය බස්නාහිර පළාතේ අද්විතීය ධීවර මධ්‍යස්ථානයක් බවට පත් කරයි. හේමාස් හෝල්ඩිංග්ස් සහ COF අතර අත්සන් කරන ලද පළමු අවබෝධතා ගිවිසුම පෝරුතොට වෙරළ තීරයේ වෙරළ භාරකාර ව්‍යාපෘතියක නිරත වීමට අපේක්ෂා කරයි. මීගමුව කලපුව පිරිසිදු කිරීමක් වන හේමාස් පාරිභෝගික සන්නාමයේ අවබෝධතා ගිවිසුම සමඟ ඇති අනෙකුත් අවබෝධතා ගිවිසුමද ක්‍රියාත්මක කෙරේ. ප්ලාස්ටික් සුන්බුන් සහ දූෂක සඳහා මාර්ගයක් ලෙස ක්‍රියා කරන බොහෝ ඇළ මාර්ග සහ ජල මාර්ග මගින් කලපුව සම්බන්ධ වී ඇති බැවින් එය දැවැන්ත පාරිසරික අභියෝගවලට මුහුණ දෙයි. මීගමුව කලපුවට පොලිතින්, ප්ලාස්ටික්, උල්ෙල්ඛ, රොන්මඩ එකතු වීම නිසා එහි ජෛව විවිධත්වය විනාශ වී සමස්ථ සමුද්‍ර පරිසර පද්ධතියම අනතුරට පත්වන්නේ කලපුව ඉන්දියන් සාගරයට සම්බන්ධ වන බැවිනි.",
        "‘Dialog Smart Home ඔබේ නිවසේ ආරක්ෂාව සහතික කිරීම සඳහා Smart Security Doorbell එකක් ගෙන එයි’",
        "Cochchi.lk සමඟින් කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් සඳහා ඊ-වාණිජ්‍ය හැකියාවන් වැඩිදියුණු කිරීමට HNB SLT-MOBITEL සමඟ එක්වෙයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පිරිසිදු සාගර බලකාය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මීගමුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හේමාස් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හේමාස් නිෂ්පාදන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Clean Ocean Force Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෝරුතොට වෙරළ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මීගමුව කලපුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාගර ප්ලාස්ටික්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PET",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මහඔය කලපුව",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sabrina Esufally",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හේමාස් නිෂ්පාදන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පිරිසිදු සාගර බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500kgs",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "COF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කස්තුරි චෙල්ලරාජා විල්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හේමාස් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "හේමාස් හෝල්ඩින්ග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Poruthota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එච්.එන්.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cochchi.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நீர்கொழும்போவின் அச்சுறுத்தலுக்கு உள்ளான சுற்றுச்சூழல் அமைப்புகளைப் பாதுகாப்பதற்காக ஹேமாஸ் கிளீன் ஓஷன் ஃபோர்ஸுடன் கைகோர்க்கிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் முன்னணி பன்முகப்படுத்தப்பட்ட நிறுவனமான Hemas Holdings PLC மற்றும் அதன் துணை நிறுவனமான Hemas Manufacturing (pvt) Ltd ஆகியவை, நிலையான மற்றும் பொறுப்பான செயற்பாடுகள் மூலம் இலங்கையின் இயற்கை சூழலைப் பாதுகாப்பதற்கான உறுதியான அர்ப்பணிப்பை முன்னெடுப்பதற்காக Clean Ocean Force Lanka (COF) உடன் புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தங்களில் (MoUs) கைச்சாத்திட்டன. பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை அகற்ற வேண்டும். இந்த புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தங்கள், நீர்கொழும்பு பிராந்தியத்தின் உணர்திறன் வாய்ந்த பகுதிகளில் பிளாஸ்டிக் மாசுபாட்டை எதிர்கொள்வதற்காக, மேலும் நிலையான எதிர்காலத்திற்காக, பொருத்தோட்ட கடற்கரையில் கடற்கரை பராமரிப்பாளர் திட்டத்திலும், நீர்கொழும்பு தடாகத்தை சுத்தப்படுத்துவதிலும் இரு தரப்பினரும் ஒத்துழைக்க அனுமதிக்கும்.",
        "இந்த முன்முயற்சிகளின் நோக்கம், மஹா ஓயா தடாகம் வழியாக இந்தியப் பெருங்கடலில் கலக்கும் ஓஷன் பிளாஸ்டிக், PET போத்தல்கள் மற்றும் பிற மாசுக்களை மீட்டெடுப்பது மற்றும் உள்ளூர் மீனவ சமூகங்களின் பொறுப்பற்ற கழிவுகளை அகற்றுவதைக் குறைப்பது ஆகும்.",
        "இந்த சரியான நேரத்தில் முன்முயற்சி குறித்து பேசிய ஹேமாஸ் மேனுஃபேக்ச்சரிங் நிறுவனத்தின் செயல் நிர்வாக இயக்குனர் சப்ரினா எசுபல்லி, “இதுபோன்ற முயற்சிகள் ஹேமாஸின் சுற்றுச்சூழல் நிகழ்ச்சி நிரலின் ஒரு பகுதியாகும் நமது இயற்கை வளங்கள் மற்றும் பிளாஸ்டிக்கின் பொறுப்பான நுகர்வு. கிளீன் ஓஷன் ஃபோர்ஸ் உடனான எங்கள் கூட்டு, பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை பொறுப்பாக அகற்றுவதை உறுதி செய்வதற்காக குழுவால் திட்டமிடப்பட்ட பல பெரிய அளவிலான சுற்றுச்சூழல் திட்டங்களில் ஒன்றாகும்.",
        "இத்திட்டத்தின் மூலம் 350 முதல் 500 கிலோ வரையிலான PET பாட்டில்கள் மற்றும் 100 கிலோ பிளாஸ்டிக்குகள், கேன்கள் மற்றும் மாசுக்கள் அகற்றப்படும் என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது. அப்பகுதியில் உள்ள குறைந்த வருமானம் கொண்ட சமூகங்களில் இருந்து தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட COF இன் பெண் பணியாளர்கள், அகற்றும் பயிற்சியில் பங்கேற்பார்கள். மேற்கூறிய செயல்பாட்டின் மூலம், இந்த பின்தங்கிய சமூகங்களுக்கு அவர்களின் வாழ்வாதாரத்தை உயர்த்தும் அதே வேளையில் கடற்கரைகள் மற்றும் நீர்வழிகளைப் பாதுகாப்பதில் இத்தகைய பணிகளைச் செய்ய ஊக்குவிக்கும் ஊக்கத்தொகைகள் வழங்கப்படுகின்றன. இது தவிர, மறுசுழற்சி செய்பவர்கள் சேகரிக்கப்பட்டதற்கு பணம் செலுத்துகிறார்கள், அது சமூகங்களுக்கு முழுமையாக திருப்பிச் செலுத்தப்படுகிறது. நிலவும் பொருளாதார நெருக்கடி காலத்தில் இந்த தன்னார்வலர்கள் நிலையான மாத வருமானத்தை எதிர்பார்க்கலாம் என்பதை இந்த வருமானம் உறுதி செய்கிறது.",
        "ஹெமாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சியின் குழுமத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி கஸ்தூரி செல்லராஜா வில்சன் பேசுகையில், “இந்தியப் பெருங்கடலில் உள்ள ஒரு தீவு நாடாக, இலங்கையின் கடல் சுற்றுச்சூழல் அமைப்புகளும் கடற்கரைகளும் சமூக-பொருளாதார முக்கியத்துவத்தை மட்டுமல்ல, ஆரோக்கியமான வாழ்வாதாரத்திற்கும் முக்கியமானவை. இலங்கை. அவற்றின் பாதுகாப்பு காலத்தின் அவசரத் தேவை என்பதை நாங்கள் உணர்ந்துள்ளோம். பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை அவசரமாக மறுசுழற்சி செய்து நமது சுற்றுச்சூழலை அதன் பழமையான மகிமைக்கு மீட்டெடுக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை மீண்டும் ஒருமுறை கவனத்தில் கொள்ள வைக்கும் ஒரு சரியான முயற்சி இது.",
        "நீர்கொழும்பு அழகிய மணல் கடற்கரைகள் மற்றும் நகரத்தின் எல்லையில் உள்ள மூன்று நீர்வழிகளால் ஆசீர்வதிக்கப்பட்டுள்ளது, இது மேற்கு மாகாணத்தில் ஒரு தனித்துவமான மீன்பிடி மையமாக உள்ளது. ஹேமாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் மற்றும் COF க்கு இடையில் கைச்சாத்திடப்பட்ட முதலாவது புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம் பொருத்தோட்ட கடற்கரையில் கடற்கரைப் பராமரிப்பாளர் திட்டத்தில் ஈடுபட முயல்கிறது. நீர்கொழும்பு குளத்தை சுத்தம் செய்யும் ஹேமாஸ் நுகர்வோர் வர்த்தகநாமங்களின் புரிந்துணர்வு உடன்படிக்கையுடனான மற்றைய புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தமும் இயக்கத்தில் அமைக்கப்படும். குளம் பாரிய சுற்றுச்சூழல் சவால்களை எதிர்கொள்கிறது, ஏனெனில் இது பல கால்வாய்கள் மற்றும் நீர்வழிகளால் இணைக்கப்பட்டுள்ளது, அவை பிளாஸ்டிக் குப்பைகள் மற்றும் மாசுபாட்டிற்கான பாதையாக செயல்படுகின்றன. நீர்கொழும்பு தடாகத்தில் பொலித்தீன், பிளாஸ்டிக், உராய்வுகள் மற்றும் வண்டல் மண் சேர்வதால் அதன் பல்லுயிர் பெருக்கத்தை அழித்து ஒட்டுமொத்த கடல் சூழலுக்கும் ஆபத்தை ஏற்படுத்துகிறது, ஏனெனில் குளம் இந்து சமுத்திரத்துடன் இணைகிறது.",
        "‘உங்கள் வீட்டின் பாதுகாப்பை உறுதிசெய்ய டயலொக் ஸ்மார்ட் ஹோம் உங்களுக்கு ஸ்மார்ட் செக்யூரிட்டி டோர்பெல்லைக் கொண்டுவருகிறது’",
        "Cochchi.lk உடன் SME களுக்கான e-commerce திறன்களை மேம்படுத்துவதில் SLT-MOBITEL உடன் HNB இணைந்துள்ளது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுத்தமான கடல் படை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "நீர்கொழும்பு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹேமாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹேமாஸ் உற்பத்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுத்தமான கடல் படை லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொருத்தோட்ட கடற்கரை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு தடாகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெருங்கடல் பிளாஸ்டிக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PET",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மஹா ஓயா குளம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சப்ரினா எசுஃபாலி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹேமாஸ் உற்பத்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுத்தமான கடல் படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500 கிலோ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "COF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கஸ்தூரி செல்லராஜா வில்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹேமாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஹேமாஸ் ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Poruthota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொச்சி.எல்கே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}