{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130803",
  "time_ut": 1656994161,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மருத்துவமனைகளிற்கு மருந்துகளை விநியோகிக்க முடியாத நிலை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Inability to distribute medicines to hospitals",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The Government Pharmacists Society said that the drugs given to Sri Lanka to address the shortage of drugs are not being distributed to the hospitals; reported.",
        "The Government Pharmacists Society said that the shortage of medicines has reduced to some extent due to the supply of medicines provided by various parties, but due to the fuel crisis, it is not possible to distribute these medicines to the hospitals.",
        "Ajith Thilakaratna, President of the Government Pharmacists' Association, said that the medical distribution department of the Ministry of Health did not have enough medicines and medical supplies before the last few weeks, but due to donations from various parties, this shortage has been partially resolved.",
        "He mentioned that although medicines and medical supplies are available in the medical supply department, they are not available in the hospitals.",
        "In the current situation, hospitals are not in a position to send vehicles to the medical supply unit in Colombo, and lack of fuel has also affected the vehicles of the medical supply unit, he said.",
        "Ajith Thilakaratna, President of Government Pharmacists Association said that not only one hospital has been affected, many hospitals have also been affected, especially those in remote areas."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Government Pharmacists Society",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Government Pharmacists Society",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ajith Thilakaratna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Government Pharmacists' Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the last few weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Ajith Thilakaratna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Government Pharmacists Association",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රෝහල්වලට ඖෂධ බෙදා හැරීමට නොහැකි වීම",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ඖෂධ හිඟයට පිළියම් යෙදීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට ලබාදෙන ඖෂධ රෝහල්වලට බෙදා නොදෙන බව රජයේ ඖෂධවේදීන්ගේ සංගමය පවසයි. වාර්තා කර ඇත.",
        "විවිධ පාර්ශ්ව විසින් ලබාදෙන ඖෂධ ලබාදීම හේතුවෙන් ඖෂධ හිඟය යම් ප්‍රමාණයකට අඩුවී ඇති නමුත් ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් එම ඖෂධ රෝහල් වෙත බෙදා හැරීමට නොහැකි වී ඇති බව රජයේ ඖෂධවේදීන්ගේ සංගමය ප්‍රකාශ කළා.",
        "රජයේ ඖෂධවේදීන්ගේ සංගමයේ සභාපති අජිත් තිලකරත්න මහතා පැවසුවේ පසුගිය සති කිහිපයකට පෙර සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ වෛද්‍ය බෙදාහැරීමේ දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රමාණවත් තරම් ඖෂධ සහ වෛද්‍ය සැපයුම් නොතිබුණද විවිධ පාර්ශවයන්ගේ පරිත්‍යාග හේතුවෙන් මෙම හිඟය අර්ධ වශයෙන් විසඳී ඇති බවයි. .",
        "වෛද්‍ය සැපයුම් අංශයේ ඖෂධ සහ වෛද්‍ය සැපයුම් තිබුණත් රෝහල්වල ඒවා නොමැති බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "පවතින තත්ත්වය තුළ කොළඹ පිහිටි වෛද්‍ය සැපයුම් ඒකකයට වාහන යැවීමට රෝහල්වලට හැකියාවක් නොමැති බවත්, ඉන්ධන හිඟය වෛද්‍ය සැපයුම් ඒකකයේ වාහනවලට ද බලපා ඇති බවත් හෙතෙම සඳහන් කළේය.",
        "රජයේ ඖෂධවේදීන්ගේ සංගමයේ සභාපති අජිත් තිලකරත්න මහතා පැවසුවේ එක් රෝහලක් පමණක් නොව බොහෝ දුර බැහැර ප්‍රදේශවල රෝහල් රැසකට ද බලපෑම් එල්ල වී ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රජයේ ඖෂධවේදීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ ඖෂධවේදීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අජිත් තිලකරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ ඖෂධවේදීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සති කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "අජිත් තිලකරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ ඖෂධවේදීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மருத்துவமனைகளிற்கு மருந்துகளை விநியோகிக்க முடியாத நிலை",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "மருந்து தட்டுப்பாட்டினை நிவர்த்தி செய்வதற்காக இலங்கைக்கு வழங்கப்பட்ட மருந்துகளை மருத்துவமனைகளிற்கு விநியோகிக்க முடியாத நிலை காணப்படுகின்றது  என அரசாங்க மருந்தாளர்கள் சமூகம்; தெரிவித்துள்ளது.",
        "பலதரப்பும் வழங்கிய மருந்துகள் மருந்துப்பொருட்கள் காரணமாக மருந்துகளிற்கான தட்டுப்பாடு ஒரளவு குறைந்துள்ளது எனினும் எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக இந்த மருந்துகளை மருத்துவமனைகளிற்கு விநியோகிக்க முடியாத நிலை காணப்படுகின்றது என அரசாங்க மருந்தாளர்கள் சமூகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "கடந்த சில வாரங்களிற்கு முன்னர் சுகாதார அமைச்சின் மருத்துவ விநியோக பிரிவில் போதியளவு மருந்துகளும் மருத்துவ பொருட்களும் இருக்கவில்லை,எனினும் பலதரப்பினதும் நன்கொடை காரணமாக இந்த பற்றாக்குறைக்கு ஓரளவு தீர்வு காணப்பட்டுள்ளது என தெரிவித்துள்ள என அரசாங்க மருந்தாளர்கள் சமூகத்தின் தலைவர் அஜித் திலகரட்ண எனினும் தற்போது மருந்துகளை மருத்துவப்பொருட்களை மருத்துவமனைகளிற்கு விநியோகிக்கும் நடவடிக்கைகள் உரிய முறையில் இடம்பெறவில்லை என குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "மருத்துவ விநியோக பிரிவில் மருந்துகளும் மருத்துவ விநியோகமும் காணப்படுகின்ற போதிலும் மருத்துவமனைகளில் அவை இல்லாத நிலை காணப்படுகின்றது உதாரணத்திற்கு சிறுநீரக நோயாளிகளிற்கான மருந்து மருத்துவ விநியோக பிரிவில் காணப்படுகின்றது ஆனால் சிறுநீரக நோயாளிகளிற்கு சிகிச்சை அளிக்கப்படும் அனுராதபுரம் மருத்துவமனையில் அந்த மருந்து இல்லை என அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "தற்போதைய சூழ்நிலையில் கொழும்பில் உள்ள மருத்துவசவிநியோக பிரிவிற்கு வாகனங்களை அனுப்பும் நிலையில் மருத்துவமனைகள் இல்லை,எரிபொருள் இன்மை மருத்துவவிநியோக பிரிவின் வாகனங்கiயும் பாதித்துள்ளது எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதனால் ஒரு மருத்துவமனை மாத்திரம் பாதிக்கப்படவில்லை பல மருத்துவமனைகள் பாதிக்கப்பட்டுள்ளன குறிப்பாக தொலைதூரத்தில் உள்ள மருத்துவமனைகள் பாதிக்கப்பட்டுள்ளன எனவும் அரசாங்க மருந்தாளர்கள் சமூகத்தின் தலைவர் அஜித் திலகரட்ண"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அரசு மருந்தாளுனர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசு மருந்தாளுனர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அஜித் திலகரத்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசு மருந்தாளுனர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில வாரங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "அஜித் திலகரத்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசு மருந்தாளுனர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}