{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/25/675-people-arrested-for-fuel-hoarding/",
  "time_ut": 1656141420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "675 people arrested for fuel hoarding",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "675 people arrested for fuel hoarding",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Police Media Spokesperson SSP Nihal Thalduwa stated that 675 suspects have been arrested so far for illegally stockpiling fuel without a license.",
        "He stated that the law will be enforced against the arrested suspects.",
        "Meanwhile, Police said that five locations where fuel was being stored illegally with intent of reselling for higher rates were found in Pallewela, Badulu Oya, Pussakanda and Meegahakiwula areas, which were raided, and a group of suspects were arrested, while one had fled.",
        "Meanwhile, four suspects have been arrested in Kandaketiya for stockpiling on fuel without the relevant permits.",
        "Accordingly, Police have seized 322 liters of Diesel, 53 liters of Petrol and 237 liters of Kerosene, while the suspects were identified as four residents of Kandaketiya and Badulu Oya areas.",
        "Police said that the four suspects were released on bail and after being informed to be present in court on the 29th of June.",
        "Moreover, Police have also arrested a suspect from Manipai for illegal stockpiling of fuel, and seized 630 liters of Diesel.",
        "Six people get addicted to heroin daily: National Authority on Tobacco and Alcohol"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "675",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Spokesperson SSP Nihal Thalduwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "675",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Pallewela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Badulu Oya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pussakanda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Meegahakiwula",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kandaketiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "322",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Diesel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Petrol",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "237",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kerosene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kandaketiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the 29th of June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manipai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "630",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Diesel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "National Authority on Tobacco and Alcohol",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන රැස්කිරීම සම්බන්ධයෙන් පුද්ගලයින් 675ක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව සඳහන් කළේ බලපත්‍ර නොමැතිව නීතිවිරෝධී ලෙස ඉන්ධන තොග ගබඩා කළ සැකකරුවන් 675 දෙනෙකු මේ වනවිට අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති බවයි.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරුවන්ට එරෙහිව නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන බව ඔහු ප්‍රකාශ කළා.",
        "මේ අතර, වැඩි මිලට නැවත විකිණීමේ අරමුණින් නීතිවිරෝධී ලෙස ඉන්ධන ගබඩා කර තිබූ ස්ථාන 5ක් පල්ලෙවෙල, බදුලුඔය, පුස්සකන්ද සහ මීගහකිවුල ප්‍රදේශවලින් වටලා සැකකරුවන් පිරිසක් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර එක් අයෙකු පලාගොස් ඇති බව පොලිසිය පවසයි.",
        "මේ අතර අදාළ බලපත්‍ර නොමැතිව ඉන්ධන තොග ගබඩා කළ සැකකරුවන් 4 දෙනෙකු කන්දකැටිය ප්‍රදේශයේදී අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "ඒ අනුව ඩීසල් ලීටර් 322ක්, පෙට්‍රල් ලීටර් 53ක් සහ භූමිතෙල් ලීටර් 237ක් පොලිස් භාරයට ගෙන ඇති අතර සැකකරුවන් කන්දකැටිය සහ බදුලුඔය ප්‍රදේශවල පදිංචිකරුවන් 4 දෙනෙකු බවට හඳුනාගෙන ඇත.",
        "සැකකරුවන් සිව්දෙනා ඇප මත මුදා හැරිය අතර ජුනි මස 29 වනදා අධිකරණයේ පෙනී සිටින ලෙස දැනුම් දීමෙන් අනතුරුව ඔවුන් ඇප මත මුදා හැර ඇති බව පොලීසිය සඳහන් කළේය.",
        "ඊට අමතරව නීතිවිරෝධී ලෙස ඉන්ධන තොග ගබඩා කර තිබූ සැකකරුවෙකු ද මානිපායි ප්‍රදේශයේදී අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර ඩීසල් ලීටර් 630ක් ද පොලිස් භාරයට ගෙන තිබෙනවා.",
        "දිනකට හය දෙනෙක් හෙරොයින් වලට ඇබ්බැහි වෙති: දුම්කොළ සහ මධ්‍යසාර පිළිබඳ ජාතික අධිකාරිය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "675",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "675",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පල්ලෙවෙල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදුලු ඔය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුස්සකන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මීගහකිවුල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කන්දකැටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "322",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩීසල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙට්රල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "237",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "භූමිතෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කන්දකැටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජුනි 29 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනිපායි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "630",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩීසල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දුම්කොළ සහ මධ්‍යසාර පිළිබඳ ජාතික අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் பதுக்கி வைத்திருந்த 675 பேர் கைது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); அனுமதிப்பத்திரம் இன்றி சட்டவிரோதமான முறையில் எரிபொருளை பதுக்கி வைத்திருந்த 675 சந்தேக நபர்கள் இதுவரை கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் நிஹால் தல்துவ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேக நபர்களுக்கு எதிராக சட்டம் அமுல்படுத்தப்படும் என அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இதேவேளை, பல்லேவெல, பதுலு ஓயா, புஸ்ஸகந்த மற்றும் மீகஹகிவுல பிரதேசங்களில் சட்டவிரோதமான முறையில் எரிபொருளை சேமித்து வைத்திருந்த ஐந்து இடங்கள் கண்டுபிடிக்கப்பட்டதாகவும், அவற்றை சுற்றிவளைத்ததாகவும், சந்தேகநபர்கள் குழுவொன்றும் கைது செய்யப்பட்டதாகவும், ஒருவர் தப்பிச் சென்றதாகவும் பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "இதேவேளை, உரிய அனுமதிப்பத்திரம் இன்றி எரிபொருளை பதுக்கி வைத்திருந்த நான்கு சந்தேகநபர்கள் கந்தகெட்டிய பிரதேசத்தில் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இதன்படி 322 லீற்றர் டீசல், 53 லீற்றர் பெற்றோல் மற்றும் 237 லீற்றர் மண்ணெண்ணெய் ஆகியன பொலிஸாரால் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளதுடன், சந்தேகநபர்கள் கந்தகெட்டிய மற்றும் பதுலு ஓயா பிரதேசத்தைச் சேர்ந்தவர்கள் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளனர்.",
        "சந்தேகநபர்கள் நால்வரும் எதிர்வரும் ஜுன் மாதம் 29ஆம் திகதி நீதிமன்றில் முன்னிலையாகுமாறு அறிவிக்கப்பட்டதன் பின்னர் பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "மேலும், சட்டவிரோதமாக எரிபொருளை பதுக்கி வைத்திருந்த குற்றச்சாட்டின் பேரில் மானிப்பாய் பகுதியைச் சேர்ந்த சந்தேக நபர் ஒருவரையும் பொலிஸார் கைது செய்துள்ளதுடன், 630 லீற்றர் டீசலையும் கைப்பற்றியுள்ளனர்.",
        "தினமும் ஆறு பேர் ஹெராயினுக்கு அடிமையாகிறார்கள்: புகையிலை மற்றும் மதுபானம் மீதான தேசிய ஆணையம்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "675",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர் SSP நிஹால் தல்துவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "675",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "காவல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பல்லேவல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பதுலு ஓயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புஸ்ஸகந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மீகஹகிவுலா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கந்தகெட்டிய",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "322",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டீசல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "237",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மண்ணெண்ணெய்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கந்தகெட்டிய",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 29 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மானிப்பாய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "630",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டீசல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புகையிலை மற்றும் மதுபானம் மீதான தேசிய ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}