{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/CINEC-Campus-partners-Sri-Lanka-Automobile-Service-Providers-Association/34-737417",
  "time_ut": 1657656065,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CINEC Campus partners Sri Lanka Automobile Service Providers Association",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CINEC Campus partners Sri Lanka Automobile Service Providers Association",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "CINEC Campus President Captain Ajith Peiris (left) and SLASPA Vice President Suraj Dandeniya exchange the agreement signed",
        "Sri Lanka automobile service providers association (SLASPA) and CINEC Campus agreed to collaborate towards more effective imparting of knowledge and skills on the automobile industry amongst the student population in Sri Lanka.",
        "Sri Lanka automobile service providers association (SLASPA) is dedicated to providing the best automobile products, services, and facilities to all Sri Lankans supported by its 600+ registered workshops island wide while CINEC Campus is a renowned non-state institution for tertiary, graduate and post-graduate technological education and training in Sri Lanka. Further, CINEC is the only Higher Education Institute in Sri Lanka that offers an undergraduate degree in automotive engineering, with the approval of the Ministry of Higher Education.",
        "In addition, CINEC offers another degree in automotive engineering, in collaboration with University of Wolverhampton, UK.",
        "This collaboration would ultimately pave the way for developing industry ready students at CINEC through the contribution of the staff of SLASPA. The targets are to make CINEC an institution, ready for the current automotive industry and develop CINEC students so that they would be work ready for the automotive industry. Via constant dialog with the industry, the curricula would be improved matching changes in needs and aspirations of the industry and students will be allowed to undergo training to develop knowledge, skills, and attitudes.",
        "Thus, the main objective of this partnership is to develop professional competency of students who are studying automotive engineering diploma and degree, to become qualified to enter the automotive industry. For this purpose, undergraduate as well as graduate training placements will be offered by SLASPA. Such trainees are expected to improve the required competencies in the operation, manufacturing, and maintenance of specialised machinery to manufacture and maintain automobiles.",
        "This collaboration will enhance the development of course content, practical guidance and to provide corporate strategic direction for the students of CINEC and for the staff of the SLASPA according to the changing demand in the industry. At the same time, this will help the staff of SLASPA in their career development and assist with their continuous academic development.",
        "Both the organisations will support each other to develop tailor-made training programs and provide training for SLASPA upon special requirements. CINEC will provide assistance with warranty matters and research work done by SLASPA."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CINEC Campus",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka Automobile Service Providers Association",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ajith Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suraj Dandeniya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CINEC Campus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CINEC Campus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tertiary",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Higher Education Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Higher Education",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "University of Wolverhampton",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "CINEC Campus ශ්‍රී ලංකා මෝටර් රථ සේවා සපයන්නන්ගේ සංගමයේ හවුල්කරුවන් වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "CINEC කැම්පස් සභාපති කපිතාන් අජිත් පීරිස් (වමේ) සහ SLASPA උප සභාපති සුරාජ් දන්දෙණිය අත්සන් කළ ගිවිසුම හුවමාරු කර ගත්හ.",
        "ශ්‍රී ලංකා මෝටර් රථ සේවා සපයන්නන්ගේ සංගමය (SLASPA) සහ CINEC කැම්පස් ශ්‍රී ලංකාවේ ශිෂ්‍ය ජනගහනය අතර මෝටර් රථ කර්මාන්තය පිළිබඳ දැනුම සහ කුසලතා වඩාත් ඵලදායී ලෙස බෙදා හැරීම සඳහා සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීමට එකඟ විය.",
        "ශ්‍රී ලංකා වාහන සේවා සපයන්නන්ගේ සංගමය (SLASPA) දිවයින පුරා 600+ ලියාපදිංචි වැඩමුළු මගින් සහාය දක්වන සියලුම ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට හොඳම මෝටර් රථ නිෂ්පාදන, සේවා සහ පහසුකම් සැපයීමට කැපවී සිටින අතර CINEC Campus යනු තෘතීයික, උපාධිධාරී සහ කීර්තිමත් රාජ්‍ය නොවන ආයතනයකි. ශ්‍රී ලංකාවේ පශ්චාත් උපාධි තාක්ෂණික අධ්‍යාපනය සහ පුහුණුව. තවද, උසස් අධ්‍යාපන අමාත්‍යාංශයේ අනුමැතිය ඇතිව මෝටර් රථ ඉංජිනේරු විද්‍යාව පිළිබඳ ප්‍රථම උපාධියක් පිරිනමන ශ්‍රී ලංකාවේ එකම උසස් අධ්‍යාපන ආයතනය CINEC වේ.",
        "මීට අමතරව, CINEC විසින් UK හි Wolverhampton විශ්ව විද්‍යාලය සමඟ සහයෝගයෙන් මෝටර් රථ ඉංජිනේරු විද්‍යාව පිළිබඳ තවත් උපාධියක් පිරිනමයි.",
        "මෙම සහයෝගීතාවය අවසානයේ SLASPA හි කාර්ය මණ්ඩලයේ දායකත්වය හරහා CINEC හි කර්මාන්තයට සූදානම් සිසුන් සංවර්ධනය කිරීමට මග පෑදේ. ඉලක්කය වන්නේ CINEC ආයතනය වත්මන් මෝටර් රථ කර්මාන්තය සඳහා සූදානම් කර ඇති ආයතනයක් බවට පත් කිරීම සහ CINEC සිසුන් මෝටර් රථ කර්මාන්තය සඳහා සූදානම් වන පරිදි සංවර්ධනය කිරීමයි. කර්මාන්තය සමඟ නිරන්තර සංවාදයක් හරහා, විෂයමාලා කර්මාන්තයේ අවශ්‍යතා සහ අභිලාෂයන්හි ගැළපෙන වෙනස්කම් වැඩිදියුණු කරනු ඇති අතර සිසුන්ට දැනුම, කුසලතා සහ ආකල්ප වර්ධනය කිරීම සඳහා පුහුණුව ලබා ගැනීමට ඉඩ දෙනු ඇත.",
        "මේ අනුව, මෙම හවුල්කාරිත්වයේ ප්‍රධාන අරමුණ වන්නේ මෝටර් රථ ඉංජිනේරු ඩිප්ලෝමාව සහ උපාධිය හදාරන සිසුන්ගේ වෘත්තීය නිපුණතාවය වර්ධනය කිරීම, මෝටර් රථ කර්මාන්තයට ප්‍රවේශ වීමට සුදුසුකම් ලැබීමයි. මේ සඳහා SLASPA මඟින් උපාධි අපේක්ෂකයින් මෙන්ම උපාධිධාරී පුහුණු ස්ථාන ලබා දෙනු ඇත. එවැනි අභ්‍යාසලාභීන් විසින් මෝටර් රථ නිෂ්පාදනය සහ නඩත්තු කිරීම සඳහා විශේෂිත යන්ත්‍ර සූත්‍ර ක්‍රියාත්මක කිරීම, නිෂ්පාදනය කිරීම සහ නඩත්තු කිරීම සඳහා අවශ්‍ය නිපුණතා වැඩිදියුණු කිරීමට අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "මෙම සහයෝගීතාවය මගින් CINEC හි සිසුන්ට සහ SLASPA හි කාර්ය මණ්ඩලය සඳහා ක්ෂේත්‍රයේ වෙනස් වන ඉල්ලුමට අනුව පාඨමාලා අන්තර්ගතය, ප්‍රායෝගික මාර්ගෝපදේශ සංවර්ධනය සහ ආයතනික උපාය මාර්ගික මග පෙන්වීම වැඩිදියුණු කරනු ඇත. ඒ අතරම, මෙය SLASPA හි කාර්ය මණ්ඩලයට ඔවුන්ගේ වෘත්තීය සංවර්ධනයට සහ ඔවුන්ගේ අඛණ්ඩ අධ්‍යයන සංවර්ධනයට සහාය වනු ඇත.",
        "මෙම ආයතන දෙකම එකිනෙකාට ගැලපෙන පරිදි සකස් කරන ලද පුහුණු වැඩසටහන් සංවර්ධනය කිරීමට සහ විශේෂ අවශ්‍යතා මත SLASPA සඳහා පුහුණුව ලබා දෙනු ඇත. SLASPA විසින් සිදු කරනු ලබන වගකීම් කරුණු සහ පර්යේෂණ කටයුතු සඳහා CINEC සහාය ලබා දෙනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CINEC කැම්පස්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා වාහන සේවා සපයන්නන්ගේ සංගමය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අජිත් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුරාජ් දන්දෙණිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CINEC කැම්පස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CINEC කැම්පස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෘතියික",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උසස් අධ්‍යාපන ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උසස් අධ්‍යාපන අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වුල්වර්හැම්ප්ටන් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "CINEC Campus பங்காளிகள் இலங்கை ஆட்டோமொபைல் சேவை வழங்குநர்கள் சங்கம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "CINEC வளாகத் தலைவர் கேப்டன் அஜித் பீரிஸ் (இடது) மற்றும் SLASPA துணைத் தலைவர் சூரஜ் தண்டெனிய ஆகியோர் கையெழுத்திட்ட ஒப்பந்தத்தை பரிமாறிக் கொண்டனர்",
        "இலங்கை ஆட்டோமொபைல் சேவை வழங்குநர்கள் சங்கம் (SLASPA) மற்றும் CINEC வளாகம் ஆகியவை இலங்கையில் உள்ள மாணவர் மக்களிடையே வாகனத் துறையில் அறிவு மற்றும் திறன்களை மிகவும் பயனுள்ள வகையில் வழங்குவதற்கு ஒத்துழைக்க ஒப்புக்கொண்டன.",
        "இலங்கை ஆட்டோமொபைல் சேவை வழங்குநர்கள் சங்கம் (SLASPA) அனைத்து இலங்கையர்களுக்கும் சிறந்த ஆட்டோமொபைல் தயாரிப்புகள், சேவைகள் மற்றும் வசதிகளை வழங்குவதற்கு அர்ப்பணித்துள்ளது, அதன் 600+ பதிவு செய்யப்பட்ட பட்டறைகள் மூலம் ஆதரிக்கப்படுகிறது. இலங்கையில் பட்டதாரி தொழில்நுட்ப கல்வி மற்றும் பயிற்சி. மேலும், உயர் கல்வி அமைச்சின் ஒப்புதலுடன், வாகனப் பொறியியலில் இளங்கலைப் பட்டப்படிப்பை வழங்கும் இலங்கையின் ஒரே உயர் கல்வி நிறுவனம் CINEC ஆகும்.",
        "கூடுதலாக, CINEC, UK, வால்வர்ஹாம்ப்டன் பல்கலைக்கழகத்துடன் இணைந்து, வாகனப் பொறியியலில் மற்றொரு பட்டத்தை வழங்குகிறது.",
        "SLASPA இன் ஊழியர்களின் பங்களிப்பின் மூலம் CINEC இல் தொழிற்துறைக்கு தயாராக உள்ள மாணவர்களை உருவாக்குவதற்கு இந்த ஒத்துழைப்பு இறுதியில் வழி வகுக்கும். CINEC ஐ ஒரு நிறுவனமாக மாற்றுவதும், தற்போதைய வாகனத் தொழிலுக்குத் தயாராக இருப்பதும், CINEC மாணவர்களை மேம்படுத்துவதும் இலக்குகளாகும், இதனால் அவர்கள் வாகனத் தொழிலுக்குத் தயாராக இருக்க வேண்டும். தொழில்துறையுடன் தொடர்ந்து உரையாடுவதன் மூலம், பாடத்திட்டங்கள் தொழில்துறையின் தேவைகள் மற்றும் அபிலாஷைகளில் பொருந்தக்கூடிய மாற்றங்களை மேம்படுத்தும் மற்றும் மாணவர்கள் அறிவு, திறன்கள் மற்றும் மனப்பான்மைகளை மேம்படுத்த பயிற்சி பெற அனுமதிக்கப்படும்.",
        "எனவே, இந்த கூட்டாண்மையின் முக்கிய நோக்கம், ஆட்டோமொடிவ் இன்ஜினியரிங் டிப்ளமோ மற்றும் பட்டப்படிப்பு படிக்கும் மாணவர்களின் தொழில்முறை திறனை வளர்த்து, வாகன துறையில் நுழைவதற்கான தகுதியை உருவாக்குவதாகும். இந்த நோக்கத்திற்காக, இளங்கலை மற்றும் பட்டதாரி பயிற்சி வேலைவாய்ப்புகளை SLASPA வழங்கும். இத்தகைய பயிற்சியாளர்கள், ஆட்டோமொபைல்களை உற்பத்தி செய்வதற்கும் பராமரிப்பதற்கும் சிறப்பு இயந்திரங்களின் செயல்பாடு, உற்பத்தி மற்றும் பராமரிப்பு ஆகியவற்றில் தேவையான திறன்களை மேம்படுத்துவார்கள் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "இந்த ஒத்துழைப்பு பாடநெறி உள்ளடக்கம், நடைமுறை வழிகாட்டுதல் மற்றும் CINEC மாணவர்களுக்கும் SLASPA இன் ஊழியர்களுக்கும் தொழில்துறையில் மாறிவரும் தேவைக்கு ஏற்ப பெருநிறுவன மூலோபாய வழிகாட்டுதலை வழங்குவதை மேம்படுத்தும். அதே நேரத்தில், இது SLASPA ஊழியர்களுக்கு அவர்களின் தொழில் வளர்ச்சிக்கு உதவும் மற்றும் அவர்களின் தொடர்ச்சியான கல்வி வளர்ச்சிக்கு உதவும்.",
        "இரு நிறுவனங்களும் தங்களுக்குத் தேவையான பயிற்சித் திட்டங்களை உருவாக்குவதற்கும், சிறப்புத் தேவைகளின் அடிப்படையில் SLASPAக்கான பயிற்சிகளை வழங்குவதற்கும் ஒருவருக்கொருவர் ஆதரவளிக்கும். SLASPA ஆல் செய்யப்படும் உத்தரவாத விஷயங்கள் மற்றும் ஆராய்ச்சிப் பணிகளுக்கு CINEC உதவி வழங்கும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CINEC வளாகம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை ஆட்டோமொபைல் சேவை வழங்குநர்கள் சங்கம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அஜித் பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுராஜ் தண்டெனிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CINEC வளாகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CINEC வளாகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றாம் நிலை",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உயர் கல்வி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உயர் கல்வி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வால்வர்ஹாம்ப்டன் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLASPA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}