{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/LPBOA-appeals-to-youth-politicians-clergy-govt-servants-to-engage-in-betterment-service/342-243003",
  "time_ut": 1660464116,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "LPBOA appeals to youth, politicians, clergy, govt. servants to engage in betterment service",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "LPBOA appeals to youth, politicians, clergy, govt. servants to engage in betterment service",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Lanka Private Bus Owners' Association (LPBOA) today made several appeals to the youth who are engaged in Aragalaya, the politicians, government servants and the clergy who too are engaged to uphold the similar cause, to come out and serve for the benefit of the people of this country.",
        "LPBOA Chairman Gemunu Wijerathne staunchly appealed to the aragalaya youth that they should not be a cat's paw of anyone. He requested the politicians to stop the political games and bribing the people.",
        "Also he requested a few members of the clergy who are engaged in the Aragalaya to honour and respect the religious bodies they belong to.",
        "He also reiterated the government servants to be productive and unselfish when serving the country (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "LPBOA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Lanka Private Bus Owners' Association",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gemunu Wijerathne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "LPBOA තරුණයින්ට, දේශපාලනඥයින්ට, පූජක පක්ෂයට, රජයට ආයාචනා කරයි. වැඩිදියුණු කිරීමේ සේවයේ නිරත වීමට සේවකයන්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය අද අරගලයේ නියැලී සිටින තරුණ තරුණියන්ට, දේශපාලඥයින්ට, රාජ්‍ය සේවකයන්ට, ඒ හා සමාන අරමුණක් වෙනුවෙන් පෙනී සිටින පූජ්‍ය පක්ෂයටද එළියට පැමිණ සේවයේ නියැලෙන ලෙස ඉල්ලීම් කිහිපයක් කරයි. මේ රටේ ජනතාව.",
        "LPBOA සභාපති ගැමුණු විජේරත්න අරගලය තරුණයන්ගෙන් දැඩි ලෙස ඉල්ලා සිටියේ කිසිවෙකුගේ බළල් අතක් නොවිය යුතු බවයි. දේශපාලන ක්‍රීඩා සහ ජනතාවට අල්ලස් දීම නතර කරන ලෙස ඔහු දේශපාලනඥයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "එසේම තමන් අයත් ආගමික ආයතනවලට ගෞරව කරන ලෙසත්, ගෞරව කරන ලෙසත් අරගලයේ නියැළී සිටින පූජ්‍ය පක්ෂයෙන් කිහිප දෙනෙකුගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "රාජ්‍ය සේවකයන් රටට සේවය කිරීමේදී ඵලදායි ලෙසත් පරාර්ථකාමී ලෙසත් කටයුතු කරන ලෙසද ඔහු යළිත් අවධාරණය කළේය (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "LPBOA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගැමුණු විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "LPBOA இளைஞர்கள், அரசியல்வாதிகள், மதகுருமார்கள், அரசாங்கத்திற்கு வேண்டுகோள் விடுக்கிறது. சேவையாளர்கள் முன்னேற்ற சேவையில் ஈடுபட வேண்டும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கம் (LPBOA) இன்று அரகலையில் ஈடுபடும் இளைஞர்கள், அரசியல்வாதிகள், அரச ஊழியர்கள் மற்றும் இதேபோன்ற நோக்கத்தை நிலைநிறுத்துவதில் ஈடுபட்டுள்ள மதகுருமார்கள், வெளியில் வந்து சேவையாற்றுமாறு பல வேண்டுகோள்களை விடுத்துள்ளது. இந்த நாட்டின் மக்கள்.",
        "எல்பிபிஓஏ தலைவர் கெமுனு விஜேரத்ன, அரகலய இளைஞர்களிடம், யாருடைய பூனைக்குட்டியாகவும் இருக்கக் கூடாது என உறுதியுடன் வேண்டுகோள் விடுத்தார். அரசியல் விளையாட்டுகள் மற்றும் மக்களுக்கு லஞ்சம் கொடுப்பதை அரசியல்வாதிகள் நிறுத்த வேண்டும் என்று அவர் கேட்டுக் கொண்டார்.",
        "மேலும், அறகலயத்தில் ஈடுபட்டுள்ள சில மதகுருமார்கள் தாங்கள் அங்கம் வகிக்கும் சமய அமைப்புகளை கௌரவித்து மதிக்குமாறும் அவர் கேட்டுக்கொண்டார்.",
        "நாட்டிற்கு சேவை செய்யும்போது அரசாங்க ஊழியர்கள் உற்பத்தி மற்றும் சுயநலமின்றி இருக்க வேண்டும் என்றும் அவர் வலியுறுத்தினார் (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "LPBOA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லங்கா தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LPBOA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெமுனு விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}