{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/business/ලිට්රෝ-ගෑස්-ලංකා-සමාගම-සේවක-වැටුප්-පිළිබඳව-පැහැදිලි-කරයි/7-394968",
  "time_ut": 1656563823,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ලිට්රෝ ගෑස් ලංකා සමාගම සේවක වැටුප් පිළිබඳව පැහැදිලි කරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Litro Gas Lanka Company explains about employee salaries",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Muditha Peiris, President / Chief Executive Officer of the company, explains the facts regarding the false information that has been published in the country about the salary structure of the staff of Litro Gas Lanka Company, the national LP gas supplier of Sri Lanka, which made a profit of more than 500 million rupees before the year 2019.",
        "The existence of the company has been severely affected due to the increase in global LP gas prices and the high exchange rate of LP gas imports, but not increasing the price of LP gas in Sri Lanka. Mr. Peiris says that Litro Gas Lanka Company, which continued to be a strong company with great growth, has now become a loss-making company due to providing cost benefits to customers.",
        "He points out that Litro Gas Lanka, a wholly-owned subsidiary of the Sri Lanka Insurance Corporation, has been a strength of the country by contributing greatly to the country's economy since its inception. He also says.",
        "Employs less than 200 employees and spends less than 2% of total annual turnover on salaries. Most of the employees here have been working for more than 20 years from Lanka Gas Company and International Shell Gas Company.",
        "\"Our staff consists of many professionals with global expertise and local experience in the energy sector, and our employees are not paid pensions, tax-free incentives or other benefits provided to government employees from the state treasury,\" Mr. Peiris points out.",
        "The salary structure of Litro Gas Lanka Company is governed by the Companies Act No. 07 of 2007 and it is regulated to be similar to other public enterprises. Therefore, he reiterates that false information spread in social media will never happen in our company.",
        "The company says that such baseless allegations are made with the aim of adversely affecting the trust of customers towards the company. Therefore, the company strongly denies the accusations and reiterates that this was a deliberate act aimed at damaging the reputation of Litro Gas Lanka as the leading LP gas supplier in the country over the years."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Litro Gas Lanka Company",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Muditha Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Litro Gas Lanka Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 500 million rupees",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the year 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Litro Gas Lanka Company",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Litro Gas Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Insurance Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "less than 200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "less than 2%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "more than 20 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lanka Gas Company",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Litro Gas Lanka Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Companies Act No.",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Litro Gas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලිට්රෝ ගෑස් ලංකා සමාගම සේවක වැටුප් පිළිබඳව පැහැදිලි කරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "2019 වසරට පෙර රුපියල් මිලියන 500කට වඩා අධික  ලාභයක් ඉපයූ  ශ්‍රී  ලංකාවේ ජාතික LP ගෑස්  සැපයුම්කරු වන ලිට්රෝ ගෑස් ලංකා සමාගමේ  කාර්ය මණ්ඩලයේ වැටුප් ව්‍යුහය පිළිබඳව රට තුළ පලවී තිබෙන  අසත්‍ය  තොරතුරු  සම්බන්ධව එම  සමාගමේ   සභාපති / ප්‍රධාන  විධායක නිලධාරී මුදිත පීරිස් මහතා කරුණු පැහැදිලි කරයි.",
        "ගෝලීය LP ගෑස්  මිල ඉහළ යාම සහ  විනිමය අනුපාතය ඉහල යම් තුළ LP  ගෑස් ආනයන සඳහා විශාල පිරිවැයක් දැරීමට සිදුවුවද ශ්‍රී ලංකාවේ LP ගෑස්  මිල වැඩි නොකිරීම නිසා සමාගමේ පැවැත්මට  දැඩි බලපෑමක් එල්ල වී ඇත. විශාල වර්ධනයක් සහිතව  ශක්තිමත් ආයතනයක් ලෙස  අඛණ්ඩව  පවත්වාගෙන ගිය  ලිට්රෝ ගෑස් ලංකා සමාගම   පාරිභෝගිකයන් වෙත පිරිවැය ප්‍රතිලාභය ලබා දීම නිසා මේ වන විට  පාඩු ලබන ආයතනයක් බවට පත්වී ඇති බව පීරිස් මහතා පවසයි.",
        "ශ්‍රී  ලංකා රක්ෂණ සංස්ථාවේ පූර්ණ අනුබද්ධිත ආයතනයක් වන ලිට්රෝ ගෑස් ලංකා සමාගම ආරම්භයේ සිටම රටේ ආර්ථිකයට විශාල දායකත්වයක් ලබා දෙමින් රටට ශක්තියක් වී ඇති බව පෙන්වා දෙන ඔහු, කාර්යක්ෂමතාව සහ වෘත්තීය නිපුණත්වය මනාව ප්‍රගුණ කරන ලද සේවක මණ්ඩලයක් සමාගමේ සේවය කරන අතර එහි සාර්ථකත්වය සඳහා ඔවුන් ඍජුවම දායකවී ඇති බවද කියයි.",
        "200කට අඩු සේවක  මණ්ඩලයක්  සේවය කරන අතර  වැටුප් සඳහා වැය  කරනුයේ මුළු වාර්ෂික පිරිවැටුමෙන් 2% කටත්  වඩා අඩු ප්‍රමාණයකි. මෙහි බොහෝ සේවකයින්  ලංකා ගෑස් සමාගම සහ ජාත්‍යන්තර  ෂෙල් ගෑස් සමාගමේ සිට මේ දක්වා  වසර 20කට වැඩි කාලයක් සේවය කරති.",
        "\"අපගේ සේවක මඩුල්ලට බලශක්ති ක්ෂේත්‍රය පිළිබඳව ගෝලීය විශේෂඥ දැනුම සහ දේශීය අත්දැකීම්  සහිත බොහෝ වෘත්තිකයින් අයත් වෙන  අතර රාජ්‍ය  භාන්ඩාගාරයෙන් විශ්‍රාම වැටුප් ,වෙනත් බදු රහිත දිරි දීමනා හෝ රජයේ සේවකයින් සඳහා ලබා දෙන වෙනත් පහසුකම් අපගේ සේවකයින් සඳහා ගෙවන්නේ නැහැ\" යැයි පීරිස් මහතා පෙන්වා දෙයි.",
        "ලිට්රෝ ගෑස් ලංකා සමාගමේ  වැටුප් ව්‍යුහය  2007 අංක 07 දරන සමාගම් පනත මගින් පාලනය වන අතර අනෙකුත් රාජ්‍ය වයවසායන් හා සමානවන  ලෙස එය නියාමනය කර තිබේ. එබැවින්  සමාජ මාධ්‍ය වල ප්‍රචාරය  වන  අසත්‍ය තොරතුරු  කිසිසේත්ම අපගේ සමාගමේ සිදු නොවන බව ඔහු නැවත අවධාරණය කරයි.",
        "සමාගම කෙරෙහි පාරිභෝගිකයින් තුල පවතින විශ්වාසයට  අහිතකර බලපෑමක් ඇති කිරීමේ අරමුණින් මෙවැනි පදනම් විරහිත චෝදනා ප්‍රකාශ කරන බව  සමාගම පවසයි. එබැවින් සමාගම විසින් එම චෝදනා තරයේ ප්‍රතික්ෂේප කරන අතර, ලිට්රෝ ගෑස් ලංකා සමාගම වසර ගණනාවක් පුරා මෙරට ප්‍රමුඛතම  LP ගෑස් සැපයුම්කරු ලෙස අත්කර  තිබෙන  කීර්ති නාමයට විශාල හානියක්  සිදුකිරීමේ අරමුණින් සිතාමතාම  කරන ලද  ක්‍රියාවක්  බව නැවත අවධාරණය කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලිට්‍රෝ ගෑස් ලංකා සමාගම",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මුදිත පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලිට්‍රෝ ගෑස් ලංකා සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුපියල් මිලියන 500කට වැඩියි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "2019 වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලිට්‍රෝ ගෑස් ලංකා සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිට්‍රෝ ගෑස් ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රක්ෂණ සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 ට අඩු",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2% ට වඩා අඩු",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 20 කට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ගෑස් සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිට්‍රෝ ගෑස් ලංකා සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාගම් පනත අංක.",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිට්රෝ ගෑස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Litro Gas Lanka நிறுவனம் ஊழியர் சம்பளம் பற்றி விளக்குகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் தேசிய LP எரிவாயு விநியோக நிறுவனமான Litro Gas Lanka நிறுவனத்தின் ஊழியர்களின் சம்பளக் கட்டமைப்பு தொடர்பில் நாட்டில் வெளியிடப்பட்டுள்ள பொய்யான தகவல்கள் தொடர்பான உண்மைகளை நிறுவனத்தின் தலைவர்/பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி திரு.முதித பீரிஸ் விளக்குகிறார். 2019 ஆம் ஆண்டுக்கு முன்னர் 500 மில்லியன் ரூபாவிற்கும் அதிகமான இலாபத்தை ஈட்டியது.",
        "உலகளாவிய LP எரிவாயு விலை அதிகரிப்பு மற்றும் LP எரிவாயு இறக்குமதியின் உயர் மாற்று வீதம் காரணமாக நிறுவனத்தின் இருப்பு கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளது, ஆனால் இலங்கையில் LP எரிவாயுவின் விலையை அதிகரிக்கவில்லை. தொடர்ந்தும் பெரும் வளர்ச்சியுடன் வலுவான நிறுவனமாகத் திகழ்ந்த Litro Gas Lanka நிறுவனம், தற்போது வாடிக்கையாளர்களுக்கு செலவுப் பலன்களை வழங்குவதால் நஷ்டத்தில் இயங்கும் நிறுவனமாக மாறியுள்ளதாக திரு பீரிஸ் கூறுகிறார்.",
        "இலங்கை காப்புறுதிக் கூட்டுத்தாபனத்தின் முழுமையான துணை நிறுவனமான Litro Gas Lanka, அதன் ஆரம்பம் முதல் நாட்டின் பொருளாதாரத்திற்கு பாரிய பங்களிப்பை வழங்கி நாட்டிற்கு பலமாக விளங்கி வருவதாகவும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "200 க்கும் குறைவான பணியாளர்களை பணியமர்த்துகிறது மற்றும் மொத்த வருடாந்திர வருவாயில் 2% க்கும் குறைவாகவே சம்பளத்தில் செலவிடுகிறது. இங்குள்ள பெரும்பாலான பணியாளர்கள் லங்கா கேஸ் நிறுவனம் மற்றும் சர்வதேச ஷெல் கேஸ் நிறுவனத்தில் 20 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக பணிபுரிந்து வருகின்றனர்.",
        "\"எங்கள் ஊழியர்கள் ஆற்றல் துறையில் உலகளாவிய நிபுணத்துவம் மற்றும் உள்ளூர் அனுபவமுள்ள பல வல்லுநர்களைக் கொண்டுள்ளனர், மேலும் எங்கள் ஊழியர்களுக்கு ஓய்வூதியம், வரியில்லா ஊக்கத்தொகை அல்லது அரச கருவூலத்திலிருந்து அரசாங்க ஊழியர்களுக்கு வழங்கப்படும் பிற சலுகைகள் வழங்கப்படவில்லை\" என்று திரு. பீரிஸ் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "Litro Gas Lanka நிறுவனத்தின் சம்பள அமைப்பு 2007 ஆம் ஆண்டின் 07 ஆம் இலக்க நிறுவனச் சட்டத்தின் மூலம் நிர்வகிக்கப்படுகிறது மற்றும் இது மற்ற பொது நிறுவனங்களைப் போலவே ஒழுங்குபடுத்தப்பட்டுள்ளது. எனவே, சமூக வலைதளங்களில் பரப்பப்படும் தவறான தகவல்கள் எங்கள் நிறுவனத்தில் ஒருபோதும் நடக்காது என அவர் மீண்டும் வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "நிறுவனம் மீதான வாடிக்கையாளர்களின் நம்பிக்கையை மோசமாக பாதிக்கும் நோக்கில் இதுபோன்ற ஆதாரமற்ற குற்றச்சாட்டுகள் கூறப்படுவதாக நிறுவனம் கூறுகிறது. எனவே, இந்தக் குற்றச்சாட்டுகளை நிறுவனம் வன்மையாக நிராகரிப்பதோடு, பல ஆண்டுகளாக நாட்டில் முன்னணி LP எரிவாயு விநியோகஸ்தராக விளங்கும் லிட்ரோ கேஸ் லங்காவின் நற்பெயருக்குக் களங்கம் ஏற்படுத்தும் நோக்கில் இது திட்டமிட்டு மேற்கொள்ளப்பட்ட செயல் என மீண்டும் வலியுறுத்துகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "லிட்ரோ கேஸ் லங்கா நிறுவனம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதித பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லிட்ரோ கேஸ் லங்கா நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500 மில்லியன் ரூபாய்க்கு மேல்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "2019 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லிட்ரோ கேஸ் லங்கா நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிட்ரோ கேஸ் லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 க்கும் குறைவாக",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2% க்கும் குறைவாக",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "20 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லங்கா எரிவாயு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிட்ரோ கேஸ் லங்கா நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனங்கள் சட்டம் எண்.",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிட்ரோ எரிவாயு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}