{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/parties-opposed-to-sri-lanka-seeking-imf-help-must-offer-alternatives-minister-98679/",
  "time_ut": 1660640820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Parties opposed to Sri Lanka seeking IMF help must offer alternatives: minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Parties opposed to Sri Lanka seeking IMF help must offer alternatives: minister",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – If some parties are opposed to Sri Lanka going to the International Monetary Fund (IMF), the government is ready to consider any alternatives proposed by those parties, a cabinet spokesman said.",
        "Cabinet spokesman Minister Bandula Gunawardana speaking to reporters on Tuesday August 16 said critics of the decision to seek IMF support must offer alternatives.",
        "Gunawardena was responding to questions about a comment attributed to independent MP Vasudva Nanayakkara on Monday that the group of independent MPs that he is part of cannot support President Ranil Wickremesinghe who he said was a caretaker president “operating within the IMF framework”.",
        "Nanayakkara, who leads the Democratic Left Front, has always opposed Sri Lanka seeking IMF assistance, one time going as far to say “even if we die, we will not go to the IMF”.",
        "Cannot support Sri Lanka’s IMF-bound “caretaker” president: MP Vasudeva N",
        "Minister Gunawardena said that Sri Lanka is a member of the IMF and that member states are expected to seek IMF assistance when facing a balance of payments crisis.",
        "“Party and political agendas aside, one thing we must all understand is we cannot avoid international trade. No matter who is in power, without imports and exports a country cannot run. We are member states of the IMF. As a member, when we face issues in balance of payments, it is normal to seek help at an international level,” he said.",
        "Gunawardana recalled that  Sri Lanka had gone to the IMF 16 times prior to the current round of negotiations. However previous IMF programmes failed due to successive governments not being able to implement IMF-recommended reforms which he said has resulted in Sri Lanka’s prevailing economic crisis.",
        "President Wickremesinghe has repeatedly articulated his plans to work with the IMF and several rounds of negotiations have already been held, though there is still some uncertainty on when staff level agreement can be reached. The main opposition Samagi Jana Balavegaya (SJB) has also expressed conditional support for an IMF programme",
        "“For the first time we have defaulted on foreign debt repayment. But we cannot avoid debt,” he said.",
        "“If these parties can offer an alternative with their knowledge, we can consider that. As a country since we do not have such knowledge, to restructure these debts we have hired [the financial advisory and asset management firm] Lazard on a credit basis.”",
        "He added that cases have been filed against Sri Lanka internationally for delaying repayments.",
        "“This is the reality. If someone thinks this can be solved by kicking out international support, that is not practical,” said Gunawardana.",
        "“If they can recommend a solution that doesn’t involve the IMF, we can consider it,” he reiterated.  (Colombo/Aug16/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunawardana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday August 16",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunawardena",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vasudva Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Democratic Left Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunawardana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balavegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunawardana",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ පිහිට පැතීමට විරුද්ධ පාර්ශ්ව විකල්ප ඉදිරිපත් කළ යුතුය: ඇමති",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට (IMF) යාමට ඇතැම් පාර්ශ්ව විරුද්ධ නම්, එම පාර්ශවයන් යෝජනා කරන ඕනෑම විකල්පයක් සලකා බැලීමට රජය සූදානම් බව කැබිනට් ප්‍රකාශකයෙක් පැවසීය.",
        "කැබිනට් ප්‍රකාශක අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන අගෝස්තු 16 අඟහරුවාදා මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් කියා සිටියේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහය ලබා ගැනීමේ තීරණය විවේචනය කරන්නන් විකල්ප ඉදිරිපත් කළ යුතු බවයි.",
        "“ජාමූඅ රාමුව තුළ ක්‍රියාත්මක වන” භාරකාර ජනාධිපතිවරයකු යැයි තමා ප්‍රකාශ කළ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහට සහාය දීමට තමන් සිටින ස්වාධීන මන්ත්‍රී කණ්ඩායමට නොහැකි බවට ස්වාධීන මන්ත්‍රී වාසුද්වා නානායක්කාර මහතා සඳුදා කළ ප්‍රකාශයක් පිළිබඳ ප්‍රශ්නවලට පිළිතුරු දෙමින් ගුණවර්ධන මහතා මේ බව පැවසීය.",
        "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී වාමාංශික පෙරමුණට නායකත්වය දෙන නානායක්කාර, ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහය ලබා ගැනීමට සෑම විටම විරුද්ධ වූ අතර, වරක් “අපි මැරුණත් අපි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට යන්නේ නැහැ” යැයි කීමට තරම් දුර ගියහ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට බැඳී සිටින “භාරකාර” ජනාධිපතිවරයාට සහාය දිය නොහැක: පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී වාසුදේව එන්",
        "ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සාමාජිකයෙකු බවත්, ගෙවුම් ශේෂ අර්බුදයකට මුහුණ දෙන විට සාමාජික රටවල් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහය ලබා ගැනීමට අපේක්ෂා කරන බවත් අමාත්‍ය ගුණවර්ධන මහතා පැවසීය.",
        "“පක්ෂ සහ දේශපාලන න්‍යාය පත්‍ර පසෙක තබා, අප සැම තේරුම් ගත යුතු එක් දෙයක් නම් අපට ජාත්‍යන්තර වෙළෙඳාමෙන් වැළැක්විය නොහැක. කවුරු බලයේ සිටියත් ආනයන අපනයන නැතිව රටක් දුවන්න බැහැ. අපි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සාමාජික රටවල්. සාමාජිකයෙකු වශයෙන් ගෙවුම් ශේෂයේ ගැටලුවලට මුහුණ දෙන විට ජාත්‍යන්තර මට්ටමින් උපකාර පැතීම සාමාන්‍ය දෙයක්” යැයි ඔහු පැවසීය.",
        "වත්මන් සාකච්ඡා වටයට පෙර ශ්‍රී ලංකාව 16 වතාවක් IMF වෙත ගොස් ඇති බව ගුණවර්ධන සිහිපත් කළේය. කෙසේ වෙතත්, IMF විසින් නිර්දේශ කරන ලද ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාත්මක කිරීමට අනුප්‍රාප්තික රජයන්ට නොහැකි වීම හේතුවෙන් පෙර IMF වැඩසටහන් අසාර්ථක වූ අතර එය ශ්‍රී ලංකාවේ පවතින ආර්ථික අර්බුදයට හේතු වී ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "මාණ්ඩලික මට්ටමේ එකඟතාවකට එළඹිය හැක්කේ කවදාද යන්න පිළිබඳව තවමත් යම් අවිනිශ්චිතතාවයක් පවතින නමුත්, ජාමූඅ සමඟ වැඩ කිරීමේ සැලසුම් ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ විසින් නැවත නැවතත් ප්‍රකාශ කර ඇති අතර දැනටමත් සාකච්ඡා වට කිහිපයක් පවත්වා ඇත. ප්‍රධාන විපක්ෂය වන සමගි ජන බලවේගය (SJB) ද ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ වැඩසටහනක් සඳහා කොන්දේසි සහිත සහය ප්‍රකාශ කර ඇත",
        "“පළමු වතාවට අපි විදේශ ණය ආපසු ගෙවීම පැහැර හැර තිබෙනවා. නමුත් අපට ණය මඟහරින්න බැහැ” යැයි ඔහු පැවසීය.",
        "“මේ පාර්ශ්වවලට ඔවුන්ගේ අනුදැනුම ඇතිව විකල්පයක් ඉදිරිපත් කළ හැකි නම් අපට ඒ ගැන සලකා බැලිය හැකියි. අපට එවැනි දැනුමක් නොමැති රටක් වශයෙන්, මෙම ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා අපි ණය පදනම මත [මූල්‍ය උපදේශක සහ වත්කම් කළමනාකරණ සමාගම] ලාසාඩ් කුලියට ගෙන ඇත.",
        "ආපසු ගෙවීම ප්‍රමාද කිරීම සම්බන්ධයෙන් ජාත්‍යන්තර වශයෙන් ශ්‍රී ලංකාවට එරෙහිව නඩු පවරා ඇති බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "“මේ යථාර්ථයයි. කවුරුහරි හිතනවා නම් ජාත්‍යන්තර සහයෝගයෙන් පයින් ගහලා මේක විසඳන්න පුළුවන් කියලා, ඒක ප්‍රායෝගික නැහැ,” ගුණවර්ධන පැවසීය.",
        "\"ජාමූඅ සම්බන්ධ නොවන විසඳුමක් ඔවුන්ට නිර්දේශ කළ හැකි නම්, අපට එය සලකා බැලිය හැකිය,\" ඔහු නැවත අවධාරණය කළේය. (කොළඹ/අගෝ.16/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 16 අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාසුද්වා නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී වාම පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உதவியை இலங்கை நாடுவதை எதிர்க்கும் தரப்பினர் மாற்று வழிகளை வழங்க வேண்டும்: அமைச்சர்",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கை சர்வதேச நாணய நிதியத்திற்கு (IMF) செல்வதற்கு சில தரப்பினர் எதிர்ப்பு தெரிவித்தால், அந்த கட்சிகளால் முன்மொழியப்படும் எந்தவொரு மாற்று வழியையும் பரிசீலிக்க அரசாங்கம் தயாராக உள்ளது என்று அமைச்சரவை பேச்சாளர் ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "அமைச்சரவைப் பேச்சாளர் அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன ஆகஸ்ட் 16 செவ்வாய்கிழமை செய்தியாளர்களிடம் பேசுகையில், சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆதரவைப் பெறுவதற்கான முடிவை விமர்சிப்பவர்கள் மாற்று வழிகளை வழங்க வேண்டும் என்றார்.",
        "தாம் அங்கம் வகிக்கும் சுயேச்சை எம்.பி.க்கள் குழு ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவை ஆதரிக்க முடியாது என சுயேட்சை பாராளுமன்ற உறுப்பினர் வாசுத்வ நாணயக்கார திங்களன்று கூறிய கருத்து பற்றிய கேள்விகளுக்கு பதிலளித்த குணவர்தன இவ்வாறு கூறினார்.",
        "ஜனநாயக இடதுசாரி முன்னணிக்கு தலைமை தாங்கும் நாணயக்கார, இலங்கை சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உதவியை நாடுவதை எப்பொழுதும் எதிர்த்தவர், ஒரு முறை \"நாங்கள் இறந்தாலும் சர்வதேச நாணய நிதியத்திற்கு செல்ல மாட்டோம்\" என்று சொல்லும் அளவிற்கு சென்றுள்ளார்.",
        "இலங்கையின் சர்வதேச நாணய நிதியத்திற்கு கட்டுப்பட்ட \"காவல்காரர்\" ஜனாதிபதியை ஆதரிக்க முடியாது: பாராளுமன்ற உறுப்பினர் வாசுதேவ என்",
        "இலங்கை சர்வதேச நாணய நிதியத்தில் அங்கத்துவம் பெற்றுள்ளதாகவும், கொடுப்பனவு சமநிலை நெருக்கடியை எதிர்கொள்ளும் போது உறுப்பு நாடுகள் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உதவியை நாடும் என எதிர்பார்க்கப்படுவதாகவும் அமைச்சர் குணவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "“கட்சி மற்றும் அரசியல் நிகழ்ச்சிநிரல்கள் ஒருபுறம் இருக்க, நாம் அனைவரும் புரிந்து கொள்ள வேண்டிய ஒரு விஷயம் என்னவென்றால், சர்வதேச வர்த்தகத்தைத் தவிர்க்க முடியாது. யார் ஆட்சியில் இருந்தாலும் இறக்குமதி, ஏற்றுமதி இல்லாமல் ஒரு நாடு இயங்க முடியாது. நாங்கள் IMF இன் உறுப்பு நாடுகள். ஒரு உறுப்பினராக, நாம் பணம் செலுத்துவதில் சிக்கல்களை எதிர்கொள்ளும்போது, ​​​​சர்வதேச அளவில் உதவியை நாடுவது இயல்பானது, ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "தற்போதைய சுற்றுப் பேச்சுவார்த்தைகளுக்கு முன்னர் இலங்கை 16 முறை சர்வதேச நாணய நிதியத்திற்கு சென்றிருந்ததை குணவர்தன நினைவு கூர்ந்தார். எவ்வாறாயினும், சர்வதேச நாணய நிதியத்தால் பரிந்துரைக்கப்பட்ட சீர்திருத்தங்களை அடுத்தடுத்த அரசாங்கங்களால் நடைமுறைப்படுத்த முடியாததன் காரணமாக முன்னைய சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் திட்டங்கள் தோல்வியடைந்தன, இது இலங்கையின் நிலவும் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு வழிவகுத்துள்ளதாக அவர் கூறினார்.",
        "ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் இணைந்து பணியாற்றுவதற்கான தனது திட்டங்களை பலமுறை வெளிப்படுத்தியுள்ளார் மற்றும் பல சுற்று பேச்சுவார்த்தைகள் ஏற்கனவே நடத்தப்பட்டுள்ளன, இருப்பினும் பணியாளர் மட்ட உடன்பாடு எப்போது எட்டப்படும் என்பதில் இன்னும் சில நிச்சயமற்ற நிலை உள்ளது. பிரதான எதிர்க்கட்சியான சமகி ஜன பலவேகயாவும் (SJB) IMF திட்டத்திற்கு நிபந்தனை ஆதரவை வெளிப்படுத்தியுள்ளது",
        "“முதன்முறையாக வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதில் தவறிவிட்டோம். ஆனால் கடனை தவிர்க்க முடியாது,'' என்றார்.",
        "“இந்தக் கட்சிகள் தங்கள் அறிவைக் கொண்டு ஒரு மாற்றீட்டை வழங்கினால், அதை நாங்கள் பரிசீலிக்கலாம். அத்தகைய அறிவு எங்களிடம் இல்லாததால், இந்த கடன்களை மறுகட்டமைக்க நாங்கள் [நிதி ஆலோசனை மற்றும் சொத்து மேலாண்மை நிறுவனம்] லாசார்டை கடன் அடிப்படையில் பணியமர்த்தினோம்.",
        "திருப்பி செலுத்துவதில் தாமதம் செய்ததற்காக சர்வதேச அளவில் இலங்கைக்கு எதிராக வழக்குகள் தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளதாக அவர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "“இதுதான் யதார்த்தம். சர்வதேச ஆதரவை உதறித் தள்ளுவதன் மூலம் இதற்குத் தீர்வு காண முடியும் என்று யாராவது நினைத்தால், அது நடைமுறைச் சாத்தியமில்லை” என்று குணவர்தன கூறினார்.",
        "\"IMF சம்பந்தப்படாத ஒரு தீர்வை அவர்கள் பரிந்துரைக்க முடியுமானால், நாங்கள் அதை பரிசீலிக்கலாம்,\" என்று அவர் மீண்டும் வலியுறுத்தினார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்16/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 16 செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாசுத்வ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனநாயக இடது முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}