{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/தேசிய-எரிபொருள்-அனுமதி-அட்டை-ஊடாக-நாளை-எரிபொருள்-விநியோகம்/175-300957",
  "time_ut": 1658545737,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தேசிய எரிபொருள் அனுமதி அட்டை ஊடாக நாளை  எரிபொருள் விநியோகம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fuel supply tomorrow through National Fuel Admit Card",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Energy Minister Kanjana Wijesekara has said that the National Fuel Licensing System has been successfully tested at two locations in Colombo.",
        "Kanjana Wijesekara said that fuel will be provided under this fuel permit system at selected fuel filling stations covering all the districts of the country tomorrow.",
        "Meanwhile, Power Minister Kanjana Wijesekara said that another ship containing petroleum has arrived in the country and after its samples have been tested, distribution activities will be carried out. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "National Fuel Admit Card",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanjana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Fuel Licensing System",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanjana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanjana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාතික ඉන්ධන ප්‍රවේශ පත්‍රය හරහා හෙට ඉන්ධන සැපයීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍ර ක්‍රමය කොළඹ ස්ථාන දෙකකදී සාර්ථකව අත්හදා බැලූ බව බලශක්ති අමාත්‍ය කංජන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "හෙට දිනයේ දිවයිනේ සියලුම දිස්ත්‍රික්ක ආවරණය වන පරිදි තෝරාගත් ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලදී මෙම ඉන්ධන බලපත්‍ර ක්‍රමය යටතේ ඉන්ධන ලබා දෙන බව කංජන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "මේ අතර ඛනිජ තෙල් අඩංගු තවත් නෞකාවක් දිවයිනට පැමිණ ඇති අතර එහි සාම්පල පරීක්ෂා කිරීමෙන් අනතුරුව බෙදාහැරීමේ කටයුතු සිදුකරන බව විදුලිබල අමාත්‍ය කංජන විජේසේකර මහතා පැවසීය. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ජාතික ඉන්ධන ප්‍රවේශ පත්‍රය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කංජන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන බලපත්ර පද්ධතිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කංජන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කංජන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தேசிய எரிபொருள் அனுமதி அட்டை ஊடாக நாளை  எரிபொருள் விநியோகம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "தேசிய எரிபொருள் அனுமதிப்பத்திர முறையானது கொழும்பில் இரண்டு இடங்களில் வெற்றிகரமாக சோதனை செய்யப்பட்டதாக எரிசக்தி அமைச்சர் கஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாளைய தினம் நாட்டின் அனைத்து மாவட்டங்களையும் உள்ளடக்கிய வகையில் தெரிவு செய்யப்பட்ட எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் இந்த எரிபொருள் அனுமதிப்பத்திர முறைமையின் கீழ் எரிபொருள் வழங்கப்படும் என கஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதேவேளை, மற்றுமொரு பெற்றோல் அடங்கிய கப்பல் நாட்டை வந்தடைந்துள்ளதோடு அதன் மாதிரிகள் பரிசோதனைக்கு உட்படுத்தப்பட்டதன் பின்னர் விநியோக நடவடிக்கைகள் முன்னெடுக்கப்படும் என வலுசக்தி அமைச்சர் கஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார். (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "தேசிய எரிபொருள் அனுமதி அட்டை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் உரிம அமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}