{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/features/කැන්ගරුන්-පැරදවූ-ශ්‍රී-ලංකා-සිංහ-පැටව්/2-615233",
  "time_ut": 1655910023,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කැන්ගරුන් පැරදවූ ශ්‍රී ලංකා සිංහ පැටව්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The Sri Lankan lion cubs defeated the kangaroos",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "On the night of the 21st, the leading entourage of Dasun Shanaka managed to bring immense joy and inspiration to all the people of our country, who are subjected to a sad fate of spending their days in tears and sighing in poverty. That is with the incredible victories achieved by defeating the strong Australian team, which has been named as the hardest team to beat in the world cricket field. It is also special that the Sri Lankan cricket team won the tournament after 30 years by defeating Australia. It is also a special thing to win the series with one more match left in the five-match ODI series.",
        "The Sri Lankan team was in a dark precipice just like the country at present. In 1996, when Arjuna Ranatunga and his entourage won the Cricket World Cup, the Sri Lankan cricket field became a colorful carnival. The Sri Lankan team, which dominated the cricket world as a team that won non-stop, became a source of dollars in this country. The game of cricket spread like a flood in villages, towns and cities, becoming the most popular sport in this country.",
        "Many famous players who have achieved international success have emerged from cricket in this country. Sanath Jayasuriya was awarded as the world's most valuable player in the 96 World Cup cricket tournament. Muttiah Muralitharan is the highest wicket taker in both Tests and ODIs. Arjuna Ranatunga, known as 'Captain Cool', Aravinda de Silva, Mahela Jayawardena, Kumar Sangakkara, as well as the greatest bowler Lasith Malinga, known as the 'Yorker King', and many great cricketers in Sri Lanka. Born out of sports. Ranjan Madugalla, Roshan Mahanama and Kumara Dharmasena. They have become giants in the world of cricket.",
        "Although the history of our cricket game is like that, the cricket game in the last season suffered from the thirst of victory. A team that was constantly winning had degenerated into a team that only occasionally won a game. Cricket lovers were very worried. The players moved around looking for victories but it was in vain.",
        "The Sri Lankan team managed to change the dark fate of cricket in the country in the last Twenty20 match held at Pallekele Stadium. Captain Dasun Shanaka's fast batting brought victory to Sri Lanka. Although Sri Lanka lost the first match of the limited overs series, in the second, third and fourth matches, like hungry lions, they took control of the matches led by Dasun Shanaka. They took the victory that was in their hands, frowning at the mighty Australians. The whole country was delighted with those historic victories.",
        "It is a meritorious act that brings great results to a people who have fallen to the bottom of misery. It was clear from the comments that people who were suffering in fuel queues had added to the face book. One cricket lover had mentioned that ``After many days, I had hope for life'' and another note said, ``Thank you guys for giving us the opportunity to be happy for one night''.",
        "Indeed, the people of our country are people who want to live happily. The crowd bursting with cheers on the eve of cricket victories showed how much they love happiness. The people of this country have lost that happiness. It is not difficult to understand how sinful it is.",
        "A team that was down to zero is making people happy by winning consecutive matches. A team that thought they would never win again. Therefore, our pranam and prasadam should be given to that group without measure. More than that, our boys should be thankful again and again for renewing the hope that a country that has fallen to zero can be raised again, just like a group that had fallen to zero rose again like a giant."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the night of the 21st",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Dasun Shanaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "30 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1996",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Arjuna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Cricket World Cup",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 96 World Cup",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Muralitharan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tests",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Arjuna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aravinda de Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahela Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumar Sangakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lasith Malinga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 'Yorker King'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranjan Madugalla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Roshan Mahanama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumara Dharmasena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Twenty20",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pallekele Stadium",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Dasun Shanaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the second, third",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Dasun Shanaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Australians",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැන්ගරුන් පැරදවූ ශ්‍රී ලංකා සිංහ පැටව්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පීඩිත භාවයේ පත්ලට වැටී කඳුළෙන් සුසුමෙන් දවස් ගෙවා දැමීමේ දුක්ඛිත ඉරණමකට යටත් කර සිටින අප රටේ සකල ජනී ජනයාට අප්‍රමාණ වින්දනයක් ආස්වාදයක් රැගෙන ඒමට දසුන් ශානක ප්‍රමුඛ පිරිවර ඉකුත් 21 වැනිදා රාත්‍රියේ සමත් වූහ. ඒ ජගත් ක්‍රිකට් පිටියේ පරාජය කිරීමට අසීරුම කණ්ඩායම ලෙස විරුදාවලි ලැබ සිටින ප්‍රබල ඔස්ට්‍රේලියානු කණ්ඩායම පරාජය කරමින් ලැබූ අනගිතම ජයග්‍රහණ සමගිනි. එය වූ කලී ශ්‍රී ලංකා ක්‍රිකට් කණ්ඩායම ඔස්ට්‍රේලියාව පරාජය කරමින් වසර 30කට පසු ලැබු තරගාවලි ජයග්‍රහණයක්වීම ද විශේෂයකි. තරග පහකින් සමන්විත එක්දින තරගාවලිය තවත් එක් තරගයක් ඉතිරිව තිබිය දී තරගාවලි ජයග්‍රහණය ලැබීමට සමත්වීම ද සුවිශේෂි කාරණයකි.",
        "ශ්‍රී ලංකා කණ්ඩායම සිටියේ ද වර්තමානයේ රට මෙන්ම අඳුරු ප්‍රපාතයකය. 1996 වසරේ දී අර්ජුන රණතුංග සහ පිරිවර ක්‍රිකට් ලෝක කුසලානය දිනා ගැනීමත් සමග මෙරට ක්‍රිකට් ක්ෂේත්‍රය වර්ණවත් සැණකෙළියක් බවට පත්විය. නොනැවතී ජයග්‍රහණ ලබන කණ්ඩායමක් ලෙස ක්‍රිකට් ලෝකයේ ආධිපත්‍යය පැතිරවූ ශ්‍රී ලංකා කණ්ඩායම මෙරට ඩොලර් උල්පතක් බවට පත්විය. ගම් දනව් නගර ජනපද සිසාරා ගංවතුරක් මෙන් ක්‍රිකට් ක්‍රීඩාව පැතිර ගියේ මෙරට ජනප්‍රියම ක්‍රීඩාව බවට ද පත් වෙමිනි.",
        "ජාත්‍යන්තර දිග් විජය කළ කීර්තිමත් ක්‍රීඩකයෝ රැසක් මෙරට ක්‍රිකට් ක්‍රීඩාවෙන් බිහි වූහ. 96 ලෝක කුසලාන ක්‍රිකට් තරගාවලියේ දී ලොව අගනාම ක්‍රීඩකයා ලෙස සම්මානයට පාත්‍ර වූයේ සනත් ජයසුරිය වේ. ටෙස්ට් මෙන්ම එක් දින වැඩිම කඩුලු ලාභියා මුත්තයියා මුරලිදරන්ය.‘කැප්ටන් කූල්’ ලෙස විරුදාවලි ලත් අර්ජුන  රණතුංග, අරවින්ද ද සිල්වා මහේල ජයවර්ධන, කුමාර සංගක්කාර මෙන්ම ‘යෝකර් රජු’ ලෙස විරුදාවලිලත් විශිෂ්ටතම පන්දු යවන්නා වන ලසිත් මාලිංග ඇතුළු ගරු බහුමානයට පත් අති විශිෂ්ටයෝ රැසක් මෙරට ක්‍රිකට් ක්‍රීඩාවෙන් බිහි වූහ. රංජන් මඩුගල්ල, රොෂාන් මහානාම මෙන්ම කුමාර ධර්මසේන. ලෝක ක්‍රිකට් විජිතයේ ඇති දැවැන්තයෝ බවට පත්ව සිටිති.",
        "අපේ ක්‍රිකට් ක්‍රීඩාවේ ඉතිහාසය එපරිදි වුව ද ඉකුත් සමයේ ක්‍රිකට් ක්‍රීඩාව ජයග්‍රහණ පිපාසයෙන් පෙළුණේය. නොනැවතී ජයග්‍රහණ ලබන කණ්ඩායමක් ඉඳහිට තරගයක් දිනන කණ්ඩායමක් දක්වා පල්ලම් බැස තිබිණි. ක්‍රිකට් ප්‍රේමීන් සිටියේ අති මහත් කනස්සල්ලෙනි. ක්‍රීඩකයන් එහා මෙහා කරමින් ජයග්‍රහණ සෙව්වද එය පලක් නොවීය.",
        "පල්ලෙකැලේ ක්‍රීඩාංගණයේ පැවැති අවසන් විස්සයි 20 තරගයෙන් මෙරට අඳුරු ක්‍රිකට් ඉරණම වෙනස් කිරීමට ශ්‍රී ලංකා කණ්ඩායම සමත් විය. නායක දසුන් ශානකගේ ප්‍රවේගකාරි පිති හරඹය ශ්‍රී ලංකාවට ජයග්‍රහණය රැගෙන ආවේය. සීමිත පන්දුවාර තරගාවලියේ පළමු තරගයෙන් ශ්‍රී ලංකාව පරාජය වුව ද දෙවැනි, තෙවැනි හා සිව්වැනි තරගවල දී බඩගිනි සිංහයන් මෙන් දසුන් ශානක ප්‍රමුඛ රෑන තරග පාලනය අතට ගත්හ. බලපුළුවන්කාර ඔස්ට්‍රේලියානුවන්ගේ නළල රැලි ගන්වමින් ඔවුන්  අත තිබූ ජයග්‍රහණ උදුරා ගත්හ. මුළු රටම එම ඓතිහාසික ජයග්‍රහණ සමගින් අමන්දානන්දයට පත්විය.",
        "දුක්ඛිත භාවයේ  පත්ලට වැටී සිටින ජනතාවක් එසේ අමන්දානන්දයට පත් කිරීම එක් අතකින් මහත් ඵල මහානිශංස ලැබෙන පින්කමකි. ඉන්ධන පෝලිම්වල නිරාදුක් විඳින ජනයා මුහුණු පොතට එක්කර තිබූ අදහස්වලින් එය මනාව පැහැදිලි විය. ‘‘බොහෝ දිනකට පසුව ජිවිතය  පිළිබඳ බලාපොරොත්තු ඇති වුණා.’’ යැයි එක් ක්‍රිකට් ප්‍රේමියකු සඳහන් කර තිබූ අතර  තවත් සටහනක වූයේ ‘‘මෙහෙම දුක් විඳින අපට එක රැයක් හරි සතුටෙන් ඉන්න අවස්ථාව දුන්නාට කොල්ලනි නුඹලාට පින්’’ යනුවෙනි.",
        "සැබැවින්ම අපගේ රටේ ජනතාව බොහෝ සතුටෙන් ජීවත් වීමට කැමති ජනතාවකි. ක්‍රිකට් ජයග්‍රහණ අබියස ඔල්වරසන් දෙන ජයඝෝෂා නාදයෙන් ඉපිලෙන ජනයා ප්‍රදර්ශනය කරනු ලැබුවේ ඔවුන් සතුටට කොතරම් කැමති ද යන්නය. මේ රටේ ජනතාවට අහිමිව තිබෙන්නේ එම සතුටය. එය මොන තරම් පාපයක් ද යන්න වටහා ගැනීම අසීරු නැත.",
        "පිට පිට තරග ජයග්‍රහණය කරමින් ජනයා පිනවන්නේ බින්දුවටම වැටි සිටි කණ්ඩායමකි. යළි ජයග්‍රහණ නොලබනු ඇතැයි සිතු කණ්ඩායමකි. එහෙයින්ම  එම කණ්ඩායමට අපේ ප්‍රණාමය මෙන්ම ප්‍රසාදය ප්‍රමාණයකින් තොරව පිරිනැමිය යුතුය. ඊටත් වඩා බින්දුවටම වැටී සිටි කණ්ඩායමක් යළි යෝධයකු මෙන් නැගී සිටියාක් මෙන් බින්දුවටම වැටී ඇති රටක් යළි නඟා සිටුවිය හැකිය, යන බලාපොරොත්තුව අලුත් කිරීම ගැන අපේ කොල්ලන්ට යළි යළිත් ස්තුතිවන්ත විය යුතුය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "21 වෙනිදා රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "දසුන් ශානක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 30 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1996",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්‍රිකට් ලෝක කුසලානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "96 ලෝක කුසලානය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "මුරලිදරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පරීක්ෂණ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අරවින්ද ද සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහේල ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාර සංගක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලසිත් මාලිංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "'යෝකර් කිං'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් මඩුගල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොෂාන් මහානාම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාර ධර්මසේන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සමය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විස්සයි20",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පල්ලෙකැලේ ක්‍රීඩාංගණය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "දසුන් ශානක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවන, තෙවන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දසුන් ශානක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක රැයක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை சிங்கக் குட்டிகள் கங்காருக்களை தோற்கடித்தன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "21 ஆம் திகதி இரவு, தசுன் ஷனக்கவின் முன்னணி பரிவாரங்கள், கண்ணீருடன், வறுமையில் பெருமூச்சு விடுகின்ற சோகமான தலைவிதிக்கு ஆளான எமது நாட்டு மக்கள் அனைவருக்கும் மட்டற்ற மகிழ்ச்சியையும் உத்வேகத்தையும் வழங்க முடிந்தது. அதுவும் உலகக் கிரிக்கட் களத்தில் தோற்கடிக்கக் கடினமான அணி எனப் பெயர் பெற்ற பலம் வாய்ந்த அவுஸ்திரேலிய அணியைத் தோற்கடித்து அபாரமான வெற்றிகளைப் பெற்றுள்ளது. அவுஸ்திரேலியாவை வீழ்த்தி இலங்கை கிரிக்கட் அணி 30 வருடங்களின் பின்னர் போட்டியில் வெற்றி பெற்றமையும் விசேட அம்சமாகும். ஐந்து போட்டிகள் கொண்ட ஒருநாள் தொடரில் இன்னும் ஒரு போட்டி மீதமுள்ள நிலையில் தொடரை கைப்பற்றியிருப்பதும் சிறப்பு அம்சமாகும்.",
        "தற்போது நாட்டைப் போலவே இலங்கை அணியும் இருண்ட பள்ளத்தில் இருந்தது. 1996 ஆம் ஆண்டு அர்ஜுன ரணதுங்காவும் அவரது பரிவாரங்களும் துடுப்பாட்ட உலகக் கிண்ணத்தை வென்ற போது இலங்கை கிரிக்கெட் மைதானம் வண்ணமயமான திருவிழாவாக மாறியது. இடைவிடாது வெற்றி பெற்ற அணியாக கிரிக்கெட் உலகில் ஆதிக்கம் செலுத்திய இலங்கை அணி, இந்நாட்டில் டொலர்களின் வளமாக மாறியது. கிரிக்கெட் விளையாட்டு கிராமங்கள், நகரங்கள் மற்றும் நகரங்களில் வெள்ளம் போல் பரவி, இந்த நாட்டில் மிகவும் பிரபலமான விளையாட்டாக மாறியது.",
        "இந்த நாட்டில் கிரிக்கெட்டில் இருந்து சர்வதேச வெற்றிகளைப் பெற்ற பல பிரபல வீரர்கள் உருவாகியுள்ளனர். 96 உலகக் கோப்பை கிரிக்கெட் போட்டியில் உலகின் மதிப்புமிக்க வீரராக சனத் ஜெயசூரிய விருது பெற்றார். முத்தையா முரளிதரன் டெஸ்ட் மற்றும் ஒரு நாள் போட்டிகளில் அதிக விக்கெட்டுகளை வீழ்த்தியவர்.'கேப்டன் கூல்' என அழைக்கப்படும் அர்ஜுன ரணதுங்க, அரவிந்த டி சில்வா, மஹேல ஜெயவர்தன, குமார் சங்கக்கார, சிறந்த பந்துவீச்சாளர் லசித் மலிங்கா, ' யார்க்கர் கிங்', மற்றும் இலங்கையில் பல சிறந்த கிரிக்கெட் வீரர்கள். விளையாட்டிலிருந்து பிறந்தவர்கள். ரஞ்சன் மடுகல்ல, ரொஷான் மஹாநாம மற்றும் குமார தர்மசேன. கிரிக்கெட் உலகில் ஜாம்பவான்களாக மாறிவிட்டனர்.",
        "நமது கிரிக்கெட் விளையாட்டின் வரலாறு அப்படி இருந்தாலும் கடந்த சீசனில் கிரிக்கெட் ஆட்டம் வெற்றி தாகத்தால் தவித்தது. தொடர்ந்து வெற்றி பெற்று வந்த அணி, எப்போதாவது ஒரு ஆட்டத்தில் மட்டுமே வெற்றி பெறும் அணியாக சீரழிந்தது. இதனால் கிரிக்கெட் பிரியர்கள் மிகவும் கவலையடைந்துள்ளனர். வீரர்கள் வெற்றியை தேடி அலைந்தனர் ஆனால் அது வீண்.",
        "பல்லேகல மைதானத்தில் நடைபெற்ற கடைசி இருபதுக்கு 20 போட்டியில் இலங்கை அணி கிரிக்கெட்டின் இருண்ட தலைவிதியை மாற்றியது. கேப்டன் தசுன் ஷனகவின் வேகமான பேட்டிங் இலங்கைக்கு வெற்றியைத் தேடித்தந்தது. மட்டுப்படுத்தப்பட்ட ஓவர்கள் தொடரின் முதல் போட்டியில் இலங்கை அணி தோல்வியடைந்தாலும், இரண்டாவது, மூன்றாவது மற்றும் நான்காவது போட்டிகளில் பசித்த சிங்கங்களைப் போல, தசுன் ஷனக தலைமையிலான போட்டிகளை கைப்பற்றியது. பலம் வாய்ந்த ஆஸ்திரேலியர்களை பார்த்து முகம் சுளிக்க வைத்த வெற்றியை கையில் எடுத்தனர். அந்த வரலாற்று வெற்றிகளால் நாடு முழுவதும் மகிழ்ச்சி அடைந்தது.",
        "துன்பத்தின் அடியில் வீழ்ந்து கிடக்கும் மக்களுக்கு பெரும் பலன்களைத் தரும் புண்ணியச் செயலாகும். எரிபொருள் வரிசையில் தவிக்கும் மக்கள் முகநூலில் சேர்த்துள்ளனர் என்பது கருத்துக்களில் இருந்து தெரிந்தது. ஒரு கிரிக்கெட் காதலர், ``பல நாட்களுக்குப் பிறகு, எனக்கு வாழ்க்கையின் மீது நம்பிக்கை இருந்தது'' என்று குறிப்பிட்டிருந்தார், மற்றொரு குறிப்பு, ``ஒரு இரவு மகிழ்ச்சியாக இருக்க எங்களுக்கு வாய்ப்பளித்ததற்கு நன்றி தோழர்களே'' என்று குறிப்பிட்டிருந்தார்.",
        "உண்மையில், நம் நாட்டு மக்கள் மகிழ்ச்சியாக வாழ விரும்பும் மக்கள். கிரிக்கெட் வெற்றிகளை முன்னிட்டு ஆரவாரத்துடன் கூடிய கூட்டம் அவர்கள் மகிழ்ச்சியை எவ்வளவு நேசிக்கிறார்கள் என்பதைக் காட்டுகிறது. அந்த மகிழ்ச்சியை இந்த நாட்டு மக்கள் இழந்துவிட்டனர். அது எவ்வளவு பாவம் என்பதைப் புரிந்துகொள்வது கடினம் அல்ல.",
        "பூஜ்ஜியத்துக்கு கீழே இருந்த ஒரு அணி, அடுத்தடுத்து வெற்றி பெற்று மக்களை மகிழ்ச்சியில் ஆழ்த்தி வருகிறது. இனி ஜெயிக்க முடியாது என்று நினைத்த அணி. எனவே, நமது பிராணமும், பிரசாதமும் அந்த குழுவினருக்கு அளவில்லாமல் வழங்கப்பட வேண்டும். அதிலும் பூஜ்ஜியத்திற்கு வீழ்ந்த நாடு மீண்டும் எழுச்சி பெறலாம் என்ற நம்பிக்கையை புதுப்பித்ததற்காக, பூஜ்ஜியத்திற்கு வீழ்ந்த ஒரு குழு மீண்டும் பூதமாக எழுச்சி பெற்றது போல் எமது சிறுவர்கள் மீண்டும் மீண்டும் நன்றி சொல்ல வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "21 ஆம் தேதி இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "தசுன் ஷனக",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "30 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1996",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிரிக்கெட் உலகக் கோப்பை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "96 உலகக் கோப்பை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "முரளிதரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சோதனைகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரவிந்த டி சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹேல ஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமார் சங்கக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லசித் மலிங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "'யார்க்கர் கிங்'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் மடுகல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரொஷான் மஹாநாம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமார தர்மசேன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த பருவம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இருபது20",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்லேகல மைதானம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "தசுன் ஷனக",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது, மூன்றாவது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தசுன் ஷனக",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}