{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/University-admissions-from-Monday-UGC-Chairman/108-244016",
  "time_ut": 1661861295,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "University admissions from Monday: UGC Chairman",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "University admissions from Monday: UGC Chairman",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Students who had got through the 2021 (2022) GCE Advanced Level (A/L) examination can apply for university entrance starting next Monday, University Grant Commission (UGC) Chairman Prof. Sampath Amaratunga said.",
        "Addressing the media, he said all preliminary activities relating to the enrollments have been completed for fresh university intake.",
        "Accordingly, the fresh applicants should obtain their students' handbooks and the relevant books will be distributed among the selected bookstores across the country by Friday the professor said.",
        "He said relevant paper advertisements notifying this, will also be published in three languages in Sunday newspapers describing the book shops where applicants can buy the handbooks. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Monday",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "UGC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "next Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "University Grant Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UGC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampath Amaratunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සඳුදා සිට විශ්වවිද්‍යාල ප්‍රවේශය: UGC සභාපති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "2021 (2022) අ.පො.ස උසස් පෙළ (උ/පෙළ) විභාගය සමත් වූ සිසුන්ට ලබන සඳුදා සිට විශ්වවිද්‍යාල ප්‍රවේශය සඳහා ඉල්ලුම් කළ හැකි බව විශ්වවිද්‍යාල ප්‍රතිපාදන කොමිෂන් සභාවේ (UGC) සභාපති මහාචාර්ය සම්පත් අමරතුංග මහතා පවසයි.",
        "මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමින් ඔහු කියා සිටියේ නැවුම් විශ්වවිද්‍යාලවලට ඇතුළත් කර ගැනීම සඳහා ඇතුළත් කර ගැනීමට අදාළ සියලු මූලික කටයුතු අවසන් කර ඇති බවයි.",
        "ඒ අනුව නව අයදුම්කරුවන් තම සිසුන්ගේ අත්පොත් ලබා ගත යුතු අතර අදාළ පොත් සිකුරාදා වන විට දිවයින පුරා තෝරාගත් පොත් අලෙවිසැල් අතර බෙදා හරින බව මහාචාර්යවරයා පැවසීය.",
        "අයදුම්කරුවන්ට අත්පොත් මිලදී ගත හැකි පොත් අලෙවිසැල් විස්තර කෙරෙන අදාළ පත්‍රිකා දැන්වීම් ඉරිදා පුවත්පත්වල භාෂා තුනකින් ද පළ කරන බව ඔහු පැවසීය. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සඳුදා",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "UGC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලබන සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විශ්වවිද්‍යාල ප්‍රතිපාදන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UGC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පත් අමරතුංග",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "திங்கள்கிழமை முதல் பல்கலைக்கழக சேர்க்கை: யுஜிசி தலைவர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "2021 (2022) க.பொ.த உயர்தர (உ/த) பரீட்சையில் சித்தியடைந்த மாணவர்கள் எதிர்வரும் திங்கட்கிழமை முதல் பல்கலைக்கழக நுழைவுக்கு விண்ணப்பிக்க முடியும் என பல்கலைக்கழக மானியங்கள் ஆணைக்குழுவின் (UGC) தலைவர் பேராசிரியர் சம்பத் அமரதுங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்த அவர், புதிய பல்கலைக்கழகங்களை உள்வாங்குவதற்கான அனைத்து ஆரம்ப நடவடிக்கைகளும் பூர்த்தி செய்யப்பட்டுள்ளதாக கூறினார்.",
        "அதன்படி, புதிதாக விண்ணப்பிப்பவர்கள் தங்களது மாணவர்களின் கையேடுகளைப் பெற்றுக் கொள்ள வேண்டும் என்றும், அதற்கான புத்தகங்கள் நாடு முழுவதும் உள்ள தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட புத்தகக் கடைகளுக்கு வெள்ளிக்கிழமைக்குள் விநியோகிக்கப்படும் என்றும் பேராசிரியர் கூறினார்.",
        "விண்ணப்பதாரர்கள் கையேடுகளை வாங்கக்கூடிய புத்தகக் கடைகளை விவரிக்கும் தொடர்புடைய காகித விளம்பரங்கள் ஞாயிற்றுக்கிழமை செய்தித்தாள்களில் மூன்று மொழிகளில் வெளியிடப்படும் என்று அவர் கூறினார். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "திங்கட்கிழமை",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "யுஜிசி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த திங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழக மானியக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுஜிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பத் அமரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}