{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/23/stop-using-pta-and-immediately-rescind-detention-orders-basl-tells-president/",
  "time_ut": 1661253060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Stop using PTA, and immediately rescind Detention Orders – BASL tells President",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Stop using PTA, and immediately rescind Detention Orders – BASL tells President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Bar Association of Sri Lanka calls upon the President and the law enforcement authorities to refrain from using the PTA and immediately rescind the Detention Orders.",
        "The Bar Association of Sri Lanka (BASL) in a statement said it is deeply concerned at the use of the provisions of the Prevention of Terrorism Act (PTA) to arrest and detain persons who have been involved in protests against the Government.",
        "The BASL also notes that the use of the PTA has been seen as a matter of concern in granting to Sri Lanka an extension of the GSP+ by the European Union.",
        "The abuse of the PTA has also been raised time and again at the United Nations Human Rights Council in Geneva.",
        "In these circumstances and in the absence of a clear definition of terrorism in the PTA, there is a grave danger of it being abused to stifle legitimate expressions of dissent and to target persons who exercise their democratic rights including the freedoms of speech and expression, peaceful assembly, and association.",
        "The Bar Association of Sri Lanka (BASL) is deeply concerned at the use of the provisions of the Prevention of Terrorism Act (PTA) to arrest and detain persons who have been involved in protests against the Government.",
        "In a Media Release dated 19th August 2022 the Sri Lanka Police has stated that certain suspects are being presently detained in relation to incidents which occurred during the protests from 9",
        "th April 2022. It is noted that since then Detention Orders for 90 days, have been issued, signed by the President in his capacity as the Minister of Defence detaining three protestors under Section 9 of the PTA.",
        "The PTA is a draconian piece of legislation, which gives wide powers to the Executive to arrest and detain persons for a lengthy period of time. Although Detention Orders are amenable to the Fundamental Rights and Writ Jurisdictions of the apex courts, they are not subject to regular judicial supervision unlike instances of arrests and detention under the general law. Administrative detention confers the Executive with wide powers over the freedom of physical liberty of a person and lengthy detention periods without judicial supervision go against internationally accepted standards of protections of human rights. There is also the danger that such detention may result in the detainee being subject to torture and inhuman treatment.",
        "The provisions of the PTA have time and again been abused as evidenced by many judgments of the apex courts in Fundamental Rights and Writ Applications and as observed by several Members of Parliament on the 22nd March 2022 during the second reading debate on the Bill seeking to amend the Prevention of Terrorism Act, as reflected in the Hansard of that date. During the said debate the present President Hon. Ranil Wickremesinghe who was a Member of Parliament has inter alia stated referring to the PTA that “in time to come, it was abused.”",
        "The provisions of the PTA must be resorted to only in very exceptional circumstances where there is manifest evidence indicative of a terrorist dimension that would make resort to its use justifiable. The PTA was intended to address situations of terrorism and never to address offences which may have occurred during the expression of dissent against the Government such as protests for which there exist the ordinary law of the land including the Penal Code.",
        "In fact, in its response dated 15th December 2021 to the then Foreign Minister, Prof. G. L. Pieris MP, on a document prepared by the Foreign Ministry ‘setting out the main changes proposed in the provisions of the Prevention of Terrorism Act’ the BASL advocated amending section 2(1) of the PTA to prevent the misuse of the PTA to arrest and detain persons who are not connected to terrorist acts.",
        "The BASL notes that the PTA is now being used despite assurances by the Government of Sri Lanka (GOSL) that it was implementing a moratorium on the use of the PTA. During the aforesaid debate in Parliament as reflected in the Hansard on the 22nd March 2022, the then Minister of Justice Hon. M.U.M. Ali Sabry MP, presently the Minister of Foreign Affairs stated in Parliament as follows:",
        "“As a result, since September 2021, there has been a de facto moratorium on the use of the PTA on offences other than those which have a direct involvement with terrorism. Therefore, these are progressive steps made in that regard.”",
        "The BASL also notes that the use of the PTA has been seen as a matter of concern in granting to Sri Lanka an extension of the GSP+ by the European Union. The abuse of the PTA has also been raised time and again at the United Nations Human Rights Council in Geneva.",
        "In these circumstances and in the absence of a clear definition of terrorism in the PTA, there is a grave danger of it being abused to stifle legitimate expressions of dissent and to target persons who exercise their democratic rights including the freedoms of speech and expression, peaceful assembly, and association.",
        "The BASL therefore calls upon the President and the law enforcement authorities to refrain from using the PTA in this manner and to immediately rescind the Detention Orders issued referred to above.",
        "Stop using PTA, and immediately rescind Detention Orders – BASL tells President",
        "Sri Lanka: Student activists held under PTA moved to Tangalle Detention Center"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Detention Orders",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United Nations Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a Media Release",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19th August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Section 9",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Fundamental Rights and Writ Jurisdictions",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fundamental Rights and Writ Applications",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 22nd March 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Bill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Hansard",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Penal Code",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15th December 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "G. L. Pieris MP",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Foreign Ministry ‘",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act’ the BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hansard",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the 22nd March 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "M.U.M. Ali Sabry MP",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "September 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United Nations Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tangalle Detention Center",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීම නවත්වන්න, රැඳවුම් නියෝග වහාම අවලංගු කරන්න - BASL ජනපතිට කියයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීමෙන් වළකින ලෙසත්, රැඳවුම් නියෝග වහාම අවලංගු කරන ලෙසත් ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය ජනාධිපතිවරයාගෙන් සහ නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන බලධාරීන්ගෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය (BASL) ප්‍රකාශ කළේ රජයට එරෙහි විරෝධතාවලට සම්බන්ධ වූ පුද්ගලයන් අත්අඩංගුවට ගෙන රඳවා තබා ගැනීම සඳහා ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනතේ (PTA) විධිවිධාන යොදා ගැනීම පිළිබඳව දැඩි කනස්සල්ල පළ කරන බවයි.",
        "යුරෝපා සංගමය විසින් GSP+ සහනය ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දීමේදී ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීම සැලකිල්ලක් දක්වන කරුණක් ලෙස සැලකෙන බව BASL සඳහන් කරයි.",
        "ජිනීවාහි එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේදී ද ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අනිසි ලෙස භාවිතා කිරීම නැවත නැවතත් මතු කර ඇත.",
        "මෙම තත්ත්වයන් තුළ සහ ත්‍රස්තවාදය පිළිබඳ පැහැදිලි නිර්වචනයක් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත තුළ නොමැති විට, නීත්‍යානුකූල විසම්මුතිය ප්‍රකාශ කිරීම යටපත් කිරීමටත්, සාමකාමී ලෙස භාෂණයේ සහ ප්‍රකාශනයේ නිදහස ඇතුළු ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අයිතීන් ක්‍රියාත්මක කරන පුද්ගලයන් ඉලක්ක කර ගැනීම සඳහාත් එය අනිසි ලෙස යොදා ගැනීමේ බරපතළ අනතුරක් පවතී. එකලස් කිරීම සහ සංගමය.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනතේ (PTA) විධිවිධාන යොදාගෙන රජයට එරෙහි විරෝධතාවලට සම්බන්ධ වූ පුද්ගලයන් අත්අඩංගුවට ගෙන රඳවා තබා ගැනීම පිළිබඳව ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය (BASL) දැඩි අවධානයෙන් පසුවෙයි.",
        "2022 අගෝස්තු 19 වැනි දින මාධ්‍ය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ 9 සිට විරෝධතා අතරතුර ඇති වූ සිද්ධීන් සම්බන්ධයෙන් ඇතැම් සැකකරුවන් මේ වන විට රඳවාගෙන සිටින බවයි.",
        "2022 අප්‍රේල්. එතැන් සිට දින 90 ක් සඳහා රැඳවුම් නියෝග නිකුත් කර ඇති අතර, ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනතේ 9 වැනි වගන්තිය යටතේ විරෝධතාකරුවන් තිදෙනෙකු රඳවා තබා ගනිමින් ආරක්ෂක අමාත්‍යවරයා ලෙස ජනාධිපතිවරයා විසින් අත්සන් කර ඇති බව සටහන් වේ.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යනු කුරිරු නීති සම්පාදනයක් වන අතර, එය දීර්ඝ කාලයක් තිස්සේ පුද්ගලයන් අත්අඩංගුවට ගැනීමට සහ රඳවා තබා ගැනීමට විධායකයට පුළුල් බලතල ලබා දෙයි. රැඳවුම් නියෝග ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණවල මූලික අයිතිවාසිකම් සහ රිට් අධිකරණ බල ප්‍රමාණයට අනුකූල වුවද, සාමාන්‍ය නීතිය යටතේ අත්අඩංගුවට ගැනීම් සහ රඳවා තබා ගැනීමේ අවස්ථා මෙන් නොව ඒවා විධිමත් අධිකරණ අධීක්ෂණයකට යටත් නොවේ. පරිපාලනමය වශයෙන් රඳවා තබා ගැනීම, පුද්ගලයෙකුගේ භෞතික නිදහස පිළිබඳ නිදහස පිළිබඳ පුළුල් බලතල විධායකයට පැවරෙන අතර අධිකරණ අධීක්ෂණයකින් තොරව දීර්ඝ කාලයක් රඳවා තබා ගැනීමේ කාල සීමාවන් ජාත්‍යන්තරව පිළිගත් මානව හිමිකම් ආරක්ෂණ ප්‍රමිතීන්ට පටහැනි වේ. එසේ රඳවා තබා ගැනීම නිසා රැඳවියා වධ හිංසාවලට හා අමානුෂික සැලකීමට ලක්වීමේ අවදානමක් ද පවතී.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනතේ විධිවිධාන නැවත නැවතත් අපයෝජනයට ලක්ව ඇත්තේ මූලික අයිතිවාසිකම් සහ රිට් අයදුම්පත් පිළිබඳ ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේ බොහෝ තීන්දුවලින් සහ 2022 මාර්තු 22 වැනි දින පාර්ලිමේන්තුවේ මන්ත්‍රීවරුන් කිහිප දෙනෙකු විසින් සංශෝධනය කිරීමට උත්සාහ කරන පනත් කෙටුම්පත පිළිබඳ දෙවන කියවීමේ විවාදයේදී නිරීක්ෂණය කළ පරිදිය. ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත, එම දිනයේ හැන්සාඩ් වාර්තාවෙන් පිළිබිඹු වේ. එම විවාදයේදී වත්මන් ජනාධිපති ගරු. පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයකුව සිටි රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත ගැන සඳහන් කරමින් ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ “ඉදිරි කාලය තුළ එය අපයෝජනයට ලක් වූ” බවයි.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනතේ ප්‍රතිපාදන වෙත යොමු විය යුත්තේ එය භාවිතා කිරීම යුක්ති සහගත කළ හැකි ත්‍රස්තවාදී මානයක් පෙන්නුම් කරන ප්‍රකාශිත සාක්ෂි ඇති ඉතා සුවිශේෂී අවස්ථාවන්හිදී පමණි. ත්‍රස්තවාදයේ තත්ත්වයන් ආමන්ත්‍රණය කිරීමටත්, දණ්ඩ නීති සංග්‍රහය ඇතුළු රටේ සාමාන්‍ය නීතිය පවතින විරෝධතා වැනි රජයට විරුද්ධ මත ප්‍රකාශ කිරීමේදී සිදු විය හැකි වැරදි සම්බන්ධයෙන් කිසිවිටෙකත් අවධානය යොමු නොකිරීමට ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනතේ අරමුණ විය.",
        "ඇත්ත වශයෙන්ම, විදේශ අමාත්‍යාංශය විසින් සකස් කරන ලද ලේඛනයකට 'ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනතේ විධිවිධානවල යෝජිත ප්‍රධාන වෙනස්කම් සකස් කරමින්' එවකට විදේශ අමාත්‍ය මහාචාර්ය ජී.එල්. පීරිස් මන්ත්‍රීවරයාට 2021 දෙසැම්බර් 15 දින ප්‍රතිචාර දක්වමින් BASL විසින් පෙනී සිටියේය. ත්‍රස්තවාදී ක්‍රියාවලට සම්බන්ධ නැති පුද්ගලයන් අත්අඩංගුවට ගැනීම සහ රඳවා තබා ගැනීම සඳහා ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අවභාවිතය වැළැක්වීම සඳහා ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනතේ 2(1) වගන්තිය සංශෝධනය කිරීම.",
        "ශ්‍රී ලංකා රජය (GOSL) විසින් PTA භාවිතය පිළිබඳ තහනමක් ක්‍රියාත්මක කරන බවට සහතික වී තිබියදීත්, ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත දැන් භාවිතා කරන බව BASL සටහන් කරයි. 2022 මාර්තු 22 වැනි දින හැන්සාඩ් වාර්තාවෙන් පිළිබිඹු වන පරිදි පාර්ලිමේන්තුවේ ඉහත කී විවාදයේදී එවකට අධිකරණ අමාත්‍ය එච්. එම්.යූ.එම්. දැනට විදේශ කටයුතු අමාත්‍යවරයා වන පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අලි සබ්රි පාර්ලිමේන්තුවේදී මෙසේ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "එහි ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, 2021 සැප්තැම්බර් මාසයේ සිට, ත්‍රස්තවාදයට සෘජුවම සම්බන්ධ වන වැරදි හැර වෙනත් වැරදි සම්බන්ධයෙන් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතය පිළිබඳ තත්‍ය තහනමක් පනවා ඇත. ඒ නිසා මේ ඒ සම්බන්ධයෙන් ගත් ප්‍රගතිශීලී පියවරයන්.”",
        "යුරෝපා සංගමය විසින් GSP+ සහනය ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දීමේදී ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීම සැලකිල්ලක් දක්වන කරුණක් ලෙස සැලකෙන බව BASL සඳහන් කරයි. ජිනීවාහි එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේදී ද ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අනිසි ලෙස භාවිතා කිරීම නැවත නැවතත් මතු කර ඇත.",
        "මෙම තත්ත්වයන් තුළ සහ ත්‍රස්තවාදය පිළිබඳ පැහැදිලි නිර්වචනයක් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත තුළ නොමැති විට, නීත්‍යානුකූල විසම්මුතිය ප්‍රකාශ කිරීම යටපත් කිරීමටත්, සාමකාමී ලෙස භාෂණයේ සහ ප්‍රකාශනයේ නිදහස ඇතුළු ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අයිතීන් ක්‍රියාත්මක කරන පුද්ගලයන් ඉලක්ක කර ගැනීම සඳහාත් එය අනිසි ලෙස යොදා ගැනීමේ බරපතළ අනතුරක් පවතී. එකලස් කිරීම සහ සංගමය.",
        "එබැවින් මේ ආකාරයෙන් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීමෙන් වළකින ලෙසත් ඉහත සඳහන් කර ඇති රැඳවුම් නියෝග වහාම අවලංගු කරන ලෙසත් BASL ජනාධිපතිවරයාගෙන් සහ නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන බලධාරීන්ගෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීම නවත්වන්න, රැඳවුම් නියෝග වහාම අවලංගු කරන්න - BASL ජනපතිට කියයි",
        "ශ්‍රී ලංකාව: ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ රඳවා සිටි ශිෂ්‍ය ක්‍රියාකාරීන් තංගල්ල රැඳවුම් මධ්‍යස්ථානය වෙත ගෙන යන ලදී"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රැඳවුම් නියෝග",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාධ්‍ය නිවේදනයකි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල් 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 90 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූලික අයිතිවාසිකම් සහ රිට් අධිකරණ බලය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූලික අයිතිවාසිකම් සහ රිට් අයදුම්පත්",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "බිල්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "හැන්සාඩ්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දණ්ඩ නීති සංග්‍රහය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021 දෙසැම්බර් 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජී එල් පීරිස් පා.ම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදේශ අමාත්‍යාංශය'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත' BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හැන්සාඩ්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එම්.යූ.එම්. පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අලි සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තංගල්ල රැඳවුම් මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "PTA ஐப் பயன்படுத்துவதை நிறுத்துங்கள், உடனடியாக தடுப்பு உத்தரவுகளை ரத்து செய்யுங்கள் - BASL ஜனாதிபதியிடம் கூறுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம், பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தைப் பயன்படுத்துவதைத் தவிர்க்குமாறும், தடுப்புக் கட்டளைகளை உடனடியாக இரத்துச் செய்யுமாறும் ஜனாதிபதி மற்றும் சட்ட அமலாக்க அதிகாரிகளுக்கு அழைப்பு விடுக்கின்றது.",
        "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் (BASL) ஒரு அறிக்கையில், அரசாங்கத்திற்கு எதிரான போராட்டங்களில் ஈடுபட்டுள்ள நபர்களை கைது செய்வதற்கும் தடுத்து வைப்பதற்கும் பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் (PTA) விதிகளைப் பயன்படுத்துவதில் ஆழ்ந்த அக்கறை கொண்டுள்ளதாகத் தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தால் இலங்கைக்கு ஜிஎஸ்பி பிளஸ் நீட்டிப்பு வழங்குவதில் பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தைப் பயன்படுத்துவது கவலைக்குரிய விஷயமாக பார்க்கப்படுவதாகவும் BASL குறிப்பிடுகிறது.",
        "பயங்கரவாத தடை சட்டத்தின் துஷ்பிரயோகம் ஜெனிவாவில் உள்ள ஐக்கிய நாடுகள் மனித உரிமைகள் பேரவையிலும் மீண்டும் மீண்டும் எழுப்பப்பட்டது.",
        "இந்தச் சூழ்நிலையிலும், பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தில் பயங்கரவாதம் பற்றிய தெளிவான வரையறை இல்லாத நிலையிலும், அது துஷ்பிரயோகம் செய்யப்பட்டு, நியாயமான கருத்து வேறுபாடுகளை ஒடுக்குவதற்கும், அமைதியான பேச்சு, கருத்து சுதந்திரம் உள்ளிட்ட ஜனநாயக உரிமைகளைப் பயன்படுத்துபவர்களைக் குறிவைப்பதற்கும் பெரும் ஆபத்து உள்ளது. சட்டசபை மற்றும் சங்கம்.",
        "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் (BASL) பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் (PTA) விதிகளைப் பயன்படுத்தி அரசாங்கத்திற்கு எதிரான போராட்டங்களில் ஈடுபட்டுள்ள நபர்களைக் கைது செய்து தடுத்து வைப்பது குறித்து ஆழ்ந்த கவலை கொண்டுள்ளது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு ஆகஸ்ட் 19 ஆம் திகதி வெளியிடப்பட்ட ஊடக அறிக்கையில், 9 ஆம் திகதி முதல் இடம்பெற்ற போராட்டங்களின் போது இடம்பெற்ற சம்பவங்கள் தொடர்பில் சில சந்தேக நபர்கள் தற்போது தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை காவல்துறை தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஏப்ரல் 2022. அன்றிலிருந்து 90 நாட்களுக்கு தடுப்புக்காவல் உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டது, பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தின் 9வது பிரிவின் கீழ் மூன்று போராட்டக்காரர்களை தடுத்து வைத்து பாதுகாப்பு அமைச்சர் என்ற வகையில் ஜனாதிபதி கையொப்பமிட்டார் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "PTA என்பது ஒரு கொடூரமான சட்டமாகும், இது நீண்ட காலத்திற்கு நபர்களை கைது செய்து காவலில் வைக்க நிர்வாகிக்கு பரந்த அதிகாரங்களை வழங்குகிறது. தடுப்புக் காவல் ஆணைகள் உச்ச நீதிமன்றங்களின் அடிப்படை உரிமைகள் மற்றும் ரிட் அதிகார வரம்புகளுக்கு ஏற்றதாக இருந்தாலும், பொதுச் சட்டத்தின் கீழ் கைது மற்றும் தடுப்புக் காவலில் வைக்கப்படுவதைப் போலல்லாமல் அவை வழக்கமான நீதித்துறை மேற்பார்வைக்கு உட்பட்டவை அல்ல. நிர்வாகக் காவலில் ஒரு நபரின் உடல் சுதந்திரத்தின் சுதந்திரம் மற்றும் நீதித்துறை மேற்பார்வையின்றி நீண்ட தடுப்புக் காலங்கள் சர்வதேச அளவில் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட மனித உரிமைகளின் பாதுகாப்பு தரங்களுக்கு எதிராக பரந்த அதிகாரங்களை நிர்வாகிக்கு வழங்குகிறது. இத்தகைய தடுப்புக்காவல் கைதி சித்திரவதை மற்றும் மனிதாபிமானமற்ற முறையில் நடத்தப்படும் அபாயமும் உள்ளது.",
        "அடிப்படை உரிமைகள் மற்றும் ரிட் விண்ணப்பங்களில் உச்ச நீதிமன்றத்தின் பல தீர்ப்புகள் மற்றும் 22 மார்ச் 2022 அன்று பல நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களால் திருத்தம் செய்ய கோரி இரண்டாவது வாசிப்பு விவாதத்தின் போது கவனித்தபடி PTA இன் விதிகள் மீண்டும் மீண்டும் துஷ்பிரயோகம் செய்யப்பட்டுள்ளன. பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம், அந்த தேதியின் ஹன்சார்டில் பிரதிபலிக்கிறது. மேற்படி விவாதத்தின் போது தற்போதைய ஜனாதிபதி கௌரவ. நாடாளுமன்ற உறுப்பினராக இருந்த ரணில் விக்ரமசிங்க, பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை பற்றி குறிப்பிடும் போது, ​​\"வரும் காலத்தில் அது துஷ்பிரயோகம் செய்யப்பட்டது\" என்று குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "பயங்கரவாதப் பரிமாணத்தைக் குறிக்கும் வெளிப்படையான சான்றுகள் இருக்கும் பட்சத்தில், அதன் பயன்பாட்டை நியாயப்படுத்தும் வகையில், மிகவும் விதிவிலக்கான சூழ்நிலைகளில் மட்டுமே PTA விதிகள் பயன்படுத்தப்பட வேண்டும். PTA பயங்கரவாத சூழ்நிலைகளுக்கு தீர்வு காண்பதற்கும், குற்றவியல் சட்டம் உட்பட நாட்டின் சாதாரண சட்டம் உள்ள போராட்டங்கள் போன்ற அரசாங்கத்திற்கு எதிரான அதிருப்தியை வெளிப்படுத்தும் போது ஏற்பட்ட குற்றங்களை ஒருபோதும் நிவர்த்தி செய்வதை நோக்கமாகக் கொண்டது.",
        "உண்மையில், 2021ஆம் ஆண்டு டிசம்பர் 15ஆம் தேதி அப்போதைய வெளியுறவு அமைச்சர் பேராசிரியர் ஜி.எல். பீரிஸ் எம்.பி.க்கு அளித்த பதிலில், 'பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டத்தின் விதிகளில் முன்மொழியப்பட்ட முக்கிய மாற்றங்களை முன்வைத்து வெளியுறவு அமைச்சகம் தயாரித்த ஆவணத்தில்' BASL வாதிட்டது. பயங்கரவாதச் செயல்களுடன் தொடர்பில்லாத நபர்களைக் கைது செய்வதற்கும் தடுத்து வைப்பதற்கும் பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தை தவறாகப் பயன்படுத்துவதைத் தடுக்க, PTA இன் பிரிவு 2(1) ஐ திருத்துதல்.",
        "இலங்கை அரசாங்கம் (GOSL) PTA ஐப் பயன்படுத்துவதற்கான தடையை அமுல்படுத்துவதாக உறுதியளித்த போதிலும், PTA இப்போது பயன்படுத்தப்படுகிறது என்று BASL குறிப்பிடுகிறது. 2022 ஆம் ஆண்டு மார்ச் மாதம் 22 ஆம் திகதி ஹன்சார்டில் பிரதிபலித்தவாறு பாராளுமன்றத்தில் மேற்படி விவாதத்தின் போது, ​​அப்போதைய நீதி அமைச்சர் கௌரவ. அம்மா. தற்போது வெளிவிவகார அமைச்சர் அலி சப்ரி எம்.பி பாராளுமன்றத்தில் பின்வருமாறு தெரிவித்தார்.",
        "“இதன் விளைவாக, செப்டம்பர் 2021 முதல், பயங்கரவாதத்துடன் நேரடித் தொடர்பு கொண்ட குற்றங்கள் தவிர மற்ற குற்றங்களில் PTA ஐப் பயன்படுத்துவதற்கு நடைமுறையில் தடை விதிக்கப்பட்டுள்ளது. எனவே, இவை அந்த வகையில் எடுக்கப்பட்ட முற்போக்கான நடவடிக்கைகளாகும்” என்றார்.",
        "ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தால் இலங்கைக்கு ஜிஎஸ்பி பிளஸ் நீட்டிப்பு வழங்குவதில் பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தைப் பயன்படுத்துவது கவலைக்குரிய விஷயமாக பார்க்கப்படுவதாகவும் BASL குறிப்பிடுகிறது. பயங்கரவாத தடை சட்டத்தின் துஷ்பிரயோகம் ஜெனிவாவில் உள்ள ஐக்கிய நாடுகள் மனித உரிமைகள் பேரவையிலும் மீண்டும் மீண்டும் எழுப்பப்பட்டது.",
        "இந்தச் சூழ்நிலையிலும், பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தில் பயங்கரவாதம் பற்றிய தெளிவான வரையறை இல்லாத நிலையிலும், அது துஷ்பிரயோகம் செய்யப்பட்டு, நியாயமான கருத்து வேறுபாடுகளை ஒடுக்குவதற்கும், அமைதியான பேச்சு, கருத்து சுதந்திரம் உள்ளிட்ட ஜனநாயக உரிமைகளைப் பயன்படுத்துபவர்களைக் குறிவைப்பதற்கும் பெரும் ஆபத்து உள்ளது. சட்டசபை மற்றும் சங்கம்.",
        "எனவே இந்த வகையில் பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை பயன்படுத்துவதை தவிர்க்குமாறும், மேலே குறிப்பிடப்பட்டுள்ள தடுப்பு உத்தரவுகளை உடனடியாக ரத்து செய்யுமாறும் ஜனாதிபதி மற்றும் சட்ட அமலாக்க அதிகாரிகளை BASL கேட்டுக்கொள்கிறது.",
        "PTA ஐப் பயன்படுத்துவதை நிறுத்துங்கள், உடனடியாக தடுப்பு உத்தரவுகளை ரத்து செய்யுங்கள் - BASL ஜனாதிபதியிடம் கூறுகிறது",
        "இலங்கை: பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தின் கீழ் கைது செய்யப்பட்ட மாணவர் ஆர்வலர்கள் தங்காலை தடுப்பு மையத்திற்கு மாற்றப்பட்டனர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தடுப்பு உத்தரவுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு ஊடக வெளியீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 19, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 9",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடிப்படை உரிமைகள் மற்றும் ரிட் அதிகார வரம்புகள்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடிப்படை உரிமைகள் மற்றும் ரிட் விண்ணப்பங்கள்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 மார்ச் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ர சி து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஹன்சார்ட்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தண்டனைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15 டிசம்பர் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ் எம்.பி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்' BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹன்சார்ட்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "22 மார்ச் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அம்மா. அலி சப்ரி எம்.பி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செப்டம்பர் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தங்காலை தடுப்பு முகாம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}