{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130498",
  "time_ut": 1656586174,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையின் பொதுக்கடன்கள் நிலைபேறானதன்மை வாய்ந்தவையாக இல்லை - சர்வதேச நாணய நிதிய அதிகாரிகள் குழு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka's public debt is not sustainable - International Monetary Fund officials",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The International Monetary Fund (IMF) has noted that during its visit to Sri Lanka, it was able to observe the crises faced by the people here, especially the poorest and most disadvantaged sections of the population, and pledged its readiness to provide assistance in line with IMF policies in the current difficult situation.",
        "At the same time, the panel said that discussions were underway to reach a working level agreement with the International Monetary Fund in the near future.",
        "Following a series of discussions with Sri Lankan officials from 9 to 24 May last month by the International Monetary Fund (IMF) Executive Committee headed by Peter Brewer and Masahiro Nosaki on the International Monetary Fund's Economic Action Plan, the Group's Evaluation Report was submitted to the International Monetary Fund's Board of Directors. Following this, Prime Minister Ranil Wickremesinghe had requested that the International Monetary Fund (IMF) send a delegation to Sri Lanka soon to discuss the project to provide much needed assistance to Sri Lanka.",
        "Accordingly, a team of International Monetary Fund officials led by Peter Breyer and Masahiro Nozaki visited Sri Lanka on the 20th to discuss the provision of necessary assistance to Sri Lanka in accordance with the policies of the International Monetary Fund and stayed in the country until yesterday and conducted necessary discussions with various parties. Accordingly, the above has been stated in the report issued by the officials at the end of their visit.",
        "Sri Lanka is facing a massive economic crisis. Although Sri Lanka's economy is expected to grow significantly this year, inflation continues to rise at very high levels. Very low foreign reserves have affected imports of essential commodities. During our visit to Sri Lanka, we were able to observe the crises that the people there are facing, especially the poor and disadvantaged sections of the society are greatly affected by this crisis. In such a difficult situation we reaffirm our commitment to provide assistance in accordance with the policies of the International Monetary Fund.",
        "The monetary and fiscal policy changes and other measures taken by the government since the beginning of last April are the first steps to deal with this economic crisis. During our visit, active discussions were held with the Sri Lankan authorities on economic policies and reforms in conjunction with the IMF financing program.",
        "International Monetary Fund officials and Sri Lankan officials have made significant progress in defining a detailed and structured policy agenda. Accordingly, discussions will be held on a proactive basis to reach a staff-level agreement with the International Monetary Fund as soon as possible. This is because Sri Lanka's public debt is estimated to be volatile. Therefore, in order to obtain the approval of the Board of Directors of the International Monetary Fund, it is necessary for Sri Lankan lenders to provide a financial guarantee that the stability of the loans can be restored.",
        "The discussions held during our visit to Sri Lanka were mainly aimed at preparing an effective economic action plan that would achieve rebalancing of microeconomic imbalances, ensuring the sustainability of public debt and recognizing Sri Lanka's economic growth potential.",
        "Accordingly, attention must be paid to controlling rising inflation, managing the aggravated foreign reserve deficit, reducing corruption and undertaking reforms that will stimulate economic growth. The report states that while the Sri Lankan authorities have made significant progress in developing the Economic Reconstruction Program, we look forward to continuing discussions with them."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka's",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "International Monetary Fund",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "9 to 24 May last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Executive Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Peter Brewer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nosaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Board of Directors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Peter Breyer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 20th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the beginning of last April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Board of Directors of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Economic Reconstruction Program",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය ණය දරාගත නොහැකියි - IMF විධායක කමිටුව",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) සිය ශ්‍රී ලංකා සංචාරයේදී මෙහි සිටින ජනතාව, විශේෂයෙන්ම දුප්පත්ම සහ වඩාත්ම අවාසි සහගත ජන කොටස් මුහුණ දෙන අර්බුද නිරීක්ෂණය කිරීමට හැකි වූ බවත්, ඒ සඳහා අවශ්‍ය ආධාර ලබාදීමට සූදානම් බවට ප්‍රතිඥා දුන් බවත් සඳහන් කර ඇත. වත්මන් දුෂ්කර තත්ත්වය තුළ IMF ප්රතිපත්ති සමඟ.",
        "ඒ සමගම ඉදිරි කාලය තුළ ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල සමඟ ක්‍රියාකාරී මට්ටමේ එකඟතාවකට පැමිණීමට සාකච්ඡා කරමින් සිටින බවද එම මණ්ඩලය ප්‍රකාශ කළේය.",
        "පීටර් බෲවර් සහ මසාහිරෝ නොසාකි ප්‍රමුඛ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ නිලධාරීන් කණ්ඩායම පසුගිය මැයි 9 වැනිදා සිට 24 වැනිදා දක්වා ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් සමඟ පැවැත්වූ සාකච්ඡාවලින් අනතුරුව කමිටුවේ ඇගයීම් වාර්තාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය වෙත ඉදිරිපත් කර ඇත. IMF ණය යටතේ ආර්ථික වැඩසටහන සම්බන්ධයෙන්. ශ්‍රී ලංකාවට අවශ්‍ය සහය ලබාදීමේ ක්‍රියාකාරී සැලැස්ම සාකච්ඡා කිරීම සඳහා ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ නිලධාරීන් කණ්ඩායමක් කඩිනමින් දිවයිනට එවන ලෙස අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඉල්ලීමක් කර තිබේ.",
        "ඒ අනුව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) ප්‍රතිපත්තිවලට අනුකූලව ශ්‍රී ලංකාවට ආධාර ලබාදීමේ අවශ්‍යතාව පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීමට Peter Brier සහ Masahiro Nosaki ප්‍රමුඛ මූල්‍ය අරමුදලේ නිලධාරීන් පිරිසක් පසුගිය 20 වැනිදා ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණ එතෙක් මෙරට රැඳී සිටියහ. ඊයේ විවිධ පාර්ශව සමඟ අවශ්‍ය සාකච්ඡා පැවැත්වීමටයි. ඒ අනුව එම නිලධාරීන් සිය සංචාරය අවසානයේ නිකුත් කළ නිවේදනයේ ඉහත සඳහන් කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව දැවැන්ත ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටී. මේ වසරේ ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකය සැලකිය යුතු ලෙස වර්ධනය වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කළ ද උද්ධමනය වාර්තාගත ලෙස ඉහළ යමින් පවතී. ඉතා අඩු විදේශ සංචිත අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ ආනයනයට බලපා ඇත. අපගේ ශ්‍රී ලංකා සංචාරයේදී එහි සිටින ජනතාව සහ විශේෂයෙන්ම මෙම අර්බුදයෙන් දැඩි ලෙස පීඩාවට පත් වූ සමාජයේ දිළිඳු හා පසුගාමී ජන කොටස් මුහුණ දෙන අර්බුද නිරීක්ෂණය කිරීමට අපට හැකි විය. මෙවන් දුෂ්කර තත්ත්වයකදී ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රතිපත්තිවලට අනුකූලව සහය ලබාදීමට අපගේ කැපවීම යළිත් තහවුරු කරමු.",
        "පසුගිය අප්‍රේල් මස මුල සිට රජය ගෙන ඇති මුදල් හා මුදල් ප්‍රතිපත්ති වෙනස්කම් සහ අනෙකුත් ක්‍රියාමාර්ග ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දීමේ පළමු පියවරයි. අපගේ සංචාරයේදී ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ අරමුදල් වැඩසටහනට සමගාමීව ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති සහ ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම පිළිබඳව ශ්‍රී ලංකා නිලධාරීන් සමඟ ඵලදායී සාකච්ඡා පැවැත්විණි.",
        "IMF නිලධාරීන් සහ ශ්‍රී ලංකා නිලධාරීන් ක්ෂුද්‍ර හා ව්‍යුහාත්මක ප්‍රතිපත්ති න්‍යාය පත්‍රය නිර්වචනය කිරීමේදී සැලකිය යුතු ප්‍රගතියක් පෙන්නුම් කර ඇත. ඒ අනුව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවකට එළඹීම ඉලක්ක කරගත් සාකච්ඡා තත්‍ය කාලීනව සිදු කෙරෙනු ඇත. මක්නිසාද යත් ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය ණය තිරසාර නොවන ලෙස ශ්‍රේණිගත කර ඇති බැවිනි. එබැවින් ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලයේ අනුමැතිය ලබාගැනීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ණයහිමියන් විසින් ණයවල තිරසාර බව යළි තහවුරු කළ හැකි මූල්‍ය ඇපකරයක් ලබා දීම අවශ්‍ය වේ.",
        "ක්ෂුද්‍ර ආර්ථික අසමතුලිතතාවයට පිළියම් යෙදීම, රාජ්‍ය ණයවල තිරසාර බව සහතික කිරීම සහ ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික වර්ධන විභවයන් හඳුනා ගැනීම සඳහා ඵලදායී ආර්ථික ක්‍රියාකාරී සැලැස්මක් සකස් කිරීම අපගේ ශ්‍රී ලංකා සංචාරයේ දී සාකච්ඡාවල අරමුණ විය.",
        "ඒ අනුව වැඩිවන උද්ධමනය පාලනය කිරීම, නරක අතට හැරෙන විදේශ විනිමය හිඟය සමඟ කටයුතු කිරීම, දූෂණය අවම කිරීම සහ ආර්ථික වර්ධනයට ප්‍රවර්ධනය කළ හැකි ප්‍රතිසංස්කරණ සිදු කිරීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කළ යුතුය. ආර්ථික ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සැලැස්මක් සකස් කිරීමේදී ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් සැලකිය යුතු ප්‍රගතියක් පෙන්නුම් කර ඇති බැවින්, ඔවුන් සමඟ තවදුරටත් සාකච්ඡා කිරීමට බලාපොරොත්තු වන බව වාර්තාවේ සඳහන් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ මැයි 9 සිට 24 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විධායක කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීටර් බෲවර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nosaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධ්යක්ෂක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීටර් බ්‍රෙයර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය අප්රේල් මස මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හි අධ්යක්ෂ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் பொதுக்கடன்கள் நிலைபேறானதன்மை வாய்ந்தவையாக இல்லை - சர்வதேச நாணய நிதிய அதிகாரிகள் குழு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கான விஜயத்தின்போது இங்குள்ள மக்கள் முகங்கொடுத்திருக்கும் நெருக்கடிகளை அவதானிக்க முடிந்ததாகவும், குறிப்பாக இந்த நெருக்கடியினால் வறிய மற்றும் பின்தங்கிய சமூகப்பிரிவினர் வெகுவாகப் பாதிக்கப்பட்டிருப்பதாகவும் சுட்டிக்காட்டியிருக்கும் சர்வதேச நாணய நிதிய அதிகாரிகள் குழு, தற்போதைய கடினமான சூழ்நிலையில் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கொள்கைகளுக்கு அமைவாக உதவிகளை வழங்குவதற்குத் தாம் தயாராக இருப்பதாகவும் உறுதியளித்துள்ளது.",
        "அதேவேளை வெகுவிரைவில் சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான ஊழியர்மட்ட இணக்கப்பாட்டை எட்டுவதை முன்னிறுத்திய கலந்துரையாடல்கள் நிகழ்நிலையில் முன்னெடுக்கப்படும் என்று தெரிவித்திருக்கும் அக்குழு, இலங்கையின் பொதுக்கடன்கள் நிலைபேறானதன்மையற்றவையாக மதிப்பிடப்பட்டிருப்பதாகவும் சர்வதேச நாணய நிதியப் பணிப்பாளர் சபையின் அனுமதியைப் பெறுவதற்கு கடன்களின் நிலைபேறானதன்மையை மீளுறுதிப்படுத்தமுடியும் என்ற நிதியியல் உத்தரவாதத்தை இலங்கையின் கடன்வழங்குனர்கள் வழங்கவேண்டியது அவசியமாகும் என்றும் வலியுறுத்தியுள்ளது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கடனுதவியின் கீழான பொருளாதார செயற்திட்டம் தொடர்பில் பீற்றர் ப்ரூயெர் மற்றும் மஸாஹிரோ நொஸாகி ஆகியோர் தலைமையிலான சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் அதிகாரிகள் குழுவினால் கடந்த மேமாதம் 9 - 24 ஆம் திகதிவரை இலங்கை அதிகாரிகளுடன் நிகழ்நிலையில் முன்னெடுக்கப்பட்டுவந்த கலந்துரையாடல்களைத் தொடர்ந்து, அக்குழுவின் மதிப்பீட்டு அறிக்கை சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் இயக்குனர் சபையிடம் சமர்ப்பிக்கப்பட்டது. அதனையடுத்து இலங்கைக்கு அவசியமான உதவிகளை வழங்குவதற்குரிய செயற்திட்டம் குறித்துக் கலந்துரையாடுவதற்காக வெகுவிரைவில் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் அதிகாரிகள் குழுவை நாட்டிற்கு அனுப்பிவைக்குமாறு பிரதமர் ரணில் விக்ரமசிங்க கோரிக்கைவிடுத்திருந்தார்.",
        "அதன்படி சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கொள்கைகளுக்கு அமைவாக இலங்கைக்கு அவசியமான உதவிகளை வழங்குவது குறித்துக் கலந்துரையாடுவதற்காக பீற்றர் ப்ரீயர் மற்றும் மஸாஹிரோ நொஸாகி ஆகியோர் தலைமையிலான சர்வதேச நாணய நிதிய அதிகாரிகள் குழு கடந்த 20 ஆம் திகதி இலங்கைக்கு வருகைதந்ததுடன், நேற்றைய தினம் வரையில் நாட்டில் தங்கியிருந்து பல்வேறு தரப்பினருடனும் அவசியமான கலந்துரையாடல்களை முன்னெடுத்தனர். அதன்படி தமது விஜயத்தின் நிறைவில் அவ்வதிகாரிகள் வெளியிட்டுள்ள அறிக்கையிலேயே மேற்கண்டவாறு தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கை பாரிய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்திருக்கின்றது. இவ்வாண்டில் இலங்கையின் பொருளாதாரம் குறிப்பிடத்தக்க அளவினால் வளர்ச்சியடையும் என எதிர்பார்க்கப்பட்டாலும் பணவீக்கம் தொடர்ந்து மிக உயர்வான மட்டத்தில் அதிகரித்துச்செல்கின்றது. மிகவும் குறைந்தளவிலான வெளிநாட்டுக்கையிருப்பு அத்தியாவசியப்பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதில் பாதிப்பை ஏற்படுத்தியுள்ளது. இலங்கைக்கான எமது விஜயத்தின்போது அங்குள்ள மக்கள் முகங்கொடுத்திருக்கும் நெருக்கடிகளை அவதானிக்க முடிந்ததுடன், குறிப்பாக இந்த நெருக்கடியினால் வறிய மற்றும் பின்தங்கிய சமூகப்பிரிவினர் வெகுவாகப் பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர். இவ்வாறானதொரு கடினமான சூழ்நிலையில் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கொள்கைகளுக்கு அமைவாக உதவிகளை வழங்குவதற்கு நாம் கொண்டிருக்கும் கடப்பாட்டை மீளவலியுறுத்துகின்றோம்.",
        "அரசாங்கத்தினால் கடந்த ஏப்ரல்மாதத் தொடக்கத்திலிருந்து முன்னெடுக்கப்பட்ட நாணய மற்றும் நிதிக்கொள்கை மாற்றங்கள் மற்றும் ஏனைய நடவடிக்கைகள் இப்பொருளாதார நெருக்கடியைக் கையாள்வதற்கான முதற்படியாகும். எமது விஜயத்தின்போது சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் நிதியுதவி அளித்தல் செயற்திட்டத்துடன் ஒன்றிணைந்த பொருளாதாரக்கொள்கைகள் மற்றும் மறுசீரமைப்புக்கள் தொடர்பில் இலங்கை அதிகாரிகளுடன் செயற்திறனான கலந்துரையாடல்கள் முன்னெடுக்கப்பட்டன.",
        "நுண்பாக மற்றும் கட்டமைப்பு ரீதியான கொள்கைச்செயற்திட்டத்தை வரையறுப்பதில் சர்வதேச நாணய நிதிய அதிகாரிகளும் இலங்கை அதிகாரிகளும் குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றத்தைக் காண்பித்தனர். அதன்படி வெகுவிரைவில் சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான ஊழியர்மட்ட இணக்கப்பாட்டை எட்டுவதை முன்னிறுத்திய கலந்துரையாடல்கள் நிகழ்நிலையில் முன்னெடுக்கப்படும். ஏனெனில் இலங்கையின் பொதுக்கடன்கள் நிலைபேறானதன்மையற்றவையாக மதிப்பிடப்பட்டுள்ளன. எனவே சர்வதேச நாணய நிதியப் பணிப்பாளர் சபையின் அனுமதி பெறப்படுவதற்கு, கடன்களின் நிலைபேறானதன்மையை மீளுறுதிப்படுத்தமுடியும் என்ற நிதியியல் உத்தரவாதத்தை இலங்கையின் கடன்வழங்குனர்கள் வழங்கவேண்டியது அவசியமாகும்.",
        "இலங்கைக்கான எமது விஜயத்தின்போது இடம்பெற்ற கலந்துரையாடல்கள் நுண்பாகப்பொருளாதார சமநிலையின்மையை சீரமைத்தல், பொதுக்கடன்களின் நிலைபேறானதன்மையை உறுதிப்படுத்தல், இலங்கையின் பொருளாதார வளர்ச்சி இயலுமையை இனங்காணல் என்பவற்றை அடைந்துகொள்ளக்கூடியவாறான செயற்திறன்மிக்க பொருளாதார செயற்திட்டமொன்றைத் தயாரிப்பதையே முக்கிய நோக்கமாகக் கொண்டிருந்தது.",
        "அதன்படி அதிகரித்துவரும் பணவீக்கத்தைக் கட்டுப்படுத்தல், தீவிரமடைந்துள்ள வெளிநாட்டுக்கையிருப்புப் பற்றாக்குறையை உரியவாறு கையாள்தல், ஊழல்மோசடிகளைக் குறைத்தல், பொருளாதார வளர்ச்சியை ஊக்குவிக்கக்கூடிய மறுசீரமைப்புக்களை மேற்கொள்ளல் ஆகிய விடயங்கள் தொடர்பில் அவதானம் செலுத்தப்படவேண்டும். பொருளாதார மறுசீரமைப்பு செயற்திட்டத்தை உருவாக்குவதில் இலங்கை அதிகாரிகள் குறிப்பிடத்தக்களவிலான முன்னேற்றத்தைக் காண்பித்திருக்கும் நிலையில், அவர்களுடன் தொடர்ந்து கலந்துரையாடல்களை முன்னெடுப்பதற்கு எதிர்பார்த்திருக்கின்றோம் என்று அவ்வறிக்கையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம் 9 முதல் 24 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிர்வாக குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nosaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இயக்குநர்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் பிரேயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஏப்ரல் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இயக்குநர்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார மறுசீரமைப்பு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}