{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/රටකජු-වලින්-ශ්‍රී-ලංකාව-ස්වයංපෝෂිතයි/11-396551",
  "time_ut": 1661242986,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රටකජු වලින් ශ්‍රී ලංකාව ස්වයංපෝෂිතයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka is self-sufficient in groundnuts",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka has become self-sufficient in groundnuts and there is no need to import the variety of cashew required for processing \"jumbo peanuts\", says Mr. Mahinda Amaraweera, the Minister of Agriculture.",
        "The Minister of Agriculture said this while participating in the jumbo groundnut harvesting program at the Middeniya, Thorakolaya government seed farm.",
        "The Ministry of Agriculture stated that although the annual requirement of peanuts in this country is 30,000 metric tons, 64,000 metric tons of peanuts have been harvested so far."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Middeniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thorakolaya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "64,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රටකජු වලින් ශ්‍රී ලංකාව ස්වයංපෝෂිතයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රටකජු වලින් ශ්‍රී ලංකාව ස්වයංපෝෂිත වී ඇති බවත් \"ජම්බෝ පීනට්ස්\"සැකසීම සඳහා අවශ්‍ය වන කජු ප්‍රභේදයත්  මින්පසු ආනයනය කරන්නට අවශ්‍යතාවයක් නැතැයි කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා පවසයි.",
        "මිද්දෙනිය,තෝරකොළයාය රජයේ බීජ ගොවිපොළේ ජම්බෝ රටකජු අස්වැන්න නෙලීමේ වැඩ සටහනට එක්වෙමින් කෘෂිකර්ම අමාත්‍යවරයා මේ බව පැවසීය.",
        "මෙරට වාර්ෂික රටකජු අවශ්‍යතාවය  මෙට්‍රික් ටොන් 30,000ක් වුවත් මේ වනවිට රටකජු මෙට්‍රික් ටොන් 64,000ක අස්වැන්නක් ලැබී ඇතැයි කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිද්දෙනිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තොරකෝලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 30,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 64,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நிலக்கடலையில் இலங்கை தன்னிறைவு பெற்றுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை நிலக்கடலையில் தன்னிறைவு அடைந்துள்ளதுடன், ஜம்போ வேர்க்கடலையை பதப்படுத்துவதற்கு தேவையான முந்திரி வகைகளை இறக்குமதி செய்ய வேண்டிய அவசியமில்லை என விவசாய அமைச்சர் திரு.மகிந்த அமரவீர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மித்தெனிய, தோரகொலயா அரச விதைப்பண்ணையில் ஜம்போ நிலக்கடலை அறுவடை வேலைத்திட்டத்தில் கலந்துகொண்டு கருத்து தெரிவிக்கும் போதே விவசாய அமைச்சர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "இந்நாட்டின் வருடாந்த கடலை தேவை 30,000 மெற்றிக் தொன் என்றாலும், இதுவரை 64,000 மெற்றிக் தொன் கடலை அறுவடை செய்யப்பட்டுள்ளதாக விவசாய அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மித்தெனிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தோரகோலயா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "64,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}