{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131579",
  "time_ut": 1657962112,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "காலத்தின் நியதியும் தீர்க்கமான கட்டமும்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A canonical and decisive phase of time",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Napoleon, the hero who once controlled the vast majority of the world, was in the final stages of his fall from power; History says that even seeing the insect, he trembled with fear. That is what happened to Kotabhayanandasena Rajapaksa who was hailed as a 'war hero'.",
        "Unfortunately, time has left the countries with Muslim rulers like Malaya Island and Singapore running for their lives. Or, the Lord has created.",
        "“Whenever people feel that there is no way for them to live in a country, then a revolution will break out. Lenin said, \"The bureaucracy will crumble before the people will flood.\" It has happened in Sri Lanka 95 years after he said this.",
        "A ruler reaps what he sows. Racism developed by people like Bandaranaike became a weapon against him. Similarly, the Rajapaksas also now feel the sharpness of the weapon they have taken up. This is the norm of the times.",
        "Time is ticking until a President who had 69 lakh votes, majority power, executive power, and powers through the 20th Amendment, was rejected by the people, handed over the country to a Prime Minister who was an MP through the national list, and fled in search of asylum.",
        "Through this, Gotabaya Rajapaksa gets the honor of being the first president to run away from the fear of the people in Sri Lanka. He is the second president of South Asia to leave the country after Ashraf Ghani, the ruler of Afghanistan. In this case, Kota has the honor of being the first President of Sri Lanka to resign before the end of his term.",
        "Through a largely non-violent, bloodless revolution, Sri Lankans have learned a great lesson. Not only the Gotabayas and the Rajapakses, but also the religious rulers of the world, it has been told to convey a message.",
        "Who is going to be the next president and prime minister? Will there be an all-party interim government? What are Rani and Rajapaksa going to do? How are the countries like America and India going to move? I don't know the answer to that question. It is not even certain whether this move will actually solve the problems of the people. As such, the people's uprising was not yet fully successful.",
        "Earlier, Mahinda had resigned on the 9th. Bush resigned on June 9. The day of writing the last chapter of President Kottayam's rule was marked as 9th July. As he did not take into account the problems of Kottayam, he underestimated this struggle in the beginning.",
        "But at the last moment he realized that he would be drowned in the wave of people. Or, it was communicated to him from outside. The people marched into Colombo and then left through the back way and wandered in the sea and the air holding their lives in their hands. By the way, he has now gone to Singapore.",
        "Many parties have contributed to the success of this campaign. The first category is the protesters. Although some say they may have different backgrounds, the commitment of those who stay at home and stand in the field as representatives of the people rather than those who follow the rulers is immense.",
        "The support provided by the Buddhists and the blessings of the Mahasangha were of great importance. The right to democratic protests in the judicial department has been confirmed, and the Bar Association is considered to be a strong side in leading this struggle to this day.",
        "There have been many incidents in the past of security forces turning their guns on people. But, it seems that they behaved a bit late in this subject. It is worth noting that the presidential palace, at one point, has been separated from the office of the president by adopting less preventive measures.",
        "However, the behavior of some of the protesters who occupied the Presidential Palace was not acceptable. Similarly, even if the burning of Ranil's house was said to be a political conspiracy, it has become a black mark.",
        "Kotapayan thought that he should go safely when he had the 'right to leave' of the law. In this case, people should remember that behind every movement that happens in Sri Lanka, there are geopolitical movements of foreign countries, as reports from Sri Lanka and the United States are saying that we have nothing to do with the current situation in Sri Lanka.",
        "On July 13th, Kottabhaya and Ranil had informed the previous leaders that they would resign from their posts. But neither happened. Instead, they have used this opportunity for their next move. Notably, Ranil's long-held presidential dream plan is working as planned.",
        "He is the most intelligent person in Sri Lankan politics and the one who the country needs at this time. But in some ways, the majority of the people do not have faith, so they say to abstain. So as a last resort he has started playing his game. It is from this vantage point that onlookers watch demonstrators clash into groups and orders to strike.",
        "Ranil has become the next (temporary) president as the Speaker, who has been releasing contradictory information back and forth, has confirmed the authenticity of Kota's resignation letter received in the last e-mail. A secret ballot on the 20th may elect an interim president and then a prime minister. The Rajapakses may move with Ranil and take up the stakes."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Napoleon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kotabhayanandasena Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Malaya Island",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lenin",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "95 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Time",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ashraf Ghani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Afghanistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Bush",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "June 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kottayam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9th July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kottayam",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Buddhists",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mahasangha",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kotapayan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 13th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kottabhaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 20th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapakses",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කාලයෙහි කැනොනිකල් සහ තීරණාත්මක අවධියකි",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "වරක් ලෝකයේ අතිමහත් බහුතරයක් පාලනය කළ වීරයා වූ නැපෝලියන් බලයෙන් වැටීමේ අවසන් අදියරේ සිටියේය; කෘමියා දැක පවා බියෙන් වෙව්ලන්නට වූ බව ඉතිහාසය කියයි. ‘රණවිරුවෙකු’ ලෙස හුවා දැක්වූ කොටභයනන්දසේන රාජපක්ෂට සිදුවූයේ එයයි.",
        "අවාසනාවකට, මලය දූපත, සිංගප්පූරුව වැනි මුස්ලිම් පාලකයන් සිටින රටවලට කාලය විසින් පණ බේරාගෙන දුවමින් තිබේ. නැතහොත්, සමිඳාණන් වහන්සේ මවා ඇත.",
        "“රටක ජීවත් වීමට මාර්ගයක් නැතැයි මිනිසුන්ට හැඟෙන විට විප්ලවයක් ඇති වේ. ලෙනින් පැවසුවේ \"ජනතාව ගංවතුරට පෙර නිලධාරිවාදය බිඳ වැටෙනු ඇත.\" එතුමා මෙහෙම කියලා අවුරුදු 95කට පස්සේ ලංකාවේ ඒක වෙලා තියෙනවා.",
        "පාලකයෙක් නෙළා ගන්නේ තමන් වපුරන දෙයයි.බණ්ඩාරනායක වැන්නන් වර්ධනය කළ ජාතිවාදය ඔහුට එරෙහි අවියක් බවට පත් විය. එලෙසම රාජපක්ෂලාටත් දැන් තමන් අතට ගත් ආයුධයේ තියුණු බව දැනේ.මේක යුගයේ සම්මතයයි.",
        "69 ලක්ෂයක ඡන්ද, බහුතර බලය, විධායක බලය, 20 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය හරහා බලය තිබූ ජනාධිපතිවරයකු ජනතාව විසින් ප්‍රතික්‍ෂේප කර ජාතික ලැයිස්තුවෙන් මන්ත්‍රීවරයකු වූ අගමැතිවරයකුට රට භාරදී පලා යන තුරු කාලය ගතවෙමින් පවතී. සරණාගතභාවය සෙවීමේදී.",
        "මේ හරහා ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව බියෙන් පළා ගිය පළමු ජනාධිපතිවරයා වීමේ ගෞරවය ගෝඨාභය රාජපක්ෂට හිමි වේ. ඔහු ඇෆ්ගනිස්ථානයේ පාලක අෂ්රෆ් ඝානිට පසුව රට හැර ගිය දකුණු ආසියාවේ දෙවන ජනාධිපතිවරයා වේ. මෙහිදී සිය ධුර කාලය අවසන් වීමට පෙර ඉල්ලා අස් වූ ශ්‍රී ලංකාවේ පළමු ජනාධිපතිවරයා වීමේ ගෞරවය කෝටාට හිමි වේ.",
        "බොහෝ දුරට අවිහිංසාවාදී, ලේ රහිත විප්ලවයක් හරහා, ශ්‍රී ලාංකිකයන් විශිෂ්ට පාඩමක් ඉගෙන ගෙන ඇත. ගෝඨාභයලාට, රාජපක්ෂලාට පමණක් නොව ලෝකයේ ආගමික පාලකයන්ටද පණිවිඩයක් දෙන්න කියා ඇත.",
        "මීළඟ ජනාධිපති සහ අගමැති කවුද? සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර ආණ්ඩුවක් එයිද? රාණියි රාජපක්ෂයි මොකද කරන්න යන්නේ? ඇමරිකාව, ඉන්දියාව වැනි රටවල් ගමන් කරන්නේ කෙසේද? ඒ ප්‍රශ්නෙට උත්තරේ මම දන්නේ නැහැ. ඇත්තටම මේ ක්‍රියාමාර්ගයෙන් ජනතාවගේ ප්‍රශ්න විසඳෙයිද කියලාවත් නිශ්චිත නැහැ. ඒ නිසා ජනතා නැගිටීම තවමත් සම්පූර්ණයෙන් සාර්ථක වුණේ නැහැ.",
        "මීට පෙර මහින්ද 9 වැනිදා ඉල්ලා අස්විය. බුෂ් ජුනි 9 දා ඉල්ලා අස්විය. ජනාධිපති කොට්ටායම් පාලනයේ අවසන් පරිච්ඡේදය ලියන දිනය ජූලි 9 ලෙස සටහන් විය. ඔහු කොට්ටාවේ ප්‍රශ්න ගණන් නොගත් නිසා ඔහු මුලදී මේ අරගලය අවතක්සේරු කළා.",
        "නමුත් අවසන් මොහොතේ තමා ජන රැල්ලේ ගිලෙන බව ඔහුට වැටහුණි. එසේත් නැතිනම්, එය ඔහුට පිටතින් සන්නිවේදනය කරන ලදී. ජනතාව කොළඹට පා ගමනින් ගොස් පසුපස මාර්ගයෙන් පිටත් වී මුහුදේ සහ වාතයේ තම ජීවිතය අතේ තබාගෙන ඇවිද ගියහ. කොහොම හරි දැන් එයා සිංගප්පූරුවට ගිහින්.",
        "මෙම ප්‍රචාරක ව්‍යාපාරයේ සාර්ථකත්වයට පක්ෂ රැසක් දායක වී ඇත. පළමු කාණ්ඩය විරෝධතාකරුවන් ය. ඔවුන් විවිධ පසුබිම් ඇති අය විය හැකි යැයි ඇතැමුන් පැවසුවද පාලකයන් පසුපස යන අයට වඩා ජනතා නියෝජිතයන් ලෙස නිවෙස්වලට වී ක්‍ෂේත්‍රයේ නැගී සිටින්නන්ගේ කැපවීම අතිමහත්ය.",
        "බෞද්ධ ජනතාවගෙන් ලැබුණු සහයෝගයත් මහා සංඝරත්නයේ ආශිර්වාදයත් ඉතා වැදගත් වුණා. අධිකරණ දෙපාර්තමේන්තුව තුළ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී විරෝධතා පැවැත්වීමේ අයිතිය තහවුරු වී ඇති අතර, අද දක්වාම මෙම අරගලය මෙහෙයවීමේ ප්‍රබල පාර්ශ්වයක් ලෙස නීතිඥ සංගමය සැලකේ.",
        "ආරක්ෂක අංශ තුවක්කු මිනිසුන් දෙසට හරවන සිදුවීම් පසුගිය කාලයේ ඕනෑ තරම් තිබේ. නමුත් මේ විෂයේදී ඔවුන් හැසිරුණේ තරමක් ප්‍රමාද වී බව පෙනේ. ජනාධිපති මන්දිරය, එක් අවස්ථාවකදී, අඩු වැළැක්වීමේ පියවර අනුගමනය කරමින් ජනාධිපති කාර්යාලයෙන් වෙන් කර ඇති බව සඳහන් කිරීම වටී.",
        "කෙසේ වෙතත්, ජනාධිපති මන්දිරය අල්ලාගෙන සිටි ඇතැම් විරෝධතාකරුවන්ගේ හැසිරීම පිළිගත හැකි නොවේ. එලෙසම රනිල්ගේ නිවස ගිනි තැබීම දේශපාලන කුමන්ත් රණයක් යැයි පැවසුවද එය කළු පැල්ලමක් වී ඇත.",
        "නීතියේ 'පිටවීමේ අයිතිය' ඇති විට ආරක්ෂිතව යා යුතු යැයි කොටපායන් සිතුවේය. මෙහිදී ශ්‍රී ලංකාවේ සිදුවන සෑම ව්‍යාපාරයක් පිටුපසම විදේශ රටවල භූ දේශපාලන චලනයන් පවතින බව ජනතාව මතක තබාගත යුත්තේ ශ්‍රී ලංකාවෙන් සහ ඇමෙරිකාවෙන් වාර්තා වන ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් තත්ත්වයට අපගේ සම්බන්ධයක් නොමැති බවයි.",
        "පසුගිය ජුලි 13 වැනිදා කෝට්ටභය සහ රනිල් තම තනතුරුවලින් ඉල්ලා අස්වන බව කලින් සිටි නායකයන්ට දන්වා තිබිණි. නමුත් ඒ එකක්වත් සිදු වුණේ නැහැ. ඒ වෙනුවට ඔවුන් තම මීළඟ පියවර සඳහා මෙම අවස්ථාව යොදාගෙන ඇත. රනිල්ගේ දිගුකාලීන ජනාධිපති සිහින සැලැස්ම සැලසුම් කළ පරිදිම ක්‍රියාත්මක වීම විශේෂත්වයකි.",
        "ඔහු ශ්‍රී ලංකා දේශපාලනයේ සිටින බුද්ධිමත්ම පුද්ගලයා සහ මේ මොහොතේ රටට අවශ්‍ය පුද්ගලයාය. නමුත් යම් යම් ක්‍රමවලින් බහුතර ජනතාව තුළ විශ්වාසයක් නැති නිසා ඔවුන් පවසන්නේ වැළකී සිටින ලෙසයි. ඉතින් අන්තිම විසඳුම විදියට එයාගේ ගේම ගහන්න පටන් අරන්. පෙළපාලිකරුවන් කණ්ඩායම් වශයෙන් ගැටෙන ආකාරය සහ වැඩවර්ජන කිරීමට නියෝග කරන ආකාරය දෙස බලා සිටින්නන් බලා සිටින්නේ මෙම වාසියේ සිටය.",
        "එහාට මෙහාට පරස්පර තොරතුරු නිකුත් කරන කථානායකවරයා අවසන් ඊමේල් එකෙන් ලැබුණු කොටාගේ ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපියේ සත්‍යතාව තහවුරු කිරීම නිසා රනිල් මීළඟ (තාවකාලික) ජනාධිපති බවට පත්ව ඇත. 20 වැනිදා පැවැත්වෙන රහස් ඡන්දයකින් අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයකු සහ අගමැතිවරයකු තෝරා පත් කර ගත හැකිය. රාජපක්‍ෂලා රනිල් සමග ගමන් කර කොටස් අතට ගැනීමට ඉඩ ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නැපෝලියන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොටභයනන්දසේන රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මලයා දූපත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෙනින්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 95 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අෂ්රෆ් ගානි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගනිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාණි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "බුෂ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූනි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොට්ටායම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොට්ටායම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෞද්ධයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මහා සංඝරත්නය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටපායන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොටාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காலத்தின் நியதியும் தீர்க்கமான கட்டமும்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "உலகின்கணிசமானநிரப்பரப்பைஒருகாலத்தில் தனதுகட்டுப்பாட்டில் வைத்திருந்தமாவீரன் நெப்போலியன் அதிகாரமிழந்ததனது இறுதிக் காலகட்டத்தில் ஒருகரப்பான்; பூச்சியைக் கண்டுகூட பயந்துநடுங்கியதாகவரலாறு கூறுகின்றது. ‘போர் வீரன்’எனப் போற்றப்பட்டகோட்டாபயநந்தசேனராஜபக்ஷவுக்கும் அதுதான் நேர்ந்துள்ளது.",
        "போக்கிடமற்றநிலையில்,மாலைதீவு,சிங்கப்பூர்என்று முஸ்லிம் ஆட்சியாளர்களைக் கொண்டநாடுகளுக்குஉயிரைக் கையில் பிடித்துக் கொண்டுஓடும் நிலையைகாலம் ஏற்படுத்தியிருக்கின்றது. அல்லது, இறைவன் ஏற்படுத்தியிருக்கின்றான்.",
        "“ஒருதேசத்தில் தமக்குவாழ இனிவழியே இல்லைஎன்றுமக்கள் எப்போதுஉணர்கின்றார்களோ,அப்போதுஒருபுரட்சிவெடிக்கும். அந்தமக்கள் பிரளத்திற்குமுன்னால் அதிகாரவர்க்கம் சிறதறிப்போகும்”என்றுலெனின் சொன்னார். அவர் இதனைக் கூறி 95 வருடங்களுக்குப் பிறகு இலங்கையில் அதுநடந்தேறியிருக்கின்றது.",
        "ஒருஆட்சியாளன் எதைவிதைக்கின்றானோஅதைத்தான் அறுவடையாகப் பெறுகின்றான்.பண்டாரநாயக்கபோன்றோர் வளர்த்த இனவாதம் அவருக்குஎதிராகவேஆயுதமேந்திவந்தது. அதுபோலவே, ராஜபக்ஷக்களுக்கும் தாம் கையிலெடுத்தஆயுததத்தின் கூர்மையை இப்போதுஉணர்கின்றனர்.இது காலத்தின் நியதி.",
        "69 இலட்சம் வாக்குகள்,பெரும்பான்மைப் பலம்,நிறைவேற்றுஅதிகாரம், 20ஆவது திருத்தம் ஊடானஅதிகாரங்கள் என்றுஎல்லாவற்றையும் வைத்திருந்தஒரு ஜனாதிபதி,மக்களால் நிராகரிக்கப்பட்டு,தேசியப்பட்டியல் மூலம் எம்.பியானஒருபிரதமரிடம் நாட்டைஒப்படைத்துவிட்டு,அடைக்கலம் தேடிஓடித்திரியுமளவுக்குகாலம் ஒருகணக்குப் போட்டிருக்கின்றது.",
        "இதன்மூலம், இலங்கையில் இருந்துமக்களுக்குப் பயந்துதப்பியோடியமுதலாவது ஜனாதிபதிஎன்றபெருமையைகோட்டபாய ராஜபக்ஷபெறுகின்றார். ஆப்கானிஸ்தானின் ஆட்சியாளர் அஷ்;ரப் கானிக்குப் பிறகுநாட்டைவிட்டுவெளியேறியதென்னாசியாவின் இரண்டாவது ஜனாதிபதியாக இவர் திகழ்கின்றார். இந்நிலையில் அவர் இராஜினாமாச் செய்துள்ளதால் ஆட்சிக்காலம் முடிவடையும் முன்னர் பதவிவிலகியமுதலாவது இலங்கை ஜனாதிபதிஎன்றபெருமையும் கோட்டாவைச் சேருகிறது.",
        "பெரியவளவில் வன்முறைகளற்ற,இரத்தம் சிந்தாதபுரட்சியின் மூலம்,இலங்கைமக்கள் பெரும் பாடத்தைப் புகட்டியிருக்கின்றார்கள். கோத்தபாயமற்றும் ராஜபக்ஷக்கள் மட்டுமன்றிஉலகெங்குமுள்ளமமதைபிடித்தஆட்சியாளர்களுக்கும் இதுவொருசெய்தியைஉறைக்கும்படிசொல்லியுள்ளது.",
        "அடுத்த ஜனாதிபதியாக,பிரதமராகயார் வரப் போகின்றார்கள்? சர்வகட்சிஇடைக்காலஅரசாங்கம் அமையுமா? ரணிலும் ராஜபக்ஷக்களும் என்னசெய்யப் போகின்றார்கள்? அமெரிக்;கா,இந்தியாஉள்ளிட்டநாடுகள் எவ்விதமாககாய்நகர்த்தப் போகின்றன? என்றகேள்விக்குஇப்போதுவிடைதெரியாது. இந்தநகர்வுஉண்மையிலேயேமக்களின் பிரச்சினைகளைதீர்த்துவைக்குமா?என்பது கூட நிச்சமில்லை. அந்தவகையில்,மக்கள் எழுச்சிப் போராட்டம் இன்னும் முழுமையாகவெற்றிபெறவில்லை.",
        "முன்னதாக,மஹிந்தமே 9ஆம் திகதிபதவிவிலகியிருந்தார். ஜூன் 9ஆம் திகதி பஷில் இராஜினமாச் செய்தார். ஜனாதிபதிகோட்டாயஆட்சியின் கடைசிஅத்தியாயத்தைஎழுதும் நாள் ஜூலை 9ஆம் திகதிஎனநாட்குறிக்கப்பட்டது. கோட்டாயமக்களதுபிரச்சினைகளைகணக்கிலெடுக்காமல் இருந்ததுபோல,ஆரம்பத்தில் இந்தப் போரட்டத்தையும் குறைத்தேமதிப்பிட்டார்.",
        "ஆனால் மக்கள் அலையில் தாம் மூழ்கடிக்கப்பட்டுவிடுவோம் என்றுகடைசித் தறுவாயிலேயேஉணர்ந்துகொண்டார். அல்லது,அதுவெளியில் இருந்துஅவருக்குஉணர்த்தப்பட்டிருக்கும். மக்கள் பேரணிகொழும்புக்குள் புகுந்தபிறகுபின்வழியால் வெளியேறிமானத்தையும் உயிரையும் கையில்பிடித்துக் கொண்டுகடலிலும் ஆகாயத்திலும் அலைந்துதிரிந்து. ஒருவழியாகஇப்போதைக்குசிங்கப்பூருக்குச் சென்றுள்ளார்.",
        "இப்போராட்டம் வெற்றிகரமானதாகஅமைந்ததற்குபலதரப்பினர் காரணமாகியுள்ளனர். இதில் முதற்பிரிவினர் போராட்டக்காரர்கள். அவர்களுக்குவேறுபின்னணிகள் இருக்கலாம் என்றுசிலர் கூறினாலும்,வீட்டில் இருந்துகொண்டுஆட்சியாளர்களைஏசுவோரைவிட,மக்களின் பிரதிநிதிகளாககளத்தில் நின்றுபோராடுபவர்களின்அர்ப்பணிப்புஅளப்பரியதாகும்.",
        "பௌத்ததேரர்கள் வழங்கியஆதரவும் மகாசங்கத்தினரின் ஆசீர்வாதமும் மிகமுக்கியபலமாக இருந்தது. நீதித்துறையான ஜனநாயகபோராட்டங்களுக்கானஉரிமையைஉறுதிசெய்ததும்,சட்டத்தரணிகள் சங்கம் இன்றுவரையும் இப்போராட்டத்தைவழிநடாத்துவதில் முன்னிற்பதும் பக்கபலமாககருதப்படுகின்றது.",
        "பாதுகாப்புபடையினர் துப்பாக்கிகளைமக்களைநோக்கிதிருப்பியபலஅனுபவங்கள் கடந்தகாலத்தில் உள்ளன. ஆனால், இந்தஆர்;ப்பாட்டவிடயத்தில் சற்றுபக்குவமாகவேநடந்துகொண்டனர் எனலாம். குறைவானதடுப்புநடவடிக்கைகளைமேற்கொண்டுவிட்டு,ஒருகட்டத்தில் ஜனாதிபதிமாளிகை, ஜனாதிபதிஅலுவலகத்தைவிட்டுவிலகிச் சென்றமைகவனிப்பிற்குரியது.",
        "எவ்வாறிருப்பினும்,ஜனாதிபதிமாளிகையைஆக்கிரமித்தஆர்ப்பாட்டக் காரர்கள் சிலர் நடந்துகொண்டவிதம் ஏற்றுக் கொள்ளக்கூடியதல்ல. அதுபோல,ரணிலின் வீடுஎரிக்கப்பட்டமைஅரசியல் சதித்திட்டம் என்று கூறப்பட்டாலும் கூட,அதுகறுப்புபுள்ளியாகஅமைந்துவிட்டது.",
        "தனக்குசட்டத்தின் ‘விடுபாட்டுரிமை’இருக்கும்போதேபாதுகாப்பாகசென்றுவிடவேண்டும் என்றேகோட்டாபயநினைத்தார். இந்நிலையில், இலங்கையின் நடப்புநிலவரங்களுடன்எமக்குதுளிகூடசம்பந்தமில்லைஎன்பதையே, இலங்கை,அமெரிக்காஉள்ளிட்டநாடுகளின் அறிக்கைகள் கூறவருகின்றன இலங்கையில் நடக்கின்றஒவ்வொருநகர்வுக்குப் பின்னாலும் வெளிநாடுகளின்புவிசார் அரசியல் காய்நகர்த்தல்கள் உள்ளனஎன்பதைமக்கள் நினைவில் வைத்திருக்கவேண்டும்.",
        "ஜூலை 13ஆம் திகதிகோட்டபாயவும் சமகாலத்தில் ரணிலும் பதவிகளை இராஜினாமாச் செய்வதாகமுன்னமேமக்களுக்குஅறிவித்திருந்தார்கள். ஆனால்,இரண்டும் நடக்கவில்லை. மாறாக,தமதுஅடுத்தநகர்வுக்காகஇந்தஅவகாசத்தைப் பயன்படுத்திக் கொண்டுள்ளனர். குறி;ப்பாக,ரணிலின் நீண்டகால ஜனாதிபதிகனவுதிட்டமிட்டபடிபலித்துக் கொண்டிருக்கின்றது.",
        "இலங்கைஅரசியலில் அதிபுத்திசாலியானரணில் இக்காலப்பகுதியில் நாட்டுக்குத் தேவையானவர்;. ஆனால் சிலபோக்குகளில்பெரும்பான்மையினமக்களுக்குநம்பிக்கையில்லைஎன்பதாலேயேவிலகச் சொல்கின்றனர். எனவேகடைசிமுயற்சியாகஅவர் தனதுஆட்டத்தைஆடத் தொடங்கியுள்ளார். ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் குழுக்களாகமோதுவதையும்,அதிரடிஉத்தரவுகளையும் நோக்கர்கள் இக்கண்ணோட்டத்திலேயேநோக்குகின்றனர்.",
        "முன்னுக்குப் பின் முரணாகதகவல்களைவெளியிட்டுவருகின்றசபாநாயகர்,கடைசியாகமின்னஞ்சலில் கிடைத்தகோட்டாவின் இராஜினமாகடிதத்தி;ன் உண்மைத் தன்மையைஉறுதிப்படுத்தியுள்ளநிலையில் ரணில் அடுத்த (தற்காலிக) ஜனாதிபதியாகியுள்ளார். 20ஆம் திகதிய இரகசியவாக்கெடுப்பில் இடைக்கால, ஜனாதிபதியும் அதன் பின்னர் பிரதமரும் தெரிவுசெய்யப்படலாம். ராஜபக்ஷக்கள் ரணிலுடன் இணைந்துகாய்நகர்;த்தல்களைமேற்கொள்ளவும் கூடும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நெப்போலியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபயானந்தசேன ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மலாயா தீவு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லெனின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "95 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அஷ்ரப் கனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆப்கானிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "புஷ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டயம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டயம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பௌத்தர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மகாசங்கம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வழக்கறிஞர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபயன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}