{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132412",
  "time_ut": 1659004089,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பொருளாதார நெருக்கடி இலங்கை சிறுவர்களின் மனோநிலையை மோசமாக பாதிக்கின்றது - சேவ் த சில்ரன்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Economic Crisis Affects Sri Lankan Children's Mental Health - Save the Children",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "A third of Sri Lankan families have observed a negative change in their child's behavior in the past six months, according to Save the Children.",
        "Save the Children stated that this situation is seen in the context of Sri Lanka going towards economic decline. This was revealed by a study conducted by Save the Children.",
        "Save the Children has conducted a study based on 2300 families from nine districts of Sri Lanka.",
        "Three out of four families surveyed reported spending more time with their children to accommodate their children's emotional and psychological needs.",
        "Increasing inflation, daily power cuts and shortages of food, medicine and fuel have taken families beyond their ability to cope, Save the Children said.",
        "The study also found that one in five children experienced changes in their sleep patterns, had problems controlling their emotions, behaved violently with others, or wet the bed, according to Save the Children.",
        "A ten-year-old girl named Lakmi from Ratnapura said that due to the economic crisis, she is unable to go to school as buses are not plying and she has seen fuel queues in her town.",
        "Lakmi said that the situation of the country worries me, I fear that there will be no such thing as a country. There is a fuel problem and the prices of food items have increased.",
        "\"If I get an opportunity to do something for the country, I will do something for the betterment of the people,\" he said.",
        "Natheesa, a 37-year-old mother from Badulai, spoke about the impact of the financial crisis on her as a parent and the impact it had on her children's mental health.",
        "I have noticed huge changes in my boys behavior, they are worried about the situation but they don't show it, they are worried because I can't give them what they want now like before, they are worried about their parents not having a permanent income, they are not happy like before, they can play outside like before. They are worried about what will happen tomorrow, he said.",
        "The UN's Humanitarian Needs and Priorities Program for Sri Lanka states that although the economic crisis in Sri Lanka has led to an increase in mental health impacts, the country is unable to provide mental health and psychological support to those who need this type of support due to insufficient resources.",
        "Without adequate support, the impact of economic crisis on children's mental health can be exacerbated and their chances of long-term well-being compromised.",
        "Julian Chellappa, Sri Lanka Director of Save the Children, says that children in difficult crisis and unstable situations may show signs of their stress through excessive crying, aggressive behavior, or violence and difficulty controlling emotions.",
        "He mentioned that some people don't express their feelings and hide and this is what we see happening in Sri Lanka.",
        "Children will find it difficult to understand the crisis and the help of family and friends is necessary to understand the crisis and overcome it.",
        "He said, \"Continuous concerns about food, clean water, medicine, even access to education are seriously affecting Sri Lankan children. We appeal to the government to come up with a sustainable solution to this crisis.\""
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "A third",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the past six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Save the Children",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Save the Children",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Save the Children",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Save the Children",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2300",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nine",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Save the Children",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Save the Children",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ten-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lakmi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Natheesa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "37-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Badulai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Humanitarian Needs and",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Priorities Program for Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Julian Chellappa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Save the Children",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Continuous",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආර්ථික අර්බුද ශ්‍රී ලාංකේය ළමා මානසික සෞඛ්‍යයට බලපායි - දරුවන් සුරකින්න",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "සේව් ද චිල්ඩ්රන් ආයතනයට අනුව, ශ්‍රී ලංකාවේ පවුල්වලින් තුනෙන් එකක් පසුගිය මාස හය තුළ තම දරුවාගේ හැසිරීම් වල සෘණාත්මක වෙනසක් නිරීක්ෂණය කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ආර්ථික පරිහානිය කරා ගමන් කරන පසුබිම තුළ මෙම තත්ත්වය දක්නට ලැබෙන බවයි සේව් ද චිල්ඩ්‍රන් ප්‍රකාශ කළේ. සේව් ද චිල්ඩ්රන් විසින් කරන ලද අධ්‍යයනයකින් මේ බව අනාවරණය වී ඇත.",
        "සේව් ද චිල්ඩ්රන් ආයතනය ශ්‍රී ලංකාවේ දිස්ත්‍රික්ක නවයක පවුල් 2300ක් පදනම් කරගෙන අධ්‍යයනයක් කර ඇත.",
        "සමීක්ෂණයට ලක් කළ පවුල් හතරෙන් තුනක්ම තම දරුවන්ගේ චිත්තවේගීය හා මානසික අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා තම දරුවන් සමඟ වැඩි කාලයක් ගත කරන බව වාර්තා විය.",
        "වැඩිවන උද්ධමනය, දෛනික විදුලි කප්පාදුව සහ ආහාර, ඖෂධ සහ ඉන්ධන හිඟය නිසා පවුල්වලට මුහුණ දීමට ඇති හැකියාවෙන් ඔබ්බට ගොස් ඇති බව සේව් ද චිල්ඩ්රන් පවසයි.",
        "ළමයින් පස් දෙනෙකුගෙන් එක් අයෙකුට ඔවුන්ගේ නින්දේ රටාවේ වෙනස්කම් ඇති නමුත් අධ්‍යයනයෙන් හෙළි වූයේ ළමයින්ට ඔවුන්ගේ හැඟීම් පාලනය කිරීමේ ගැටළු, අන් අය සමඟ ප්‍රචණ්ඩ ලෙස හැසිරීම හෝ ඇඳ තෙත් කිරීම වැනි ගැටළු ඇති බවයි.",
        "රත්නපුර ප්‍රදේශයේ ලක්මි නැමති දස හැවිරිදි දැරියක් පැවසුවේ ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් බස් රථ ධාවනය නොවීම හේතුවෙන් පාසල් යාමට නොහැකි බවත් තම නගරයේ ඉන්ධන පෝලිම් දක්නට ලැබෙන බවත්ය.",
        "ලක්මි කිව්වා රටේ තත්වේ මට කනස්සල්ලක්, මම බයයි රටක් කියලා දෙයක් නැතිවෙයි කියලා, තෙල් ප්‍රශ්නයක් තියෙනවා, කෑම ද්‍රව්‍යවල මිල වැඩිවෙලා.",
        "රට වෙනුවෙන් යමක් කරන්න අවස්ථාවක් ලැබුණොත් මම ජනතාවගේ අභිවෘද්ධිය වෙනුවෙන් යමක් කරනවා යැයිද ඔහු පැවසීය.",
        "බදුලායි ප්‍රදේශයේ පදිංචි 37 හැවිරිදි නතීසා මවක් වූ මූල්‍ය අර්බුධයෙන් මවුපියන් ලෙස තමන්ට ඇති වූ බලපෑම සහ එය තම දරුවන්ගේ මානසික සෞඛ්‍යයට කරන බලපෑම පිළිබඳව කතා කළාය.",
        "මගේ පිරිමි ළමයින්ගේ හැසිරීම් වල විශාල වෙනස්කම් මම දැක ඇත්තෙමි, ඔවුන් තත්වය ගැන කනස්සල්ලට පත්ව සිටිති, නමුත් ඔවුන් එය නොපෙන්වයි, ඔවුන් කනස්සල්ලට පත්ව සිටින්නේ පෙර මෙන් දැන් ඔවුන්ට අවශ්‍ය දේ මට ලබා දිය නොහැකි නිසා ඔවුන් කනස්සල්ලට පත්ව සිටිති, ඔවුන්ගේ දෙමාපියන් නොමැතිකම ගැන ඔවුන් කනස්සල්ලට පත්ව සිටිති. ස්ථීර අදායම, ඉස්සර වගේ සතුටින් නෑ, ඉස්සර වගේ එළියේ සෙල්ලම් කරන්න පුළුවන්, හෙට වෙන දේ ගැන කනස්සල්ලෙන් ඉන්නේ, ඔහු කීවේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පවතින ආර්ථික අර්බුදය මානසික සෞඛ්‍ය බලපෑම් ඉහළ යාමට හේතු වී ඇතත්, මෙවැනි සහයෝගයක් අවශ්‍ය අයට මානසික සෞඛ්‍ය සහ මානසික සහය ලබාදීමට රටට නොහැකි වී ඇති බව එක්සත් ජාතීන්ගේ ශ්‍රී ලංකාව සඳහා වන මානුෂීය අවශ්‍යතා සහ ප්‍රමුඛතා වැඩසටහන පවසයි. ප්රමාණවත් නොවන සම්පත්.",
        "ප්‍රමාණවත් සහයෝගයක් නොමැතිව, දරුවන්ගේ මානසික සෞඛ්‍යයට ආර්ථික අර්බුදයේ බලපෑම වඩාත් උග්‍ර විය හැකි අතර ඔවුන්ගේ දිගුකාලීන යහපැවැත්මේ අවස්ථාවන් අඩාල විය හැකිය.",
        "සේව් ද චිල්ඩ්රන්ස් ශ්‍රී ලංකා අධ්‍යක්ෂ ජුලියන් චෙල්ලප්පා පවසන්නේ දුෂ්කර, ආතති සහගත සහ අස්ථායී අවස්ථාවන්හිදී දරුවන් අධික ලෙස හැඬීම, ආක්‍රමණශීලී හැසිරීම හෝ ප්‍රචණ්ඩත්වය සහ හැඟීම් පාලනය කිරීමේ අපහසුව තුළින් ඔවුන්ගේ ආතතියේ සලකුණු පෙන්නුම් කළ හැකි බවයි.",
        "ඇතැමුන් තම හැඟීම් ප්‍රකාශ නොකර සැඟවී සිටින බවත් ශ්‍රී ලංකාවේ අපට පෙනෙන්නේ එය බවත් ඔහු සඳහන් කළා.",
        "අර්බුදය තේරුම් ගැනීමට දරුවන්ට අපහසු වනු ඇති අතර අර්බුදය තේරුම් ගැනීමට සහ එය ජය ගැනීමට පවුලේ අයගේ සහ මිතුරන්ගේ උපකාරය අවශ්ය වේ.",
        "\"ආහාර, පිරිසිදු ජලය, ඖෂධ, අධ්‍යාපනයට ඇති ප්‍රවේශය පිළිබඳ අඛණ්ඩ සැලකිල්ල ශ්‍රී ලාංකීය දරුවන්ට බරපතල ලෙස බලපානවා. මෙම අර්බුදයට තිරසාර විසඳුමක් ඉදිරිපත් කරන ලෙස අපි රජයෙන් ඉල්ලා සිටිමු.\""
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස හය තුළ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දරුවන් සුරකින්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දරුවන් සුරකින්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දරුවන් සුරකින්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දරුවන් සුරකින්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2300",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දරුවන් සුරකින්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දරුවන් සුරකින්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දස හැවිරිදි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලක්මි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "නතීසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "37 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බදුලෙයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මානුෂීය අවශ්යතා සහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාව සඳහා ප්‍රමුඛතා වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජූලියන් චෙල්ලප්පා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දරුවන් සුරකින්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අඛණ්ඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொருளாதார நெருக்கடி இலங்கை சிறுவர்களின் மனோநிலையை மோசமாக பாதிக்கின்றது - சேவ் த சில்ரன்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் மூன்றிலொரு குடும்பம் கடந்த ஆறு மாதத்தில் தங்களது பிள்ளையின் நடத்தையில் எதிர்மறையான மாற்றத்தை அவதானித்துள்ளது என சேவ் த சில்ரன் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கை பொருளாதார வீழ்ச்சியை நோக்கி சென்றுக்கொண்டுள்ள சூழலில் இந்த நிலை காணப்படுவதாக சேவ் த சில்ரன் தெரிவித்துள்ளது. சேவ் த சில்ரன் மேற்கொண்ட ஆய்வின் மூலம் இது தெரியவந்துள்ளது.",
        "இலங்கையின் ஒன்பது மாவட்டங்களை சேர்ந்த 2300 குடும்பங்களை அடிப்படையாக வைத்து சேவ் த சில்ரன் ஆய்வொன்றினை மேற்கொண்டுள்ளது.",
        "ஆய்வில் கலந்துகொண்ட நான்கில் மூன்று  குடும்பங்கள்  தங்களின் பிள்ளைகளின் உணர்ச்சி மற்றும் மனோநலத்தேவைகளிற்கு இடமளிப்பதற்காக அவர்களுடன் அதிகநேரத்தை செலவிட்டுள்ளதாக தெரிவித்துள்ளன.",
        "அதிகரிக்கும் பணவீக்கம்நாளாந்த மின்வெட்டுகள் உணவு மருந்து எரிபொருள் போன்றவற்றிற்கான தட்டுப்பாடுகள் குடும்பங்களை சமாளிக்கும் திறனுக்கு அப்பால் கொண்டு சென்றுள்ளன என தெரிவித்துள்ள சேவ் த சில்ரன் குடும்பங்களின் பொருளாதார அழுத்தம் காரணமாக பத்தில் ஒரு குழந்தை பசிஉணர்வை இழந்துள்ளது வன்முறை குணம் அதிகரித்துள்ளது  எனவும் குறிப்பிட்டுள்ளது.",
        "ஐந்தில் ஒரு குழந்தையின் உறக்கநிலையில் மாற்றங்கள் ஏற்பட்டுள்ளதும் இந்த ஆய்வில் தெரியவந்துள்ளது சிறுவர்கள் தங்கள் உணர்வுகளை கட்டுப்படுத்துவதில் பிரச்சினைகளை எதிர்கொண்டுள்ளனர்,ஏனையவர்களுடன் வன்முறையான விதத்தில் நடந்துகொண்டுள்ளனர்,அல்லது படுக்கையை நனைத்துள்ளனர் எனவும் சேவ் த சில்ரன் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இரத்தினபுரியை சேர்ந்த லக்மி என்ற பத்து வயது சிறுமி பொருளாதார நெருக்கடி காரணமாக பேருந்துகள் ஒடாததால் தன்னால் பாடசாலைக்கு செல்ல முடியாத நிலை காணப்படுவதாகவும் தனது நகரில் எரிபொருள் வரிசையை பார்த்தாகவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டின் நிலைமை எனக்கு கவலையளிக்கின்றது நாடு என்ற ஒன்று இருக்காது என நான் அச்சமடைகின்றேன்  எரிபொருள் பிரச்சினை உள்ளது உணவுப்பொருட்களின் விலைகள் அதிகரித்துள்ள என லக்மி தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டிற்காக ஏதாவது செய்வதற்கான சந்தர்ப்பம் எனக்கு கிடைத்தால் நான் மக்களின் முன்னேற்றத்திற்காக எதனையாவது செய்வேன் என அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "பதுளையை சேர்ந்த 37 வயது தாயான நதீசா பெற்றோர் என்ற அடிப்படையில் நிதி நெருக்கடி தன் மீது செலுத்தும் தாக்கம் தனது பிள்ளைகளின் மனோநிலை மீது ஏற்படுத்தும் பாதிப்பு குறித்து தெரிவித்தார்.",
        "எனது சிறுவர்களின் நடத்தையில் நான் பெரும் மாற்றங்களை அவதானித்துள்ளேன்,அவர்கள் நிலைமை குறித்து கவலையடைந்துள்ளனர்,ஆனால் அவர்கள் அதனை காண்பிக்கின்றார்கள் இல்லை,முன்னர் போன்று என்னால் தற்போது அவர்கள் விரும்புவதை கொடுக்க முடியாததால் அவர்கள் கவலையடைந்துள்ளனர்,தங்கள் பெற்றோருக்கு நிரந்தரவருமானம் இல்லை என்பது குறித்து அவர்கள் கவலையடைந்துள்ளனர்,முன்னர் போன்று அவர்கள் மகிழ்ச்சியாக இல்லை,அவர்கள் முன்னர் போன்று வெளியில் விளையாட செல்வதில்லை.நாளை என்ன நடக்கப்போகின்றது என்பது குறித்து அவர்கள் கவலையடைந்துள்ளனர் என  அவர் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடி மனநலப்பாதிப்பில் அதிகரிப்பை ஏற்படுத்தியுள்ள போதிலும் போதிய வளங்கள் இல்லாததால் இந்த வகையான உதவிகள் தேவைப்படுபவர்களிற்கு மனநல மற்றும் உளவியல் உதவிகளை வழங்க முடியாத நிலையில் நாடு காணப்படுகின்றது எனஐநாவின் இலங்கைக்கான மனிதாபிமான தேவைகள் மற்றும் முன்னுரிமை திட்டம் தெரிவிக்கின்றது.",
        "உரிய ஆதரவில்லாவிட்டால் ,பொருளாதார நெருக்கடி சிறுவர்களின் மனநலம் மீது ஏற்படுத்தும் தாக்கம் அதிகரிக்கலாம் நீண்டகால நல்வாழ்விற்கான வாய்ப்புகள் பாதிக்கப்படலாம்..",
        "கடினமான நெருக்கடியான அமைதியற்ற சூழ்நிலைகளில் குழந்தைகள் அதிக அழுகை அலறல் அதிகளவு ஆக்ரோசமான நடத்தை,அல்லது வன்முறை மற்றும் உணர்ச்சிகளை கட்டுப்படுத்துவதில் சிரமம் மூலம் தங்கள் அழுத்தத்திற்கான அறிகுறிகளை வெளிப்படுத்தலாம் என சேவ் த சில்ரனினின் இலங்கைக்கான இயக்குநர் ஜூலியன் செல்லப்பா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சிலர் தங்கள் உணர்வுகளை வெளிப்படுத்த மாட்டார்கள் ஒடுங்குவார்கள் இதுவே இலங்கையில் இடம்பெறுவதை நாங்கள் காண்கின்றோம் என  அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "சிறுவர்கள் நெருக்கடியை புரிந்துகொள்வதற்கு சிரமப்படுவார்கள் நெருக்கடியை புரிந்துகொண்டு அதனை சமாளிப்பதற்கு குடும்பத்தவர்கள் நண்பர்களின் உதவி அவசியம் எனவும் குறிப்பிட்டுள்ள அவர் சிறுவர்களிற்கு ஆதரவுகிடைக்காவிட்டால் அறிகுறிகள் மேலும் மோசமடையலாம் எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "உணவு சுத்தமான நீர் மருந்து ஏன் கல்வியை கூட பெறுவது குறித்த தொடர்ச்சியான கவலைகள் இலங்கை சிறுவர்களை கடுமையாக பாதிக்கின்றன அரசாங்கம் இந்த நெருக்கடிக்கு பேண்தகு தீர்வை முன்வைக்கவேண்டும் என நாங்கள் வேண்டுகோள் விடுக்கின்றோம்,என அவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குழந்தைகளை காப்பாற்றுங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழந்தைகளை காப்பாற்றுங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குழந்தைகளை காப்பாற்றுங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழந்தைகளை காப்பாற்றுங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2300",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குழந்தைகளை காப்பாற்றுங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குழந்தைகளை காப்பாற்றுங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பத்து வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லக்மி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நதீசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "37 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பதுளை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனிதாபிமான தேவைகள் மற்றும்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கைக்கான முன்னுரிமைகள் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜூலியன் செல்லப்பா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குழந்தைகளை காப்பாற்றுங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தொடர்ச்சியான",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}