{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130200",
  "time_ut": 1656241648,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மீளத் திறக்கும் பலாலி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Reopening Palali",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "\"With the launch of flights from Palaly, more and more people are seeking refuge in India,\" he said. The question is whether the Indian government wants such a situation. ”",
        "The government has decided to reopen the Jaffna International Airport.",
        "During the last period of good governance, Palali Airport was renamed as Jaffna International Airport and opened, and flights between Chennai and Palaly were started.",
        "Alliance Air operates 75-seater flights from Chennai to Palaly",
        "At that time there was a huge difference between the fare between Katunayake and Chennai and the fare between Palali and Chennai.",
        "Palali-Chennai fares were higher due to various taxes and charges.",
        "Thus, those who regularly travel to India from the North and those who travel from India to Sri Lanka avoid using the Palaly Airport for their own needs.",
        "It was hoped that by facilitating travel to India through the Palaly Airport, tourism between the two countries could be enhanced and bilateral relations between the two countries could be enhanced.",
        "But the airline, which launched in 2019, does not live up to that promise.",
        "Disadvantages related to airfare and packages did not make the service very popular.",
        "After the change of regime, the Rajapaksas planned to shut down the Palaly airline.",
        "After that, the Rajapakse government, which had opened the Katunayake and Mattala airports, refused to open only the Palaly airport.",
        "It was dragged out by the government that the airport would be opened for traffic only after it was developed with adequate facilities.",
        "In this context, the Indian side in talks with the Government of Sri Lanka has been pushing for the reopening of the Palaly Airport and the resumption of Kankesanthurai-Karaikal passenger shipping.",
        "However, the Gotabhaya Rajapaksa government did not take India's demands seriously.",
        "The then government, which was operating within China's agenda, did not want to increase ties with India.",
        "The country has become operational only with the help of India.",
        "In order to get help from India in such a situation, the government has been forced to intervene in everything India says.",
        "This is the background to the ongoing efforts to open the Palaly Airport, start the journey to Chennai and Trichy and start the shipping service between Kankesanthurai and Karaikal.",
        "Meanwhile, since the Kota-Ranil government came to power, it has taken some new moves to address the foreign currency crisis.",
        "While it is not possible to attract more foreign tourists at present, one of the important projects of the government is to attract more expatriate Tamils ​​to the country.",
        "Diaspora Tamils ​​have not come to the country in large numbers for the last two years due to the corona epidemic.",
        "Corona infection has subsided worldwide this year. Restrictions on it have also been removed.",
        "In this situation, more and more immigrants were planning to visit Sri Lanka during the holidays.",
        "However, due to the economic crisis and fuel shortages, many people are reviewing or canceling their travel plans.",
        "The period from June to August is the summer vacation in the Diaspora.",
        "It is also the festival season of the main temples in the north. The government hopes that if more Tamils ​​in the diaspora come during these periods, it will increase the government's foreign exchange reserves.",
        "Renting an ordinary passenger vehicle from Katunayake Airport to Jaffna will cost more than 40,000 rupees as a fare.",
        "On the other hand, it is not possible to hire vehicles. Rental vehicle owners, who do not have diesel, are reluctant to put them into service.",
        "As such, it will be difficult to attract more diaspora Tamils ​​to the north during the Nallur festival.",
        "As an alternative to this, the government is seeking to hastily open the Palaly Airport.",
        "Diaspora Tamils ​​will be able to reach Jaffna directly via Chennai if they start services through the Palaly Airport.",
        "Thus, the government hopes that more Tamils ​​in the Diaspora will come to Jaffna for summer vacations.",
        "At the same time, it remains to be seen to what extent it will be possible for the Palaly airline to help attract more tourists to Sri Lanka from India.",
        "Most of them are the ones who spend the least amount of money. Those who come for business purpose, do not spend much.",
        "The service will be fully utilized only if the Palaly Airport provides them with suitable facilities.",
        "Meanwhile, the launch of flights from Palali could lead to more asylum seekers in India.",
        "Those who can afford to escape the crisis here may want to spend some time in India.",
        "While the Tamil Nadu government is concerned about this, what matters is the position of the central government.",
        "Amidst the campaign to reopen the Palali Airport, it is important to know how it will be run for the benefit of the people.",
        "If it slips from that target, it can be pushed back to the closing position."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Palaly",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Jaffna International Airport",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last period",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Palali Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Jaffna International Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Palaly",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alliance Air",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chennai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Palaly",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Palali and Chennai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Palali-Chennai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Palaly Airport",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Palaly Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Palaly",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mattala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Palaly",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Palaly Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Kankesanthurai-Karaikal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Palaly Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Trichy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kankesanthurai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Karaikal",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Diaspora",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the last two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the holidays",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "June to August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "summer",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Diaspora",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamils ​​in",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "more than 40,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Nallur",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Palaly Airport",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Diaspora Tamils",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Palaly Airport",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamils ​​in",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Diaspora",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "summer",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Palaly",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Palaly Airport",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Palali",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Palali Airport",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පලාලි නැවත විවෘත කිරීම",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "\"පලාලි සිට ගුවන් ගමන් ආරම්භ කිරීමත් සමඟ වැඩි වැඩියෙන් මිනිසුන් ඉන්දියාවේ රැකවරණය පතා ඇත,\" ඔහු පැවසීය. ප්‍රශ්නය වන්නේ එවැනි තත්ත්වයක් ඉන්දීය රජයට අවශ්‍යද යන්නයි.",
        "යාපනය ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ යළි විවෘත කිරීමට රජය තීරණය කර තිබේ.",
        "පසුගිය යහපාලන රජය සමයේ පලාලි ගුවන්තොටුපළ යාපනය ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ ලෙස නම් කර විවෘත කර චෙන්නායි සහ පලාලි අතර ගුවන් ගමන් ආරම්භ කළා.",
        "Alliance Air චෙන්නායි සිට පලාලි දක්වා ආසන 75ක ගුවන් ගමන් ක්‍රියාත්මක කරයි",
        "එකල කටුනායක සහ චෙන්නායි අතර ගාස්තුව සහ පලාලි සහ චෙන්නායි අතර ගාස්තු අතර විශාල වෙනසක් තිබුණි.",
        "විවිධ බදු සහ ගාස්තු නිසා පලාලි - චෙන්නායි ගාස්තු වැඩි විය.",
        "මේ අනුව උතුරේ සිට නිරන්තරයෙන් ඉන්දියාවට යන අය සහ ඉන්දියාවේ සිට ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන අය පලාලි ගුවන් තොටුපළ තම අවශ්‍යතා සඳහා භාවිතා කිරීමෙන් වැළකී සිටිති.",
        "පලාලි ගුවන් තොටුපළ හරහා ඉන්දියාවට ගමන් කිරීමට පහසුකම් සැලසීමෙන් දෙරට අතර සංචාරක ව්‍යාපාරය වැඩිදියුණු කිරීමටත් දෙරට අතර ද්විපාර්ශ්වික සබඳතා වර්ධනය කර ගැනීමටත් හැකිවනු ඇතැයි බලාපොරොත්තු විය.",
        "නමුත් 2019 දී දියත් කළ ගුවන් සේවය එම පොරොන්දුව ඉටු නොකරයි.",
        "ගුවන් ගමන් ගාස්තු සහ පැකේජ සම්බන්ධ අවාසි නිසා සේවාව එතරම් ජනප්‍රිය වූයේ නැත.",
        "පාලනය වෙනස් වීමෙන් පසු පලාලි ගුවන් සේවය වසා දැමීමට රාජපක්ෂලා සැලසුම් කළහ.",
        "ඉන් පසුව කටුනායක සහ මත්තල ගුවන් තොටුපළ විවෘත කළ රාජපක්ෂ ආණ්ඩුව පලාලි ගුවන් තොටුපළ පමණක් විවෘත කිරීම ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "එය ප්‍රමාණවත් පහසුකම් සහිතව සංවර්ධනය කිරීමෙන් පසුවයි ගුවන්තොටුපළ ගමනාගමනයට විවෘත කරන්නේ යැයි ආණ්ඩුව විසින් ඇදගෙන ගියේය.",
        "මෙම සන්දර්භය තුළ, ඉන්දීය පාර්ශවය ශ්‍රී ලංකා රජය සමඟ සාකච්ඡා කරමින් පලාලි ගුවන් තොටුපළ නැවත විවෘත කිරීම සහ කන්කසන්තුරේ-කරයිකාල් මගී ප්‍රවාහනය නැවත ආරම්භ කිරීම සඳහා බල කරමින් සිටී.",
        "එහෙත් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ආණ්ඩුව ඉන්දියාවේ ඉල්ලීම් බරපතළ ලෙස සැලකුවේ නැත.",
        "චීනයේ න්‍යාය පත්‍රය තුළ ක්‍රියාත්මක වූ එවකට රජයට ඉන්දියාව සමඟ සබඳතා වැඩිකර ගැනීමට අවශ්‍ය නොවීය.",
        "රට කි‍්‍රයාත්මක වී තිබෙන්නේ ඉන්දියාවේ උදව්වෙන් පමණයි.",
        "එවැනි අවස්ථාවක ඉන්දියාවෙන් උදව් ලබා ගැනීමට නම් ඉන්දියාව කියන සෑම දෙයකටම මැදිහත් වීමට රජයට සිදුව තිබේ.",
        "පලාලි ගුවන් තොටුපළ විවෘත කර චෙන්නායි සහ ට්‍රිචි වෙත ගමන ආරම්භ කර කන්කසන්තුරේ සහ කරෙයිකාල් අතර නැව් සේවාව ආරම්භ කිරීමට දිගින් දිගටම දරන උත්සාහයේ පසුබිම මෙයයි.",
        "මේ අතර කොටා-රනිල් ආණ්ඩුව බලයට පත්වූ දා සිට විදේශ මුදල් අර්බුදය විසඳීම සඳහා නව පියවර කිහිපයක් ගෙන තිබේ.",
        "දැනට විදෙස් සංචාරකයින් වැඩි ප්‍රමාණයක් ගෙන්වා ගැනීමට නොහැකි වුවත් විදේශගත දෙමළ ජනතාව වැඩි වශයෙන් මෙරටට ගෙන්වා ගැනීම රජයේ වැදගත් ව්‍යාපෘතියකි.",
        "කොරෝනා වසංගතය හේතුවෙන් පසුගිය වසර දෙකක කාලය තුළ ඩයස්පෝරා දෙමළ ජනතාව විශාල වශයෙන් මෙරටට පැමිණ නැත.",
        "මේ වසරේ ලොව පුරා කොරෝනා ආසාදනය අඩු වී ඇත. ඊට පනවා තිබූ සීමාවන් ද ඉවත් කර ඇත.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ වැඩි වැඩියෙන් සංක්‍රමණිකයන් නිවාඩු කාලය තුළ ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට සැලසුම් කර තිබුණි.",
        "කෙසේ වෙතත්, ආර්ථික අර්බුදය සහ ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් බොහෝ දෙනෙක් තම ගමන් සැලසුම් සමාලෝචනය කිරීම හෝ අවලංගු කරති.",
        "ජුනි සිට අගෝස්තු දක්වා කාලය ඩයස්පෝරාවේ ගිම්හාන නිවාඩුවයි.",
        "උතුරේ ප්‍රධාන විහාරස්ථානවල උත්සව සමයද එයයි. මෙම කාලසීමාවන් තුළ ඩයස්පෝරාවේ දෙමළ ජනතාව වැඩි වශයෙන් පැමිණියහොත් එය රජයේ විදේශ විනිමය සංචිතය ඉහළ නංවනු ඇතැයි රජය අපේක්ෂා කරයි.",
        "කටුනායක ගුවන් තොටුපළේ සිට යාපනය දක්වා සාමාන්‍ය මගී වාහනයක් කුලියට ගැනීම සඳහා ගාස්තුවක් ලෙස රුපියල් 40,000කට වැඩි මුදලක් වැය වේ.",
        "අනිත් පැත්තෙන් වාහන හයර් කරන්නත් බෑ. ඩීසල් නොමැති කුලී වාහන හිමියන් ඒවා සේවයට යොදවා ගැනීමට මැලිකමක් දක්වති.",
        "ඒ නිසා නල්ලූර් උත්සවය පැවැත්වෙන කාලය තුළ තවත් ඩයස්පෝරා දෙමළ ජනතාව උතුරට ගෙන්වා ගැනීම දුෂ්කර වනු ඇත.",
        "මෙයට විකල්පයක් ලෙස පලාලි ගුවන් තොටුපළ කඩිනමින් විවෘත කිරීමට රජය උත්සාහ කරයි.",
        "පලාලි ගුවන් තොටුපළ හරහා සේවා ආරම්භ කළහොත් ඩයස්පෝරා දෙමළ ජනතාවට චෙන්නායි හරහා කෙලින්ම යාපනයට ළඟා විය හැකිය.",
        "මේ අනුව, ගිම්හාන නිවාඩුව සඳහා ඩයස්පෝරාවේ වැඩි දෙමළ ජනතාවක් යාපනයට පැමිණෙනු ඇතැයි රජය බලාපොරොත්තු වේ.",
        "ඒ අතරම පලාලි ගුවන් සේවයට ඉන්දියාවෙන් වැඩි සංචාරකයින් පිරිසක් ශ්‍රී ලංකාවට ගෙන්වා ගැනීමට උපකාර කිරීම කොතෙක් දුරට හැකි වේද යන්න විමසා බැලිය යුතුය.",
        "ගොඩක් අය අඩුම ගානේ වියදම් කරන අය. ව්‍යාපාරික අරමුණින් එන අය වැඩිය වියදම් කරන්නේ නැහැ.",
        "පලාලි ගුවන් තොටුපළෙන් ඔවුන්ට සුදුසු පහසුකම් සලසා දෙන්නේ නම් පමණක් එම සේවාව සම්පූර්ණයෙන් ප්‍රයෝජනයට ගැනේ.",
        "මේ අතර පලාලි සිට ගුවන් ගමන් ආරම්භ කිරීම ඉන්දියාවේ සරණාගතයින් සංඛ්‍යාව වැඩි කිරීමට හේතු විය හැක.",
        "මෙහි ඇති අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් ගැලවීමට හැකි අයට ඉන්දියාවේ ටික වේලාවක් ගත කිරීමට අවශ්‍ය විය හැකිය.",
        "තමිල්නාඩු රජය මේ පිළිබඳව අවධානයෙන් සිටින අතරේ වැදගත් වන්නේ මධ්‍යම රජයේ ස්ථාවරයයි.",
        "පලාලි ගුවන් තොටුපළ යළි විවෘත කිරීමේ ප්‍රචාරක කටයුතු මධ්‍යයේ එය ජනතාවගේ යහපත සඳහා ක්‍රියාත්මක වන්නේ කෙසේද යන්න දැනගැනීම වැදගත්ය.",
        "එම ඉලක්කයෙන් ලිස්සා ගියහොත්, එය නැවත වසා දැමීමේ ස්ථානයට තල්ලු කළ හැකිය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පලාලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවසාන කාල පරිච්ඡේදය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පලාලි ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "යාපනය ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පලාලි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එලායන්ස් එයාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චෙන්නායි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පලාලි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පලාලි සහ චෙන්නායි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Palali-Chennai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පලාලි ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පලාලි ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පලාලි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මත්තල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පලාලි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පලාලි ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කන්කසන්තුරේ-කරයිකාල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පලාලි ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ට්‍රිචි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කන්කසන්තුරේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කරයිකාල්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩයස්පෝරාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිවාඩු දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජුනි සිට අගෝස්තු දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගිම්හානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩයස්පෝරාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජනතාව තුළ",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නල්ලුර්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පලාලි ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩයස්පෝරා දෙමළ ජනතාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පලාලි ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජනතාව තුළ",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ඩයස්පෝරාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිම්හානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පලාලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පලාලි ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පලාලි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පලාලි ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மீளத் திறக்கும் பலாலி",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "“பலாலியில் இருந்து விமான சேவைகள் ஆரம்பிக்கப்படுவதால், இந்தியாவில் அதிகளவானோர் புகலிடம் தேடுகின்ற நிலையும் ஏற்படலாம். அவ்வாறான நிலையை இந்திய அரசாங்கம் விரும்புமா என்ற கேள்வியும் உள்ளது”",
        "யாழ்ப்பாணம் சர்வதேச விமான நிலையத்தை, மீண்டும் பயன்பாட்டுக்குத் திறந்து விடுவதற்கு, அரசாங்கம் தீர்மானித்திருக்கிறது.",
        "நல்லாட்சி அரசாங்கத்தின் இறுதிக் காலகட்டத்தில், பலாலி விமான நிலையம், யாழ்ப்பாணம் சர்வதேச விமான நிலையமாக பெயரிடப்பட்டு, திறந்து வைக்கப்பட்டதுடன், சென்னைக்கும் பலாலிக்கும் இடையில் விமான சேவைகளும் தொடங்கப்பட்டன.",
        "அலையன்ஸ் எயர் நிறுவனம், 75 ஆசனங்களைக் கொண்ட விமானங்களை, சென்னையில் இருந்து பலாலிக்கு சேவையில் ஈடுபடுத்தியது.",
        "அப்போது கட்டுநாயக்கவுக்கும் சென்னைக்கும் இடையிலான பயணக் கட்டணத்துக்கும், பலாலி – சென்னை இடையிலான பயணக் கட்டணத்துக்கும் இடையில் பாரிய வேறுபாடு காணப்பட்டது.",
        "பலாலி- சென்னை விமானக் கட்டணம் பல்வேறு வரிகள் மற்றும் கட்டணங்களால் அதிகமாக காணப்பட்டது.",
        "இதனால், வடக்கில் இருந்து வழக்கமாக இந்தியாவுக்குப் பயணம் மேற்கொள்பவர்களும், இந்தியாவில் இருந்து இலங்கைக்குப் பயணம் மேற்கொள்பவர்களும், தங்களின் தேவைகளுக்காக பலாலி விமான நிலையத்தைப் பயன்படுத்துவதை தவிர்த்தனர்.",
        "பலாலி விமான நிலையம் ஊடாக, இந்தியாவுக்கான பயணங்களை சுலபமாக்குவதன் மூலம், இரண்டு நாடுகளுக்கும் இடையில் சுற்றுலாப் பயணங்களை அதிகரிக்க முடியும் என்றும், இருதரப்பு மக்களிடையிலான உறவுகளை அதிகரிக்க முடியும் என்றும் நம்பப்பட்டது.",
        "ஆனால், 2019இல் தொடங்கப்பட்ட விமான சேவை அந்த நம்பிக்கையை பூர்த்தி செய்வதாக இருக்கவில்லை.",
        "விமானக் கட்டணம் மற்றும் பொதிகள் தொடர்பாக இருந்த குறைபாடுகள், அந்தச் சேவைக்குப் பெரும் வரவேற்பை அளிக்கவில்லை.",
        "ஆட்சி மாற்றம் ஏற்பட்ட பின்னர், ராஜபக்ஷவினர் பலாலி விமான சேவையை நிறுத்துவதற்குத் திட்டமிட்டிருந்தனர்.",
        "அதற்குப் பின்னர், கட்டுநாயக்க மற்றும் மத்தல விமான நிலையங்களைத் திறந்து விட்ட ராஜபக்ஷ அரசாங்கம், பலாலி விமான நிலையத்தை மட்டும் திறந்து விட மறுத்தது.",
        "விமான நிலையம் போதிய வசதிகளுடன் அபிவிருத்தி செய்யப்பட்ட பின்னரே, போக்குவரத்துக்காக திறந்து விடப்படும் என்று அரசாங்கத்தினால் இழுத்தடிக்கப்பட்டது.",
        "இந்த நிலையில், இந்தியத் தரப்பு இலங்கை அரசுடனான பேச்சுக்களில் பலாலி விமான நிலையத்தை மீளத் திறப்பதற்கும், காங்கேசன்துறை – காரைக்கால் பயணிகள் கப்பல் போக்குவரத்தை ஆரம்பிப்பதற்கும், வலியுறுத்துகின்ற நிலை காணப்பட்டது.",
        "ஆனாலும், இந்தியாவின் அந்தக் கோரிக்கைகளை கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அரசாங்கம் பெரிதாக கணக்கில் எடுத்துக் கொள்ளவில்லை.",
        "சீனாவின் நிகழ்ச்சி நிரலுக்குள் இயங்கிக் கொண்டிருந்த அப்போதைய அரசாங்கம், இந்தியாவுடனான நெருக்கத்தை அதிகரிக்க விரும்பவில்லை.",
        "இந்தியாவிடம் இருந்து கிடைத்துக் கொண்டிருக்கும் உதவிகளால் மட்டும், செயற்படக் கூடிய நிலையை நாடு அடைந்திருக்கிறது.",
        "இவ்வாறான நிலையில் இந்தியாவிடம் உதவிகளைப் பெறுவதற்காக, இந்தியா கூறுகின்றவற்றுக்கெல்லாம் தலையாட்ட வேண்டிய நிலைக்கு அரசாங்கம் தள்ளப்பட்டிருக்கிறது.",
        "பலாலி விமான நிலையத்தை திறந்து, சென்னை, திருச்சிக்கான பயணத்தை ஆரம்பிப்பதற்கும், காங்கேசன்துறை – காரைக்கால் இடையே கப்பல் போக்குவரத்தை தொடங்குவதற்கும், இப்போது முன்னெடுக்கப்படுகின்ற முயற்சிகளின் பின்னணி இது தான்.",
        "அதேவேளை, கோட்டா - ரணில் அரசாங்கம் பதவிக்கு வந்த பின்னர், வெளிநாட்டு நாணய நெருக்கடியைத் தீர்ப்பதற்காக, சில புதிய நகர்வுகளை எடுத்திருக்கிறது.",
        "வெளிநாட்டு சுற்றுலாப் பயணிகளை தற்போதைய நிலையில் அதிகளவில் ஈர்க்க முடியாதிருக்கும் நிலையில், புலம்பெயர் தமிழர்களை அதிகளவில் நாட்டுக்கு அழைத்து வருவது அரசாங்கத்தின் முக்கியமான திட்டங்களில் ஒன்றாக இருக்கிறது.",
        "கடந்த இரண்டு ஆண்டுகளாக கொரோனா தொற்றினால் புலம்பெயர் தமிழர்கள் அதிகளவில் நாட்டுக்கு வரவில்லை.",
        "இந்த ஆண்டு உலகளவில் கொரோனா தொற்று தணிந்திருக்கிறது. அது சார்ந்த கட்டுப்பாடுகளும் நீங்கியுள்ளன.",
        "இந்த நிலையில் விடுமுறைக்காலத்தில் இலங்கைக்குப் பயணம் மேற்கொள்ள, அதிகளவு புலம்பெயர் மக்கள் திட்டமிட்டிருந்தனர்.",
        "எனினும், பொருளாதார நெருக்கடிகள், எரிபொருள் தட்டுப்பாடு போன்றவற்றினால், பெருமளவானோர் தமது பயணத் திட்டங்களை மீளாய்வு செய்கின்றனர் அல்லது ரத்துச் செய்துள்ளனர்.",
        "ஜூன் தொடக்கம் ஓகஸ்ட் வரையான காலப்பகுதி புலம்பெயர் நாடுகளில் கோடை விடுமுறைக் காலமாகும்.",
        "வடக்கில் முக்கிய ஆலயங்களின் திருவிழாக் காலமும் இதுவாகும். இந்தக் காலப்பகுதிகளில் புலம்பெயர் தமிழர்கள் அதிகளவில் வந்தால், அது அரசாங்கத்தின் வெளிநாட்டு நாணயக் கையிருப்பை அதிகரிக்கச் செய்யும் என்று அரசாங்கம் நம்புகிறது.",
        "கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தில் இருந்து ஒரு சாதாரண பயணிகள் வாகனத்தை வாடகைக்கு அமர்த்தி யாழ்ப்பாணம் செல்வதற்கு ஒரு வழிக்கட்டணமாக 40 ஆயிரம் ரூபாவுக்கும் அதிகமாக அறவிடப்படுகிறது.",
        "அதைவிட வாகனங்களை வாடகைக்கு அமர்த்த முடியாத நிலையும் காணப்படுகிறது. டீசல் இல்லை என்று வாடகை வாகன உரிமையாளர்கள், அவற்றை சேவையில் ஈடுபடுத்த தயங்குகிறார்கள்.",
        "இவ்வாறான நிலையில், புலம்பெயர் தமிழர்களை, நல்லூர் திருவிழாக் காலத்தில் வடக்கிற்கு அதிகளவில் ஈர்ப்பது கடினமான காரியமாக இருக்கும்.",
        "இதற்கான ஒரு மாற்றுத் திட்டமாகத் தான், பலாலி விமான நிலையத்தை அவசரஅவசரமாக திறந்து விட முனைந்திருக்கிறது அரசாங்கம்.",
        "பலாலி விமான நிலையத்தின் ஊடாக சேவைகளை தொடங்கினால், நேரடியாக சென்னை ஊடாக, புலம்பெயர் தமிழர்களால் யாழ்ப்பாணத்துக்கு வந்து சேர முடியும்.",
        "இதனால், புலம்பெயர் தமிழர்கள் கோடை விடுமுறைக்காக யாழ்ப்பாணத்துக்கு அதிகளவில் வருவார்கள் என்று, அரசாங்கம் நம்புகிறது.",
        "அதேவேளை, இந்தியாவில் இருந்து அதிகளவில் சுற்றுலாப் பயணிகளை இலங்கைக்கு அழைத்து வருவதற்கும், பலாலி விமான சேவை உதவும் என்று எதிர்பார்க்கப்பட்டாலும், அது எந்தளவுக்கு, சாத்தியமாகும் என்பதை பொறுத்திரந்தே பார்க்க  வேண்டும்.",
        "அவர்களில் பெரும்பாலானோர், குறைந்தளவு பணத்தையே செலவிடுபவர்கள். வர்த்தக நோக்கத்துக்காக வரும் அவர்கள், அதிகம் செலவிடாதவர்கள்.",
        "அவர்களுக்கு ஏற்ற வசதிகளை பலாலி விமான நிலையம் வழங்கினால் மட்டுமே, அதிகளவில் அந்தச் சேவை பயன்படுத்திக் கொள்ளப்படும்.",
        "இதனிடையே, பலாலியில் இருந்து விமான சேவைகள் ஆரம்பிக்கப்படுவதால், இந்தியாவில் அதிகளவானோர் புகலிடம் தேடுகின்ற நிலையும் ஏற்படலாம்.",
        "இங்குள்ள நெருக்கடியில் இருந்து தப்பிக்க வசதியுள்ளவர்கள், இந்தியாவில் சிறிது காலத்தை செலவிட முனையலாம்.",
        "தமிழக அரசு இந்த விடயத்தில் அக்கறை செலுத்தினாலும், மத்திய அரசாங்கம் எத்தகைய நிலைப்பாட்டில் உள்ளது என்பது தான் முக்கியமானது.",
        "பலாலி விமான நிலையத்தை மீளத் திறப்பதான பிரசாரங்களுக்கு மத்தியில், அது மக்களுக்குப் பயனுள்ள வகையில் எவ்வாறு இயக்கப்படும் என்பதே முக்கியம்.",
        "அந்த இலக்கில் இருந்து நழுவினால், மீண்டும் அது மூடப்படும் நிலையை நோக்கி தள்ளிச் செல்லப்படலாம்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பலாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண சர்வதேச விமான நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடைசி காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பலாலி விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் சர்வதேச விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பலாலி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அலையன்ஸ் ஏர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சென்னை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பலாலி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பலாலி மற்றும் சென்னை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Palali-Chennai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பலாலி விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பலாலி விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பலாலி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மத்தல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பலாலி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பலாலி விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "காங்கேசன்துறை-காரைக்கால்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பலாலி விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "திருச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காங்கேசன்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காரைக்கால்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புலம்பெயர்ந்தோர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொரோனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விடுமுறை நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜூன் முதல் ஆகஸ்ட் வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோடை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புலம்பெயர்ந்தோர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உள்ள தமிழர்கள்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நல்லூர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பலாலி விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புலம்பெயர் தமிழர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பலாலி விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உள்ள தமிழர்கள்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "புலம்பெயர்ந்தோர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோடை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பலாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பலாலி விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பலாலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பலாலி விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}