{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/රට-ගොඩගන්න-හර්ෂගෙන්-කරුණු-10ක-යෝජනාවලියක්/11-396284",
  "time_ut": 1660473998,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රට ගොඩගන්න හර්ෂගෙන් කරුණු 10ක යෝජනාවලියක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A proposal of 10 points from Harsha to recover the country",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In order to recover the country from the current economic crisis in the short term and in the medium term, he recently presented to the Parliament the economic program \"Getting rid of the debt trap and the plan for inclusive sustainable development\" compiled by the Member of Parliament, Dr. Harsha De Silva, and this morning (14) He informed the media.",
        "There, he mentioned that this economic plan has been prepared by identifying 10 major areas that need to be reformed.",
        "Credit crisis management, fiscal and exchange rate policy, revenue stabilization, expenditure control, public sector management, energy and public utilities, trade, industry, agriculture and services promotion, factor market reforms, strong social safety net, transparency and accountability. Includes.",
        "This economic plan prepared by Dr. Harsha de Silva has been approved by the economic policy unit of the main opposition party, the People's Force. Member of Parliament Mr. Kabir Hashim and Mr. Iran Wickramaratne of the Economic Response Unit of Samagi Jana Balawega have also participated in creating this economic plan and Professor Premachandra Athukorala has also given advice for this.",
        "Also, this is based on the proposals of 08 groups by the National Movement for Social Justice (Advocata Institute, Sri Lanka Bar Association, Elle Gunawamsa Thero, Independent Economists, National Movement for Social Justice, NPP, SJB, Group 43) and Sri The views of the CFP and business groups have also been consulted and compiled.",
        "“This is a short and medium term economic plan. When Mr. Dallas Alahapperuma came forward as the presidential candidate, I was entrusted with the responsibility of building this in consultation with the opposition parties. Many opposition parties have approved this. Therefore, I emphasize to the government to implement this program immediately. Generally, the government should present such a program.",
        "We don't have time to talk about parties and opposition. This economic plan is prepared by experts. So, implement this immediately. Or, the government will present their economic plan. We don't have time to waste.\"",
        "This economic plan also includes proposals to restore loss-making government institutions, and Dr. Harsha de Silva, commenting on that, said that at this time, to recover the country, we will have to drink bitter medicine."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "10",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harsha De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the People's Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kabir Hashim",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Iran Wickramaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Economic Response Unit of Samagi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jana Balawega",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Premachandra Athukorala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the National Movement for Social Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Advocata Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Bar Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Elle Gunawamsa Thero",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Independent Economists",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Movement for Social Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group 43",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dallas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රට ගොඩගන්න හර්ෂගෙන් කරුණු 10ක යෝජනාවලියක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පවතින ආර්ථික අර්බුදයෙන් කෙටි කාලීනව සහ මධ්යක කාලීනව රට ගොඩගැනීම සඳහා පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ආචාර්ය හර්ෂ ද සිල්වා මහතා විසින් සම්පාදනය කළ “ණය උගුලෙන් මිදීම සහ අන්තර්ග්‍රාහී තිරසාර සංවර්ධනය වෙනුවෙන් වන සැලැස්ම“ යන ආර්ථික වැඩපිළිවෙල පසුගියදා ඔහු විසින් පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කළ අතර අද (14) උදෑසන ඒ සම්බන්ධයෙන් ඔහු මාධ්‍ය දැනුවත් කළේය.",
        "එහිදී, ඔහු සඳහන් කළේ මෙම ආර්ථික සැලැස්ම ප්‍රතිසංස්කරණය කළ යුතු ප්‍රධාාන ක්ෂේත්‍ර 10 ක් හඳුනා ගනිමින් සකස් කර තිබෙන බවයි.",
        "ණය අර්බුදය කළමණාකරණය, මූල්‍ය සහ විනිමය අනුපාතික ප්‍රතිපත්තිය, ආදායම් ස්ථාවර කිරීම, වියදම් පාලනය, රාජ්‍ය අංශය කළමනාකරණය, බලශක්ති සහ මහජන උපයෝගීතා, වෙළෙඳාම, කර්මාන්ත, කාෂිකර්මය සහ සේවා ප්‍රවර්ධනය, නිෂ්පාදන සාධක වෙළෙඳපොළ ප්‍රතිසංස්කරණ, ශක්තිමත් සමාජ ආරක්ෂණ ජාලය, විනිවිදභාවය සහ වගවීම මෙම අංශ අතරට ඇතුළත් වේ.",
        "ආචාර්ය හර්ෂ ද සිල්වා මහතා විසින් සම්පාදනය කර තිබෙන මෙම ආර්ථික සැලැස්ම ප්‍රධාන විපක්ෂය වන සමඟි ජන බලවේගයේ ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති ඒකකය මඟින් අනුමත කර ඇත. මෙම ආර්ථික සැලැස්ම නිර්මාණය කිරීම සඳහා සමගි ජන බලවේගයේ ආර්ථික ප්‍රතිත්ත්ති ඒකකයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී කබීර් හෂීම් මහතා සහ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍ර ඉරාන් වික්‍රමරත්න මහතාද සහභාගී වී තිබෙන අතර මහාචාර්ය ප්‍රේමචන්ද්‍ර අතුකෝරාළ මහතාද මේ සඳහා උපදෙස් ලබාදී තිබේ.",
        "එසේම, මෙය සමාජ සාධාරණත්වය සඳහා වන ජාතික ව්‍යාපාරය මඟින්  කණ්ඩායම්  08 කගේ යෝජනා පාදක කර ගනිමින්  (Advocata ආයතනය, ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය, ඇල්ලේ  ගුණවංශ හිමියන්, ස්වාධීන ආර්ථික විද්‍යාශයින් , සමාජ සාධාරණත්වය සඳහා වන ජාතික ව්‍යාපරය,  NPP,  SJB ,  43 කණ්ඩායම) හා ශ්‍රී  ලංකා නිදහස් පක්ෂය හා ව්‍යාපාරික ප්මු‍රඛයන් ගේ අදහස්ද විමසා සම්පාදනය කර ඇත.",
        "“මෙය කෙටි කාලීන සහ මධ්‍ය  කාලීන ආර්ථික සැලැස්මක්. ඩලස් අලහප්පෙරුම මහතා ජනාධිපති අපේක්ෂකයා විදිහට ඉදිරිපත් වන අවස්ථාවේ විපක්ෂයේ පක්ෂ සමග සාකච්ඡා කර මෙය ගොඩනැගීමේ වගකීම මට පැවරුණා. මේ සඳහා විපක්ෂයේ බොහෝ පක්ෂවල අනුමැතිය තිබෙනවා. මේ නිසා, මම ආණ්ඩුවට අවධාරණය කරන්නේ මේ වැඩපිළිවෙල වහාම ක්‍රියාත්මක කිරීමට කටයුතු කරන්න කියලයි. සාමාන්‍යයෙන් ආණ්ඩුව තමයි මෙවැනි වැඩපිළිවෙලක් ඉදිරිපත් කළ යුත්තේ.",
        "අපිට දැන් පක්ෂ, විපක්ෂ කිය කිය ඉන්න කාලයක් නෑ. මේ ආර්ථික සැලැස්ම විශේෂඥයින් විසින් සම්පාදනය කරපු එකක්. ඒක නිසා, වහාම මේක ක්‍රියාත්මක කරන්න. නැත්නම්, ආණ්ඩුව ඔවුන්ගේ ආර්ථික සැලැස්ම ඉදිරිපත් කරන්න. අපිට කල් මරන්න කාලයක් නෑ.“",
        "මෙම ආර්ථික සැලසුමෙහි පාඩු ලබන රාජ්‍ය ආයතන ප්‍රතිසංස්කරණය කිරීමේ යෝජනාද ඇතුළත් වන අතර ඒ පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් ආචාර්ය හර්ෂ ද සිල්වා මහතා පැවසුවේ මේ අවස්ථාවේ රට ගොඩගැනීම සඳහා අකමැත්තෙන් වුවද තිත්ත බෙහෙත් බීමට සිදුවන බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "10",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන බලවේගය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කබීර් හෂීම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉරාන් වික්‍රමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමගි හි ආර්ථික ප්‍රතිචාර ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමචන්ද්‍ර අතුකෝරල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සමාජ සාධාරණත්වය සඳහා වූ ජාතික ව්‍යාපාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Advocata ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇල්ලේ ගුණවංශ හිමි",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ස්වාධීන ආර්ථික විද්යාඥයන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාජ සාධාරණත්වය සඳහා වූ ජාතික ව්‍යාපාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එන්පීපී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කණ්ඩායම 43",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாட்டை மீட்க ஹர்ஷாவிடம் இருந்து 10 புள்ளிகள் முன்மொழிவு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து நாட்டை குறுகிய காலத்திலும், நடுத்தர காலத்திலும் மீட்பதற்காக, நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் தொகுத்த “கடன் பொறியில் இருந்து விடுபடுதல் மற்றும் அனைவரையும் உள்ளடக்கிய நிலையான அபிவிருத்திக்கான திட்டம்” என்ற பொருளாதார திட்டத்தை அவர் அண்மையில் பாராளுமன்றத்தில் முன்வைத்தார். பாராளுமன்ற கலாநிதி ஹர்ஷ டி சில்வா, இன்று (14) காலை ஊடகங்களுக்கு தெரிவித்தார்.",
        "சீர்திருத்தப்பட வேண்டிய 10 முக்கிய பகுதிகளை இனங்கண்டு இந்த பொருளாதார திட்டம் தயாரிக்கப்பட்டுள்ளதாக அங்கு அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "கடன் நெருக்கடி மேலாண்மை, நிதி மற்றும் மாற்று விகிதக் கொள்கை, வருவாய் நிலைப்படுத்தல், செலவினக் கட்டுப்பாடு, பொதுத்துறை மேலாண்மை, எரிசக்தி மற்றும் பொதுப் பயன்பாடுகள், வர்த்தகம், தொழில், விவசாயம் மற்றும் சேவைகள் மேம்பாடு, காரணி சந்தை சீர்திருத்தங்கள், வலுவான சமூக பாதுகாப்பு வலை, வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் பொறுப்புக்கூறல் ஆகியவை அடங்கும்.",
        "கலாநிதி ஹர்ஷ டி சில்வாவினால் தயாரிக்கப்பட்ட இந்த பொருளாதாரத் திட்டத்திற்கு பிரதான எதிர்க்கட்சியான மக்கள் சக்தியின் பொருளாதார கொள்கைப் பிரிவினால் அங்கீகாரம் வழங்கப்பட்டுள்ளது. இந்த பொருளாதார திட்டத்தை உருவாக்குவதற்கு பாராளுமன்ற உறுப்பினர் திரு.கபீர் ஹாசிம் மற்றும் சமகி ஜன பலவேகவின் பொருளாதார பதில் பிரிவின் திரு.இரான் விக்ரமரத்ன ஆகியோரும் பங்குபற்றியுள்ளதுடன், பேராசிரியர் பிரேமச்சந்திர அத்துகோரளவும் இதற்கான ஆலோசனைகளை வழங்கியுள்ளார்.",
        "மேலும், இது சமூக நீதிக்கான தேசிய இயக்கம் (Advocata Institute, Sri Lanka Bar Association, Elle Gunawamsa Thero, Independent Economists, National Movement for Social Justice, NPP, SJB, Group 43) ஆகிய 08 குழுக்களின் முன்மொழிவுகளை அடிப்படையாகக் கொண்டது. CFP மற்றும் வணிகக் குழுக்களின் கருத்துக்களும் ஆலோசிக்கப்பட்டு தொகுக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "“இது ஒரு குறுகிய மற்றும் நடுத்தர கால பொருளாதார திட்டம். திரு.டலஸ் அழகப்பெரும ஜனாதிபதி வேட்பாளராக முன்வந்தபோது எதிர்க்கட்சிகளுடன் கலந்தாலோசித்து இதனைக் கட்டியெழுப்பும் பொறுப்பு என்னிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டது. இதற்கு பல எதிர்க்கட்சிகள் ஒப்புதல் அளித்துள்ளன. எனவே, இத்திட்டத்தை உடனடியாக செயல்படுத்த வேண்டும் என அரசுக்கு வலியுறுத்துகிறேன். பொதுவாக, அரசாங்கம் அத்தகைய திட்டத்தை முன்வைக்க வேண்டும்.",
        "கட்சிகள், எதிர்க்கட்சிகள் பற்றி பேச எங்களுக்கு நேரமில்லை. இந்த பொருளாதார திட்டம் நிபுணர்களால் தயாரிக்கப்பட்டது. எனவே, இதை உடனடியாக அமல்படுத்துங்கள். அல்லது, அரசாங்கம் அவர்களின் பொருளாதாரத் திட்டத்தை முன்வைக்கும். வீண் விரயம் செய்ய எங்களுக்கு நேரமில்லை.\"",
        "இந்த பொருளாதார திட்டத்தில் நஷ்டத்தில் இயங்கும் அரச நிறுவனங்களை மீட்பதற்கான முன்மொழிவுகளும் உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளதுடன், அது தொடர்பில் கருத்து தெரிவித்த டொக்டர் ஹர்ஷ டி சில்வா, இந்த நேரத்தில் நாட்டை மீட்டெடுக்க கசப்பு மருந்தை பருக வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "10",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மக்கள் படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கபீர் ஹாசிம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஈரான் விக்கிரமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமகியின் பொருளாதார மறுமொழி பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரேமச்சந்திர அத்துகோரல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சமூக நீதிக்கான தேசிய இயக்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வக்கீல் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்லே குணவம்ச தேரோ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரமான பொருளாதார நிபுணர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமூக நீதிக்கான தேசிய இயக்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு 43",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}