{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/20/airmail-to-several-countries-resumes/",
  "time_ut": 1658297460,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Airmail to several countries resumes",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Airmail to several countries resumes",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Department of Postal Services says it has resumed its process of accepting air mail that was suspended for several countries, due to the economic crisis.",
        "The Postmaster General said the department will once again accept mail bound for Israel, the Netherlands, and the United States of America.",
        "However, the acceptance of goods bound to Russia remains suspended.",
        "The Postmaster General announced that the fee for overseas mail will also be increased from the 1st of August.",
        "Meanwhile, due to the current fuel shortage postal delivery will be further delayed, the Department said.",
        "Post offices will continue to be open from Tuesday to Saturday from 8.30 AM to 4.30 PM.",
        "The Department of Postal Services announced that the sub-post offices will be open from Tuesday to Saturday between 9.00 AM to 3.00 PM.",
        "LIVE: Election for President – Speaker says its a historic day for Sri Lanka"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Airmail",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Department of Postal Services",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Israel",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Netherlands",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States of America",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 1st of August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "from Tuesday to Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8.30 AM to 4.30 PM",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Department of Postal Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9.00 AM to 3.00 PM",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a historic day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රටවල් කිහිපයකට ගුවන් තැපෑල නැවත ආරම්භ වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් රටවල් කිහිපයකට අත්හිටුවා තිබූ ගුවන් තැපෑල භාරගැනීමේ ක්‍රියාවලිය යළි ආරම්භ කර ඇති බව තැපැල් සේවා දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි.",
        "තැපැල්පතිවරයා පැවසුවේ, ඊශ්‍රායලය, නෙදර්ලන්තය සහ ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය වෙත යන තැපැල් දෙපාර්තමේන්තුව නැවත වරක් භාර ගන්නා බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, රුසියාවට බැඳී ඇති භාණ්ඩ පිළිගැනීම අත්හිටුවා ඇත.",
        "එතෙර තැපැල් ගාස්තුව ද අගෝස්තු පළමුවැනිදා සිට ඉහළ දමන බව තැපැල්පතිවරයා නිවේදනය කළේය.",
        "මේ අතර පවතින ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් තැපැල් බෙදාහැරීම තවදුරටත් ප්‍රමාද වන බව එම දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි.",
        "තැපැල් කාර්යාල අඟහරුවාදා සිට සෙනසුරාදා දක්වා පෙරවරු 8.30 සිට පස්වරු 4.30 දක්වා විවෘතව පවතී.",
        "උප තැපැල් කාර්යාල අඟහරුවාදා සිට සෙනසුරාදා දක්වා පෙරවරු 9.00 සිට පස්වරු 3.00 දක්වා විවෘතව පවතින බව තැපැල් සේවා දෙපාර්තමේන්තුව නිවේදනය කරයි.",
        "සජීවීව: ජනාධිපතිවරණ මැතිවරණය - ශ්‍රී ලංකාවට එය ඓතිහාසික දිනයක් බව කථානායක පවසයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගුවන් තැපෑල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තැපැල් සේවා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊශ්රායෙල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෙදර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 1 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෙදපාර්තෙම්න්තුෙව්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඟහරුවාදා සිට සෙනසුරාදා දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදේ 8.30 සිට සවස 4.30 දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තැපැල් සේවා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙ.ව. 9.00 සිට පස්වරු 3.00 දක්වා",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඓතිහාසික දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பல நாடுகளுக்கான விமான அஞ்சல் மீண்டும் தொடங்குகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பொருளாதார நெருக்கடி காரணமாக பல நாடுகளுக்கு இடைநிறுத்தப்பட்டிருந்த விமான அஞ்சல்களை ஏற்றுக்கொள்ளும் பணியை மீண்டும் தொடங்கியுள்ளதாக தபால் சேவைகள் திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "தபால் மாஸ்டர் ஜெனரல் திணைக்களம் மீண்டும் இஸ்ரேல், நெதர்லாந்து மற்றும் அமெரிக்காவிற்கு அனுப்பப்படும் அஞ்சல்களை ஏற்றுக்கொள்ளும் என்றார்.",
        "இருப்பினும், ரஷ்யாவிற்குக் கட்டுப்பட்ட பொருட்களை ஏற்றுக்கொள்வது இடைநிறுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "வெளிநாட்டு தபால்களுக்கான கட்டணமும் ஆகஸ்ட் முதலாம் திகதி முதல் அதிகரிக்கப்படும் என தபால் மா அதிபர் அறிவித்துள்ளார்.",
        "இதேவேளை, தற்போதைய எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக தபால் விநியோகம் மேலும் தாமதமாகும் என திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "தபால் நிலையங்கள் செவ்வாய் முதல் சனிக்கிழமை வரை காலை 8.30 மணி முதல் மாலை 4.30 மணி வரை தொடர்ந்து திறந்திருக்கும்.",
        "துணை தபால் நிலையங்கள் செவ்வாய் முதல் சனிக்கிழமை வரை காலை 9.00 மணி முதல் பிற்பகல் 3.00 மணி வரை திறந்திருக்கும் என தபால் சேவைகள் திணைக்களம் அறிவித்துள்ளது.",
        "நேரலை: ஜனாதிபதிக்கான தேர்தல் - இலங்கைக்கு இது ஒரு வரலாற்று நாள் என்று சபாநாயகர் கூறுகிறார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "விமான அஞ்சல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தபால் சேவைகள் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இஸ்ரேல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நெதர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 1 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செவ்வாய் முதல் சனிக்கிழமை வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை 8.30 முதல் மாலை 4.30 வரை",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தபால் சேவைகள் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை 9.00 மணி முதல் மாலை 3.00 மணி வரை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு வரலாற்று நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}