{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/චීන-ගුවන්-සමාගම්-එයාර්-බස්-යානා-292ක්-ඉල්ලයි/3-395046",
  "time_ut": 1656836181,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "චීන ගුවන් සමාගම් එයාර් බස් යානා 292ක් ඉල්ලයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Chinese airlines request 292 Airbuses",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "China's three major airlines have unveiled orders for 292 A320neo (new engine option) aircraft worth 249 billion yuan (about $37 billion) from European aerospace giant Airbus, it has emerged.",
        "According to foreign reports, this is indicated in a latest announcement issued by China Southern Airlines, China Eastern Airlines and Air China and its affiliates, Shenzhen Airlines.",
        "There, Airbus confirmed on July 1 that it had signed this massive order of nearly 300 aircraft with Chinese airlines.",
        "In their separate announcements, China Southern Airlines said it would buy 96 A320neo-family jets, while Air China and its subsidiary Shenzhen Airlines confirmed the purchase of 96 aircraft of the type. Also, China Eastern Airlines announced that it will purchase 100 A320neo-family aircraft.",
        "The three major Chinese airlines said the aircraft deal was in line with market demand and based on confidence in the future development of China's civil aviation industry.",
        "Airbus Chief Commercial Officer and Head of International Christian Scherer said in a press release that \"these new orders demonstrate the strong confidence in Airbus from our customers,\" adding that the new orders indicate positive recovery momentum and a prosperous outlook for the Chinese aviation market.",
        "Also, foreign reports further indicate that this is an indication that China will no longer purchase aircraft from American aircraft manufacturers."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "292",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "292",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "249 billion yuan",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "about $37 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Airbus",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China Southern Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China Eastern Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air China",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shenzhen Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airbus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nearly 300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China Southern Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "96",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Air China",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shenzhen Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "96",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "China Eastern Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airbus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "International Christian Scherer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Airbus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීන ගුවන් සමාගම් එයාර් බස් යානා 292ක් ඉල්ලයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "චීනයේ ප්‍රධාන ගුවන් සමාගම් තුනක් යුරෝපීය බහුජාතික අභ්‍යවකාශ සමාගමක් වන එයාර්බස් වෙතින් යුවාන් බිලියන 249ක් (ඩොලර් බිලියන 37ක් පමණ) වටිනා A320neo (නව එන්ජින් විකල්පය) ගුවන් යානා 292ක ඇණවුම් එළිදක්වා ඇති බව අනාවරණය වෙයි.",
        "ඒ අනුව, චයිනා සදර්න් එයාර්ලයින්ස්, චයිනා ඊස්ටර්න් එයාර්ලයින්ස් සහ එයාර් චයිනා හා එහි අනුබද්ධිත ෂෙන්ෂෙන් එයාර්ලයින්ස් විසින් නිකුත් කරන ලද නවතම නිවේදනයක මේ බව දැක්වෙන බව විදෙස් වාර්තා පෙන්වා දෙයි.",
        "එහිදී, එයාර්බස් ජුලි 1දා චීන ගුවන් සමාගම් සමග ගුවන් යානා 300කට ආසන්න ප්‍රමාණයක මෙම දැවැන්ත ඇණවුම් අත්සන් කර ඇති බව තහවුරු කළේය.",
        "ඔවුන්ගේ වෙනම නිවේදනවල, චයිනා සදර්න් එයාර්ලයින්ස් විසින් A320neo-family jets 96ක් මිලදී ගන්නා බව පැවසූ අතර එයාර් චයිනා සහ එහි අනුබද්ධ ෂෙන්ෂෙන් එයාර්ලයින්ස් එම වර්ගයේ ගුවන් යානා 96ක් මිලදී ගැනීම තහවුරු කළේය. එමෙන්ම, A320neo-family ගුවන් යානා 100ක් මිලදී ගන්නා බව චයිනා ඊස්ටර්න් එයාර්ල්යින්ස් ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මෙම ගුවන් යානා ගනුදෙනුව වෙළෙඳපොළ ඉල්ලුමට අනුකූල වන අතර, චීනයේ සිවිල් ගුවන් සේවා කර්මාන්තයේ අනාගත සංවර්ධනය පිළිබඳ විශ්වාසය මත පදනම් වූ බව ප්‍රධාන චීන ගුවන් සමාගම් තුන පවසයි.",
        "එයාර්බස් ප්‍රධාන වාණිජ නිලධාරි සහ ඉන්ටර්නැෂනල් ප්‍රධානී ක්‍රිස්ටියන් ෂෙරර් මාධ්‍ය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ \"මෙම නව ඇණවුම් අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ගෙන් එයාර්බස් කෙරෙහි ඇති දැඩි විශ්වාසය පෙන්නුම් කරන\" බවත්, නව ඇණවුම් ධනාත්මක ප්‍රකෘතිමත් ගම්‍යතාවයක් සහ චීන ගුවන් වෙළඳපොළ සඳහා සමෘද්ධිමත් දැක්මක් පෙන්නුම් කරන බවත් සඳහන් කළේය.",
        "එමෙන්ම, මෙය ඇමෙරිකානු ගුවන් යානා නිෂ්පාදකයන් වෙතින් චීනය තවදුරටත් ගුවන් යානා මිලදී ගැනීම සිදු නොකරන බවට ඉඟියක් යැයිද විදෙස් වාර්තා වැඩිදුරටත් පෙන්වා දෙයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "292",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "292",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුවාන් බිලියන 249 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 37ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එයාර් බස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චයිනා සදර්න් එයාර්ලයින්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චයිනා ඊස්ටර්න් එයාර්ලයින්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එයාර් චයිනා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෂෙන්සෙන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එයාර් බස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "300කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චයිනා සදර්න් එයාර්ලයින්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "96",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එයාර් චයිනා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෂෙන්සෙන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "96",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චයිනා ඊස්ටර්න් එයාර්ලයින්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එයාර් බස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර ක්‍රිස්ටියන් ෂෙරර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එයාර් බස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீன விமான நிறுவனங்கள் 292 ஏர்பஸ்களை கோருகின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சீனாவின் மூன்று பெரிய விமான நிறுவனங்கள், ஐரோப்பிய விண்வெளி நிறுவனமான ஏர்பஸ் நிறுவனத்திடமிருந்து 249 பில்லியன் யுவான் (சுமார் $37 பில்லியன்) மதிப்புள்ள 292 A320neo (புதிய இயந்திர விருப்பம்) விமானங்களுக்கான ஆர்டர்களை வெளியிட்டது.",
        "சீனா சதர்ன் ஏர்லைன்ஸ், சைனா ஈஸ்டர்ன் ஏர்லைன்ஸ் மற்றும் ஏர் சைனா மற்றும் அதன் துணை நிறுவனங்களான ஷென்சென் ஏர்லைன்ஸ் வெளியிட்டுள்ள சமீபத்திய அறிவிப்பில் இது குறிப்பிடப்பட்டுள்ளதாக வெளிநாட்டு செய்திகள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "அங்கு, ஏறக்குறைய 300 விமானங்களின் இந்த பாரிய ஆர்டரில் சீன விமான நிறுவனங்களுடன் கையெழுத்திட்டதாக ஏர்பஸ் ஜூலை 1 அன்று உறுதிப்படுத்தியது.",
        "அவர்களின் தனி அறிவிப்புகளில், சைனா சதர்ன் ஏர்லைன்ஸ் 96 A320neo-குடும்ப ஜெட் விமானங்களை வாங்குவதாகக் கூறியது, அதே நேரத்தில் ஏர் சீனா மற்றும் அதன் துணை நிறுவனமான ஷென்சென் ஏர்லைன்ஸ் இந்த வகை 96 விமானங்களை வாங்குவதை உறுதிப்படுத்தியது. மேலும், சீனா ஈஸ்டர்ன் ஏர்லைன்ஸ் நிறுவனம் 100 ஏ320நியோ குடும்ப விமானங்களை வாங்கப்போவதாக அறிவித்தது.",
        "மூன்று பெரிய சீன விமான நிறுவனங்கள் விமான ஒப்பந்தம் சந்தை தேவைக்கு ஏற்ப மற்றும் சீனாவின் சிவில் ஏவியேஷன் துறையின் எதிர்கால வளர்ச்சியில் நம்பிக்கையின் அடிப்படையில் இருப்பதாக கூறியது.",
        "ஏர்பஸ் நிறுவனத்தின் தலைமை வணிக அதிகாரியும் சர்வதேசத் தலைவருமான கிறிஸ்டியன் ஷெரர் ஒரு செய்திக்குறிப்பில், \"இந்தப் புதிய ஆர்டர்கள் எங்கள் வாடிக்கையாளர்களிடம் இருந்து ஏர்பஸ் மீதுள்ள வலுவான நம்பிக்கையை நிரூபிக்கின்றன,\" புதிய ஆர்டர்கள் சீன விமானச் சந்தையின் நேர்மறையான மீட்பு வேகம் மற்றும் செழிப்பான கண்ணோட்டத்தைக் குறிக்கிறது.",
        "மேலும், இது அமெரிக்க விமான உற்பத்தியாளர்களிடம் இருந்து சீனா இனி விமானங்களை வாங்காது என்பதற்கான அறிகுறியாகும் என வெளிநாட்டு தகவல்கள் மேலும் தெரிவிக்கின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "292",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "292",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "249 பில்லியன் யுவான்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சுமார் $37 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஏர்பஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா தெற்கு ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா கிழக்கு ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏர் சீனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஷென்சென் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏர்பஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா தெற்கு ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "96",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏர் சீனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஷென்சென் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "96",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீனா கிழக்கு ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏர்பஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச கிறிஸ்டியன் ஸ்கேரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏர்பஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}