{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/දැන්-ඉන්ධනහල්-පාලනය-කරන්නේ-පාතාලයයි/11-395062",
  "time_ut": 1656866226,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "දැන් ඉන්ධනහල් පාලනය කරන්නේ පාතාලයයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Now the petrol stations are controlled by the underworld",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Power and Energy Minister Mr. Kanchana Wijesekera says that the underworld is doing this at the fuel stations.",
        "In a press conference held in Colombo today, he mentioned that the Ceylon Petroleum Corporation is issuing fuel to fuel stations and the responsibility for distributing the fuel thus provided is to each fuel station.",
        "Also, in the last 10 days, no fuel has been released to Cipetco fuel stations, but there are still a significant number of vehicles on the roads."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last 10 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cipetco",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දැන් ඉන්ධනහල් පාලනය කරන්නේ පාතාලයයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මේ වන විට ඉන්ධන හල් වල පාතාලය විසින් සිදුකරන බව විදුලි බල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා කියයි.",
        "අද කොළඹදී පැවැති මාධ්‍ය හමුවකදී ඔහු සඳහන් කළේ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව විසින් ඉන්ධන හල් වෙත ඉන්ධන නිකුත් කිරීම සිදුකරන බවත් එසේ ලබාදෙන ඉන්ධන බෙදා හැරීමේ වගකීම ඇත්තේ ඒ ඒ ඉන්ධන හල් වෙත බවයි.",
        "එසේම පසුගිය දින 10ක කාලය තුළ සිපෙට්කෝ ඉන්ධනහල් වෙත ඉන්ධන නිකුත් කිරීමක් සිදු නොවුණත් මේ වන විටත් සැලකිය යුතු ප්‍රමාණයක වාහන මාර්ග වල පවතින බවයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය දින 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිපෙට්කෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இப்போது பெட்ரோல் நிலையங்கள் பாதாள உலகத்தின் கட்டுப்பாட்டில் உள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் பாதாள உலகமே இவ்வாறு செயற்படுவதாக மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் திரு.காஞ்சன விஜேசேகர கூறுகிறார்.",
        "கொழும்பில் இன்று இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில், இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு எரிபொருளை வழங்கி வருவதாகவும், இவ்வாறு வழங்கப்படும் எரிபொருளை விநியோகிக்கும் பொறுப்பு ஒவ்வொரு எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கும் உள்ளதாகவும் குறிப்பிட்டார்.",
        "மேலும், கடந்த 10 நாட்களாக, சிபெட்கோ எரிபொருள் நிலையங்களுக்கு எரிபொருள் எதுவும் வெளியிடப்படவில்லை, ஆனால் இன்னும் கணிசமான எண்ணிக்கையிலான வாகனங்கள் சாலைகளில் உள்ளன."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த 10 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிபெட்கோ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}