{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130870",
  "time_ut": 1657034458,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "69 இலட்சம் மக்கள் வீதியில் இருந்து ஜனாதிபதியை சபிக்கிறார்கள் - நளின் பண்டார",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "69 lakh people curse the president from the streets - Nalin Bandara",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "It is completely wrong to mention that President Gotabaya Rajapaksa has Lok Sabha. 69 lakh people are cursing the President from the streets.",
        "It is emphatically referred to as Go Home Quota. We are ready to unite in an all-party government and before that the President should step down, Nalin Bandara, a member of United People's Shakti, told the House.",
        "He mentioned the above during the debate on regulations under the Foreign Exchange Act held on Tuesday 05th in the Parliament.",
        "All of the country's current problems were created by President Gotabaya Rajapaksa and his government.",
        "Energy Minister visited Qatar last week regarding fuel import. Only after going. He said he was told that he could not import fuel from Qatar",
        "Power Minister Kanchana Wijesekara who intervened during this should not socialize the wrong thing. We visited at the invitation of the President of Qatar.",
        "Attention was paid to the sectors such as fuel and gas which are currently under crisis in the country.",
        "It has only been clearly mentioned that petrol and jet fuel will not be supplied. However, Qatar has indicated that it exports diesel, lubricants and lubricants. So he said that wrong things should not be socialized",
        "Nalin Fernando who continued to address.. is mentioned in relation to fuel import. There is talk of finding a solution to the problem by keeping the originator of all crises as the leader.",
        "They act against the policy. President Gotabaya Rajapaksa, who intensified the crises in such a way that the country is on fire, cannot solve any problems under the leadership.",
        "It is unacceptable for the ruling party to mention that President Gotabaya Rajapaksa has a Lok Sabha. 69 lakh people are on the streets, cursing the President. People's trust in the government is seen at 3 percent.",
        "Prepared to form an all-party government under the direction of Mahanayake Theras. But the architect of the crisis, President Gotabaya Rajapaksa, must step down. He said that the President should respect the aspirations of the people of the country and step down."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "69",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Nalin Bandara",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lok Sabha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Go Home Quota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nalin Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Foreign Exchange Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Tuesday 05th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nalin Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a Lok Sabha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahanayake Theras",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලක්ෂ 69ක ජනතාවක් ජනපතිට පාරේ සිට බණිනවා - නලින් බණ්ඩාර",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ලෝක් සභාව තිබෙන බව සඳහන් කිරීම සම්පූර්ණයෙන්ම වැරදියි. ලක්ෂ 69ක් ජනතාව පාරේ ඉඳන් ජනාධිපතිතුමාට බණිනවා.",
        "එය Go Home කෝටාව ලෙස අවධාරණය කර ඇත. සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවකට අපි එකතු වෙන්න සූදානම් බවත් ඊට පෙර ජනාධිපතිවරයා ඉවත් විය යුතු බවත් එක්සත් ජනතා ශක්ති මන්ත්‍රී නලින් බණ්ඩාර මහතා සභාවට ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඔහු මේ බව සඳහන් කළේ 05 වැනි අඟහරුවාදා පාර්ලිමේන්තුවේ පැවැති විදේශ විනිමය පනත යටතේ රෙගුලාසි පිළිබඳ විවාදයේදීය.",
        "රටේ වත්මන් ප්‍රශ්න සියල්ල නිර්මාණය කළේ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සහ ඔහුගේ රජයයි.",
        "ඉන්ධන ආනයනය සම්බන්ධයෙන් බලශක්ති අමාත්‍යවරයා පසුගිය සතියේ කටාර් රාජ්‍යයේ සංචාරයක නිරත වුණා. ගියාට පස්සෙයි. කටාර් රාජ්‍යයෙන් ඉන්ධන ආනයනය කළ නොහැකි බව තමාට පැවසූ බව ඔහු පැවසීය",
        "මේ අතරවාරයේ මැදිහත් වූ විදුලිබල ඇමැති කංචන විජේසේකර වැරදි දේ සමාජගත කරන්න එපා. කටාර් ජනාධිපතිවරයාගේ ආරාධනයකට අනුව අපි එහි ගියෙමු.",
        "දැනට රට තුළ අර්බුදයට ලක්ව ඇති ඉන්ධන සහ ගෑස් වැනි ක්ෂේත්‍ර පිළිබඳව මෙහිදී අවධානය යොමු කෙරුණා.",
        "පෙට්‍රල් සහ ජෙට් ඉන්ධන ලබා නොදෙන බව පමණක් පැහැදිලිව සඳහන් කර ඇත. කෙසේ වෙතත් කටාර් රාජ්‍යය පෙන්වා දී ඇත්තේ තමන් ඩීසල්, ලිහිසි තෙල් සහ ලිහිසි තෙල් අපනයනය කරන බවයි. ඒ නිසා වැරදි දේවල් සමාජගත නොකළ යුතු බව ඔහු පැවසුවා",
        "එහිදී වැඩිදුරටත් අදහස් දැක්වූ නලින් ප්‍රනාන්දු.. ඉන්ධන ආනයනය සම්බන්ධයෙන් සඳහන් කරනවා. සියලු අර්බුදවල මූලාරම්භකයා නායකයා ලෙස තබාගෙන ප්‍රශ්නයට විසඳුම් සෙවීම ගැන කතාබහක් ඇතිවී තිබේ.",
        "ප්‍රතිපත්තියට විරුද්ධව ක්‍රියා කරනවා. රටම ගිනි ගන්නා ආකාරයට අර්බුද තීව්‍ර කළ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනාධිපතිතුමාට නායකත්වය යටතේ කිසිම ප්‍රශ්නයක් විසඳන්න බැහැ.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ලෝක් සභාවක් ඇති බව ආණ්ඩු පක්ෂය සඳහන් කිරීම පිළිගත නොහැකියි.ජනාධිපතිවරයාට බැන 69 ලක්ෂයක් ජනතාව පාරට බසී. රජය කෙරෙහි ජනතා විශ්වාසය සියයට 3ක මට්ටමක පවතිනවා.",
        "මහානායක හිමිවරුන්ගේ මෙහෙයවීමෙන් සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට සූදානම්. එහෙත් අර්බුදයේ නිර්මාතෘ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්විය යුතුය. රටේ ජනතාවගේ අභිලාෂයට ගරු කර ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්විය යුතු බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "69",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "නලින් බණ්ඩාර",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලෝක් සභාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුල් පිටුවට යන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නලින් බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදේශ විනිමය පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "05 අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලෝක් සභාවක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 3 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහානායක හිමිවරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "69 இலட்சம் மக்கள் வீதியில் இருந்து ஜனாதிபதியை சபிக்கிறார்கள் - நளின் பண்டார",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிற்கு மக்களாணை உண்டு என குறிப்பிடுவது முற்றிலும் தவறானது. 69 இலட்சம்  மக்கள் வீதியில் இருந்து ஜனாதிபதியை சபிக்கிறார்கள்.",
        "கோ ஹோம் கோட்டா என அழுத்தமாக குறிப்பிடுகிறார்கள். நாங்கள் சர்வ கட்சி அரசாங்கத்தில் ஒன்றிணைய தயார் அதற்கு முன்னர் ஜனாதிபதி பதவி விலக வேண்டும் என ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் உறுப்பினர் நளின் பண்டார சபையில் தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்றில் 05 ஆம் திகதி செவ்வாய்க்கிழமை இடம்பெற்ற வெளிநாட்டுச் செலாவணி சட்டத்தின் கீழ் ஒழுங்குவிதிகள் மீதான விவாதத்தின் போது மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "நாட்டின் தற்போதைய பிரச்சினைகள் அனைத்தும் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் அவர் தலைமையிலான அரசாங்கத்தினால் நிர்மாணிக்கப்பட்டது.",
        "எரிபொருள் இறக்குமதி தொடர்பில் வலுசக்தி அமைச்சர் கடந்த வாரம் கத்தார் சென்றார். சென்றதன் பின்னர் தான் . கட்டாரிலிருந்து  எரிபொருள் இறக்குமதி செய்ய முடியாது  என்று தெரிவிக்கப்பட்டது என்றார்",
        "இதன்போது குறுக்கிட்ட  வலுசக்தி அமைச்ச் கஞ்சன விஜேசேகர தவறான விடயத்தை சமூகமயப்படுத்த வேண்டாம். கட்டார் நாட்டு ஜனாதிபதியின் அழைப்பிற்கமையவே  விஜயத்தை மேற்கொண்டோம்.",
        "நாட்டில் தற்போது நெருக்கடிக்குள்ளாகி உள்ள எரிபொரு,எரிவாயு உள்ளிட்ட துறைகள் தொடர்பில் அவதானம் செலுத்தப்பட்டது.",
        "பெற்றோல் மற்றும் விமான எண்ணெய் வழங்கப்படமாட்டாது என்பதை மாத்திரம் தெளிவாக குறிப்பிட்டுள்ளனர். இருப்பினும் டீசல், உராய்வு எண்ணெய் மற்றும் மசகு எண்ணெய் ஆகியவற்றை ஏற்றுமதி செய்வதாக கட்டார் குறிப்பிட்டுள்ளது. ஆகவே தவறான விடயங்களை சமூக மயப்படுத்த வேண்டாம் என குறிப்பிட்டார் என்றார்",
        "தொடர்ந்து உரையாற்றிய நளின் பெர்னான்டோ.. எரிபொருள் இறக்குமதி தொடர்பில் குறிப்பிடப்படுகிறது. சகல நெருக்கடிகளுக்கும் மூலகர்த்தாவான  தலைமையாக வைத்துக் கொண்டு பிரச்சினைக்கு தீர்வு காண்பது குறித்து பேசப்படுகிறது.",
        "கொள்கைக்கு முரணாக செயற்படுகிறார்கள். நாடு தீப்பற்றி எரியும் வகையில் நெருக்கடிகளை தீவிரப்படுத்திய ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை தலைமைத்துவமாக கொண்டு எப் பிரச்சினைகளுக்கும் தீர்வு காண முடியாது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிற்கு மக்களாணை உண்டு என ஆளும்தரப்பினர் குறிப்பிடுவதை ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது.69 இலட்சம்  மக்கள் வீதியில் உள்ளார்கள்,ஜனாதிபதியை சபிக்கிறார்கள். அரசாங்கத்தின் மீதான மக்களின் நம்பிக்கை 3 சதவீதமாக காணப்படுகிறது.",
        "மகாநாயக்க தேரர்களின் அறிவுறுத்தலுக்கமைய சர்வக்கட்சி அரசாங்கத்தில் ஒன்றினைய  தயார். ஆனால் நெருக்கடிகளின் நிர்மாணிப்பாளரான ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவி விலக வேண்டும். நாட்டு மக்களின் அபிலாசைக்கு மதிப்பளித்து ஜனாதிபதி பதவி விலக வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "69",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "நளின் பண்டார",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மக்களவை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீட்டு ஒதுக்கீட்டிற்குச் செல்லவும்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நளின் பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அந்நிய செலாவணி சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய் 05",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு மக்களவை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகாநாயக்க தேரர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}