{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-worst-crisis-could-be-biggest-blessing-96812/",
  "time_ut": 1656852060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka worst crisis could be biggest blessing",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka worst crisis could be biggest blessing",
      "author": "Namal Suvendra",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – President Gotabaya Rajapaksa may be facing intense criticism over the worst economic crisis since independence from Britain, but international health campaigners could give him credit for putting Sri Lankans back on their feet.",
        "The UN Environment Program and the WHO are looking forward to the day when the entire nation of 22 million will abandon fossil fuels becoming the first to achieve an enviable “zero emissions” record.",
        "Former Lieutenant Colonel Rajapaksa, backed by the money printing central bank is marching the entire nation in step with his “Vistas of Prosperity and Splendour” manifesto to eliminate Non Communicable Diseases such as diabetes and hypertension, according to global health experts.",
        "“Thanks to the president’s ban on agrochemicals, people are now forced to eat less,” a health official said on condition of anonymity. “Sri Lankan fruits and vegetables are now organic by default. It is healthier.”",
        "Rajapaksa told a UN Food Summit in Rome in July 2021 that the rest of the world should follow his example.",
        "“I hope that Sri Lanka’s example will help inspire more countries to take the bold steps required to sustainably transform the world food system to ensure food security and nutrition for our future generations,” Rajapaksa said.",
        "Two months later, Rajapaksa addressed the world again ( https://www.un.int/srilanka/news/statement-he-gotabaya-rajapaksa-president-democratic-socialist-republic-sri-lanka-un-food ) and said his organic drive was also reducing rural poverty.",
        "His claim was proved right. The WFP in its latest assessment of the country says half a million people were no longer in poverty after the organic drive. Instead, they are now in abject misery and in need of urgent food aid.",
        "“The shortage of petrol and diesel may have actually been engineered by a far-sighted government to jolt people out of their sedentary lifestyles,” the WHO specialist said.",
        "The UN Environment Program has already measured a considerable drop in greenhouse gas emissions in Sri Lanka in the past two weeks.",
        "The numbers are stark. The country’s diesel consumption has dropped from 8,000 tonnes to just 1,200 tonnes a day, the amount that is released to pumping stations daily. Petrol is down from 4,000 tonnes to just below 300 tonnes a day.",
        "The lack of LP gas is also having a salutary effect on controlling dengue. With homes switching from gas to coconut charcoal stoves or traditional firewood cooking there is the twin effect of smoking out mosquitoes and eliminating larvae breeding in coconut shells.",
        "With his unconventional wisdom, the president is subtly carrying out a system change and effected social engineering to pull people out of their vehicles and put them back on their feet. No mean feat.",
        "Pease click here to read more stories by our tongue-in-cheek columnist Namal Suvendra"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The UN Environment Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Non Communicable Diseases",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UN Food Summit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rome",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two months later",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "https://www.un.int/srilanka/news/statement-he-gotabaya-rajapaksa-president-democratic-socialist-republic-sri-lanka-un-food",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "half a million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The UN Environment Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past two weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8,000 tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "1,200 tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "4,000 tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "300 tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Namal Suvendra",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ දරුණුතම අර්බුදය විශාලතම ආශිර්වාදය විය හැකිය",
      "author": "නාමල් සුවේන්ද්‍ර",
      "body_lines": [
        "ආර්ථිකය - බ්‍රිතාන්‍යයෙන් නිදහස ලැබීමෙන් පසු ඇති වූ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා දැඩි විවේචනයට ලක්විය හැකි නමුත් ජාත්‍යන්තර සෞඛ්‍ය ප්‍රචාරකයින් ශ්‍රී ලාංකිකයන් නැවත ඔවුන්ගේ දෙපයින් තැබීම සම්බන්ධයෙන් ඔහුට ගෞරවය දිය හැකිය.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ පරිසර වැඩසටහන සහ ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය බලා සිටින්නේ මිලියන 22ක් වූ මුළු ජාතියම පොසිල ඉන්ධන අත්හරින දිනය දෙස බලා සිටින අතර එය අපේක්ෂා කළ හැකි “ශුන්‍ය විමෝචන” වාර්තාවක් අත්කර ගත් පළමු දිනය බවට පත්වේ.",
        "මුදල් මුද්‍රණ මහ බැංකුවේ අනුග්‍රහය ඇතිව හිටපු ලුතිනන් කර්නල් රාජපක්ෂ දියවැඩියා සහ අධි රුධිර පීඩනය වැනි බෝ නොවන රෝග තුරන් කිරීම සඳහා සිය “සෞභාග්‍යය සහ තේජස පිළිබඳ දැක්ම” ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශය සමඟින් මුළු ජාතියම පෙළගස්වන බව ගෝලීය සෞඛ්‍ය විශේෂඥයෝ පවසති.",
        "“ජනාධිපතිවරයාගේ කෘෂි රසායන තහනම් කිරීමට ස්තූතිවන්ත වන්නට, මිනිසුන්ට දැන් අඩුවෙන් ආහාර ගැනීමට බල කර ඇත,” සෞඛ්‍ය නිලධාරියෙක් නිර්නාමික කොන්දේසියක් මත පැවසීය. “ශ්‍රී ලංකාවේ පලතුරු සහ එළවළු දැන් පෙරනිමියෙන් කාබනිකයි. එය වඩාත් සෞඛ්‍ය සම්පන්නයි. ”",
        "2021 ජූලි මාසයේදී රෝමයේ පැවති එක්සත් ජාතීන්ගේ ආහාර සමුළුවකදී රාජපක්ෂ පැවසුවේ සෙසු ලෝකය ඔහුගේ ආදර්ශය අනුගමනය කළ යුතු බවයි.",
        "\"අපගේ අනාගත පරම්පරාව සඳහා ආහාර සුරක්ෂිතතාව සහ පෝෂණය සහතික කිරීම සඳහා ලෝක ආහාර පද්ධතිය තිරසාර ලෙස පරිවර්තනය කිරීමට අවශ්‍ය නිර්භීත පියවර ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවේ ආදර්ශය තවත් රටවල් පොළඹවනු ඇතැයි මම බලාපොරොත්තු වෙමි\" යනුවෙන් රාජපක්ෂ මහතා පැවසීය.",
        "මාස දෙකකට පසු රාජපක්ෂ නැවතත් ලෝකය අමතා ( https://www.un.int/srilanka/news/statement-he-gotabaya-rajapaksa-president-democratic-socialist-republic-sri-lanka-un-food ) මෙසේ පැවසීය. ඔහුගේ කාබනික ක්‍රියාදාමය ග්‍රාමීය දරිද්‍රතාවය අඩු කිරීමට ද හේතු විය.",
        "ඔහුගේ ප්‍රකාශය නිවැරදි බව ඔප්පු විය. ඩබ්ලිව්එෆ්පී සිය නවතම තක්සේරුවෙහි පවසන්නේ කාබනික ධාවනයෙන් පසු මිලියන භාගයක් ජනතාව තවදුරටත් දරිද්‍රතාවයේ නොසිටි බවයි. ඒ වෙනුවට, ඔවුන් දැන් සිටින්නේ දැඩි දුක්ඛිත තත්වයක වන අතර හදිසි ආහාර ආධාර අවශ්‍ය වේ.",
        "“පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් හිඟය ඇත්ත වශයෙන්ම දූරදර්ශී රජයක් විසින් නිර්මාණය කර ඇත්තේ මිනිසුන් ඔවුන්ගේ උදාසීන ජීවන රටාවෙන් ගලවා ගැනීම සඳහා ය,” WHO විශේෂඥයා පැවසීය.",
        "පසුගිය සති දෙක තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ හරිතාගාර වායු විමෝචනයේ සැලකිය යුතු අඩුවීමක් එක්සත් ජාතීන්ගේ පරිසර වැඩසටහන විසින් දැනටමත් මැන ඇත.",
        "ගණන් නියමයි. රටේ ඩීසල් පරිභෝජනය දිනකට ටොන් 8,000 සිට ටොන් 1,200 දක්වා පහත වැටී ඇත, එය දිනකට පොම්පාගාර වෙත මුදා හරිනු ලැබේ. දිනකට පෙට්‍රල් ටොන් 4000 සිට ටොන් 300 ට මදක් අඩු වී ඇත.",
        "LP ගෑස් නොමැතිකම ඩෙංගු පාලනයටද හිතකර බලපෑමක් ඇති කරයි. නිවෙස් ගෑස්වලින් පොල් අඟුරු ලිප හෝ සාම්ප්‍රදායික දර ඉවුම් පිහුම් ක්‍රමයට මාරුවීමත් සමඟ මදුරුවන් දුම් පිටකිරීමේ සහ පොල්කටුවල කීටයන් බෝවීම තුරන් කිරීමේ ද්විත්ව ප්‍රතිඵලයක් ඇත.",
        "ජනාධිපතිවරයා සිය සාම්ප්‍රදායික නොවන ප්‍රඥාවෙන් සූක්ෂ්ම ලෙස ක්‍රම වෙනසක් සිදු කරමින් මිනිසුන් වාහනවලින් ඇද දමා නැවත දෙපයින් තැබීමට සමාජ ඉංජිනේරු විද්‍යාව ක්‍රියාත්මක කරයි. තේරුමක් නැහැ.",
        "අපේ දිවෙන් කම්මුලට පත් තීරු රචක නාමල් සුවේන්ද්‍රගේ තවත් කථා කියවීමට පීස් මෙතැන ක්ලික් කරන්න"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ පරිසර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බෝ නොවන රෝග",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආහාර සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රෝමය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021 ජූලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස දෙකකට පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "https://www.un.int/srilanka/news/statement-he-gotabaya-rajapaksa-president-democratic-socialist-republic-sri-lanka-un-food",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන භාගයක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ පරිසර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සති දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටොන් 8,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ටොන් 1,200 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ටොන් 4,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ටොන් 300 යි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "නාමල් සුවේන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் மோசமான நெருக்கடி மிகப்பெரிய ஆசீர்வாதமாக இருக்கலாம்",
      "author": "நாமல் சுவேந்திரா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - பிரித்தானியாவிடம் இருந்து சுதந்திரம் பெற்ற பின்னர் ஏற்பட்டுள்ள மோசமான பொருளாதார நெருக்கடி குறித்து ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச கடுமையான விமர்சனங்களை எதிர்கொண்டிருக்கலாம், ஆனால் சர்வதேச சுகாதார பிரச்சாரகர்கள் இலங்கையர்களை மீண்டும் காலில் நிறுத்தியதற்காக அவருக்கு பெருமை சேர்க்கலாம்.",
        "ஐ.நா. சுற்றுச்சூழல் திட்டமும் WHOவும் 22 மில்லியன் மக்களைக் கொண்ட முழு தேசமும் புதைபடிவ எரிபொருட்களைக் கைவிடும் நாளை எதிர்பார்த்துக் காத்திருக்கின்றன.",
        "முன்னாள் லெப்டினன்ட் கேணல் ராஜபக்ஷ, பண அச்சிடும் மத்திய வங்கியின் ஆதரவுடன், நீரிழிவு மற்றும் உயர் இரத்த அழுத்தம் போன்ற தொற்றாத நோய்களை அகற்றுவதற்காக தனது “விஸ்டாஸ் ஆஃப் செழுமை மற்றும் சிறப்பு” அறிக்கையுடன் முழு நாட்டையும் அணிவகுத்து வருகிறார் என்று உலக சுகாதார நிபுணர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "\"வேளாண் இரசாயனங்கள் மீதான ஜனாதிபதியின் தடைக்கு நன்றி, மக்கள் இப்போது குறைவாக சாப்பிட வேண்டிய கட்டாயத்தில் உள்ளனர்,\" என்று பெயர் தெரியாத நிலையில் ஒரு சுகாதார அதிகாரி கூறினார். “இலங்கையின் பழங்கள் மற்றும் காய்கறிகள் இப்போது இயல்பாகவே இயற்கையானவை. இது ஆரோக்கியமானது.\"",
        "2021 ஆம் ஆண்டு ஜூலை மாதம் ரோமில் நடந்த ஐநா உணவு உச்சி மாநாட்டில் ராஜபக்ச, உலகம் முழுவதும் அவரைப் பின்பற்ற வேண்டும் என்று கூறினார்.",
        "\"எமது எதிர்கால சந்ததியினருக்கான உணவுப் பாதுகாப்பு மற்றும் ஊட்டச்சத்தை உறுதிசெய்யும் வகையில் உலக உணவு முறையை நிலையாக மாற்றுவதற்குத் தேவையான துணிச்சலான நடவடிக்கைகளை எடுக்க இலங்கையின் உதாரணம் மேலும் பல நாடுகளை ஊக்குவிக்கும் என்று நான் நம்புகிறேன்\" என்று ராஜபக்ச கூறினார்.",
        "இரண்டு மாதங்களுக்குப் பிறகு, ராஜபக்ச மீண்டும் உலகிற்கு உரையாற்றினார் (https://www.un.int/srilanka/news/statement-he-gotabaya-rajapaksa-president-democratic-socialist-republic-sri-lanka-un-food) அவரது கரிம இயக்கம் கிராமப்புற வறுமையையும் குறைக்கிறது.",
        "அவரது கூற்று சரி என நிரூபிக்கப்பட்டது. WFP நாட்டின் சமீபத்திய மதிப்பீட்டில், ஆர்கானிக் இயக்கத்திற்குப் பிறகு அரை மில்லியன் மக்கள் வறுமையில் இருக்கவில்லை என்று கூறுகிறது. மாறாக, அவர்கள் இப்போது மோசமான துயரத்தில் உள்ளனர் மற்றும் அவசர உணவு உதவி தேவைப்படுகிறார்கள்.",
        "\"பெட்ரோல் மற்றும் டீசல் பற்றாக்குறை உண்மையில் ஒரு தொலைநோக்கு அரசாங்கத்தால் அவர்களின் உட்கார்ந்த வாழ்க்கை முறையிலிருந்து மக்களைத் தூண்டிவிடுவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டிருக்கலாம்\" என்று WHO நிபுணர் கூறினார்.",
        "கடந்த இரண்டு வாரங்களில் இலங்கையில் பசுமை இல்ல வாயு வெளியேற்றத்தில் கணிசமான வீழ்ச்சி ஏற்பட்டுள்ளதாக ஐ.நா.சுற்றுச்சூழல் திட்டம் ஏற்கனவே கணக்கிட்டுள்ளது.",
        "எண்கள் அப்பட்டமானவை. நாட்டின் டீசல் நுகர்வு ஒரு நாளைக்கு 8,000 டன்னிலிருந்து வெறும் 1,200 டன்னாகக் குறைந்துள்ளது, தினசரி நீரேற்று நிலையங்களுக்கு வெளியிடப்படும் அளவு. பெட்ரோல் ஒரு நாளைக்கு 4,000 டன்னிலிருந்து 300 டன்னாகக் குறைந்துள்ளது.",
        "எல்பி எரிவாயு பற்றாக்குறை டெங்குவைக் கட்டுப்படுத்துவதில் ஒரு நல்ல விளைவைக் கொண்டிருக்கிறது. வீடுகள் எரிவாயுவிலிருந்து தேங்காய் கரி அடுப்புகளுக்கு அல்லது பாரம்பரிய விறகு சமையலுக்கு மாறுவதால், கொசுக்களை புகைபிடிப்பது மற்றும் தேங்காய் ஓடுகளில் லார்வாக்கள் இனப்பெருக்கம் செய்வதை நீக்குவது போன்ற இரட்டை விளைவு உள்ளது.",
        "தனது வழக்கத்திற்கு மாறான புத்திசாலித்தனத்தால், ஜனாதிபதி நுட்பமான முறையில் ஒரு அமைப்பு மாற்றத்தை மேற்கொண்டு, மக்களை அவர்களின் வாகனங்களில் இருந்து வெளியே இழுத்து மீண்டும் காலில் அமர்த்துவதற்கு சமூகப் பொறியியலை மேற்கொண்டார். சராசரி சாதனை இல்லை.",
        "எங்கள் நாக்கு-கன்னத்தில் கட்டுரையாளர் நாமல் சுவேந்திராவின் மேலும் கதைகளைப் படிக்க இங்கே கிளிக் செய்யவும்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா. சுற்றுச்சூழல் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொற்றா நோய்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐநா உணவு உச்சி மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு மாதங்கள் கழித்து",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "https://www.un.int/srilanka/news/statement-he-gotabaya-rajapaksa-president-democratic-socialist-republic-sri-lanka-un-food",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரை மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா. சுற்றுச்சூழல் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8,000 டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "1,200 டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "4,000 டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "300 டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நாமல் சுவேந்திரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}