{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/වෙල්ගමට-පහරදුන්-අයෙක්-අත්අඩංගුවට/11-394814",
  "time_ut": 1656135191,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "වෙල්ගමට පහරදුන් අයෙක් අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Man arrested for assaulting Welgama",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Another suspect has been arrested in connection with the assault on MP Kumara Welgama, the Police Media Spokesman's Office said.",
        "A 36 year old resident of Magammana, Homagama has been arrested.",
        "The suspect is running a small business and is due to be produced in court today, police said.",
        "The Police Media Spokesman's Office further states that 07 persons have been arrested in connection with the assault on Kumara Welgama."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Welgama",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kumara Welgama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Police Media Spokesman's Office",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "36 year old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Magammana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Homagama",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Police Media Spokesman's Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kumara Welgama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වෙල්ගමට පහරදුන් අයෙක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී කුමාර වෙල්ගම මහතාට පහරදීමේ සිදුවීමට සම්බන්ධ තවත් සැකකරුවෙක් අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක කාර්යාලය පවසයි.",
        "අවුරුදු 36ක් වන හෝමාගම, මාගම්මන පදිංචිකරුවෙක් මෙසේ අත්අංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "සැකකරු කුඩා වෙළඳ ව්‍යාපාරයක් පවත්වාගෙන යන බවත් අද දිනයේදි අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතව ඇති බවත් පොලිසිය කියයි.",
        "කුමාර වෙල්ගම මහතාට පහරදීමේ සිදුවිම සම්බන්ධයෙන් මේ වන විට පුද්ගලයන් 07ක් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇතැයි පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක කාර්යාලය වැඩිදුරටත් කියයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වෙල්ගම",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කුමාර වෙල්ගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "36 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාගම්මන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Homagama",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කුමාර වෙල්ගම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெல்கமவை தாக்கிய நபர் கைது!",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர் குமார வெல்கம தாக்கப்பட்ட சம்பவம் தொடர்பில் மேலும் ஒரு சந்தேக நபர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் அலுவலகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஹோமாகம, மாகம்மன பிரதேசத்தை சேர்ந்த 36 வயதுடைய நபரே இவ்வாறு கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "சந்தேக நபர் சிறுதொழில் நடத்தி வருபவர் எனவும், இன்று நீதிமன்றத்தில் ஆஜர்படுத்தப்பட உள்ளதாகவும் பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "குமார வெல்கம தாக்கப்பட்டமை தொடர்பில் 07 பேர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் அலுவலகம் மேலும் தெரிவிக்கின்றது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வெல்கம",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குமார வெல்கம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "36 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மகம்மன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Homagama",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குமார வெல்கம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}