{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131143",
  "time_ut": 1657438913,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "திராவிட கட்சிகளுக்கு   இறங்கு முகமா?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Landing face for Dravidian parties?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "As far as Tamil Nadu is concerned, Dravidian parties have been ruling for more than 60 years. DMK-ADMK The 'dual Dravidian political personality' has now suffered. Especially in ADMK, there has been a massive intra-party dispute over single leadership.",
        "If this situation persists, it will weaken the dominance of Dravidian political parties over the people of Tamil Nadu. It is predicted that the national parties, who are waiting for this moment, will move the pieces politically and gain a foothold in Tamil Nadu.",
        "In order to announce this, the Home Minister Amit Shah has proposed the political slogan 'Southwards..' at the BJP's national executive meeting held in Hyderabad recently.",
        "BJP For the past eight years, the central government has been crawling with power. Arunachal Pradesh, Sikkim, Goa, Karnataka, Puducherry, Madhya Pradesh, Maharashtra and other states and Union Territories have taken power in cross-roads.",
        "In this case, the ADMK, which is supposed to be a strong opposition party, has created internal conflict by promoting the slogan of single leadership. A majority of ADMK general committee and executive committee executives have expressed their support for Edappadi Palaniswami.",
        "However, many supporters of Panneerselvam and neutral administrators who insist that the dual leadership should continue are standing firm in their position.",
        "The court has also given a favorable verdict to Edappadi Palanichami, who has indirectly taken care of them 'well' and received their support, calculating that it is enough to get the approval of the general committee and executive committee members.",
        "However, as the appeal case is pending in the Supreme Court, many people have doubts whether the general body of ADMK will meet. However, there are many who are of the position that if the meeting is held on 11th tomorrow despite the obstacles, the decisions taken in it will strengthen the ADMK, whether temporary or permanent.",
        "If such a meeting is convened, there is a demand to hold an election for the post of interim general secretary, which is proposed by the supporters of Edappadi Palaniswami in order to have a single leadership in the ADMK.",
        "In this regard, the spokesperson of the party, Maruthu Agooraj and former minister K.P.Krishnan, MGR. Citing the will written by them, they are insisting that elections should be held for the post of General Secretary.",
        "ADMK has been hit by the issue of single leadership. Weakened, DMK The people who voted for the party did not want the party to be doing politics without any protest or protest against the government.",
        "Realizing this, the leading leaders of the party and the executive leaders of the party have requested that people's problems should be prioritized and internal party problems should be resolved through smooth negotiations.",
        "In this case, since Karunanidhi removed himself from the DMK easily, if he wants to remove an important person in his newly started party, it needs the support of the volunteers and certain steps and conditions were made by the revolutionary leader MGR as party rules.",
        "At the same time, although Edappadi Palaniswami may be fighting for the top post of General Secretary of ADMK in the current climate, is he qualified for the post? Volunteers should support and assure that.",
        "Because he is ADMK. After being elected as General Secretary, if Kodanad is found guilty in the case of murder and robbery and a case is filed, will he be able to contest the election..? When Sasikala aspired to the post of Chief Minister, the verdict in the corruption case against her was announced, and how her desire was not only frustrated, but she was shunned and ignored from the ADMK, and there are counter-claims that a similar situation might come to Edappadi Palanicham.",
        "But DMK and BJP, which are the ruling parties in this regard, are closely observing the confusion in ADMK and are only observing how to turn it in their favor.",
        "But about Amit Shah's speech Tamil Nadu BJP. Executives said, “It is because of the promotion of family politics that the ruling Shiv Sena in Maharashtra has become disaffected and split. Similarly, in Tamil Nadu, where family politics is being practiced, dissatisfaction with the leadership among the party's leading executives will soon manifest itself on a massive scale.",
        "After that DMK The regime will fall. Since none of the senior ministers of the party want the importance given to Udhayanidhi Stalin in the party, soon there is a wave of discontent in the DMK and there are high chances of an internal conflict.",
        "DMK Politically, the ADMK is opposed to the 'Dravidian system of government' proposed by its leader, M.K.Stalin. Knowing precisely, he should decide his political path.",
        "The ADMK is concerned about keeping the BJP in the alliance, which is doing politics of shrewdness and overthrowing the governments that do not like or cooperate with it at a crossroad, with the politics of religious hatred as its policy. The aim of the volunteers is to reconsider and continue their political activities only in the interests of the people of Tamil Nadu.",
        "Edappadi's supporters and Panneer Selvam's supporters should realize this and jointly lead ADMK. Otherwise the DMK is two sides of the Dravidian political coin. and ADMK. The reality is that the image will be tarnished and Dravidian politics will be weakened."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dravidian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dravidian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "more than 60 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DMK-ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dravidian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dravidian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Home",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amit Shah",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hyderabad",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past eight years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Arunachal Pradesh",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Karnataka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Puducherry",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maharashtra",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Union Territories",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Edappadi Palaniswami",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Edappadi Palanichami",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Edappadi Palaniswami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maruthu Agooraj",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "K.P.Krishnan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MGR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Karunanidhi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MGR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Edappadi Palaniswami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kodanad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Edappadi Palanicham",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amit Shah's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shiv Sena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maharashtra",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Udhayanidhi Stalin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DMK Politically",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dravidian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Edappadi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dravidian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dravidian",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ද්‍රවිඩ පක්ෂවලට ගොඩබෑමේ මුහුණුවරක්?",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "තමිල්නාඩුව සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, ද්‍රවිඩ පක්ෂ වසර 60 කට වැඩි කාලයක් පාලනය කරයි. DMK-ADMK ‘ද්‍රවිඩ ද්‍රවිඩ ද්විත්ව දේශපාලන පෞරුෂය’ දැන් පීඩාවට පත්ව ඇත. විශේෂයෙන්ම ADMK තුළ තනි නායකත්වය සම්බන්ධයෙන් දැවැන්ත අභ්‍යන්තර ආරවුලක් පවතී.",
        "මෙම තත්ත්වය දිගටම පැවතුනහොත් එය තමිල්නාඩු ජනතාව කෙරෙහි ද්‍රවිඩ දේශපාලන පක්ෂවල ආධිපත්‍යය දුර්වල කරනු ඇත. මේ මොහොත එනතුරු බලා සිටින ජාතික පක්‍ෂ දේශපාලන වශයෙන් කෑලි මාරු කර තමිල්නාඩුවේ පය ගසා ගනු ඇතැයි අනාවැකි පළවේ.",
        "මෙය ප්‍රකාශයට පත් කිරීම සඳහා ස්වදේශ කටයුතු අමාත්‍ය අමිත් ෂා පසුගියදා හයිද්‍රාබාද්හි පැවති භාරතීය ජනතා පක්ෂයේ ජාතික විධායක රැස්වීමේදී 'දකුණට..' යන දේශපාලන සටන් පාඨය යෝජනා කර ඇත.",
        "බී.ජේ.පී පසුගිය වසර අට තුළ මධ්‍යම ආණ්ඩුව බලයෙන් බඩගාමින් සිටියේය. අරුණාචල් ප්‍රදේශ්, සිකීම්, ගෝවා, කර්නාටක, පුදුචෙරි, මධ්‍ය ප්‍රදේශ්, මහාරාෂ්ට්‍ර සහ අනෙකුත් ප්‍රාන්ත සහ යූනියන් ප්‍රදේශ හරස් මාර්ගවල බලය ලබාගෙන ඇත.",
        "මෙහිදී ප්‍රබල විපක්ෂයක් විය යුතු ADMK පක්ෂය තනි නායකත්වයක් යන සටන් පාඨය ප්‍රවර්ධනය කරමින් අභ්‍යන්තර ගැටුමක් නිර්මාණය කර ඇත. ADMK මහා කමිටු සහ විධායක කමිටු විධායකයන්ගෙන් බහුතරයක් එඩප්පාඩි පලනිස්වාමිට සහය පළ කර ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, පන්නීර්සෙල්වම්ගේ ආධාරකරුවන් සහ ද්විත්ව නායකත්වය දිගටම පැවතිය යුතු බව අවධාරණය කරන මධ්‍යස්ථ පරිපාලකයින් බොහෝ දෙනෙක් තම ස්ථාවරයේ ස්ථිරව සිටිති.",
        "මහ කාරක සභාවේ සහ විධායක කමිටු සාමාජිකයන්ගේ අනුමැතිය ලබා ගැනීම පමණක් ප්‍රමාණවත් යැයි ගණන් බලා වක්‍ර ලෙස ඔවුන්ව ‘හොඳින්’ රැක බලා ගෙන ඔවුන්ගේ සහය ලබා ගත් එඩප්පාඩි පලනිචාමිට අධිකරණය ද වාසිදායක තීන්දුවක් ලබා දී ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත් මෙම අභියාචනා නඩුව ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේ විභාග වෙමින් පවතින බැවින් ADMK මහ මණ්ඩලය රැස්වේවිද යන්න බොහෝ දෙනෙකුට සැකයක් මතුව තිබෙනවා. කෙසේ වෙතත් බාධා මධ්‍යයේ වුවද හෙට 11 වැනිදා රැස්වීම පැවැත්වුවහොත් එහි ගන්නා තීරණ තාවකාලික හෝ ස්ථිර හෝ වේවා ADMK ශක්තිමත් කරනු ඇතැයි යන ස්ථාවරයේ බොහෝ දෙනෙක් සිටිති.",
        "එවැනි රැස්වීමක් කැඳවන්නේ නම් ADMK හි තනි නායකත්වයක් ලබා ගැනීම සඳහා එඩප්පාඩි පලනිස්වාමිගේ ආධාරකරුවන් විසින් යෝජනා කරන අතුරු මහලේකම් ධුරය සඳහා මැතිවරණයක් පවත්වන ලෙස ඉල්ලීමක් තිබේ.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් එම පක්ෂයේ ප්‍රකාශක මරුතු අගූරාජ් සහ හිටපු අමාත්‍ය කේ.පී.ක්‍රිෂ්ණන්, එම්.ජී.ආර්. ඔවුන් විසින් ලියන ලද කැමැත්ත උපුටා දක්වමින් මහලේකම් ධූරය සඳහා මැතිවරණයක් පැවැත්විය යුතු බවට ඔවුහු අවධාරණය කරති.",
        "තනි නායකත්වය පිළිබඳ ප්‍රශ්නයෙන් ADMK පහර වැදී ඇත. දුර්වල, ඩී.එම්.කේ ආණ්ඩුවට විරෝධයක් හෝ විරෝධයක් නැතිව පක්ෂය දේශපාලනය කරනවාට පක්ෂයට ඡන්දය දුන් ජනතාව කැමති වුණේ නැහැ.",
        "එය අවබෝධ කර ගනිමින් ජනතා ගැටලුවලට ප්‍රමුඛත්වය ලබාදී පක්ෂ අභ්‍යන්තර ගැටලු සුමට සාකච්ඡා මාර්ගයෙන් විසඳා ගන්නා ලෙස පක්ෂයේ ප්‍රධාන පෙළේ නායකයින් සහ පක්ෂයේ විධායක නායකයින් ඉල්ලා සිටියි.",
        "මෙහිදී කරුණානිධි ඩී.එම්.කේ පක්‍ෂයෙන් පහසුවෙන් ඉවත් වූ නිසා ඔහු අලුතින් ආරම්භ කළ පක්‍ෂයේ වැදගත් පුද්ගලයකු ඉවත් කිරීමට අවශ්‍ය නම් ඒ සඳහා ස්වේච්ඡා සේවකයන්ගේ සහාය අවශ්‍ය වන අතර විප්ලවවාදී නායක එම්.ජී.ආර්. විසින් පක්‍ෂයේ නීතිරීති ලෙස යම් යම් පියවර සහ කොන්දේසි සකස් කරන ලදී.",
        "ඒ අතරම, පවතින වාතාවරණය තුළ එඩප්පාඩි පලනිස්වාමි ADMK හි ප්‍රධාන ලේකම් තනතුර සඳහා සටන් කළ හැකි වුවද, ඔහු එම තනතුරට සුදුසුකම් ලබන්නේද? ස්වේච්ඡා සේවකයන් ඒ සඳහා සහයෝගය සහ සහතික විය යුතුය.",
        "මොකද ඔහු ඒ.ඩී.එම්.කේ. මහලේකම් ලෙස තේරී පත් වූ පසු මිනීමැරුම් සහ මංකොල්ලකෑම් සම්බන්ධයෙන් කොඩනාඩ් වැරදිකරු වී නඩුවක් ගොනු කළහොත් ඔහුට මැතිවරණයට ඉදිරිපත් විය හැකිද..? සසිකලා මහ ඇමති ධූරය අපේක්ෂාවෙන් සිටින විට ඇයට එරෙහි දූෂණ නඩුවේ තීන්දුව ප්‍රකාශයට පත් කළ අතර ඇයගේ ආශාව ඉච්ඡාභංගත්වයට පත් වූවා පමණක් නොව ඇයව ADMK වෙතින් ඈත් කර නොසලකා හරින ලද ආකාරය සහ එවැනිම තනතුරක් බවට ප්‍රති-ප්‍රකාශ තිබේ. එඩප්පාඩි පලනිචම් වෙත පැමිණිය හැකිය.",
        "නමුත් මේ සම්බන්ධයෙන් පාලක පක්ෂ වන DMK සහ BJP, ADMK හි ව්‍යාකූලත්වය සමීපව නිරීක්ෂණය කරන අතර එය තමන්ට වාසිදායක ලෙස හරවා ගන්නේ කෙසේද යන්න පමණක් නිරීක්ෂණය කරමින් සිටිති.",
        "නමුත් අමිත් ෂාගේ කතාව ගැන තමිල්නාඩු බී.ජේ.පී. විධායකයින් පැවසුවේ, “පවුල් දේශපාලනය ප්‍රවර්ධනය කිරීම නිසා මහාරාෂ්ට්‍ර ප්‍රාන්තයේ පාලක ශිව්සේනාව අතෘප්තිමත් වී බෙදී ඇත. එලෙසම, පවුල් දේශපාලනය ක්‍රියාත්මක වන තමිල්නාඩුවේ, පක්ෂයේ ප්‍රමුඛ විධායකයින් අතර නායකත්වය පිළිබඳ අතෘප්තිය ඉතා ඉක්මනින් දැවැන්ත පරිමාණයෙන් ප්‍රකාශ වනු ඇත.",
        "ඉන් පසුව ඩී.එම්.කේ පාලන තන්ත්‍රය වැටෙනු ඇත. පක්‍ෂයේ උදයනිධි ස්ටාලින්ට දෙන වැදගත්කම පක්‍ෂයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ ඇමැතිවරුන් කිසිවකුට අවශ්‍ය නැති නිසා නුදුරේදීම ඞී.එම්.කේ පක්‍ෂය තුළ අතෘප්තිකර රැල්ලක් මතුව ඇති අතර අභ්‍යන්තර ගැටුමක් ඇතිවීමේ ඉඩකඩ වැඩිය.",
        "ඩී.එම්.කේ දේශපාලනික වශයෙන්, ADMK එහි නායක M.K.Stalin විසින් යෝජනා කරන ලද 'ද්‍රවිඩ ආණ්ඩු ක්‍රමයට' විරුද්ධ වේ. හරියටම දැනගෙන ඔහු තම දේශපාලන ගමන තීරණය කළ යුතුයි.",
        "ආගම්වාදී වෛරී දේශපාලනය සිය ප්‍රතිපත්තිය කරගෙන තමන්ට අකැමැති හෝ සහයෝගයෙන් ක්‍රියා නොකරන ආණ්ඩු කඩිනමින් පෙරළමින් සූක්ෂ්ම දේශපාලනයක් කරන භාරතීය ජනතා පක්ෂය සන්ධානය තුළ තබා ගැනීම ගැන ADMK උත්සුක වේ. ස්වේච්ඡා සේවකයන්ගේ අරමුණ තමිල්නාඩු ජනතාවගේ අවශ්‍යතා සඳහා පමණක් ඔවුන්ගේ දේශපාලන කටයුතු නැවත සලකා බැලීම සහ ඉදිරියට ගෙන යාමයි.",
        "එඩප්පාඩිගේ ආධාරකරුවන් සහ පන්නීර් සෙල්වම්ගේ ආධාරකරුවන් එය වටහාගෙන ඒකාබද්ධව ADMK මෙහෙයවිය යුතුය. නොඑසේ නම් DMK යනු ද්‍රවිඩ දේශපාලන කාසියේ දෙපැත්තකි. සහ ඒ.ඩී.එම්.කේ. යථාර්ථය නම් ප්‍රතිරූපය කැළැල් වී ද්‍රවිඩ දේශපාලනය දුර්වල වීම ය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ද්‍රවිඩය",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 60 කට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DMK-ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ද්‍රවිඩය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමිත් ෂා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හයිද්රාබාද්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර අට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරුණාචල් ප්‍රදේශ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කර්නාටක",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පුදුචෙරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහාරාෂ්ට්‍ර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ප්‍රදේශ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එඩප්පාඩි පලනිස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එඩප්පාඩි පලනිචාමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එඩප්පාඩි පලනිස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මරුතු අගූරාජ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "K.P.Krishnan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම්.ජී.ආර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කරුණානිධි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එම්.ජී.ආර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එඩප්පාඩි පලනිස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෝඩනාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එඩප්පාඩි පලනිචම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමිත් ෂාගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශිව සේනා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහාරාෂ්ට්‍ර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උදයනිධි ස්ටාලින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩීඑම්කේ දේශපාලනිකව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එඩප්පාඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩය",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "திராவிட கட்சிகளுக்கு   இறங்கு முகமா?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "தமிழகத்தை பொறுத்தவரை கடந்த 60ஆண்டு காலத்திற்கும் மேலாக திராவிட கட்சிகளின் ஆட்சியே நடைபெற்று வருகிறது. தி.மு.க.-அ.தி.மு.க. என்ற ‘இரட்டை திராவிட அரசியல் ஆளுமை’யில், தற்போது பாதிப்பு ஏற்பட்டிருக்கின்றது. குறிப்பாக அ.தி.மு.க.வில் ஒற்றைத்தலைமை குறித்து பாரியளவில் உட்கட்சிப்பூசல் ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "இந்நிலைமையானது, நீடித்தால் தமிழக மக்கள் மீதான திராவிட அரசியல் கட்சிகளின் ஆதிக்கத்தில் பலவீனம் ஏற்படும். இந்த தருணத்திற்காகவே காத்திருக்கும் தேசிய கட்சிகள், இதனூடாக அரசியல் ரீதியில் காய்களை நகர்த்தி, தமிழகத்தில் காலூன்ற கூடும் என்றே கணிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "இதனை பறைசாற்றும் வகையில் அண்மையில் ஹைதராபாத்தில் நடைபெற்ற பா.ஜ.க.வின் தேசிய செயற்குழு கூட்டத்தில் உள்துறை அமைச்சர் அமித்ஷா, ‘தெற்கை நோக்கி..’ என்ற அரசியல் கோஷத்தை முன்மொழிந்திருக்கிறார்.",
        "பா.ஜ.க. கடந்த எட்டு ஆண்டுகளாக மத்திய அரசில் ஆட்சி அதிகாரத்துடன் வலம் வருகிறது. அருணாச்சலப் பிரதேசம், சிக்கிம், கோவா, கர்நாடகா, புதுச்சேரி, மத்திய பிரதேசம், மகாராஷ்டிரா உள்ளிட்ட மாநிலங்கள் மற்றும் யூனியன் பிரதேசங்களில் குறுக்கு வழிகளில் ஆட்சி அதிகாரத்தை கைப்பற்றி இருக்கிறது",
        "இந்நிலையில் வலிமையாக இருக்க வேண்டிய எதிர்க்கட்சியான அ.தி.மு.க., ஒற்றை தலைமை வேண்டும் என்ற கோஷத்தை முன்னிறுத்தி உட்கட்சி பூசலை உண்டாக்கி இருக்கிறது. அ.தி.மு.க.வின் பொதுக்குழு மற்றும் செயற்குழு நிர்வாகிகளில் பெரும்பான்மையானவர்கள் எடப்பாடி பழனிச்சாமிக்கு ஆதரவு தெரிவித்துள்ளார்கள்.",
        "எனினும், இரட்டை தலைமை தான் தொடர்ந்து நீடிக்க வேண்டும் என்று வலியுறுத்தும் பன்னீர்செல்வத்திற்கு ஆதரவான தொண்டர்கள் மற்றும் நடுநிலையான நிர்வாகிகளட பலர் தமது நிலைப்பாட்டில் உறுதியாக நிற்கின்றார்கள்.",
        "பொதுக்குழு மற்றும் செயற்குழு உறுப்பினர்களின் ஒப்புதலை மட்டும் பெற்றால் போதும் என்று கணக்கு போட்டு, அவர்களை மறைமுகமாக ‘நன்கு’ கவனித்து, அவர்களின் ஆதரவை பெற்றிருக்கும் எடப்பாடி பழனிச்சாமிக்கு, நீதிமன்றமும் சாதகமான தீர்ப்பை அளித்திருக்கிறது.",
        "இருப்பினும் உச்சநீதிமன்றத்தில் மேன்முறையீட்டு வழக்கு நிலுவையில் இருப்பதால், அ.தி.மு.க.வின் பொதுக்குழு கூடுமா என்ற சந்தேகங்கள் பலருக்கு ஏற்பட்டுள்ளது. எனினும், தடைகளைக் கடந்து நாளை 11ஆம் திகதியன்று கூட்டம் இடம்பெறுமாயின் அதில்  எடுக்கப்படும் முடிவுகள் தற்காலிகமானவையாக இருந்தாலும் அல்லது நிரந்தமானவையாக இருந்தாலும் அது அ.தி.மு.க.வை வலிமைப்படுத்தும் என்ற நிலைப்பாட்டில் பலர் உள்ளனர்.",
        "அவ்வாறு கூட்டம் கூட்டப்பட்டால், தற்போது அ.தி.மு.க.வில் ஒற்றை தலைமை வேண்டும் என்பதற்காக எடப்பாடி பழனிச்சாமி ஆதரவாளர்கள் முன்வைக்கும் இடைக்கால பொதுச்செயலாளர் பதவிக்கு தேர்தல் நடத்த வேண்டும் என்ற கோரிக்கை எழுந்திருக்கிறது.",
        "இது தொடர்பாக அக்கட்சியின் செய்தி தொடர்பாளர் மருது அழகுராஜ் மற்றும் முன்னாள் அமைச்சர் கு.ப.கிருஷ்ணன் ஆகியோர், எம்.ஜி.ஆர். அவர்கள் எழுதிய உயிலை மேற்கோள் காட்டி, பொதுச்செயலாளர் பதவிக்கு தேர்தல் நடத்த வேண்டும் என்று வலியுறுத்தி வருகிறார்கள்.",
        "ஒற்றைத் தலைமை குறித்த விவகாரத்தால் அ.தி.மு.க. பலவீனப்பட்டு, தி.மு.க. அரசுக்கு எதிராக எந்தவொரு ஆர்ப்பாட்டத்தையோ அல்லது கண்டனத்தையோ தெரிவிக்காமல் அரசியல் செய்து வருவதை அக்கட்சிக்கு வாக்களித்த மக்கள் விரும்பவில்லை.",
        "இதனை அக்கட்சியின் முன்னணி தலைவர்களும், தலைமை கழக நிர்வாகிகளும் உணர்ந்து மக்கள் பிரச்சினைக்கு முன்னுரிமை அளிக்க வேண்டும் என்றும், உட்கட்சி பிரச்சினைகளை சுமுகமான பேச்சுவார்த்தைகளில் மூலம் தீர்வு காண வேண்டும் என்றும் வேண்டுகோள் விடுத்திருக்கிறார்கள்.",
        "இவ்வாறிருக்கையில், தி.மு.க.விலிருந்து தன்னை கருணாநிதி எளிதாக நீக்கியதால், புதிதாக தொடங்கிய தன்னுடைய கட்சியில் முக்கிய பொறுப்பில் இருக்கும் ஒருவரை நீக்க வேண்டும் என்றால், அதற்கு தொண்டர்களின் ஆதரவு வேண்டும் மற்றும் அதற்குரிய சில படிநிலைகளையும், நிபந்தனைகளையும் கட்சி விதிகளாக புரட்சித் தலைவர் எம்.ஜி.ஆர் உருவாக்கினார்.",
        "அதேநேரம், எடப்பாடி பழனிச்சாமி, அ.தி.மு.க.வின் பொதுச்செயலாளர் என்ற உயர்ந்த பதவிக்கு தற்போதைய சூழலில் போராடி வரஇயலும் என்றாலும், அவர் அந்த பதவிக்குரிய தகுதியுடையவரா? என்பதை தொண்டர்கள் தான் ஆதரவளித்து உறுதியளிக்க வேண்டும்.",
        "ஏனெனில் அவர் அ.தி.மு.க. பொதுச்செயலாளராக தெரிவு செய்யப்பட்ட பிறகு, கொடநாடு கொலை, கொள்ளை வழக்கில் குற்றவாளியாக்கப்பட்டு, வழக்கு தொடுக்கப்பட்டால், அவரால் தேர்தலில் போட்டியிட இயலுமா..? சசிகலா முதல்வர் பதவிக்கு ஆசைப்பட்டதும், அவர் மீதான ஊழல் வழக்கில் தீர்ப்பு வெளியாகி, எப்படி அவரது ஆசை நிராசையானதுடன் மட்டுமல்லாமல், அ.தி.மு.க.விலிருந்து ஒதுக்கப்பட்டு, புறக்கணிக்கப்படுகின்றாரோ, அதேபோன்று ஒரு நிலை எடப்பாடி பழனிச்சாமிக்கும் வரக்கூடும் என்ற எதிர்வு கூறல்களும் உள்ளன.",
        "ஆனால் இது தொடர்பாக ஆளுங்கட்சிகளாக இருக்கும் தி.மு.க மற்றும் பா.ஜ.க., அ.தி.மு.க.வில் நடைபெறும் குழப்பங்களை உன்னிப்பாக கவனித்து, அதனை எப்படி தங்களுக்கு சாதகமாக மாற்றிக் கொள்வது என்பதை மட்டுமே அவதானித்து வருகின்றார்கள்.",
        "ஆனால் அமித்ஷாவின் பேச்சு குறித்து தமிழக பா.ஜ.க. நிர்வாகிகள் பேசுகையில், “குடும்ப அரசியலை முன்னிறுத்தியதால் தான் மகாராஷ்டிராவில் ஆளும் சிவ சேனையில் அதிருப்தி ஏற்பட்டு பிளவு உண்டானது. அதேபோல் குடும்ப அரசியல் செய்துவரும் தமிழகத்திலும், கட்சியின் முன்னணி நிர்வாகிகளிடத்தில் தலைமை மீதான அதிருப்தி விரைவில் பாரிய அளவில் வெளிபடும்.",
        "அதன் பிறகு தி.மு.க. ஆட்சி கவிழும். தற்போது உதயநிதி ஸ்டாலினுக்கு கட்சியில் வழங்கப்பட்டு வரும் முக்கியத்துவத்தை கட்சியின் மூத்த அமைச்சர்கள் யாரும் விரும்பவில்லை என்பதால், விரைவில் தி.மு.க.விலும் அதிருப்தி அலை ஏற்பட்டு, உட்கட்சி பூசல் ஏற்படுவதற்கான வாய்ப்புக்களே அதிகமுள்ளன.",
        "தி.மு.க. தலைவரான மு.க.ஸ்டாலின் தற்போது முன்மொழிந்திருக்கும் ‘திராவிட முறைமை அரசு’ என்பதை, அரசியல் ரீதியாக அ.தி.மு.க. துல்லியமாக தெரிந்து கொண்டு, தன்னுடைய அரசியல் பாதையை தீர்மானிக்க வேண்டும்.",
        "மதவெறுப்பு அரசியலை தனது கொள்கையாகக் கொண்டும், தனக்கு விருப்பமற்ற அல்லது ஒத்துழைக்காத அரசுகளை குறுக்கு வழியில் கவிழ்த்து, சாதுரிய அரசியலை செய்து வரும் பா.ஜ.க.வை கூட்டணியில் வைத்துக் கொள்வது குறித்து அ.தி.மு.க. மீண்டும் உரிய முறையில் பரிசீலித்து, தன் அரசியல் நடவடிக்கையை தமிழக மக்களின் நலன்களுக்காக மட்டுமே தொடர வேண்டும் என்பதே தொண்டர்களின் நோக்கமாக இருக்கிறது.",
        "இதனை எடப்பாடியின் ஆதரவாளர்களும், பன்னீர் செல்வத்தின் ஆதரவாளர்களும் உணர்ந்து கொண்டு, இணைந்து அ.தி.மு.க.வை வழிநடத்த வேண்டும். இல்லையெனில் திராவிட அரசியல் நாணயத்தின் இரண்டு பக்கங்களாக திகழும் தி.மு.க. மற்றும் அ.தி.மு.க. என்ற பிம்பம் சிதைக்கப்பட்டு, திராவிட அரசியல் பலவீனப்படுத்தப்படும் என்பதே யதார்த்தம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "திராவிடம்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திராவிடம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "60 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க-அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திராவிடம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திராவிடம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமித் ஷா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹைதராபாத்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த எட்டு ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அருணாச்சல பிரதேசம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கர்நாடகா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதுச்சேரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மகாராஷ்டிரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யூனியன் பிரதேசங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எடப்பாடி பழனிசாமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எடப்பாடி பழனிச்சாமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எடப்பாடி பழனிசாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மருது அகூர்ராஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கே.பி.கிருஷ்ணன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.ஜி.ஆர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கருணாநிதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்.ஜி.ஆர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எடப்பாடி பழனிசாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொடநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எடப்பாடி பழனிச்சாமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமித் ஷாவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிவசேனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மகாராஷ்டிரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உதயநிதி ஸ்டாலின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியல் ரீதியாக திமுக",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திராவிடம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எடப்பாடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திராவிடம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திராவிடம்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}