{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-looking-to-provide-relief-to-bona-fide-protestors-justice-minister-98485/",
  "time_ut": 1660381200,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka looking to provide relief to bona fide protestors: justice minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka looking to provide relief to bona fide protestors: justice minister",
      "author": "Dulya de Silva",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka has entrusted the process of identifying individuals who engaged in violence during the widespread anti-government protest to a “different group”, as there is a “practical issue” with separating those individuals, the island nation’s Justice Minister said.",
        "“There is a problem. This is not a legal issue; it is a practical issue because the Aragalaya consists of several groups. In fact even the police has difficulty identifying who were genuinely involved in the peaceful struggle and the others who came from outside and caused some violence,” said Minister Wijedasa Rajapaksha, speaking to EconomyNext on Wednesday August 10.",
        "“We needed assistance in identifying those who [protested] bona fide. We want to give them relief; [not] take any legal action against them.”",
        "Sri Lanka saw a massive uprising against the government’s inability to protect people from a debilitating economic crisis caused by wrong economic policies. The public took to the streets to demand the resignation of then President Gotabaya Rajapaksha and a stop to Sri Lanka’s systemic corruption.",
        "Most protestors focused on sustained protests in several areas of the island, particularly the GotaGoGama agitation site in front of the President’s Secretariat.",
        "However there were incidents of violence that saw houses of ruling party MPs looted and burned down and public property damaged. President Ranil Wickremesinghe’s private residence was also burned down in July, while he was Prime Minister and protestors were occupying the Official Residence of President Rajapaksha, who had by then fled the country.",
        "Wickremesinghe declared a State of Emergency shortly after, granting the forces power to arrest anyone suspected of engaging in violent behaviour.",
        "However, many of the arrested protestors allege that they were not part of the “violent minority”.",
        "“This was such a peaceful protest. When the Bastille was stormed there was not a brick left in the place,” said one protestor.",
        "The protestors subsequently handed over the occupied government buildings to the authorities, and have now wrapped up the occupation segment of the protests following to a court order.",
        "Activists both local and international are asking the government to repeal the State of Emergency, but Wickremesinghe has not indicated that he plans to do so anytime soon.",
        "The Supreme Court meanwhile has granted leave to proceed to a Fundamental Rights Petition filed by former Human Rights Commissioner of Sri Lanka Ambika Satkunanathan.",
        "Satkunanathan tweeted Friday August 12: “The Supreme Court granted leave to proceed in Articles 12(1) and 14(1) in the fundamental rights petition I filed challenging the declaration of the state of emergency and the emergency regulations.”",
        "Though Satkunanathan had filed the petition for other allegedly violated Articles, the Supreme Court will only be proceeding with Articles 12(1) and 14(1) which deal with equality under the law and freedoms of speech, expression and assembly.",
        "Several prominent protestors have been jailed under the Emergency laws, and on Wednesday August 10 the Immigration Department cancelled the visa of a Scotswoman who had documented the protests.",
        "Minister Rajapaksha said that he had met with protestors, and discussed the situation regarding arrests.",
        "“We are in the process [of identifying protestors]. We entrusted that to a different group on the advice of the president and we will do that in the following days,” he said.",
        "“The police will have to take action only against those who engage in vandalism,” he said. (Colombo/Aug13/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wijedasa Rajapaksha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday August 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Secretariat",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Bastille",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the State of Emergency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a Fundamental Rights Petition",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Ambika Satkunanathan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Satkunanathan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Friday August 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Supreme Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Satkunanathan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday August 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Immigration Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Scotswoman",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the following days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo/Aug13/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව විශ්වාසවන්ත විරෝධතාකරුවන්ට සහන සැලසීමට අපේක්ෂා කරයි: අධිකරණ ඇමති",
      "author": "දුල්යා ද සිල්වා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - පුලුල්ව පැතිර ගිය රාජ්‍ය විරෝධී විරෝධතාවයේදී ප්‍රචණ්ඩත්වයේ නිරත වූ පුද්ගලයින් හඳුනාගැනීමේ ක්‍රියාවලිය ශ්‍රී ලංකාව \"වෙනස් කණ්ඩායමකට\" භාර දී ඇති අතර, එම පුද්ගලයන් වෙන් කිරීම සම්බන්ධයෙන් \"ප්‍රායෝගික ගැටලුවක්\" පවතින බැවින්, දිවයිනේ ජාතියේ අධිකරණ අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "“ප්‍රශ්නයක් තියෙනවා. මෙය නීතිමය ගැටලුවක් නොවේ; එය ප්‍රායෝගික ගැටලුවක් වන්නේ අරගලය කණ්ඩායම් කිහිපයකින් සමන්විත බැවිනි. ඇත්ත වශයෙන්ම සාමකාමී අරගලයට සැබෑ ලෙසම සම්බන්ධ වූ අය සහ පිටතින් පැමිණ යම් ප්‍රචණ්ඩත්වය ඇති කළ අනෙක් අය හඳුනා ගැනීම පොලිසියට පවා අපහසුය.",
        "“[විරෝධතා] විශ්වාසවන්ත අය හඳුනා ගැනීමට අපට සහාය අවශ්‍ය විය. අපි ඔවුන්ට සහන දෙන්න ඕන; [නැත] ඔවුන්ට එරෙහිව කිසිදු නීතිමය ක්‍රියාමාර්ගයක් නොගන්න.",
        "වැරදි ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති නිසා ඇති වූ දුර්වල ආර්ථික අර්බුදයකින් ජනතාව ආරක්ෂා කිරීමට රජයට ඇති නොහැකියාවට එරෙහිව ශ්‍රී ලංකාව දැවැන්ත නැගිටීමක් දුටුවේය. එවකට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වන ලෙසත් ශ්‍රී ලංකාවේ ක්‍රමානුකූල දූෂණයට තිත තබන ලෙසත් ඉල්ලා මහජනතාව පාරට බැස්සේය.",
        "දිවයිනේ ප්‍රදේශ කිහිපයක, විශේෂයෙන්ම ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය ඉදිරිපිට ඇති ගෝඨගොගම උද්ඝෝෂණ භූමියේ, විරෝධතාකරුවන් වැඩි දෙනෙකුගේ අවධානය යොමු වී තිබුණේ අඛණ්ඩ විරෝධතා පිළිබඳවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, ආණ්ඩු පක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන්ගේ නිවාස කොල්ලකෑම් සහ ගිනි තැබීම් සහ පොදු දේපළවලට හානි කළ ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියා සිදු විය. ජුලි මාසයේදී ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවසද ගිනිබත් කරන ලද අතර, ඔහු අගමැතිව සිටියදී, විරෝධතාකරුවන් ජනාධිපති රාජපක්ෂගේ නිල නිවස අල්ලාගෙන සිටි අතර, ඒ වන විට රටින් පලා ගොස් තිබුණි.",
        "ප්‍රචණ්ඩකාරී හැසිරීම් වල යෙදෙන බවට සැක කෙරෙන ඕනෑම අයෙකු අත්අඩංගුවට ගැනීමට හමුදාවට බලය ලබා දෙමින් වික්‍රමසිංහ මහතා කෙටි කලකට පසු හදිසි තත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, අත්අඩංගුවට ගත් බොහෝ විරෝධතාකරුවන් චෝදනා කරන්නේ තමන් \"ප්‍රචණ්ඩ සුළුතරයේ\" කොටසක් නොවන බවයි.",
        "“මෙය එතරම් සාමකාමී විරෝධතාවක්. බැස්ටිලයට කඩා වැදුණු විට එම ස්ථානයේ ගඩොලක් ඉතිරිව තිබුණේ නැහැ,” එක් විරෝධතාකරුවෙක් පැවසීය.",
        "පසුව විරෝධතාකරුවන් විසින් අල්ලාගෙන සිටි රජයේ ගොඩනැගිලි බලධාරීන්ට භාර දුන් අතර, අධිකරණ නියෝගයකට අනුව දැන් විරෝධතාවල වාඩිලාගැනීමේ කොටස අවසන් කර ඇත.",
        "හදිසි නීතිය ඉවත් කරන ලෙස දේශීය මෙන්ම ජාත්‍යන්තර ක්‍රියාකාරීන් රජයෙන් ඉල්ලා සිටින නමුත්, ඉක්මනින්ම එය කිරීමට සැලසුම් කරන බව වික්‍රමසිංහ පෙන්වා දී නැත.",
        "මේ අතර ශ්‍රී ලංකාවේ හිටපු මානව හිමිකම් කොමසාරිස් අම්බිකා සත්කුනනාදන් විසින් ගොනු කරන ලද මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සමක් විභාග කිරීමට ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය අවසර ලබා දී තිබේ.",
        "සත්කුනනාදන් අගෝස්තු 12 සිකුරාදා ට්වීට් කළේය: “හදිසි තත්ත්වය ප්‍රකාශයට පත් කිරීම සහ හදිසි රෙගුලාසි අභියෝගයට ලක් කරමින් මා ගොනු කළ මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සමේ 12(1) සහ 14(1) වගන්තිවල ඉදිරියට යාමට ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය අවසර ලබා දුන්නේය.",
        "සත්කුනනාදන් විසින් උල්ලංඝනය කරන ලදැයි කියන වෙනත් වගන්ති සඳහා මෙම පෙත්සම ගොනු කර තිබුණද, ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය ඉදිරියට ගෙන යනු ලබන්නේ නීතිය යටතේ සමානාත්මතාවය සහ භාෂණයේ, ප්‍රකාශනයේ සහ රැස්වීමේ නිදහස සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කරන 12(1) සහ 14(1) වගන්ති සමඟ පමණි.",
        "ප්‍රමුඛ පෙළේ විරෝධතාකරුවන් කිහිප දෙනෙකු හදිසි නීති යටතේ සිරගත කර ඇති අතර, අගෝස්තු 10 බදාදා ආගමන දෙපාර්තමේන්තුව විරෝධතා ලේඛනගත කළ ස්කොට්ලන්ත ජාතික කාන්තාවකගේ වීසා බලපත්‍රය අවලංගු කරන ලදී.",
        "තමන් විරෝධතාකරුවන් හමුවී අත්අඩංගුවට ගැනීම් සම්බන්ධයෙන් පවතින තත්ත්වය පිළිබඳව සාකච්ඡා කළ බවයි අමාත්‍ය රාජපක්ෂ කියා සිටියේ.",
        "“අපි [විරෝධතාකරුවන් හඳුනා ගැනීමේ] ක්‍රියාවලියක යෙදී සිටිමු. ජනාධිපතිවරයාගේ උපදෙස් මත අපි එය වෙනත් කණ්ඩායමකට භාරදුන් අතර ඉදිරි දිනවලදී එය සිදු කරනවා.”",
        "“පොලිසියට ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට සිදු වන්නේ විනාශකාරී ක්‍රියාවල යෙදෙන අයට එරෙහිව පමණයි,” ඔහු පැවසීය. (කොළඹ/අගෝස්තු 13/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජේදාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 10 බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "බැස්ටිල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හදිසි තත්ත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සමක්",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "අම්බිකා සත්කුනනාදන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සත්කුනනාදන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 12 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සත්කුනනාදන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 10 බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්කොට්ලන්ත ජාතිකයා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊළඟ දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ/අගෝ.13/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நேர்மையான எதிர்ப்பாளர்களுக்கு நிவாரணம் வழங்க இலங்கை விரும்புகிறது: நீதி அமைச்சர்",
      "author": "துல்யா டி சில்வா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - பரவலான அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டத்தின் போது வன்முறையில் ஈடுபட்ட நபர்களை அடையாளம் காணும் செயல்முறையை இலங்கை \"வெவ்வேறு குழுவிடம்\" ஒப்படைத்துள்ளது, ஏனெனில் அந்த நபர்களைப் பிரிப்பதில் \"நடைமுறை சிக்கல்\" உள்ளது என்று தீவு நாட்டின் நீதி அமைச்சர் கூறினார்.",
        "\"ஒரு பிரச்சனை உள்ளது. இது சட்டப் பிரச்சினை அல்ல; அரகலயா பல குழுக்களைக் கொண்டிருப்பதால் இது ஒரு நடைமுறைப் பிரச்சினை. உண்மையில் அமைதிப் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் யார் மற்றும் வெளியில் இருந்து வந்து வன்முறையை ஏற்படுத்தியவர்கள் யார் என்று அடையாளம் காண்பதில் பொலிஸாருக்குக் கூட சிரமம் உள்ளது” என ஆகஸ்ட் 10 புதன்கிழமை EconomyNext உடன் பேசிய அமைச்சர் விஜேதாச ராஜபக்ஷ தெரிவித்தார்.",
        "“நம்பிக்கையுடன் [எதிர்ப்பு] செய்தவர்களை அடையாளம் காண எங்களுக்கு உதவி தேவைப்பட்டது. அவர்களுக்கு நிவாரணம் வழங்க விரும்புகிறோம்; அவர்கள் மீது எந்த சட்ட நடவடிக்கையும் எடுக்க வேண்டாம்.",
        "தவறான பொருளாதாரக் கொள்கைகளால் ஏற்படும் பலவீனமான பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து மக்களைப் பாதுகாக்க அரசாங்கத்தால் இயலாமைக்கு எதிராக பாரிய எழுச்சியை இலங்கை கண்டது. அப்போதைய ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவி விலக கோரியும், இலங்கையின் முறையான ஊழலை நிறுத்தக் கோரியும் பொதுமக்கள் வீதியில் இறங்கினர்.",
        "பெரும்பாலான எதிர்ப்பாளர்கள் தீவின் பல பகுதிகளில், குறிப்பாக ஜனாதிபதி செயலகத்திற்கு முன்னால் உள்ள கோட்டகோகம போராட்ட தளத்தில் தொடர்ச்சியான போராட்டங்களில் கவனம் செலுத்தினர்.",
        "இருப்பினும் ஆளும் கட்சி எம்.பி.க்களின் வீடுகள் சூறையாடப்பட்டும், எரிக்கப்பட்டும், பொதுச் சொத்துக்களுக்கு சேதம் விளைவிக்கப்பட்ட வன்முறை சம்பவங்களும் நடந்தன. ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க பிரதமராக இருந்த போது ஜூலை மாதம் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லமும் எரிக்கப்பட்டது மற்றும் எதிர்ப்பாளர்கள் ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷவின் உத்தியோகபூர்வ வாசஸ்தலத்தை ஆக்கிரமித்துக்கொண்டிருந்தனர்.",
        "விக்கிரமசிங்க சிறிது நேரத்திற்குப் பிறகு அவசரகால நிலையை அறிவித்தார், வன்முறை நடத்தையில் ஈடுபட்டதாக சந்தேகிக்கப்படும் எவரையும் கைது செய்யும் அதிகாரத்தை படைகளுக்கு வழங்கினார்.",
        "இருப்பினும், கைது செய்யப்பட்ட போராட்டக்காரர்களில் பலர் தாங்கள் \"வன்முறை சிறுபான்மையினரின்\" பகுதியாக இல்லை என்று குற்றம் சாட்டுகின்றனர்.",
        "“இது மிகவும் அமைதியான போராட்டம். பாஸ்டில் தாக்கப்பட்டபோது அந்த இடத்தில் ஒரு செங்கல் கூட எஞ்சியிருக்கவில்லை” என்று ஒரு எதிர்ப்பாளர் கூறினார்.",
        "போராட்டக்காரர்கள் ஆக்கிரமிக்கப்பட்ட அரசாங்க கட்டிடங்களை அதிகாரிகளிடம் ஒப்படைத்தனர், மேலும் நீதிமன்ற உத்தரவின் பேரில் போராட்டத்தின் ஆக்கிரமிப்பு பகுதியை இப்போது முடித்துள்ளனர்.",
        "உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச செயற்பாட்டாளர்கள் அரசாங்கத்திடம் அவசரகாலச் சட்டத்தை நீக்குமாறு கோருகின்றனர், ஆனால் விக்கிரமசிங்க எப்பொழுதும் அவ்வாறு செய்யத் திட்டமிட்டுள்ளதாகக் குறிப்பிடவில்லை.",
        "இதற்கிடையில், இலங்கையின் முன்னாள் மனித உரிமைகள் ஆணையாளர் அம்பிகா சத்குணநாதன் தாக்கல் செய்த அடிப்படை உரிமை மனுவைத் தொடர்வதற்கு உச்ச நீதிமன்றம் அனுமதி வழங்கியுள்ளது.",
        "சத்குணநாதன் வெள்ளிக்கிழமை ஆகஸ்ட் 12 ட்வீட் செய்தார்: \"அவசரகால நிலை மற்றும் அவசரகாலச் சட்டங்களை எதிர்த்து நான் தாக்கல் செய்த அடிப்படை உரிமைகள் மனுவில் 12(1) மற்றும் 14(1) பிரிவுகளைத் தொடர உச்ச நீதிமன்றம் அனுமதி அளித்துள்ளது.\"",
        "மீறப்பட்டதாகக் கூறப்படும் பிற பிரிவுகளுக்காக சத்குணநாதன் மனு தாக்கல் செய்திருந்தாலும், உச்ச நீதிமன்றம் 12(1) மற்றும் 14(1) சட்டத்தின் கீழ் சமத்துவம் மற்றும் பேச்சு, கருத்து மற்றும் ஒன்றுகூடல் சுதந்திரம் ஆகியவற்றைக் கையாளும் பிரிவுகளை மட்டுமே தொடரும்.",
        "பல முக்கிய எதிர்ப்பாளர்கள் அவசரகாலச் சட்டங்களின் கீழ் சிறையில் அடைக்கப்பட்டுள்ளனர், புதன்கிழமை ஆகஸ்ட் 10 அன்று குடிவரவுத் துறை எதிர்ப்புகளை ஆவணப்படுத்திய ஸ்காட்லாந்து பெண்ணின் விசாவை ரத்து செய்தது.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களைச் சந்தித்து கைதுகள் தொடர்பான நிலைமைகள் குறித்து கலந்துரையாடியதாக அமைச்சர் ராஜபக்ஷ தெரிவித்தார்.",
        "“நாங்கள் [எதிர்ப்பாளர்களை அடையாளம் காணும்] பணியில் இருக்கிறோம். ஜனாதிபதியின் ஆலோசனையின் பேரில் வேறு ஒரு குழுவிடம் அதனை நாங்கள் ஒப்படைத்தோம், அடுத்த நாட்களில் அதனைச் செய்வோம்” என்று அவர் கூறினார்.",
        "கெடுபிடியில் ஈடுபடுவோர் மீது மட்டுமே போலீசார் நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும்,'' என்றார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்13/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜேதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 10 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செயலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பாஸ்டில்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அவசர நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு அடிப்படை உரிமை மனு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அம்பிகா சத்குணநாதன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சத்குணநாதன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 12 வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சத்குணநாதன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 10 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குடிவரவுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்காட்லாந்து பெண்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு/ஆகஸ்ட்13/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}