{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84583/india-slams-china-says-sri-lanka-needs-support-not-unwanted-pressure",
  "time_ut": 1661666100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "India slams China, says Sri Lanka needs support, not ‘unwanted pressure’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India slams China, says Sri Lanka needs support, not ‘unwanted pressure’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "India on Saturday hit back at China for alleging that it was “interfering” in Sri Lanka’s internal affairs, firmly telling Beijing that what Colombo needs now was “support, not unwanted pressure or unnecessary controversies” to serve another country’s agenda.",
        "Hinting at India’s objection to the docking of Chinese ballistic missile and satellite tracking ship ‘Yuan Wang 5’ at the Hambantota port, Chinese ambassador to Sri Lanka Qi Zhenhongon in a statement on Friday said that “external obstruction” based on so-called security concerns without any evidence is a “thorough interference” into the island nation’s sovereignty and independence.",
        "“We have noted the remarks of the Chinese Ambassador. His violation of basic diplomatic etiquette may be a personal trait or reflecting a larger national attitude,” the High Commission of India in Sri Lankan tweeted.",
        "It said Qi’s view of India may be coloured by how his own country behaves.",
        "“India, we assure him, is very different,” the Indian mission in Colombo said.",
        "The Ambassador’s imputing a geopolitical context to the visit of a purported scientific research vessel is a giveaway, the mission said, adding that “opaqueness and debt driven agendas are now a major challenge, especially for smaller nations. Recent developments are a caution”.",
        "“Sri Lanka needs support, not unwanted pressure or unnecessary controversies to serve another country’s agenda,” it said, as the island nation is grappling with the worst economic crisis since 1948.",
        "In the statement, Qi, said China was happy that matter related to docking of ‘Yuan Wang 5’ at the Hambantota port was dealt with and Beijing and Colombo jointly safeguard each other’s sovereignty, independence and territorial integrity.",
        "External obstruction based on so-called security concerns but without any evidence from certain forces is de facto a thorough interference into Sri Lanka’s sovereignty and independence, the statement said, without directly naming India.",
        "India had rejected China’s “insinuations” that New Delhi pressured Colombo against the visit by a Chinese research vessel to the Sri Lankan port of Hambantota but asserted that it will take decisions based on its security concerns.",
        "“We reject the insinuations in the statement about India. Sri Lanka is a sovereign country and makes its own independent decisions,” External Affairs Ministry Spokesperson Arindam Bagchi said at a media briefing in New Delhi on August 12.",
        "He said that Sri Lanka, as a sovereign country, makes its own independent decisions and noted that India would make its judgment on its security concerns based on the prevailing situation in the region, especially in the border areas, seen as a veiled reference to the eastern Ladakh row with China.",
        "The high-tech ship ‘Yuan Wang 5’ was originally scheduled to arrive at the Chinese-run port on August 11 but it was delayed in absence of permission by Sri Lankan authorities following security concerns raised by India.",
        "The Chinese ship arrived in the southern Sri Lankan port of Hambantota on August 16. It was docked there for replenishment.",
        "Sri Lanka granted the port access to the vessel from August 16 to 22 on condition that it will keep the Automatic Identification System (AIS) switched on within the Exclusive Economic Zone (EEZ) of Sri Lanka and no scientific research to be conducted in Sri Lankan waters.",
        "There were apprehensions in New Delhi about the possibility of the Chinese vessel’s tracking systems attempting to snoop on Indian defence installations while being on its way to the Sri Lankan port.",
        "China says the ship is used for scientific research, but the US Defence Department says the ship is under the command of China’s People’s Liberation Army (PLA) and is capable of tracking satellites and missile launches.",
        "The ship’s arrival at the Hambantota port became controversial as China leased the port from Sri Lanka in 2017 for 99 years after Colombo failed to pay debts related to the construction of the facility.",
        "Colombo’s nod to the docking of the Chinese research vessel was crucial as the cash-strapped Sri Lankan government is seeking an early bailout from the International Monetary Fund (IMF).",
        "China is a major creditor of Sri Lanka, and is vital to Sri Lanka’s efforts to restructure its debt to secure a bailout from the IMF."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Qi Zhenhongon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Qi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Qi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "External Affairs Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Spokesperson Arindam Bagchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "August 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 16",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 16 to 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Automatic Identification System",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Exclusive Economic Zone",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the US Defence Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "People’s Liberation Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PLA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "99 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාව චීනයට දෝෂාරෝපණය කරයි, ශ්‍රී ලංකාවට අවශ්‍ය වන්නේ ‘අනවශ්‍ය පීඩනයක්’ නොවන බව කියයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අභ්‍යන්තර කටයුතුවලට “මැදිහත්” කරන බවට චෝදනා කිරීම සම්බන්ධයෙන් ඉන්දියාව සෙනසුරාදා චීනයට ප්‍රතිප්‍රහාර එල්ල කළ අතර, කොළඹට දැන් අවශ්‍ය වන්නේ වෙනත් රටක න්‍යාය පත්‍රයට සේවය කිරීම සඳහා “සහාය මිස අනවශ්‍ය පීඩනයක් හෝ අනවශ්‍ය මතභේද නොවන” බව බීජිනයට තරයේ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "චීන බැලස්ටික් මිසයිල සහ චන්ද්‍රිකා ලුහුබැඳීමේ නෞකාවක් වන 'යුවාන් වැන්ග් 5' හම්බන්තොට වරායේ නැව්ගත කිරීමට ඉන්දියාව දක්වන විරෝධය ගැන ඉඟි කරමින්, ශ්‍රී ලංකාවේ චීන තානාපති Qi Zhenhongon සිකුරාදා ප්‍රකාශයක් කරමින් කියා සිටියේ ඊනියා ආරක්ෂක ගැටළු මත පදනම්ව “බාහිර බාධාවක්” ඇති බවයි. කිසිදු සාක්ෂියක් නොමැතිව දිවයිනේ ස්වෛරීත්වයට සහ ස්වාධීනත්වයට \"පූර්ණ මැදිහත්වීමක්\" වේ.",
        "“චීන තානාපතිවරයාගේ ප්‍රකාශය අපි සටහන් කර ඇත්තෙමු. ඔහුගේ මූලික රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික ආචාර විධි උල්ලංඝනය කිරීම පුද්ගලික ලක්ෂණයක් හෝ විශාල ජාතික ආකල්පයක් පිළිබිඹු කිරීමක් විය හැකිය,\" ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය ට්වීට් කළේය.",
        "ඉන්දියාව පිළිබඳ Qi ගේ දැක්ම ඔහුගේම රට හැසිරෙන ආකාරය අනුව වර්ණවත් විය හැකි බව එහි සඳහන් වේ.",
        "\"ඉන්දියාව, අපි ඔහුට සහතික වෙනවා, එය බෙහෙවින් වෙනස් ය,\" කොළඹ ඉන්දීය දූත මණ්ඩලය පැවසීය.",
        "විද්‍යාත්මක පර්යේෂණ යාත්‍රාවක් යැයි කියනු ලබන සංචාරයට තානාපතිවරයා භූ දේශපාලනික සන්දර්භයක් ආරෝපණය කිරීම දීමනාවක් වන අතර, මෙහෙවර පැවසුවේ “පාරාන්ධභාවය සහ ණය මත පදනම් වූ න්‍යාය පත්‍ර දැන් ප්‍රධාන අභියෝගයක් වන අතර, විශේෂයෙන් කුඩා ජාතීන්ට ය. මෑත වර්ධනයන් අනතුරු ඇඟවීමකි. ”",
        "1948 න් පසු දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය සමඟ දිවයින ජාතිය පොරබදමින් සිටින හෙයින්, “ශ්‍රී ලංකාවට අවශ්‍ය වන්නේ වෙනත් රටක න්‍යාය පත්‍රයට සේවය කිරීම සඳහා අනවශ්‍ය පීඩනයක් හෝ අනවශ්‍ය මතභේදයක් නොව සහයෝගයක් අවශ්‍ය බවයි.",
        "හම්බන්තොට වරායේ ‘යුවාන් වැන්ග් 5’ නැව් තටාකගත කිරීම සම්බන්ධ කාරණය සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කිරීම සහ බීජිං සහ කොළඹ එක්ව එකිනෙකාගේ ස්වෛරීභාවය, ස්වාධීනත්වය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව ආරක්ෂා කිරීම සම්බන්ධයෙන් චීනය සතුටට පත්වන බව Qi එම ප්‍රකාශයේ සඳහන් කළේය.",
        "ඊනියා ආරක්‍ෂක අවශ්‍යතා මත පදනම් වූ නමුත් ඇතැම් බලවේගවල කිසිදු සාක්ෂියක් නොමැතිව බාහිර බාධා කිරීම් ශ්‍රී ලංකාවේ ස්වෛරීභාවයට සහ ස්වාධීනත්වයට තත්‍යානුකූලව මැදිහත් වීමක් බව එම ප්‍රකාශය සෘජුවම ඉන්දියාව නම් නොකර පවසයි.",
        "චීන පර්යේෂණ යාත්‍රාවක් ශ්‍රී ලංකාවේ හම්බන්තොට වරායට පැමිණීමට එරෙහිව නව දිල්ලිය කොළඹට බලපෑම් කළ බවට චීනයේ “උපදෙස්” ඉන්දියාව ප්‍රතික්ෂේප කර තිබූ නමුත් එහි ආරක්‍ෂක අවශ්‍යතා මත පදනම්ව තීරණ ගන්නා බව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "“ඉන්දියාව පිළිබඳ ප්‍රකාශයේ ඇති ඉඟි අපි ප්‍රතික්ෂේප කරමු. ශ්‍රී ලංකාව ස්වෛරී රාජ්‍යයක් වන අතර එහි ස්වාධීන තීරණ ගනී,” විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක Arindam Bagchi අගෝස්තු 12 දා නවදිල්ලියේ පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී පැවසීය.",
        "ස්වෛරී රටක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාව ස්වාධීනව තීරණ ගන්නා බව පැවසූ ඔහු කලාපයේ, විශේෂයෙන්ම දේශසීමා ප්‍රදේශවල පවතින තත්ත්වය මත ඉන්දියාව සිය ආරක්‍ෂාව පිළිබඳ තීන්දුවක් ගන්නා බව සඳහන් කළේය. චීනය සමඟ නැගෙනහිර ලඩාක් පේළිය.",
        "‘යුවාන් වැන්ග් 5’ නම් අධි තාක්‍ෂණික නෞකාව අගෝස්තු 11 වැනිදා චීනයේ පාලනය යටතේ පවතින වරායට පැමිණීමට නියමිතව තිබූ නමුත් ඉන්දියාව විසින් මතු කරන ලද ආරක්‍ෂක ගැටලු හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන්ගේ අවසරය නොලැබීම හේතුවෙන් එය ප්‍රමාද විය.",
        "චීන නෞකාව අගෝස්තු 16 වැනි දින දකුණු ශ්‍රී ලංකාවේ හම්බන්තොට වරායට සේන්දු විය. එය නැවත පිරවීම සඳහා එහි නැව්ගත කරන ලදී.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සුවිශේෂී ආර්ථික කලාපය (EEZ) තුළ ස්වයංක්‍රීය හඳුනාගැනීමේ පද්ධතිය (AIS) ක්‍රියාත්මක කර ශ්‍රී ලංකාව තුළ කිසිදු විද්‍යාත්මක පර්යේෂණයක් සිදු නොකළ යුතුය යන කොන්දේසිය මත ශ්‍රී ලංකාව අගෝස්තු 16 සිට 22 දක්වා නෞකාවට වරාය ප්‍රවේශය ලබා දුන්නේය. ජලය.",
        "චීන යාත්‍රාවේ ලුහුබැඳීමේ පද්ධති ශ්‍රී ලංකා වරායට යමින් සිටියදී ඉන්දීය ආරක්ෂක සවි කිරීම්වලට හසුවීමට උත්සාහ කිරීමේ හැකියාව පිළිබඳව නවදිල්ලියේ බියක් ඇති විය.",
        "චීනය පවසන්නේ නෞකාව විද්‍යාත්මක පර්යේෂණ සඳහා භාවිතා කරන නමුත් එක්සත් ජනපද ආරක්ෂක දෙපාර්තමේන්තුව පවසන්නේ නෞකාව චීනයේ මහජන විමුක්ති හමුදාවේ (PLA) අණ යටතේ පවතින අතර චන්ද්‍රිකා සහ මිසයිල දියත් කිරීම් නිරීක්ෂණය කිරීමට හැකියාව ඇති බවයි.",
        "නැව හම්බන්තොට වරායට පැමිණීම මතභේදයට තුඩු දුන්නේ කොළඹ වරාය ඉදිකිරීමට අදාළ ණය ගෙවීමට කොළඹ අපොහොසත් වීමෙන් පසු 2017 දී චීනය ශ්‍රී ලංකාවෙන් වරාය වසර 99කට බදු දීමත් සමඟය.",
        "මුදල් හිඟාකමින් සිටින ශ්‍රී ලංකා ආන්ඩුව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලෙන් (IMF) ඉක්මන් ඇපදීමක් අපේක්ෂා කරන බැවින්, චීන පර්යේෂණ යාත්‍රාව නැව්ගත කිරීමට කොළඹගේ අනුමැතිය තීරනාත්මක විය.",
        "චීනය ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන ණයහිමියෙකු වන අතර, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලෙන් ඇපදීමක් ලබා ගැනීම සඳහා සිය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව දරන ප්‍රයත්නයන්ට ඉතා වැදගත් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Qi Zhenhongon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Qi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Qi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රකාශක Arindam Bagchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 16",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 16 සිට 22 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ස්වයංක්‍රීය හඳුනාගැනීමේ පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුවිශේෂී ආර්ථික කලාපය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද ආරක්ෂක දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහජන විමුක්ති හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PLA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 99 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியா சீனாவை சாடுகிறது, இலங்கைக்கு ஆதரவு தேவை, ‘தேவையற்ற அழுத்தம்’ அல்ல",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் உள்விவகாரங்களில் \"தலையிடுகிறது\" என்று குற்றம் சாட்டியதற்காக சீனாவை இந்தியா சனிக்கிழமை பதிலடி கொடுத்தது, கொழும்பிற்கு இப்போது தேவைப்படுவது மற்றொரு நாட்டின் நிகழ்ச்சி நிரலுக்கு சேவை செய்ய \"ஆதரவு, தேவையற்ற அழுத்தங்கள் அல்லது தேவையற்ற சர்ச்சைகள் அல்ல\" என்று பெய்ஜிங்கிற்கு உறுதியாகக் கூறியது.",
        "சீனாவின் பாலிஸ்டிக் ஏவுகணை மற்றும் செயற்கைக்கோள் கண்காணிப்பு கப்பலான 'யுவான் வாங் 5' ஐ ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் நிறுத்துவதற்கு இந்தியாவின் ஆட்சேபனையை சுட்டிக்காட்டி, இலங்கைக்கான சீன தூதர் Qi Zhenhongon வெள்ளிக்கிழமை ஒரு அறிக்கையில், \"வெளிப்புற தடைகள்\" என்று அழைக்கப்படும் பாதுகாப்பு கவலைகள் என்று கூறினார். எந்த ஆதாரமும் இல்லாமல் தீவு நாட்டின் இறையாண்மை மற்றும் சுதந்திரத்தில் \"முழுமையான தலையீடு\" ஆகும்.",
        "“சீன தூதரின் கருத்துக்களை நாங்கள் கவனித்துள்ளோம். அவர் அடிப்படை இராஜதந்திர நெறிமுறைகளை மீறுவது தனிப்பட்ட பண்பாக இருக்கலாம் அல்லது ஒரு பெரிய தேசிய மனப்பான்மையாக இருக்கலாம்” என இலங்கைக்கான இந்திய உயர்ஸ்தானிகராலயம் ட்வீட் செய்துள்ளது.",
        "இந்தியாவைப் பற்றிய குயின் பார்வை அவரது சொந்த நாடு எவ்வாறு நடந்துகொள்கிறது என்பதைப் பொறுத்து நிறமாக இருக்கலாம் என்று அது கூறியது.",
        "\"இந்தியா, நாங்கள் அவருக்கு உறுதியளிக்கிறோம், இது மிகவும் வித்தியாசமானது\" என்று கொழும்பில் உள்ள இந்திய தூதரகம் கூறியது.",
        "ஒரு விஞ்ஞான ஆராய்ச்சிக் கப்பலின் வருகைக்கு தூதுவர் புவிசார் அரசியல் சூழலைக் குறிப்பிடுவது ஒரு சலுகையாகும், \"வெளிப்படையாமை மற்றும் கடன் உந்துதல் நிகழ்ச்சி நிரல் இப்போது ஒரு பெரிய சவாலாக உள்ளது, குறிப்பாக சிறிய நாடுகளுக்கு. சமீபத்திய முன்னேற்றங்கள் ஒரு எச்சரிக்கையாக உள்ளன.\"",
        "1948 ஆம் ஆண்டுக்கு பின்னர் தீவு நாடு மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ள நிலையில், \"இலங்கைக்கு ஆதரவு தேவை, தேவையற்ற அழுத்தங்கள் அல்லது தேவையற்ற சர்ச்சைகள் அல்ல, வேறொரு நாட்டின் நிகழ்ச்சி நிரலுக்கு சேவை செய்ய வேண்டும்\" என்று அது கூறியது.",
        "ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் ‘யுவான் வாங் 5’ கப்பல்துறையை நிறுத்துவது தொடர்பான விவகாரம் கையாளப்பட்டதில் சீனா மகிழ்ச்சி அடைவதாகவும், பெய்ஜிங்கும் கொழும்பும் இணைந்து பரஸ்பரம் இறையாண்மை, சுதந்திரம் மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாட்டைப் பாதுகாப்பதில் மகிழ்ச்சி அடைவதாக அந்த அறிக்கையில் குய் கூறினார்.",
        "பாதுகாப்புக் கவலைகள் என அழைக்கப்படுபவை அடிப்படையிலான வெளிப்புறத் தடைகள், ஆனால் சில சக்திகளின் ஆதாரங்கள் இல்லாமல், இலங்கையின் இறையாண்மை மற்றும் சுதந்திரத்தில் ஒரு முழுமையான தலையீடு, இந்தியாவை நேரடியாகப் பெயரிடாமல் அந்த அறிக்கையில் கூறப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையின் ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு சீன ஆய்வுக் கப்பல் ஒன்று மேற்கொண்ட வருகைக்கு எதிராக புது தில்லி கொழும்புக்கு அழுத்தம் கொடுத்தது என்ற சீனாவின் \"உட்புகூட்டல்களை\" இந்தியா நிராகரித்துள்ளது, ஆனால் அதன் பாதுகாப்புக் கவலைகளின் அடிப்படையில் தான் முடிவுகளை எடுக்கும் என்று வலியுறுத்தியது.",
        "“இந்தியா பற்றிய அறிக்கையில் உள்ள உட்குறிப்புகளை நாங்கள் நிராகரிக்கிறோம். இலங்கை ஒரு இறையாண்மை கொண்ட நாடு மற்றும் அதன் சொந்த சுதந்திரமான முடிவுகளை எடுக்கிறது, ”என்று வெளிவிவகார அமைச்சின் செய்தித் தொடர்பாளர் அரிந்தம் பாக்சி ஆகஸ்ட் 12 அன்று புது தில்லியில் நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் தெரிவித்தார்.",
        "ஒரு இறையாண்மை கொண்ட நாடாக இலங்கை தனது சொந்த சுதந்திரமான முடிவுகளை எடுக்கிறது என்று கூறிய அவர், பிராந்தியத்தில், குறிப்பாக எல்லைப் பகுதிகளில் நிலவும் சூழ்நிலையின் அடிப்படையில் இந்தியா தனது பாதுகாப்புக் கவலைகள் குறித்து தனது தீர்ப்பை எடுக்கும் என்று குறிப்பிட்டார். சீனாவுடன் கிழக்கு லடாக் வரிசை.",
        "'யுவான் வாங் 5' என்ற உயர் தொழில்நுட்பக் கப்பல் முதலில் ஆகஸ்ட் 11 ஆம் தேதி சீனாவின் துறைமுகத்தை வந்தடையத் திட்டமிடப்பட்டது, ஆனால் இந்தியா எழுப்பிய பாதுகாப்புக் கவலைகளைத் தொடர்ந்து இலங்கை அதிகாரிகளால் அனுமதி கிடைக்காததால் தாமதமானது.",
        "சீனக் கப்பல் ஆகஸ்ட் 16 ஆம் தேதி தென் இலங்கைத் துறைமுகமான ஹம்பாந்தோட்டை வந்தடைந்தது. அதை நிரப்புவதற்காக அங்கு நிறுத்தப்பட்டது.",
        "இலங்கையின் பிரத்தியேக பொருளாதார வலயத்திற்குள் (EEZ) தானியங்கி அடையாள அமைப்பு (AIS) இயங்கும் மற்றும் இலங்கையில் எந்த அறிவியல் ஆராய்ச்சியும் மேற்கொள்ளப்படக்கூடாது என்ற நிபந்தனையின் பேரில், ஆகஸ்ட் 16 முதல் 22 வரை கப்பலுக்கான துறைமுக அணுகலை இலங்கை வழங்கியது. நீர்.",
        "சிறிலங்கா துறைமுகத்திற்குச் செல்லும் போது சீனக் கப்பலின் கண்காணிப்பு அமைப்புகள் இந்திய பாதுகாப்பு நிறுவல்களை குறிவைக்க முயற்சிக்கும் சாத்தியம் குறித்து புதுடெல்லியில் அச்சம் நிலவியது.",
        "இந்தக் கப்பல் விஞ்ஞான ஆராய்ச்சிக்காகப் பயன்படுத்தப்படுவதாக சீனா கூறுகிறது, ஆனால் அமெரிக்க பாதுகாப்புத் துறையானது இந்தக் கப்பல் சீனாவின் மக்கள் விடுதலை இராணுவத்தின் (பிஎல்ஏ) கட்டளையின் கீழ் இருப்பதாகவும், செயற்கைக்கோள்கள் மற்றும் ஏவுகணை ஏவுதல்களைக் கண்காணிக்கும் திறன் கொண்டது என்றும் கூறுகிறது.",
        "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தை நிர்மாணிப்பது தொடர்பான கடனை கொழும்பு செலுத்தத் தவறியதை அடுத்து, 2017 ஆம் ஆண்டு சீனா துறைமுகத்தை இலங்கையிடமிருந்து 99 ஆண்டுகளுக்கு குத்தகைக்கு எடுத்ததால், கப்பல் ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு வந்தது சர்ச்சைக்குரியதாக மாறியது.",
        "பணப்பற்றாக்குறையில் சிக்கியுள்ள இலங்கை அரசாங்கம் சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் (IMF) முன்கூட்டியே பிணை எடுப்பதற்கு முயற்சித்து வரும் நிலையில், சீன ஆராய்ச்சிக் கப்பலை நிறுத்துவதற்கு கொழும்பின் ஒப்புதல் முக்கியமானது.",
        "சீனா இலங்கையின் முக்கிய கடன் வழங்குநராக உள்ளது, மேலும் சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் இருந்து பிணை எடுப்பு பெறுவதற்காக கடனை மறுசீரமைப்பதற்கான இலங்கையின் முயற்சிகளுக்கு இது முக்கியமானது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Qi Zhenhongon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர் அரிந்தம் பாக்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 16",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 16 முதல் 22 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தானியங்கி அடையாள அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரத்தியேக பொருளாதார மண்டலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க பாதுகாப்பு துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிஎல்ஏ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "99 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}