{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/08/rambukkana-shooting-human-rights-commission-makes-startling-revelations-in-report/",
  "time_ut": 1657284600,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "#Rambukkana Shooting: Human Rights Commission makes startling revelations in report",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "#Rambukkana Shooting: Human Rights Commission makes startling revelations in report",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The investigation by the Human Rights Commission of Sri Lanka (HRCSL) into the Rambukkana Shooting revealed that the death of Chaminda Lakshan was the result of excessive use of force by Police Officers and cannot be legitimately justified by the Police, especially in the absence of any threat by the deceased to the police officers.",
        "The report said that the gun shot injuries sustained by the people in the vicinity of the protest site particularly whose shots have been sustained from back to front, indicate that the police officers used force excessively and longer than it is necessary.",
        "i. Four Police Officers who used force at the protest site have been provided with T56 weapons which are lethal in nature, prior to their deployment at the protest site in Rabukkana.",
        "ii. One out of the four Police Officers has received his weapon a day prior to the date of incident at hand, (18th April 2022) where there was no or very low",
        "iii. Out of the four Police Officers who have been summoned for inquiries at the Commission, two of the Police Officers had very little knowledge on the operation of the lethal weapons they have thus received to be used as a means of crowd controlling and has also not received updated and adequate training on the use of such lethal weapons prior to deployment.",
        "iv. Further, one Police Officer stated during the inquiry that he is too old to effectively handle a T56 weapon and is incompetent of shooting.",
        "The Human Rights Commission of Sri Lanka recommends to immediately hold a disciplinary inquiry against SSP K.B Keerthirathne, who ordered",
        "HRCSL issued strict guidelines and directives to Sri Lanka Police as mentioned below;",
        "i. Abstain from providing police officers who are inadequately trained on the use of lethal weapons, with lethal weapons such as T56 firearms.",
        "ii. Abstain from deploying police officers who lacks the required skills on using lethal weapons during a crowd dispersal operation, to disperse mass congregations of people engaged in protests.",
        "iii. Frequently provide the necessary up to date trainings on the use of lethal weapons to Sri Lanka Police officers, as per the fundamental rights and the",
        "iv. Abstain from using excessive force on persons exercising their constitutionally guaranteed right to peaceful protest and ensure the police officers uphold basic",
        "principles of respecting and protecting human rights, in their indispensable efforts to uphold rule of law.",
        "#Rambukkana Shooting: Human Rights Commission makes startling revelations in report"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rambukkana",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Human Rights Commission",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chaminda Lakshan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "i. Four Police Officers",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Rabukkana",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18th April 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Police Officers",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SSP K.B Keerthirathne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "i. Abstain",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Rambukkana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "#රඹුක්කන වෙඩි තැබීම: මානව හිමිකම් කොමිසමේ වාර්තාවෙන් විස්මිත හෙළිදරව්වක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); රඹුක්කන වෙඩි තැබීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව (HRCSL) විසින් කරන ලද විමර්ශනයේදී අනාවරණය වූයේ චමින්ද ලක්ෂාන්ගේ මරණය පොලිස් නිලධාරීන්ගේ අධික බලය යෙදවීමේ ප්‍රතිඵලයක් බවත්, විශේෂයෙන් කිසිවකු නොමැති අවස්ථාවක පොලිසියට නීත්‍යානුකූලව සාධාරණීකරණය කළ නොහැකි බවත්ය. මියගිය පුද්ගලයා පොලිස් නිලධාරීන්ට තර්ජනය කරයි.",
        "විරෝධතාව පැවති ස්ථානය අවට ප්‍රදේශවාසීන්ට වෙඩි වැදීමෙන් සිදු වූ තුවාලවලින් පෙනී යන්නේ පොලිස් නිලධාරීන් අවශ්‍ය ප්‍රමාණයට වඩා වැඩි වේලාවක් බලය පාවිච්චි කළ බව ය.",
        "මම. රබුක්කන ප්‍රදේශයේ උද්ඝෝෂණ භූමියේ ස්ථානගත කිරීමට ප්‍රථම විරෝධතාවයේ සිටි පොලිස් නිලධාරීන් 4 දෙනෙකුට මාරාන්තික ස්වභාවයෙන් යුත් T56 අවි ලබාදී තිබේ.",
        "ii පොලිස් නිලධාරීන් හතර දෙනාගෙන් එක් අයෙකුට ඔහුගේ ආයුධය සිද්ධිය වූ දිනට දිනකට පෙර (2022 අප්‍රේල් 18) ලැබී ඇති අතර එහිදී අවි ආයුධ තිබුණේ නැත.",
        "iii. කොමිසමට පරීක්ෂණ සඳහා කැඳවා ඇති පොලිස් නිලධාරීන් හතර දෙනාගෙන් පොලිස් නිලධාරීන් දෙදෙනකුට සෙනඟ පාලනය කිරීමේ මාධ්‍යයක් ලෙස භාවිත කිරීම සඳහා මෙලෙස ලැබී ඇති මාරාන්තික අවි ක්‍රියාත්මක කිරීම පිළිබඳව ඉතා අල්ප දැනුමක් තිබූ අතර ඔවුන්ද ලැබී නොමැත. යෙදවීමට පෙර එවැනි මාරාන්තික අවි භාවිතය පිළිබඳ යාවත්කාලීන සහ ප්‍රමාණවත් පුහුණුවක්.",
        "iv. තවද, ටී 56 අවියක් කාර්යක්ෂමව හැසිරවීමට තමා වයස වැඩි බවත් වෙඩි තැබීමට අදක්ෂ බවත් එක් පොලිස් නිලධාරියෙකු ප්‍රශ්න කිරීමේදී ප්‍රකාශ කළේය.",
        "නියෝග කළ ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී කේ බී කීර්තිරත්නට එරෙහිව වහාම විනය පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙස ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව නිර්දේශ කරයි.",
        "HRCSL පහත සඳහන් පරිදි ශ්‍රී ලංකා පොලිසියට දැඩි මාර්ගෝපදේශ සහ නියෝග නිකුත් කළේය.",
        "මම. මාරාන්තික අවි භාවිතය පිළිබඳ ප්‍රමාණවත් පුහුණුවක් නොමැති පොලිස් නිලධාරීන්ට T56 ගිනි අවි වැනි මාරාන්තික අවි ලබාදීමෙන් වළකින්න.",
        "ii විරෝධතා ව්‍යාපාරවල නියැලෙන මහජන රැස්‌වීම් විසුරුවා හැරීමට, සෙනඟ විසුරුවා හැරීමේ මෙහෙයුමකදී මාරාන්තික අවි භාවිත කිරීමට අවශ්‍ය කුසලතා නොමැති පොලිස් නිලධාරීන් යෙදවීමෙන් වළකින්න.",
        "iii. ශ්‍රී ලංකා පොලිස් නිලධාරීන්ට මාරාන්තික අවි භාවිතය පිළිබඳ මූලික අයිතිවාසිකම් සහ ප්‍රකාරව අවශ්‍ය යාවත්කාලීන පුහුණුව නිතර ලබා දීම.",
        "iv. සාමකාමී විරෝධතා දැක්වීමට ව්‍යවස්ථාපිතව සහතික කර ඇති අයිතිය ක්‍රියාත්මක කරන පුද්ගලයින්ට අධික ලෙස බලය යෙදීමෙන් වළකින්න සහ පොලිස් නිලධාරීන් මූලිකව තහවුරු කරන බවට සහතික වන්න",
        "නීතියේ ආධිපත්‍යය තහවුරු කිරීම සඳහා අත්‍යවශ්‍ය ප්‍රයත්නයන්හිදී, මානව හිමිකම්වලට ගරු කිරීම සහ ආරක්ෂා කිරීමේ මූලධර්ම.",
        "#රඹුක්කන වෙඩි තැබීම: මානව හිමිකම් කොමිසමේ වාර්තාවෙන් විස්මිත හෙළිදරව්වක්"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රඹුක්කන",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චමින්ද ලක්ෂාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මම. පොලිස් නිලධාරීන් හතර දෙනෙක්",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Rabukkana",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 අප්‍රේල් 18",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොලිස් නිලධාරීන්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී කේ.බී කීර්තිරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මම. වැළකී සිටින්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රඹුක්කන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "#ரம்புக்கன துப்பாக்கிச் சூடு: மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவின் அறிக்கையில் திடுக்கிடும் தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ரம்புக்கன துப்பாக்கிச் சூடு சம்பவம் தொடர்பாக இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு (HRCSL) நடத்திய விசாரணையில், சமிந்த லக்ஷனின் மரணம், காவல்துறை அதிகாரிகளின் அதீத பலாத்காரத்தின் விளைவு என்றும், குறிப்பாக எவரும் இல்லாத நிலையில், காவல்துறையால் சட்டப்பூர்வமாக நியாயப்படுத்த முடியாது என்றும் தெரியவந்துள்ளது. காவல்துறை அதிகாரிகளுக்கு இறந்தவர் மிரட்டல்.",
        "போராட்டத் தளத்திற்கு அருகாமையில் உள்ள மக்களுக்கு துப்பாக்கிச் சூட்டுக் காயங்கள் ஏற்பட்டுள்ளன, குறிப்பாக முன்னும் பின்னும் துப்பாக்கிச் சூட்டுகள் தாக்கப்பட்டிருப்பது, காவல்துறை அதிகாரிகள் தேவைக்கு அதிகமாகவும் அதிக நேரம் பலத்தையும் பயன்படுத்தியதைக் காட்டுவதாக அறிக்கை கூறுகிறது.",
        "நான். போராட்ட தளத்தில் பலத்தை பயன்படுத்திய நான்கு பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்களுக்கு, ரபுக்கனவில் உள்ள போராட்ட தளத்தில் நிலைநிறுத்தப்படுவதற்கு முன்னர், ஆபத்தான இயற்கையான T56 ஆயுதங்கள் வழங்கப்பட்டுள்ளன.",
        "ii நான்கு காவல்துறை அதிகாரிகளில் ஒருவர், சம்பவம் நடந்த தேதிக்கு ஒரு நாள் முன்னதாக (18 ஏப்ரல் 2022) ஆயுதம் ஏதும் இல்லாத அல்லது மிகக் குறைவாகப் பெற்றுள்ளார்.",
        "iii ஆணைக்குழுவில் விசாரணைக்காக அழைக்கப்பட்ட நான்கு பொலிஸ் அதிகாரிகளில், இரண்டு பொலிஸ் அதிகாரிகளுக்குக் கூட்டத்தைக் கட்டுப்படுத்தும் கருவியாகப் பயன்படுத்துவதற்காகக் கிடைத்த பயங்கர ஆயுதங்களின் இயக்கம் பற்றி மிகக் குறைவான அறிவே இருந்திருக்கிறது. இத்தகைய கொடிய ஆயுதங்களைப் பயன்படுத்துவதற்கு முன் புதுப்பிக்கப்பட்ட மற்றும் போதுமான பயிற்சி.",
        "iv. மேலும், டி56 ஆயுதத்தை திறம்பட கையாள முடியாத அளவுக்கு வயதாகிவிட்டதாகவும், துப்பாக்கிச் சூடு நடத்த தகுதியற்றவர் என்றும் போலீஸ் அதிகாரி ஒருவர் விசாரணையின் போது தெரிவித்தார்.",
        "உத்தரவிட்ட சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் கே.பி கீர்த்திரத்னவுக்கு எதிராக உடனடியாக ஒழுக்காற்று விசாரணை நடத்துமாறு இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு பரிந்துரைத்துள்ளது.",
        "HRCSL இலங்கை பொலிஸாருக்கு கீழே குறிப்பிடப்பட்டுள்ளபடி கடுமையான வழிகாட்டுதல்கள் மற்றும் உத்தரவுகளை வழங்கியது.",
        "நான். T56 துப்பாக்கிகள் போன்ற கொடிய ஆயுதங்களைப் பயன்படுத்துவதில் போதிய பயிற்சி இல்லாத காவல்துறை அதிகாரிகளுக்கு வழங்குவதைத் தவிர்க்கவும்.",
        "ii போராட்டங்களில் ஈடுபட்டுள்ள மக்கள் கூட்டத்தைக் கலைக்க, கூட்டத்தைக் கலைக்கும் நடவடிக்கையின் போது, ​​கொடிய ஆயுதங்களைப் பயன்படுத்துவதற்குத் தேவையான திறமைகள் இல்லாத காவல்துறை அதிகாரிகளை நியமிப்பதைத் தவிர்க்கவும்.",
        "iii அடிப்படை உரிமைகள் மற்றும் சட்டத்தின்படி, இலங்கை காவல்துறை அதிகாரிகளுக்கு கொடிய ஆயுதங்களைப் பயன்படுத்துவது குறித்து தேவையான புதுப்பித்த பயிற்சிகளை அடிக்கடி வழங்குதல்.",
        "iv. அமைதியான முறையில் போராட்டம் நடத்துவதற்கு அரசியலமைப்பு  உறுதிப்படுத்தப்பட்ட உரிமையைப் பயன்படுத்துபவர்கள் மீது அதிகப்படியான பலத்தைப் பயன்படுத்துவதைத் தவிர்க்கவும், மேலும் காவல்துறை அதிகாரிகள் அடிப்படை அடிப்படைகளை நிலைநிறுத்துவதை உறுதி செய்யவும்",
        "சட்டத்தின் ஆட்சியை நிலைநிறுத்துவதற்கான அவர்களின் இன்றியமையாத முயற்சிகளில், மனித உரிமைகளை மதிக்கும் மற்றும் பாதுகாப்பதற்கான கொள்கைகள்.",
        "#ரம்புக்கன துப்பாக்கிச் சூடு: மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவின் அறிக்கையில் திடுக்கிடும் தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரம்புக்கன",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமிந்த லக்ஷன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காவல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நான். நான்கு போலீஸ் அதிகாரிகள்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Rabukkana",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18 ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தரகு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "போலீஸ் அதிகாரிகள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SSP K.B கீர்த்திரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நான். தவிர்க்கவும்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ரம்புக்கன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}