{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/GotaGoGama-activists-want-President-PM-and-interim-Govt-resign-immediately/56-737282",
  "time_ut": 1657363838,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "GotaGoGama activists want President, PM and interim-Govt. resign immediately",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "GotaGoGama activists want President, PM and interim-Govt. resign immediately",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The GotaGoGama activists today presented several demands including immediate resignation of President Gotabaya Rajapaksa, Prime Minister Ranil Wickremesinghe and all in interim-Government. The activists made a statement addressing the people and media from the President’s House.",
        "The following Action Plan articulates the supreme purpose archived by  the historic Sri Lankan people’s uprising, launched on the demand that  president Gotabaya Rajapakse and his entire brutal government resign  with immediate effect; drafted with deep respect for the various views  of the multitudes who have joined the people’s protest; held together",
        "through consensus but allowing for the right to disagree; created  through the strength of solidarity, in the midst of multiple debates,  arguments and conversations; drafted in the month of July in 2022,  released to the public from the Galle Face Protest Site, for the purpose of bringing relief and peace of mind to all of the people of Sri Lanka.",
        "01. Gotabaya Rajapaksha must /should resign from the post of  Executive President with immediate effect.",
        "02. Ranil Wickremesinghe, and the Government including the  Rajapakse regime must/should resign with immediate effect. (This includes all Cabinet, Non Cabinet, Deputy and Project Ministers, Secretaries, Directors and Consultants to Ministries, Presidents of State Institutions and Corporations, Ambassadors.)",
        "03. Subsequent to the resignation of the Gota –Ranil Government,  an interim Governance which subscribes to the economic, social and  political aims and aspirations of the ‘peoples struggle/Janatha Aragalaya’  should be established.",
        "A People's Council which has legal standing , through which  representatives of the ‘Janatha Aragalaya’ will be able to effectively engage and mediate with the Interim Governance should be established.",
        "3.1 Frame an urgent short term course of action to provide relief to the  people oppressed by the current economic crisis. Areas to be addressed:",
        "• a programme for the provision and distribution of essentials  such as food, fuel, gas, and the provision of facilities such as education, health, public transport and energy.",
        "• Cancellation of Leasing and Small Enterprise debts or framing a methodology for long term repayment.",
        "3.2 Release peaceful protestors who are currently under arrest, including all political prisoners. Ensure a process of justice for those who are victims of political intimidation and revenge.",
        "3.3 A programme to provide justice to all families of victims of extra judicial killings and disappearances.",
        "3.4 An investigation based on an audit, to recover all monies and  assets stolen by the political regime and deal with all those guilty  according to the law. Areas to be addressed:",
        "• Unethical profits earned by individuals and companies that received political patronage.",
        "Revise the Tax policy In order to minimise the percentage of indirect taxation and increase the percentage of direct taxation, so that large  Corporates and Businesses will be charged higher taxes under a serialised tax system.",
        "04. Subsequent to the expulsion of GR from power, the following steps need to be taken until a new Constitution that affirms the power of the people is in place.",
        "• Strengthening democratic institutions and wherever possible, a further democratisation of the existing constitution.",
        "05. A new constitution that endorses people’s sovereignty to be established through a referendum as quickly as possible. Areas to be addressed:",
        "• The right to life to be recognised as a fundamental right.",
        "• A process that provides the right to recall elected representatives who are not accountable to the people.",
        "• A process that enables the people to participate in making and amending the law.",
        "• Address the limitations in the current constitution on human rights and the rights of women and children and strengthen these rights.",
        "• Take appropriate legal action against those responsible for violating the environment under the guise of development. To make the following scientific approach mandatory when decisions regarding the environment are taken.",
        "• To eradicate racism and racial oppression. To strengthen the relevant legal foundations that affirm the equality of religion, language, sexuality, and other cultural identity as well as democracy and political freedom.",
        "• The right of the people to call for a referendum subject to the consent of a given percentage of registered voters.",
        "06. The fundamental objective of the interim Governance is to implement the above proposals. It should function for a maximum period of a year during which time the new constitution should be passed.",
        "• Accordingly, clauses 3&4 above should be considered urgent requirements and should be implemented within a maximum period of 6 months.",
        "• Clause 5 should be implemented within a maximum period of 12 months.",
        "• Until such time as all the above are achieved, the peoples Aragalaya will continue in new ways."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "GotaGoGama",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "GotaGoGama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the month of July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Galle Face Protest Site",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Project Ministers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gota –Ranil Government",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Janatha Aragalaya’",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "People's Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the ‘Janatha Aragalaya’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Interim Governance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3.1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "• Cancellation of Leasing and Small Enterprise",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "3.3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3.4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "• Unethical",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Businesses",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "• Take",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Governance",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "• Accordingly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3&4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "GotaGoGama ක්‍රියාකාරීන්ට අවශ්‍ය වන්නේ ජනාධිපති, අගමැති සහ අන්තර්වාර රජයයි. වහාම ඉල්ලා අස්වෙන්න",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ, අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ ඇතුළු අන්තර්වාර ආණ්ඩුවේ සියලු දෙනා වහා ඉල්ලා අස්විය යුතු බව ඇතුළු ඉල්ලීම් කිහිපයක් ගොඨාගෝගම ක්‍රියාකාරීන් අද ඉදිරිපත් කළා. ක්‍රියාකාරීන් ජනාධිපති මන්දිරයේ සිට ජනතාව සහ මාධ්‍ය අමතමින් ප්‍රකාශයක් කළේය.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සහ ඔහුගේ සමස්ත කුරිරු ආන්ඩුව වහාම ක්‍රියාත්මක වන පරිදි ඉල්ලා අස්විය යුතුය යන ඉල්ලීම මත දියත් කරන ලද ඓතිහාසික ශ්‍රී ලාංකීය ජනතා නැගිටීම විසින් සංරක්‍ෂණය කරන ලද උත්තරීතර අරමුණ පහත ක්‍රියාකාරී සැලැස්ම ප්‍රකාශ කරයි. ජනතා විරෝධයට සම්බන්ධ වූ බහුජනතාවගේ විවිධ අදහස්වලට ගැඹුරු ගෞරවයෙන් කෙටුම්පත් කර ඇත; එකට පැවැත්වූවා",
        "සම්මුතිය හරහා නමුත් එකඟ නොවීමට ඇති අයිතියට ඉඩ දීම; බහුවිධ වාද විවාද,  තර්ක සහ සංවාද මධ්‍යයේ, සහයෝගීතාවයේ ශක්තිය හරහා නිර්මාණය කරන ලදී; 2022 ජූලි මාසයේදී කෙටුම්පත් කරන ලද,  ශ්‍රී ලංකාවේ සියලුම ජනතාවට සහන සහ මනසේ සාමය ගෙන ඒමේ අරමුණින්, ගාලුමුවදොර විරෝධතා අඩවියෙන් මහජනතාවට මුදා හරින ලදී.",
        "01. ගෝඨාභය රාජපක්ෂ වහාම ක්‍රියාත්මක වන පරිදි විධායක ජනාධිපති ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්විය යුතුය.",
        "02. රනිල් වික්‍රමසිංහ, සහ රාජපක්ෂ පාලනය ඇතුළු රජය වහාම ක්‍රියාත්මක වන පරිදි ඉල්ලා අස්විය යුතුය. (සියලුම කැබිනට්, කැබිනට් නොවන, නියෝජ්‍ය සහ ව්‍යාපෘති අමාත්‍යවරුන්, අමාත්‍යාංශ ලේකම්වරුන්, අධ්‍යක්ෂවරුන් සහ උපදේශකවරුන්, රාජ්‍ය ආයතන සහ සංස්ථා සභාපතිවරුන්, තානාපතිවරුන් මෙයට ඇතුළත් වේ.)",
        "03. ගෝඨා-රනිල් ආණ්ඩුවේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු,  ‘ජනතා අරගලය/ජනතා අරගලයේ’ ආර්ථික, සමාජීය සහ  දේශපාලන අරමුණු සහ අභිලාෂයන්ට අනුගත වන අන්තර්වාර පාලනයක් ස්ථාපිත කළ යුතුය.",
        "‘ජනතා අරගලයේ’ නියෝජිතයින්ට අන්තර්වාර පාලනය සමඟ ඵලදායී ලෙස සම්බන්ධ වීමට සහ මැදිහත් වීමට හැකි නීත්‍යානුකූල ස්ථාවරයක් ඇති මහජන සභාවක් ස්ථාපිත කළ යුතුය.",
        "3.1 වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයෙන් පීඩාවට පත් ජනතාවට සහන සැලසීම සඳහා හදිසි කෙටිකාලීන ක්‍රියාමාර්ගයක් සැකසීම. ආමන්ත්‍රණය කළ යුතු ක්ෂේත්‍ර:",
        "• ආහාර, ඉන්ධන, ගෑස්, සහ අධ්‍යාපනය, සෞඛ්‍යය, පොදු ප්‍රවාහනය සහ බලශක්තිය වැනි පහසුකම් සැපයීම වැනි අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය සැපයීම සහ බෙදා හැරීම සඳහා වැඩසටහනක්.",
        "• ලීසිං සහ කුඩා ව්‍යවසාය ණය අවලංගු කිරීම හෝ දිගුකාලීන ආපසු ගෙවීම සඳහා ක්‍රමවේදයක් සකස් කිරීම.",
        "3.2 සියලුම දේශපාලන සිරකරුවන් ඇතුළු දැනට අත්අඩංගුවට ගෙන සිටින සාමකාමී විරෝධතාකරුවන් නිදහස් කරන්න. දේශපාලන බිය ගැන්වීම් සහ පළිගැනීම්වලට ගොදුරු වූවන් සඳහා යුක්තිය ඉටු කිරීමේ ක්‍රියාවලියක් සහතික කිරීම.",
        "3.3 අතිරේක අධිකරණමය ඝාතන සහ අතුරුදහන් කිරීම්වලට ගොදුරු වූවන්ගේ පවුල්වලට යුක්තිය ඉටු කිරීමේ වැඩසටහනක්.",
        "3.4 දේශපාලන තන්ත්‍රය විසින් සොරකම් කරන ලද සියලුම මුදල් සහ වත්කම් ආපසු අයකර ගැනීමට සහ නීතියට අනුව වැරදිකරුවන් සමඟ කටයුතු කිරීමට විගණනයක් මත පදනම් වූ විමර්ශනයක්. ආමන්ත්‍රණය කළ යුතු ක්ෂේත්‍ර:",
        "• දේශපාලන අනුග්‍රහය ලැබූ පුද්ගලයන් සහ සමාගම් විසින් උපයාගත් සදාචාර විරෝධී ලාභ.",
        "බදු ප්‍රතිපත්තිය සංශෝධනය කරන්න, වක්‍ර බදු ප්‍රතිශතය අවම කිරීම සහ සෘජු බදු ප්‍රතිශතය වැඩි කිරීම සඳහා, විශාල  ආයතනික සහ ව්‍යාපාර අනුක්‍රමික බදු ක්‍රමයක් යටතේ ඉහළ බදු අය කරනු ලැබේ.",
        "04. GR බලයෙන් නෙරපා හැරීමෙන් පසුව, ජනතා බලය තහවුරු කරන නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවක් ක්‍රියාත්මක වන තුරු පහත පියවර ගත යුතුය.",
        "• ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ආයතන ශක්තිමත් කිරීම සහ හැකි සෑම විටම පවතින ව්‍යවස්ථාව තවදුරටත් ප්‍රජාතන්ත්‍රීකරණය කිරීම.",
        "05. හැකි ඉක්මනින් ජනමත විචාරණයක් මගින් ස්ථාපිත කිරීම සඳහා ජනතා පරමාධිපත්‍යය අනුමත කරන නව ව්‍යවස්ථාවක්. ආමන්ත්‍රණය කළ යුතු ක්ෂේත්‍ර:",
        "• මූලික අයිතිවාසිකමක් ලෙස පිළිගැනීමට ජීවත්වීමේ අයිතිය.",
        "• මහජනතාවට වගකියනු නොලබන තේරී පත් වූ නියෝජිතයින් ආපසු කැඳවීමේ අයිතිය සලසන ක්‍රියාවලියකි.",
        "• නීතිය සම්පාදනය කිරීම සහ සංශෝධනය කිරීම සඳහා ජනතාවට සහභාගී වීමට හැකි ක්‍රියාවලියක්.",
        "• වත්මන් ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ මානව හිමිකම් සහ කාන්තා හා ළමා අයිතිවාසිකම් පිළිබඳ සීමාවන් ආමන්ත්‍රණය කර මෙම අයිතිවාසිකම් ශක්තිමත් කිරීම.",
        "• සංවර්ධනයට මුවා වී පරිසරය උල්ලංඝනය කිරීම සම්බන්ධයෙන් වගකිව යුත්තන්ට එරෙහිව නිසි නීතිමය පියවර ගැනීම. පරිසරය සම්බන්ධයෙන් තීරණ ගැනීමේදී පහත සඳහන් විද්‍යාත්මක ප්‍රවේශය අනිවාර්ය කිරීම.",
        "• ජාතිවාදය සහ වාර්ගික පීඩනය තුරන් කිරීම. ආගම, භාෂාව, ලිංගිකත්වය සහ අනෙකුත් සංස්කෘතික අනන්‍යතාවය මෙන්ම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය සහ දේශපාලන නිදහස යන සමානාත්මතාවය තහවුරු කරන අදාළ නීතිමය පදනම් ශක්තිමත් කිරීම.",
        "• ලියාපදිංචි ඡන්ද දායකයින්ගේ දෙන ලද ප්‍රතිශතයක කැමැත්තට යටත්ව ජනමත විචාරණයක් ඉල්ලා සිටීමට ජනතාවට ඇති අයිතිය.",
        "06. අන්තර්වාර පාලනයේ මූලික අරමුණ වන්නේ ඉහත යෝජනා ක්‍රියාත්මක කිරීමයි. නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව සම්මත කළ යුතු උපරිම වසරක කාලයක් එය ක්‍රියාත්මක විය යුතුය.",
        "• ඒ අනුව, ඉහත 3 සහ 4 වගන්ති හදිසි අවශ්‍යතා ලෙස සැලකිය යුතු අතර උපරිම මාස 6ක කාලයක් තුළ ක්‍රියාත්මක කළ යුතුය.",
        "• 5 වැනි වගන්තිය උපරිම මාස 12ක් ඇතුළත ක්‍රියාත්මක කළ යුතුය.",
        "• ඉහත සියල්ල සාක්ෂාත් කර ගන්නා තුරු, ජන අරගලය නව ආකාරයකින් ඉදිරියට යනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාගෝගම",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාගෝගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි මාසය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාලුමුවදොර විරෝධතා අඩවිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ව්‍යාපෘති ඇමැතිවරු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා-රනිල් ආණ්ඩුව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ජනතා අරගල'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'ජනතා අරගල'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අන්තර්වාර පාලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3.1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "• ලීසිං සහ කුඩා ව්‍යවසාය අවලංගු කිරීම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "3.3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3.4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "• සදාචාර විරෝධී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ව්යාපාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "• ගන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාලනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "• අනුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3&4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස 6 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස 12 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டகோகம ஆர்வலர்கள் ஜனாதிபதி, பிரதமர் மற்றும் இடைக்கால அரசாங்கத்தை விரும்புகிறார்கள். உடனடியாக ராஜினாமா செய்யுங்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க மற்றும் இடைக்கால அரசாங்கத்தில் உள்ள அனைவரும் உடனடியாக பதவி விலக வேண்டும் என்பன உள்ளிட்ட பல கோரிக்கைகளை கோட்டகோகம செயற்பாட்டாளர்கள் இன்று முன்வைத்தனர். செயற்பாட்டாளர்கள் ஜனாதிபதி மாளிகையில் இருந்து மக்கள் மற்றும் ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவிக்கும் போது ஒரு அறிக்கையை வெளியிட்டனர்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவும் அவரது ஒட்டுமொத்த மிருகத்தனமான அரசாங்கமும் உடனடியாக அமலுக்கு வரும் வகையில் ராஜினாமா செய்ய வேண்டும் என்ற கோரிக்கையின் பேரில் தொடங்கப்பட்ட, வரலாற்றுச் சிறப்புமிக்க இலங்கை மக்களின் எழுச்சியால் காப்பகப்படுத்தப்பட்ட உச்ச நோக்கத்தை பின்வரும் செயல் திட்டம் விளக்குகிறது. மக்கள் எதிர்ப்பில் இணைந்துள்ள திரளான மக்களின் பல்வேறு கருத்துக்களுக்கு ஆழ்ந்த மரியாதையுடன் வரைவு எழுதப்பட்டது; ஒன்றாக நடைபெற்றது",
        "ஒருமித்த கருத்து மூலம் ஆனால் உடன்படாத உரிமையை அனுமதிப்பது; பல விவாதங்கள்,  வாதங்கள் மற்றும் உரையாடல்களுக்கு மத்தியில், ஒற்றுமையின் வலிமை மூலம் உருவாக்கப்பட்டது. 2022 ஆம் ஆண்டு ஜூலை மாதம் வரைவு செய்யப்பட்டது,  இலங்கை மக்கள் அனைவருக்கும் நிவாரணம் மற்றும் மன அமைதியைக் கொண்டுவரும் நோக்கத்திற்காக காலி முகத்திடலில் இருந்து பொது மக்களுக்கு வெளியிடப்பட்டது.",
        "01. உடனடியாக அமுலுக்கு வரும் வகையில் நிறைவேற்று ஜனாதிபதி பதவியில் இருந்து கோட்டாபய ராஜபக்ஷ விலக வேண்டும்.",
        "02. ரணில் விக்கிரமசிங்க, மற்றும் இராஜபக்ஷ ஆட்சி உட்பட அரசாங்கம் உடனடியாக அமுலுக்கு வரும் வகையில் பதவி விலக வேண்டும். (இதில் அனைத்து அமைச்சரவை, அமைச்சரவை அல்லாத, பிரதி மற்றும் திட்ட அமைச்சர்கள், செயலாளர்கள், பணிப்பாளர்கள் மற்றும் அமைச்சுகளுக்கான ஆலோசகர்கள், அரச நிறுவனங்கள் மற்றும் கூட்டுத்தாபனங்களின் தலைவர்கள், தூதுவர்கள் ஆகியோர் அடங்குவர்.)",
        "03. கோட்டா - ரணில் அரசாங்கத்தின் இராஜினாமாவிற்குப் பின்னர்,  பொருளாதார, சமூக மற்றும்  அரசியல் நோக்கங்கள் மற்றும் 'மக்கள் போராட்டம்/ஜனதா அரகலயா'வின் அபிலாஷைகளுக்கு துணைபுரியும் இடைக்கால ஆட்சி ஸ்தாபிக்கப்பட வேண்டும்.",
        "இடைக்கால ஆட்சியில் திறம்பட ஈடுபடவும், மத்தியஸ்தம் செய்யவும், ‘ஜனதா அரகலயா’வின் பிரதிநிதிகள் சட்டப்பூர்வ நிலைப்பாட்டைக் கொண்ட ஒரு மக்கள் கவுன்சில் நிறுவப்பட வேண்டும்.",
        "3.1 தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியால் ஒடுக்கப்பட்ட மக்களுக்கு நிவாரணம் வழங்குவதற்கான அவசர குறுகிய கால நடவடிக்கையை உருவாக்குதல். கவனிக்க வேண்டிய பகுதிகள்:",
        "• உணவு, எரிபொருள், எரிவாயு, மற்றும் கல்வி, சுகாதாரம், பொது போக்குவரத்து மற்றும் எரிசக்தி போன்ற வசதிகளை வழங்குதல் போன்ற அத்தியாவசியப் பொருட்களை வழங்குதல் மற்றும் விநியோகம் செய்வதற்கான திட்டம்.",
        "• குத்தகை மற்றும் சிறு நிறுவனக் கடன்களை ரத்து செய்தல் அல்லது நீண்ட காலத் திருப்பிச் செலுத்துவதற்கான வழிமுறையை உருவாக்குதல்.",
        "3.2 அனைத்து அரசியல் கைதிகள் உட்பட தற்போது கைது செய்யப்பட்டுள்ள அமைதியான போராட்டக்காரர்களை விடுவிக்கவும். அரசியல் மிரட்டல் மற்றும் பழிவாங்கும் நடவடிக்கைகளால் பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு நீதி வழங்குவதை உறுதி செய்ய வேண்டும்.",
        "3.3 நீதிக்கு புறம்பான கொலைகள் மற்றும் காணாமல் போனவர்களின் அனைத்து குடும்பங்களுக்கும் நீதி வழங்குவதற்கான வேலைத்திட்டம்.",
        "3.4 அரசியல் ஆட்சியால் திருடப்பட்ட அனைத்துப் பணம் மற்றும் சொத்துக்களையும் மீட்பதற்கும், குற்றவாளிகள் அனைவரையும் சட்டத்தின்படி கையாள்வதற்கும், தணிக்கை அடிப்படையில் விசாரணை. கவனிக்க வேண்டிய பகுதிகள்:",
        "• அரசியல் ஆதரவைப் பெற்ற தனிநபர்கள் மற்றும் நிறுவனங்களால் சம்பாதித்த நெறிமுறையற்ற இலாபங்கள்.",
        "வரிக் கொள்கையை மறுபரிசீலனை செய்யவும், மறைமுக வரிவிதிப்பின் சதவீதத்தைக் குறைக்கவும், நேரடி வரிவிதிப்பின் சதவீதத்தை அதிகரிக்கவும், பெரிய  கார்ப்பரேட்கள் மற்றும் வணிகங்கள் தொடர் வரி முறையின் கீழ் அதிக வரி விதிக்கப்படும்.",
        "04. GR அதிகாரத்தில் இருந்து வெளியேற்றப்பட்டதைத் தொடர்ந்து, மக்களின் அதிகாரத்தை உறுதிப்படுத்தும் புதிய அரசியலமைப்பு நடைமுறைக்கு வரும் வரை பின்வரும் நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்பட வேண்டும்.",
        "• ஜனநாயக நிறுவனங்களை வலுப்படுத்துதல் மற்றும் சாத்தியமான இடங்களில், தற்போதுள்ள அரசியலமைப்பை மேலும் ஜனநாயகமயமாக்குதல்.",
        "05. மக்கள் இறையாண்மையை அங்கீகரிக்கும் புதிய அரசியலமைப்பு வாக்கெடுப்பு மூலம் கூடிய விரைவில் நிறுவப்பட வேண்டும். கவனிக்க வேண்டிய பகுதிகள்:",
        "• வாழ்வதற்கான உரிமையை அடிப்படை உரிமையாக அங்கீகரிக்க வேண்டும்.",
        "• மக்களுக்குப் பொறுப்பேற்காத தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட பிரதிநிதிகளை திரும்ப அழைக்கும் உரிமையை வழங்கும் ஒரு செயல்முறை.",
        "• சட்டத்தை உருவாக்குதல் மற்றும் திருத்தம் செய்வதில் மக்கள் பங்கேற்க உதவும் ஒரு செயல்முறை.",
        "• மனித உரிமைகள் மற்றும் பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகளின் உரிமைகள் மீதான தற்போதைய அரசியலமைப்பில் உள்ள வரம்புகளை எடுத்துரைத்து இந்த உரிமைகளை வலுப்படுத்தவும்.",
        "• அபிவிருத்தி என்ற போர்வையில் சுற்றுச்சூழலை மீறுவதற்கு காரணமானவர்கள் மீது உரிய சட்ட நடவடிக்கை எடுங்கள். சுற்றுச்சூழல் தொடர்பான முடிவுகளை எடுக்கும்போது பின்வரும் அறிவியல் அணுகுமுறையை கட்டாயமாக்க வேண்டும்.",
        "• இனவாதம் மற்றும் இன ஒடுக்குமுறையை ஒழிக்க. மதம், மொழி, பாலினம் மற்றும் பிற கலாச்சார அடையாளங்கள் மற்றும் ஜனநாயகம் மற்றும் அரசியல் சுதந்திரத்தின் சமத்துவத்தை உறுதிப்படுத்தும் தொடர்புடைய சட்ட அடித்தளங்களை வலுப்படுத்துதல்.",
        "• பதிவு செய்யப்பட்ட வாக்காளர்களின் கொடுக்கப்பட்ட சதவீதத்தின் ஒப்புதலுக்கு உட்பட்டு பொதுவாக்கெடுப்புக்கு அழைப்பு விடுக்கும் மக்களின் உரிமை.",
        "06. மேற்படி முன்மொழிவுகளை நடைமுறைப்படுத்துவதே இடைக்கால நிர்வாகத்தின் அடிப்படை நோக்கமாகும். புதிய அரசியலமைப்பு நிறைவேற்றப்பட வேண்டிய காலக்கட்டத்தில் அதிகபட்சமாக ஒரு வருடத்திற்கு இது செயல்பட வேண்டும்.",
        "• அதன்படி, மேலே உள்ள உட்பிரிவு 3&4 அவசரத் தேவைகளாகக் கருதப்பட்டு அதிகபட்சமாக 6 மாதங்களுக்குள் செயல்படுத்தப்பட வேண்டும்.",
        "• பிரிவு 5 அதிகபட்சமாக 12 மாதங்களுக்குள் செயல்படுத்தப்பட வேண்டும்.",
        "• மேற்கூறிய அனைத்தும் அடையப்படும் வரை, மக்கள் அரகலய புதிய வழிகளில் தொடரும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டகோகாமா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டகோகாமா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலி முகத்திடல் எதிர்ப்பு தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திட்ட அமைச்சர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டா – ரணில் அரசாங்கம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஜனதா அரகலயா’",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மக்கள் மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "‘ஜனதா அரகலயா’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இடைக்கால ஆட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3.1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "• குத்தகை மற்றும் சிறு நிறுவனங்களை ரத்து செய்தல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "3.3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3.4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "• நெறிமுறையற்றது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வணிகங்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "• எடுக்கவும்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆளுகை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "• அதன்படி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3&4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}