{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/முகக்கவசங்களை-முறையாக-அணியாததால்-ஏற்பட்டுள்ள-ஆபத்து/175-303132",
  "time_ut": 1661688275,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "முகக்கவசங்களை முறையாக அணியாததால் ஏற்பட்டுள்ள ஆபத்து",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dangers of not wearing face masks properly",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Medical Officer Vasan Ratnasingham, member of the Central Committee and Media Committee of the Government Medical Officers Association, said that respiratory diseases are increasing due to improper wearing of face masks.",
        "Vasan Ratnasingham said that the public should follow the Covid-19 regulations properly and stay safe from respiratory problems. (R("
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Vasan Ratnasingham",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Committee and Media Committee of the Government Medical Officers Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vasan Ratnasingham",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මුඛ ආවරණ නිසියාකාරව පැළඳ නොගැනීමේ අනතුරු",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමයේ මධ්‍යම කාරක සභික සහ මාධ්‍ය කමිටු සාමාජික වෛද්‍ය නිලධාරී වාසන් රත්නසිංහම් පැවසුවේ නිසි පරිදි මුහුණු ආවරණ පැළඳ නොසිටීම හේතුවෙන් ස්වසන රෝග වර්ධනය වන බවයි.",
        "වාසන් රත්නසිංහම් කියා සිටියේ මහජනතාව කොවිඩ්-19 රෙගුලාසි නිසියාකාරව පිළිපැදිය යුතු බවත් ශ්වසන ආබාධවලින් ආරක්ෂා විය යුතු බවත්ය. (ආර්"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වාසන් රත්නසිංහම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමයේ මධ්‍යම කාරක සභාව සහ මාධ්‍ය කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාසන් රත්නසිංහම්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முகக்கவசங்களை முறையாக அணியாததால் ஏற்பட்டுள்ள ஆபத்து",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "முகக்கவசங்களை முறையாக அணியாத காரணங்களினால் சுவாச நோய்கள் அதிகரித்து காணப்படுவதாக அரச மருத்துவ அதிகாரிகள் சங்கத்தின் மத்திய குழு மற்றும் ஊடகக் குழு உறுப்பினர் வைத்தியர் வாசன் ரட்ணசிங்கம் தெரிவித்தார்.",
        "இதனால் பொதுமக்கள் கொவிட் - 19 விதிமுறைகளை முறையாக பின்பற்றி சுவாசம் சார்ந்த பிரச்சினைகளில் இருந்து பாதுகாப்பாக இருக்குமாறு வாசன் ரட்ணசிங்கம் தெரிவித்தார். (R("
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வாசன் ரத்னசிங்கம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசாங்க மருத்துவ அதிகாரிகள் சங்கத்தின் மத்திய குழு மற்றும் ஊடக குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாசன் ரத்னசிங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}