{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/jvps-call-to-arms/",
  "time_ut": 1656599040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "JVP’s call to arms",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "JVP’s call to arms",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "JVP leader Anura Kumara Dissanayake, MP, has sounded a call to arms. Speaking at a recent rally in Panadura, he unveiled his party’s strategy to resolve the present crisis. It consists of three phases, according to him—bringing down the incumbent government, forming an interim administration and holding a general election. He said his party was planning to oust the government, and would announce when the people should take to the streets in their numbers for that purpose.",
        "There is no gainsaying that the present government is as dangerous as a dead man walking. Its grandees have ruined the economy, and are likely to inflict more damage on the country if they are allowed to exercise power any longer. Basil Rajapaksa continues to control the government as the  eminence grise despite his resignation from Parliament. The sooner this administration is dislodged and a truly multi-party caretaker government is formed, the better.",
        "It was reported yesterday that Israeli Parliament had voted to dissolve itself, bringing down the government and setting the stage for a fifth election in less than four years. This is an option available to Sri Lanka as well, but it is not desirable at this juncture. Therefore, the course of action the JVP has proposed may be considered acceptable, but the same cannot be said about the modus operandi as regards the first phase thereof, for it may be possible to dislodge the government without street protests, which should be the final recourse or pis aller and certainly not the first resort, given their potential to aggravate political instability or even unleash anarchy.",
        "The Opposition and the SLPP dissidents ought to get themselves around the table urgently and reach a consensus on the formation of a caretaker government and a common agenda besides a timeframe for a general election, and then ask President Gotabaya Rajapaksa to accede to their demand. If they take to the streets without a proper plan straightaway, they will only aggravate the crisis instead of helping overcome it.",
        "In his above-mentioned speech, the JVP leader attributed the present forex crisis to the theft of the country’s dollars over the years. He said foreign currency in the state coffers had found its way into the offshore accounts of powerful politicians. True, the country is in this predicament mainly because the kleptocrats in the garb of political leaders and their kith and kin have helped themselves to huge amounts of public money and stashed it away overseas. They have also changed laws to facilitate foreign currency rackets. The Frontline Socialist Party (FSP) has said the Yahapalana government amended the Exchange Control Act in 2017 for the benefit of forex racketeers. FSP Spokesman Pubudu Jagoda was quoted by this newspaper yesterday as saying that the Exchange Control Act of 1953, which prevented forex rackets, had been amended in 2017, enabling exporters to keep their dollars overseas; violations of the foreign exchange laws had been criminal offences earlier, but the 2017 amendment had made them civil offences much to the benefit of racketeers, paving the way for the current crisis.",
        "Curiously, the JVP, which is flaying the incumbent dispensation for the country’s forex woes, had no qualms about defending the Yahpalana  government and even preventing its collapse in 2018. It is high time the Exchange Control Act was rid of the questionable amendments and strengthened to hold racketeers at bay.",
        "The JVP leader claimed that former President Mahinda Rajapaksa’s youngest son, Rohitha and his fiancee had planned to have a photo session in Kashmir before their wedding, but a clash between Pakistan and India had put paid to the pre-shoot. Dissanayake said MP Namal Rajapaksa had confided that to him. Whether his claim is true or false, we do not know, but the fact remains that the sons and daughters of most political leaders are living high on the hog thanks to undisclosed sources of income. They must be made to disclose how they have amassed so much wealth. One can only hope that the interim administration the Opposition is planning to form will address this issue.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "JVP",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MP",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Israeli Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "fifth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "less than four years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Frontline Socialist Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Exchange Control Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FSP Spokesman",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pubudu Jagoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Exchange Control Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1953",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Yahpalana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Exchange Control Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rohitha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kashmir",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Namal Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ ආයුධ කැඳවීම",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායක පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අනුර කුමාර දිසානායක මහතා ආයුධ සන්නද්ධ හඬක් නගා තිබේ. පසුගියදා පානදුර ප්‍රදේශයේ පැවති ජනහමුවකට එක්වෙමින් ඔහු වත්මන් අර්බුදය විසඳීම සඳහා තම පක්ෂයේ උපායමාර්ගය හෙළි කළේය. ඔහුට අනුව එය අදියර තුනකින් සමන්විත වේ - පවතින රජය පෙරළා දැමීම, අතුරු පාලනයක් පිහිටුවීම සහ මහ මැතිවරණයක් පැවැත්වීම. තම පක්ෂය ආණ්ඩුව පලවා හැරීමට සැලසුම් කරමින් සිටින බවත්, ඒ සඳහා ජනතාව තම සංඛ්‍යාවෙන් පාරට බැසිය යුත්තේ කවදාදැයි ප්‍රකාශ කරන බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "වත්මන් ආණ්ඩුව මළ මිනිසෙක් ඇවිදීම තරම් භයානක යැයි කිව නොහැක. එහි ප්‍රභූවරුන් ආර්ථිකය විනාශ කර ඇති අතර, ඔවුන්ට තවදුරටත් බලය ක්‍රියාත්මක කිරීමට ඉඩ දුන්නොත් රටට තවත් හානියක් කිරීමට ඉඩ තිබේ. බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා පාර්ලිමේන්තුවෙන් ඉල්ලා අස්වුවත් කීර්තිමත් භාවය නිසා ආණ්ඩුව දිගටම පාලනය කරයි. මෙම පාලනය ඉවත් කර සැබෑ බහු පක්ෂ භාරකාර ආණ්ඩුවක් පිහිටුවන තරමට වඩා හොඳය.",
        "ඊශ්‍රායල පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා හැරීමට ඡන්දය ප්‍රකාශ කර රජය පෙරළා වසර හතරකට අඩු කාලයකදී පස්වැනි මැතිවරණයකට පසුබිම සකස් කර ඇති බව ඊයේ වාර්තා විය. මෙය ශ්‍රී ලංකාවට ද ඇති විකල්පයකි, නමුත් මේ මොහොතේ එය යෝග්‍ය නොවේ. එබැවින් ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ විසින් යෝජනා කර ඇති ක්‍රියාමාර්ගය පිළිගත හැකි යැයි සැලකිය හැකි නමුත් එහි පළමු අදියර සම්බන්ධයෙන් ක්‍රියා පටිපාටිය සම්බන්ධයෙන් ද එයම කිව නොහැක, මන්ද වීදි උද්ඝෝෂණවලින් තොරව ආණ්ඩුව පලවා හැරීමට හැකි වන අතර එය අවසාන පියවර විය යුතුය. දේශපාලන අස්ථාවරත්වය උග්‍ර කිරීමට හෝ අරාජිකත්වය මුදා හැරීමට ඔවුන්ට ඇති හැකියාව සැලකිල්ලට ගෙන, පිළිසරණ හෝ පිස් ඇලර් සහ නිසැකවම පළමු විසඳුම නොවේ.",
        "විපක්ෂය සහ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ විරුද්ධවාදීන් කඩිනමින් මේසය වටේට වී භාරකාර ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට සහ මහ මැතිවරණයකට කාල රාමුවකට අමතරව පොදු න්‍යාය පත්‍රයක් සඳහා සම්මුතියකට එළඹිය යුතු අතර, පසුව ඔවුන්ගේ ඉල්ලීමට එකඟ වන ලෙස ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගෙන් ඉල්ලා සිටිය යුතුය. නිසි සැලසුමක් නොමැතිව ඔවුන් වහාම පාරට බැස්සොත්, ඔවුන් කරන්නේ අර්බුදය ජය ගැනීමට උදව් කරනවා වෙනුවට එය තවත් උග්‍ර කිරීමයි.",
        "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායකයා සිය ඉහත කතාවේදී වත්මන් විදේශ විනිමය අර්බුදයට හේතු වී ඇත්තේ වසර ගණනාවක් තිස්සේ රටේ ඩොලර් සොරකම් කිරීම ය. රාජ්‍ය භාණ්ඩාගාරයේ ඇති විදේශ මුදල් ප්‍රබල දේශපාලනඥයන්ගේ අක්වෙරළ ගිණුම්වලට ඇතුළු වී ඇති බව ඔහු පැවසීය. රට මේ අකරතැබ්බයට පත්ව ඇත්තේ ප්‍රධාන වශයෙන්ම දේශපාලන නායකයන්ගේ සළුපිළි පොරවාගත් ගෝලබාලයන් සහ ඔවුන්ගේ ඥාති හිතමිත්‍රාදීන් විශාල මහජන මුදල් ප්‍රමාණයකට ආධාර කර පිටරටවල තැන්පත් කර ඇති නිසාය. විදේශ මුදල් ජාවාරමට පහසුකම් සැලසීම සඳහා ඔවුන් නීති ද වෙනස් කර ඇත. විදේශ විනිමය ජාවාරම්කරුවන්ගේ ප්‍රයෝජනය සඳහා යහපාලන රජය 2017 දී විනිමය පාලන පනත සංශෝධනය කළ බව පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය (FSP) පවසයි. පෙරටුගාමී සමාජවාදී සමූහාණ්ඩුවේ මාධ්‍ය ප්‍රකාශක පුබුදු ජාගොඩ ඊයේ මෙම පුවත්පත උපුටා දක්වමින් කියා සිටියේ විදේශ විනිමය ජාවාරම් වැලැක්වූ 1953 විනිමය පාලන පනත 2017 දී සංශෝධනය කර අපනයනකරුවන්ට ඔවුන්ගේ ඩොලර් විදේශයන්හි තබා ගැනීමට හැකි වූ බවයි. විදේශ විනිමය නීති උල්ලංඝණය කිරීම මීට පෙර සාපරාධී වරදක් වූ නමුත් 2017 සංශෝධන මගින් ඒවා ජාවාරම්කරුවන්ගේ ප්‍රයෝජනය සඳහා සිවිල් වැරදි බවට පත් කර වත්මන් අර්බුදයට මග පෑදීය.",
        "කුතුහලය දනවන කරුණ නම්, රටේ විදේශ විනිමය දුක්ඛිතභාවය සඳහා වත්මන් බෙදාහැරීම හඹා යන ජවිපෙට යහපාලන රජය ආරක්ෂා කිරීමට සහ 2018 දී එය බිඳවැටීම වැළැක්වීමට කිසිදු චකිතයක් නොතිබීමයි. විනිමය පාලන පනත ප්‍රශ්නකාරී සංශෝධන ඉවත් කර ශක්තිමත් කිරීමට කාලයයි. ජාවාරම්කාරයන්ව බොක්කෙන් අල්ලන්න.",
        "හිටපු ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂගේ බාල පුත් රෝහිත සහ ඔහුගේ පෙම්වතිය විවාහ මංගල්‍යයට පෙර කාශ්මීරයේ ඡායාරූප සැසියක් පැවැත්වීමට සැලසුම් කර තිබූ නමුත් පාකිස්ථානය සහ ඉන්දියාව අතර ඇති වූ ගැටුමක් හේතුවෙන් එහි පූර්ව රූගත කිරීම් සිදු කළ බව ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායකයා ප්‍රකාශ කළේය. දිසානායක කියා සිටියේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී නාමල් රාජපක්ෂ ඒ බව තමාට දන්වා ඇති බවයි. ඔහුගේ ප්‍රකාශය සත්‍ය ද අසත්‍ය ද යන්න අප නොදන්නා නමුත් බොහෝ දේශපාලන නායකයන්ගේ දූ පුතුන් අප්‍රසිද්ධ ආදායම් මාර්ගවලට පින්සිදු වන්නට ඌරන්ගෙන් ඉහළට ජිවත් වන බව සැබෑවකි. ඔවුන් මෙතරම් ධනයක් රැස්කළ ආකාරය හෙළිදරව් කළ යුතුය. විපක්ෂය පිහිටුවීමට සැලසුම් කරන අන්තර්වාර පාලනය මේ ප්‍රශ්නයට විසඳුම් ලබා දෙනු ඇතැයි බලාපොරොත්තු විය හැකිය.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජ.වි.පෙ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පා.ම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊශ්‍රායල පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පස්වන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතරකට අඩු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විනිමය පාලන පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙසප ප්‍රකාශක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුබුදු ජාගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විනිමය පාලන පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1953",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විනිමය පාලන පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෝහිත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාශ්මීරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාමල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜேவிபியின் ஆயுத அழைப்பு",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "ஜே.வி.பி.யின் தலைவர் அனுரகுமார திஸாநாயக்க எம்.பி., ஆயுதங்களுக்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளார். அண்மையில் பாணந்துறையில் நடைபெற்ற பேரணியில் உரையாற்றிய அவர், தற்போதைய நெருக்கடியைத் தீர்ப்பதற்கான தனது கட்சியின் மூலோபாயத்தை வெளியிட்டார். இது மூன்று கட்டங்களைக் கொண்டுள்ளது, அவர் கருத்துப்படி - தற்போதைய அரசாங்கத்தை வீழ்த்துதல், இடைக்கால நிர்வாகத்தை உருவாக்குதல் மற்றும் பொதுத் தேர்தலை நடத்துதல். அரசாங்கத்தை அகற்றுவதற்கு தமது கட்சி திட்டமிட்டு வருவதாகவும், அதற்காக மக்கள் எப்போது வீதிக்கு இறங்க வேண்டும் என்பதை அறிவிப்பதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "செத்தவன் நடப்பது போல் தற்போதைய அரசாங்கம் ஆபத்தானது என்பதில் எந்த மறுப்பும் இல்லை. அதன் பேராளர்கள் பொருளாதாரத்தை சீரழித்துள்ளனர், மேலும் அவர்கள் இனி அதிகாரத்தைப் பயன்படுத்த அனுமதித்தால் நாட்டிற்கு மேலும் சேதத்தை ஏற்படுத்த வாய்ப்புள்ளது. பசில் ராஜபக்ச பாராளுமன்றத்தில் இருந்து ராஜினாமா செய்த போதிலும் உயர் பதவியில் இருந்து அரசாங்கத்தை தொடர்ந்து கட்டுப்படுத்தி வருகிறார். இந்த நிர்வாகம் எவ்வளவு சீக்கிரம் அகற்றப்பட்டு, உண்மையிலேயே பல கட்சிகளைக் கொண்ட காபந்து அரசாங்கம் அமைக்கப்படுகிறதோ அவ்வளவு நல்லது.",
        "இஸ்ரேல் பாராளுமன்றம் கலைக்க வாக்களித்துள்ளதாகவும், அரசாங்கத்தை வீழ்த்தி 4 ஆண்டுகளுக்குள் ஐந்தாவது தேர்தலுக்கு களம் அமைத்துள்ளதாகவும் நேற்று தெரிவிக்கப்பட்டது. இது இலங்கைக்கும் கிடைக்கக்கூடிய ஒரு தெரிவு, ஆனால் இத்தருணத்தில் அது விரும்பத்தக்கதல்ல. எனவே, ஜே.வி.பி முன்வைத்துள்ள நடவடிக்கையானது ஏற்றுக்கொள்ளத்தக்கதாகக் கருதப்படலாம், ஆனால் அதன் முதல் கட்டத்தின் செயற்பாட்டு முறையைப் பற்றிக் கூற முடியாது, ஏனெனில் வீதிப் போராட்டங்கள் இன்றி அரசாங்கத்தை அகற்ற முடியும், அதுவே இறுதியானது. அரசியல் ஸ்திரமின்மையை மோசமாக்கும் அல்லது அராஜகத்தை கட்டவிழ்த்து விடுவதற்கான அவர்களின் ஆற்றலைக் கருத்தில் கொண்டு, நிச்சயமாக இது முதல் முயற்சி அல்ல.",
        "எதிர்க்கட்சிகளும் SLPP அதிருப்தியாளர்களும் அவசரமாக மேசைக்கு வந்து, பொதுத் தேர்தலுக்கான காலக்கெடுவைத் தவிர, காபந்து அரசாங்கம் மற்றும் பொது நிகழ்ச்சி நிரலை அமைப்பது குறித்து ஒருமித்த கருத்தை எட்ட வேண்டும். சரியான திட்டமில்லாமல் அவர்கள் உடனடியாக வீதிக்கு இறங்கினால், அவர்கள் நெருக்கடியை சமாளிக்க உதவுவதற்குப் பதிலாக அதை மேலும் மோசமாக்குவார்கள்.",
        "ஜே.வி.பி தலைவர் தனது மேற்கூறிய உரையில், தற்போதைய அந்நிய செலாவணி நெருக்கடிக்கு பல ஆண்டுகளாக நாட்டின் டாலர்கள் திருடப்பட்டதே காரணம் என்று கூறினார். அரச கருவூலத்தில் உள்ள வெளிநாட்டு நாணயங்கள் சக்திவாய்ந்த அரசியல்வாதிகளின் வெளிநாட்டுக் கணக்குகளுக்குள் நுழைந்துள்ளதாக அவர் கூறினார். உண்மைதான், நாடு இந்த இக்கட்டான நிலையில் உள்ளது, ஏனெனில் அரசியல் தலைவர்கள் மற்றும் அவர்களது உறவினர்களின் உடையில் இருக்கும் கிளெப்டோக்ராட்கள் பெரும் அளவிலான பொதுப் பணத்தைத் தங்களுக்கு உதவியது மற்றும் வெளிநாடுகளில் பதுக்கி வைத்துள்ளனர். அந்நிய செலாவணி மோசடிகளை எளிதாக்க சட்டங்களையும் மாற்றியுள்ளனர். அந்நிய செலாவணி மோசடி செய்பவர்களின் நலனுக்காக 2017 இல் யஹபாலன அரசாங்கம் பரிவர்த்தனை கட்டுப்பாட்டுச் சட்டத்தை திருத்தியதாக முன்னிலை சோசலிசக் கட்சி (FSP) தெரிவித்துள்ளது. FSP செய்தித் தொடர்பாளர் புபுது ஜாகொட நேற்று இந்த செய்தித்தாள் மூலம் மேற்கோள் காட்டப்பட்டது, அந்நிய செலாவணி மோசடிகளைத் தடுக்கும் 1953 இன் பரிவர்த்தனை கட்டுப்பாட்டுச் சட்டம் 2017 இல் திருத்தப்பட்டது, இது ஏற்றுமதியாளர்கள் தங்கள் டாலர்களை வெளிநாடுகளில் வைத்திருக்க உதவுகிறது; அந்நியச் செலாவணி சட்டங்களை மீறுவது முன்பு கிரிமினல் குற்றங்களாக இருந்தன, ஆனால் 2017 திருத்தம் அவற்றை சிவில் குற்றங்களாக மாற்றியதால், மோசடி செய்பவர்களின் நன்மைக்காக, தற்போதைய நெருக்கடிக்கு வழி வகுத்தது.",
        "சுவாரஸ்யமாக, நாட்டின் அந்நியச் செலாவணி துயரங்களுக்கு தற்போதைய விநியோகத்தை தோலுரித்துக் கொண்டிருக்கும் ஜே.வி.பி., யஹ்பாலன அரசாங்கத்தைப் பாதுகாப்பதற்கும், 2018 இல் அதன் வீழ்ச்சியைத் தடுப்பதற்கும் எந்தக் கவலையும் கொண்டிருக்கவில்லை. பரிவர்த்தனை கட்டுப்பாட்டுச் சட்டம் கேள்விக்குரிய திருத்தங்களை அகற்றி வலுப்படுத்த வேண்டிய நேரம் இது. வளைகுடாவில் மோசடி செய்பவர்களை பிடிக்கவும்.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி மகிந்த ராஜபக்சவின் இளைய மகன் ரோஹிதாவும் அவரது வருங்கால மனைவியும் திருமணத்திற்கு முன்னர் காஷ்மீரில் புகைப்பட அமர்வை நடத்த திட்டமிட்டிருந்ததாகவும், ஆனால் பாகிஸ்தானுக்கும் இந்தியாவிற்கும் இடையிலான மோதல் காரணமாக படப்பிடிப்புக்கு முன் பணம் செலுத்தப்பட்டதாக ஜே.வி.பி தலைவர் கூறினார். பாராளுமன்ற உறுப்பினர் நாமல் ராஜபக்ஷ தன்னிடம் இதனைக் கூறியதாக திஸாநாயக்க தெரிவித்தார். அவரது கூற்று உண்மையா பொய்யா என்பது எங்களுக்குத் தெரியாது, ஆனால் பெரும்பாலான அரசியல் தலைவர்களின் மகன்கள் மற்றும் மகள்கள் வெளியிடப்படாத வருமான ஆதாரங்களின் காரணமாக பன்றியின் மீது உயர்ந்து வாழ்கின்றனர் என்பதுதான் உண்மை. அவர்கள் எப்படி இவ்வளவு சொத்து சேர்த்தார்கள் என்பதை வெளிப்படுத்த வேண்டும். எதிர்க்கட்சிகள் அமைக்கத் திட்டமிட்டுள்ள இடைக்கால நிர்வாகம் இந்தப் பிரச்னைக்குத் தீர்வு காணும் என்று நம்பலாம்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜே.வி.பி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.பி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இஸ்ரேலிய பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்தாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு வருடங்களுக்கும் குறைவானது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பரிவர்த்தனை கட்டுப்பாட்டு சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FSP செய்தி தொடர்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புபுது ஜாகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பரிவர்த்தனை கட்டுப்பாட்டு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1953",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "யஹ்பாலனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பரிவர்த்தனை கட்டுப்பாட்டு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோஹிதா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காஷ்மீர்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாமல் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}