{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/26/sri-lanka-ceypetco-lanka-ioc-fuel-prices-increased/",
  "time_ut": 1656205560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka: CEYPETCO & Lanka IOC Fuel Prices Increased",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka: CEYPETCO & Lanka IOC Fuel Prices Increased",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): The Ceylon Petroleum Corporation announced that CEYPETCO fuel prices have been increased with effect from 2 AM on Sunday (26). At the same time Lanka IOC also announced that it increased its fuel prices following the CPC price revision.",
        "High-Level US Treasury Dept & State Dept delegation in Sri Lanka",
        "Fuel shipments further delayed & CPC cannot confirm next shipment arrival date"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "CEYPETCO & Lanka IOC Fuel Prices Increased",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 AM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "& CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව: CEYPETCO සහ Lanka IOC ඉන්ධන මිල ඉහළ ගොස් ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): ඉරිදා (26) අලුයම 2 සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි CEYPETCO ඉන්ධන මිල ඉහළ දමා ඇති බව ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව නිවේදනය කළේය. ඒ සමගම ලංකා IOC සමාගම ද CPC මිල සංශෝධනයෙන් පසු ඉන්ධන මිල ඉහළ දැමූ බව නිවේදනය කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉහළ මට්ටමේ එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාර දෙපාර්තමේන්තුව සහ රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තු නියෝජිත කණ්ඩායම",
        "ඉන්ධන නැව්ගත කිරීම් තවදුරටත් ප්‍රමාද වී ඇති අතර CPC හට ඊළඟ නැව්ගත කිරීමේ දිනය තහවුරු කළ නොහැක"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "CEYPETCO සහ Lanka IOC ඉන්ධන මිල ඉහළට",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 පෙ.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සහ CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை: CEYPETCO & Lanka IOC எரிபொருள் விலைகள் அதிகரித்துள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): ஞாயிற்றுக்கிழமை (26) அதிகாலை 2 மணி முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் CEYPETCO எரிபொருள் விலைகள் அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் அறிவித்துள்ளது. அதேநேரம் லங்கா ஐஓசி நிறுவனமும் CPC விலை திருத்தத்தை தொடர்ந்து எரிபொருள் விலையை அதிகரித்துள்ளதாக அறிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கையில் உயர்மட்ட அமெரிக்க கருவூலத் திணைக்களம் மற்றும் அரச திணைக்களப் பிரதிநிதிகள் குழு",
        "எரிபொருள் ஏற்றுமதி மேலும் தாமதமானது & CPC அடுத்த ஷிப்மெண்ட் வருகை தேதியை உறுதிப்படுத்த முடியாது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "CEYPETCO & Lanka IOC எரிபொருள் விலைகள் அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளன",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "& CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}