{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/dialog-blaster-mobile-plans-to-suit-every-sri-lankan/",
  "time_ut": 1661791680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Dialog Blaster: Mobile plans to suit every Sri Lankan",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dialog Blaster: Mobile plans to suit every Sri Lankan",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Today, our lives revolve around our phones, and devices. Constant communication and connectedness have become inseparable from daily life. So, whether you can’t stop calling, don’t stop texting, are always engaging with your online social networks, streaming videos or pursuing the love of your life, Dialog Blaster plans to provide the widest range of mobile plans in Sri Lanka, and cater to all Sri Lankans.",
        "With plans starting from as low as just Rs. 7 a day and there is a plan for everyone, whether you’re looking for daily, weekly or monthly plans. Each plan comes with its own combo of services and you have the freedom to choose any number of plans to best suit your lifestyle and your needs, from Sri Lanka’s widest range of mobile plans, courtesy of the nation’s No.1 network.",
        "The range of plans provides you with a bundle of voice, data and SMS to give you the best value for everyday use; these plans include the Triple Blaster, Fun Blaster, Video Blaster, Data blaster, Couple Blaster, and Daily Blaster Plans.",
        "Fun Blaster & Data Blaster plans are for all your fun online social activities on Facebook, WhatsApp and Instagram, and Video Blaster Plans are for all those who love streaming YouTube. Whatever your style, you can have it your way with Dialog Blaster plans.",
        "Whether you’re a casual user or a power user, you’ll find the best everyday value amongst Dialog’s Triple Blaster plans, including the Triple Blaster 345/- Plan, the Triple Blaster 498/- plan, and the Triple Blaster 577/- plan. These plans provide a flexible and convenient combination of data, calls and SMS.",
        "CSE slips in mid-morning trade ahead of interim budget presentation",
        "Ceylinco Life invests in a substantial stake in Kings Hospital",
        "Dialog’s Govi Mithuru partners TRI to extend advisory services on tea cultivation",
        "Manudam Mehewara Initiative by Dialog, MAS, Hemas & CBL reach 10,000 families, invites all corporates to Join its countrywide emergency relief mission",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Triple Blaster, Fun Blaster, Video Blaster",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fun Blaster & Data Blaster",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Facebook, WhatsApp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Instagram",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "YouTube",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SMS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "mid-morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kings Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Govi Mithuru",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manudam Mehewara Initiative",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dialog",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MAS, Hemas & CBL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Dialog Blaster: Mobile සැලසුම් කරන්නේ සෑම ශ්‍රී ලාංකිකයෙකුටම ගැලපෙන ලෙසයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "අද, අපගේ ජීවිත අපගේ දුරකථන සහ උපාංග වටා කැරකෙයි. නිරන්තර සන්නිවේදනය සහ සම්බන්ධතාවය දෛනික ජීවිතයෙන් වෙන් කළ නොහැකි වී ඇත. එබැවින්, ඔබට ඇමතුම් නතර කළ නොහැකි වුවද, කෙටි පණිවිඩ යැවීම නතර නොකරන්න, සැමවිටම ඔබේ සබැඳි සමාජ ජාල සමඟ සම්බන්ධ වී, වීඩියෝ ප්‍රවාහය හෝ ඔබේ ජීවිතයේ ආදරය හඹා ගියද, Dialog Blaster ශ්‍රී ලංකාවේ පුළුල්ම ජංගම සැලසුම් ලබා දීමට සැලසුම් කරයි, සහ සියලුම ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට ආහාර සපයනවා.",
        "රුපියල වැනි අඩු මුදලකින් ආරම්භ වන සැලසුම් සමඟ. දිනකට 7 ක් සහ ඔබ දිනපතා, සතිපතා හෝ මාසික සැලසුම් සොයමින් සිටියත්, සැමට සැලසුමක් ඇත. සෑම සැලසුමක්ම එයටම ආවේණික වූ සේවාවන් සමඟින් පැමිණෙන අතර ජාතියේ අංක 1 ජාලයේ අනුග්‍රහය ඇතිව ශ්‍රී ලංකාවේ පුළුල් පරාසයක ජංගම සැලසුම් වලින් ඔබේ ජීවන රටාවට සහ ඔබේ අවශ්‍යතාවලට වඩාත් ගැලපෙන ඕනෑම සැලසුම් ගණනාවක් තෝරා ගැනීමට ඔබට නිදහස තිබේ.",
        "සැලසුම් පරාසය ඔබට එදිනෙදා භාවිතය සඳහා හොඳම වටිනාකම ලබා දීම සඳහා හඬ, දත්ත සහ කෙටි පණිවුඩ මිටියක් සපයයි; මෙම සැලසුම් වලට ත්‍රිත්ව බ්ලාස්ටර්, ෆන් බ්ලාස්ටර්, වීඩියෝ බ්ලාස්ටර්, ඩේටා බ්ලාස්ටර්, කපල් බ්ලාස්ටර් සහ ඩේලි බ්ලාස්ටර් සැලසුම් ඇතුළත් වේ.",
        "Fun Blaster සහ Data Blaster සැලසුම් Facebook, WhatsApp සහ Instagram හි ඔබගේ සියලු විනෝදජනක සබැඳි සමාජ ක්‍රියාකාරකම් සඳහා වන අතර වීඩියෝ Blaster සැලසුම් YouTube ප්‍රවාහ කිරීමට කැමති සියල්ලන් සඳහා වේ. ඔබේ විලාසිතාව කුමක් වුවත්, Dialog Blaster සැලසුම් සමඟින් ඔබට එය ඔබේ මාර්ගයට ගෙන යා හැක.",
        "ඔබ අනියම් පරිශීලකයෙකු හෝ බලය භාවිතා කරන්නෙකු වුවද, Triple Blaster 345/- සැලැස්ම, Triple Blaster 498/- සැලැස්ම සහ Triple Blaster 577/- ඇතුළුව Dialog හි Triple Blaster සැලසුම් අතරින් හොඳම දෛනික වටිනාකම ඔබට සොයාගත හැකිය. සැලැස්ම. මෙම සැලසුම් මගින් නම්‍යශීලී සහ පහසු දත්ත, ඇමතුම් සහ SMS සංකලනයක් සපයයි.",
        "අතුරු අයවැය ඉදිරිපත් කිරීමට පෙර මධ්‍යම උදෑසන වෙළඳාමේදී CSE ලිස්සා යයි",
        "සෙලින්කෝ ලයිෆ් කිංග්ස් රෝහලේ සැලකිය යුතු කොටස් ආයෝජනය කරයි",
        "Dialog හි Govi ​​Mithuru තේ වගාව පිළිබඳ උපදේශන සේවා දීර්ඝ කිරීමට TRI හවුල් වේ",
        "Dialog, MAS, Hemas සහ CBL විසින් මනුදම් මෙහෙවර මුලපිරීම පවුල් 10,000 කරා ළඟා වන අතර, දිවයින පුරා හදිසි සහන මෙහෙයුමට සම්බන්ධ වන ලෙස සියලුම ආයතනිකයින්ට ආරාධනා කරයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Triple Blaster, Fun Blaster, Video Blaster",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fun Blaster සහ Data Blaster",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆේස්බුක්, වට්ස්ඇප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Instagram",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "YouTube",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෙටි පණිවිඩ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මධ්යම උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිංග්ස් රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගොවි මිතුරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනුදම් මෙහෙවර මුලපිරීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩයලොග්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MAS, Hemas සහ CBL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Dialog Blaster: மொபைல் ஒவ்வொரு இலங்கையர்களுக்கும் பொருந்தும் வகையில் திட்டமிடப்பட்டுள்ளது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "இன்று, நம் வாழ்க்கை நம் தொலைபேசிகள் மற்றும் சாதனங்களைச் சுற்றியே உள்ளது. நிலையான தொடர்பு மற்றும் இணைப்பு ஆகியவை அன்றாட வாழ்க்கையிலிருந்து பிரிக்க முடியாததாகிவிட்டன. எனவே, உங்களால் அழைப்பை நிறுத்த முடியாவிட்டாலும், குறுஞ்செய்தி அனுப்புவதை நிறுத்தாவிட்டாலும், எப்போதும் உங்கள் ஆன்லைன் சமூக வலைப்பின்னல்களில் ஈடுபட்டாலும், வீடியோக்களை ஸ்ட்ரீமிங் செய்தாலும் அல்லது உங்கள் வாழ்க்கையை நேசிப்பவராக இருந்தாலும், Dialog Blaster இலங்கையில் பரந்த அளவிலான மொபைல் திட்டங்களை வழங்க திட்டமிட்டுள்ளது. மற்றும் அனைத்து இலங்கையர்களுக்கும் சேவை.",
        "திட்டங்களில் வெறும் ரூ. தினசரி, வாராந்திர அல்லது மாதாந்திர திட்டங்களை நீங்கள் தேடினாலும், ஒரு நாளைக்கு 7 மற்றும் அனைவருக்கும் ஒரு திட்டம் உள்ளது. ஒவ்வொரு திட்டமும் அதன் சொந்த கூட்டு சேவைகளுடன் வருகிறது, மேலும் இலங்கையின் பரந்த அளவிலான மொபைல் திட்டங்களில் இருந்து, நாட்டின் நம்பர் 1 நெட்வொர்க்கின் அனுசரணையுடன், உங்கள் வாழ்க்கை முறை மற்றும் உங்கள் தேவைகளுக்கு ஏற்றவாறு எத்தனை திட்டங்களை வேண்டுமானாலும் தேர்வு செய்யும் சுதந்திரம் உங்களுக்கு உள்ளது.",
        "தினசரி பயன்பாட்டிற்கான சிறந்த மதிப்பை வழங்க, திட்டங்களின் வரம்பு உங்களுக்கு குரல், தரவு மற்றும் SMS ஆகியவற்றின் தொகுப்பை வழங்குகிறது; இந்த திட்டங்களில் டிரிபிள் பிளாஸ்டர், ஃபன் பிளாஸ்டர், வீடியோ பிளாஸ்டர், டேட்டா பிளாஸ்டர், ஜோடி பிளாஸ்டர் மற்றும் டெய்லி பிளாஸ்டர் பிளான்கள் ஆகியவை அடங்கும்.",
        "Fun Blaster & Data Blaster திட்டங்கள் Facebook, WhatsApp மற்றும் Instagram ஆகியவற்றில் உங்களின் அனைத்து வேடிக்கையான ஆன்லைன் சமூக நடவடிக்கைகளுக்காகவும், வீடியோ பிளாஸ்டர் திட்டங்கள் YouTube ஸ்ட்ரீமிங்கை விரும்புபவர்களுக்காகவும் இருக்கும். உங்கள் ஸ்டைல் ​​எதுவாக இருந்தாலும், டயலாக் பிளாஸ்டர் திட்டங்களின் மூலம் அதை நீங்கள் பெறலாம்.",
        "நீங்கள் ஒரு சாதாரண பயனராக இருந்தாலும் அல்லது சக்தியைப் பயன்படுத்துபவராக இருந்தாலும், டிரிபிள் பிளாஸ்டர் 345/- திட்டம், டிரிபிள் பிளாஸ்டர் 498/- திட்டம் மற்றும் டிரிபிள் பிளாஸ்டர் 577/- உட்பட Dialog இன் டிரிபிள் பிளாஸ்டர் திட்டங்களில் சிறந்த தினசரி மதிப்பைக் காணலாம். திட்டம். இந்தத் திட்டங்கள் டேட்டா, அழைப்புகள் மற்றும் SMS ஆகியவற்றின் நெகிழ்வான மற்றும் வசதியான கலவையை வழங்குகின்றன.",
        "இடைக்கால பட்ஜெட் சமர்ப்பணத்திற்கு முன்னதாக காலை வர்த்தகத்தில் சிஎஸ்இ நழுவியது",
        "செலிங்கோ லைஃப் கிங்ஸ் மருத்துவமனையில் கணிசமான பங்குகளில் முதலீடு செய்கிறது",
        "தேயிலை பயிர்ச்செய்கை தொடர்பான ஆலோசனை சேவைகளை விரிவுபடுத்த Dialog's Govi ​​Mithuru பங்குதாரர்கள் TRI",
        "Dialog, MAS, Hemas & CBL இன் மானுடம் மெஹேவாரா முன்முயற்சி 10,000 குடும்பங்களைச் சென்றடைகிறது, அனைத்து கார்ப்பரேட் நிறுவனங்களையும் அதன் நாடு தழுவிய அவசரகால நிவாரணப் பணியில் சேர அழைக்கிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிரிபிள் பிளாஸ்டர், ஃபன் பிளாஸ்டர், வீடியோ பிளாஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வேடிக்கை பிளாஸ்டர் & டேட்டா பிளாஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பேஸ்புக், வாட்ஸ்அப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Instagram",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வலைஒளி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்எம்எஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நண்பகல்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிங்ஸ் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவி மிதுரு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஆர்ஐ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மானுடம் மெஹேவர முயற்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உரையாடல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MAS, ஹேமாஸ் & CBL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}