{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/28/many-filling-stations-closed-due-to-shortage/",
  "time_ut": 1656402000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Many filling stations closed due to shortage",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Many filling stations closed due to shortage",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Filling Station Owners’ Association says that many filling stations have been closed due to a lack of fuel.",
        "Chairman of the Filling Station Owners’ Association S. Fernando says that until further notice the general public should NOT visit filling stations in hope of obtaining fuel, despite receiving a token.",
        "He further said that as soon as filling stations receive fuel stocks, the token holders will be informed of the availability",
        "#Rambukkana Shooting: Human Rights Comm. wants action against SSP Keerthiratne"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Filling Station Owners’ Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Filling Station Owners’ Association S. Fernando",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rambukkana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SSP Keerthiratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හිඟය නිසා බොහෝ පිරවුම්හල් වැසී ගියේය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ඉන්ධන නොමැතිකම හේතුවෙන් ඉන්ධන පිරවුම්හල් රැසක් වසා දමා ඇති බව පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය පවසනවා.",
        "නැවත දැනුම් දෙන තුරු සංකේතයක් ලබාගෙන ඉන්ධන ලබා ගැනීමේ අපේක්ෂාවෙන් ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලට නොපැමිණෙන ලෙස ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති එස්.ප්‍රනාන්දු මහතා පවසයි.",
        "ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙත ඉන්ධන තොග ලැබුණු විගස ටෝකන් හිමියන්ට ඒවා තිබේද යන්න දැනුම් දෙන බවද ඒ මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "#රඹුක්කන වෙඩි තැබීම: මානව හිමිකම් කොම. ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී කීර්තිරත්නට එරෙහිව පියවර ගැනීමට අවශ්‍යයි"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්. ප්‍රනාන්දු පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රඹුක්කන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී කීර්තිරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பற்றாக்குறையால் பல நிரப்பு நிலையங்கள் மூடப்பட்டன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக பல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் மூடப்பட்டுள்ளதாக எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "மறு அறிவித்தல் வரும் வரை டோக்கன் பெற்ற போதிலும், எரிபொருள் கிடைக்கும் என்ற நம்பிக்கையில் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு பொதுமக்கள் செல்ல வேண்டாம் என எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் எஸ்.பெர்னாண்டோ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மேலும், எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு எரிபொருள் இருப்பு கிடைத்தவுடன், டோக்கன் வைத்திருப்பவர்களுக்கு அதன் இருப்பு குறித்து தெரிவிக்கப்படும் என்றார்.",
        "#ரம்புக்கன துப்பாக்கி சூடு: மனித உரிமைகள் கம்யூ. எஸ்எஸ்பி கீர்த்திரத்ன மீது நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும்"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம் எஸ். பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரம்புக்கன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எஸ்.பி கீர்த்திரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}