{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/cut-the-gordian-knot/",
  "time_ut": 1657736700,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Cut the Gordian knot",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Cut the Gordian knot",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Protests are intensifying despite President Gotabaya Rajapaksa’s exit. They forced themselves into the Prime Minister’s Office, and a state-owned television station, yesterday. The President’s resignation had not been officially announced at the time of going to press. Prime Minister Ranil Wickremesinghe has been appointed the Acting President, according to Speaker Mahinda Yapa Abeywardena. Wickremesinghe is now exercising the powers of both the President and the Prime Minister! Parliament is scheduled to elect a new President on 20 July 2022.",
        "It is a supreme irony that a President elected by 6.9 million voters has undertaken to step down, and a person who lost his seat at the last Parliamentary election has become the Acting President! Nowhere else in the world has such a thing happened! Speculation is rife that the Acting President is likely to manipulate Parliament and have himself elected President, next week.",
        "One may have reservations about the modus operandi of the protesters, their ideologies and excesses, but the general consensus is that the incumbent government, which is responsible for the country’s bankruptcy and the people’s misery, has to step down without inflicting any more suffering on the public. With President Rajapaksa’s tail-between-the-legs exit, the government has lost whatever legitimacy it may have had, and the only way it could pacify the irate public is to resign without further delay.",
        "The next President to be elected by Parliament must be an elected MP, and no defeated candidate who has entered Parliament through the backdoor, must be elected to that post. The successor of the elected President, who has promised to resign, must be someone elected, and not rejected, by the people. Let that be the bottom line.",
        "Wickremesinghe, after being sworn in as the Prime Minister, urged the Galle Face protesters to continue with their struggle, thereby granting them legitimacy. In doing so, he endorsed their mission. Now, they are asking him to step down, and there is no way he could justify the use of force instead of heeding their call. He has chosen to call them fascists!",
        "The person to be elected President by Parliament next week will lack legitimacy, and not be able to govern the country unless he is acceptable to the people, who turned against even Gotabaya, who received a mandate from 6.9 million voters. This is something that the presidential hopefuls planning to contest the election in Parliament next week have to bear in mind.",
        "The SLPP MPs must realise that if they continue to back the proxies of the Rajapaksas, who have run away, they will be committing political suicide. Never will they be able to go before the people, ever again, seeking votes if they side with the puppets of the Rajapaksas, who are responsible for the people’s untold suffering, and have amassed enough wealth to live like oil sheiks while the hapless Sri Lankan are languishing in fuel queues, skipping meals and facing the prospect of dying in hospitals without lifesaving medicines. The least they can do to escape the wrath of the public is to ask Basil Rajapaksa to go to hell, where he belongs, and vote against the candidate of his choice. Young MPs like Manusha Nanayakkara and Harin Fernando have to decide whether to follow the dictates of their conscience and do the right thing, or to support Basil’s proxy and thereby ruin their political careers.",
        "Meanwhile, the party leaders must stop fighting among themselves and speak with one voice. Let them be urged to cut the Gordian knot, and arrest the country’s slide into anarchy.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gordian",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Protests",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 July 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝර්ඩියන් ගැටය කපන්න",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉවත්ව ගියද විරෝධතා උත්සන්න වෙමින් තිබේ. ඔවුන් ඊයේ අගමැති කාර්යාලයට සහ රජයට අයත් රූපවාහිනී ආයතනයකට බලහත්කාරයෙන් ඇතුළු විය. මාධ්‍ය වෙත යන විටත් ජනාධිපතිවරයාගේ ඉල්ලා අස්වීම නිල වශයෙන් ප්‍රකාශ කර නොතිබුණි. වැඩ බලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පත් කළ බව කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතා පවසයි. වික්‍රමසිංහ දැන් ක්‍රියාත්මක කරන්නේ ජනාධිපතිගේ සහ අගමැතිගේ බලතල දෙකම! පාර්ලිමේන්තුව 2022 ජූලි 20 වන දින නව ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා පත් කර ගැනීමට නියමිතය.",
        "ලක්ෂ 69 ක ඡන්දදායකයින් විසින් තේරී පත් වූ ජනාධිපතිවරයකු ඉල්ලා අස්වීමට භාර ගැනීමත්, පසුගිය පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණයෙන් මන්ත්‍රී ධුරය අහිමි වූ අයෙක් වැඩ බලන ජනාධිපතිවරයා වීමත් උත්තරීතර සරදමකි! ලෝකයේ වෙන කොහේවත් එහෙම දෙයක් වෙලා නැහැ! වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලබන සතියේ පාර්ලිමේන්තුව හසුරුවා ඔහුම ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත්කර ගැනීමට ඉඩ ඇති බවට මත පළවෙමින් තිබේ.",
        "විරෝධතාකරුවන්ගේ ක්‍රියා පටිපාටිය, ඔවුන්ගේ මතවාදයන් සහ අතිරික්තයන් පිළිබඳව යමෙකුට වෙන්වීමක් තිබිය හැකි නමුත් පොදු එකඟතාවය වන්නේ රටේ බංකොලොත්භාවයට සහ ජනතාවගේ දුක්ඛිතභාවයට වගකිව යුතු වත්මන් රජයට තවදුරටත් දුක් විඳීමට ඉඩ නොදී බලයෙන් ඉවත් විය යුතු බවයි. මහජන. ජනාධිපති රාජපක්ෂගේ වලිගය-කකුල් දෙකෙන් පිටවීමත් සමඟ ආණ්ඩුවට තිබූ නීත්‍යානුකූලභාවය කෙසේ හෝ අහිමි වී ඇති අතර, කෝපයට පත් මහජනතාව සමනය කළ හැකි එකම මාර්ගය තවත් ප්‍රමාදයකින් තොරව ඉල්ලා අස්වීමයි.",
        "පාර්ලිමේන්තුවෙන් තේරී පත්වන මීළඟ ජනාධිපතිවරයා තේරී පත් වූ මන්ත්‍රීවරයකු විය යුතු අතර, පසුපෙළින් පාර්ලිමේන්තුවට ඇතුළු වූ කිසිඳු පරාජිත අපේක්ෂකයකු එම තනතුරට පත් නොවිය යුතුය. ඉල්ලා අස්වීමට පොරොන්දු වූ තේරී පත් වූ ජනාධිපතිවරයාගේ අනුප්‍රාප්තිකයා විය යුත්තේ මහජනතාව විසින් ප්‍රතික්ෂේප නොකළ, තේරී පත් වූ අයෙකු විය යුතුය. එය පහළම රේඛාව වේවා.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතා අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස දිවුරුම් දීමෙන් පසු ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේ ඔවුන්ගේ අරගලය දිගටම කරගෙන යන ලෙසත්, එමඟින් ඔවුන්ට නීත්‍යානුකූල භාවය ලබා දෙන ලෙසත්ය. එසේ කිරීමෙන් ඔහු ඔවුන්ගේ මෙහෙවර අනුමත කළේය. දැන්, ඔවුන් ඔහුගෙන් ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලා සිටින අතර, ඔවුන්ගේ ඇමතුමට අවනත නොවී බලය යෙදවීම සාධාරණීකරණය කිරීමට ඔහුට හැකියාවක් නැත. ඔහු ඔවුන්ව ෆැසිස්ට්වාදීන් ලෙස හැඳින්වීමට තෝරාගෙන ඇත!",
        "ලබන සතියේ පාර්ලිමේන්තුවෙන් ජනාධිපති ධූරයට පත්වන පුද්ගලයාට නීත්‍යනුකූල භාවයක් නොමැති අතර, ලක්ෂ 69ක ජනවරමක් ලැබූ ගෝඨාභයට පවා එරෙහිව හැරුණු ජනතාවට පිළිගත හැකි නම් මිස රට පාලනය කිරීමට නොහැකි වනු ඇත. එය ලබන සතියේ පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් වීමට සැලසුම් කර ඇති ජනාධිපති අපේක්‍ෂකයින් මතක තබා ගත යුතු කරුණකි.",
        "පලාගිය රාජපක්ෂලාගේ හිතවතුන්ට තවදුරටත් පිටුබලය දුන්නොත් ඔවුන් දේශපාලන සියදිවි නසාගැනීමක් බව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරු තේරුම් ගත යුතුය. ජනතාවගේ අප්‍රමාණ දුකට වගකියන රාජපක්ෂලාගේ රූකඩයන් සමඟ එක්වී, හපනා ශ්‍රී ලාංකිකයන් අතරේ තෙල් ෂේක්‌ලා සේ ජීවත් වීමට තරම් ධනය රැස්කරගෙන සිටියහොත් ඔවුන්ට යළි කිසිදාක ඡන්දය ඉල්ලා ජනතාව ඉදිරියට යාමට නොහැකි වනු ඇත. ඉන්ධන පෝලිම්වල රස්තියාදු වෙමින්, ආහාර වේල මඟහරිමින්, ජීවිතාරක්ෂක ඖෂධ නොමැතිව රෝහල්වල මියයාමේ අපේක්ෂාවට මුහුණ දී සිටිති. මහජන කෝපයෙන් ගැලවීමට ඔවුන්ට කළ හැකි අඩුම දෙය නම් බැසිල් රාජපක්ෂ මහතාට ඔහු සිටින අපායට ගොස් ඔහු කැමති අපේක්ෂකයාට විරුද්ධව ඡන්දය දෙන ලෙස ඉල්ලා සිටීමයි. මනූෂ නානායක්කාර, හරීන් ප්‍රනාන්දු වැනි තරුණ මන්ත්‍රීවරුන්ට තම හෘද සාක්ෂියේ අණ පිළිපදිමින් හරි දේ කරනවාද එසේත් නැතිනම් බැසිල්ගේ ප්‍රොක්සියට සහයෝගය දී තම දේශපාලන ජීවිතය විනාශ කරනවාද යන්න තීරණය කළ යුතුව ඇත.",
        "මේ අතර පක්ෂ නායකයින් ඔවුනොවුන් අතර රණ්ඩු සරුවල් නවතා එක හඬින් කතා කළ යුතුය. ගෝර්ඩියන් ගැටය කපා රට අරාජිකත්වයට පත් කිරීම අත් අඩංගුවට ගැනීමට ඔවුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝර්ඩියන්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විරෝධතා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 6.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோர்டியன் முடிச்சை வெட்டுங்கள்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ வெளியேறிய போதிலும் போராட்டங்கள் தீவிரமடைந்து வருகின்றன. அவர்கள் நேற்று பிரதமர் அலுவலகத்திலும், அரசுக்கு சொந்தமான தொலைக்காட்சி நிலையத்திலும் தங்களை வலுக்கட்டாயமாகத் தள்ளினார்கள். பத்திரிகைக்கு செல்லும் போது ஜனாதிபதியின் ராஜினாமா அதிகாரப்பூர்வமாக அறிவிக்கப்படவில்லை. பதில் ஜனாதிபதியாக பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாக சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன தெரிவித்துள்ளார். விக்கிரமசிங்க இப்போது ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமர் ஆகிய இருவரின் அதிகாரங்களையும் பயன்படுத்துகிறார்! பாராளுமன்றம் 2022 ஜூலை 20 அன்று புதிய ஜனாதிபதியை தேர்ந்தெடுக்க திட்டமிடப்பட்டுள்ளது.",
        "6.9 மில்லியன் வாக்காளர்களால் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட குடியரசுத் தலைவர் பதவி விலகும் முயற்சியில் இறங்கியதும், கடந்த நாடாளுமன்றத் தேர்தலில் பதவியை இழந்த ஒருவர் தற்காலிக ஜனாதிபதியாக இருப்பதும் உச்சக்கட்ட கேலிக்கூத்து! உலகில் வேறு எங்கும் இப்படி நடந்ததில்லை! அடுத்த வாரம், தற்காலிக ஜனாதிபதி, பார்லிமென்ட்டை கையாண்டு, தானே ஜனாதிபதியாக தேர்ந்தெடுக்கப்படுவார் என்ற ஊகங்கள் பரவலாக உள்ளன.",
        "எதிர்ப்பாளர்களின் செயல்பாடுகள், அவர்களின் சித்தாந்தங்கள் மற்றும் அத்துமீறல்கள் பற்றி ஒருவருக்கு முன்பதிவு இருக்கலாம், ஆனால் பொதுவான ஒருமித்த கருத்து என்னவென்றால், நாட்டின் திவால்நிலைக்கும் மக்களின் துயரத்திற்கும் பொறுப்பான தற்போதைய அரசாங்கம், இனி எந்த துன்பத்தையும் கொடுக்காமல் பதவி விலக வேண்டும். பொது ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷவின் வால்-இடை-கால்கள் வெளியேறியதன் மூலம், அரசாங்கம் தன்னிடம் இருந்த சட்டப்பூர்வ தன்மையை இழந்துவிட்டது, மேலும் கோபமடைந்த பொதுமக்களை சமாதானப்படுத்துவதற்கான ஒரே வழி, மேலும் தாமதமின்றி ராஜினாமா செய்வதாகும்.",
        "பாராளுமன்றத்தால் தேர்ந்தெடுக்கப்படும் அடுத்த ஜனாதிபதி, தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட எம்.பி.யாக இருக்க வேண்டும், மேலும் பின்வாசல் வழியாக பாராளுமன்றத்திற்குள் நுழைந்த எந்த தோற்கடிக்கப்பட்ட வேட்பாளரும் அந்த பதவிக்கு தேர்ந்தெடுக்கப்படக்கூடாது. ராஜினாமா செய்வதாக உறுதியளித்த தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட ஜனாதிபதியின் வாரிசு, மக்களால் நிராகரிக்கப்படாமல், தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட ஒருவராக இருக்க வேண்டும். அதுவே அடிமட்டமாக இருக்கட்டும்.",
        "விக்கிரமசிங்க, பிரதமராகப் பதவியேற்றதன் பின்னர், காலிமுகத்திடல் எதிர்ப்பாளர்களை தமது போராட்டத்தைத் தொடருமாறும், அதன் மூலம் அவர்களுக்கு சட்டபூர்வ அங்கீகாரத்தை வழங்குமாறும் வலியுறுத்தினார். அவ்வாறு செய்வதன் மூலம், அவர் அவர்களின் பணிக்கு ஒப்புதல் அளித்தார். இப்போது, ​​​​அவர்கள் அவரை பதவி விலகுமாறு கேட்கிறார்கள், மேலும் அவர்களின் அழைப்பிற்கு செவிசாய்ப்பதற்கு பதிலாக பலத்தை பயன்படுத்துவதை அவர் நியாயப்படுத்த முடியாது. அவர் அவர்களை பாசிஸ்டுகள் என்று அழைக்கத் தேர்ந்தெடுத்தார்!",
        "6.9 மில்லியன் வாக்காளர்களின் ஆணையைப் பெற்ற கோட்டாபயவுக்கு எதிராகத் திரும்பிய அவர், அடுத்த வாரம் பாராளுமன்றத்தில் ஜனாதிபதியாகத் தெரிவு செய்யப்படுபவருக்கு சட்டப்பூர்வ தகுதி இல்லாதவராக இருப்பார், அவர் மக்களால் ஏற்றுக்கொள்ளப்படாவிட்டால் நாட்டை ஆள முடியாது. அடுத்த வாரம் பாராளுமன்றத்தில் தேர்தலில் போட்டியிடத் திட்டமிட்டுள்ள ஜனாதிபதி வேட்பாளர்கள் கவனத்தில் கொள்ள வேண்டிய விடயம் இது.",
        "ஓடிப்போன ராஜபக்சக்களின் பினாமிகளுக்கு தொடர்ந்து ஆதரவு கொடுத்தால், அவர்கள் அரசியல் தற்கொலை செய்து கொள்வார்கள் என்பதை SLPP எம்பிக்கள் உணர வேண்டும். மக்களின் சொல்லொணாத் துன்பங்களுக்குக் காரணமான ராஜபக்சக்களின் கைப்பாவைகளுக்கு பக்கபலமாக நின்று, எண்ணைய் ஷேக்குகளைப் போலச் சொத்துக்களைக் குவித்து, துரதிஷ்டவசமான இலங்கையில் வாழக்கூடிய அளவுக்குச் சொத்துக்களைக் குவித்துக்கொண்டால், அவர்களால் இனி ஒருபோதும், மக்கள் முன் சென்று வாக்கு கேட்க முடியாது. எரிபொருள் வரிசைகளில் தவித்து, உணவைத் தவிர்த்து, உயிர்காக்கும் மருந்துகள் இல்லாமல் மருத்துவமனைகளில் இறக்கும் வாய்ப்பை எதிர்கொள்கின்றனர். பொதுமக்களின் கோபத்தில் இருந்து தப்பிக்க அவர்களால் செய்யக்கூடிய குறைந்தபட்சம் பசில் ராஜபக்சவை அவர் சார்ந்த நரகத்திற்குச் சென்று அவர் விரும்பும் வேட்பாளருக்கு எதிராக வாக்களிக்கச் சொல்வதுதான். மனுஷ நாணயக்கார மற்றும் ஹரின் பெர்னாண்டோ போன்ற இளம் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் மனசாட்சியின் கட்டளைகளை பின்பற்றி சரியானதைச் செய்வதா அல்லது பசிலின் பினாமிக்கு ஆதரவளித்து அதன் மூலம் தமது அரசியல் வாழ்க்கையை நாசமாக்குவதா என்பதை தீர்மானிக்க வேண்டும்.",
        "இதற்கிடையில், கட்சித் தலைவர்கள் தங்களுக்குள் சண்டையிடுவதை நிறுத்திவிட்டு ஒரே குரலில் பேச வேண்டும். கோர்டியன் முடிச்சைத் துண்டிக்கவும், நாட்டின் அராஜகத்தை கைது செய்யவும் அவர்கள் வலியுறுத்தப்படட்டும்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோர்டியன்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்புகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}