{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/විදුලිබල-ඇමතිගෙන්-විපක්ෂයට-යෝජනාවක්/1-618911",
  "time_ut": 1661747449,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "විදුලිබල ඇමතිගෙන් විපක්ෂයට යෝජනාවක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A proposal from the power minister to the opposition",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Kanchana Wijesekera, Minister of Electricity and Energy, said that the opposition will be asked to appoint a parliamentary committee on the procurement of fuel and coal and accept the position of its chairman.",
        "Mr. Champika Ranawaka and several MPs have said that fuel can be sold at a low price. The minister said that he would be happy as the minister in charge if such a committee was formed and handed over to the opposition."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Electricity and Energy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Champika Ranawaka",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදුලිබල ඇමතිගෙන් විපක්ෂයට යෝජනාවක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන හා ගල් අඟුරු ප්‍රසම්පාදනය පිළිබඳව පාර්ලිමේන්තු කාරක සභාවක් පත් කර එහි සභාපති ධුරය විපක්ෂයට බාර ගන්නා ලෙස ඉල්ලා සිටින බව විදුලි බල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "චම්පික රණවක මහතා ඇතුළු මන්ත්‍රීවරුන් කිහිප දෙනෙක් ඉන්ධන අඩු මිලට අලෙවි කළ හැකි බව කියා තිබෙන බව කී අමාත්‍යවරයා එවැනි කාරක සභාවක් හදා විපක්ෂයට භාර දෙනවා නම් විෂය භාර ඇමතිවරයා ලෙස සතුටට පත්වෙන බව කීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදුලිය සහ බලශක්තිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චම්පික රණවක",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மின்துறை அமைச்சரிடமிருந்து எதிர்க்கட்சிக்கு ஒரு முன்மொழிவு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் மற்றும் நிலக்கரி கொள்வனவு தொடர்பில் பாராளுமன்ற குழுவொன்றை நியமித்து அதன் தலைவர் பதவியை ஏற்றுக்கொள்ளுமாறு எதிர்க்கட்சிகளிடம் கோரப்படும் என மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் திரு.காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "சம்பிக்க ரணவக்க மற்றும் பல பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் குறைந்த விலையில் எரிபொருளை விற்பனை செய்ய முடியும் என கூறியுள்ளனர்.அவ்வாறான குழுவொன்றை உருவாக்கி எதிர்க்கட்சிகளிடம் ஒப்படைத்தால் பொறுப்பான அமைச்சர் என்ற ரீதியில் தான் மகிழ்ச்சியடைவேன் என அமைச்சர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சம்பிக்க ரணவக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}