{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ඉන්ධන-හිඟය-නිසා-කැලෑ-පාළුවන්ගෙන්-මල්ල-කරේ/1-616831",
  "time_ut": 1658414448,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඉන්ධන හිඟය නිසා කැලෑ පාළුවන්ගෙන් මල්ල කරේ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Due to lack of fuel, forests are deserted",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "With restrictions on fueling wildlife and security forces, Polonnaruwa's various smugglers are venturing into parks and reserves.",
        "So far, timber smugglers have caused severe environmental damage by cutting down large trees in national parks including Polonnaruwa Somavathia, Maduruoya, Jalgalim Valley National Park, Trikonamaduwa, Wasgamuwa. Animal poaching has also increased there, and wildlife officials state that they do not have enough fuel to carry out raids.",
        "The drivers of the Wildlife Offices state that although a Wildlife Officer's office requested 350 liters of diesel per week, they are currently receiving 250 liters of diesel, which has also been reduced.",
        "The wildlife officers of Polonnaruwa district say that wood smugglers, hunters, treasure hunters, soil and sand smugglers are successfully carrying out their smuggling these days, and despite receiving complaints about it, they do not have enough diesel to carry out the raid.",
        "Currently, it is reported that the smugglers are successfully smuggling sand from the riverbanks in Welikanda, Vadamune, Zone 503, Maduruoya, areas and other surrounding areas and are also carrying out smuggling of kumbuk trees.",
        "Wildlife officials also state that the lives of animals in the parks and reserves of Polonnaru district are at risk due to lack of sufficient fuel."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Polonnaruwa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Polonnaruwa Somavathia",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maduruoya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trikonamaduwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wasgamuwa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Polonnaruwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "these days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Welikanda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "503",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Maduruoya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Polonnaru",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන හිඟය නිසා කැලෑ පාළුවන්ගෙන් මල්ල කරේ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වනජීවීයට  සහ ආරක්ෂක අංශවලට ඉන්ධන ලබාදීම සීමා කිරීම්ත් සමඟ පොලොන්නරුවේ විවිධ ජාවාරම්කරුවෝ වනෝද්‍යයාන සහ රක්ෂිතවලට වනසති.",
        "පොලොන්නරුව සෝමාවතිය, මාදුරුඔය, ජල ගැලීම් නිම්න ජාතික වනෝද්‍යානය, ත්‍රිකෝණමඩුව, වස්ගමුව ඇතුළු ජාතික වනෝද්‍යාන තුළ මේ වන විට දැව ජාවාරම්කරුවන් විශාල ගස් ඉරා දැඩි පරිසර හානි සිදුකර ඇත.  එහි සත්ව දඩයම් කිරීම්ද වැඩි වී ඇති බවත්, ඒවා වැටලීම් සිදු කිරීමට යෑමට තමන්ට ප්‍රමාණවත් ඉන්ධන පහසුකම් නොමැති බව වනජීවී නිලධාරීහු සඳහන් කරති.",
        "වනජීවී නිලධාරි කාර්යාලයකට සතියකට ඩීසල් ලීටර් 350 ක් ඉල්ලා සිටියද දැනට ලැබෙන්නේ ඩීසල් ලීටර් 250ක් බවත්, එයද මෙවැනි විට අඩු කර ඇති බව වනජීවි කාර්යාලවල රියදුරෝ සඳහන් කරති.",
        "දැව ජාවාරම්කරුවන්, දඩයම්කරුවන්, නිදන්හොරුන්, පස් හා වැලි ජාවාරම්කරුවන් තම ජාවාරම් මේ දිනවල ජයටම සිදුකරන බවත්, ඒ පිළිබඳ පැමිණිලි ලැබුණද තමන්ට එම වැටලීම සඳහා යාමට ප්‍රමාණවත් ඩීසල් නොමැති බවද පොලොන්න්රුව දිස්ත්‍රික්කයේ වනජීවීන් නිලධාරීහු සඳහන් කරති.",
        "මේ වෙනවිට ජාවාරම්කරුවන් වැලිකන්ද, වඩමුනේ, 503 කලාපයේ, මාදුරුඔය, ප්‍රදේශ ඇතුළු අනෙකුත් අවට ප්‍රදේශවල ගංගා ඉවුරු වනසමින් වැලි ජාවාරම්ද ජයටම කරමින් කුඹුක් ගස් වැනසීමේ ජාවාරම්ද සිදු කරන බව වාර්තා වෙයි.",
        "තමන්ට ප්‍රමාණවත් ඉන්ධන නොමැති කම නිසා පොළොන්නරු දිස්ත්‍රික්කයේ වනෝද්‍යානවල මෙන්ම රක්ෂිතවල සිටින සතුන්ගේ ජීවිත දැඩි අවදානමකට ලක්ව ඇති බවද වනජීවී නිලධාරීහු සඳහන් කරති."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොළොන්නරුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොළොන්නරුව සෝමාවතිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maduruoya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිකෝණමඩුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වස්ගමුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොළොන්නරුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම දිනවල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැලිකන්ද",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "503",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Maduruoya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොළොන්නරු",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் பற்றாக்குறையால் காடுகள் வெறிச்சோடி காணப்படுகின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வனவிலங்குகள் மற்றும் பாதுகாப்புப் படைகளுக்கு எரிபொருள் கொடுப்பதில் கட்டுப்பாடுகள் விதிக்கப்பட்டுள்ள நிலையில், பொலன்னறுவையின் பல்வேறு கடத்தல்காரர்கள் பூங்காக்கள் மற்றும் காப்புக்காடுகளுக்குள் நுழைகின்றனர்.",
        "இதுவரை பொலன்னறுவை சோமாவதியா, மதுருஓயா, ஜல்கலிம் பள்ளத்தாக்கு தேசிய பூங்கா, திருகோணமடுவ, வஸ்கமுவ உள்ளிட்ட தேசிய பூங்காக்களில் பாரிய மரங்களை வெட்டி மர கடத்தல்காரர்கள் பாரிய சுற்றாடல் பாதிப்பை ஏற்படுத்தியுள்ளனர். வனவிலங்கு அதிகாரிகள் கூறுகையில், விலங்குகளை வேட்டையாடுவது அதிகரித்து வருவதாகவும், சோதனை நடத்துவதற்கு போதுமான எரிபொருள் தங்களிடம் இல்லை என்றும் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "வனஜீவராசிகள் உத்தியோகத்தர் அலுவலகத்தினால் வாரத்திற்கு 350 லீற்றர் டீசல் கோரிய போதிலும் தற்போது 250 லீற்றர் டீசல் பெறப்படுவதாகவும் அதுவும் குறைக்கப்பட்டுள்ளதாக வனஜீவராசிகள் அலுவலக சாரதிகள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "பொலன்னறுவை மாவட்ட வனவிலங்கு அதிகாரிகள் கூறுகையில், மரம் கடத்துபவர்கள், வேட்டைக்காரர்கள், புதையல் வேட்டைக்காரர்கள், மண் மற்றும் மணல் கடத்தல்காரர்கள் தங்களது கடத்தலை இந்த நாட்களில் வெற்றிகரமாக மேற்கொண்டு வருவதாகவும், இது குறித்து முறைப்பாடுகள் கிடைத்தாலும், சோதனை நடத்த போதுமான டீசல் தங்களிடம் இல்லை என்றும் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "தற்போது, ​​வெலிகந்த, வடமுனை, 503 வலயம், மதுருஓயா, பிரதேசங்கள் மற்றும் அதனைச் சூழவுள்ள பகுதிகளில் உள்ள ஆற்றங்கரைகளில் மணல் கடத்தல்காரர்கள் வெற்றிகரமாக மணல் கடத்துவதுடன், கும்புக் மரக் கடத்தலையும் மேற்கொண்டு வருவதாகத் தெரிவிக்கப்படுகிறது.",
        "பொலன்னறு மாவட்டத்தின் பூங்காக்கள் மற்றும் காப்புக்காடுகளில் போதிய எரிபொருள் இல்லாததால் விலங்குகளின் உயிர்கள் ஆபத்தில் இருப்பதாகவும் வனவிலங்கு அதிகாரிகள் தெரிவிக்கின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொலன்னறுவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலன்னறுவை சோமாவதியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maduruoya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமடுவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வஸ்கமுவ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "350",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலன்னறுவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெலிகந்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "503",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Maduruoya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலன்னறு",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}