{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/s-lon-relocates-its-jaffna-re-distribution-centre-to-provide-better-service/",
  "time_ut": 1661713080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "S-lon relocates its Jaffna re-distribution centre to provide better service",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "S-lon relocates its Jaffna re-distribution centre to provide better service",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "S-lon Lanka (Pvt) Ltd, the market leader in the thermoplastic pipes & fittings industry, recently relocated their re-distribution centre in Jaffna to an all-new location with the objective of further enhancing convenience and quality of service for their valued customers and supporting their retail partners.",
        "The new re-distribution centre further cements the commitment of S-lon Lanka (Pvt) Ltd, to enhance the services offered to its end user and retailer network by providing high quality products and services, especially during these challenging times. S-lon’s distributor network is a key part of its business operations, and the company is constantly dedicated to supporting the retailers.",
        "S.C. Weerasekera, Group Director / Chief Operating Officer of Capital Maharaja Group, commented on the new re-distribution centre. “Standing on our ethos, we treat customer as our family as we do not offer any product to customers unless it can be consumed by our family and friends. As a market leader, it is imperative that we become closer to customers and provide a better service especially during these difficult times. It is with this in mind that we relocated the re-distribution centre in Jaffna, in a much more convenient and spacious location, making it easier for our retailers to avail themselves to our products and services.”",
        "Central Bank joins hands with Foreign Employment Bureau to promote LankaRemit mobile application",
        "Huawei signs MoU with University of Sri Jayewardenepura to strengthen digital talent building and setup Joint Innovation Lab",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jaffna",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "(Pvt) Ltd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the thermoplastic pipes & fittings industry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S-lon",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "(Pvt) Ltd",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S.C. Weerasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Capital Maharaja Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Foreign Employment Bureau",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LankaRemit",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Huawei",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "University of Sri Jayewardenepura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Joint Innovation Lab",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "S-lon වඩා හොඳ සේවාවක් සැපයීම සඳහා යාපනය නැවත බෙදාහැරීමේ මධ්‍යස්ථානය වෙනත් ස්ථානයකට ගෙන යයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "තාප ප්ලාස්ටික් පයිප්ප සහ උපාංග කර්මාන්තයේ වෙළෙඳපොළ ප්‍රමුඛයා වන S-lon Lanka (Pvt) Ltd, ඔවුන්ගේ වටිනා පාරිභෝගිකයන් සඳහා පහසුව සහ ගුණාත්මක සේවාව තවදුරටත් ඉහළ නැංවීමේ අරමුණින් යාපනයේ පිහිටි ඔවුන්ගේ නැවත බෙදාහැරීමේ මධ්‍යස්ථානය නවතම ස්ථානයකට ගෙන යන ලදී. සහ ඔවුන්ගේ සිල්ලර හවුල්කරුවන්ට සහාය වීම.",
        "නව ප්‍රති-බෙදාහැරීමේ මධ්‍යස්ථානය, විශේෂයෙන්ම මෙම අභියෝගාත්මක කාලවලදී, උසස් තත්ත්වයේ නිෂ්පාදන සහ සේවා ලබා දෙමින් සිය අවසන් පරිශීලක සහ සිල්ලර වෙළෙන්දා ජාලයට ලබා දෙන සේවාවන් වැඩිදියුණු කිරීමට S-lon Lanka (Pvt) Ltd හි කැපවීම තවදුරටත් තහවුරු කරයි. S-lon හි බෙදාහරින්නා ජාලය එහි ව්‍යාපාරික මෙහෙයුම්වල ප්‍රධාන කොටසක් වන අතර, සමාගම සිල්ලර වෙළෙන්දන්ට සහය දැක්වීමට නිරන්තරයෙන් කැපවී සිටී.",
        "කැපිටල් මහරාජා සමූහ ව්‍යාපාරයේ සමූහ අධ්‍යක්ෂ / ප්‍රධාන මෙහෙයුම් නිලධාරී එස්.සී.වීරසේකර නව ප්‍රති-බෙදාහැරීමේ මධ්‍යස්ථානය පිළිබඳව අදහස් දැක්වීය. “අපගේ ආචාර ධර්ම මත පදනම්ව, අපගේ පවුලේ අයට සහ මිතුරන්ට පරිභෝජනය කළ හැකි නම් මිස පාරිභෝගිකයින්ට කිසිදු නිෂ්පාදනයක් ලබා නොදෙන බැවින් අපි පාරිභෝගිකයාට අපගේ පවුල ලෙස සලකමු. වෙළඳපල ප්‍රමුඛයෙකු ලෙස, විශේෂයෙන් මෙම දුෂ්කර කාලවලදී අප පාරිභෝගිකයින්ට සමීප වීම සහ වඩා හොඳ සේවාවක් සැපයීම අත්‍යවශ්‍ය වේ. අපගේ සිල්ලර වෙළෙන්දන්ට අපගේ නිෂ්පාදන සහ සේවාවන් ලබා ගැනීමට පහසු වන පරිදි යාපනයේ නැවත බෙදා හැරීමේ මධ්‍යස්ථානය වඩාත් පහසු සහ ඉඩකඩ සහිත ස්ථානයකට ගෙන ගියේ මෙය මනසේ තබාගෙන ය.",
        "LankaRemit ජංගම යෙදුම ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා මහ බැංකුව විදේශ සේවා නියුක්ති කාර්යාංශය සමඟ අත්වැල් බැඳගනී",
        "ඩිජිටල් කුසලතා ගොඩනැගීම සහ ඒකාබද්ධ නවෝත්පාදන විද්‍යාගාරය පිහිටුවීම සඳහා Huawei ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලය සමඟ අවබෝධතා ගිවිසුමක් අත්සන් කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යාපනය",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "(පුද්ගලික) සමාගම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තාප ප්ලාස්ටික් පයිප්ප සහ උපාංග කර්මාන්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S-lon",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "(පුද්ගලික) සමාගම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.සී වීරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැපිටල් මහරාජා සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ සේවා නියුක්ති කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LankaRemit",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Huawei",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ නවෝත්පාදන විද්යාගාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "S-lon சிறந்த சேவையை வழங்குவதற்காக அதன் யாழ்ப்பாண மறு விநியோக மையத்தை இடமாற்றம் செய்கிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "தெர்மோபிளாஸ்டிக் குழாய்கள் மற்றும் பொருத்துதல்கள் துறையில் சந்தையில் முன்னணியில் இருக்கும் S-lon Lanka (Pvt) Ltd, அவர்களின் மதிப்புமிக்க வாடிக்கையாளர்களின் வசதி மற்றும் சேவையின் தரத்தை மேலும் மேம்படுத்தும் நோக்கத்துடன், யாழ்ப்பாணத்தில் உள்ள மறுவிநியோக மையத்தை ஒரு புதிய இடத்திற்கு மாற்றியது. மற்றும் அவர்களின் சில்லறை பங்குதாரர்களுக்கு ஆதரவு.",
        "புதிய மறு விநியோக மையம் S-lon Lanka (Pvt) Ltd இன் உறுதிப்பாட்டை மேலும் உறுதிப்படுத்துகிறது, குறிப்பாக இந்த சவாலான காலங்களில் உயர்தர தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளை வழங்குவதன் மூலம் அதன் இறுதி பயனர் மற்றும் சில்லறை விற்பனையாளர் நெட்வொர்க்கிற்கு வழங்கப்படும் சேவைகளை மேம்படுத்துகிறது. எஸ்-லோனின் விநியோகஸ்தர் நெட்வொர்க் அதன் வணிக நடவடிக்கைகளில் ஒரு முக்கிய பகுதியாகும், மேலும் நிறுவனம் சில்லறை விற்பனையாளர்களை ஆதரிப்பதில் தொடர்ந்து அர்ப்பணிப்புடன் உள்ளது.",
        "கேப்பிட்டல் மஹாராஜா குழுமத்தின் குழும பணிப்பாளர் / பிரதம செயற்பாட்டு அதிகாரி எஸ்.சி.வீரசேகர, புதிய மறு விநியோக நிலையம் குறித்து கருத்து தெரிவித்தார். \"எங்கள் நெறிமுறைகளின் அடிப்படையில், நாங்கள் வாடிக்கையாளரை எங்கள் குடும்பமாக கருதுகிறோம், ஏனெனில் நாங்கள் எங்கள் குடும்பத்தினர் மற்றும் நண்பர்களால் நுகரப்படும் வரை வாடிக்கையாளர்களுக்கு எந்தவொரு பொருளையும் வழங்க மாட்டோம். ஒரு சந்தைத் தலைவராக, நாம் வாடிக்கையாளர்களுடன் நெருக்கமாக இருப்பதும், குறிப்பாக இந்த கடினமான காலங்களில் சிறந்த சேவையை வழங்குவதும் இன்றியமையாதது. இதனைக் கருத்தில் கொண்டுதான் யாழ்ப்பாணத்தில் உள்ள மீள் விநியோக நிலையத்தை மிகவும் வசதியான மற்றும் விசாலமான இடத்தில் இடமாற்றம் செய்தோம். இதன் மூலம் எமது சில்லறை விற்பனையாளர்கள் எமது தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளைப் பெற்றுக்கொள்வதை இலகுவாக்கினோம்.",
        "LankaRemit மொபைல் செயலியை மேம்படுத்துவதற்காக மத்திய வங்கி வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு பணியகத்துடன் கைகோர்க்கிறது",
        "டிஜிட்டல் திறமைகளை வலுப்படுத்தவும், கூட்டு கண்டுபிடிப்பு ஆய்வகத்தை அமைக்கவும் ஸ்ரீ ஜெயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகத்துடன் Huawei புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்டுள்ளது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யாழ்",
          "label": "PRODUCT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "(பிரைவேட்) லிமிடெட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தெர்மோபிளாஸ்டிக் குழாய்கள் மற்றும் பொருத்துதல்கள் தொழில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்-லோன்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "(பிரைவேட்) லிமிடெட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.சி.வீரசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தலைநகர் மகாராஜா குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு பணியகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LankaRemit",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹூவாய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூட்டு கண்டுபிடிப்பு ஆய்வகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}