{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/බලශක්ති-අමාත්‍යාංශය-ඉදිරිපිට-උද්ඝෝෂණයක්/101-618556",
  "time_ut": 1661169023,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "බලශක්ති අමාත්‍යාංශය ඉදිරිපිට උද්ඝෝෂණයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A demonstration in front of the Ministry of Energy",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Protesting the privatization of the petroleum industry in Sri Lanka, the unions for the protection of petroleum resources protested today (22) in front of the Ministry of Energy on Ernest de Silva Mawatha near Viharamahadevi Park and handed over a memorandum to the Secretary of the Ministry."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Ministry of Energy",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Viharamahadevi Park",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බලශක්ති අමාත්‍යාංශය ඉදිරිපිට උද්ඝෝෂණයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඛනිජතෙල් ක්ෂේත්‍රය පෞද්ගලී කරණය කිරීමට විරෝධය දක්වමින් ඛනිජතෙල් සම්පත් සුරැකීමේ වෘත්තීය සමිති එකමුතුව විහාරමහදේවි උද්‍යානය අසල සිට අර්නස්ට් ද සිල්වා මාවතේ බලශක්ති අමාත්‍යාංශය  ඉදිරිපිට අද (22 ) උද්ඝෝෂණයේ යෙදී එම අමාත්‍යාංශ ලේකම් වරයාට සංදේශයක් බාරදුන්හ"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බලශක්ති අමාත්යාංශය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විහාරමහාදේවි උද්‍යානය",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிசக்தி அமைச்சுக்கு முன்பாக ஆர்ப்பாட்டம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் பெற்றோலிய தொழிற்துறையை தனியார் மயமாக்குவதற்கு எதிர்ப்பு தெரிவித்து பெற்றோலிய வளங்களை பாதுகாக்கும் தொழிற்சங்கங்கள் இன்று (22) விகாரமஹாதேவி பூங்காவிற்கு அருகில் உள்ள ஏர்னஸ்ட் டி சில்வா மாவத்தையில் உள்ள எரிசக்தி அமைச்சுக்கு முன்பாக ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டதுடன் அமைச்சின் செயலாளரிடம் மகஜர் ஒன்றையும் கையளித்தனர். ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எரிசக்தி அமைச்சகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விகாரமஹாதேவி பூங்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}