{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/විදුලි-ගාස්තුව-අගෝස්තුවේ-ඉහළ-යයි/1-616658",
  "time_ut": 1658203860,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "විදුලි ගාස්තුව අගෝස්තුවේ ඉහළ යයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Electricity tariff will go up in August",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Public Utility Commission Chairman Mr. Janaka Rathnayake said that the electricity tariff will be increased from the beginning of next August and the existing electricity tariff is likely to increase by 69%.",
        "Mr. Ratnayake further said that although the Electricity Board demanded a 130 percent tariff hike, the tariff hike will be implemented by providing relief to the lowest electricity consumers."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "August",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Public Utility Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Rathnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the beginning of next August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "69%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "130 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදුලි ගාස්තුව අගෝස්තුවේ ඉහළ යයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "විදුලි ගාස්තුව ලබන අගෝස්තු මස මුල සිට ඉහළ දමන බවත් එහිදී දැනට පවතින විදුලි ගාස්තුව සියයට 69% කින් පමණ ඉහළ යාමට ඉඩ ඇති බවත් මහජන උපයෝගීතා කොමිසම සභාපති ජනක රත්නායක මහතා පැවසීය.",
        "විදුලිබල මන්ඩලය සියයට 130 ක ගාස්තු ඉහළ දැමීමක් ඉල්ලා සිටියද පහළම විදුලි පාරිභෝගිකයන්ට සහන ලබාදෙමින්ගාස්තු ඉහළ දැමීම ක්‍රියාත්මක කරන බවත් රත්නායක මහතා වැඩිදුරටත් කීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අගෝස්තු",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලබන අගෝස්තු මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "69%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 130 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆகஸ்ட் மாதம் மின் கட்டணம் உயரும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எதிர்வரும் ஓகஸ்ட் மாத தொடக்கத்தில் இருந்து மின்சாரக் கட்டணம் அதிகரிக்கப்படும் எனவும் தற்போதுள்ள மின்சாரக் கட்டணம் 69 வீதத்தால் அதிகரிக்க வாய்ப்புள்ளதாகவும் பொதுப் பயன்பாட்டு ஆணைக்குழுவின் தலைவர் திரு.ஜனக ரத்நாயக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மின்சார சபை 130 வீத கட்டண உயர்வை கோரிய போதிலும், குறைந்த மின்சார பாவனையாளர்களுக்கு நிவாரணம் வழங்கி இந்த கட்டண உயர்வு அமுல்படுத்தப்படும் என ரத்நாயக்க மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆகஸ்ட்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஆகஸ்ட் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "69%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மின்சார வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "130 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}