{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84337/3120-mt-gas-shipment-arrives-in-sri-lanka",
  "time_ut": 1660644540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "3,120 MT gas shipment arrives in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "3,120 MT gas shipment arrives in Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Laugfs Gas company says that a ship carrying 3,120 metric tonnes of liquefied petroleum gas (LPG) arrived at the Hambantota Port this morning (16).",
        "The LP gas stocks are currently being discharged to the Laugfs terminal facility and will be released for local consumption as soon as filling operations begin, the company said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3,120",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "MT",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Laugfs Gas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3,120 metric tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laugfs",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මෙට්‍රික් ටොන් 3,120ක ගෑස් තොගයක් ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ද්‍රව පෙට්‍රෝලියම් ගෑස් (LPG) මෙට්‍රික් ටොන් 3120ක් රැගත් නෞකාවක් අද (16) පෙරවරුවේ හම්බන්තොට වරායට සේන්දු වූ බව ලාෆ්ස් ගෑස් සමාගම පවසයි.",
        "LP ගෑස් තොග මේ වන විට ලාෆ්ස් පර්යන්ත පහසුකම වෙත මුදා හැරෙමින් පවතින අතර පිරවුම් කටයුතු ආරම්භ වූ වහාම දේශීය පරිභෝජනය සඳහා මුදා හරින බව සමාගම පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3,120 කි",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "එම්.ටී",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලාෆ්ස් ගෑස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 3,120 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලාෆ්ස්",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "3,120 MT எரிவாயு ஏற்றுமதி இலங்கைக்கு வந்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "3,120 மெட்ரிக் தொன் திரவமாக்கப்பட்ட பெற்றோலிய வாயுவை (LPG) ஏற்றிக்கொண்டு கப்பல் ஒன்று இன்று (16) காலை ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தை வந்தடைந்ததாக Laughfs Gas நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "LP எரிவாயு இருப்புக்கள் தற்போது லாஃப்ஸ் டெர்மினல் வசதிக்கு டிஸ்சார்ஜ் செய்யப்பட்டு வருகின்றன, மேலும் நிரப்புதல் செயல்பாடுகள் தொடங்கியவுடன் உள்ளூர் உபயோகத்திற்காக வெளியிடப்படும் என்று நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3,120",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "எம்டி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லாஃப்ஸ் கேஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3,120 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிரிக்கிறார்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}