{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/02/attack-on-journalists-stf-chief-at-hrcsl/",
  "time_ut": 1659420780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "“Transfer STF’s Romesh Liyanage until investigation into attack on News 1st reporters is concluded” – Human Rights Commission tells IGP",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "“Transfer STF’s Romesh Liyanage until investigation into attack on News 1st reporters is concluded” – Human Rights Commission tells IGP",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Human Rights Commission of Sri Lanka has recommended to the IGP to transfer SSP Romesh Liyanage of the Special Task Force outside Colombo until investigations into the attack on News1st journalists is concluded.",
        "This is according to a signed statement by Human Rights Commission Chairperson Retired Judge of the Supreme Court Justice Rohini Marasinghe.",
        "The statement says the commission summoned the Commandant of the Special Task Force DIG Waruna Jayasundera and Director STF, SSP Romesh Liyanage, and SSP DS Wickremasinghe of the Special Investigation Unit to make statements relating to the assault on the media personnel of the 'Sirasa' news channel on the 9th of July 2022 at and near 5th lane Colombo 03.",
        "The statement explains that the investigation revealed that SSP Romesh Liyanage was the Unit Commander deployed for security at and near the private residence of the current President on 5th Lane, adding that there were 140 STF personnel under the Command of SSP Liyanage.",
        "Justice Rohini Marasinghe's statement reads: \"It is also not in doubt that the media personnel posed no threat to the Police on that day. And the assault on the media was unjustified and intentional after being identified as media personnel by the STF and Police.\"",
        "The statement further notes that these officers of the STF who had assaulted the media were under the direct command of SSP Liyanage, who denied being present at the time of the assault and denied any knowledge of the assault on the media personnel. The commission statement says SSP Liyanage was shown video footage which was admitted as footage of the particular event. According to the statement, there is serious doubt regarding the credibility of the evidence given by SSP Liyanage to the HRCSL on oath.",
        "The Human Rights Commission statement, signed by Justice Rohini Marasinghe, clearly states that SSP Liyanage is unequivocally responsible for the attack on the media personnel on the 9th of July, adding that \"This is a gross violation of the people's fundamental rights and, importantly, of the rights of the free media, which is an integral part of every democracy.\" The statement adds further, \"This irresponsible behaviour from the high ranks of Law enforcement officials is severe, detrimental, and dangerous for the safety of a just society.\"",
        "The statement goes on to note, \"The Officer handling the disciplinary inquiry informed that the perpetrators are yet to be identified, and identifying them in the current uniform is no easy task.\" According to the commission, one of the major setbacks is the identity of the assailant for the police investigation. Therefore, the commission recommends to the IGP that the camouflage uniform in the present description is not the proper uniform for civil operation.",
        "Justice Rohini Marasinghe's statement says the IGP must take cognizance of the uniform currently worn by the STF for civilian operation and take appropriate action to have a proper uniform, especially for civic duty.",
        "The Human Rights Commission of SL statement, signed by Justice Rohini Marasinghe, states that it was informed that the SIU is currently conducting an inquiry, into the matter. The statement called for an independent and impartial inquiry. It adds that in order to facilitate such an inquiry, it is recommended to the IGP to transfer the SSP Liyanage to any other branch in the STF outside Colombo until the conclusion of the police investigation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Transfer STF’s Romesh Liyanage",
          "label": "WORK_OF_ART"
        },
        {
          "text": "News 1st",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Human Rights Commission",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Human Rights Commission of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SSP Romesh Liyanage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rohini Marasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SSP Romesh Liyanage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sirasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 9th of July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SSP Romesh Liyanage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5th Lane",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Command of SSP Liyanage",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rohini Marasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "that day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SSP Liyanage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SSP Liyanage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SSP Liyanage",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rohini Marasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SSP Liyanage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9th of July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rohini Marasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rohini Marasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SIU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "\"News 1st වාර්තාකරුවන්ට පහරදීමේ විමර්ශන අවසන් වනතුරු පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකායේ රොමේෂ් ලියනගේ මාරු කරන්න\" - මානව හිමිකම් කොමිසම පොලිස්පතිට කියයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); News1st මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීමේ සිද්ධියේ පරීක්ෂණ අවසන් වනතුරු විශේෂ කාර්ය බළකායේ ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේ කොළඹින් පිට ස්ථාන මාරු කරන ලෙස ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව පොලිස්පතිවරයාට නිර්දේශ කර තිබෙනවා.",
        "ඒ මානව හිමිකම් කොමිසමේ සභාපති විශ්‍රාමලත් ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ විනිසුරු රෝහිණී මාරසිංහ මහත්මියගේ අත්සනින් යුතුව නිකුත් කළ නිවේදනයකට අනුවයි.",
        "‘සිරස’ ප්‍රවෘත්තියේ මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීමේ සිද්ධියට අදාළව ප්‍රකාශ ලබා ගැනීම සඳහා කොමිසම විසින් විශේෂ කාර්ය බළකායේ අණදෙන නිලධාරී නියෝජ්‍ය පොලිස්පති වරුණ ජයසුන්දර සහ විශේෂ කාර්ය බළකායේ අධ්‍යක්ෂ, ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේ සහ විශේෂ විමර්ශන ඒකකයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ඩී.එස්.වික්‍රමසිංහ කැඳවා ඇති බව එම නිවේදනයේ සඳහන් වේ. නාලිකාව 2022 ජූලි 9 වන දින කොළඹ 03 5 වන පටුමගේ සහ ඒ අසල.",
        "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේ මහතා වත්මන් ජනාධිපතිවරයාගේ 5 පටුමග පෞද්ගලික නිවස හා ඒ ආසන්නයේ ආරක්ෂාවට යොදවා ඇති ඒකක අණදෙන නිලධාරියා බව විමර්ශනයේදී හෙළි වූ බවත්, ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ලියනගේ මහතාගේ අණදීම යටතේ පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකායේ නිලධාරීන් 140 දෙනකු සිටි බවත් එම නිවේදනයේ දැක්වේ.",
        "විනිසුරු රෝහිණී මාරසිංහ මහත්මියගේ ප්‍රකාශය මෙසේය: \"එදා මාධ්‍යවේදීන් පොලිසියට කිසිදු තර්ජනයක් නොකළ බව ද සැකයක් නැත. තවද එස්ටීඑෆ් සහ පොලිසිය විසින් මාධ්‍යවේදීන් ලෙස හඳුනා ගැනීමෙන් පසු මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීම අසාධාරණ සහ හිතාමතා කළ එකක්\".",
        "මාධ්‍යවේදීන්ට පහර දුන් පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකායේ මෙම නිලධාරීන් ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ලියනගේ මහතාගේ ඍජු අණදීම යටතේ සිටි බවත්, පහර දෙන අවස්ථාවේ එහි නොසිටි බවත්, මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීම පිළිබඳව තමන් දැන නොසිටි බවත් එම නිවේදනයේ වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ. ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ලියනගේ මහතාට වීඩියෝ දර්ශන පෙන්වූ බවත්, ඒවා අදාළ සිදුවීමේ දර්ශන ලෙස පිළිගෙන ඇති බවත් කොමිසමේ ප්‍රකාශයේ සඳහන් වේ. එම ප්‍රකාශය අනුව ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ලියනගේ මහතා මානව හිමිකම් කොමිසමට දිවුරුම් දීමෙන් ලබාදුන් සාක්ෂිවල විශ්වසනීයත්වය සම්බන්ධයෙන් බරපතළ සැකයක් මතුව තිබේ.",
        "ජුලි 9 වැනිදා මාධ්‍යවේදීන්ට එල්ල කළ ප්‍රහාරයට ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ලියනගේ මහතා නිසැකවම වගකිව යුතු බව විනිසුරු රෝහිණී මාරසිංහ මහත්මියගේ අත්සනින් යුතුව නිකුත් කර ඇති මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභා ප්‍රකාශයේ පැහැදිලිව සඳහන් කර ඇති අතර, “මෙය ජනතාවගේ මූලික අයිතිවාසිකම් දැඩි ලෙස උල්ලංඝනය කිරීමක් බවත්, වැදගත් වන්නේ, සෑම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයකම අත්‍යවශ්‍ය අංගයක් වන නිදහස් මාධ්‍යවල අයිතීන් ගැන.\" \"නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන ඉහළ නිලධාරීන්ගේ මෙම වගකීම් විරහිත හැසිරීම සාධාරණ සමාජයක ආරක්ෂාව සඳහා දරුණු, හානිකර සහ භයානක ය.\"",
        "එම ප්‍රකාශයේ වැඩිදුරටත් සඳහන් වන්නේ, \"විනය පරීක්‍ෂණය මෙහෙයවන නිලධාරියා දන්වා සිටියේ අපරාධකරුවන් තවමත් හඳුනාගෙන නොමැති බවත්, දැනට සිටින නිල ඇඳුමෙන් ඔවුන් හඳුනා ගැනීම පහසු කාර්යයක් නොවන බවත්ය.\" කොමිසම පවසන පරිදි, පොලිස් පරීක්ෂණ සඳහා ප්‍රහාරකයා කවුරුන්ද යන්න ප්‍රධාන පසුබෑමක් වේ. එබැවින් වත්මන් විස්තරයේ ඇති කැමෆ්ලැජ් නිල ඇඳුම සිවිල් මෙහෙයුම් සඳහා සුදුසු නිල ඇඳුම නොවන බව කොමිසම පොලිස්පතිවරයාට නිර්දේශ කරයි.",
        "දැනට පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකාය සිවිල් මෙහෙයුම් සඳහා පළඳින නිල ඇඳුම පිළිබඳව පොලිස්පතිවරයා අවධානය යොමු කළ යුතු බවත්, විශේෂයෙන්ම සිවිල් රාජකාරිය සඳහා නිසි නිල ඇඳුමක් තිබීමට සුදුසු ක්‍රියාමාර්ගයක් ගත යුතු බවත් විනිසුරු රෝහිණී මාරසිංහ මහත්මියගේ නිවේදනයේ දැක්වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිසමේ විනිසුරු රෝහිණී මාරසිංහ මහත්මියගේ අත්සනින් යුතුව නිකුත් කර ඇති ප්‍රකාශයේ සඳහන් වන්නේ SIU විසින් මේ සම්බන්ධයෙන් පරීක්ෂණයක් පවත්වන බව දන්වා ඇති බවයි. ස්වාධීන හා අපක්ෂපාතී පරීක්ෂණයක් පැවැත්විය යුතු බව එම ප්‍රකාශයේ සඳහන් වේ. එවැනි පරීක්ෂණයකට පහසුකම් සැලසීම සඳහා ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ලියනගේ මහතා පොලිස් විමර්ශන අවසන් වනතුරු කොළඹින් බැහැර විශේෂ කාර්ය බළකායේ වෙනත් ශාඛාවකට මාරු කරන ලෙස පොලිස්පතිවරයාට නිර්දේශ කරන බවද එහි වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "විශේෂ කාර්ය බළකායේ රොමේෂ් ලියනගේ මාරු කරන්න",
          "label": "WORK_OF_ART"
        },
        {
          "text": "News 1st",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රෝහිණී මාරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිරස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 9 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 වන පටුමග",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ලියනගේගේ අණදෙන නිලධාරී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෝහිණී මාරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ලියනගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ලියනගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ලියනගේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රෝහිණී මාරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ලියනගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 9 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෝහිණී මාරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රෝහිණී මාරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SIU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"News 1st செய்தியாளர்கள் மீதான தாக்குதல் தொடர்பான விசாரணை முடியும் வரை STF இன் ரொமேஷ் லியனகேவை இடமாற்றம் செய்யுங்கள்\" - மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு பொலிஸ் மா அதிபரிடம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); News1st ஊடகவியலாளர்கள் மீதான தாக்குதல் தொடர்பான விசாரணைகள் முடியும் வரை விசேட அதிரடிப்படையின் SSP ரொமேஷ் லியனகேவை கொழும்புக்கு வெளியே இடமாற்றம் செய்யுமாறு இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு IGPக்கு பரிந்துரை செய்துள்ளது.",
        "மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவின் தலைவி ஓய்வுபெற்ற உயர்நீதிமன்ற நீதியரசர் ரோஹினி மாரசிங்கவின் கையொப்பமிடப்பட்ட அறிக்கையிலேயே இவ்வாறு தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "'சிரச' செய்தியின் ஊடகவியலாளர்கள் தாக்கப்பட்டமை தொடர்பில் வாக்குமூலம் வழங்குவதற்காக விசேட அதிரடிப்படையின் கட்டளைத் தளபதி வருண ஜயசுந்தர மற்றும் விசேட அதிரடிப்படையின் பணிப்பாளர் எஸ்.எஸ்.பி ரொமேஷ் லியனகே மற்றும் விசேட புலனாய்வுப் பிரிவின் எஸ்.எஸ்.பி டி.எஸ்.விக்ரமசிங்க ஆகியோருக்கு ஆணைக்குழு அழைப்பு விடுத்துள்ளது. ஜூலை 9, 2022 அன்று கொழும்பு 03 5வது பாதையில் மற்றும் அதற்கு அருகில் சேனல்.",
        "SSP லியனகே தலைமையில் 140 STF வீரர்கள் இருந்ததாகவும், 5வது பாதையில் தற்போதைய ஜனாதிபதியின் தனிப்பட்ட வாசஸ்தலத்திலும் அதற்கு அருகாமையிலும் பாதுகாப்பிற்காக SSP ரொமேஷ் லியனகே நியமிக்கப்பட்டுள்ளார் என்பது விசாரணையில் தெரியவந்துள்ளதாக அந்த அறிக்கை விளக்குகிறது.",
        "நீதியரசர் ரோஹினி மாரசிங்கவின் அறிக்கையில் கூறப்பட்டுள்ளதாவது: \"அன்று ஊடகவியலாளர்கள் பொலிஸாருக்கு அச்சுறுத்தல் எதுவும் ஏற்படுத்தவில்லை என்பதில் சந்தேகமில்லை. மேலும் ஊடகவியலாளர்கள் ஊடகவியலாளர்கள் என STF மற்றும் காவல்துறையினரால் இனங்காணப்பட்ட பின்னர் ஊடகவியலாளர்கள் மீதான தாக்குதல் நியாயமற்றது மற்றும் உள்நோக்கம் கொண்டது.\"",
        "ஊடகவியலாளர்கள் மீது தாக்குதல் நடத்திய STF இன் இந்த அதிகாரிகள், SSP லியனகேவின் நேரடி கட்டளையின் கீழ் இருந்தவர்கள் என்றும், அவர்கள் தாக்குதல் நடந்த போது அங்கு இருக்கவில்லை என்றும், ஊடகவியலாளர்கள் மீதான தாக்குதல் குறித்து தனக்குத் தெரியாது என்றும் அந்த அறிக்கையில் மேலும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. SSP லியனகேவுக்கு காணொளி காட்சிகள் காட்டப்பட்டதாக ஆணைக்குழுவின் அறிக்கை கூறுகிறது, அவை குறிப்பிட்ட நிகழ்வின் காட்சிகளாக ஒப்புக் கொள்ளப்பட்டன. அறிக்கையின்படி, SSP லியனகே HRCSL க்கு சத்தியப்பிரமாணம் செய்து கொடுத்த சாட்சியங்களின் நம்பகத்தன்மை குறித்து பாரிய சந்தேகம் உள்ளது.",
        "நீதியரசர் ரோஹினி மாரசிங்க கையொப்பமிட்ட மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவின் அறிக்கையில், ஜூலை 9ஆம் திகதி ஊடகவியலாளர்கள் மீது நடத்தப்பட்ட தாக்குதலுக்கு எஸ்.எஸ்.பி லியனகே சந்தேகத்திற்கு இடமின்றி பொறுப்பேற்க வேண்டும் என்று தெளிவாகக் கூறுகிறது. சுதந்திர ஊடகத்தின் உரிமைகள், இது ஒவ்வொரு ஜனநாயகத்தின் ஒருங்கிணைந்த பகுதியாகும்.\" அந்த அறிக்கை மேலும் கூறுகிறது, \"சட்ட அமலாக்க அதிகாரிகளின் இந்த பொறுப்பற்ற நடத்தை கடுமையானது, தீங்கு விளைவிக்கும் மற்றும் நியாயமான சமூகத்தின் பாதுகாப்பிற்கு ஆபத்தானது.\"",
        "\"ஒழுங்கு விசாரணையைக் கையாளும் அதிகாரி, குற்றவாளிகள் இன்னும் அடையாளம் காணப்படவில்லை என்றும், தற்போதைய சீருடையில் அவர்களை அடையாளம் காண்பது எளிதான காரியம் அல்ல\" என்றும் அந்த அறிக்கை குறிப்பிடுகிறது. ஆணைக்குழுவின் கூற்றுப்படி, பொலிஸ் விசாரணைக்கு தாக்கியவரின் அடையாளம் மிகப்பெரிய பின்னடைவுகளில் ஒன்றாகும். எனவே, தற்போதைய விளக்கத்தில் உள்ள உருமறைப்பு சீருடை சிவில் நடவடிக்கைக்கான சரியான சீருடை அல்ல என்று ஆணையம் ஐஜிபிக்கு பரிந்துரைக்கிறது.",
        "சிவிலியன் நடவடிக்கைக்காக STF தற்போது அணிந்து வரும் சீருடையை பொலிஸ் மா அதிபர் அவதானித்து, விசேடமாக சிவில் கடமைக்காக முறையான சீருடையை அணிவதற்கு உரிய நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும் என நீதியரசர் ரோகினி மாரசிங்கவின் அறிக்கை கூறுகிறது.",
        "நீதியரசர் ரோஹினி மாரசிங்க கையொப்பமிட்ட SL இன் மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவின் அறிக்கையில், இந்த விடயம் தொடர்பாக SIU தற்போது விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருவதாகத் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. சுதந்திரமான மற்றும் பாரபட்சமற்ற விசாரணை நடத்தப்பட வேண்டும் என்று அந்த அறிக்கையில் கூறப்பட்டுள்ளது. இவ்வாறான விசாரணையை எளிதாக்கும் வகையில், பொலிஸ் விசாரணை முடிவடையும் வரை SSP லியனகேவை கொழும்புக்கு வெளியில் உள்ள STF இன் வேறு ஏதேனும் கிளைக்கு மாற்றுமாறு பொலிஸ் மா அதிபருக்கு பரிந்துரைக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அது மேலும் கூறுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "STF இன் ரொமேஷ் லியனகேவை இடமாற்றம்",
          "label": "WORK_OF_ART"
        },
        {
          "text": "News 1st",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "மனித உரிமை ஆணையம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.ஜி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SSP ரொமேஷ் லியனகே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனித உரிமை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோஹினி மாரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SSP ரொமேஷ் லியனகே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிரச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 9, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SSP ரொமேஷ் லியனகே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5வது லேன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SSP லியனகேயின் கட்டளை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரோஹினி மாரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காவல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எஸ்.பி லியனகே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எஸ்.பி லியனகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எஸ்.பி லியனகே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோஹினி மாரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எஸ்.பி லியனகே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 9 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரோஹினி மாரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோஹினி மாரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SIU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.ஜி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}