{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/මන්ත්‍රී-නිවාසවලට-පහරදුන්-තවත්-හයක්-අල්ලයි/1-619035",
  "time_ut": 1661911417,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මන්ත්‍රී නිවාසවලට පහරදුන් තවත් හයක් අල්ලයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Six more who attacked MP's houses are arrested",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The police headquarters said that six people including a woman were arrested for attacking and damaging the home offices and properties of the members of Parliament Arundika Fernando, Vidura Wickramanayake, Rohitha Abeygunawardena and Tharaka Balasuriya on May 9.",
        "The suspect was arrested for attacking Mr. Rohitha Abeygunawardena's house in Ratmalana.",
        "Mr. Arundika Fernando's house and office in Dankotuwa, Mr. Vidura Wickramanayake's Horana house, Mr. Tharaka Balasuriya's house in Kegalle. Others have been arrested for assault and damage."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Six",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament Arundika Fernando",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vidura Wickramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rohitha Abeygunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tharaka Balasuriya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "May 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rohitha Abeygunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ratmalana",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Arundika Fernando's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dankotuwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vidura Wickramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Horana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tharaka Balasuriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kegalle",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මන්ත්‍රී නිවාසවලට පහරදුන් තවත් හයක් අල්ලයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් වන අරුන්දික ප්‍රනාන්දු, විදුර වික්‍රමනායක, රෝහිත අබේගුණවර්ධන, තාරක බාලසූරිය යන මහත්වරුන්ගේ නිවෙස් කාර්යාල සහ දේපළවලට ඉකුත් මැයි මස 09දින පහර දී අලාභහානි සිදු කිරීම සම්බන්ධයෙන් කාන්තාවක් ඇතුළු හය දෙනකු  අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිස් මූලස්ථානය පවසයි.",
        "සැකකාරිය රෝහිත අබේගුණවර්ධන මහතාගේ රත්මලානේ නිවසට පහර දීම සම්බන්ධයෙන් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "අරුන්දික ප්‍රනාන්දු මහතාගේ දංකොටුවේ නිවසට හා කාර්යාලයට, විදුර වික්‍රමනායක මහතාගේ හොරණ නිවසට, තාරක බාලසූරිය මහතාගේ කෑගල්ලේ නිවසට. පහර දී අලාභානි සිදු කිරීම සම්බන්ධයෙන්සෙසු පිරිස අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හය",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව අරුන්දික ප්‍රනාන්දු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදුර වික්‍රමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෝහිත අබේගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තාරක බාලසූරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැයි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෝහිත අබේගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රත්මලාන",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරුන්දික ප්‍රනාන්දුගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දන්කොටුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදුර වික්‍රමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හොරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තාරක බාලසූරිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෑගල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எம்பி வீடுகளை தாக்கிய மேலும் 6 பேர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களான அருந்திக பெர்னாண்டோ, விதுர விக்கிரமநாயக்க, ரோஹித அபேகுணவர்தன மற்றும் தாரக பாலசூரிய ஆகியோரின் வீட்டு அலுவலகங்கள் மற்றும் சொத்துக்களை தாக்கி சேதப்படுத்திய குற்றச்சாட்டில் பெண் ஒருவர் உட்பட 6 பேர் கடந்த மே மாதம் 9 ஆம் திகதி கைது செய்யப்பட்டதாக பொலிஸ் தலைமையகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இரத்மலானையில் உள்ள திரு.ரோஹித அபேகுணவர்தனவின் வீட்டின் மீது தாக்குதல் நடத்திய சந்தேக நபர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "தங்கொடுவையில் உள்ள திரு.அருந்திக பெர்னாண்டோவின் வீடு மற்றும் அலுவலகம், திரு.விதுர விக்கிரமநாயக்கவின் ஹொரண வீடு, திரு.தாரக பாலசூரியவின் கேகாலையில் உள்ள வீடு. மற்ற குழுவினர் தாக்குதல் மற்றும் சேதப்படுத்தியதற்காக கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆறு",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் அருந்திக பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விதுர விக்கிரமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோஹித அபேகுணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தாரக பாலசூரிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மே 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரோஹித அபேகுணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரத்மலானை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அருந்திக பெர்னாண்டோவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தங்கொடுவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விதுர விக்கிரமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹொரணை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தாரக பாலசூரிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கேகாலை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}