{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Prevent-a-tragedy-and-go-home-Kirella/108-240300",
  "time_ut": 1656912785,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Prevent a tragedy and go home : Kirella",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Prevent a tragedy and go home : Kirella",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Samagi Jana Balawegaya (SJB) said Sri Lanka does not want an ‘Arab Spring’ which would sink the country into a hell on earth and called upon President Gotabaya Rajapaksa to quit forthwith preventing a possible tragedy of untold proportions as anger, detest and rejection of him by an entire nation was gathering momentum by the day.",
        "Chief opposition whip and senior vice president of the SJB, Lakshman Kiriella said the chorus of over 22 million Sri Lankans living in and out of the country that represent the Maha Sangha, the Catholic Church, Hindus, Muslims, doctors, engineers, the University teachers, farmers, the working class, public servants, school teachers, private sector employees and even three wheeler and bus drivers was Gotabaya Rajapaksa must be stopped from driving the country and nation to further disaster.",
        "“History repeats itself. The most cruel and sadistic megalomaniac dictator the world knew was Adolf Hitler. When public anger was mounting against him in and out of Germany towards the final stages of WW II and Soviet forces were approaching Berlin, he committed suicide in his bunker by swallowing cyanide and shooting himself, his wife Eva Von Braun and the pet dog on April 30, 1945. His confidante and accomplice of war crimes Benito Mussolini was brutally killed by Italians on April 28, 1945 in Northern Italy and even spat on his body that had been dumped in a drain. In recent past, the strong man of Libya, Muammar Gaddafi was beaten, tortured and summarily murdered on October 20, 2011 in Sirte during the Arab Spring and his mutilated body was found on the roadside. The world history is abound with similar tragic, and violent mass revolts that brought a painful, tragic and degrading death to kings, dictators and other rulers who did not listen to the public demand. The SJB’s fervent request to President Rajapaksa is not to turn Sri Lanka into a similar disaster and tender his resignation not tomorrow but today because tomorrow may be too late,” Kiriella stressed.",
        "History says that even the armed forces and the police may have no option in such a situation but to join the protesters to put an end to the cursed system, he added.",
        "It is obvious that the IMF would not approve substantial financial assistance to Sri Lanka. Other top global financial agencies such as the ADB and the World Bank and donor countries like India, China, Japan, the US, EU countries and Korea would take a similar stance. They want a comprehensive debt restructuring programme approved by Sri Lanka’s creditors of US$ 51 billion. The Gotabaya Rajapaksa regime that is rife with incompetency, impotent and has proven to be failure after another failure and is not capable to meet parameters laid down by the IMF and donors. That is why an entire nation demands that Gota Go Home, he said.",
        "Gotabaya Rajapaksa claims that he has a mandate of 6.9 million voters. But it is doubtful that whether he commands the confidence of a mere 69 voters today, leave alone millions. It is sad to witness that millions of Sri Lankans plead for lightning to strike heads of the President and ministers who have brought Sri Lanka to the current predicament.",
        "The President in an adamant and aggressive tone says that he would not leave the Presidency until he completes his full term of office. That means he is determined to put the lives of over 22 millions Sri Lankans through further misery, hardships and hopelessness. Will the people of Sri Lanka let him to do this? Kiriella asked. (Sandun Jayasekera)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kirella",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Samagi Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lakshman Kiriella",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Catholic Church",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hindus",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Muslims",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Adolf Hitler",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WW II",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Soviet",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Berlin",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Eva Von Braun",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "April 30, 1945",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Benito Mussolini",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Italians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "April 28, 1945",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Northern Italy",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "recent past",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Libya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Muammar Gaddafi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "October 20, 2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sirte",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Arab",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kiriella",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Korea",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$ 51 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gota Go Home",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kiriella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sandun Jayasekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඛේදවාචකයක් වළක්වා ගෙදර යන්න : කිරැල්ල",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රට මිහිපිට අපායක ගිල්වන ‘අරාබි වසන්තයක්’ ශ්‍රී ලංකාවට අවශ්‍ය නොවන බව පැවසූ සමගි ජන බලවේගය, කෝපය, පිළිකුල සහ ප්‍රතික්ෂේප කිරීම වැනි අප්‍රමාණ ඛේදවාචකයක් වළක්වා වහාම ඉල්ලා අස්වන ලෙස ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගෙන් ඉල්ලා සිටියේය. මුළු ජාතියක් විසින්ම ඔහු ගැන දිනෙන් දින වර්ධනය විය.",
        "මහා සංඝරත්නය, කතෝලික සභාව, හින්දු, මුස්ලිම්, වෛද්‍යවරුන්, ඉංජිනේරුවන්, විශ්වවිද්‍යාල ආචාර්යවරුන් නියෝජනය කරන රට තුළ සහ ඉන් පිටත වෙසෙන මිලියන 22කට අධික ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ ගායනය බව විපක්ෂයේ ප්‍රධාන සංවිධායක සහ SJB ජ්‍යෙෂ්ඨ උප සභාපති ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල මහතා පැවසීය. , ගොවීන්, කම්කරු පන්තිය, රාජ්‍ය සේවකයන්, පාසල් ගුරුවරුන්, පෞද්ගලික අංශයේ සේවකයන් සහ ත්‍රිරෝද රථ සහ බස් රථ රියදුරන් පවා ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා රටත් ජාතියත් තවත් ව්‍යසනයකට ඇද දැමීම නැවැත්විය යුතුය.",
        "\"ඉතිහාසය නැවත නැවතත් සිදු වේ. ලෝකය දැන සිටි වඩාත්ම කුරිරු හා දුක්ඛිත මහා ඒකාධිපතියා ඇඩොල්ෆ් හිට්ලර් ය. දෙවන ලෝක යුද්ධයේ අවසන් අදියර වන විට ජර්මනියේ සහ ඉන් පිටත ඔහුට එරෙහිව මහජන කෝපය වැඩිවෙමින් පැවති අතර සෝවියට් හමුදා බර්ලිනයට ළඟා වෙමින් සිටියදී, ඔහු සිය බංකරය තුළ සයනයිඩ් ගිල දමා තමාටත්, ඔහුගේ බිරිඳ ඊවා වොන් බ්‍රවුන්ට සහ සුරතල් බල්ලාට වෙඩි තබාගෙන අප්‍රේල් මාසයේදී සියදිවි නසා ගත්තේය. 30, 1945. ඔහුගේ විශ්වාසවන්ත සහ යුධ අපරාධ සහකරු බෙනීටෝ මුසෝලිනි ඉතාලි ජාතිකයන් විසින් 1945 අප්‍රේල් 28 වන දින උතුරු ඉතාලියේදී අමානුෂික ලෙස ඝාතනය කරන ලද අතර කාණුවක දමා තිබූ ඔහුගේ සිරුරට පවා කෙළ ගසා ඇත. මෑත අතීතයේ, ලිබියාවේ ප්‍රබල මිනිසා මුවම්මර් ගඩාෆි 2011 ඔක්තෝම්බර් 20 වන දින අරාබි වසන්තයේ සර්ට් හිදී පහර දී, වධහිංසා පමුණුවා සමූලඝාතනය කරන ලද අතර, ඔහුගේ විකෘති කළ සිරුර පාර අයිනේ තිබී සොයා ගන්නා ලදී. මහජන ඉල්ලීමට ඇහුම්කන් නොදුන් රජවරුන්ට, ඒකාධිපතියන්ට සහ අනෙකුත් පාලකයන්ට වේදනාකාරී, ඛේදනීය සහ නින්දිත මරණයක් ගෙන දුන් සමාන ඛේදජනක, ප්‍රචණ්ඩකාරී මහජන කැරලි ලෝක ඉතිහාසය බහුල ය. ශ‍්‍රී ලංකාව මෙවැනි ව්‍යසනයක් බවට පත්කර නොගෙන හෙට නොව අද හෙට ප‍්‍රමාද විය හැකි බැවින් ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලා අස්වන ලෙස ජනාධිපති රාජපක්‍ෂ මහතාගෙන් SJB විසින් කරන ලද දැඩි ඉල්ලීමයි.” කිරිඇල්ල අවධාරණය කළේය.",
        "මෙවැනි අවස්ථාවක ශාපලත් ක්‍රමයට තිත තැබීම සඳහා විරෝධතාකරුවන් සමඟ එක්වීම හැර වෙනත් විකල්පයක් ත්‍රිවිධ හමුදාවට සහ පොලිසියට පවා නොමැති බව ඉතිහාසය පවසන බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "IMF ශ්‍රී ලංකාවට සැලකිය යුතු මූල්‍ය ආධාර අනුමත නොකරන බව පැහැදිලිය. ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව සහ ලෝක බැංකුව වැනි අනෙකුත් ඉහළම ගෝලීය මූල්‍ය ආයතන සහ ඉන්දියාව, චීනය, ජපානය, එක්සත් ජනපදය, යුරෝපා සංගම් රටවල් සහ කොරියාව වැනි පරිත්‍යාගශීලී රටවල් ද එවැනිම ආස්ථානයක් ගනු ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ ඩොලර් බිලියන 51 ක ණය හිමියන් විසින් අනුමත කරන ලද පුළුල් ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ වැඩසටහනක් ඔවුන්ට අවශ්‍ය වේ. නොහැකියාවෙන්, බෙලහීනත්වයෙන් පිරි, තවත් අසාර්ථකත්වයකින් පසු අසාර්ථක බව ඔප්පු වී ඇති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ පාලනය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සහ පරිත්‍යාගශීලීන් විසින් පනවා ඇති පරාමිතීන් සපුරාලීමට සමත් නොවේ. ගෝඨා ගෙදර යන්නැයි සමස්ත ජාතියක් ඉල්ලා සිටින්නේ එහෙයිනි.",
        "තමාට ලක්ෂ 69ක ඡන්ද වරමක් ඇති බව ගෝඨාභය රාජපක්ෂ පවසයි. එහෙත් අද ඔහු හුදෙක් ඡන්දදායකයින් 69 දෙනෙකුගේ විශ්වාසය දිනා ගන්නේද යන්න සැක සහිතය. ශ්‍රී ලංකාව වත්මන් අර්බුදකාරී තත්ත්වයට ගෙන ආ ජනාධිපතිවරයාගේ සහ ඇමැතිවරුන්ගේ හිසට අකුණු සැර වැදීම සඳහා මිලියන සංඛ්‍යාත ශ්‍රී ලාංකිකයන් බැගෑපත්වීම කනගාටුවට කරුණකි.",
        "තම සම්පූර්ණ ධුර කාලය අවසන් වන තුරු තමන් ජනාධිපති ධූරය අත් නොහරින බව ජනාධිපතිවරයා දැඩි ආක්‍රමණශීලී ස්වරයෙන් පවසයි. එයින් අදහස් වන්නේ මිලියන 22 කට අධික ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ ජීවිත තවදුරටත් දුක්ඛිත, දුෂ්කරතා සහ බලාපොරොත්තු සුන්වීම තුළින් ඔහු අදිටන් කරගෙන සිටින බවයි. ලංකාවේ මිනිස්සු මෙයාට මෙහෙම කරන්න දෙනවද? කිරිඇල්ල ඇසුවේය. (සඳුන් ජයසේකර)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කිරිල්ල",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සමගි ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කතෝලික සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විශ්වවිද්යාල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇඩොල්ෆ් හිට්ලර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WW II",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "සෝවියට්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බර්ලින්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊවා වොන් බ්‍රවුන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1945 අප්‍රේල් 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බෙනිටෝ මුසෝලිනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉතාලියානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1945 අප්‍රේල් 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උතුරු ඉතාලිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මෑත අතීතය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලිබියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුවම්මර් ගඩාෆි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2011 ඔක්තෝබර් 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සර්ටේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරාබි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කිරිඇල්ල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ADB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 51 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා ගෙදර යන්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිරිඇල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුන් ජයසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒரு சோகத்தைத் தடுத்து வீட்டிற்குச் செல்லுங்கள்: கிரில்ல",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டை நரகத்திற்குள் தள்ளும் அரபு வசந்தத்தை இலங்கை விரும்பவில்லை என்று கூறியுள்ள சமகி ஜன பலவேகய, கோபம், வெறுப்பு மற்றும் நிராகரிப்பு போன்ற சொல்லொணாத் துயரங்களைத் தடுக்கும் வகையில் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை உடனடியாக பதவி விலகுமாறு அழைப்பு விடுத்துள்ளது. ஒரு முழு தேசமும் அவரைப் பற்றியது நாளுக்கு நாள் வேகத்தை கூட்டியது.",
        "மகாசங்கம், கத்தோலிக்க திருச்சபை, இந்துக்கள், முஸ்லிம்கள், வைத்தியர்கள், பொறியியலாளர்கள், பல்கலைக்கழக ஆசிரியர்களை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் 22 மில்லியனுக்கும் அதிகமான இலங்கையர்கள் மற்றும் வெளிநாட்டில் வாழும் 22 மில்லியனுக்கும் அதிகமான இலங்கையர்களின் கோரஸ் என்று எதிர்க்கட்சி பிரதம கொறடாவும், SJB இன் சிரேஷ்ட உப தலைவருமான லக்ஷ்மன் கிரியெல்ல தெரிவித்தார். , விவசாயிகள், உழைக்கும் வர்க்கம், அரச ஊழியர்கள், பாடசாலை ஆசிரியர்கள், தனியார் நிறுவன ஊழியர்கள் மற்றும் முச்சக்கர வண்டி மற்றும் பஸ் சாரதிகள் கூட கோட்டாபய ராஜபக்ஷ நாட்டையும் நாட்டையும் மேலும் பேரழிவிற்கு கொண்டு செல்வதை நிறுத்த வேண்டும்.",
        "\"வரலாறு மீண்டும் மீண்டும் வருகிறது. உலகம் அறிந்த மிகக் கொடூரமான மற்றும் கொடூரமான சர்வாதிகாரி அடால்ஃப் ஹிட்லர். இரண்டாம் உலகப் போரின் இறுதிக் கட்டத்தை நோக்கி ஜெர்மனிக்கு உள்ளேயும் வெளியேயும் அவருக்கு எதிராக பொதுமக்களின் கோபம் அதிகரித்து, சோவியத் படைகள் பெர்லினை நெருங்கிக்கொண்டிருந்தபோது, ​​அவர் தனது பதுங்கு குழியில் சயனைடை விழுங்கி தன்னையும், தனது மனைவி ஈவா வான் பிரவுனையும், செல்ல நாயையும் சுட்டு தற்கொலை செய்து கொண்டார். 30, 1945. அவரது நம்பிக்கைக்குரியவரும் போர்க்குற்றங்களுக்கு உடந்தையுமான பெனிட்டோ முசோலினி இத்தாலியர்களால் ஏப்ரல் 28, 1945 அன்று வடக்கு இத்தாலியில் கொடூரமாகக் கொல்லப்பட்டார், மேலும் சாக்கடையில் வீசப்பட்ட அவரது உடலில் துப்பினார். சமீப காலங்களில், லிபியாவின் வலிமையான மனிதரான முயம்மர் கடாபி, அக்டோபர் 20, 2011 அன்று அரபு வசந்த காலத்தில் சிர்ட்டேயில் தாக்கப்பட்டு, சித்திரவதை செய்யப்பட்டு சுருக்கமாக படுகொலை செய்யப்பட்டார் மற்றும் அவரது சிதைந்த உடல் சாலையோரத்தில் கண்டெடுக்கப்பட்டது. உலக சரித்திரம் இதேபோன்ற சோகமான மற்றும் வன்முறை வெகுஜன கிளர்ச்சிகளால் நிறைந்துள்ளது, இது பொது மக்களின் கோரிக்கைக்கு செவிசாய்க்காத மன்னர்கள், சர்வாதிகாரிகள் மற்றும் பிற ஆட்சியாளர்களுக்கு வேதனையான, சோகமான மற்றும் இழிவான மரணத்தை கொண்டு வந்தது. ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷவிடம் SJB இன் உருக்கமான வேண்டுகோள், இலங்கையை இதேபோன்ற பேரழிவாக மாற்ற வேண்டாம், நாளை அல்ல, இன்று தனது பதவி விலகலை சமர்ப்பிக்க வேண்டும், ஏனெனில் நாளை மிகவும் தாமதமாகலாம், ”என்று கிரியெல்ல வலியுறுத்தினார்.",
        "இத்தகைய சூழ்நிலையில் ஆயுதப் படைகள் மற்றும் காவல்துறையினருக்கு கூட வேறு வழியில்லை, சபிக்கப்பட்ட அமைப்புக்கு முற்றுப்புள்ளி வைக்க போராட்டக்காரர்களுடன் இணைவதைத் தவிர வேறு வழியில்லை என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இலங்கைக்கான கணிசமான நிதி உதவியை சர்வதேச நாணய நிதியம் அங்கீகரிக்காது என்பது வெளிப்படையானது. ADB மற்றும் உலக வங்கி மற்றும் இந்தியா, சீனா, ஜப்பான், அமெரிக்கா, ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகள் மற்றும் கொரியா போன்ற நன்கொடை நாடுகள் போன்ற பிற சிறந்த உலகளாவிய நிதி நிறுவனங்களும் இதே நிலைப்பாட்டை எடுக்கும். இலங்கையின் 51 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர் கடனாளர்களால் அங்கீகரிக்கப்பட்ட ஒரு விரிவான கடன் மறுசீரமைப்புத் திட்டத்தை அவர்கள் விரும்புகிறார்கள். கோத்தபய ராஜபக்ச ஆட்சியில் திறமையின்மை, வலிமையற்றது மற்றும் மற்றொரு தோல்விக்குப் பிறகு தோல்வியை நிரூபித்துள்ளது மற்றும் சர்வதேச நாணய நிதியம் மற்றும் நன்கொடையாளர்கள் வகுத்த அளவுகோல்களை பூர்த்தி செய்ய முடியாது. அதனால்தான் கோட்டா வீட்டுக்கு செல்ல வேண்டும் என்று ஒட்டுமொத்த தேசமும் கோருகிறது என்றார்.",
        "தமக்கு 6.9 மில்லியன் வாக்காளர்கள் ஆணை இருப்பதாக கோட்டாபய ராஜபக்ச கூறுகிறார். ஆனால், இன்று வெறும் 69 வாக்காளர்களின் நம்பிக்கையை அவர் பெறுகிறாரா என்பது சந்தேகமே. இலங்கையை தற்போதைய இக்கட்டான நிலைக்கு கொண்டு வந்த ஜனாதிபதி மற்றும் அமைச்சர்களின் தலையில் மின்னல் தாக்குவதற்கு இலட்சக்கணக்கான இலங்கையர்கள் மன்றாடுவது வருத்தமளிக்கிறது.",
        "தனது முழு பதவிக் காலத்தையும் முடிக்கும் வரை ஜனாதிபதி பதவியை விட்டு விலகப் போவதில்லை என உறுதியான மற்றும் ஆக்ரோஷமான தொனியில் ஜனாதிபதி கூறுகிறார். அதாவது 22 மில்லியனுக்கும் அதிகமான இலங்கையர்களின் வாழ்க்கையை மேலும் துன்பங்கள், கஷ்டங்கள் மற்றும் நம்பிக்கையற்ற நிலைகளுக்குள் தள்ள அவர் உறுதியாக இருக்கிறார். இதை செய்ய இலங்கை மக்கள் அனுமதிப்பார்களா? கிரியெல்ல கேட்டார். (சந்துன் ஜயசேகர)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கிரெல்லா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சமகி ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லக்ஷ்மன் கிரியெல்ல",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கத்தோலிக்க திருச்சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்துக்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடால்ஃப் ஹிட்லர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WW II",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "சோவியத்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பெர்லின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈவா வான் பிரவுன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 30, 1945",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெனிட்டோ முசோலினி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இத்தாலியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 28, 1945",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வடக்கு இத்தாலி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தற்போது முடிந்த",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லிபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முயம்மர் கடாபி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் 20, 2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிர்டே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரபு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிரியெல்ல",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏடிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "51 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோதா வீட்டுக்கு போ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிரியெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சந்துன் ஜயசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}