{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Dr-Sanjiva-Weerawarana-receives-2022-IEEE-TCSVC-Research-Innovation-Award/34-736727",
  "time_ut": 1656275619,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Dr. Sanjiva Weerawarana receives 2022 IEEE TCSVC Research Innovation Award",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dr. Sanjiva Weerawarana receives 2022 IEEE TCSVC Research Innovation Award",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The IEEE TCSVC Research Innovation Award recognises WSO2 founder Dr. Weerawarana for outstanding technical innovations in the field of services computing that have had a lasting impact",
        "WSO2, a leader in digital transformation technology, has announced that Dr. Sanjiva Weerawarana, WSO2 founder and CEO, is a recipient of the 2022 IEEE TCSVC Research Innovation Award.",
        "Each year, the IEEE Computer Society Technical Community on Services Computing (TCSVC) awards outstanding individuals and team efforts. The IEEE TCSVC Research Innovation Award recognises individuals or collaborators whose contributions have significantly influenced the direction of research and development of the field, transferred theory to practice in significant and innovative ways, and/or enabled the delivery of impactful commercial service products/systems/solutions.",
        "“I have been lucky to be at the center of several major software technology waves that have provided opportunities to reshape how technologists build solutions and experiences that improve the way we work, live and play,” said Dr. Weerawarana. “I am deeply honored to be recognized with the 2022 IEEE TCSVC Research Innovation Award, and I look forward to continuing to push the boundaries of how software can support organizations and the people they serve.”",
        "The IEEE TCSVC Research Innovation Award has recognised Dr. Weerawarana for his 30-plus years of innovation, leading the creation of web service and open-source technologies that in many aspects have enabled the API economy and served as the precursor to today’s microservices.",
        "Dr. Weerawarana was a co-inventor and co-author of specifications, such as the Web Services Description Language (WSDL), a game changer in enabling interoperability across formerly disparate environments, and Business Process Execution Language for Web Services (BPEL4WS), laying the technical foundations for service composition. Additionally, he was a contributor to and initiator of the WS-Policy and WS-Addressing original specifications, among others.",
        "Dr. Weerawarana also has been an originator of open-source implementations, such as the Apache Axis2 web service engine, which is seen as a breakthrough in the adoption of service computing. More recently, building on concepts he first introduced with WSDL and BPEL4WS, Dr. Weerawarana invented the Ballerina open-source programming language. Ballerina significantly simplifies the development of distributed applications, especially by orchestrating microservices or endpoints represented by APIs. Additionally, he has shaped open-source development organizationally, most notably through his work with the Lanka Software Foundation (LSF), which he co-founded in 2003.",
        "At the same time, Dr. Weerawarana has helped to lead the commercial application of open-source software through WSO2. Since founding the company in 2005, he has continued to serve as chief architect, driving innovations used by Fortune 500 companies, top universities, and governments worldwide. WSO2’s newest innovation is the Choreo digital platform as a service, which applies fundamentals from BPEL4WS but hides the complexities of service orchestration and empowers non-programming-savvy people to build distributed service-based or API-based applications. Generally available since March 2022, Choreo is the first commercial solution built on the Ballerina language."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sanjiva Weerawarana",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "IEEE TCSVC Research Innovation Award",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The IEEE TCSVC Research Innovation Award",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerawarana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sanjiva Weerawarana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Each year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the IEEE Computer Society Technical Community on Services Computing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The IEEE TCSVC Research Innovation Award",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerawarana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The IEEE TCSVC Research Innovation Award",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerawarana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30-plus years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "API",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerawarana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Web Services Description Language",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerawarana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Apache",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Weerawarana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ballerina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ballerina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Lanka Software Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerawarana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fortune 500",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Choreo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BPEL4WS",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "API",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "March 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Choreo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ballerina",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආචාර්ය සංජීව වීරවරණ 2022 IEEE TCSVC පර්යේෂණ නවෝත්පාදන සම්මානයෙන් පිදුම් ලබයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "IEEE TCSVC පර්යේෂණ නවෝත්පාදන සම්මානය මඟින් WSO2 නිර්මාතෘ ආචාර්ය වීරවරණ දිගුකාලීන බලපෑමක් ඇති කළ සේවා පරිගණක ක්ෂේත්‍රයේ කැපී පෙනෙන තාක්ෂණික නවෝත්පාදනයන් සඳහා ඇගයීමට ලක් කෙරේ.",
        "ඩිජිටල් පරිවර්තන තාක්ෂණයේ ප්‍රමුඛයා වන WSO2, WSO2 නිර්මාතෘ සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ආචාර්ය සංජිව වීරවරණ 2022 IEEE TCSVC පර්යේෂණ නවෝත්පාදන සම්මානයෙන් පිදුම් ලබන බව නිවේදනය කර ඇත.",
        "සෑම වසරකම IEEE Computer Society Technical Community on Services Computing (TCSVC) විසින් කැපී පෙනෙන පුද්ගලයන් සහ කණ්ඩායම් උත්සාහයන් සඳහා ප්‍රදානය කරයි. IEEE TCSVC පර්යේෂණ නවෝත්පාදන සම්මානය මඟින් ක්ෂේත්‍රයේ පර්යේෂණ සහ සංවර්ධනයේ දිශානතියට සැලකිය යුතු ලෙස බලපා ඇති, සැලකිය යුතු සහ නව්‍ය ක්‍රමවලින් ප්‍රායෝගිකව න්‍යාය මාරු කර, සහ/හෝ බලපෑමෙන් යුත් වාණිජ සේවා නිෂ්පාදන/පද්ධති/විසඳුම් ලබා දීමට හැකි වූ පුද්ගලයන් හෝ සහයෝගිතාකරුවන් හඳුනා ගනී. .",
        "“අප වැඩ කරන, ජීවත් වන සහ ක්‍රීඩා කරන ආකාරය වැඩිදියුණු කරන විසඳුම් සහ අත්දැකීම් තාක්‍ෂණවේදීන් ගොඩනඟන ආකාරය නැවත හැඩගැස්වීමට අවස්ථාව සලසා දී ඇති ප්‍රධාන මෘදුකාංග තාක්‍ෂණ තරංග කිහිපයක කේන්ද්‍රස්ථානය වීමට මම වාසනාවන්ත වීමි,” ආචාර්ය වීරවරණ පැවසීය. \"2022 IEEE TCSVC පර්යේෂණ නවෝත්පාදන සම්මානය සමඟින් පිළිගැනීමට ලැබීම මට මහත් ගෞරවයක් වන අතර, මෘදුකාංග සංවිධානවලට සහ ඔවුන් සේවය කරන පුද්ගලයින්ට සහාය විය හැකි ආකාරය පිළිබඳ සීමාවන් ඉදිරියට ගෙන යාමට මම බලාපොරොත්තු වෙමි.\"",
        "IEEE TCSVC පර්යේෂණ නවෝත්පාදන සම්මානය ආචාර්ය වීරවරණ වසර 30කට වැඩි නව්‍යකරණයක් සඳහා ඇගයීමට ලක් කර ඇත, බොහෝ පැතිවලින් API ආර්ථිකය සක්‍රීය කර ඇති සහ වර්තමාන ක්ෂුද්‍ර සේවා සඳහා පූර්වගාමියා ලෙස ක්‍රියා කර ඇති වෙබ් සේවා සහ විවෘත කේත තාක්ෂණයන් නිර්මාණය කිරීමට ප්‍රමුඛ වේ.",
        "ආචාර්ය වීරවරණ, වෙබ් සේවා විස්තර භාෂාව (WSDL), කලින් අසමාන පරිසරයන් හරහා අන්තර් ක්‍රියාකාරීත්වය සක්‍රීය කිරීමේ ක්‍රීඩාව වෙනස් කරන්නෙකු සහ වෙබ් සේවා සඳහා ව්‍යාපාර ක්‍රියාවලි ක්‍රියාත්මක කිරීමේ භාෂාව (BPEL4WS) වැනි පිරිවිතරවල සම-නිපදවුම්කරුවෙකු සහ සම-කර්තෘවරයෙකි. සේවා සංයුතිය සඳහා තාක්ෂණික පදනම්. මීට අමතරව, ඔහු WS-Policy සහ WS-Addressing මුල් පිරිවිතරයන් සඳහා දායකයෙකු සහ ආරම්භකයෙකු විය.",
        "වෛද්‍ය වීරවරණ සේවා පරිගණනය අනුගමනය කිරීමේ ඉදිරි ගමනක් ලෙස සැලකෙන Apache Axis2 වෙබ් සේවා එන්ජිම වැනි විවෘත මූලාශ්‍ර ක්‍රියාත්මක කිරීමේ ආරම්භකයකු ද වී ඇත. වඩාත් මෑතක දී, WSDL සහ BPEL4WS සමඟින් ඔහු ප්‍රථම වරට හඳුන්වා දුන් සංකල්ප මත පදනම්ව, ආචාර්ය වීරවරණ විසින් බැලරිනා විවෘත කේත ක්‍රමලේඛන භාෂාව සොයා ගන්නා ලදී. බැලරිනා විසින් බෙදා හරින ලද යෙදුම් සංවර්ධනය කිරීම සැලකිය යුතු ලෙස සරල කරයි, විශේෂයෙන් ක්ෂුද්‍ර සේවා හෝ ඒපීඅයි මගින් නිරූපණය වන අන්ත ලක්ෂ්‍යයන් සංවිධානය කිරීම මගින්. මීට අමතරව, ඔහු විවෘත මූලාශ්‍ර සංවර්ධනය සංවිධානාත්මකව හැඩගස්වා ඇත, විශේෂයෙන් 2003 දී ඔහු සම-ආරම්භ කළ Lanka Software Foundation (LSF) සමඟ ඔහුගේ වැඩ කටයුතු හරහා.",
        "ඒ අතරම, ආචාර්ය වීරවරණ WSO2 හරහා විවෘත කේත මෘදුකාංගවල වාණිජ යෙදුම මෙහෙයවීමට උපකාර කර ඇත. 2005 හි සමාගම ආරම්භ කළ දා සිට, ඔහු Fortune 500 සමාගම්, ඉහළම විශ්ව විද්‍යාල සහ ලොව පුරා රජයන් විසින් භාවිතා කරන නවෝත්පාදනයන් මෙහෙයවන ප්‍රධාන ගෘහ නිර්මාණ ශිල්පියා ලෙස දිගටම සේවය කර ඇත. WSO2 හි නවතම නවෝත්පාදනය වන්නේ සේවාවක් ලෙස Choreo ඩිජිටල් වේදිකාව වන අතර, එය BPEL4WS වෙතින් මූලික කරුණු යෙදෙන නමුත් සේවා වාද්‍ය වෘන්දයේ සංකීර්ණතා සඟවා බෙදා හරින ලද සේවා පදනම් වූ හෝ API මත පදනම් වූ යෙදුම් තැනීමට ක්‍රමලේඛන-බුද්ධිමත් පුද්ගලයින්ට බලය ලබා දෙයි. සාමාන්‍යයෙන් 2022 මාර්තු සිට ලබා ගත හැකි, Choreo යනු බැලරිනා භාෂාව මත ගොඩනගා ඇති පළමු වාණිජ විසඳුමයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සංජීව වීරවරණ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "IEEE TCSVC පර්යේෂණ නවෝත්පාදන සම්මානය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "IEEE TCSVC පර්යේෂණ නවෝත්පාදන සම්මානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරවරණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සංජීව වීරවරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IEEE පරිගණක සංගමය සේවා පරිගණක පිළිබඳ තාක්ෂණික ප්‍රජාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IEEE TCSVC පර්යේෂණ නවෝත්පාදන සම්මානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරවරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IEEE TCSVC පර්යේෂණ නවෝත්පාදන සම්මානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරවරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 30කට වැඩි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "API",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරවරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙබ් සේවා විස්තර භාෂාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරවරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Apache",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "වීරවරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැලරිනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැලරිනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා මෘදුකාංග පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරවරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වාසනාව 500",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "නර්තනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BPEL4WS",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "API",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නර්තනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "බැලරිනා",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டாக்டர் சஞ்சீவ வீரவரண 2022 IEEE TCSVC ஆராய்ச்சி கண்டுபிடிப்பு விருதைப் பெறுகிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "IEEE TCSVC ஆராய்ச்சி கண்டுபிடிப்பு விருது, WSO2 நிறுவனர் டாக்டர். வீரவரனாவை நீடித்த தாக்கத்தை ஏற்படுத்திய சர்வீஸ் கம்ப்யூட்டிங் துறையில் சிறந்த தொழில்நுட்ப கண்டுபிடிப்புகளுக்காக அங்கீகரிக்கிறது.",
        "டிஜிட்டல் டிரான்ஸ்ஃபர்மேஷன் தொழில்நுட்பத்தில் முன்னணியில் இருக்கும் WSO2, WSO2 நிறுவனர் மற்றும் CEO டாக்டர் சஞ்சீவ வீரவரண, 2022 IEEE TCSVC ஆராய்ச்சி கண்டுபிடிப்பு விருதைப் பெறுபவர் என்று அறிவித்துள்ளது.",
        "ஒவ்வொரு ஆண்டும், IEEE கம்ப்யூட்டர் சொசைட்டி டெக்னிக்கல் கம்யூனிட்டி ஆன் சர்வீசஸ் கம்ப்யூட்டிங் (TCSVC) சிறந்த தனிநபர்கள் மற்றும் குழு முயற்சிகளுக்கு விருதுகளை வழங்குகிறது. IEEE TCSVC ஆராய்ச்சி கண்டுபிடிப்பு விருது, தனிநபர்கள் அல்லது கூட்டுப்பணியாளர்களை அங்கீகரிக்கிறது .",
        "\"நாம் வேலை செய்யும், வாழும் மற்றும் விளையாடும் விதத்தை மேம்படுத்தும் தீர்வுகள் மற்றும் அனுபவங்களை தொழில்நுட்ப வல்லுநர்கள் எவ்வாறு உருவாக்குகிறார்கள் என்பதை மாற்றியமைப்பதற்கான வாய்ப்புகளை வழங்கிய பல முக்கிய மென்பொருள் தொழில்நுட்ப அலைகளின் மையத்தில் இருப்பது எனக்கு அதிர்ஷ்டம்\" என்று டாக்டர் வீரவரண கூறினார். \"2022 IEEE TCSVC ஆராய்ச்சி கண்டுபிடிப்பு விருதுடன் அங்கீகரிக்கப்பட்டதில் நான் மிகவும் பெருமைப்படுகிறேன், மேலும் மென்பொருள் நிறுவனங்கள் மற்றும் அவர்கள் சேவை செய்யும் நபர்களை எவ்வாறு ஆதரிக்க முடியும் என்பதற்கான எல்லைகளைத் தொடர்ந்து முன்வைக்க நான் எதிர்நோக்குகிறேன்.\"",
        "IEEE TCSVC ஆராய்ச்சி கண்டுபிடிப்பு விருது டாக்டர் வீரவரணாவை அவரது 30-க்கும் மேற்பட்ட ஆண்டுகால கண்டுபிடிப்புகளுக்காக அங்கீகரித்துள்ளது, இது பல அம்சங்களில் API பொருளாதாரத்தை செயல்படுத்தி, இன்றைய மைக்ரோ சர்வீஸுக்கு முன்னோடியாக செயல்படும் வலை சேவை மற்றும் திறந்த மூல தொழில்நுட்பங்களை உருவாக்கியது.",
        "டாக்டர் வீரவரனா, இணைய சேவைகள் விளக்க மொழி (WSDL) போன்ற விவரக்குறிப்புகளின் இணை-கண்டுபிடிப்பாளராகவும், இணை ஆசிரியராகவும் இருந்தார், இது முன்னர் வேறுபட்ட சூழல்களில் இயங்குவதை செயல்படுத்துவதில் ஒரு கேம் சேஞ்சர், மற்றும் வலை சேவைகளுக்கான வணிக செயல்முறை செயலாக்க மொழி (BPEL4WS), இடுதல். சேவை அமைப்புக்கான தொழில்நுட்ப அடித்தளங்கள். கூடுதலாக, அவர் WS-கொள்கை மற்றும் WS-அட்ரஸ்ஸிங் அசல் விவரக்குறிப்புகளுக்கு பங்களிப்பாளராகவும் துவக்கியவராகவும் இருந்தார்.",
        "கலாநிதி வீரவரனா, Apache Axis2 வெப் சர்வீஸ் எஞ்சின் போன்ற ஓப்பன் சோர்ஸ் செயலாக்கங்களைத் தோற்றுவித்தவராகவும் இருந்துள்ளார். மிக சமீபத்தில், அவர் முதலில் WSDL மற்றும் BPEL4WS உடன் அறிமுகப்படுத்திய கருத்துகளின் அடிப்படையில், டாக்டர் வீரவரனா பாலேரினா திறந்த மூல நிரலாக்க மொழியைக் கண்டுபிடித்தார். விநியோகிக்கப்பட்ட பயன்பாடுகளின் வளர்ச்சியை பாலேரினா கணிசமாக எளிதாக்குகிறது, குறிப்பாக மைக்ரோ சர்வீஸ்கள் அல்லது ஏபிஐகளால் குறிப்பிடப்படும் எண்ட் பாயிண்ட்களை ஒழுங்கமைப்பதன் மூலம். கூடுதலாக, அவர் 2003 இல் இணைந்து நிறுவிய லங்கா மென்பொருள் அறக்கட்டளை (LSF) உடனான தனது பணியின் மூலம் நிறுவன ரீதியாக திறந்த மூல மேம்பாட்டை வடிவமைத்துள்ளார்.",
        "அதே நேரத்தில், திறந்த மூல மென்பொருளின் வணிகப் பயன்பாட்டை WSO2 மூலம் வழிநடத்த டாக்டர் வீரவரண உதவியுள்ளார். 2005 இல் நிறுவனத்தை நிறுவியதில் இருந்து, அவர் தொடர்ந்து தலைமை கட்டிடக் கலைஞராக பணியாற்றினார், பார்ச்சூன் 500 நிறுவனங்கள், சிறந்த பல்கலைக்கழகங்கள் மற்றும் உலகெங்கிலும் உள்ள அரசாங்கங்களால் பயன்படுத்தப்படும் புதுமைகளை இயக்குகிறார். WSO2 இன் புதிய கண்டுபிடிப்பு, ஒரு சேவையாக Choreo டிஜிட்டல் பிளாட்ஃபார்ம் ஆகும், இது BPEL4WS இலிருந்து அடிப்படைகளைப் பயன்படுத்துகிறது, ஆனால் சேவை ஆர்கெஸ்ட்ரேஷனின் சிக்கல்களை மறைக்கிறது மற்றும் விநியோகிக்கப்பட்ட சேவை அடிப்படையிலான அல்லது API-அடிப்படையிலான பயன்பாடுகளை உருவாக்க புரோகிராமிங்-அறிவில்லாத நபர்களுக்கு அதிகாரம் அளிக்கிறது. பொதுவாக மார்ச் 2022 முதல் கிடைக்கும், கொரியோ என்பது பாலேரினா மொழியில் உருவாக்கப்பட்ட முதல் வணிக தீர்வாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சஞ்சீவ வீரவரன",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "IEEE TCSVC ஆராய்ச்சி கண்டுபிடிப்பு விருது",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "IEEE TCSVC ஆராய்ச்சி கண்டுபிடிப்பு விருது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரவரன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஞ்சீவ வீரவரன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IEEE கம்ப்யூட்டர் சொசைட்டி டெக்னிக்கல் கம்யூனிட்டி ஆன் சர்வீசஸ் கம்ப்யூட்டிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IEEE TCSVC ஆராய்ச்சி கண்டுபிடிப்பு விருது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரவரன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IEEE TCSVC ஆராய்ச்சி கண்டுபிடிப்பு விருது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரவரன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30-க்கும் மேற்பட்ட ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "API",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரவரன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இணைய சேவைகள் விளக்க மொழி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரவரன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அப்பாச்சி",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "வீரவரன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாலேரினா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாலேரினா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லங்கா மென்பொருள் அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்.எஸ்.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரவரன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பார்ச்சூன் 500",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "கோரியோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BPEL4WS",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "API",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோரியோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பாலேரினா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}