{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/another-crowd-puller-coming-up/",
  "time_ut": 1656341940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Another crowd-puller coming up!",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Another crowd-puller coming up!",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Sing-along events have always been crowd-pullers, in the scene here. But…it all ended when the pandemic destroyed the entire setup.",
        "I remember the pre-pandemic sing-along evenings, organised by Rhythm World, headed by Shiromi Perera.",
        "They used to have it on a regular basis and drew a very enthusiastic crowd.",
        "Sohan & The X-Periments, with Trishelle, were, in fact, the drawcards at these Rhythm World sing-along events.",
        "Sohan has that special knack of getting the audience totally involved in the sing-along sessions, and many of the guests go ga-ga when they find themselves a star, for one night…with Sohan’s assistance, of course!",
        "Yes, there are a few who huff and puff, facing the mic, but that’s only natural – mic fright!",
        "Moreover, sing-along events are extra special to many because the whole family can enjoy themselves, unlike a dance where children have to be kept, at home.",
        "Although the Covid pandemic seems to be no more a deterrent to the entertainment scene here, the economy crisis has taken its toll and it’s tough going for many.",
        "However, Dushyantha M.Dias Abeyegunawardene, of Symphony (Pvt.) Ltd., has decided to celebrate their 39 years in the music industry with a very special event – ‘Songs from Yesteryear.’ And, he has turned this occasion into a fun-raiser.",
        "It’s a musical extravaganza, plus sing-along show, and will feature several well-known performers, with Sohan & The X-Periments, along with Trishelle, doing the needful.",
        "Guest stars will include Mignonne (of Jetliners fame), Radhika, Clifford Richard, Malithra, Rhapsody, and Daria (from the Ukraine).",
        "The scheduled date is Friday, August 19th (2022), at the BMICH Banquet Hall.",
        "The evening’s proceedings will be handled by Faizal Bongso and Sounthi Thvam, and will move into action from 7.30 pm onwards.",
        "According to Dushyantha, there will be a whole lot of prizes, and surprises, including a bail completion which will wind up the evening’s entertainment.",
        "The proceeds from this show, says Dushyantha, will be donated to the Apeksha Hospital, Maharagama.",
        "With very little entertainment, in the scene here, at the present moment, ‘Songs of Yesteryear’ should be a crowd-puller.",
        "Can castor bean,rubber and tea seeds solve Sri Lanka’s diesel deficit?",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Rhythm World",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sohan & The X-Periments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Trishelle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rhythm World",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sohan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Sohan",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Dushyantha M.Dias Abeyegunawardene",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Symphony (Pvt.) Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "39 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sohan & The X-Periments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Trishelle",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mignonne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jetliners",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Radhika",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Clifford Richard",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Malithra",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Daria",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday, August 19th (2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the BMICH Banquet Hall",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Faizal Bongso",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sounthi Thvam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7.30 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dushyantha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dushyantha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Apeksha Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maharagama",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තවත් සෙනග අදින්නෙක් එනවා!",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "මෙහි දර්ශන තලයේදී ගායනා කරන සිදුවීම් සැමවිටම සෙනඟ අදින්නන් විය. නමුත්... වසංගතය සමස්ත සැකසුම විනාශ කළ විට සියල්ල අවසන් විය.",
        "ශිරෝමි පෙරේරාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් රිදම් වර්ල්ඩ් විසින් සංවිධානය කරන ලද වසංගතයට පෙර ගායනා කරන සැන්දෑව මට මතකයි.",
        "ඔවුන් එය නිතිපතා ඇති අතර ඉතා උද්යෝගිමත් සෙනඟක් ඇද ගන්නා ලදී.",
        "ට්‍රිෂෙල් සමඟින් සොහාන් සහ ද එක්ස්-පෙරිමන්ට්, ඇත්ත වශයෙන්ම, මෙම රිදම් වර්ල්ඩ් සිං-ඕං ඉසව්වල ඩ්‍රෝකාඩ් විය.",
        "ගායන සැසි සඳහා ප්‍රේක්ෂකයින් මුළුමනින්ම සම්බන්ධ කර ගැනීමේ විශේෂ හැකියාවක් සොහාන්ට ඇත, බොහෝ අමුත්තන් තමන් තරුවක් වූ විට ගා-ගා යයි, එක් රාත්‍රියකට…සොහාන්ගේ සහය ඇතිව, ඇත්ත වශයෙන්ම!",
        "ඔව්, මයික්‍රෆෝනයට මුහුණ ලා ඝෝෂා කරන සහ පිම්බෙන කිහිප දෙනෙක් සිටිති, නමුත් එය ස්වභාවිකයි - මයික් භීතිය!",
        "එපමණක්ද නොව, ගායනා කරන සිදුවීම් බොහෝ දෙනෙකුට විශේෂ වන්නේ මුළු පවුලටම විනෝද විය හැකි බැවිනි, ළමයින් තබා ගත යුතු නර්තනයක් මෙන් නොව, නිවසේ.",
        "Covid වසංගතය මෙහි විනෝදාස්වාදය සඳහා තවදුරටත් බාධාවක් නොවන බව පෙනෙන්නට තිබුණද, ආර්ථික අර්බුදය එහි බලපෑමට ලක්ව ඇති අතර බොහෝ දෙනෙකුට එය දුෂ්කර ය.",
        "කෙසේ වෙතත්, Symphony (Pvt.) Ltd හි දුෂ්‍යන්ත එම්.ඩයස් අබේගුණවර්ධන, ඔවුන්ගේ සංගීත ක්‍ෂේත්‍රයට වසර 39ක් සපිරීම ඉතා විශේෂ සිදුවීමක් සමඟින් සැමරීමට තීරණය කර ඇත - 'ඊයේ සිට ගීත' සහ, ඔහු මෙම අවස්ථාව විනෝදයක් බවට පත් කර ඇත. - රයිසර්.",
        "එය සංගීතමය අතිඋත්කර්ෂවත් සංදර්ශනයක් වන අතර, ප්‍රසිද්ධ ගායන ශිල්පීන් කිහිප දෙනෙකුගෙන් සමන්විත වන අතර, සොහාන් සහ එක්ස්-පෙරිමන්ට්, ට්‍රිෂෙල් සමඟින් අවශ්‍ය දේ ඉටු කරනු ඇත.",
        "ආගන්තුක තරු අතර මිග්නෝන් (ජෙට්ලයිනර්ස් කීර්තිමත්), රාධිකා, ක්ලිෆර්ඩ් රිචඩ්, මලිත්‍රා, රැප්සෝඩි සහ ඩාරියා (යුක්රේනයෙන්) ඇතුළත් වේ.",
        "නියමිත දිනය අගෝස්තු 19 (2022) සිකුරාදා BMICH උත්සව ශාලාවේදීය.",
        "සන්ධ්‍යාවේ කටයුතු ෆයිසාල් බොංසෝ සහ සෞන්ති ත්වාම් විසින් හසුරුවන අතර රාත්‍රී 7.30 සිට ක්‍රියාත්මක වනු ඇත.",
        "දුෂ්‍යන්තට අනුව, සවස් වරුවේ විනෝදාස්වාදය අවසන් කරන ඇප අවසන් කිරීමක් ඇතුළුව ත්‍යාග සහ විස්මයන් රාශියක් ලැබෙනු ඇත.",
        "මෙම සංදර්ශනයෙන් ලැබෙන ආදායම මහරගම අපේක්ෂා රෝහලට පරිත්‍යාග කරන බව දුෂ්‍යන්ත පවසයි.",
        "ඉතා සුළු විනෝදාස්වාදයක් සහිතව, මෙහි දර්ශනය තුළ, වර්තමාන මොහොතේ, 'ඊයේ ගීත' සමූහයා ඇද ගන්නා එකක් විය යුතුය.",
        "එඬරු බෝංචි, රබර් සහ තේ ඇටවලට ශ්‍රී ලංකාවේ ඩීසල් හිඟය විසඳිය හැකිද?",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "රිද්ම ලෝකය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සොහාන් සහ එක්ස්-පෙරිමන්ට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිෂෙල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රිද්ම ලෝකය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සොහාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක රැයක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සොහාන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "දුෂ්‍යන්ත එම් ඩයස් අබේගුණවර්ධන",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "සිම්ෆනි (පුද්ගලික) සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 39 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සොහාන් සහ එක්ස්-පෙරිමන්ට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිෂෙල්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිග්නෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෙට්ලයිනර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාධිකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්ලිෆර්ඩ් රිචඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මලිත්‍ර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩාරියා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා, අගෝස්තු 19 (2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BMICH උත්සව ශාලාව",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ෆයිසාල් බොංසෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෞන්ති ත්වම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7.30 ප.ව",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දුෂ්‍යන්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දුෂ්‍යන්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපේක්ෂා රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහරගම",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மற்றொரு கூட்டத்தை இழுப்பவர் வருகிறார்!",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "இங்குள்ள காட்சியில், பாடும் நிகழ்வுகள் எப்பொழுதும் கூட்டத்தை இழுப்பவர்களாகவே இருந்து வருகின்றன. ஆனால்… தொற்றுநோய் முழு அமைப்பையும் அழித்தபோது அது முடிந்தது.",
        "ஷிரோமி பெரேராவின் தலைமையில் ரிதம் வேர்ல்ட் ஏற்பாடு செய்திருந்த, தொற்றுநோய்க்கு முந்தைய பாடும் மாலைகள் எனக்கு நினைவிருக்கிறது.",
        "அவர்கள் அதை வழக்கமாக வைத்திருந்தனர் மற்றும் மிகவும் உற்சாகமான கூட்டத்தை ஈர்த்தனர்.",
        "சோஹன் & தி எக்ஸ்-பெரிமென்ட்ஸ், டிரிஷெல்லுடன், உண்மையில், இந்த ரிதம் வேர்ல்ட் பாடும் நிகழ்வுகளில் டிராகார்டுகளாக இருந்தன.",
        "சோஹன் பாடும் அமர்வுகளில் பார்வையாளர்களை முழுவதுமாக ஈடுபடுத்தும் சிறப்புத் திறமையைக் கொண்டுள்ளார், மேலும் பல விருந்தினர்கள் தங்களை ஒரு நட்சத்திரமாகக் கண்டதும் கா-காவுக்குச் செல்கிறார்கள், ஒரு இரவு… சோஹனின் உதவியுடன், நிச்சயமாக!",
        "ஆம், மைக்கை எதிர்கொண்டு கூச்சலிடுபவர்கள் சிலர் உள்ளனர், ஆனால் அது இயற்கையானது - மைக் பயம்!",
        "மேலும், பாடும் நிகழ்வுகள் பலருக்கு கூடுதல் சிறப்பு, ஏனென்றால் முழு குடும்பமும் தங்களை மகிழ்விக்கும், குழந்தைகளை வீட்டில் வைத்திருக்க வேண்டிய நடனம் போலல்லாமல்.",
        "கோவிட் தொற்றுநோய் இங்குள்ள பொழுதுபோக்கு காட்சிக்கு ஒரு தடையாக இல்லை என்று தோன்றினாலும், பொருளாதார நெருக்கடி அதன் எண்ணிக்கையை எடுத்துள்ளது மற்றும் பலருக்கு இது கடினமாக உள்ளது.",
        "எவ்வாறாயினும், சிம்பொனி (பிரைவேட்) லிமிடெட்டின் துஷ்யந்த எம்.டயஸ் அபேகுணவர்தன, இசைத்துறையில் தங்களின் 39 வருடங்களை மிகச் சிறப்பான நிகழ்வாக கொண்டாட முடிவு செய்துள்ளார் - 'நேற்றைய பாடல்கள்'. மேலும், இந்த நிகழ்வை அவர் வேடிக்கையாக மாற்றியுள்ளார். - எழுப்புபவர்.",
        "இது ஒரு இசைக் களியாட்டம், மேலும் பாடும் நிகழ்ச்சி, மேலும் பல நன்கு அறியப்பட்ட கலைஞர்களைக் கொண்டிருக்கும், சோஹன் & தி எக்ஸ்-பெரிமென்ட்ஸ், த்ரிஷெல்லுடன் இணைந்து, தேவையானதைச் செய்வார்கள்.",
        "விருந்தினர் நட்சத்திரங்களில் மிக்னோன் (ஜெட்லைனர்ஸ் புகழ்), ராதிகா, கிளிஃபோர்ட் ரிச்சர்ட், மலித்ரா, ராப்சோடி மற்றும் டாரியா (உக்ரைனில் இருந்து) ஆகியோர் அடங்குவர்.",
        "திட்டமிடப்பட்ட தேதி வெள்ளிக்கிழமை, ஆகஸ்ட் 19 (2022), BMICH பேங்க்வெட் ஹாலில்.",
        "மாலையின் நடவடிக்கைகள் பைசல் போங்சோ மற்றும் சௌந்தி த்வம் ஆகியோரால் கையாளப்படும், மேலும் இரவு 7.30 மணி முதல் செயல்படும்.",
        "துஷ்யந்தவின் கூற்றுப்படி, ஏராளமான பரிசுகள் மற்றும் ஆச்சரியங்கள், ஜாமீன் நிறைவு உட்பட, மாலை நேர பொழுதுபோக்கை முடிக்கும்.",
        "இந்த நிகழ்ச்சியின் மூலம் கிடைக்கும் வருமானம் மஹரகம அபேக்ஷா மருத்துவமனைக்கு நன்கொடையாக வழங்கப்படும் என துஷ்யந்த தெரிவித்தார்.",
        "மிகக் குறைவான பொழுதுபோக்குடன், இங்கே காட்சியில், தற்போதைய தருணத்தில், 'முன்னாள் பாடல்கள்' ஒரு கூட்டத்தை இழுக்க வேண்டும்.",
        "ஆமணக்கு, ரப்பர் மற்றும் தேயிலை விதைகள் இலங்கையின் டீசல் பற்றாக்குறையை தீர்க்க முடியுமா?",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ரிதம் உலகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சோஹன் & தி எக்ஸ்-பெரிமென்ட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திரிஷெல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரிதம் உலகம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சோஹன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "சோஹன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "துஷ்யந்த எம்.டயஸ் அபேகுணவர்தன",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "சிம்பொனி (பிரைவேட்) லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "39 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சோஹன் & தி எக்ஸ்-பெரிமென்ட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திரிஷெல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மிக்னோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெட்லைனர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராதிகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிளிஃபோர்ட் ரிச்சர்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மலித்ரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டேரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளிக்கிழமை, ஆகஸ்ட் 19 (2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BMICH விருந்து மண்டபம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பைசல் போங்சோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சௌந்தி த்வம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரவு 7.30 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துஷ்யந்த",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துஷ்யந்த",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அபேக்ஷா மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹரகம",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}