{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/seylan-cards-to-ease-insurance-payments-with-easy-payment-plans/",
  "time_ut": 1656073740,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Seylan Cards to ease insurance payments with easy payment plans",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Seylan Cards to ease insurance payments with easy payment plans",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Seylan Bank, the Bank with a Heart, announced yet another convenience to its Credit Card holders by way of easy payment plans for insurance payments. Through its partnership with several leading insurance service providers, the easy payment plans aim to facilitate improved cash flow management for customers who own general and life insurance policies.",
        "Standing by its promise to be the ‘essential card for essential needs’, customers are entitled to the easy payment plans when using the Seylan Credit Card to make the insurance payments until 31st August 2022. The offer is valid for a minimum transaction value of LKR 10,000 and a maximum value of LKR 1 million. 0% instalment plans are extended to 3 month and 6 month periods and customers can convert their payment scheme to the easy payment plan within 7 working days. This facility can be availed for payments to several leading insurance service providers such as Ceylinco Insurance, AIA Insurance, Union Assurance, Sri Lanka Insurance, LOLC and Fairfirst Insurance.",
        "With the current economic conditions, managing the household cash flow has become of paramount importance. As a result, there is an increased focus on credit card usage and demand for easy payment plans. Seylan Bank strives to be the partner in providing the much needed financial relief to its customers at every possible juncture. By enabling easy payment plans for insurance payments, the Bank is giving a solution to the emergency cash needs of its customers. Seylan Bank also wishes to drive awareness among its customers on financial planning and smart spending. Being ‘financially literate’ on basic day-to-day transactions during these times, is important knowledge which can be shared with the public at present. By making different payment plans available, the Bank is thus encouraging the customers to manage their cash flow better during times of hardship.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Seylan Cards",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Credit Card",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Seylan Credit Card",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "31st August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "0%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "3 month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6 month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7 working days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIA Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fairfirst Insurance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෙලාන් කාඩ්පත් පහසු ගෙවීමේ සැලසුම් සමඟ රක්ෂණ ගෙවීම් පහසු කිරීමට",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "හදවතක් ඇති බැංකුව වන සෙලාන් බැංකුව සිය ක්‍රෙඩිට් කාඩ් හිමියන්ට රක්ෂණ ගෙවීම් සඳහා පහසු ගෙවීමේ සැලසුම් මඟින් තවත් පහසුවක් නිවේදනය කළේය. ප්‍රමුඛ පෙළේ රක්‍ෂණ සේවා සපයන්නන් කිහිප දෙනෙකු සමඟ ඇති හවුල්කාරිත්වය තුළින්, සාමාන්‍ය සහ ජීවිත රක්‍ෂණ ප්‍රතිපත්ති හිමි ගනුදෙනුකරුවන් සඳහා වැඩිදියුණු කළ මුදල් ප්‍රවාහ කළමනාකරණයට පහසුකම් සැලසීම පහසු ගෙවීමේ සැලසුම්වල අරමුණයි.",
        "'අත්‍යවශ්‍ය අවශ්‍යතා සඳහා අත්‍යවශ්‍ය කාඩ්පත' බවට වන එහි පොරොන්දුව මත රැඳී සිටින පාරිභෝගිකයින්ට 2022 අගෝස්තු 31 දක්වා රක්ෂණ ගෙවීම් සිදු කිරීම සඳහා සෙලාන් ක්‍රෙඩිට් කාඩ්පත භාවිතා කරන විට පහසු ගෙවීමේ සැලසුම් සඳහා හිමිකම් ලැබේ. අවම ගනුදෙනු වටිනාකමක් වන LKR සඳහා පිරිනැමීම වලංගු වේ. 10,000 ක් සහ උපරිම වටිනාකම රුපියල් මිලියන 1 කි. 0% වාරික සැලසුම් මාස 3 සහ මාස 6 දක්වා දීර්ඝ කර ඇති අතර ගනුදෙනුකරුවන්ට ඔවුන්ගේ ගෙවීම් ක්‍රමය වැඩ කරන දින 7ක් ඇතුළත පහසු ගෙවීමේ සැලැස්මට පරිවර්තනය කළ හැකිය. Ceylinco Insurance, AIA Insurance, Union Assurance, Sri Lanka Insurance, LOLC සහ Fairfirst Insurance වැනි ප්‍රමුඛ පෙළේ රක්ෂණ සේවා සපයන්නන් කිහිපයකට ගෙවීම් සඳහා මෙම පහසුකම ලබා ගත හැක.",
        "වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වයන් සමඟ ගෘහස්ථ මුදල් ප්රවාහය කළමනාකරණය කිරීම අතිශයින් වැදගත් වී ඇත. එහි ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, ක්‍රෙඩිට් කාඩ් භාවිතය සහ පහසු ගෙවීමේ සැලසුම් සඳහා ඇති ඉල්ලුම කෙරෙහි වැඩි අවධානයක් යොමු වී ඇත. සෙලාන් බැංකුව හැකි සෑම අවස්ථාවකදීම තම ගනුදෙනුකරුවන්ට අත්‍යවශ්‍ය මූල්‍ය සහන සැලසීමේ හවුල්කරුවා වීමට උත්සාහ කරයි. රක්ෂණ ගෙවීම් සඳහා පහසු ගෙවීමේ සැලසුම් සක්‍රීය කිරීම මගින් බැංකුව තම ගනුදෙනුකරුවන්ගේ හදිසි මුදල් අවශ්‍යතා සඳහා විසඳුමක් ලබා දෙයි. සෙලාන් බැංකුව මූල්‍ය සැලසුම්කරණය සහ දක්ෂ වියදම් පිළිබඳව සිය ගනුදෙනුකරුවන් දැනුවත් කිරීමට ද අපේක්ෂා කරයි. මෙම කාල වකවානුව තුළ මූලික එදිනෙදා ගනුදෙනු සම්බන්ධයෙන් ‘මූල්‍ය සාක්ෂරතාව’ සිටීම, වර්තමානයේ මහජනතාව සමඟ බෙදා ගත හැකි වැදගත් දැනුමකි. විවිධ ගෙවීම් සැලසුම් ලබා දීමෙන්, දුෂ්කර කාලවලදී ඔවුන්ගේ මුදල් ප්‍රවාහය වඩා හොඳින් කළමනාකරණය කිරීමට බැංකුව ගනුදෙනුකරුවන් දිරිමත් කරයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෙලාන් කාඩ්පත්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ණයවර පත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලාන් ක්‍රෙඩිට් කාඩ්පත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1 ක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "0%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මාස 3 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස 6 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වැඩ කරන දින 7 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIA Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාධාරණ පළමු රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எளிதான கட்டணத் திட்டங்களுடன் காப்பீட்டுத் தொகையை எளிதாக்க செலான் கார்டுகள்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இதயம் கொண்ட வங்கியான செலான் வங்கி, காப்புறுதிக் கொடுப்பனவுகளுக்கான எளிதான கட்டணத் திட்டங்களின் மூலம் அதன் கிரெடிட் கார்டு வைத்திருப்பவர்களுக்கு மற்றொரு வசதியை அறிவித்துள்ளது. பல முன்னணி காப்பீட்டு சேவை வழங்குநர்களுடனான அதன் கூட்டாண்மை மூலம், எளிதான கட்டணத் திட்டங்கள் பொது மற்றும் ஆயுள் காப்பீட்டுக் கொள்கைகளை வைத்திருக்கும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு மேம்பட்ட பணப்புழக்க நிர்வாகத்தை எளிதாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன.",
        "'அத்தியாவசியத் தேவைகளுக்கான அத்தியாவசிய அட்டை' என்ற அதன் வாக்குறுதியின்படி, வாடிக்கையாளர்கள் 31 ஆகஸ்ட் 2022 வரை காப்பீட்டுக் கட்டணங்களைச் செய்ய செலான் கிரெடிட் கார்டைப் பயன்படுத்தும் போது எளிதான கட்டணத் திட்டங்களுக்கு உரிமை உண்டு. குறைந்தபட்ச பரிவர்த்தனை மதிப்பு LKRக்கு இந்த சலுகை செல்லுபடியாகும். 10,000 மற்றும் அதிகபட்ச மதிப்பு LKR 1 மில்லியன். 0% தவணைத் திட்டங்கள் 3 மாதங்கள் மற்றும் 6 மாத காலத்திற்கு நீட்டிக்கப்பட்டுள்ளன, மேலும் வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் கட்டணத் திட்டத்தை 7 வேலை நாட்களுக்குள் எளிதான கட்டணத் திட்டமாக மாற்றிக்கொள்ளலாம். செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ், ஏஐஏ இன்சூரன்ஸ், யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ், ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ், எல்ஓஎல்சி மற்றும் ஃபேர்ஃபர்ஸ்ட் இன்சூரன்ஸ் போன்ற பல முன்னணி காப்பீட்டு சேவை வழங்குனர்களுக்கு பணம் செலுத்துவதற்கு இந்த வசதியைப் பெறலாம்.",
        "தற்போதைய பொருளாதார சூழ்நிலையில், வீட்டு பணப்புழக்கத்தை நிர்வகிப்பது மிக முக்கியமானதாகிவிட்டது. இதன் விளைவாக, கிரெடிட் கார்டு பயன்பாடு மற்றும் எளிதான கட்டணத் திட்டங்களுக்கான தேவை அதிக கவனம் செலுத்துகிறது. செலான் வங்கி தனது வாடிக்கையாளர்களுக்கு சாத்தியமான ஒவ்வொரு சந்தர்ப்பத்திலும் மிகவும் தேவையான நிதி நிவாரணங்களை வழங்குவதில் பங்குதாரராக இருக்க முயற்சிக்கிறது. காப்பீட்டுக் கொடுப்பனவுகளுக்கான எளிதான கட்டணத் திட்டங்களை செயல்படுத்துவதன் மூலம், வங்கி தனது வாடிக்கையாளர்களின் அவசரகால பணத் தேவைகளுக்கு ஒரு தீர்வை வழங்குகிறது. செலான் வங்கி தனது வாடிக்கையாளர்களுக்கு நிதி திட்டமிடல் மற்றும் புத்திசாலித்தனமான செலவுகள் பற்றிய விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்த விரும்புகிறது. இந்த நேரத்தில் அடிப்படை தினசரி பரிவர்த்தனைகளில் 'நிதி அறிவாற்றல்' இருப்பது, தற்போது பொதுமக்களுடன் பகிர்ந்து கொள்ளக்கூடிய முக்கியமான அறிவு. பல்வேறு கட்டணத் திட்டங்களைச் செய்வதன் மூலம், வங்கியானது, கஷ்டமான காலங்களில் வாடிக்கையாளர்களின் பணப்புழக்கத்தை சிறப்பாக நிர்வகிக்க அவர்களை ஊக்குவிக்கிறது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செலான் அட்டைகள்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடன் அட்டை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலான் கடன் அட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "31 ஆகஸ்ட் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "0%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "3 மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6 மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7 வேலை நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIA Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நியாயமான முதல் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}