{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/79132",
  "time_ut": 1661279940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Government Brings  temporary ban with effect from Aug 23  on the import of products from over 360 categories in a bid to save foreign exchange and support local manufacturers.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Government Brings  temporary ban with effect from Aug 23  on the import of products from over 360 categories in a bid to save foreign exchange and support local manufacturers.",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "The Government has slapped a temporary ban on the import of products from over 360 categories in a bid to save foreign exchange and support local manufacturers.",
        "The move was announced via special regulations yesterday under the Imports and Exports Control Act by President Ranil Wickremesinghe in his capacity as the Minister of Finance, Economic Stabilisation and National Policies.",
        "As per these regulations (“Imports and Exports (Control) Regulations No. 13 of 2022”) importation of specified goods will be temporarily suspended effective from 23 August until further notice. However, the goods specified which have been shipped on board with the date of Bill of Lading/Airway Bill on or before 23 August and arrived at any seaports or airports in Sri Lanka on or before 14 September, will be allowed for Customs clearance.",
        "The new move is not applicable for imports by any enterprises/operators, approved under the Temporary Importation for Export Purposes (TIEP) Scheme of the Sri Lanka Customs or any enterprises, approved under Section 17 of the Board of Investment of Sri Lanka (BOI) Act, No. 4 of 1978 for processing and re-export purposes including on “No Foreign Exchange (NFE)” basis.",
        "Importation of any goods, specified by any approved enterprises for processing and re-export purposes may be allowed by the Controller General of Imports and Exports Control on recommendation of the Secretary, Ministry of Industries or Director General, Export Development Board of Sri Lanka, case by case basis.",
        "Any other requests for importation of any goods, specified by any other enterprises may be allowed by the Controller General of Imports and Exports Control subject to approval of the Minister in charge of the subject of Finance on recommendation of the Secretary to the Treasury for the purpose of direct usage, not for trading purposes, of such enterprises, case by case basis.",
        "The Director General of Sri Lanka Customs will not entertain any letters of recommendation unless such letters are channelled through the Controller General of Imports and Exports Control for the purpose of Customs clearance."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "23",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Imports and Exports Control Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Economic Stabilisation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Imports and Exports (Control) Regulations No. 13 of 2022",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "23 August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bill of Lading/Airway",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "23 August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "14 September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Temporary Importation for Export Purposes",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Section 17",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Board of Investment of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "No Foreign Exchange",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "NFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Controller General of Imports and Exports Control",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ministry of Industries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Export Development Board of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Controller General of Imports and Exports Control",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Controller General of Imports and Exports Control",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදේශ විනිමය ඉතිරි කර ගැනීමට සහ දේශීය නිෂ්පාදකයින්ට සහය දැක්වීමේ අරමුණින් කාණ්ඩ 360 කට අධික නිෂ්පාදන ආනයනය කිරීම සඳහා රජය අගෝස්තු 23 සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි තාවකාලික තහනමක් ගෙන එයි.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "විදේශ විනිමය ඉතිරි කර ගැනීමට සහ දේශීය නිෂ්පාදකයින්ට සහාය දැක්වීමේ අරමුණින් කාණ්ඩ 360 කට අධික නිෂ්පාදන ආනයනය කිරීම සඳහා රජය විසින් තාවකාලික තහනමක් පනවා ඇත.",
        "ආනයන අපනයන පාලන පනත යටතේ විශේෂ රෙගුලාසි හරහා මුදල්, ආර්ථික ස්ථායීකරණ සහ ජාතික ප්‍රතිපත්ති අමාත්‍යවරයා ලෙස ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් ඊයේ මෙම පියවර ප්‍රකාශයට පත් කරන ලදී.",
        "මෙම රෙගුලාසිවලට අනුව (\"2022 අංක 13 දරන ආනයන සහ අපනයන (පාලන) රෙගුලාසි\") නිශ්චිත භාණ්ඩ ආනයනය කිරීම නැවත දැනුම් දෙන තුරු අගෝස්තු 23 සිට බලපැවැත්වෙන පරිදි තාවකාලිකව අත්හිටුවනු ලැබේ. කෙසේ වෙතත්, අගෝස්තු 23 හෝ ඊට පෙර නැව්ගත කිරීමේ බිල්පත/ගුවන් මාර්ග බිල්පත් දිනය සමඟ නැවෙහි නැව්ගත කර සැප්තැම්බර් 14 හෝ ඊට පෙර ශ්‍රී ලංකාවේ ඕනෑම වරායකට හෝ ගුවන් තොටුපළකට පැමිණි භාණ්ඩ රේගු නිෂ්කාශනය සඳහා අවසර දෙනු ලැබේ.",
        "නව පියවර ශ්‍රී ලංකා රේගුවේ අපනයන අරමුණු සඳහා තාවකාලික ආනයනය (TIEP) යෝජනා ක්‍රමය යටතේ අනුමත කරන ලද, ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලයේ (BOI) 17 වැනි වගන්තිය යටතේ අනුමත කරන ලද ඕනෑම ව්‍යවසායක/ක්‍රියාකරුවෙකුගේ ආනයන සඳහා අදාළ නොවේ. \"විදේශ විනිමය නැත (NFE)\" පදනම ඇතුළුව සැකසුම් සහ ප්‍රති-අපනයන අරමුණු සඳහා 1978 අංක 4 දරන පනත.",
        "සැකසුම් සහ ප්‍රති-අපනයන අරමුණු සඳහා ඕනෑම අනුමත ව්‍යවසායයක් විසින් නිශ්චිතව දක්වා ඇති ඕනෑම භාණ්ඩයක් ආනයනය කිරීම, කර්මාන්ත අමාත්‍යාංශයේ ලේකම්, ශ්‍රී ලංකා අපනයන සංවර්ධන මණ්ඩලයේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයාගේ නිර්දේශය මත ආනයන හා අපනයන පාලන පාලක ජනරාල්වරයා විසින් අවසර දෙනු ලැබිය හැකිය. සිද්ධි පදනම අනුව.",
        "භාණ්ඩාගාර ලේකම්වරයාගේ නිර්දේශය මත මුදල් විෂය භාර අමාත්‍යවරයාගේ අනුමැතියට යටත්ව, වෙනත් ඕනෑම ව්‍යවසායයකින් නිශ්චිතව දක්වා ඇති ඕනෑම භාණ්ඩයක් ආනයනය කිරීම සඳහා වන වෙනත් ඉල්ලීම් සඳහා ආනයන හා අපනයන පාලන පාලක ජනරාල්වරයා විසින් අවසර දෙනු ලැබේ. වෙළඳ අරමුණු සඳහා නොව සෘජු භාවිතය, එවැනි ව්යවසායන්, එක් එක් සිද්ධිය අනුව.",
        "රේගු නිෂ්කාශනය සඳහා එවැනි ලිපි ආනයන හා අපනයන පාලන පාලක ජනරාල්වරයා හරහා යොමු කරන්නේ නම් මිස ශ්‍රී ලංකා රේගු අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයා විසින් නිර්දේශ ලිපි කිසිවක් භාර නොගනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "23",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආනයන අපනයන පාලන පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික ස්ථාවරත්වය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 අංක 13 දරන ආනයන හා අපනයන (පාලන) රෙගුලාසි",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "23 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගොඩබෑමේ බිල්පත/ගුවන් මාර්ගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "23 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපනයන අරමුණු සඳහා තාවකාලික ආනයනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ විනිමය නැත",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "NFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආනයන හා අපනයන පාලන පාලක ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කර්මාන්ත අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා අපනයන සංවර්ධන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආනයන හා අපනයන පාලන පාලක ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආනයන හා අපනයන පාලන පාලක ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அன்னியச் செலாவணியைச் சேமிக்கவும், உள்ளூர் உற்பத்தியாளர்களை ஆதரிப்பதற்காகவும் 360-க்கும் மேற்பட்ட வகைகளின் தயாரிப்புகளை இறக்குமதி செய்வதற்கு ஆகஸ்ட் 23 முதல் தற்காலிகத் தடையை அரசாங்கம் கொண்டுவருகிறது.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "அன்னியச் செலாவணியைச் சேமிக்கவும், உள்ளூர் உற்பத்தியாளர்களை ஆதரிப்பதற்காகவும் 360 க்கும் மேற்பட்ட வகைகளில் இருந்து பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்கு அரசாங்கம் தற்காலிகத் தடை விதித்துள்ளது.",
        "நிதி, பொருளாதார ஸ்திரப்படுத்தல் மற்றும் தேசிய கொள்கைகள் அமைச்சர் என்ற ரீதியில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவினால் இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாட்டு சட்டத்தின் கீழ் விசேட ஒழுங்குமுறைகளின் ஊடாக இந்த நடவடிக்கை நேற்று அறிவிக்கப்பட்டது.",
        "இந்த விதிமுறைகளின்படி (\"இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி (கட்டுப்பாடு) விதிமுறைகள் எண். 13 2022\") குறிப்பிட்ட பொருட்களின் இறக்குமதியானது ஆகஸ்ட் 23 முதல் மறு அறிவிப்பு வரும் வரை தற்காலிகமாக நிறுத்தப்படும். எவ்வாறாயினும், ஆகஸ்ட் 23 ஆம் திகதி அல்லது அதற்கு முன்னர் விமானத்தில் ஏற்றப்பட்ட பில்/ஏர்வே பில் தேதியுடன் கப்பலில் அனுப்பப்பட்ட மற்றும் செப்டம்பர் 14 அல்லது அதற்கு முன்னர் இலங்கையில் உள்ள எந்த துறைமுகங்கள் அல்லது விமான நிலையங்களுக்கும் வந்தடைந்த சரக்குகள் சுங்க அனுமதிக்கு அனுமதிக்கப்படும்.",
        "இலங்கை முதலீட்டுச் சபையின் (BOI) பிரிவு 17ன் கீழ் அங்கீகரிக்கப்பட்ட இலங்கை சுங்கம் அல்லது எந்தவொரு நிறுவனங்களுக்கும் ஏற்றுமதி நோக்கங்களுக்கான தற்காலிக இறக்குமதி (TIEP) திட்டத்தின் கீழ் அங்கீகரிக்கப்பட்ட எந்தவொரு நிறுவனங்கள்/செயல்பாட்டாளர்களின் இறக்குமதிகளுக்கு இந்தப் புதிய நடவடிக்கை பொருந்தாது. \"அந்நியச் செலாவணி இல்லை (NFE)\" அடிப்படையில் செயலாக்கம் மற்றும் மறு ஏற்றுமதி நோக்கங்களுக்காக 1978 ஆம் ஆண்டின் எண். 4.",
        "செயலாக்கம் மற்றும் மறுஏற்றுமதி நோக்கங்களுக்காக அங்கீகரிக்கப்பட்ட நிறுவனங்களால் குறிப்பிடப்பட்ட எந்தவொரு பொருட்களையும் இறக்குமதி செய்வது, இலங்கையின் ஏற்றுமதி அபிவிருத்திச் சபையின் செயலாளர், கைத்தொழில் அமைச்சு அல்லது பணிப்பாளர் நாயகத்தின் சிபாரிசின் பேரில் இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாட்டு நாயகத்தினால் அனுமதிக்கப்படலாம். வழக்கு அடிப்படையில்.",
        "பிற நிறுவனங்களால் குறிப்பிடப்பட்ட எந்தவொரு பொருட்களையும் இறக்குமதி செய்வதற்கான பிற கோரிக்கைகள், கருவூலச் செயலாளரின் பரிந்துரையின் பேரில், நிதி விஷயத்திற்குப் பொறுப்பான அமைச்சரின் ஒப்புதலுக்கு உட்பட்டு, இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதிக் கட்டுப்பாட்டுக் கட்டுப்பாட்டாளரால் அனுமதிக்கப்படலாம். வணிக நோக்கங்களுக்காக அல்ல, அத்தகைய நிறுவனங்களின் நேரடிப் பயன்பாடு, வழக்கு அடிப்படையில்.",
        "இலங்கை சுங்கத்தின் பணிப்பாளர் நாயகம் எந்தவொரு சிபாரிசுக் கடிதங்களையும் சுங்க அனுமதியின் நோக்கத்திற்காக இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதிக் கட்டுப்பாட்டாளர் நாயகத்தின் ஊடாக அனுப்பிவைக்கப்படாது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "23",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாடு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 இன் இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி (கட்டுப்பாடு) விதிமுறைகள் எண். 13",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "23 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பில் ஆஃப் லேடிங்/ஏர்வே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "23 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "14 செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏற்றுமதி நோக்கங்களுக்காக தற்காலிக இறக்குமதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 17",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கை முதலீட்டு சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அந்நிய செலாவணி இல்லை",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "NFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதிக் கட்டுப்பாட்டின் பொதுக் கட்டுப்பாட்டாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழில்துறை அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ஏற்றுமதி அபிவிருத்தி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதிக் கட்டுப்பாட்டின் பொதுக் கட்டுப்பாட்டாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதிக் கட்டுப்பாட்டின் பொதுக் கட்டுப்பாட்டாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}