{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131100",
  "time_ut": 1657297400,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஊரடங்கு உத்தரவிற்கு சட்டத்தரணிகள் சங்கம் கடும் ஆட்சேபணை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The Bar Association strongly objected to the curfew",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The Sri Lankan Bar Association has strongly objected to the imposition of curfew in some parts of the Upper Province.",
        "The Sri Lankan Bar Association has stated that there is no provision in the Police Act to issue such a curfew and said it would like to ask the Inspector General of Police on what basis he issued the order.",
        "The Sri Lankan Bar Association said that curfew has been enacted to stifle freedom of expression and freedom of dissent."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "The Bar Association",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Upper Province",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Police Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇඳිරි නීතිය පැනවීමට නීතිඥ සංගමය දැඩි විරෝධය පළ කළේය",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ඉහළ පළාතේ ඇතැම් ප්‍රදේශවලට ඇඳිරි නීතිය පැනවීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය දැඩි විරෝධය පළ කර තිබේ.",
        "එවැනි ඇඳිරි නීතියක් නිකුත් කිරීමට පොලිස් පනතේ ප්‍රතිපාදන නොමැති බව ප්‍රකාශ කර ඇති ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය, පොලිස්පතිවරයා මෙම නියෝගය නිකුත් කළේ කුමන පදනමකින්ද යන්න පිළිබඳව විමසීමට කැමති බව කියා සිටියේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය ප්‍රකාශ කළේ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස සහ විරුද්ධ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස සීමා කිරීම සඳහා ඇඳිරි නීතිය පනවා ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නීතිඥ සංගමය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉහළ පළාත",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස් පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஊரடங்கு உத்தரவிற்கு சட்டத்தரணிகள் சங்கம் கடும் ஆட்சேபணை",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "மேல்மாகாணத்தின் சில பகுதிகளில் ஊரடங்கு உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டமைக்கு இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் கடும் ஆட்சேபணை வெளியிட்டுள்ளது.",
        "பொலிஸ் சட்டத்தில் அவ்வாறான  ஊரடங்கை பிறப்பிப்பதற்கான ஏற்பாடுகள் இல்லை என தெரிவித்துள்ள இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் என்ன அடிப்படையில் உத்தரவை பிறப்பித்தார் என பொலிஸ்மா அதிபரை கேட்க விரும்புவதாக தெரிவித்துள்ளது.",
        "கருத்து சுதந்திரத்தையும் உடன்பட மறுப்பதற்கான சுதந்திரத்தையும் முடக்குவதற்காகவே ஊரடங்கு சட்டம் பிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளது இது ஏற்றுக்கொள்ள முடியாதது ஜனநாயகத்திற்கு விரோதமானது இலங்கையின் பொருளாதாரத்திற்கும் அரசியலிற்கும் இது மோசமான பாதிப்புகளை ஏற்படுத்தும் எனவும் இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வழக்கறிஞர் சங்கம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போலீஸ் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}