{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/columns/Lessons-from-Sri-Lanka-It-s-time-to-recognise-business-as-first-responders/4-736585",
  "time_ut": 1656029888,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Lessons from Sri Lanka: It’s time to recognise business as first responders",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Lessons from Sri Lanka: It’s time to recognise business as first responders",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A-PAD SL team conducting search and rescue training for volunteers in partnership with local businesses and the military",
        "Schoolchildren in Mutur, Trincomalee come back from school with food rations for their families and supplies donated by A-PAD SL in partnership with HSBC",
        "Since February, the international community’s attention has been focused on the terrible crisis unfolding in Ukraine. Few foreign media outlets paid attention to the turmoil affecting my country, Sri Lanka. Yet, in just a few weeks, the country has been confronted with a multi-layered crisis – social, economic, climatic, triggered by the impact of the COVID-19 pandemic, and the Ukraine crisis, too.",
        "Whilst we immediately recognise disasters caused by natural hazards and conflict, we are slower with, or even tend to ignore, economic emergencies and their consequences. The economic crisis today in Sri Lanka has led to civil unrest, food insecurity, lack of mobility, limited healthcare, and disruption to education.",
        "Not only in Sri Lanka, but in many places around the world, the crises we face are becoming more complex, more frequent, and more severe. Humanitarian needs are reaching record-high levels: 302 million people need assistance and protection around the world, according to the latest update.",
        "United Nations (UN) agencies and traditional humanitarian partners can’t handle the response alone anymore. Among the many partners that get involved in humanitarian response, there a key player often overlooked: the private sector.",
        "Businesses have the human resources, the local know-how to deal with challenges, and access to logistics and transportation facilities. Most importantly, the local private sector is on the ground, and an integral part of the communities it aims to serve.",
        "At the Asia-Pacific Alliance for Disaster Management Sri Lanka (A-PAD), we partnered with HSBC and small businesses to provide emergency relief assistance to schoolchildren in some of the most affected districts. The lack of food caused most schools to stop providing meals. The relief packages composed of dry food for students and their families, as well as school supplies, will help over 700 children stay in school, while keeping them and their families healthy. The supplies were procured through locally to support businesses in the communities.",
        "A-PAD SL also responded to the call for vital and essential medicines by the Ministry of Health, as they are in very short supply at national hospitals. The private sector and A-PAD Bangladesh provided medicines which were channelled to hospitals through the Ministry.",
        "Such collaboration with the private sector is essential to a quick and comprehensive response during crises.",
        "Last January, when a volcano erupted in Tonga it destroyed communications infrastructure making it extremely challenging for international organisations to respond fast and effectively.",
        "Here again, collaboration with the private sector made the difference. A-PAD SL collaborated with networks from Fiji and Vanuatu as well as A-PAD Japan to transport masks, hand sanitisers, water filters and tablets to communities affected, arranging contact-less delivery of relief aid.",
        "At the global level, A-PAD SL participates in the Connecting Business initiative (CBi), a partnership of the UN Office for the Coordination of Humanitarian Affairs (OCHA) and the UN Development Program (UNDP), mobilising the private sector before, during, and after emergencies. The partnership with CBi allows A-PAD SL to advocate at the international level, raise awareness on the situation in Sri Lanka, engage in South-South Cooperation with other networks, and strengthen its response capacities.",
        "Since its creation at the World Humanitarian Summit six years ago, CBi and its local business networks have helped respond to over 100 crises and reached more than 18 million people with disaster preparedness, response, and recovery activities.",
        "Despite donors and aid agencies agreeing to channel 25% of humanitarian funding to local and national responders, in 2021 only 1.32% of global humanitarian funding went directly to local organisations. Guess how much went to local private sector networks? Almost zero.",
        "So, while we continue to act local through our business networks in Sri Lanka, Madagascar, Mexico, Haiti, Vietnam, Indonesia or elsewhere and we think global through CBi, the humanitarian community needs to officially acknowledge the role of local businesses in humanitarian response.  UN agencies and donors should allow local private sector networks – entities that work with businesses but are themselves often a foundation or non-profit – to benefit from UN Emergency Funding or be UN agencies’ implementing partners in times of crisis (or crises), recognising our key role as local responders.",
        "Humanitarian partners should invite private sector networks to be a part of the Humanitarian Country Team. It’s already the case in the Philippines and in Haiti for example, where CBi Member Networks are embedded in the national response mechanisms.",
        "The private sector has to be interlinked with the government too. The excellent partnership A-PAD has with the Disaster Management Centre in Sri Lanka has strengthened not only disaster response but extended to National Planning and advocacy in Disaster Management.",
        "Finally, we recognise the imperative to act collectively in the fight against the climate emergency. We come from countries that are the hardest hit by the impacts of the climate crisis: we deal with dry seasons that turn into deadly droughts, monsoon rains that cause catastrophic floods.",
        "Together, we can make the world better in many ways, by forging partnerships for the betterment of humanity. We together will make a difference.",
        "(The writer is the Head of Asia Pacific Alliance for Disaster Management Sri Lanka, a member of the OCHA-UNDP Connecting Business initiative.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "first",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Mutur",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "A-PAD SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HSBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "February",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "just a few weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Humanitarian",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "302 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Asia-Pacific Alliance for Disaster Management Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "A-PAD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HSBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A-PAD Bangladesh",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Last January",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tonga",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A-PAD SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fiji",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vanuatu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "A-PAD Japan",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A-PAD SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the UN Office for the Coordination of Humanitarian Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the UN Development Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A-PAD SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Humanitarian Summit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "over 100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 18 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "only 1.32%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Almost zero",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Madagascar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mexico",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Haiti",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vietnam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN Emergency Funding",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Humanitarian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Humanitarian Country Team",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Haiti",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A-PAD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Disaster Management Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "National Planning",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Disaster Management",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Asia Pacific Alliance for Disaster Management Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the OCHA-UNDP Connecting Business",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවෙන් පාඩම්: ව්‍යාපාරය පළමු ප්‍රතිචාර දක්වන්නන් ලෙස හඳුනා ගැනීමට කාලයයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "A-PAD SL කණ්ඩායම දේශීය ව්‍යාපාර සහ හමුදාව සමඟ සහයෝගීතාවයෙන් ස්වේච්ඡා සේවකයන් සඳහා සෙවීම් සහ ගලවා ගැනීමේ පුහුණුව පවත්වයි",
        "ත්‍රිකුණාමලයේ මුතූර්හි පාසල් සිසුන් තම පවුල් සඳහා ආහාර සලාක සහ HSBC සමඟ එක්ව A-PAD SL විසින් පරිත්‍යාග කරන ලද සැපයුම් සමඟ පාසලෙන් ආපසු පැමිණේ.",
        "පෙබරවාරියේ සිට ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවගේ අවධානය යුක්රේනයේ දිග හැරෙන බිහිසුණු අර්බුදය කෙරෙහි යොමු වී ඇත. මගේ රට වන ශ්‍රී ලංකාවට බලපාන කැළඹීම ගැන අවධානය යොමු කළේ විදේශීය මාධ්‍ය කිහිපයක් පමණි. එහෙත්, සති කිහිපයකින්, රට බහු-ස්ථර අර්බුදයකට මුහුණ දී ඇත - සමාජ, ආර්ථික, දේශගුණික, COVID-19 වසංගතයේ බලපෑම සහ යුක්රේන අර්බුදය ද.",
        "ස්වාභාවික උපද්‍රව සහ ගැටුම් නිසා ඇති වන විපත් අප වහා හඳුනා ගන්නා අතරම, ආර්ථික හදිසි අවස්ථා සහ ඒවායේ ප්‍රතිවිපාක සම්බන්ධයෙන් අපි මන්දගාමී හෝ නොසලකා හැරීමට පවා නැඹුරු වෙමු. අද ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය සිවිල් නොසන්සුන්තාව, ආහාර අනාරක්ෂිතභාවය, සංචලනය නොමැතිකම, සීමිත සෞඛ්‍ය සේවා සහ අධ්‍යාපනය කඩාකප්පල් කිරීමට හේතු වී තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පමණක් නොව ලොව පුරා බොහෝ ස්ථානවල අප මුහුණ දෙන අර්බුද වඩාත් සංකීර්ණ, නිතර හා දරුණු වෙමින් පවතී. මානුෂීය අවශ්‍යතා වාර්තාගත ඉහළ මට්ටම් කරා ළඟා වෙමින් තිබේ: නවතම යාවත්කාලීනයට අනුව ලොව පුරා මිලියන 302 ක පුද්ගලයින්ට ආධාර සහ ආරක්ෂාව අවශ්‍ය වේ.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ (එජාස) නියෝජිතායතන සහ සාම්ප්‍රදායික මානුෂීය හවුල්කරුවන්ට තවදුරටත් ප්‍රතිචාරය තනිවම හැසිරවිය නොහැක. මානුෂීය ප්‍රතිචාරයට සම්බන්ධ බොහෝ හවුල්කරුවන් අතර, බොහෝ විට නොසලකා හරින ප්‍රධාන ක්‍රීඩකයෙක් සිටී: පුද්ගලික අංශය.",
        "ව්‍යාපාරවලට මානව සම්පත්, අභියෝග සමඟ කටයුතු කිරීමට දේශීය දැනුම සහ සැපයුම් සහ ප්‍රවාහන පහසුකම් සඳහා ප්‍රවේශය ඇත. වැදගත්ම දෙය නම්, දේශීය පෞද්ගලික අංශය භූමියේ සිටින අතර, එය සේවය කිරීමට ඉලක්ක කරන ප්‍රජාවන්ගේ අනිවාර්ය කොටසකි.",
        "ආපදා කළමනාකරණය සඳහා ආසියා-පැසිෆික් සන්ධානය ශ්‍රී ලංකා (A-PAD), අපි HSBC සහ කුඩා ව්‍යාපාර සමඟ හවුල් වී වැඩිපුරම බලපෑමට ලක් වූ දිස්ත්‍රික්ක කිහිපයක පාසල් සිසුන්ට හදිසි සහනාධාර සැපයීමට කටයුතු කළෙමු. ආහාර නොමැතිකම නිසා බොහෝ පාසල්වලට ආහාර සැපයීම නතර විය. සිසුන් සහ ඔවුන්ගේ පවුල් සඳහා වියළි ආහාර වලින් සමන්විත සහන පැකේජ මෙන්ම පාසල් උපකරණ, දරුවන් 700 කට වැඩි පිරිසකට පාසලේ රැඳී සිටීමට උපකාර වන අතර ඔවුන් සහ ඔවුන්ගේ පවුල් සෞඛ්‍ය සම්පන්නව තබා ගනී. ප්‍රජාවන්හි ව්‍යාපාරවලට සහාය වීම සඳහා දේශීය වශයෙන් සැපයුම් ලබා ගන්නා ලදී.",
        "ජාතික රෝහල්වල ඉතා හිඟ බැවින් සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය විසින් අත්‍යවශ්‍ය සහ අත්‍යවශ්‍ය ඖෂධ සඳහා කරන ලද ඉල්ලීමට A-PAD SL ද ප්‍රතිචාර දැක්වීය. පෞද්ගලික අංශය සහ A-PAD බංග්ලාදේශය විසින් ඖෂධ ලබා දුන් අතර ඒවා අමාත්‍යාංශය හරහා රෝහල් වෙත ගෙන යන ලදී.",
        "අර්බුද වලදී ඉක්මන් සහ පුළුල් ප්‍රතිචාරයක් සඳහා පුද්ගලික අංශය සමඟ එවැනි සහයෝගීතාවයක් අත්‍යවශ්‍ය වේ.",
        "පසුගිය ජනවාරියේදී, ටොංගා හි ගිනි කන්දක් පුපුරා ගිය විට එය සන්නිවේදන යටිතල පහසුකම් විනාශ කළ අතර එමඟින් ජාත්‍යන්තර සංවිධානවලට වේගවත් හා ඵලදායී ප්‍රතිචාර දැක්වීම අතිශයින් අභියෝගාත්මක විය.",
        "මෙහිදී නැවතත්, පෞද්ගලික අංශය සමඟ සහයෝගීතාවය වෙනස ඇති කළේය. A-PAD SL Fiji සහ Vanuatu මෙන්ම A-PAD ජපානයේ ජාල සමඟ සහයෝගීව වෙස් මුහුණු, අත් සනීපාරක්ෂක යන්ත්‍ර, ජල පෙරහන් සහ ටැබ්ලට් විපතට පත් ප්‍රජාවන් වෙත ප්‍රවාහනය කිරීමට, සම්බන්ධතා රහිත සහන ආධාර බෙදා හැරීමට කටයුතු කළේය.",
        "ගෝලීය මට්ටමින්, A-PAD SL සම්බන්ධීකරණ ව්‍යාපාර මුලපිරීම (CBi), මානුෂීය කටයුතු සම්බන්ධීකරණ එක්සත් ජාතීන්ගේ කාර්යාලයේ (OCHA) සහ UN සංවර්ධන වැඩසටහනේ (UNDP) හවුල්කාරිත්වයට පෙර, පුද්ගලික අංශය බලමුලු ගැන්වීමට සහභාගී වේ. , සහ හදිසි අවස්ථා වලින් පසුව. CBi සමඟ ඇති හවුල්කාරිත්වය A-PAD SL හට ජාත්‍යන්තර මට්ටමින් අදහස් දැක්වීමට, ශ්‍රී ලංකාවේ තත්ත්වය පිළිබඳව දැනුවත් කිරීමට, අනෙකුත් ජාල සමඟ දකුණු-දකුණු සහයෝගීතාවයේ නිරත වීමට සහ එහි ප්‍රතිචාර දැක්වීමේ හැකියාව ශක්තිමත් කිරීමට ඉඩ සලසයි.",
        "වසර හයකට පෙර ලෝක මානුෂීය සමුළුවේදී එය නිර්මාණය කළ දා සිට, CBi සහ එහි දේශීය ව්‍යාපාරික ජාලයන් අර්බුද 100කට වැඩි ප්‍රමාණයකට ප්‍රතිචාර දැක්වීමට උපකාර කර ඇති අතර ආපදා සූදානම, ප්‍රතිචාර දැක්වීම සහ ප්‍රතිසාධන ක්‍රියාකාරකම් සමඟ මිලියන 18කට අධික ජනතාවක් වෙත ළඟා විය.",
        "පරිත්‍යාගශීලීන් සහ ආධාර ආයතන මානුෂීය අරමුදල්වලින් 25% ක් දේශීය සහ ජාතික ප්‍රතිචාර දක්වන්නන් වෙත යොමු කිරීමට එකඟ වුවද, 2021 දී ගෝලීය මානුෂීය අරමුදල්වලින් සෘජුවම දේශීය සංවිධාන වෙත ගියේ 1.32% ක් පමණි. දේශීය පුද්ගලික අංශයේ ජාල වෙත කොපමණ මුදලක් ගියාද යන්න අනුමාන කරන්න? පාහේ ශුන්ය.",
        "එබැවින්, අපි ශ්‍රී ලංකාව, මැඩගස්කරය, මෙක්සිකෝව, හයිටි, වියට්නාමය, ඉන්දුනීසියාව හෝ වෙනත් තැන්වල අපගේ ව්‍යාපාරික ජාල හරහා දේශීයව ක්‍රියා කරන අතරම සහ CBi හරහා ගෝලීය යැයි අප සිතන අතරම, මානුෂීය ප්‍රතිචාරයේ දේශීය ව්‍යාපාරවල කාර්යභාරය මානුෂීය ප්‍රජාව නිල වශයෙන් පිළිගත යුතුය. එක්සත් ජාතීන්ගේ ආයතන සහ පරිත්‍යාගශීලීන් දේශීය පුද්ගලික අංශයේ ජාලවලට - ව්‍යාපාර සමඟ වැඩ කරන නමුත් බොහෝ විට පදනමක් හෝ ලාභ නොලබන ආයතනවලට - එක්සත් ජාතීන්ගේ හදිසි අරමුදල්වලින් ප්‍රතිලාභ ලබා ගැනීමට හෝ අර්බුදකාරී කාලවලදී (හෝ අර්බුද) හඳුනා ගනිමින් එක්සත් ජාතීන්ගේ නියෝජිතායතන ක්‍රියාත්මක කරන හවුල්කරුවන් වීමට ඉඩ දිය යුතුය. දේශීය ප්‍රතිචාර දක්වන්නන් ලෙස අපගේ ප්‍රධාන කාර්යභාරය.",
        "මානුෂීය රට කණ්ඩායමේ කොටසක් වීමට මානුෂීය හවුල්කරුවන් පුද්ගලික අංශයේ ජාලවලට ආරාධනා කළ යුතුය. CBi සාමාජික ජාල ජාතික ප්‍රතිචාර යාන්ත්‍රණයන් තුළ තැන්පත් කර ඇති උදාහරණයක් ලෙස පිලිපීනයේ සහ හයිටියේ එය දැනටමත් සිදුවී ඇත.",
        "පෞද්ගලික අංශයත් රජය සමඟ සම්බන්ධ කළ යුතුයි. A-PAD ශ්‍රී ලංකාවේ ආපදා කළමනාකරණ මධ්‍යස්ථානය සමඟ ඇති විශිෂ්ට හවුල්කාරිත්වය ආපදා ප්‍රතිචාර දැක්වීම පමණක් නොව ජාතික සැලසුම්කරණය සහ ආපදා කළමනාකරණය පිළිබඳ උපදේශනය දක්වා පුළුල් කර ඇත.",
        "අවසාන වශයෙන්, දේශගුණික හදිසි අවස්ථාවට එරෙහි සටනේදී සාමූහිකව ක්‍රියා කිරීමේ අත්‍යවශ්‍ය බව අපි හඳුනා ගනිමු. අපි පැමිණෙන්නේ දේශගුණික අර්බුදයේ බලපෑමෙන් දැඩි ලෙස පීඩාවට පත් වූ රටවලින්: මාරාන්තික නියඟයක් බවට පත්වන වියළි කාලයන්, ව්‍යසනකාරී ගංවතුර ඇති කරන මෝසම් වැසි සමඟ අපි කටයුතු කරමු.",
        "එක්ව, මනුෂ්‍යත්වයේ අභිවෘද්ධිය සඳහා හවුල්කාරිත්වයන් ඇති කර ගැනීමෙන් අපට බොහෝ ආකාරවලින් ලෝකය යහපත් කළ හැකිය. අපි එක්ව වෙනසක් කරමු.",
        "(ලේඛකයා OCHA-UNDP සම්බන්ධක ව්‍යාපාර මුලපිරීමේ සාමාජිකයෙකු වන ශ්‍රී ලංකා ආපදා කළමනාකරණය සඳහා වන ආසියා පැසිෆික් සන්ධානයේ ප්‍රධානියා වේ.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "මුතුර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "A-PAD SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එච්.එස්.බී.සී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙබරවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සති කිහිපයක් පමණි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මානුෂීය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 302 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ ආපදා කළමනාකරණය සඳහා ආසියා පැසිෆික් සන්ධානය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "A-PAD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එච්.එස්.බී.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A-PAD බංග්ලාදේශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පසුගිය ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටොංගා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A-PAD SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆීජි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වනුවාටු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "A-PAD ජපානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A-PAD SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මානුෂීය කටයුතු සම්බන්ධීකරණය සඳහා එක්සත් ජාතීන්ගේ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A-PAD SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක මානුෂීය සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර හයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 18 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.32% පමණි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පාහේ ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැඩගස්කරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙක්සිකෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හයිටි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වියට්නාමය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ හදිසි අරමුදල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මානුෂීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මානුෂීය රට කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හයිටි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A-PAD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආපදා කළමනාකරණ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාතික සැලසුම්කරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආපදා කළමනාකරණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ආපදා කළමනාකරණය සඳහා ආසියා පැසිෆික් සන්ධානය ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OCHA-UNDP සම්බන්ධක ව්‍යාපාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் இருந்து பாடங்கள்: வணிகத்தை முதல் பதிலளிப்பவர்களாக அங்கீகரிக்க வேண்டிய நேரம் இது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "A-PAD SL குழு உள்ளூர் வணிகங்கள் மற்றும் இராணுவத்துடன் இணைந்து தன்னார்வலர்களுக்கான தேடல் மற்றும் மீட்புப் பயிற்சியை நடத்துகிறது",
        "திருகோணமலை மூதூரில் உள்ள பள்ளி மாணவர்கள் தங்கள் குடும்பங்களுக்கு உணவுப் பொருட்களுடன் பள்ளியிலிருந்து திரும்பி வருகிறார்கள் மற்றும் HSBC உடன் இணைந்து A-PAD SL வழங்கிய பொருட்களை",
        "பிப்ரவரியில் இருந்து, சர்வதேச சமூகத்தின் கவனம் உக்ரைனில் வெளிவரும் பயங்கரமான நெருக்கடியின் மீது குவிந்துள்ளது. எனது நாடான இலங்கையைப் பாதிக்கும் கொந்தளிப்பு குறித்து சில வெளிநாட்டு ஊடகங்கள் கவனம் செலுத்தின. இன்னும், சில வாரங்களில், நாடு பல அடுக்கு நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளது - சமூக, பொருளாதார, காலநிலை, கோவிட்-19 தொற்றுநோய் மற்றும் உக்ரைன் நெருக்கடியின் தாக்கத்தால் தூண்டப்பட்டது.",
        "இயற்கையான ஆபத்துகள் மற்றும் மோதல்களால் ஏற்படும் பேரழிவுகளை நாம் உடனடியாக அடையாளம் காணும் அதே வேளையில், பொருளாதார அவசரநிலைகள் மற்றும் அவற்றின் விளைவுகளுடன் நாம் மெதுவாக இருக்கிறோம் அல்லது புறக்கணிக்க முனைகிறோம். இலங்கையில் இன்று ஏற்பட்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடியானது உள்நாட்டு அமைதியின்மை, உணவுப் பாதுகாப்பின்மை, நடமாட்டமின்மை, மட்டுப்படுத்தப்பட்ட சுகாதாரப் பாதுகாப்பு மற்றும் கல்விக்கு இடையூறு ஏற்படுவதற்கு வழிவகுத்துள்ளது.",
        "இலங்கையில் மட்டுமல்ல, உலகின் பல இடங்களில் நாம் எதிர்கொள்ளும் நெருக்கடிகள் மிகவும் சிக்கலானதாகவும், அடிக்கடி மற்றும் கடுமையானதாகவும் மாறி வருகின்றன. மனிதாபிமான தேவைகள் சாதனை-உயர் நிலையை எட்டுகின்றன: சமீபத்திய புதுப்பிப்பின்படி, உலகம் முழுவதும் 302 மில்லியன் மக்களுக்கு உதவியும் பாதுகாப்பும் தேவை.",
        "ஐக்கிய நாடுகளின் (ஐ.நா.) ஏஜென்சிகளும் பாரம்பரிய மனிதாபிமான பங்காளிகளும் இனி தனியாக பதிலைக் கையாள முடியாது. மனிதாபிமான பதிலில் ஈடுபடும் பல கூட்டாளர்களில், ஒரு முக்கிய பங்குதாரர் அடிக்கடி கவனிக்கப்படுவதில்லை: தனியார் துறை.",
        "வணிகங்களுக்கு மனித வளம், சவால்களை சமாளிப்பதற்கான உள்ளூர் அறிவு மற்றும் தளவாடங்கள் மற்றும் போக்குவரத்து வசதிகளுக்கான அணுகல் உள்ளது. மிக முக்கியமாக, உள்ளூர் தனியார் துறை தரையில் உள்ளது, மேலும் அது சேவை செய்வதை நோக்கமாகக் கொண்ட சமூகங்களின் ஒருங்கிணைந்த பகுதியாகும்.",
        "இலங்கையின் பேரிடர் மேலாண்மைக்கான ஆசிய-பசிபிக் கூட்டணியில் (A-PAD), மிகவும் பாதிக்கப்பட்ட சில மாவட்டங்களில் உள்ள பள்ளி மாணவர்களுக்கு அவசரகால நிவாரண உதவிகளை வழங்க HSBC மற்றும் சிறு வணிகங்களுடன் நாங்கள் கூட்டு சேர்ந்துள்ளோம். உணவுப் பற்றாக்குறையால் பெரும்பாலான பள்ளிகளில் உணவு வழங்குவது நிறுத்தப்பட்டது. மாணவர்கள் மற்றும் அவர்களது குடும்பத்தினருக்கான உலர் உணவு மற்றும் பள்ளிப் பொருட்களால் ஆன நிவாரணப் பொதிகள், 700க்கும் மேற்பட்ட குழந்தைகள் பள்ளியில் தங்கி, அவர்களையும் அவர்களது குடும்பத்தினரையும் ஆரோக்கியமாக வைத்திருக்க உதவும். சமூகங்களில் உள்ள வணிகங்களை ஆதரிக்க உள்நாட்டில் பொருட்கள் வாங்கப்பட்டன.",
        "A-PAD SL ஆனது தேசிய மருத்துவமனைகளில் மிகவும் பற்றாக்குறையாக இருப்பதால், சுகாதார அமைச்சின் முக்கிய மற்றும் அத்தியாவசிய மருந்துகளுக்கான அழைப்புக்கு பதிலளித்தது. தனியார் துறை மற்றும் A-PAD பங்களாதேஷ் மருந்துகளை வழங்கியது, அவை அமைச்சகத்தின் மூலம் மருத்துவமனைகளுக்கு அனுப்பப்பட்டன.",
        "நெருக்கடிகளின் போது விரைவான மற்றும் விரிவான பதிலுக்கு தனியார் துறையுடன் இத்தகைய ஒத்துழைப்பு அவசியம்.",
        "கடந்த ஜனவரியில், டோங்காவில் எரிமலை வெடித்தபோது, ​​அது தகவல் தொடர்பு உள்கட்டமைப்பை அழித்துவிட்டது, இது சர்வதேச அமைப்புகளுக்கு வேகமாகவும் திறமையாகவும் பதிலளிக்க மிகவும் சவாலானது.",
        "இங்கே மீண்டும், தனியார் துறையுடனான ஒத்துழைப்பு வித்தியாசத்தை ஏற்படுத்தியது. A-PAD SL ஆனது Fiji மற்றும் Vanuatu மற்றும் A-PAD ஜப்பானின் நெட்வொர்க்குகளுடன் இணைந்து முகமூடிகள், கை சுத்திகரிப்பான்கள், நீர் வடிகட்டிகள் மற்றும் மாத்திரைகள் ஆகியவற்றை பாதிக்கப்பட்ட சமூகங்களுக்கு கொண்டு செல்லவும், தொடர்பு இல்லாத நிவாரண உதவிகளை வழங்கவும் ஏற்பாடு செய்தது.",
        "உலக அளவில், A-PAD SL ஆனது இணைக்கும் வணிக முயற்சியில் (CBi), மனிதாபிமான விவகாரங்களுக்கான ஐ.நா அலுவலகம் (OCHA) மற்றும் UN வளர்ச்சித் திட்டம் (UNDP) ஆகியவற்றின் கூட்டாண்மையில் பங்கேற்கிறது. , மற்றும் அவசரநிலைக்குப் பிறகு. CBi உடனான கூட்டாண்மை, A-PAD SL ஐ சர்வதேச மட்டத்தில் வாதிடவும், இலங்கையின் நிலைமை குறித்த விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்தவும், பிற வலையமைப்புகளுடன் தெற்கு-தெற்கு ஒத்துழைப்பில் ஈடுபடவும் மற்றும் அதன் பதில் திறன்களை வலுப்படுத்தவும் அனுமதிக்கிறது.",
        "ஆறு ஆண்டுகளுக்கு முன்பு உலக மனிதாபிமான உச்சி மாநாட்டில் உருவாக்கப்பட்டதிலிருந்து, CBi மற்றும் அதன் உள்ளூர் வணிக நெட்வொர்க்குகள் 100 நெருக்கடிகளுக்குப் பதிலளிக்க உதவியது மற்றும் பேரிடர் தயார்நிலை, பதில் மற்றும் மீட்பு நடவடிக்கைகளுடன் 18 மில்லியனுக்கும் அதிகமான மக்களைச் சென்றடைந்துள்ளது.",
        "நன்கொடையாளர்கள் மற்றும் உதவி நிறுவனங்கள் 25% மனிதாபிமான நிதியை உள்ளூர் மற்றும் தேசிய பதிலளிப்பவர்களுக்கு வழங்க ஒப்புக்கொண்ட போதிலும், 2021 ஆம் ஆண்டில் உலகளாவிய மனிதாபிமான நிதியில் 1.32% மட்டுமே உள்ளூர் நிறுவனங்களுக்கு நேரடியாகச் சென்றது. உள்ளூர் தனியார் துறை நெட்வொர்க்குகளுக்கு எவ்வளவு சென்றது என்று யூகிக்கிறீர்களா? கிட்டத்தட்ட பூஜ்யம்.",
        "எனவே, இலங்கை, மடகாஸ்கர், மெக்சிகோ, ஹைட்டி, வியட்நாம், இந்தோனேஷியா அல்லது பிற இடங்களில் உள்ள எங்கள் வணிக நெட்வொர்க்குகள் மூலம் நாங்கள் தொடர்ந்து செயல்படுகிறோம், மேலும் CBi மூலம் உலகளாவியதாக நாங்கள் நினைக்கிறோம், மனிதாபிமான பதிலில் உள்ளூர் வணிகங்களின் பங்கை மனிதாபிமான சமூகம் அதிகாரப்பூர்வமாக அங்கீகரிக்க வேண்டும். ஐ.நா முகவர் மற்றும் நன்கொடையாளர்கள் உள்ளூர் தனியார் துறை நெட்வொர்க்குகளை - வணிகங்களுடன் பணிபுரியும் நிறுவனங்களை அனுமதிக்க வேண்டும். உள்ளூர் பதிலளிப்பவர்களாக எங்கள் முக்கிய பங்கு.",
        "மனிதாபிமான நாட்டுக் குழுவின் ஒரு பகுதியாக இருக்க மனிதாபிமான பங்காளிகள் தனியார் துறை நெட்வொர்க்குகளை அழைக்க வேண்டும். இது ஏற்கனவே பிலிப்பைன்ஸ் மற்றும் ஹைட்டியில் உள்ளது, எடுத்துக்காட்டாக, CBi உறுப்பினர் நெட்வொர்க்குகள் தேசிய பதில் வழிமுறைகளில் உட்பொதிக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "தனியார் துறையும் அரசுடன் இணைக்கப்பட வேண்டும். A-PAD இலங்கையில் உள்ள அனர்த்த முகாமைத்துவ நிலையத்துடன் கொண்டுள்ள சிறந்த பங்காளித்துவமானது, பேரிடர் பதிலை வலுப்படுத்துவது மட்டுமன்றி, தேசிய திட்டமிடல் மற்றும் பேரிடர் முகாமைத்துவத்தில் வாதிடுவதற்கும் நீட்டிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இறுதியாக, காலநிலை அவசரநிலைக்கு எதிரான போராட்டத்தில் கூட்டாகச் செயல்பட வேண்டியதன் அவசியத்தை நாங்கள் அங்கீகரிக்கிறோம். காலநிலை நெருக்கடியின் தாக்கங்களால் கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டுள்ள நாடுகளிலிருந்து நாங்கள் வந்துள்ளோம்: கொடிய வறட்சியாக மாறும் வறண்ட பருவங்கள், பேரழிவுகரமான வெள்ளங்களை ஏற்படுத்தும் பருவமழை போன்றவற்றை நாங்கள் சமாளிக்கிறோம்.",
        "ஒன்றாக, மனிதகுலத்தின் முன்னேற்றத்திற்கான கூட்டாண்மைகளை உருவாக்குவதன் மூலம், நாம் பல வழிகளில் உலகை மேம்படுத்த முடியும். நாம் இணைந்து ஒரு மாற்றத்தை ஏற்படுத்துவோம்.",
        "(எழுத்தாளர் இலங்கை பேரிடர் மேலாண்மைக்கான ஆசிய பசிபிக் கூட்டணியின் தலைவர், OCHA-UNDP இணைக்கும் வணிக முயற்சியின் உறுப்பினர்.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "மூதூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "A-PAD SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எச்எஸ்பிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிப்ரவரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மனிதாபிமானம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "302 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின் பேரிடர் மேலாண்மைக்கான ஆசிய-பசிபிக் கூட்டணி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "A-PAD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எச்எஸ்பிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A-PAD பங்களாதேஷ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஜனவரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டோங்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A-PAD SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிஜி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வனுவாடு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "A-PAD ஜப்பான்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A-PAD SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனிதாபிமான விவகாரங்களின் ஒருங்கிணைப்புக்கான ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐநா வளர்ச்சித் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A-PAD SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக மனிதாபிமான உச்சி மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18 மில்லியனுக்கும் அதிகமானவை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.32% மட்டுமே",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மடகாஸ்கர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மெக்சிகோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹைட்டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வியட்நாம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐநா அவசர நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனிதாபிமானம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மனிதாபிமான நாட்டு அணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹைட்டி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A-PAD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பேரிடர் மேலாண்மை மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தேசிய திட்டமிடல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பேரிடர் மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை அனர்த்த முகாமைத்துவத்திற்கான ஆசிய பசுபிக் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OCHA-UNDP இணைக்கும் வணிகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}