{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஈழ-அகதியொருவர்-தீக்குளிக்க-முயற்சி/175-299156",
  "time_ut": 1656088296,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஈழ அகதியொருவர் தீக்குளிக்க முயற்சி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Attempt to set fire to an Eelam refugee",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Eelam refugees have been on a hunger strike for 34 days in a special Trichy camp demanding their release.",
        "In this situation, a refugee named Uma Ramanan has tried to commit suicide by setting himself on fire yesterday (24). However he is saved by all the refugees."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Eelam",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "34 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Trichy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Uma Ramanan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඊළාම් සරණාගතයෙකුට ගිනි තැබීමට තැත් කිරීම",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ඊළාම් සරණාගතයින් තමන් නිදහස් කරන ලෙස ඉල්ලා ටි‍්‍රචි හි විශේෂ කඳවුරක දින 34ක් තිස්සේ උපවාසයක නිරතව සිටිති.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ උමා රමනන් නමැති සරණාගතයා ඊයේ (24) සිරුරට ගිනි තබාගෙන සියදිවි හානිකර ගැනීමට උත්සාහ කර ඇත. කෙසේ වෙතත්, ඔහු සියලු සරණාගතයින් විසින් බේරා ගනු ලැබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඊළාම්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දින 34 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ට්‍රිචි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උමා රමනන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஈழ அகதியொருவர் தீக்குளிக்க முயற்சி",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "தம்மை விடுதலை செய்யக்கோரி திருச்சி சிறப்பு முகாமில் ஈழ அகதிகள் 34 நாட்களாக உண்ணாவிரதம் இருந்து வருகின்றனர்.",
        "இந்நிலையில்  நேற்று (24)   உமா ரமணன் என்ற அகதி ஒருவர் தீக்குளித்து தற்கொலைக்கு முயன்றிருக்கிறார். எனினும் சகல அகதிகள் மூலமாக  அவர் காப்பாற்றப்பட்டிக்கிறார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஈழம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "34 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திருச்சி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உமா ரமணன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "ஈழ அகதியொருவர் தீக்குளிக்க முயற்சி",
  "body_lines": [
    "தம்மை விடுதலை செய்யக்கோரி திருச்சி சிறப்பு முகாமில் ஈழ அகதிகள் 34 நாட்களாக உண்ணாவிரதம் இருந்து வருகின்றனர்.",
    "இந்நிலையில்  நேற்று (24)   உமா ரமணன் என்ற அகதி ஒருவர் தீக்குளித்து தற்கொலைக்கு முயன்றிருக்கிறார். எனினும் சகல அகதிகள் மூலமாக  அவர் காப்பாற்றப்பட்டிக்கிறார்."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Attempt to set fire to an Eelam refugee",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Eelam refugees have been on a hunger strike for 34 days in a special Trichy camp demanding their release.",
        "In this situation, a refugee named Uma Ramanan has tried to commit suicide by setting himself on fire yesterday (24). However he is saved by all the refugees."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Eelam",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "34 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Trichy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Uma Ramanan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඊළාම් සරණාගතයෙකුට ගිනි තැබීමට තැත් කිරීම",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ඊළාම් සරණාගතයින් තමන් නිදහස් කරන ලෙස ඉල්ලා ටි‍්‍රචි හි විශේෂ කඳවුරක දින 34ක් තිස්සේ උපවාසයක නිරතව සිටිති.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ උමා රමනන් නමැති සරණාගතයා ඊයේ (24) සිරුරට ගිනි තබාගෙන සියදිවි හානිකර ගැනීමට උත්සාහ කර ඇත. කෙසේ වෙතත්, ඔහු සියලු සරණාගතයින් විසින් බේරා ගනු ලැබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඊළාම්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දින 34 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ට්‍රිචි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උමා රමනන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஈழ அகதியொருவர் தீக்குளிக்க முயற்சி",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "தம்மை விடுதலை செய்யக்கோரி திருச்சி சிறப்பு முகாமில் ஈழ அகதிகள் 34 நாட்களாக உண்ணாவிரதம் இருந்து வருகின்றனர்.",
        "இந்நிலையில்  நேற்று (24)   உமா ரமணன் என்ற அகதி ஒருவர் தீக்குளித்து தற்கொலைக்கு முயன்றிருக்கிறார். எனினும் சகல அகதிகள் மூலமாக  அவர் காப்பாற்றப்பட்டிக்கிறார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஈழம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "34 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திருச்சி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உமா ரமணன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}