{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84673/two-accused-of-stealing-from-temple-trees-further-remanded",
  "time_ut": 1661950800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Two accused of stealing from Temple Trees further remanded",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Two accused of stealing from Temple Trees further remanded",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Colombo Fort Magistrate’s Court ordered today (Aug 31) to further remand two suspects who allegedly entered the Temple Trees and stole two televisions and a bag containing a camera, until September 14.",
        "The case filed against the suspects for forcibly entering the Temple Trees, stealing its properties and being a member of an unlawful demonstration was called before Colombo Fort Magistrate Thilina Gamage today.",
        "Colombo Crimes Division (CCD) informed the court that the investigations regarding the suspects who are remanded in custody, have not yet been completed, and therefore requested to further remand the suspects.",
        "Taking this into account, the magistrate has issued the order to keep the dup in remand custody until September 14, said Ada Derana court reporter.",
        "In addition, a group of individuals, who were released on bail in connection with the incident, had also appeared before the court today.",
        "Meanwhile, Colombo Fort Magistrate Thilina Gamage has ordered the release of two more suspects, who are accused of forcible entry to the Presidential Secretariat and holding a press conference inside the premises, after they surrendered to the court.",
        "The two suspects namely, Sankha Jayasekara and Chamal Akalanka, were released under surety bails, each worth Rs. 500,000.",
        "A group of suspects including Rev. Fr. Jeewantha Peiris, General-Secretary of the Ceylon Teachers’ Union (CTU) Joseph Stalin, and Frontline Socialist Party’s Duminda Nagamuwa, who are released under bail, also appeared before the court today in connection with the incident.",
        "When the case was called today, the Colombo North Divisional Crimes Investigation Unit informed the court that the investigations into this incident are yet to be completed.",
        "Accordingly, the magistrate further ordered the police to submit a report to the court on September 14 after completing the investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Two",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Colombo Fort Magistrate’s Court",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Temple Trees",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "September 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Temple Trees",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo Fort Magistrate",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Thilina Gamage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo Crimes Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "September 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ada Derana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo Fort Magistrate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "premises",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sankha Jayasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chamal Akalanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jeewantha Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Teachers’ Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Joseph Stalin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Frontline Socialist Party’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Duminda Nagamuwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Colombo North Divisional Crimes Investigation Unit",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "September 14",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අරලියගහ මන්දිරයෙන් සොරකම් කළ දෙදෙනෙක් යළි රිමාන්ඩ්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අරලියගහ මන්දිරයට ඇතුළු වී රූපවාහිනී යන්ත්‍ර දෙකක් සහ කැමරාවක් සහිත බෑගයක් සොරකම් කළ බව කියන සැකකරුවන් දෙදෙනකු සැප්තැම්බර් 14 වැනිදා දක්වා තවදුරටත් රිමාන්ඩ් කරන ලෙස කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය අද (අගෝස්තු 31) නියෝග කළේය.",
        "අරලියගහ මන්දිරයට බලහත්කාරයෙන් ඇතුළුවීම, එහි දේපළ සොරකම් කිරීම සහ නීතිවිරෝධී පෙළපාළියක සාමාජිකයෙකු වීම සම්බන්ධයෙන් සැකකරුවන්ට එරෙහිව පවරා ඇති නඩුව අද කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත් තිළිණ ගමගේ මහතා ඉදිරියේ කැඳවනු ලැබුවා.",
        "කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාශය (CCD) අධිකරණයට දන්වා සිටියේ රිමාන්ඩ් භාරයේ සිටින සැකකරුවන් සම්බන්ධයෙන් වන පරීක්ෂණ තවමත් අවසන් වී නොමැති බවත්, එබැවින් සැකකරුවන් තවදුරටත් රිමාන්ඩ් භාරයට පත් කරන ලෙස ඉල්ලා සිටින බවත්ය.",
        "එය සැලකිල්ලට ගත් මහේස්ත්‍රාත්වරයා සැප්තැම්බර් 14 වැනිදා දක්වා සැකකරු රිමාන්ඩ් භාරයේ තැබීමට නියෝග කළ බව අද දෙරණ අධිකරණ වාර්තාකරු සඳහන් කළේය.",
        "ඊට අමතරව සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ඇප මත මුදා හැර සිටි පිරිසක් ද අද අධිකරණය හමුවේ පෙනී සිට තිබුණා.",
        "මේ අතර, ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයට බලහත්කාරයෙන් ඇතුළු වී එම පරිශ්‍රය තුළ මාධ්‍ය හමුවක් පැවැත්වූ බවට චෝදනා එල්ල වී සිටින තවත් සැකකරුවන් දෙදෙනෙකු අධිකරණයට භාර වීමෙන් පසු මුදා හැරීමට කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත් තිළිණ ගමගේ මහතා නියෝග කර තිබේ.",
        "සංඛ ජයසේකර සහ චමල් අකලංක යන සැකකරුවන් දෙදෙනා රුපියල් ලක්ෂය බැගින් වූ ශරීර ඇප මත මුදා හැරිණි. 500,000 කි.",
        "පූජ්‍ය පියතුමා ඇතුළු සැකකරුවන් පිරිසක්. මෙම සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ඇප මත මුදා හැර සිටින ජීවන්ත පීරිස්, ලංකා ගුරු සංගමයේ (CTU) ප්‍රධාන ලේකම් ජෝසප් ස්ටාලින් සහ පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂයේ දුමින්ද නාගමුව යන මහත්වරු ද අද අධිකරණය හමුවේ පෙනී සිටියහ.",
        "මෙම නඩුව අද කැදවූ අවස්ථාවේදී උතුර කොළඹ කොට්ඨාශ අපරාධ විමර්ශන ඒකකය අධිකරණයට දන්වා සිටියේ මෙම සිද්ධියට අදාළ පරීක්ෂණ තවමත් අවසන්ව නොමැති බවයි.",
        "ඒ අනුව විමර්ශන අවසන් කර සැප්තැම්බර් 14 වැනිදා අධිකරණයට වාර්තාවක් ඉදිරිපත් කරන ලෙසද මහේස්ත්‍රාත්වරයා පොලිසියට වැඩිදුරටත් නියෝග කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අරලියගහ මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරලියගහ මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "තිළිණ ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද දෙරණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පරිශ්රය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සංඛ ජයසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චමල් අකලංක",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජීවන්ත පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ගුරු සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝසප් ස්ටාලින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දුමින්ද නාගමුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උතුරු කොළඹ කොට්ඨාස අපරාධ විමර්ශන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 14",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அலரிமாளிகையில் திருடிய இருவர் மீண்டும் விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அலரி மாளிகைக்குள் நுழைந்து இரண்டு தொலைக்காட்சிகள் மற்றும் கமெரா அடங்கிய பையை திருடியதாகக் கூறப்படும் சந்தேகநபர்கள் இருவரை எதிர்வரும் செப்டம்பர் 14 ஆம் திகதி வரை விளக்கமறியலில் வைக்குமாறு கொழும்பு கோட்டை நீதவான் நீதிமன்றம் இன்று (ஆகஸ்ட் 31) உத்தரவிட்டுள்ளது.",
        "அலரிமாளிகைக்குள் பலவந்தமாக பிரவேசித்து அதன் சொத்துக்களை அபகரித்தமை மற்றும் சட்டவிரோதமாக ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டமை ஆகிய குற்றச்சாட்டில் சந்தேகநபர்களுக்கு எதிராக தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ள வழக்கு கொழும்பு கோட்டை நீதவான் திலின கமகே முன்னிலையில் இன்று விசாரணைக்கு எடுத்துக்கொள்ளப்பட்டது.",
        "விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ள சந்தேக நபர்கள் தொடர்பிலான விசாரணைகள் இன்னும் நிறைவடையவில்லை எனவும், எனவே சந்தேகநபர்களை மேலும் விளக்கமறியலில் வைக்குமாறும் கொழும்பு குற்றத்தடுப்பு பிரிவு நீதிமன்றில் கோரியுள்ளது.",
        "இதனை கருத்திற்கொண்ட நீதவான் எதிர்வரும் செப்டெம்பர் மாதம் 14ஆம் திகதிவரை விளக்கமறியலில் வைக்குமாறு நீதவான் உத்தரவு பிறப்பித்துள்ளதாக அத தெரண நீதிமன்ற செய்தியாளர் தெரிவித்தார்.",
        "மேலும், சம்பவம் தொடர்பில் பிணையில் விடுவிக்கப்பட்ட தனிநபர்கள் குழுவும் இன்று நீதிமன்றத்தில் ஆஜராகியிருந்தது.",
        "இதேவேளை, ஜனாதிபதி செயலகத்திற்குள் பலவந்தமாக பிரவேசித்து ஊடகவியலாளர் சந்திப்பொன்றை நடத்திய குற்றச்சாட்டின் பேரில் மேலும் இரு சந்தேகநபர்கள் நீதிமன்றில் சரணடைந்த பின்னர் அவர்களை விடுவிக்க கொழும்பு கோட்டை நீதவான் திலின கமகே உத்தரவிட்டுள்ளார்.",
        "சந்தேகநபர்களான சங்க ஜயசேகர மற்றும் சமல் அகலங்க ஆகிய இருவரும் தலா ரூ. 500,000.",
        "அருட்தந்தை உட்பட சந்தேக நபர்கள் குழு. இந்த சம்பவம் தொடர்பில் பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டுள்ள இலங்கை ஆசிரியர் சங்கத்தின் (CTU) பொதுச் செயலாளர் ஜோசப் ஸ்டாலின் மற்றும் முன்னிலை சோசலிச கட்சியின் துமிந்த நாகமுவ ஆகியோரும் இன்று நீதிமன்றில் முன்னிலையாகினர்.",
        "இந்த வழக்கு இன்று விசாரணைக்கு எடுத்துக்கொள்ளப்பட்ட போது, ​​இந்த சம்பவம் தொடர்பான விசாரணைகள் இன்னும் நிறைவடையவில்லை என கொழும்பு வடக்கு பிரதேச குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினர் நீதிமன்றத்திற்கு அறிவித்தனர்.",
        "இதன்படி, விசாரணைகளை நிறைவு செய்து செப்டம்பர் 14ஆம் திகதி நீதிமன்றில் அறிக்கை சமர்ப்பிக்குமாறு நீதவான் பொலிஸாருக்கு மேலும் உத்தரவிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோவில் மரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவில் மரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை நீதவான்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "திலின கமகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு குற்றப்பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிசிடி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செப்டம்பர் 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அட தெரண",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வளாகம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சங்க ஜயசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமல் அகலங்க",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜீவந்த பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ஆசிரியர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜோசப் ஸ்டாலின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துமிந்த நாகமுவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு வடக்கு குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செப்டம்பர் 14",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}