{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Varna-Packaging-strengthens-competitive-edge-with-BOBST-NOVA-D-800-Laminator/34-738504",
  "time_ut": 1660088302,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Varna Packaging strengthens competitive edge with BOBST NOVA D 800 Laminator",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Varna Packaging strengthens competitive edge with BOBST NOVA D 800 Laminator",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Varna Packaging has purchased the NOVA D 800 Laminator with a project investment of Rs. 250 million, to further expand its production capacities and capabilities.",
        "This investment is aimed to meet the growing demands from its national and international customer base, and to further improve product offering.",
        "“The decision to proceed with this level of investment last year in September at a time filled with uncertainty and a worsening global and local macro-economic environment was based on the team’s confidence to continue to secure orders, service customer needs and having a long-term focus on both the company’s and country’s future growth prospects. Sustainability through reducing, re-using and recycling form a core pillar in our growth strategy and with this significant enhancement in capacity, we are well-positioned to cater to our clients’ present and future needs,” Varna Packaging Chief Growth Officer/Executive Director Chamindra Gamage said.",
        "Varna Packaging placed the machine order with BOBST in September 2021 with the aim of expanding its presence in the Global Market. After an extensive evaluation process, Varna Packaging procured the BOBST NOVA D 800 due to it being a compact, automated, multi-technology laminator, suitable for the production of high-quality flexible packaging, while also delivering upon the challenging and diverse range of solvent-free, solvent-based or water-based dry lamination. The machine is complemented by its lamination speed of up to 450 m/min which delivers outstanding performance and uniformity on any run length and on all types of substrate or adhesive, whether conventional or designed for recycling.",
        "The combination of Varna Packaging’s expertise as a leading flexible packaging manufacturer in Sri Lanka and the installation of NOVA D 800 Laminator will allow Varna to bring unparalleled printing and packaging solutions to their customers and adapt seamlessly to their needs in this rapidly evolving space whilst having a competitive edge in the international market. This investment leverages and strengthens Varna’s position in the high-end and high-speed wide format market in the international capacity as a whole, especially in the packaging segment, allowing Varna to gain more international recognition and contribute to the growth of Sri Lanka’s economy.",
        "While the purpose of the purchase of NOVA D 800 Laminator has been to expand its production capabilities, as an innovative and sustainable packaging partner, this investment forms an integral part for the company to reduce its carbon footprint and make its packaging 100% recyclable by 2025 and further contribute toward a circular economy by stepping away from a linear economy. The NOVA D 800 Laminator uses up to 20% less adhesive and reduces solvent waste by up to 50%. In addition it allows for solventless lamination which has been the technology of choice for many players in the industry thanks to no emissions, low energy consumption and the ability to serve multiple digital presses with a single off-line laminator.",
        "“The NOVA D 800 Laminator is a compact and flexible machine. It is capable of producing various types of coating including solvent-based, water-based and solventless, delivered via a trolley system. Fast job changes are done without special tools and the machine is very easy to operate for our customers in our region. The strengths of the BOBST equipment are consistent with what is important to our users – ease of operation, high performance, little wastage and low impact on the environment that help drive and achieve sustainability goals, not only of our customers but also our own. Sustainability is one of the four core pillars of the BOBST future vision of the packaging industry, and we strive to build our technologies and manufacturing processes in a way where it makes a real change in the packaging world and reduce the overall environmental impact of packaging,” said BOBST Zone Business Director, Flexible Packaging – Indian Subcontinent Niesh Pinto."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Varna Packaging",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "BOBST NOVA",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Varna Packaging",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "250 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Varna Packaging",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chamindra Gamage",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Varna Packaging",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOBST",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "September 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Global Market",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Varna Packaging",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "up to 450",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Varna Packaging’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Varna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Varna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Varna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NOVA D 800 Laminator",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "up to 20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "up to 50%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The NOVA D 800 Laminator",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "BOBST",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BOBST",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOBST Zone Business Director",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Flexible Packaging",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වර්ණ ඇසුරුම්කරණය BOBST NOVA D 800 Laminator සමඟ තරඟකාරිත්වය ශක්තිමත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "Varna Packaging විසින් NOVA D 800 Laminator මිලදී ගෙන ඇති අතර එහි ව්‍යාපෘති ආයෝජනය රු. මිලියන 250, එහි නිෂ්පාදන ධාරිතාව සහ හැකියාවන් තවදුරටත් පුළුල් කිරීමට.",
        "මෙම ආයෝජනය එහි ජාතික සහ ජාත්‍යන්තර පාරිභෝගික පදනමෙන් වර්ධනය වන ඉල්ලුම සපුරාලීම සහ නිෂ්පාදන පිරිනැමීම තවදුරටත් වැඩිදියුණු කිරීම අරමුණු කර ගෙන ඇත.",
        "\"පසුගිය වසරේ සැප්තැම්බර් මාසයේදී අවිනිශ්චිතතාවයෙන් සහ නරක අතට හැරෙන ගෝලීය හා දේශීය සාර්ව ආර්ථික පරිසරයෙන් පිරුණු කාලයක මෙම මට්ටමේ ආයෝජනය ඉදිරියට ගෙන යාමට තීරණය කර ඇත්තේ ඇණවුම්, සේවා පාරිභෝගික අවශ්‍යතා සහ දිගුකාලීන සේවා සුරක්ෂිත කිරීම සඳහා කණ්ඩායමේ විශ්වාසය මත ය. සමාගමේ සහ රටේ අනාගත වර්ධන අපේක්ෂාවන් යන දෙකටම කාලීන අවධානය යොමු කරයි. අඩු කිරීම, නැවත භාවිතා කිරීම සහ ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කිරීම තුළින් තිරසාර බව අපගේ වර්ධන උපාය මාර්ගයේ මූලික කුළුණක් වන අතර ධාරිතාවයේ මෙම සැලකිය යුතු දියුණුවත් සමඟ අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ගේ වර්තමාන සහ අනාගත අවශ්‍යතා සපුරාලීමට අපි හොඳින් ස්ථානගත වී සිටිමු. චමින්ද්‍ර ගමගේ මහතා පැවසීය.",
        "වර්ණ පැකේජින් විසින් 2021 සැප්තැම්බර් මාසයේදී BOBST සමඟ යන්ත්‍ර ඇණවුම ලබා දුන්නේ ගෝලීය වෙළඳපොලේ එහි පැවැත්ම පුළුල් කිරීමේ අරමුණ ඇතිවය. විස්තීර්ණ ඇගයීම් ක්‍රියාවලියකින් පසුව, වර්ණ ඇසුරුම්කරණය විසින් BOBST NOVA D 800 මිලදී ගන්නා ලදී, එය සංයුක්ත, ස්වයංක්‍රීය, බහු තාක්‍ෂණික ලැමිනේටරයක් ​​වන අතර එය උසස් තත්ත්වයේ නම්‍යශීලී ඇසුරුම් නිෂ්පාදනය සඳහා සුදුසු වන අතරම අභියෝගාත්මක සහ විවිධ ද්‍රාවක පරාසයක් ද ලබා දෙයි. -නිදහස්, ද්‍රාවක මත පදනම් වූ හෝ ජලය මත පදනම් වූ වියළි ලැමිනේෂන්. යන්ත්‍රය එහි ලැමිනේෂන් වේගය 450 m/min දක්වා වන අතර එමඟින් ඕනෑම ධාවන දිගක් මත සහ සාම්ප්‍රදායික හෝ ප්‍රතිචක්‍රීකරණය සඳහා නිර්මාණය කර ඇති සියලුම උපස්ථර හෝ ඇලවුම් වර්ග මත විශිෂ්ට කාර්ය සාධනයක් සහ ඒකාකාරී බවක් ලබා දෙයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛ පෙළේ නම්‍යශීලී ඇසුරුම් නිෂ්පාදකයෙකු ලෙස වර්ණ පැකේජින් හි ප්‍රවීණත්වය සහ NOVA D 800 Laminator ස්ථාපනය කිරීම මඟින් වර්ණාට අසමසම මුද්‍රණ සහ ඇසුරුම් විසඳුම් තම පාරිභෝගිකයන් වෙත ගෙන ඒමටත්, වේගයෙන් දියුණු වන මෙම අවකාශය තුළ ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතාවලට බාධාවකින් තොරව අනුවර්තනය වීමටත් ඉඩ සලසයි. ජාත්‍යන්තර වෙළඳපොලේ තරඟකාරී අද්දර. මෙම ආයෝජනය මගින් සමස්තයක් වශයෙන් ජාත්‍යන්තර ධාරිතාවය තුළ, විශේෂයෙන්ම ඇසුරුම් අංශය තුළ ඉහළ-අන්ත සහ අධිවේගී පුළුල් ආකෘති වෙළෙඳපොළ තුළ Varna හි තත්ත්වය උත්තේජනය කර ශක්තිමත් කරයි.",
        "NOVA D 800 Laminator මිලදී ගැනීමේ අරමුණ නව්‍ය සහ තිරසාර ඇසුරුම් හවුල්කරුවෙකු ලෙස එහි නිෂ්පාදන හැකියාවන් පුළුල් කිරීම වන අතර, මෙම ආයෝජනය සමාගමට එහි කාබන් පියසටහන අඩු කිරීමට සහ 2025 වන විට එහි ඇසුරුම් 100% ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කිරීමට අවශ්‍ය අංගයක් වේ. තවද රේඛීය ආර්ථිකයකින් ඉවත්ව චක්‍රලේඛ ආර්ථිකයකට තවදුරටත් දායක වීම. NOVA D 800 Laminator 20% දක්වා අඩු මැලියම් භාවිතා කරන අතර ද්‍රාවක අපද්‍රව්‍ය 50% දක්වා අඩු කරයි. ඊට අමතරව, විමෝචනය, අඩු බලශක්ති පරිභෝජනය සහ තනි ඕෆ් ලයින් ලැමිනේටරයක් ​​සමඟ බහු ඩිජිටල් මුද්‍රණ යන්ත්‍රවලට සේවය කිරීමේ හැකියාව හේතුවෙන් කර්මාන්තයේ බොහෝ ක්‍රීඩකයින් සඳහා තෝරා ගැනීමේ තාක්ෂණය වී ඇති ද්‍රාව්‍ය රහිත ලැමිනේෂන් සඳහා එය ඉඩ සලසයි.",
        "“NOVA D 800 Laminator යනු සංයුක්ත සහ නම්‍යශීලී යන්ත්‍රයකි. ට්‍රොලි පද්ධතියක් හරහා ලබා දෙන ද්‍රාවක මත පදනම් වූ, ජලය මත පදනම් වූ සහ ද්‍රාව්‍ය රහිත ඇතුළු විවිධ වර්ගයේ ආලේපන නිෂ්පාදනය කිරීමට එයට හැකියාව ඇත. විශේෂ මෙවලම් නොමැතිව වේගවත් රැකියා වෙනස්කම් සිදු කරනු ලබන අතර අපගේ කලාපයේ අපගේ ගනුදෙනුකරුවන් සඳහා යන්ත්රය ක්රියාත්මක කිරීම ඉතා පහසුය. BOBST උපකරණවල ශක්තීන් අපගේ පරිශීලකයින්ට වැදගත් වන දේට අනුකූල වේ - ක්‍රියාත්මක වීමේ පහසුව, ඉහළ කාර්ය සාධනය, සුළු නාස්තිය සහ පරිසරයට අඩු බලපෑම, අපගේ පාරිභෝගිකයින්ට පමණක් නොව අපගේම තිරසාර අරමුණු ධාවනය කිරීමට සහ සාක්ෂාත් කර ගැනීමට උපකාරී වේ. තිරසාරභාවය ඇසුරුම් කර්මාන්තයේ BOBST අනාගත දැක්මෙහි මූලික කුළුණු හතරෙන් එකක් වන අතර, ඇසුරුම් ලෝකයේ සැබෑ වෙනසක් සිදු කරන සහ ඇසුරුම්කරණයේ සමස්ත පාරිසරික බලපෑම අවම කරන ආකාරයෙන් අපගේ තාක්ෂණයන් සහ නිෂ්පාදන ක්‍රියාවලීන් ගොඩනැගීමට අපි උත්සාහ කරමු. ” BOBST කලාප ව්‍යාපාරික අධ්‍යක්ෂ, නම්‍යශීලී ඇසුරුම් – ඉන්දීය උප මහද්වීපයේ නීෂ් පින්ටෝ පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වර්ණ ඇසුරුම්කරණය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "බොබ්ස්ට් නෝවා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වර්ණ ඇසුරුම්කරණය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 250 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වර්ණ ඇසුරුම්කරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චමින්ද්‍ර ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ණ ඇසුරුම්කරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOBST",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝලීය වෙළෙඳපොළ",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "වර්ණ ඇසුරුම්කරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "450 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ණ ඇසුරුම්කරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වර්ණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වර්ණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වර්ණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NOVA D 800 ලැමිනේටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20% දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "50% දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NOVA D 800 ලැමිනේටරය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "BOBST",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BOBST",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOBST කලාප ව්‍යාපාර අධ්‍යක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නම්‍යශීලී ඇසුරුම්කරණය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வர்ணா பேக்கேஜிங் BOBST NOVA D 800 Laminator உடன் போட்டித்தன்மையை பலப்படுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வர்ணா பேக்கேஜிங் நிறுவனம் NOVA D 800 Laminator ஐ ரூ. திட்ட முதலீட்டில் வாங்கியுள்ளது. 250 மில்லியன், அதன் உற்பத்தி திறன் மற்றும் திறன்களை மேலும் விரிவுபடுத்துகிறது.",
        "இந்த முதலீடு அதன் தேசிய மற்றும் சர்வதேச வாடிக்கையாளர் தளத்திலிருந்து வளர்ந்து வரும் தேவைகளை பூர்த்தி செய்வதையும், மேலும் தயாரிப்பு வழங்கலை மேம்படுத்துவதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.",
        "\"கடந்த ஆண்டு செப்டம்பரில் நிச்சயமற்ற தன்மை மற்றும் மோசமான உலகளாவிய மற்றும் உள்ளூர் மேக்ரோ-பொருளாதார சூழல் நிறைந்த நேரத்தில் இந்த அளவிலான முதலீட்டைத் தொடர முடிவு செய்யப்பட்டது, ஆர்டர்கள், சேவை வாடிக்கையாளர் தேவைகள் மற்றும் நீண்ட காலம் ஆகியவற்றைப் பாதுகாப்பதற்கான குழுவின் நம்பிக்கையை அடிப்படையாகக் கொண்டது. நிறுவனம் மற்றும் நாட்டின் எதிர்கால வளர்ச்சி வாய்ப்புகள் இரண்டிலும் கால கவனம் செலுத்துகிறது. குறைத்தல், மீண்டும் பயன்படுத்துதல் மற்றும் மறுசுழற்சி செய்வதன் மூலம் நீடித்து நிலைத்திருப்பது எங்கள் வளர்ச்சி உத்தியில் ஒரு முக்கிய தூணாக அமைகிறது மற்றும் இந்தத் திறன் மேம்பாட்டின் மூலம், எங்கள் வாடிக்கையாளர்களின் தற்போதைய மற்றும் எதிர்காலத் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்வதில் நாங்கள் நன்கு நிலைநிறுத்தப்பட்டுள்ளோம்,” என்று வர்ணா பேக்கேஜிங் தலைமை வளர்ச்சி அதிகாரி/செயல் இயக்குநர் சமிந்திர கமகே தெரிவித்தார்.",
        "உலகளாவிய சந்தையில் அதன் இருப்பை விரிவுபடுத்தும் நோக்கத்துடன் செப்டம்பர் 2021 இல் வர்ணா பேக்கேஜிங் BOBST உடன் இயந்திர ஆர்டரை வழங்கியது. ஒரு விரிவான மதிப்பீட்டு செயல்முறைக்குப் பிறகு, வர்ணா பேக்கேஜிங் BOBST NOVA D 800 ஐ வாங்கியது, ஏனெனில் இது ஒரு சிறிய, தானியங்கு, பல-தொழில்நுட்ப லேமினேட்டர், உயர்தர நெகிழ்வான பேக்கேஜிங் உற்பத்திக்கு ஏற்றது, அதே நேரத்தில் சவாலான மற்றும் மாறுபட்ட கரைப்பான்களையும் வழங்குகிறது. -இலவச, கரைப்பான் அடிப்படையிலான அல்லது நீர் சார்ந்த உலர் லேமினேஷன். இயந்திரமானது அதன் லேமினேஷன் வேகம் 450 மீ/நிமிடத்திற்கு கூடுதலாக உள்ளது, இது வழக்கமான அல்லது மறுசுழற்சிக்காக வடிவமைக்கப்பட்ட எந்த ரன் நீளத்திலும் அனைத்து வகையான அடி மூலக்கூறு அல்லது பிசின்களிலும் சிறந்த செயல்திறன் மற்றும் சீரான தன்மையை வழங்குகிறது.",
        "இலங்கையில் முன்னணி நெகிழ்வான பேக்கேஜிங் உற்பத்தியாளராக இருக்கும் வர்ண பேக்கேஜிங்கின் நிபுணத்துவம் மற்றும் NOVA D 800 Laminator இன் நிறுவல் ஆகியவற்றின் கலவையானது, வர்ணவை தங்கள் வாடிக்கையாளர்களுக்கு இணையற்ற அச்சிடுதல் மற்றும் பேக்கேஜிங் தீர்வுகளைக் கொண்டு வரவும், வேகமாக வளர்ந்து வரும் இந்த இடத்தில் அவர்களின் தேவைகளுக்கு ஏற்றவாறு மாற்றியமைக்கவும் அனுமதிக்கும். சர்வதேச சந்தையில் போட்டி முனை. இந்த முதலீடு உயர்தர மற்றும் அதிவேக பரந்த வடிவ சந்தையில் வர்ணாவின் நிலையை ஒட்டுமொத்தமாக சர்வதேசத் திறனில், குறிப்பாக பேக்கேஜிங் பிரிவில் வலுப்படுத்துகிறது, மேலும் வர்ணமானது சர்வதேச அங்கீகாரத்தைப் பெறவும் இலங்கையின் பொருளாதாரத்தின் வளர்ச்சிக்கு பங்களிக்கவும் அனுமதிக்கிறது.",
        "NOVA D 800 Laminator வாங்குவதன் நோக்கம், ஒரு புதுமையான மற்றும் நிலையான பேக்கேஜிங் பங்காளியாக, அதன் உற்பத்தி திறன்களை விரிவுபடுத்துவதாகும், இந்த முதலீடு நிறுவனம் அதன் கார்பன் தடயத்தைக் குறைத்து அதன் பேக்கேஜிங்கை 2025 க்குள் 100% மறுசுழற்சி செய்ய ஒரு ஒருங்கிணைந்த பகுதியாக உருவாக்குகிறது. மேலும் நேரியல் பொருளாதாரத்திலிருந்து விலகி ஒரு வட்டப் பொருளாதாரத்திற்கு மேலும் பங்களிக்கவும். NOVA D 800 Laminator 20% வரை குறைவான பசையைப் பயன்படுத்துகிறது மற்றும் கரைப்பான் கழிவுகளை 50% வரை குறைக்கிறது. கூடுதலாக, இது கரைப்பான் இல்லாத லேமினேஷனை அனுமதிக்கிறது, இது தொழில்துறையில் பல வீரர்களுக்குத் தேர்ந்தெடுக்கும் தொழில்நுட்பமாக உள்ளது, உமிழ்வுகள் இல்லாதது, குறைந்த ஆற்றல் நுகர்வு மற்றும் ஒரு ஆஃப்-லைன் லேமினேட்டருடன் பல டிஜிட்டல் பிரஸ்களுக்கு சேவை செய்யும் திறன்.",
        "\"NOVA D 800 லேமினேட்டர் ஒரு சிறிய மற்றும் நெகிழ்வான இயந்திரம். இது டிராலி அமைப்பு மூலம் வழங்கப்படும் கரைப்பான் அடிப்படையிலான, நீர் சார்ந்த மற்றும் கரைப்பான் இல்லாத பல்வேறு வகையான பூச்சுகளை உற்பத்தி செய்யும் திறன் கொண்டது. விரைவான வேலை மாற்றங்கள் சிறப்பு கருவிகள் இல்லாமல் செய்யப்படுகின்றன மற்றும் எங்கள் பிராந்தியத்தில் உள்ள எங்கள் வாடிக்கையாளர்களுக்கு இயந்திரம் மிகவும் எளிதானது. BOBST உபகரணங்களின் பலம், எங்கள் பயனர்களுக்கு முக்கியமானவற்றுடன் ஒத்துப்போகிறது - செயல்பாட்டின் எளிமை, அதிக செயல்திறன், சிறிய விரயம் மற்றும் சுற்றுச்சூழலின் மீதான குறைந்த தாக்கம் ஆகியவை எங்கள் வாடிக்கையாளர்களுக்கு மட்டுமல்ல, எங்களுடையதுமான நிலைத்தன்மை இலக்குகளை இயக்கவும் அடையவும் உதவுகிறது. பேக்கேஜிங் தொழில்துறையின் BOBST எதிர்கால பார்வையின் நான்கு முக்கிய தூண்களில் நிலைத்தன்மையும் ஒன்றாகும், மேலும் பேக்கேஜிங் உலகில் உண்மையான மாற்றத்தை ஏற்படுத்தும் மற்றும் பேக்கேஜிங்கின் ஒட்டுமொத்த சுற்றுச்சூழல் தாக்கத்தை குறைக்கும் வகையில் எங்கள் தொழில்நுட்பங்கள் மற்றும் உற்பத்தி செயல்முறைகளை உருவாக்க நாங்கள் முயற்சி செய்கிறோம். BOBST மண்டல வணிக இயக்குநர், நெகிழ்வான பேக்கேஜிங் - இந்திய துணைக்கண்டம் நிஷ் பின்டோ கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வர்ணா பேக்கேஜிங்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "பாப்ஸ்ட் நோவா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வர்ணா பேக்கேஜிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "250 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வர்ணா பேக்கேஜிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமிந்திர கமகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வர்ணா பேக்கேஜிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOBST",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலகளாவிய சந்தை",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "வர்ணா பேக்கேஜிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "450 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வர்ணா பேக்கேஜிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வர்ணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வர்ணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வர்ணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நோவா டி 800 லேமினேட்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20% வரை",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "50% வரை",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நோவா டி 800 லேமினேட்டர்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "BOBST",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BOBST",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOBST மண்டல வணிக இயக்குனர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நெகிழ்வான பேக்கேஜிங்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}