{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/chrissworld-rings-the-bell-to-celebrate-their-achievement-after-being-listed-on-the-cse-empower-board/",
  "time_ut": 1661964000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Chrissworld rings the bell to celebrate their achievement after being listed on the CSE Empower Board",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Chrissworld rings the bell to celebrate their achievement after being listed on the CSE Empower Board",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Chrissworld PLC rang the opening bell to commence trading at the Colombo Stock Exchange (CSE) on the 30th August 2022 to celebrate their remarkable achievement after being listed on the Empower Board of the CSE.",
        "Representing Chrissworld PLC, the Chairman Christopher A. M. Perera, the CEO/Managing Director, Suraj Suraweera, Executive Director Sithira Wickramasekera, and the Manager to the Issue and Sponsor, Atarah Capital Partners Managing Director, Rohan Senewiratne, were present at the event. The CSE was represented by the Chairman, Dilshan Wirasekara, the CEO, Rajeeva Bandaranaike, and its senior management.",
        "While congratulating Chrissworld PLC for the Company’s milestone, the Chairman of the CSE, Mr. Dilshan Wirasekara stated, “Chrissworld PLC has set an example for other SMEs by showing the achievement the company gained by listing on the CSE; accessing the capital and scaling up the business and growing, which is the dire need of the economy in Sri Lanka today.”",
        "In terms of the company’s overseas business expansion plans. Mr. Wirasekara added, “Export companies are really the backbone that keeps this economy growing today and that CSE could also play a part in that growing path and assist in the capital raising needs of the company.”",
        "Speaking at the ceremony, Chrissworld PLC Chairman, Mr. Christopher A.M. Perera, thanked and appreciated the CSE for the opportunity given to list their company on the Empower Board of the CSE.",
        "“Before the listing took place, we had a lot of concerns, but after much deliberation, we were convinced this is a good move.” Mr. Perera added, “The biggest challenge we had was funding; the financial cost was a huge challenge. Divesting shares to the public tremendously helped us to reduce our interest cost. Had we not gone for listing, we may have been severely impacted by the current interest rates. We have doubled our profits from 2021 to 2022 even though the economic conditions in the country are not very conducive for growth.”",
        "“Further because of the PLC status we gained a lot of recognition and admiration, locally as well as internationally; We have got opportunities where companies want to invest with us.” He also mentioned that countries like China and India are interested in Sri Lanka’s logistics industry and that Sri Lankans must put their hand up to grab potential opportunities.",
        "He further added that Sri Lanka needs revolutionary innovations in logistics and Chrissworld PLC is committed to be a part of that revolutionary change. He expressed his confidence in Mr. Suraj Suraweera, the Managing Director and his team to take the company on a rapid growth path.",
        "Commenting on the company’s milestone, the Manager to the Issue of the IPO, Atarah Capital Partners Managing Director, Mr. Rohan Senewiratne, said, “Chrissworld PLC successfully outperformed our valuation forecasts that were depicted in the Research Report of the Prospectus. The topline forecast for FY 20/21 was LKR 237 million whereas Chrissworld PLC ended up with LKR 264 million turnover, whilst the net profit forecast was outperformed by 40%. This was amidst COVID-19 related lengthy lockdown in the country. In FY 21/22, yet again the topline forecast was outperformed by 80% and the net bottom line forecast was outperformed by 32%.”",
        "While congratulating on the company’s achievement, Mr. Senewiratne also added that Chrissworld answered the critics very well; that SMEs should not be listed in the CSE and they should depend only on banks for funding. He further said “following the path of Chrissworld PLC, three more SMEs successfully listed on the “Empower Board” during FY 21/22. I believe more SMEs will take this path in the future, to raise equity capital rather than solely depend on debt capital.”",
        "He also mentioned that it was a great privilege for Atarah Capital Partners to list the first company on the Empower Board of the CSE and also emphasized the importance of Sri Lanka recommencing State Development Banking to support the SME sector which accounts for over 60% of the GDP.",
        "Chrissworld PlC is a member of the Chartered Institute of Logistics & Transport, Sri Lanka, managing over half a million square feet of space. The company is renowned in the industry for its dynamism and above-par warehouse management processes.",
        "Combank.lk becomes top ‘Banking and Finance’ website in Sri Lanka",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the CSE Empower Board",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Stock Exchange",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 30th August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Empower Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Representing Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Christopher A. M. Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Suraj Suraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sithira Wickramasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sponsor",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Atarah Capital Partners",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rohan Senewiratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilshan Wirasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajeeva Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilshan Wirasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wirasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Christopher A.M. Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Empower Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Divesting",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "from 2021 to 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suraj Suraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IPO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Atarah Capital Partners",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rohan Senewiratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Research Report",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prospectus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20/21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "237 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "264 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "21/22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "32%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Senewiratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chrissworld",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the “Empower Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21/22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Atarah Capital Partners",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Empower Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 60%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Chartered Institute of Logistics & Transport",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over half a million square feet",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Combank.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "CSE සවිබල ගැන්වීමේ මණ්ඩලයේ ලැයිස්තුගත වීමෙන් පසු ඔවුන්ගේ ජයග්‍රහණ සැමරීම සඳහා Chrissworld සීනුව නාද කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "Chrissworld PLC CSE සවිබල ගැන්වීමේ මණ්ඩලයේ ලැයිස්තුගත වීමෙන් පසු ඔවුන්ගේ විශිෂ්ට ජයග්‍රහණ සැමරීම සඳහා 2022 අගෝස්තු 30 වන දින කොළඹ කොටස් වෙළඳපොලේ (CSE) වෙළඳාම ආරම්භ කිරීමට ආරම්භක සීනුව නාද කළේය.",
        "මෙම අවස්ථාවට Chrissworld PLC නියෝජනය කරමින් සභාපති Christopher A.M. පෙරේරා, ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී/කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ, Suraj Suraweera, Executive Director Sithira Wickramasekera, සහ නිකුතුවේ කළමනාකරු සහ අනුග්‍රාහක, Atarah Capital Partners කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ රොහාන් සෙනෙවිරත්න මෙම අවස්ථාවට එක්ව සිටියහ. කොළඹ කොටස් හුවමාරුව නියෝජනය කරමින් සභාපති ඩිල්ෂාන් විරසේකර, ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී රජීව බණ්ඩාරනායක සහ එහි ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්වය ද සහභාගී විය.",
        "සමාගමේ සන්ධිස්ථානය වෙනුවෙන් Chrissworld PLC වෙත සුබපැතුම් එක් කරමින් CSE හි සභාපති Dilshan Wirasekara මහතා ප්‍රකාශ කළේ, CSE හි ලයිස්තුගත කිරීමෙන් සමාගම ලබා ගත් ජයග්‍රහණ පෙන්වමින් Chrissworld PLC අනෙකුත් කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයන්ට ආදර්ශයක් සපයා ඇත. ප්‍රාග්ධනයට ප්‍රවේශ වීම සහ ව්‍යාපාරය පුළුල් කිරීම සහ වර්ධනය වීම, එය අද ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකයේ උග්‍ර අවශ්‍යතාවයයි.",
        "සමාගමේ විදේශ ව්‍යාපාර පුළුල් කිරීමේ සැලසුම් අනුව. විරසේකර මහතා වැඩිදුරටත් පැවසුවේ, “ඇත්ත වශයෙන්ම අපනයන සමාගම් අද මෙම ආර්ථිකය වර්ධනය කර ගෙන යන කොඳු නාරටිය වන අතර, එම වර්ධන මාවතේ කොටස්කරුවෙකු වන අතර, සමාගමේ ප්‍රාග්ධන රැස්කිරීමේ අවශ්‍යතා සඳහා CSE ද සහාය විය හැකි බව” පැවසීය.",
        "උත්සවයේදී අදහස් දැක්වූ Chrissworld PLC සභාපති, Christopher A.M. පෙරේරා, කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ සවිබල ගැන්වීමේ මණ්ඩලයට තම සමාගම ලැයිස්තුගත කිරීමට අවස්ථාව ලබා දීම පිළිබඳව කොළඹ කොටස් වෙළෙඳ පොළට ස්තුතිය හා අගය කළේය.",
        "\"ලැයිස්තුගත කිරීමට පෙර, අපට බොහෝ කනස්සල්ල ඇති විය, නමුත් බොහෝ සාකච්ඡා කිරීමෙන් පසුව, මෙය හොඳ පියවරක් බව අපට ඒත්තු ගියේය.\" පෙරේරා මහතා වැඩිදුරටත් පැවසුවේ “අපට තිබූ ලොකුම අභියෝගය වූයේ අරමුදල් සැපයීමයි. මූල්ය පිරිවැය විශාල අභියෝගයක් විය. මහජනතාවට කොටස් බෙදා හැරීම අපගේ පොලී පිරිවැය අඩු කර ගැනීමට විශාල ලෙස උපකාරී විය. අපි ලැයිස්තුගත කිරීමට නොගියෙමු නම්, වත්මන් පොලී අනුපාත මගින් අපට දැඩි ලෙස බලපෑම් එල්ල වීමට ඉඩ තිබුණි. 2021 සිට 2022 දක්වා අපේ ලාභය දෙගුණයකින් වැඩිකරගෙන තිබෙන්නේ රටේ ආර්ථික තත්ත්වය වර්ධනයට එතරම් හිතකර නැති වුණත්.”",
        "“තවදුරටත් පීඑල්සී තත්ත්වය නිසා අපට දේශීයව මෙන්ම ජාත්‍යන්තරව ද විශාල පිළිගැනීමක් සහ ප්‍රසාදයක් ලැබිණි. සමාගම් අප සමඟ ආයෝජනය කිරීමට අවශ්‍ය අවස්ථා අපට ලැබී ඇත. චීනය සහ ඉන්දියාව වැනි රටවල් ශ්‍රී ලංකාවේ ලොජිස්ටික් කර්මාන්තය කෙරෙහි උනන්දුවක් දක්වන බවත් ශ්‍රී ලාංකිකයන් විභව අවස්ථා ලබා ගැනීමට අත තැබිය යුතු බවත් ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ලොජිස්ටික්ස් හි විප්ලවීය නවෝත්පාදනයන් අවශ්‍ය බවත් ක්‍රිස්වර්ල්ඩ් පීඑල්සී එම විප්ලවීය වෙනසෙහි කොටස්කරුවෙකු වීමට කැපවී සිටින බවත් ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය. සමාගම ශීඝ්‍ර වර්ධන මාවතකට ගෙන යාමට කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ සුරාජ් සුරවීර මහතා ඇතුළු කණ්ඩායම කෙරෙහි විශ්වාසය පළ කළේය.",
        "සමාගමේ සන්ධිස්ථානය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින්, IPO නිකුතුවේ කළමණාකාර, Atarah Capital Partners කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ, රොහාන් සෙනෙවිරත්න මහතා, “Chrissworld PLC, Prospectus හි පර්යේෂණ වාර්තාවේ දැක්වෙන අපගේ තක්සේරු අනාවැකි අභිබවා යාමට සමත් විය. FY 20/21 සඳහා ඉහළම පුරෝකථනය LKR මිලියන 237 ක් වූ අතර Chrissworld PLC LKR මිලියන 264 පිරිවැටුමකින් අවසන් වූ අතර ශුද්ධ ලාභ අනාවැකිය 40% කින් ඉක්මවා ගියේය. ඒ රට තුළ කොවිඩ්-19 ආශ්‍රිත දීර්ඝ අගුලු දැමීම මධ්‍යයේ ය. FY 21/22 හි, නැවතත් ඉහළම පුරෝකථනය 80% කින් ඉක්මවා ගිය අතර ශුද්ධ පහළම පුරෝකථනය 32% කින් ඉක්මවා ගියේය.",
        "සමාගමේ ජයග්‍රහණයට සුබ පැතූ සෙනෙවිරත්න මහතා, Chrissworld විවේචකයන්ට ඉතා හොඳින් පිළිතුරු දුන් බව ද පැවසීය. කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් CSE හි ලැයිස්තුගත නොකළ යුතු අතර ඔවුන් අරමුදල් සඳහා බැංකු මත පමණක් රඳා සිටිය යුතුය. ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසුවේ, \"Chrissworld PLC හි මාවත අනුගමනය කරමින්, FY 21/22 තුළ තවත් කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් තුනක් \"Empower Board\" හි සාර්ථක ලෙස ලැයිස්තුගත කර ඇති බවයි. ණය ප්‍රාග්ධනය මත පමණක් රඳා පවතිනවාට වඩා ප්‍රාග්ධන ප්‍රාග්ධනය ඉහළ නැංවීම සඳහා අනාගතයේදී තවත් කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් මෙම මාවත ගනු ඇතැයි මම විශ්වාස කරමි.",
        "CSE හි සවිබල ගැන්වීමේ මණ්ඩලයේ පළමු සමාගම ලැයිස්තුගත කිරීමට Atarah Capital Partners හට ලැබුණු විශාල වරප්‍රසාදයක් බව ද සඳහන් කළ ඔහු, 60% කට වඩා වැඩි කොටසක් වන කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායක අංශයට සහාය වීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව රාජ්‍ය සංවර්ධන බැංකුකරණය යළි ආරම්භ කිරීමේ වැදගත්කම ද අවධාරණය කළේය. GDP.",
        "Chrissworld PlC යනු වර්ග අඩි මිලියන භාගයකට වඩා වැඩි ඉඩ ප්‍රමාණයක් කළමනාකරණය කරමින් ශ්‍රී ලංකාවේ ලොජිස්ටික් සහ ප්‍රවාහන වරලත් ආයතනයේ සාමාජිකයෙකි. සමාගම එහි ගතිකත්වය සහ ඉහළ මට්ටමේ ගබඩා කළමනාකරණ ක්‍රියාවලීන් සඳහා කර්මාන්තයේ ප්‍රසිද්ධය.",
        "Combank.lk ශ්‍රී ලංකාවේ ඉහළම ‘බැංකු සහ මුල්‍ය’ වෙබ් අඩවිය බවට පත් වේ",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE බලගැන්වීමේ මණ්ඩලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බල ගැන්වීමේ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chrissworld PLC නියෝජනය කරමින්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්‍රිස්ටෝපර් ඒ එම් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුරාජ් සුරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිතිර වික්‍රමසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුග්‍රාහකයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Atarah Capital Partners",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොහාන් සෙනෙවිරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිල්ෂාන් විරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජීව බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිල්ෂාන් විරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්රිස්ටෝපර් ඒ.එම්. පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බල ගැන්වීමේ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉවත් කිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021 සිට 2022 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුරාජ් සුරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IPO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Atarah Capital Partners",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොහාන් සෙනෙවිරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පර්යේෂණ වාර්තාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prospectus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20/21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 237 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 264 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "21/22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "32%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙනෙවිරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්රිස්ස්වර්ල්ඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chrissworld PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "\"බලගැන්වීමේ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21/22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Atarah Capital Partners",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "බල ගැන්වීමේ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60% ට වැඩි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලොජිස්ටික්ස් සහ ප්‍රවාහනය පිළිබඳ වරලත් ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වර්ග අඩි මිලියන භාගයකට වඩා",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Combank.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "CSE எம்பவர் போர்டில் பட்டியலிடப்பட்ட பிறகு, கிறிஸ்வேர்ல்ட் அவர்களின் சாதனையைக் கொண்டாட மணியை அடிக்கிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "கிறிஸ்வேர்ல்ட் பிஎல்சி, CSEயின் அதிகாரமளிக்கும் குழுவில் பட்டியலிடப்பட்ட பின்னர், அவர்களின் குறிப்பிடத்தக்க சாதனையைக் கொண்டாடும் வகையில், ஆகஸ்ட் 30, 2022 அன்று கொழும்பு பங்குச் சந்தையில் (CSE) வர்த்தகத்தைத் தொடங்குவதற்கான தொடக்க மணியை அடித்தது.",
        "Chrissworld PLC ஐப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தி, தலைவர் கிறிஸ்டோபர் ஏ.எம். பெரேரா, பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி/முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர், சுராஜ் சுரவீர, நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர் சித்திர விக்கிரமசேகர, வெளியீட்டின் முகாமையாளரும் அனுசரணையாளருமான Atarah Capital Partners முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் ரொஹான் செனவிரத்ன ஆகியோர் நிகழ்வில் கலந்துகொண்டனர். CSEயின் தலைவர் டில்ஷான் விரசேகர, பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி ரஜீவ பண்டாரநாயக்க மற்றும் அதன் சிரேஷ்ட முகாமைத்துவம் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தப்பட்டது.",
        "நிறுவனத்தின் மைல்கல்லுக்கு கிறிஸ்வேர்ல்ட் பிஎல்சிக்கு வாழ்த்து தெரிவிக்கும் போது, ​​சிஎஸ்இயின் தலைவர் திரு.தில்ஷான் விரசேகர, “சிஎஸ்இயில் பட்டியலிடப்பட்டதன் மூலம் நிறுவனம் பெற்ற சாதனையைக் காட்டி, மற்ற எஸ்எம்இகளுக்கு க்ரிஸ்வேர்ல்ட் பிஎல்சி முன்மாதிரியாக உள்ளது; மூலதனத்தை அணுகுவது மற்றும் வியாபாரத்தை விரிவுபடுத்துவது மற்றும் வளர்ச்சியடைவது, இது இன்று இலங்கையின் பொருளாதாரத்தின் மிகத் தேவையாக உள்ளது.",
        "நிறுவனத்தின் வெளிநாட்டு வணிக விரிவாக்கத் திட்டங்களின் அடிப்படையில். திரு. வைரசேகர மேலும் கூறுகையில், \"இந்தப் பொருளாதாரத்தை இன்று வளர்ச்சியடைய வைக்கும் முதுகெலும்பாக ஏற்றுமதி நிறுவனங்கள் உள்ளன, மேலும் CSEயும் அந்த வளர்ச்சிப் பாதையில் ஒரு பங்கை வகிக்க முடியும் மற்றும் நிறுவனத்தின் மூலதனத் தேவைகளுக்கு உதவ முடியும்.\"",
        "விழாவில் பேசிய கிறிஸ்வேர்ல்ட் பிஎல்சி தலைவர் திரு. கிறிஸ்டோபர் ஏ.எம். பெரேரா, CSE யின் அதிகாரமளிக்கும் குழுவில் தங்கள் நிறுவனத்தை பட்டியலிட வாய்ப்பளித்ததற்காக CSE க்கு நன்றி மற்றும் பாராட்டினார்.",
        "\"பட்டியலிடப்படுவதற்கு முன்பு, எங்களுக்கு நிறைய கவலைகள் இருந்தன, ஆனால் நீண்ட ஆலோசனைக்குப் பிறகு, இது ஒரு நல்ல நடவடிக்கை என்று நாங்கள் நம்பினோம்.\" பெரேரா மேலும் கூறுகையில், “எமக்கு இருந்த மிகப் பெரிய சவாலாக இருந்தது நிதி; நிதி செலவு ஒரு பெரிய சவாலாக இருந்தது. பங்குகளை பொதுமக்களுக்குப் பிரித்தெடுப்பது எங்கள் வட்டிச் செலவைக் குறைக்க பெரிதும் உதவியது. பட்டியலிட செல்லாமல் இருந்திருந்தால், தற்போதைய வட்டி விகிதங்களால் நாங்கள் கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டிருக்கலாம். நாட்டின் பொருளாதார நிலைமைகள் வளர்ச்சிக்கு மிகவும் சாதகமாக இல்லாவிட்டாலும் 2021 முதல் 2022 வரை எங்களது லாபத்தை இரட்டிப்பாக்கியுள்ளோம்” என்றார்.",
        "“பிஎல்சி அந்தஸ்தின் காரணமாக நாங்கள் உள்நாட்டிலும் சர்வதேச அளவிலும் நிறைய அங்கீகாரத்தையும் பாராட்டையும் பெற்றோம்; நிறுவனங்கள் எங்களுடன் முதலீடு செய்ய விரும்பும் வாய்ப்புகள் எங்களுக்கு கிடைத்துள்ளன. சீனா மற்றும் இந்தியா போன்ற நாடுகள் இலங்கையின் தளவாடத் துறையில் ஆர்வம் காட்டுவதாகவும், சாத்தியமான வாய்ப்புகளைப் பெறுவதற்கு இலங்கையர்கள் தங்கள் கைகளை உயர்த்த வேண்டும் என்றும் அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "இலங்கைக்கு தளவாடங்களில் புரட்சிகரமான கண்டுபிடிப்புகள் தேவைப்படுவதாகவும், அந்த புரட்சிகரமான மாற்றத்தின் ஒரு பகுதியாக கிறிஸ்வேர்ல்ட் பிஎல்சி உறுதிபூண்டுள்ளதாகவும் அவர் மேலும் தெரிவித்தார். நிறுவனத்தை விரைவான வளர்ச்சிப் பாதையில் கொண்டு செல்வதற்கு நிர்வாகப் பணிப்பாளர் திரு. சூரஜ் சுரவீர மற்றும் அவரது குழுவினர் மீது அவர் நம்பிக்கை தெரிவித்தார்.",
        "நிறுவனத்தின் மைல்கல் குறித்து, IPO வெளியீட்டின் முகாமையாளர், Atarah Capital Partners முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர், திரு. Rohan Senewiratne கருத்துத் தெரிவிக்கையில், \"Chrissworld PLC, Prospectus இன் ஆய்வு அறிக்கையில் குறிப்பிடப்பட்டிருந்த எமது மதிப்பீட்டு முன்னறிவிப்புகளை வெற்றிகரமாக விஞ்சியுள்ளது. FY 20/21க்கான டாப்லைன் முன்னறிவிப்பு LKR 237 மில்லியனாக இருந்தது. அதேசமயம் Chrissworld PLC ஆனது LKR 264 மில்லியன் விற்றுமுதலுடன் முடிந்தது, அதே நேரத்தில் நிகர லாபம் 40% அதிகமாக இருந்தது. நாட்டில் கோவிட்-19 தொடர்பான நீண்ட பூட்டுதலுக்கு மத்தியில் இது நடந்தது. FY 21/22 இல், மீண்டும் டாப்லைன் முன்னறிவிப்பு 80% அதிகமாகவும், நிகர பாட்டம் லைன் முன்னறிவிப்பு 32% அதிகமாகவும் இருந்தது.",
        "நிறுவனத்தின் சாதனைக்கு வாழ்த்து தெரிவித்த திரு. செனவிரத்ன மேலும் கூறுகையில், கிறிஸ்வேர்ல்ட் விமர்சகர்களுக்கு மிகச் சிறப்பாக பதிலளித்தது; SMEகள் CSE இல் பட்டியலிடப்படக் கூடாது மற்றும் அவை நிதிக்காக வங்கிகளை மட்டுமே சார்ந்திருக்க வேண்டும். அவர் மேலும் கூறினார், \"கிறிஸ்வொர்ல்ட் பிஎல்சியின் பாதையைப் பின்பற்றி, மேலும் மூன்று SMEகள் FY 21/22 இல் \"எம்பவர் போர்டு\" இல் வெற்றிகரமாக பட்டியலிடப்பட்டுள்ளன. கடன் மூலதனத்தை மட்டுமே சார்ந்து இருக்காமல், ஈக்விட்டி மூலதனத்தை உயர்த்த, எதிர்காலத்தில் அதிகமான SMEகள் இந்தப் பாதையை எடுக்கும் என்று நான் நம்புகிறேன்.",
        "அட்டாரா கேபிடல் பார்ட்னர்ஸ் CSE இன் அதிகாரமளிக்கும் குழுவில் முதல் நிறுவனத்தை பட்டியலிடுவது ஒரு பெரிய பாக்கியம் என்றும் அவர் குறிப்பிட்டார், மேலும் 60% க்கும் அதிகமான பங்கைக் கொண்ட SME துறைக்கு ஆதரவளிக்க இலங்கை அரச அபிவிருத்தி வங்கியை மீண்டும் தொடங்குவதன் முக்கியத்துவத்தையும் வலியுறுத்தினார். ஜிடிபி.",
        "Chrissworld PlC ஆனது, இலங்கையின் சரக்கு மற்றும் போக்குவரத்துக்கான பட்டய நிறுவனத்தில் உறுப்பினராக உள்ளது, அரை மில்லியன் சதுர அடிக்கு மேல் இடத்தை நிர்வகிக்கிறது. நிறுவனம் அதன் சுறுசுறுப்பு மற்றும் மேலே உள்ள கிடங்கு மேலாண்மை செயல்முறைகளுக்காக தொழில்துறையில் புகழ்பெற்றது.",
        "Combank.lk இலங்கையின் சிறந்த ‘வங்கி மற்றும் நிதி’ இணையத்தளமாக மாறியுள்ளது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE அதிகாரம் வாரியம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கிறிஸ்வேர்ல்ட் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பங்குச் சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 30, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அதிகார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chrissworld PLC ஐப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்டோபர் ஏ.எம். பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுராஜ் சுரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சித்திர விக்கிரமசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்பான்சர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அட்டாரா கேபிடல் பார்ட்னர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோஹான் செனவிரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டில்ஷான் விரசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஜீவ பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிறிஸ்வேர்ல்ட் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டில்ஷான் விரசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்வேர்ல்ட் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிறிஸ்வேர்ல்ட் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்டோபர் ஏ.எம். பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதிகார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விலக்குதல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021 முதல் 2022 வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்வேர்ல்ட் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுராஜ் சுரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐபிஓ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அட்டாரா கேபிடல் பார்ட்னர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோஹான் செனவிரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்வேர்ல்ட் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆராய்ச்சி அறிக்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ப்ராஸ்பெக்டஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20/21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "237 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்வேர்ல்ட் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "264 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "21/22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "32%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செனவிரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்வேர்ல்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்வேர்ல்ட் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "\"அதிகார வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21/22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அட்டாரா கேபிடல் பார்ட்னர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அதிகார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சரக்கு மற்றும் போக்குவரத்து பட்டய நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அரை மில்லியன் சதுர அடிக்கு மேல்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Combank.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}