{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/අලුත්වැඩියා-කළ-ලංගම-බස්-800ක්-අගෝස්තුවේ-සිට-ධාවනයේ/1-617252",
  "time_ut": 1659097884,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අලුත්වැඩියා කළ ලංගම බස් 800ක් අගෝස්තුවේ සිට ධාවනයේ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "800 repaired Langama buses are running from August",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Transport Minister Dr. Bandula Gunawardena said that 800 additional buses from 105 depots of Lanka Transport Board (Langama) will be put into operation from August 1st.",
        "The Minister of Transport Bandula Gunawardena said that 800 buses which had been taken out of service due to the lack of tires and spare parts will be repaired and put back into service. ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "800",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Langama",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "August",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lanka Transport Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Langama",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අලුත්වැඩියා කළ ලංගම බස් 800ක් අගෝස්තුවේ සිට ධාවනයේ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ලංකා ගමනා ගමන මණ්ඩලයේ (ලංගම) ඩිපෝ 105 කින් අමතර බස් රථ 800 ක් ලබන අගෝස්තු මස 1 වැනිදා සිට ධාවනයට යොදවන බව ප්‍රවාහන අමාත්‍ය ආචාර්ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා පැවසීය.",
        "ටයර් සහ අමතර කොටස් හිඟය හේතුවෙන් ධාවනයෙන් ඉවත්කර තිබූ බස් රථ 800 ක් අලුත්වැඩියා කර මෙසේ ධාවනයට යොදවන බවත් ටයර් සහ අමතර කොටස් නොමැතිවීමෙන් මෙම බස් රථ මාස ගණනක් ධාවනයෙන් ඉවත්කර තිබුණ ද කැබිනට් මණ්ඩලය දැනුවත් කර අමතර කොටස් ඉක්මණින් ලබාගැනීමට කටයුතු කළ බවත් ප්‍රවාහන අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා කීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "800",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ලංගම",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "අගෝස්තු",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 1 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பழுதடைந்த 800 லங்காமா பேருந்துகள் ஆகஸ்ட் முதல் இயக்கப்படுகின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை போக்குவரத்துச் சபையின் (லங்காம) 105 டிப்போக்களில் இருந்து 800 கூடுதல் பேருந்துகள் ஆகஸ்ட் 1ஆம் தேதி முதல் இயக்கப்படும் என்று போக்குவரத்து அமைச்சர் டாக்டர் பந்துல குணவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "டயர்கள் மற்றும் உதிரி பாகங்கள் இல்லாத காரணத்தினால் சேவையில் ஈடுபடாத 800 பஸ்கள் சீர் செய்து மீண்டும் சேவையில் ஈடுபடுத்தப்படும் என போக்குவரத்து அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "800",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "லங்காமா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ஆகஸ்ட்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை போக்குவரத்து சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்காமா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}