{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/ceylinco-insurance-selected-as-sri-lankas-most-respected-insurer-for-yet-another-year/",
  "time_ut": 1661615820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ceylinco Insurance Selected as Sri Lanka’s Most Respected Insurer for yet another year",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ceylinco Insurance Selected as Sri Lanka’s Most Respected Insurer for yet another year",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Ceylinco Insurance was placed in the 11th position amongst the nation’s Most Respected and Admired Corporates for the year 2022 and thus becomes the Most Respected Insurer in Sri Lanka for yet another year, the company said last week in a news release.",
        "Ceylinco Insurance PLC comprises the two dominant insurers in the country, Ceylinco General Insurance Ltd and Ceylinco Life Insurance Ltd. Both, Ceylinco General Insurance and Ceylinco Life Insurance maintain their dominance as market leaders in General and Life Insurance respectively. In the attributes rankings, Ceylinco Insurance is placed",
        "Seventh in both Corporate Culture and Management Profile, Ninth in Crisis Management and 10th in Financial Performance and Quality Consciousness, the release said. Ceylinco Insurance is also placed amongst the top ten in six of the 12 attribute rankings. This was announced by the LMD magazine in its 18th annual edition of the nation’s Most Respected and Admired Entities. The results are based on a survey conducted by LMD together with Nielsen IQ with a well-informed sample of 800 respondents who hold management positions in listed companies.",
        "Mr. Ajith Gunawardena, Executive Chairman and Chief Executive Officer of Ceylinco Insurance PLC said, “We are proud and also humbled to be amongst the nation’s top corporates and express our gratitude to each and everyone for nominating us. Your recognition encourages us and we are even more committed to offering innovative and customer-centric products and services that enhance the lives of the people of our nation.",
        "“As a corporate entity that believes in offering innovative and customer-friendly solutions, our continuous search for excellence in customer service and commitment has enabled us to become a livewire of innovation and creativity. Most of our innovative products have reached the grassroots level and their benefits have been reaped by people who would have never thought of getting insurance if it were not offered through channels close to them.”",
        "Mr Rajkumar Renganathan, Chairman of Ceylinco Life said: “A core precept at Ceylinco Life is that respect like trust must be earned, nurtured and built on through our actions. Seventeen consecutive years of market leadership in an industry that is heavily dependent on trust attests to the fact that Ceylinco Life has lived by this credo.",
        "“As the largest life insurance company in Sri Lanka, Ceylinco Life is de-risking the future of millions of people – our policyholders and their families – and has never compromised on its mission or its core values. We not only honour every legitimate claim, but we also do so quickly and unobtrusively. Additionally, our persistent efforts to promote professionalism in the industry has helped change the perception of the life insurance salesperson and also contributed to the respect we have earned.”",
        "Mr. Patrick Alwis, Chairman /Chief Executive Officer of Ceylinco General commented, “The Ceylinco VIP brand is synonymous with customer-centricity combined with speed in delivery and this accolade reflects the values we uphold with our customers. Our willingness to pay claims within the shortest possible time has enhanced our brand equity. Our Company is founded on the principles of delivering protection and financial security together with customer satisfaction and we remain committed to providing industry-best insurance solutions to cater to every need of customers from all walks of life. We always strive to give back to our society a part of what we earn. “",
        "Ceylinco Life’s Managing Director/CEO Mr Thushara Ranasinghe said: “Even though respect can be subjective, it is extremely valuable for any business, and particularly so for those in the financial services sector. Our mission is to de-risk the ambitions as well as the futures of our policyholders, which entails a long-term relationship built on confidence, the bedrock of which is trust and respect. Being voted the most respected insurance company in Sri Lanka for many years is therefore more than an accolade, it is a barometer of our success in building strong relationships with the people of our country.”",
        "Earlier this year, Ceylinco General Insurance and Ceylinco life Insurance were chosen as the ‘People’s Insurance Brand of The Year’ for General and Life Insurance respectively at the 2022 SLIM Kantar People’s Awards for an unprecedented 16th consecutive year.",
        "ComBank revolutionises Lankan banking with ‘wearable banking’ via Flash Digital Account",
        "SLIC with half-year PBT of Rs. 7.7 bn, among top earning SOEs",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ceylinco Insurance Selected",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "another year",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ceylinco Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the year 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "another year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylinco Insurance PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ceylinco General Insurance Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Life Insurance Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Life Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "General and Life Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Insurance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seventh",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Corporate Culture and Management Profile",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ninth",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Crisis Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Financial Performance and Quality Consciousness",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ten",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LMD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ajith Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Executive",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Insurance PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajkumar Renganathan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Seventeen consecutive years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Life",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Patrick Alwis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceylinco General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Ceylinco VIP",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thushara Ranasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earlier this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ceylinco General Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the ‘People’s Insurance Brand of The Year’ for General and Life Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "an unprecedented 16th consecutive year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "half-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PBT of Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස් තවත් වසරක් සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ගෞරවනීය රක්‍ෂණ සමාගම ලෙස තේරී පත් විය",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස් 2022 වර්ෂය සඳහා ජාතියේ වඩාත්ම ගෞරවනීය සහ අගය කරන ලද ආයතන අතර 11 වන ස්ථානයට පත් වූ අතර එමඟින් තවත් වසරක් සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම ගෞරවනීය රක්ෂණකරු බවට පත් වන බව සමාගම පසුගිය සතියේ ප්‍රවෘත්ති නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස් පීඑල්සී මෙරට ප්‍රමුඛතම රක්ෂණ සමාගම් දෙක වන සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස් ලිමිටඩ් සහ සෙලින්කෝ ලයිෆ් ඉන්ෂුවරන්ස් ලිමිටඩ් දෙකෙන් සමන්විත වේ. සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස් සහ සෙලින්කෝ ලයිෆ් ඉන්ෂුවරන්ස් පිළිවෙලින් සාමාන්‍ය සහ ජීවිත රක්‍ෂණයේ වෙළඳපල ප්‍රමුඛයන් ලෙස තම ආධිපත්‍යය පවත්වාගෙන යයි. ගුණාංග ශ්‍රේණිගත කිරීම්වල, සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස් තබා ඇත",
        "ආයතනික සංස්කෘතිය සහ කළමනාකරණ පැතිකඩ යන දෙඅංශයේම හත්වැනි ස්ථානය, අර්බුද කළමනාකරණයේ නවවැනි ස්ථානය සහ මූල්‍ය කාර්ය සාධනය සහ තත්ත්ව සවිඥානකත්වය පිළිබඳ 10 වැනි ස්ථානය, නිවේදනයේ සඳහන් වේ. සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස් 12 ගුණාංග ශ්‍රේණිගත කිරීම් හයේ පළමු දස දෙනා අතරට ද ඇතුළත් වේ. LMD සඟරාව විසින් ජාතියේ වඩාත්ම ගෞරවනීය සහ අගය කරන ලද ආයතනවල 18 වන වාර්ෂික සංස්කරණයේ මෙය නිවේදනය කරන ලදී. ලැයිස්තුගත සමාගම්වල කළමනාකරණ තනතුරු දරන ප්‍රතිචාර දැක්වූවන් 800 දෙනෙකුගේ හොඳින් දැනුවත් වූ නියැදියක් සමඟ නීල්සන් IQ සමඟ එක්ව LMD විසින් කරන ලද සමීක්ෂණයක් මත ප්‍රතිඵල පදනම් වී ඇත.",
        "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස් පීඑල්සී හි විධායක සභාපති සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී අජිත් ගුණවර්ධන මහතා පැවසුවේ, “ජාතියේ ඉහළම ආයතන අතරට පැමිණීම ගැන අපි ආඩම්බර වන අතර නිහතමානී වන අතර අපව නම් කිරීම පිළිබඳව සෑම කෙනෙකුටම අපගේ කෘතඥතාව පළ කරමු. ඔබගේ පිළිගැනීම අපව දිරිමත් කරන අතර අපගේ ජාතියේ ජනතාවගේ ජීවිත වැඩිදියුණු කරන නව්‍ය සහ පාරිභෝගික කේන්ද්‍රීය නිෂ්පාදන සහ සේවාවන් පිරිනැමීමට අපි වඩාත් කැපවී සිටිමු.",
        "“නව්‍ය සහ පාරිභෝගික හිතකාමී විසඳුම් ලබා දීමට විශ්වාස කරන ආයතනික ආයතනයක් ලෙස, පාරිභෝගික සේවාවේ විශිෂ්ටත්වය සහ කැපවීම සඳහා වන අපගේ අඛණ්ඩ සෙවීම් නවෝත්පාදන සහ නිර්මාණශීලීත්වයේ සජීවී වයර් බවට පත්වීමට අපට හැකි වී තිබේ. අපගේ නව්‍ය නිෂ්පාදන බොහොමයක් බිම් මට්ටමට ළඟා වී ඇති අතර ඒවායේ ප්‍රතිලාභ ලබාගෙන ඇත්තේ ඔවුන්ට සමීප මාර්ග හරහා රක්ෂණය ලබා නොදුන්නේ නම් එය ලබා ගැනීමට කිසි විටෙකත් නොසිතන මිනිසුන් විසිනි. ”",
        "සෙලින්කෝ ලයිෆ් හි සභාපති රාජ්කුමාර් රෙන්ගනාදන් මහතා මෙසේ පැවසීය: “සෙලින්කෝ ලයිෆ්හි මූලික ශික්ෂාපදයක් වන්නේ විශ්වාසය වැනි ගෞරවයක් අපගේ ක්‍රියාවන් තුළින් උපයා ගැනීම, පෝෂණය කිරීම සහ ගොඩනැගිය යුතු බවයි. විශ්වාසය මත දැඩි ලෙස රඳා පවතින කර්මාන්තයක අඛණ්ඩව වසර 17ක වෙළෙඳපොළ නායකත්වය සෙලින්කෝ ලයිෆ් මෙම විශ්වාසනීයත්වය අනුව ජීවත් වූ බව සනාථ කරයි.",
        "“ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම ජීවිත රක්‍ෂණ සමාගම ලෙස, සෙලින්කෝ ලයිෆ් මිලියන සංඛ්‍යාත ජනතාවගේ - අපගේ රක්ෂණ ඔප්පුහිමියන්ගේ සහ ඔවුන්ගේ පවුල්වල - අනාගතය අවදානමෙන් ඉවත් කරමින් සිටින අතර එහි මෙහෙවර හෝ එහි මූලික වටිනාකම් සම්බන්ධයෙන් කිසිවිටෙකත් සම්මුතියක් ඇති කර ගෙන නොමැත. අපි සෑම නීත්‍යානුකූල හිමිකම් පෑමකටම ගරු කරනවා පමණක් නොව, අපි එය ඉක්මනින් හා බාධාවකින් තොරව කරන්නෙමු. මීට අමතරව, කර්මාන්තයේ වෘත්තීයභාවය ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා අපගේ අඛණ්ඩ උත්සාහයන් ජීවිත රක්ෂණ අලෙවිකරුගේ සංජානනය වෙනස් කිරීමට උපකාරී වූ අතර අප උපයාගෙන ඇති ගෞරවයට ද දායක වී තිබේ.",
        "සෙලින්කෝ ජෙනරල් හි සභාපති/ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී පැට්‍රික් අල්විස් මහතා අදහස් දක්වමින්, \"Ceylinco VIP සන්නාමය පාරිභෝගික කේන්ද්‍රීයත්වය හා බෙදා හැරීමේ වේගය සමඟ සමපාත වන අතර මෙම ප්‍රශංසාව අපගේ ගනුදෙනුකරුවන් සමඟ අප විසින් පවත්වාගෙන යන වටිනාකම් පිළිබිඹු කරයි. හැකි කෙටිම කාලය තුළ හිමිකම් ගෙවීමට අපගේ කැමැත්ත අපගේ සන්නාම සාධාරණත්වය ඉහළ නංවා ඇත. අපගේ සමාගම පාරිභෝගික තෘප්තිය සමඟින් ආරක්‍ෂාව සහ මූල්‍ය ආරක්‍ෂාව ලබා දීමේ මූලධර්ම මත පිහිටුවා ඇති අතර සෑම තරාතිරමකම පාරිභෝගිකයන්ගේ සෑම අවශ්‍යතාවක්ම සපුරාලීම සඳහා කර්මාන්තයේ හොඳම රක්ෂණ විසඳුම් ලබාදීමට අපි කැපවී සිටිමු. අපි හැමවිටම උත්සාහ කරන්නේ අපි උපයන දෙයින් කොටසක් අපේ සමාජයට නැවත ලබා දීමටයි. \"",
        "සෙලින්කෝ ලයිෆ් හි කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ/ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී තුෂාර රණසිංහ මහතා මෙසේ පැවසීය: “ගෞරවය ආත්මීය විය හැකි වුවද, ඕනෑම ව්‍යාපාරයකට, විශේෂයෙන්ම මූල්‍ය සේවා අංශයේ අයට එය අතිශයින් වටිනවා. අපගේ මෙහෙවර වන්නේ අපගේ රක්ෂණ ඔප්පු හිමියන්ගේ අභිලාෂයන් මෙන්ම අනාගතයද අවදානමෙන් ඉවත් කිරීමයි, එය විශ්වාසය මත ගොඩනගා ඇති දිගුකාලීන සම්බන්ධතාවයක් ඇති කරයි, එහි පදනම විශ්වාසය සහ ගෞරවයයි. වසර ගණනාවක් තිස්සේ ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම ගෞරවනීය රක්‍ෂණ සමාගම ලෙස තේරී පත්වීම නිසා එය අපගේ රටේ ජනතාව සමඟ ශක්තිමත් සබඳතා ගොඩනගා ගැනීමේ අපගේ සාර්ථකත්වයේ පරාමිතියකි.",
        "මෙම වසර මුලදී, සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස් සහ සෙලින්කෝ ලයිෆ් ඉන්ෂුවරන්ස් 2022 SLIM කන්ටාර් ජනතා සම්මාන උළෙලේදී පිළිවෙළින් සාමාන්‍ය සහ ජීවිත රක්‍ෂණ සඳහා ‘වසරේ ජනතා රක්ෂණ සන්නාමය’ ලෙස අඛණ්ඩව 16 වැනි වරටත් තෝරා ගන්නා ලදී.",
        "ComBank Flash Digital ගිණුම හරහා ‘අඳින්න පුළුවන් බැංකුකරණය’ සමඟින් ලංකා බැංකුකරණයේ විප්ලවයක් ඇති කරයි",
        "SLIC අර්ධ අවුරුදු PBT සමඟ රු. බිලියන 7.7, ඉහළම ඉපැයීම් ලබන SOEs අතර",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස් තෝරාගෙන ඇත",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "තවත් වසරක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වසර 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තවත් වසරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ceylinco General Insurance Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco Life Insurance Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ් ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාමාන්ය සහ ජීවිත රක්ෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත්වන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ආයතනික සංස්කෘතිය සහ කළමනාකරණ පැතිකඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නවවැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අර්බුද කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මූල්ය කාර්ය සාධනය සහ ගුණාත්මක සවිඥානකත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දහය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LMD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අජිත් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විධායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජ්කුමාර් රෙන්ගනාදන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක දිගට අවුරුදු දාහතක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ලයිෆ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැට්‍රික් අල්විස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ජෙනරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ VIP",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුෂාර රණසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීට පෙර මෙම වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාමාන්‍ය සහ ජීවිත රක්‍ෂණ සඳහා 'වසරේ ජනතා රක්ෂණ සන්නාමය'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙර නොවූ විරූ ලෙස අඛණ්ඩව 16 වන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අර්ධ වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PBT රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ் இன்னும் ஒரு வருடத்திற்கு இலங்கையின் மிகவும் மதிப்பிற்குரிய காப்புறுதி நிறுவனமாகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டுள்ளது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ் 2022 ஆம் ஆண்டிற்கான நாட்டின் மிகவும் மதிக்கப்படும் மற்றும் போற்றப்படும் கார்ப்பரேட் நிறுவனங்களில் 11 வது இடத்தைப் பெற்றுள்ளது, இதன் மூலம் இன்னும் ஒரு வருடத்திற்கு இலங்கையில் மிகவும் மதிக்கப்படும் காப்புறுதி நிறுவனமாக மாறுகிறது என்று நிறுவனம் கடந்த வாரம் ஒரு செய்தி வெளியீட்டில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ் பிஎல்சி, செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ் லிமிடெட் மற்றும் செலிங்கோ லைஃப் இன்சூரன்ஸ் லிமிடெட் ஆகிய இரண்டு முக்கிய காப்பீட்டு நிறுவனங்களை உள்ளடக்கியது. பண்புக்கூறுகள் தரவரிசையில், செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ் இடம் பெற்றுள்ளது",
        "கார்ப்பரேட் கலாச்சாரம் மற்றும் மேலாண்மை சுயவிவரம் இரண்டிலும் ஏழாவது இடத்தையும், நெருக்கடி மேலாண்மையில் ஒன்பதாவது இடத்தையும், நிதி செயல்திறன் மற்றும் தர உணர்வில் 10வது இடத்தையும் பிடித்துள்ளது. செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ் 12 பண்புக்கூறு தரவரிசைகளில் ஆறில் முதல் பத்து இடங்களுக்குள் இடம்பிடித்துள்ளது. LMD இதழானது நாட்டின் மிகவும் மதிக்கப்படும் மற்றும் போற்றப்படும் நிறுவனங்களின் 18வது ஆண்டு பதிப்பில் இதை அறிவித்தது. பட்டியலிடப்பட்ட நிறுவனங்களில் நிர்வாகப் பதவிகளை வகிக்கும் 800 பதிலளித்தவர்களின் நன்கு அறியப்பட்ட மாதிரியுடன் நீல்சன் IQ உடன் இணைந்து LMD நடத்திய கணக்கெடுப்பின் அடிப்படையில் முடிவுகள் எடுக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ் பிஎல்சியின் நிறைவேற்றுத் தலைவரும், பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரியுமான திரு. அஜித் குணவர்தன, “நாட்டின் தலைசிறந்த கார்ப்பரேட் நிறுவனங்களில் ஒன்றாக இருப்பதில் நாங்கள் பெருமையடைகிறோம், மேலும் பணிவுடனும், எங்களைப் பரிந்துரைத்த ஒவ்வொருவருக்கும் எங்கள் நன்றியைத் தெரிவித்துக் கொள்கிறோம். உங்கள் அங்கீகாரம் எங்களை ஊக்குவிக்கிறது மேலும் எங்கள் தேசத்தின் மக்களின் வாழ்க்கையை மேம்படுத்தும் புதுமையான மற்றும் வாடிக்கையாளர்களை மையமாகக் கொண்ட தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளை வழங்குவதில் நாங்கள் இன்னும் அதிக அர்ப்பணிப்புடன் இருக்கிறோம்.",
        "\"புதுமையான மற்றும் வாடிக்கையாளர்-நட்பு தீர்வுகளை வழங்குவதில் நம்பிக்கை கொண்ட கார்ப்பரேட் நிறுவனமாக, வாடிக்கையாளர் சேவை மற்றும் அர்ப்பணிப்பு ஆகியவற்றில் சிறந்து விளங்குவதற்கான எங்கள் தொடர்ச்சியான தேடலானது, புதுமை மற்றும் படைப்பாற்றலின் நேரடிக் கருவியாக மாற எங்களுக்கு உதவியுள்ளது. எங்களின் பெரும்பாலான புதுமையான தயாரிப்புகள் அடிமட்ட மட்டத்தை எட்டியுள்ளன, அவற்றின் பலன்கள் அவர்களுக்கு நெருக்கமான சேனல்கள் மூலம் வழங்கப்படாவிட்டால், காப்பீடு பெறுவதைப் பற்றி ஒருபோதும் நினைக்காத மக்களால் அறுவடை செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "செலிங்கோ லைஃப்பின் தலைவர் திரு ராஜ்குமார் ரெங்கநாதன் கூறினார்: “செலிங்கோ லைஃப்பின் ஒரு முக்கிய விதி என்னவென்றால், நம்பிக்கை போன்ற மரியாதையை நமது செயல்கள் மூலம் சம்பாதிக்க வேண்டும், வளர்க்க வேண்டும் மற்றும் கட்டியெழுப்ப வேண்டும். செலிங்கோ லைஃப் இந்த நற்சான்றிதழின் மூலம் வாழ்ந்தது என்பதற்கு, நம்பிக்கையை பெரிதும் நம்பியிருக்கும் தொழில்துறையில் தொடர்ந்து பதினேழு ஆண்டுகள் சந்தைத் தலைமைப் பதவி வகித்தது.",
        "“இலங்கையின் மிகப் பெரிய ஆயுள் காப்புறுதி நிறுவனமாக, செலிங்கோ லைஃப் மில்லியன் கணக்கான மக்களின் எதிர்காலத்தை – எங்கள் காப்புறுதிதாரர்கள் மற்றும் அவர்களது குடும்பங்களை – ஆபத்தில் ஆழ்த்தியுள்ளது. ஒவ்வொரு முறையான உரிமைகோரலுக்கும் நாங்கள் மதிப்பளிப்பது மட்டுமல்லாமல், விரைவாகவும் தடையின்றியும் செய்கிறோம். மேலும், தொழில்துறையில் நிபுணத்துவத்தை மேம்படுத்துவதற்கான எங்கள் தொடர்ச்சியான முயற்சிகள் ஆயுள் காப்பீட்டு விற்பனையாளரின் கருத்தை மாற்ற உதவியது மற்றும் நாங்கள் பெற்ற மரியாதைக்கு பங்களித்தது.",
        "செலிங்கோ ஜெனரலின் தலைவர்/பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி திரு. பேட்ரிக் அல்விஸ் கருத்துத் தெரிவிக்கையில், “செலிங்கோ விஐபி பிராண்ட் வாடிக்கையாளர்களை மையமாகக் கொண்டு விநியோகத்தில் வேகத்துடன் இணைந்துள்ளது. மிகக் குறுகிய காலத்திற்குள் உரிமைகோரல்களைச் செலுத்துவதற்கான எங்கள் விருப்பம், எங்கள் பிராண்ட் ஈக்விட்டியை மேம்படுத்தியுள்ளது. எங்கள் நிறுவனம் வாடிக்கையாளர் திருப்தியுடன் பாதுகாப்பு மற்றும் நிதிப் பாதுகாப்பை வழங்குவதற்கான கொள்கைகளின் அடிப்படையில் நிறுவப்பட்டுள்ளது, மேலும் அனைத்து தரப்பு வாடிக்கையாளர்களின் ஒவ்வொரு தேவையையும் பூர்த்தி செய்ய தொழில்துறை சார்ந்த சிறந்த காப்பீட்டுத் தீர்வுகளை வழங்குவதில் நாங்கள் உறுதியாக இருக்கிறோம். நாம் சம்பாதிப்பதில் ஒரு பகுதியை நம் சமூகத்திற்குத் திரும்பக் கொடுக்க எப்போதும் முயற்சி செய்கிறோம். \"",
        "செலிங்கோ லைஃப்பின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர்/பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி திரு துஷார ரணசிங்க கூறினார்: “மரியாதை என்பது அகநிலை சார்ந்ததாக இருந்தாலும், எந்தவொரு வணிகத்திற்கும், குறிப்பாக நிதிச் சேவைத் துறையில் உள்ளவர்களுக்கு இது மிகவும் மதிப்புமிக்கது. எங்கள் பாலிசிதாரர்களின் லட்சியங்கள் மற்றும் எதிர்காலத்தை ஆபத்திலிருந்து நீக்குவதே எங்கள் நோக்கம், இது நம்பிக்கையின் மீது கட்டப்பட்ட நீண்டகால உறவை உள்ளடக்குகிறது, இதன் அடித்தளம் நம்பிக்கை மற்றும் மரியாதை. இலங்கையில் பல வருடங்களாக மிகவும் மதிக்கப்படும் காப்புறுதி நிறுவனமாக தெரிவு செய்யப்பட்டமை ஒரு பாராட்டுக்கு மேலானது, இது எமது நாட்டு மக்களுடன் வலுவான உறவுகளை கட்டியெழுப்புவதில் எமது வெற்றியின் காற்றழுத்தமானியாகும்.",
        "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில், செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ் மற்றும் செலிங்கோ லைஃப் இன்சூரன்ஸ் ஆகியவை 2022 SLIM Kantar பீப்பிள்ஸ் விருதுகளில் முறையே ஜெனரல் மற்றும் லைஃப் இன்சூரன்ஸிற்கான ‘ஆண்டின் சிறந்த மக்கள் காப்பீட்டு பிராண்டாக’ தேர்வு செய்யப்பட்டன.",
        "ComBank, Flash Digital கணக்கின் ஊடாக 'அணியக்கூடிய வங்கியியல்' மூலம் இலங்கை வங்கியில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது",
        "ரூ. அரையாண்டு PBT உடன் SLIC. 7.7 பில்லியன், அதிக வருமானம் ஈட்டும் SOEகளில்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "மற்றொரு வருடம்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மற்றொரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப் இன்சூரன்ஸ் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ ஆயுள் காப்புறுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது மற்றும் ஆயுள் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கார்ப்பரேட் கலாச்சாரம் மற்றும் மேலாண்மை சுயவிவரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்பதாவது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நெருக்கடி மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நிதி செயல்திறன் மற்றும் தர உணர்வு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எல்எம்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "800",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அஜித் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிர்வாகி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜ்குமார் ரெங்கநாதன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பதினேழு வருடங்கள் தொடர்ந்து",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ லைஃப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பேட்ரிக் அல்விஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ விஐபி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துஷார ரணசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது மற்றும் ஆயுள் காப்பீட்டுக்கான 'ஆண்டின் மக்கள் காப்பீட்டு பிராண்ட்'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு முன்னோடியில்லாத 16 வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரை வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிபிடி ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}