{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-human-rights-commission-probing-rehabilitation-centre-mass-escape-96767/",
  "time_ut": 1656680160,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Human Rights Commission probing rehabilitation centre mass escape",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Human Rights Commission probing rehabilitation centre mass escape",
      "author": "Dulya de Silva",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – The Human Rights Commission of Sri Lanka (HRCSL) is investigating the escape of nearly 700 detainees at the Kandakauwa Drug Rehabilitation Center in Polonnaruwa, on Wednesday (29) June, an official said.",
        "HRCSL Acting Director Sulari Liyanagama told EconomyNext on Friday July 01 that the investigation was launched on the day of the incident, and that the HRCSL officers and Regional Coordinator from Anuradhapura had visited the facility on Thursday June 31.",
        "“We will give our recommendations based on our independent investigation,” said Liyanage.",
        "The Police Media Division said around 600 escapees were arrested by Thursday (30) June. The rehabilitation centre  houses 998 detainees at the time, police sources confirmed.",
        "The escape took place during an investigation by the Welikanda police regarding the suspicious death of one of the inmates.",
        "The Centre is guarded by the Sri Lankan Army, a media release from the military stated.",
        "Footage aired on  the privately owned NewsFirst network showed escapees begging not to be sent back to the Centre.",
        "“We are suffering, send us to prison. If the family hadn’t called, they would have killed us,” an alleged victim featured in the footage said.",
        "“We were sent here to be reformed. But they are not treating us. They are killing us,” another man was heard saying.",
        "The video also showed a man claiming to have been assaulted at the centre and was then denied medical attention.",
        "The escape and the video footage regarding it has renewed conversation surrounding Sri Lanka’s handling of people with substance abuse issues, a marginalised community who activists say do not receive the support necessary to overcome their addictions and reintegrate into society.",
        "Former Human Rights Commissioner Ambika Satkunanathan said in a tweet on Wednesday June 29 that the video validates her findings from a year ago.",
        "“They beg to even be sent to prison but not back to Kandakadu. Imagine the conditions if they’re begging to be sent to prison,” she said.",
        "6/In 👇🏽 video, ppl held at Kandakadu say they were beaten, refused medical treatment etc, which validates my findings 1 yr ago. They beg to even be sent to prison but not back to Kandakadu. Imagine the conditions if they’re begging to be sent to prison. https://t.co/5c8odckwok",
        "The centre faces criticism from activists for its military involvement, alleged mistreatment of detainees and compulsory rehab concept, which is regarded as a Human Rights violation by organisations like the United Nations.",
        "The UN called for closure of compulsory rehab centres as far back as 2012. Activists say that the “military style” treatment of the patients in such centres are not backed by medical evidence.",
        "Rehabilitation Centres like Kandakadu fall under the purview of the Bureau of the Commissioner General of Rehabilitation in Sri Lanka. The top officials of the Bureau are all Army officials, and activists are calling for systemic demilitarisation of treatment institutions.",
        "The International Standards for Drug Abuse Disorders published by the World Health Organisation and the United Nations Office on Drugs and Crime states that treatment for substance abuse disorders must be based on respect for human rights and dignity, avoiding “punitive, humiliating or degrading interventions.”",
        "Satkunanathan tweeted that laws allowing compulsory rehabilitation should be repealed and any treatment should be voluntary, health, human rights and community based and also include post-treatment support.",
        "“Another [example] of corrosive impact of militarisation that reiterates urgent need for demilitarisation,” she said.",
        "5/Laws allowing compulsory rehab shld be repealed & any treatment shld be voluntary, health & HR & community based & incl post-treatment support. Another eg of corrosive impact of militarization that reiterates urgent need for demilitarization. @SingerHanaa @mbachelet @OHCHRAsia pic.twitter.com/GEyiSj6bY2",
        "Police Media said on Thursday that the postmortem of the deceased detainee had not yet been conducted.",
        "According to a media release, Welikanda police are collaborating with the Sri Lanka Army to arrest the remaining escapees. (Colombo/Jun30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "nearly 700",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Kandakauwa Drug Rehabilitation Center in",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Polonnaruwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sulari Liyanagama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday July 01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thursday June 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Liyanage",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Police Media Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30) June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "998",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Welikanda",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NewsFirst",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ambika Satkunanathan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday June 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a year ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kandakadu",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kandakadu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 yr ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kandakadu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "https://t.co/5c8odckwok",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rehabilitation Centres",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bureau of the Commissioner General of Rehabilitation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bureau",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The International Standards for Drug Abuse Disorders",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Health Organisation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United Nations Office on Drugs and Crime",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Satkunanathan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "health & HR & community",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Welikanda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo/Jun30/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිසම පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානය සමූහ පලායාම ගැන සොයා බලයි",
      "author": "දුල්යා ද සිල්වා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – ජූනි 29 බදාදා පොළොන්නරුව, කන්දකවුව මත්ද්‍රව්‍ය පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ රඳවා සිටි රැඳවියන් 700කට ආසන්න පිරිසක් පලායාම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව (HRCSL) විමර්ශනය කරමින් සිටින බව නිලධාරියෙක් පැවසීය.",
        "HRCSL වැඩබලන අධ්‍යක්ෂ සුලාරි ලියනගම ජූලි 01 සිකුරාදා EconomyNext වෙත පැවසුවේ සිද්ධිය වූ දිනයේ පරීක්ෂණය ආරම්භ කළ බවත්, HRCSL නිලධාරීන් සහ අනුරාධපුර ප්‍රාදේශීය සම්බන්ධීකාරක ජුනි 31 බ්‍රහස්පතින්දා එම ස්ථානයට පැමිණි බවත්ය.",
        "\"අපගේ ස්වාධීන විමර්ශනය මත පදනම්ව අපි අපගේ නිර්දේශ ලබා දෙන්නෙමු,\" ලියනගේ පැවසීය.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය කොට්ඨාශය සඳහන් කළේ, ජූනි මස 30 වන බ්‍රහස්පතින්දා වන විට පලාගිය 600ක් පමණ අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති බවයි. එම පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ එවකට රැඳවියන් 998 දෙනෙකු සිටි බව පොලිස් ආරංචි මාර්ග තහවුරු කළේය.",
        "එක් රැඳවියකුගේ සැකසහිත මරණයක් සම්බන්ධයෙන් වැලිකන්ද පොලිසිය සිදුකළ විමර්ශනයක් අතරතුර මෙම පලායාම සිදුව තිබේ.",
        "එම මධ්‍යස්ථානය ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව විසින් ආරක්‍ෂා කර ඇති බව හමුදාවේ මාධ්‍ය නිවේදනයක දැක්වේ.",
        "පුද්ගලික අයිතිය ඇති NewsFirst ජාලයේ විකාශය වූ දර්ශනවලින් පෙනී ගියේ පලා ගිය අය නැවත මධ්‍යස්ථානයට නොයවන ලෙස ඉල්ලා සිටින බවයි.",
        "“අපි දුක් විඳිනවා, අපිව හිරේ යවන්න. පවුලේ අය කතා නොකළේ නම්, ඔවුන් අපව මරා දමනු ඇත.",
        "“අපිව මෙහාට එව්වේ ප්‍රතිසංස්කරණය කරන්න. නමුත් ඔවුන් අපට සලකන්නේ නැහැ. මුන් අපිව මරනවා” තවත් මිනිසෙක් පවසනු ඇසිණි.",
        "එම මධ්‍යස්ථානයේදී පහරකෑමට ලක්වූ බව කියන පුද්ගලයකු පසුව වෛද්‍ය ප්‍රතිකාර ප්‍රතික්ෂේප කළ බව ද වීඩියෝවේ දැක්වේ.",
        "පැන යාම සහ ඒ සම්බන්ධ වීඩියෝ දර්ශන ශ්‍රී ලංකාව මත්ද්‍රව්‍ය භාවිතය පිළිබඳ ගැටළු ඇති පුද්ගලයින් සමඟ කටයුතු කරන ආකාරය වටා සංවාදයක් අලුත් කර ඇත, ක්‍රියාකාරීන් පවසන ආන්තික ප්‍රජාවක් ඔවුන්ගේ ඇබ්බැහිවීම් මඟහරවා ගැනීමට සහ නැවත සමාජයට සම්බන්ධ වීමට අවශ්‍ය සහාය නොලැබේ.",
        "හිටපු මානව හිමිකම් කොමසාරිස් අම්බිකා සත්කුනනාදන් ජුනි 29 බදාදා ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ වීඩියෝව වසරකට පෙර ඇයගේ සොයාගැනීම් සනාථ කරන බවයි.",
        "“ඔවුන් ආයාචනා කරන්නේ සිරගෙදරට යවන ලෙසයි, නමුත් ආපසු කන්දකාඩුවලට නොවේ. ඔවුන් සිරගෙට යවන ලෙස ඉල්ලා සිටින්නේ නම් කොන්දේසි ගැන සිතා බලන්න, ”ඇය පැවසුවාය.",
        "6/කන්දකාඩු හි පැවති 👇🏽 වීඩියෝ පටයේ, ඔවුන්ට පහර දුන් බව, වෛද්‍ය ප්‍රතිකාර ප්‍රතික්ෂේප කළ බව යනාදිය පවසයි, එය වසර 1 කට පෙර මගේ සොයාගැනීම් වලංගු කරයි. ඔවුන් ඉල්ලා සිටින්නේ සිරගෙදරට යවන ලෙසට මිස කන්දකාඩුවලට ආපසු නොයන ලෙසයි. ඔවුන් සිරගෙට යවන ලෙස කන්නලව් කරන්නේ නම් කොන්දේසි ගැන සිතා බලන්න. https://t.co/5c8odckwok",
        "මෙම මධ්‍යස්ථානය එහි මිලිටරි මැදිහත්වීම, රැඳවියන්ට වැරදි ලෙස සැලකීම සහ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය වැනි සංවිධාන විසින් මානව හිමිකම් උල්ලංඝනය කිරීමක් ලෙස සලකනු ලබන අනිවාර්ය පුනරුත්ථාපන සංකල්පය සඳහා ක්‍රියාකාරීන්ගේ විවේචනවලට මුහුණ දෙයි.",
        "අනිවාර්ය පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථාන වසා දමන ලෙස එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය 2012 තරම් ඈත කාලයක සිට ඉල්ලා සිටියේය. ක්‍රියාකාරීන් පවසන්නේ එවැනි මධ්‍යස්ථානවල සිටින රෝගීන්ට “මිලිටරි විලාසය” ප්‍රතිකාර කිරීම වෛද්‍ය සාක්ෂි මගින් අනුබල නොදෙන බවයි.",
        "කන්දකාඩු වැනි පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථාන ශ්‍රී ලංකාවේ පුනරුත්ථාපන කොමසාරිස් ජනරාල් කාර්යාංශයේ විෂය පථයට අයත් වේ. කාර්යාංශයේ ඉහළ නිලධාරීන් සියලු දෙනාම හමුදා නිලධාරීන් වන අතර, ක්‍රියාකාරීන් ප්‍රතිකාර ආයතන ක්‍රමානුකූලව හමුදාකරණයට ලක් කරන ලෙස ඉල්ලා සිටිති.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය සහ මත්ද්‍රව්‍ය හා අපරාධ පිළිබඳ එක්සත් ජාතීන්ගේ කාර්යාලය විසින් ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද මත්ද්‍රව්‍ය අනිසි භාවිතය පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර ප්‍රමිතීන් ප්‍රකාශ කරන්නේ මත්ද්‍රව්‍ය අනිසි භාවිතයේ අක්‍රමිකතා සඳහා ප්‍රතිකාර කිරීම \"දණ්ඩනීය, අවමන් සහගත හෝ අවමන් සහගත මැදිහත්වීම්\" වලින් වැළකී මානව හිමිකම් සහ ගෞරවය මත පදනම් විය යුතු බවයි.",
        "අනිවාර්ය පුනරුත්ථාපනයට ඉඩ දෙන නීති අවලංගු කළ යුතු අතර ඕනෑම ප්‍රතිකාරයක් ස්වේච්ඡා, සෞඛ්‍ය, මානව හිමිකම් සහ ප්‍රජාව පදනම් විය යුතු අතර පශ්චාත් ප්‍රතිකාර සහාය ද ඇතුළත් විය යුතු බව සත්කුනනාදන් ට්වීට් කළේය.",
        "\"මිලිටරීකරණයේ විඛාදන බලපෑමේ තවත් [උදාහරණයක්] හමුදාකරණයේ හදිසි අවශ්‍යතාවය නැවත අවධාරණය කරයි,\" ඇය පැවසුවාය.",
        "5/අනිවාර්‍ය පුනරුත්ථාපනයට ඉඩ සලසන නීති අවලංගු කළ යුතු අතර ඕනෑම ප්‍රතිකාරයක් ස්වේච්ඡා, සෞඛ්‍ය සහ මානව සම්පත් සහ ප්‍රජා පදනම් වූ සහ පශ්චාත් ප්‍රතිකාර සහාය ඇතුළුව විය යුතුය. හමුදාකරණයේ හදිසි අවශ්‍යතාවය නැවත අවධාරණය කරන මිලිටරිකරණයේ විඛාදන බලපෑමේ තවත් උදා. @SingerHanaa @mbachelet @OHCHRAsia pic.twitter.com/GEyiSj6bY2",
        "මියගිය රැඳවියාගේ පශ්චාත් මරණ පරීක්ෂණය මෙතෙක් සිදු කර නොමැති බව පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක කාර්යාලය සඳහන් කළේය.",
        "මාධ්‍ය නිවේදනයකට අනුව වැලිකන්ද පොලිසිය ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව සමඟ එක්ව පලාගිය ඉතිරි පිරිස අත්අඩංගුවට ගැනීමට කටයුතු කරමින් සිටී. (කොළඹ/ජුනි30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "700කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කන්දකවුව මත්ද්‍රව්‍ය පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොළොන්නරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුලාරි ලියනගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 01 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජුනි 31 බ්‍රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලියනගේ ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස් මාධ්‍ය කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30) ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "998",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැලිකන්ද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NewsFirst",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අම්බිකා සත්කුනනාදන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූනි 29 බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසරකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කන්දකාඩු",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කන්දකාඩු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර 1කට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කන්දකාඩු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "https://t.co/5c8odckwok",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුනරුත්ථාපන මධ්යස්ථාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුනරුත්ථාපන කොමසාරිස් ජනරාල් කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මත්ද්‍රව්‍ය අනිසි භාවිතය පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර ප්‍රමිතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මත්ද්‍රව්‍ය හා අපරාධ පිළිබඳ එක්සත් ජාතීන්ගේ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සත්කුනනාදන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්ය සහ මානව සම්පත් සහ ප්රජාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැලිකන්ද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/ජුනි30/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவின் புனர்வாழ்வு மையம் வெகுஜன தப்பியோடியது",
      "author": "துல்யா டி சில்வா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு (HRCSL) பொலன்னறுவையில் உள்ள கந்தகௌவ போதைப்பொருள் மறுவாழ்வு நிலையத்தில் புதன்கிழமை (29) ஜூன் மாதம் தப்பியோடிய சுமார் 700 கைதிகள் குறித்து விசாரணை நடத்தி வருவதாக அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "HRCSL பணிப்பாளர் சுலரி லியனகம வெள்ளிக்கிழமை ஜூலை 01 அன்று EconomyNext க்கு, சம்பவம் நடந்த நாளில் விசாரணை தொடங்கப்பட்டது என்றும், HRCSL அதிகாரிகள் மற்றும் அனுராதபுரத்தைச் சேர்ந்த பிராந்திய ஒருங்கிணைப்பாளர் ஜூன் 31 வியாழன் அன்று இந்த வசதிக்கு வருகை தந்ததாகவும் கூறினார்.",
        "\"எமது சுயாதீன விசாரணையின் அடிப்படையில் நாங்கள் எங்கள் பரிந்துரைகளை வழங்குவோம்\" என்று லியனகே கூறினார்.",
        "வியாழன் (30) வரை தப்பியோடிய சுமார் 600 பேர் கைது செய்யப்பட்டதாக பொலிஸ் ஊடகப் பிரிவு தெரிவித்துள்ளது. அந்த புனர்வாழ்வு மையத்தில் 998 கைதிகள் இருந்ததாக போலீஸ் வட்டாரங்கள் உறுதி செய்தன.",
        "சந்தேகத்திற்கிடமான முறையில் கைதி ஒருவரின் மரணம் தொடர்பில் வெலிகந்த பொலிஸார் மேற்கொண்ட விசாரணைகளின் போதே இந்த தப்பிச் சென்றுள்ளனர்.",
        "இந்த மையம் சிறிலங்கா இராணுவத்தால் பாதுகாக்கப்படுவதாக இராணுவத்தின் ஊடக அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "தனியாருக்குச் சொந்தமான NewsFirst நெட்வொர்க்கில் ஒளிபரப்பப்பட்ட காட்சிகள், தப்பியோடியவர்கள் மீண்டும் மையத்திற்கு அனுப்பப்பட வேண்டாம் என்று கெஞ்சுவதைக் காட்டியது.",
        "\"நாங்கள் கஷ்டப்படுகிறோம், எங்களை சிறைக்கு அனுப்புங்கள். குடும்பத்தினர் அழைக்காமல் இருந்திருந்தால், அவர்கள் எங்களைக் கொன்றிருப்பார்கள், ”என்று பாதிக்கப்பட்டதாகக் கூறப்படும் காட்சிகளில் இடம்பெற்றுள்ளது.",
        "“நாங்கள் சீர்திருத்தப்படுவதற்காக இங்கு அனுப்பப்பட்டோம். ஆனால் அவர்கள் எங்களுக்கு சிகிச்சை அளிப்பதில்லை. எங்களைக் கொல்கிறார்கள்” என்று இன்னொருவர் பேசுவது கேட்டது.",
        "அந்த வீடியோவில் ஒரு நபர் அந்த மையத்தில் தாக்கப்பட்டதாகக் கூறி மருத்துவ உதவி மறுக்கப்பட்டது.",
        "தப்பித்தல் மற்றும் அது தொடர்பான வீடியோ காட்சிகள் போதைப்பொருள் துஷ்பிரயோகம் தொடர்பான பிரச்சினைகளைக் கொண்டவர்களை இலங்கை கையாள்வது தொடர்பான உரையாடலைப் புதுப்பித்துள்ளது, ஆர்வலர்கள் கூறும் ஓரங்கட்டப்பட்ட சமூகம், அவர்களின் அடிமைத்தனத்தை முறியடித்து சமூகத்தில் மீண்டும் ஒன்றிணைவதற்குத் தேவையான ஆதரவைப் பெறவில்லை.",
        "முன்னாள் மனித உரிமைகள் ஆணையாளர் அம்பிகா சத்குணநாதன் ஜூன் 29 புதன்கிழமை ஒரு ட்வீட்டில், ஒரு வருடத்திற்கு முந்தைய தனது கண்டுபிடிப்புகளை வீடியோ உறுதிப்படுத்துகிறது என்று கூறினார்.",
        "“சிறைக்குக் கூட அனுப்புமாறு கெஞ்சுகிறார்கள் ஆனால் கந்தகாடுக்குத் திரும்பக் கூடாது. அவர்கள் சிறைக்கு அனுப்பப்பட வேண்டும் என்று கெஞ்சினால் நிலைமையை கற்பனை செய்து பாருங்கள், ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "6/இன் 👇🏽 காணொளியில், கந்தகாடு பகுதியில் நடத்தப்பட்ட மக்கள், அவர்கள் தாக்கப்பட்டதாகவும், மருத்துவ சிகிச்சை மறுக்கப்பட்டதாகவும் கூறுகிறது, இது 1 வருடத்திற்கு முன்பு எனது கண்டுபிடிப்புகளை உறுதிப்படுத்துகிறது. சிறைக்குக் கூட அனுப்ப வேண்டும் ஆனால் கந்தகாடுக்குத் திரும்பக் கூடாது என்று கெஞ்சுகிறார்கள். அவர்கள் சிறைக்கு அனுப்பப்பட வேண்டும் என்று கெஞ்சினால் நிலைமையை கற்பனை செய்து பாருங்கள். https://t.co/5c8odckwok",
        "இந்த மையம் அதன் இராணுவ ஈடுபாடு, கைதிகளை தவறாக நடத்துதல் மற்றும் கட்டாய மறுவாழ்வு கருத்து ஆகியவற்றிற்காக ஆர்வலர்களிடமிருந்து விமர்சனங்களை எதிர்கொள்கிறது, இது ஐக்கிய நாடுகள் சபை போன்ற அமைப்புகளால் மனித உரிமை மீறலாக கருதப்படுகிறது.",
        "ஐ.நா. 2012 ஆம் ஆண்டிலேயே கட்டாய மறுவாழ்வு மையங்களை மூடுவதற்கு அழைப்பு விடுத்தது. இத்தகைய மையங்களில் உள்ள நோயாளிகளுக்கு \"இராணுவ பாணி\" சிகிச்சையானது மருத்துவ சான்றுகளால் ஆதரிக்கப்படவில்லை என்று ஆர்வலர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "கந்தகாடு போன்ற புனர்வாழ்வு நிலையங்கள் இலங்கையில் புனர்வாழ்வு ஆணையாளர் நாயகத்தின் பணியகத்தின் கீழ் வருகின்றன. பணியகத்தின் உயர் அதிகாரிகள் அனைவரும் இராணுவ அதிகாரிகள் மற்றும் ஆர்வலர்கள் சிகிச்சை நிறுவனங்களை முறையான இராணுவமயமாக்கலுக்கு அழைப்பு விடுக்கின்றனர்.",
        "உலக சுகாதார அமைப்பு மற்றும் போதைப்பொருள் மற்றும் குற்றத்திற்கான ஐக்கிய நாடுகளின் அலுவலகத்தால் வெளியிடப்பட்ட போதைப்பொருள் துஷ்பிரயோகக் கோளாறுகளுக்கான சர்வதேச தரநிலைகள், போதைப்பொருள் துஷ்பிரயோகக் கோளாறுகளுக்கான சிகிச்சையானது மனித உரிமைகள் மற்றும் கண்ணியத்திற்கு மதிப்பளித்து, \"தண்டனை, அவமானகரமான அல்லது இழிவான தலையீடுகளை\" தவிர்க்க வேண்டும் என்று கூறுகிறது.",
        "கட்டாய மறுவாழ்வை அனுமதிக்கும் சட்டங்கள் ரத்து செய்யப்பட வேண்டும் என்றும், எந்தவொரு சிகிச்சையும் தன்னார்வ, சுகாதாரம், மனித உரிமைகள் மற்றும் சமூகம் சார்ந்ததாக இருக்க வேண்டும், மேலும் சிகிச்சைக்கு பிந்தைய ஆதரவையும் உள்ளடக்கியதாக சத்குணநாதன் ட்வீட் செய்துள்ளார்.",
        "\"இராணுவமயமாக்கலின் அரிக்கும் தாக்கத்தின் மற்றொரு [எடுத்துக்காட்டு] இராணுவமயமாக்கலுக்கான அவசரத் தேவையை மீண்டும் வலியுறுத்துகிறது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "5/கட்டாய மறுவாழ்வு அனுமதிக்கும் சட்டங்கள் ரத்து செய்யப்பட வேண்டும் மற்றும் எந்தவொரு சிகிச்சையும் தன்னார்வமாக இருக்க வேண்டும், உடல்நலம் மற்றும் மனிதவள & சமூகம் சார்ந்த & சிகிச்சைக்கு பிந்தைய ஆதரவு உட்பட. இராணுவமயமாக்கலின் மற்றொரு உதாரணம், இராணுவமயமாக்கலின் அவசரத் தேவையை மீண்டும் வலியுறுத்துகிறது. @SingerHanaa @mbachelet @OHCHRAsia pic.twitter.com/GEyiSj6bY2",
        "உயிரிழந்த கைதியின் பிரேதப் பரிசோதனை இன்னும் மேற்கொள்ளப்படவில்லை என பொலிஸ் ஊடகப் பிரிவு வியாழக்கிழமை தெரிவித்தது.",
        "எஞ்சியுள்ள தப்பியோடியவர்களை கைது செய்வதற்கு வெலிகந்த பொலிஸார் இலங்கை இராணுவத்துடன் ஒத்துழைத்து வருவதாக ஊடக அறிக்கை ஒன்றில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. (கொழும்பு/ஜூன்30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 700",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கந்தகௌவ போதைப்பொருள் மறுவாழ்வு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறுவை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுலரி லியனகம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளிக்கிழமை ஜூலை 01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 31 வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லியனகே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலிஸ் ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30) ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "998",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெலிகந்த",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நியூஸ்ஃபர்ஸ்ட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அம்பிகா சத்குணநாதன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 29 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம் முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கண்டகாடு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கண்டகாடு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 வருடம் முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கண்டகாடு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "https://t.co/5c8odckwok",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மறுவாழ்வு மையங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புனர்வாழ்வு ஆணையாளர் நாயகத்தின் பணியகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பணியகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போதைப்பொருள் துஷ்பிரயோகக் கோளாறுகளுக்கான சர்வதேச தரநிலைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போதைப்பொருள் மற்றும் குற்றத்திற்கான ஐக்கிய நாடுகளின் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சத்குணநாதன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "உடல்நலம் & மனிதவள & சமூகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெலிகந்த",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஜூன்30/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}