{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/indias-nod-for-close-to-80-fdi-proposals-from-china/",
  "time_ut": 1659271560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "India’s nod for close to 80 FDI proposals from China",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India’s nod for close to 80 FDI proposals from China",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "In the past two years, 80 Foreign Direct Investment (FDI) proposals from countries sharing land border with India were granted permission to invest in India, according to data provided by the Department for Promotion of Industry and Internal Trade (DPIIT) under the Right to Information Act (RTI). Almost all proposals were from China, an analysis of the data shows.",
        "Aimed at stopping the opportunistic takeover of loss-making Indian companies by Chinese firms, by possibly taking advantage of the economic situation when the COVID-19 pandemic struck in March 2020, the government tweaked the FDI policy on April 18, 2020. It made prior government approval mandatory for foreign direct investments (FDI) from countries which share land border with India. Earlier, some of these proposals in non-critical sectors could be cleared under the automatic route. The decision coincided with the build-up of Chinese forces in Eastern Ladakh in April-May 2020 which took a violent turn on June 15, 2020 when 20 soldiers were killed in clashes with the Chinese.",
        "In reply to an RTI query by The Hindu, DPIIT said, “388 FDI proposals have been received by the Government since April 18, 2020 from countries sharing land border with India.”",
        "The reply added, “80 proposals out of 388 were granted permission to invest. Information on sector-wise breakup of accepted proposals is not maintained in this department.”",
        "In March, however, Commerce ministry informed the Parliament that total value of investments from countries sharing land border with India from April 18, 2020 to March 1, 2022 stood at ₹13,624 crore.Over ₹5,000 crore was invested in drugs and pharmaceuticals sector and ₹2,907 crore was invested in the services sector. In October 2020, an FDI Proposal Review Committee headed by the Union Home Secretary and Secretary DIPP as member was constituted for closer scrutiny of security clearances for Chinese FDI proposals.",
        "FDI up to 100% is allowed in non-critical sectors through the automatic route, not requiring security clearance from the Ministry of Home Affairs (MHA). Prior government approval or security clearance from MHA is required for investments in sensitive sectors such as defence, media, telecommunication, satellites, private security agencies, civil aviation and mining, besides any investment from Pakistan and Bangladesh. Clearance is also required for FDI destined for sensitive locations such as Ladakh, Jammu and Kashmir and Arunachal Pradesh among others.India shares land borders with Pakistan, Afghanistan, China, Nepal, Bhutan, Bangladesh and Myanmar.",
        "Dialog’s ‘Zero Worries on Data’ solution enabling educational institutions to provide seamless online learning experience",
        "President motivates mass movement at ground level to form inclusive government",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the past two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Foreign Direct Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Department for Promotion of Industry and Internal Trade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Right to Information Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "March 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "April 18, 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Eastern Ladakh",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "April-May 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 15, 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "RTI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hindu",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "DPIIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "388",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "April 18, 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "388",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "March",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Commerce ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "April 18, 2020 to March 1, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13,624",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "5,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2,907",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "October 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FDI Proposal Review Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Union Home",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DIPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Home Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MHA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ladakh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jammu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kashmir",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Arunachal Pradesh",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Afghanistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nepal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bhutan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීනයෙන් එෆ්ඩීඅයි යෝජනා 80 කට ආසන්න ප්‍රමාණයක් සඳහා ඉන්දියාවේ අනුමැතිය",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "අයිතිය යටතේ කර්මාන්ත හා අභ්‍යන්තර වෙළෙඳ ප්‍රවර්ධනය සඳහා දෙපාර්තමේන්තුව (DPIIT) විසින් සපයන ලද දත්තවලට අනුව, පසුගිය වසර දෙක තුළ, ඉන්දියාව සමඟ ඉඩම් දේශසීමා බෙදාගන්නා රටවල්වලින් විදේශ සෘජු ආයෝජන (FDI) යෝජනා 80 කට ඉන්දියාවේ ආයෝජනය කිරීමට අවසර ලබා දී ඇත. තොරතුරු පනත (RTI). සියලුම යෝජනා පාහේ චීනයෙන්, දත්ත විශ්ලේෂණයකින් පෙන්නුම් කරයි.",
        "2020 මාර්තු මාසයේදී COVID-19 වසංගතය ඇති වූ විට ආර්ථික තත්වයෙන් ප්‍රයෝජන ගනිමින් පාඩු ලබන ඉන්දියානු සමාගම් අවස්ථාවාදීව චීන සමාගම් විසින් අත්පත් කර ගැනීම නැවැත්වීමේ අරමුණින් රජය 2020 අප්‍රේල් 18 වන දින FDI ප්‍රතිපත්තිය වෙනස් කළේය. ඉන්දියාව සමඟ ගොඩබිම් දේශසීමා බෙදා ගන්නා රටවලින් සෘජු විදේශ ආයෝජන (FDI) සඳහා රජයේ අනුමැතිය අනිවාර්ය වේ. මීට පෙර, තීරණාත්මක නොවන අංශවල මෙම යෝජනා සමහරක් ස්වයංක්‍රීය මාර්ගය යටතේ නිෂ්කාශනය කළ හැකිය. මෙම තීරණය 2020 අප්‍රේල්-මැයි මාසවල නැගෙනහිර ලඩාක්හි චීන හමුදා ගොඩනැගීමත් සමඟ සමපාත වූ අතර එය 2020 ජුනි 15 වන දින චීන ජාතිකයන් සමඟ ඇති වූ ගැටුම්වලින් සොල්දාදුවන් 20 දෙනෙකු මිය ගිය විට ප්‍රචණ්ඩකාරී මුහුණුවරක් ගත්තේය.",
        "ද හින්දු විසින් RTI විමසුමකට පිළිතුරු දෙමින්, DPIIT පැවසුවේ, “2020 අප්‍රේල් 18 වන දින සිට ඉන්දියාව සමඟ ඉඩම් දේශසීමා බෙදා ගන්නා රටවලින් FDI යෝජනා 388ක් රජයට ලැබී ඇත.”",
        "එම පිළිතුරෙහි වැඩිදුරටත් සඳහන් වූයේ, “යෝජනා 388 න් 80 කට ආයෝජනය කිරීමට අවසර ලබා දී ඇත. පිළිගත් යෝජනා අංශ අනුව බිඳ දැමීම පිළිබඳ තොරතුරු මෙම දෙපාර්තමේන්තුව තුළ පවත්වාගෙන යන්නේ නැත.",
        "කෙසේ වෙතත්, මාර්තු මාසයේදී වාණිජ අමාත්‍යාංශය පාර්ලිමේන්තුවට දන්වා සිටියේ 2020 අප්‍රේල් 18 සිට 2022 මාර්තු 1 දක්වා ඉන්දියාව සමඟ ඉඩම් දේශසීමා බෙදාගන්නා රටවල ආයෝජනවල මුළු වටිනාකම රුපියල් කෝටි 13,624 ක් වූ බවයි. රුපියල් කෝටි 5,000 කට අධික මුදලක් ඖෂධ සහ ඖෂධ ක්ෂේත්‍රයේ ආයෝජනය කර ඇත. රුපියල් කෝටි 2,907ක් සේවා අංශයේ ආයෝජනය කර ඇත. 2020 ඔක්තෝම්බර් මාසයේදී, චීන එෆ්ඩීඅයි යෝජනා සඳහා වන ආරක්ෂක නිෂ්කාශන වඩාත් සමීපව පරීක්ෂා කිරීම සඳහා යූනියන් ස්වදේශ ලේකම් සහ ලේකම් ඩීඅයිපීපීගේ ප්‍රධානත්වයෙන් එෆ්ඩීඅයි යෝජනා සමාලෝචන කමිටුවක් පිහිටුවන ලදී.",
        "ස්වදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ (MHA) ආරක්‍ෂක නිෂ්කාශනය අවශ්‍ය නොවන ස්වයංක්‍රීය මාර්ගය හරහා තීරණාත්මක නොවන අංශවල 100% දක්වා FDI සඳහා අවසර දෙනු ලැබේ. පකිස්ථානයේ සහ බංග්ලාදේශයේ ඕනෑම ආයෝජනයකට අමතරව ආරක්ෂක, මාධ්‍ය, විදුලි සංදේශ, චන්ද්‍රිකා, පුද්ගලික ආරක්ෂක ආයතන, සිවිල් ගුවන් සේවා සහ පතල් කැණීම් වැනි සංවේදී අංශවල ආයෝජන සඳහා MHA වෙතින් පූර්ව රජයේ අනුමැතිය හෝ ආරක්ෂක නිෂ්කාශනය අවශ්‍ය වේ. ලඩාක්, ජම්මු සහ කාශ්මීරය සහ අරුනාචල් ප්‍රදේශ් වැනි සංවේදී ස්ථාන සඳහා නියම කර ඇති FDI සඳහා ද නිෂ්කාශනය අවශ්‍ය වේ. ඉන්දියාව පකිස්ථානය, ඇෆ්ගනිස්ථානය, චීනය, නේපාලය, භූතානය, බංග්ලාදේශය සහ මියන්මාරය සමඟ ගොඩබිම් දේශසීමා බෙදා ගනී.",
        "අධ්‍යාපන ආයතනවලට බාධාවකින් තොරව මාර්ගගත ඉගෙනුම් අත්දැකීමක් ලබා දීමට Dialog හි ‘Zero Worries on Data’ විසඳුම",
        "සියල්ලන් ඇතුළත් ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සඳහා බිම් මට්ටමේ මහජන ව්‍යාපාරය පොළඹවන්නේ ජනාධිපතිතුමා",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෘජු විදේශ ආයෝජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කර්මාන්ත හා අභ්‍යන්තර වෙළෙඳ ප්‍රවර්ධන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තොරතුරු දැනගැනීමේ අයිතිය පිළිබඳ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2020 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එෆ්ඩීඅයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020 අප්‍රේල් 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර ලඩාක්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2020 අප්‍රේල්-මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020 ජූනි 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "RTI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "DPIIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "388",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එෆ්ඩීඅයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020 අප්‍රේල් 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "388",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වාණිජ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2020 අප්‍රේල් 18 සිට 2022 මාර්තු 1 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13,624 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "5,000 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2,907",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඔක්තෝබර් 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FDI යෝජනා සමාලෝචන කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනියන් හෝම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DIPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ස්වදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MHA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එෆ්ඩීඅයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලඩාක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජම්මු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාශ්මීරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අරුණාචල් ප්‍රදේශ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගනිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේපාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "භූතානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீனாவிடம் இருந்து 80 க்கும் மேற்பட்ட அந்நிய நேரடி முதலீட்டு திட்டங்களுக்கு இந்தியா ஒப்புதல் அளித்துள்ளது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "கடந்த இரண்டு ஆண்டுகளில், இந்தியாவுடன் நில எல்லையைப் பகிர்ந்து கொள்ளும் நாடுகளில் இருந்து 80 அன்னிய நேரடி முதலீட்டு (FDI) முன்மொழிவுகளுக்கு இந்தியாவில் முதலீடு செய்ய அனுமதி வழங்கப்பட்டுள்ளது, உரிமையின் கீழ் தொழில் மற்றும் உள்நாட்டு வர்த்தக மேம்பாட்டுத் துறை (DPIIT) வழங்கிய தரவுகளின்படி. தகவல் சட்டம் (ஆர்டிஐ). கிட்டத்தட்ட அனைத்து திட்டங்களும் சீனாவிலிருந்து வந்தவை, தரவுகளின் பகுப்பாய்வு காட்டுகிறது.",
        "2020 மார்ச்சில் COVID-19 தொற்றுநோய் தாக்கியபோது, ​​பொருளாதாரச் சூழ்நிலையைப் பயன்படுத்தி, நஷ்டத்தில் இயங்கும் இந்திய நிறுவனங்களைச் சந்தர்ப்பவாதமாகக் கையகப்படுத்துவதைத் தடுக்கும் நோக்கத்தில், அரசாங்கம் 2020 ஏப்ரல் 18 அன்று FDI கொள்கையை மாற்றியமைத்தது. இந்தியாவுடன் நில எல்லையைப் பகிர்ந்து கொள்ளும் நாடுகளில் இருந்து வெளிநாட்டு நேரடி முதலீடுகளுக்கு (FDI) அரசாங்கத்தின் அனுமதி கட்டாயம். முன்னதாக, முக்கியமான அல்லாத துறைகளில் உள்ள இந்த முன்மொழிவுகளில் சில தானியங்கி வழியின் கீழ் அனுமதிக்கப்படும். இந்த முடிவு 2020 ஏப்ரல்-மே மாதங்களில் கிழக்கு லடாக்கில் சீனப் படைகளைக் கட்டியெழுப்புவதுடன் ஒத்துப்போனது, இது ஜூன் 15, 2020 அன்று சீனர்களுடனான மோதலில் 20 வீரர்கள் கொல்லப்பட்டபோது வன்முறைத் திருப்பத்தை எடுத்தது.",
        "தி இந்துவின் ஆர்டிஐ கேள்விக்கு பதிலளித்த டிபிஐஐடி, “இந்தியாவுடன் நில எல்லையைப் பகிர்ந்து கொள்ளும் நாடுகளிடமிருந்து ஏப்ரல் 18, 2020 முதல் 388 எஃப்.டி.ஐ திட்டங்கள் அரசாங்கத்தால் பெறப்பட்டுள்ளன” என்று கூறியது.",
        "அந்த பதிலில், “388 திட்டங்களில் 80 திட்டங்களுக்கு முதலீடு செய்ய அனுமதி வழங்கப்பட்டது. ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட முன்மொழிவுகளை துறை வாரியாக பிரிப்பது பற்றிய தகவல்கள் இத்துறையில் பராமரிக்கப்படுவதில்லை.",
        "எவ்வாறாயினும், ஏப்ரல் 18, 2020 முதல் மார்ச் 1, 2022 வரை இந்தியாவுடன் நில எல்லையைப் பகிர்ந்து கொள்ளும் நாடுகளின் முதலீடுகளின் மொத்த மதிப்பு ₹13,624 கோடியாக இருந்ததாக மார்ச் மாதம் வர்த்தக அமைச்சகம் நாடாளுமன்றத்தில் தெரிவித்தது. மருந்துகள் மற்றும் மருந்துத் துறையில் ₹5,000 கோடிக்கு மேல் முதலீடு செய்யப்பட்டுள்ளது. சேவைத் துறையில் ₹2,907 கோடி முதலீடு செய்யப்பட்டுள்ளது. அக்டோபர் 2020 இல், மத்திய உள்துறைச் செயலர் மற்றும் செயலர் டிஐபிபி தலைமையிலான ஒரு FDI முன்மொழிவு மறுஆய்வுக் குழு, சீன FDI திட்டங்களுக்கான பாதுகாப்பு அனுமதிகளை நெருக்கமாக ஆய்வு செய்வதற்காக அமைக்கப்பட்டது.",
        "உள்நாட்டு விவகார அமைச்சகத்தின் (MHA) பாதுகாப்பு அனுமதி தேவையில்லாமல், தானியங்கி வழியின் மூலம் முக்கியமான துறைகளில் 100% வரை FDI அனுமதிக்கப்படுகிறது. பாதுகாப்பு, ஊடகம், தொலைத்தொடர்பு, செயற்கைக்கோள்கள், தனியார் பாதுகாப்பு ஏஜென்சிகள், சிவில் விமானப் போக்குவரத்து மற்றும் சுரங்கம் போன்ற முக்கியமான துறைகளில் முதலீடு செய்வதற்கும், பாகிஸ்தான் மற்றும் வங்காளதேசத்திலிருந்தும் எந்த முதலீடும் செய்வதற்கும் எம்ஹெச்ஏ-வின் முன் அரசு அனுமதி அல்லது பாதுகாப்பு அனுமதி தேவை. லடாக், ஜம்மு மற்றும் காஷ்மீர் மற்றும் அருணாச்சலப் பிரதேசம் போன்ற முக்கியமான இடங்களுக்கு விதிக்கப்பட்ட FDIக்கும் அனுமதி தேவை. பாகிஸ்தான், ஆப்கானிஸ்தான், சீனா, நேபாளம், பூட்டான், வங்கதேசம் மற்றும் மியான்மர் ஆகிய நாடுகளுடன் இந்தியா நில எல்லைகளைப் பகிர்ந்து கொள்கிறது.",
        "Dialog இன் ‘ஜீரோ வொர்ரீஸ் ஆன் டேட்டா’ தீர்வு கல்வி நிறுவனங்களுக்கு தடையற்ற ஆன்லைன் கற்றல் அனுபவத்தை வழங்க உதவுகிறது.",
        "அனைவரையும் உள்ளடக்கிய அரசாங்கத்தை அமைப்பதற்குத் தரை மட்டத்தில் வெகுஜன இயக்கத்தை ஜனாதிபதி ஊக்குவிக்கிறார்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அந்நிய நேரடி முதலீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தொழில் மற்றும் உள்நாட்டு வர்த்தகத்தை மேம்படுத்துவதற்கான துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தகவல் அறியும் உரிமைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 18, 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு லடாக்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்-மே 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 15, 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "RTI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்து",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டிபிஐஐடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "388",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 18, 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "388",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்ச்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வர்த்தக அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 18, 2020 முதல் மார்ச் 1, 2022 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13,624",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "5,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2,907",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FDI முன்மொழிவு மறுஆய்வுக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யூனியன் ஹோம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஐபிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "உள்துறை அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MHA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லடாக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜம்மு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காஷ்மீர்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அருணாச்சல பிரதேசம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்கானிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேபாளம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பூட்டான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}