{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ගෝඨා-රනිල්-යන-තුරු-රට-පුරා-වැඩවර්ජන--හර්තාල්/1-616415",
  "time_ut": 1657795923,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගෝඨා-රනිල් යන තුරු රට පුරා වැඩවර්ජන, හර්තාල්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Nationwide strike, hartal till Gota-Ranil",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Unions and mass organizations have said that they will initiate continuous strikes and hartals until the resignation of President Gotabhaya Rajapaksa and Prime Minister Ranil Wickremesinghe.",
        "Mr. Anupa Nandula, Senior Vice President of the Bank of Ceylon Employees Union, said that these professional measures are expected to be launched in the public and private sector workplaces across the country in the next few days.",
        "He also mentioned that professional action will have to be taken if they are not ready to accept the people's continuous demand that Mr. Gotabhaya Rajapaksa and Prime Minister Ranil Wickremesinghe should resign.",
        "Mr. Nandula also said that he would request them not to let it drag on until the trade union action, as they are still deeply disliked by the public.",
        "He said this while addressing a press conference held in Colombo by the Union of Trade Unions and Mass Organizations.",
        "He also mentioned that this time, professional measures will be taken which are more advanced than hartals, strikes and agitations which were implemented on April 28 and May 6."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gota-Ranil",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anupa Nandula",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Bank of Ceylon Employees Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next few days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nandula",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Union of Trade Unions",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April 28 and May 6",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝඨා-රනිල් යන තුරු රට පුරා වැඩවර්ජන, හර්තාල්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ සහ අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ යන මහත්වරුන් ඉල්ලා අස්වන තෙක් අඛණ්ඩ වැඩ වර්ජන සහ හර්තාල් ව්‍යාපාර ඇතුළු වෘත්තීය ක්‍රියාමාර්ග ආරම්භ කරන බව වෘත්තීය සමිති හා බහුජන සංවිධාන එකමුතුව පවසයි.",
        "ඉදිරි දින කිහිපයේදී රට පුරා ඇති රාජ්‍ය හා පෞද්ගලික අංශ වැඩබිම් තුළ මෙම වෘත්තීය ක්‍රියාමාර්ග දියත් කිරීමට බලාපොරොත්තු වන බව ලංකා බැංකු සේවක සංගමයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ උප සභාපති අනූප නන්දුල මහතා පැවසීය.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ සහ අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ යන මහත්වරු ඉල්ලා අස්විය යුතු බවට ජනතාව අඛණ්ඩව කරමින් සිටින ඉල්ලීමට කන්දීමට ඔවුන් සූදානම් නැතිනම් වෘත්තීය ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට සිදුවන බව ද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "දැනටත් ඔවුන් දෙදෙනා මහජනයා අතර දැඩි අප්‍රසාදයට ලක්ව සිටින බැවින් වෘත්තීය සමිති ක්‍රියාමාර්ග දක්වා එය දිග්ගැස්සෙන්නට නොදෙන ලෙස ඔවුන්ගෙන් තමා ඉල්ලීමක් කරන බව ද නන්දුල මහතා කීවේය.",
        "ඔහු මේ බව පැවසුවේ වෘත්තීය සමිති හා බහුජන සංවිධාන එකමුතුව මගින් කොළඹ දී පැවැත්වූ මාධ්‍ය හමුවක් අමතමිනි.",
        "මීට පෙර අප්‍රේල් 28 හා මැයි 6 දිනවල ක්‍රියාත්මක කළ හර්තාල්, වැඩවර්ජන, උද්ඝෝෂණවලට වඩා ඉදිරියට ගිය වෘත්තීය ක්‍රියාමාර්ග මෙවර ගන්නා බව ද හෙතෙම සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨා-රනිල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුප නන්දුල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකු සේවක සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නන්දුල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෘත්තීය සමිති සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල් 28 සහ මැයි 6",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டா-ரணில் வரை நாடு தழுவிய வேலை நிறுத்தம், ஹர்த்தால்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க ஆகியோர் பதவி விலகும் வரையில் தொடர் வேலை நிறுத்தம் மற்றும் ஹர்த்தால்களை முன்னெடுக்கவுள்ளதாக தொழிற்சங்கங்கள் மற்றும் வெகுஜன அமைப்புக்கள் தெரிவித்துள்ளன.",
        "அடுத்த சில நாட்களில் நாடு முழுவதிலும் உள்ள அரச மற்றும் தனியார் துறை பணியிடங்களில் இந்த தொழில்சார் நடவடிக்கைகள் ஆரம்பிக்கப்பட உள்ளதாக இலங்கை வங்கி ஊழியர் சங்கத்தின் சிரேஷ்ட உப தலைவர் திரு அனுப நந்துல தெரிவித்தார்.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க ஆகியோர் பதவி விலக வேண்டும் என்ற மக்களின் தொடர்ச்சியான கோரிக்கையை ஏற்கத் தயாரில்லை என்றால் தொழில் ரீதியாக நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டியிருக்கும் எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "அவர்கள் இன்னும் பொதுமக்களால் கடும் வெறுப்புக்கு ஆளாகியுள்ளதால், தொழிற்சங்க நடவடிக்கை வரை இதனை இழுத்தடிக்க வேண்டாம் என்று கேட்டுக் கொள்வதாகவும் திரு.நந்துல தெரிவித்தார்.",
        "தொழிற்சங்கங்கள் மற்றும் வெகுஜன அமைப்புகளின் ஒன்றியம் கொழும்பில் நடத்திய ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்து தெரிவிக்கும் போதே அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "ஏப்ரல் 28 மற்றும் மே 6 ஆம் திகதிகளில் அமுல்படுத்தப்பட்ட ஹர்த்தால், வேலை நிறுத்தம் மற்றும் போராட்டங்களை விடவும் மேம்பட்ட தொழில்சார் நடவடிக்கைகள் இம்முறை மேற்கொள்ளப்படும் என்றும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டா-ரணில்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுபா நந்துலா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி ஊழியர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நந்துலா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தொழிற்சங்கங்களின் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல் 28 மற்றும் மே 6",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}