{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/பதவி-எந்நேரத்திலும்-பறிக்கப்படலாம்/175-299869",
  "time_ut": 1657155362,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "’பதவி எந்நேரத்திலும் பறிக்கப்படலாம்’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "'Post may be revoked at any time'",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Chief Whip of the Opposition, Laxman Kriyella, told the House that the President can remove Ranil Wickremesinghe from the post of Prime Minister at any time through the 22nd Amendment Act to be brought by the government.",
        "He said the above while responding to the Prime Minister's special announcement while attending the session of the Parliament yesterday.",
        "It is only through the 19th Amendment that the Departmental Supervisory Committees can function properly. However, in the absence of the 19th Amendment Act, no powers are conferred on this committee. He said that they have politicized all the groups by bringing the 21st Amendment Act. What Justice Minister Vijayadasa Rajapaksa is submitting is not the 19th Amendment Act. He also said that initially steps were taken to bring back the 19th Amendment Act, but later another amendment was being tried.",
        "Through this Act, the powers of the President have been increased instead of reduced. Thus, the President can remove Prime Minister Ranil Wickramasinghe from the post of Prime Minister at any time. However, he also said that we do not want to remove Ranil from the post of Prime Minister.",
        "Lakshman Kiriella also said that he agrees with the prime minister's statement that committees should be set up under the Donamoor constitutional system. Ranil Wickramasinghe replied that there is no departmental oversight committee in the constitutions of any country. Therefore, we will discuss this together and come to a resolution, he said."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Laxman Kriyella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 22nd Amendment Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 19th Amendment",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the Departmental Supervisory Committees",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 19th Amendment Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the 21st Amendment Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Vijayadasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 19th Amendment Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the 19th Amendment Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lakshman Kiriella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Donamoor",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "'ඕනෑම අවස්ථාවක තනතුර අවලංගු කළ හැක'",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ආණ්ඩුව ගෙන ඒමට නියමිත 22 වැනි සංශෝධන පනත හරහා ජනාධිපතිවරයාට ඕනෑම අවස්ථාවක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැති ධුරයෙන් ඉවත් කළ හැකි බව විපක්ෂයේ ප්‍රධාන සංවිධායක ලක්ෂ්මන් ක්‍රියැල්ල මහතා සභාවට පැවැසීය.",
        "ඊයේ පාර්ලිමේන්තු සැසිවාරයට එක්වෙමින් අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ විශේෂ නිවේදනයට ප්‍රතිචාර දක්වමින් ඔහු මේ බව කියා සිටියා.",
        "දෙපාර්තමේන්තු අධීක්ෂණ කමිටු නිසියාකාරව ක්‍රියාත්මක විය හැක්කේ 19 වැනි සංශෝධනය හරහායි. නමුත් 19 වැනි සංශෝධන පනත නොමැති නිසා මෙම කමිටුවට බලතල පැවරෙන්නේ නැහැ. 21 වැනි සංශෝධන පනත ගෙන ඒම තුළින් සියලු කණ්ඩායම් දේශපාලනීකරණය කර ඇති බවත් අධිකරණ ඇමැති විජයදාස රාජපක්ෂ මහතා ඉදිරිපත් කරන්නේ 19 වැනි සංශෝධන පනත නොවන බවත් හෙතෙම පැවැසීය. 19 වැනි සංශෝධන පනත නැවත ගෙන ඒමට මුලින් පියවර ගත් නමුත් පසුව තවත් සංශෝධනයක් ගෙන ඒමට උත්සාහ කරන බවද ඔහු පැවසීය.",
        "මේ පනත හරහා ජනාධිපතිවරයාගේ බලතල අඩු කරනවා වෙනුවට වැඩිකර තිබෙනවා. මේ අනුව ජනාධිපතිවරයාට ඕනෑම අවස්ථාවක අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැති ධුරයෙන් ඉවත් කළ හැකිය. කෙසේ වෙතත් රනිල් අගමැති ධුරයෙන් ඉවත් කිරීමට අපට අවශ්‍ය නොවන බවද ඔහු පැවසීය.",
        "ඩොනමූර් ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා ක්‍රමය යටතේ කමිටු පිහිටුවිය යුතු බවට අග්‍රාමාත්‍යවරයා කළ ප්‍රකාශය සම්බන්ධයෙන් තමන් එකඟ වන බව ද ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල ප්‍රකාශ කළේය.රටේ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ දෙපාර්තමේන්තු අධීක්ෂණ කමිටුවක් නොමැති බව රනිල් වික්‍රමසිංහ පිළිතුරු දුන්නේය. ඒ නිසා අපි එකතුවෙලා මේ ගැන සාකච්ඡා කරලා යෝජනාවකට එනවා යැයි ද ඇමැතිවරයා කීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලක්ෂ්මන් ක්‍රියැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22 වන සංශෝධන පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "දෙපාර්තමේන්තු අධීක්ෂණ කමිටු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19 වැනි සංශෝධන පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "21 වන සංශෝධන පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "විජයදාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19 වැනි සංශෝධන පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "19 වැනි සංශෝධන පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩොනමූර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "’பதவி எந்நேரத்திலும் பறிக்கப்படலாம்’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "அரசாங்கம் கொண்டுவரவுள்ள 22ஆவது திருத்தச் சட்டத்தின் ஊடாக பிரதமர் பதவியில் இருந்து ரணில் விக்ரமசிங்கவை எந்த நேரத்திலும் ஜனாதிபதியால் பதவி நீக்கம் செய்ய முடியும் என எதிர்க்கட்சியின் பிரதம கொறடா லக்ஷ்மன் கிரியல்ல சபையில் தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்றத்தில் நேற்று அமர்வில் கலந்துகொண்டு பிரதமரின் விசேட அறிவிப்புக்கு பதிலளித்து உரையாற்றும் போது அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "19ஆவது திருத்தச் சட்டத்தின் ஊடாகவே துறைசார் மேற்பார்வை குழுக்கள் முறையாக இயங்க முடியும். எனினும் 19 திருத்தச் சட்டம் இல்லாது இந்த குழுக்கான அதிகாரங்கள் வழங்கப்படாது. 21ஆவது திருத்தச் சட்டத்தை கொண்டுவந்து குழுக்கள் அனைத்தையும் அரசியல் மயப்படுத்தி விட்டனர் எனவும் தெரிவித்தார்.நீதி அமைச்சர் விஜயதாச ராஜபக்ஸ  சமர்ப்பிப்பது 19ஆவது திருத்தச் சட்டம் அல்ல. ஆரம்பத்தில் 19 ஆவது திருத்தச் சட்டத்தை மீளக் கொண்டு வருவதற்கான நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்பட்டிருந்தாலும் பின்னர் வேறு ஒரு திருத்தச் சட்டமே கொண்டுவர முயற்சிக்கப்படுகிறது எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "இச்சட்டத்தின் ஊடாக ஜனாதிபதியின் அதிகாரங்களை குறைப்பதற்கு பதிலாக அதிகரித்துள்ளனர். இதனால் எந்நேரத்திலும் பிரதமர் ரணில் விக்ரமசிங்கவை பிரதமர் பதவியில் இருந்து ஜனாதிபதியால் நீக்க முடியும். எனினும், பிரதமர் பதவியில் இருந்து ரணிலை விலக்குவதற்கு நாம் விரும்பவில்லை எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "டொனமூர் அரசியலமைப்பு முறைமையின் கீழ் குழுக்களை அமைக்க வேண்டும் என பிரதமர் கூறுவதற்கு தாம் இணக்கம் தெரிவிப்பதாகவும் லக்ஷ்மன் கிரியெல்ல இதன்போது தெரிவித்தார்.இதற்கு பதிலளித்த ரணில் விக்ரமசிங்க எந்தவொரு நாட்டின் அரசியலமைப்புகளிலும் துறைசார் மேற்பார்வை குழு இல்லை. எனவே இது தொடர்பில் அனைவரும் ஒன்றிணைந்து கலந்துரையாடி தீர்மானம் ஒன்றுக்கு வருவோம் எனவும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லக்ஷ்மன் கிரியெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22வது திருத்தச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19வது திருத்தம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "துறைசார் மேற்பார்வைக் குழுக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19வது திருத்தச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "21வது திருத்தச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "விஜயதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19வது திருத்தச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "19வது திருத்தச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லக்ஷ்மன் கிரியெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டொனமூர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}