{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83285/pucsl-to-begin-public-consultation-on-proposed-revision-of-electricity-tariffs",
  "time_ut": 1656327960,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "PUCSL to begin public consultation on proposed revision of electricity tariffs",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "PUCSL to begin public consultation on proposed revision of electricity tariffs",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Public Utilities Commission of Sri Lanka (PUCSL) says it will accept proposals from the general public on the electricity tariff hike from tomorrow (June 28) for three weeks.",
        "The proposed tariff increase proposed by the Ceylon Electricity Board (CEB) can be viewed on the PUCSL website from tomorrow, PUCSL chairman Janaka Ratnayake told reporters in Colombo today."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යෝජිත විදුලි ගාස්තු සංශෝධන සම්බන්ධයෙන් මහජන අදහස් විමසීම ආරම්භ කිරීමට PUCSL",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හෙට (ජුනි 28) සිට සති තුනක කාලයක් සඳහා විදුලි බිල ඉහළ නැංවීම සම්බන්ධයෙන් සාමාන්‍ය ජනතාවගෙන් යෝජනා භාර ගන්නා බව ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව පවසයි.",
        "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය විසින් යෝජනා කර ඇති යෝජිත ගාස්තු වැඩි කිරීම හෙට සිට මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ වෙබ් අඩවියෙන් නැරඹිය හැකි බව මහජන උපයෝගිතා කොමිසමේ සභාපති ජනක රත්නායක මහතා අද කොළඹදී වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සති තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முன்மொழியப்பட்ட மின்சாரக் கட்டணத் திருத்தம் குறித்த பொதுக் கலந்தாய்வைத் தொடங்க PUCSL",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாளை (ஜூன் 28) முதல் மூன்று வாரங்களுக்கு மின்சாரக் கட்டண உயர்வு தொடர்பான பொது மக்களிடமிருந்து முன்மொழிவுகளை ஏற்றுக்கொள்ளவுள்ளதாக இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு (PUCSL) தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கை மின்சார சபையினால் முன்மொழியப்பட்டுள்ள கட்டண அதிகரிப்பை நாளை முதல் PUCSL இணையத்தளத்தில் பார்வையிட முடியும் என PUCSL தலைவர் ஜனக ரத்நாயக்க கொழும்பில் இன்று செய்தியாளர்களிடம் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}