{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-debt-can-be-made-sustainable-without-re-structuring-domestic-borrowings-cb-governor-98754/",
  "time_ut": 1660807440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka debt can be made sustainable without re-structuring domestic borrowings: CB Governor",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka debt can be made sustainable without re-structuring domestic borrowings: CB Governor",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka is confident of reaching debt sustainability without re-structuring domestic debt which will lead to problems in the banking sector, Central Bank Governor Nandalal Weerasinghe said.",
        "“There has been no request to restructure domestic debt,” Governor Weerasinghe told reporters in Colombo.",
        "“We are confident that we can make debt sustainable without restructuring debt.”",
        "There have been concerns among domestic bond investors that rupee debt will be re-structured following comments made by President Ranil Wickremesinghe that financial advisors were ‘looking at’ domestic debt.",
        "“The government position is that we will re-structure external debt,” Governor Weerasinghe said.",
        "Sri Lanka was experiencing a balance of payments crisis and needed time to pay external creditors, he said.",
        "“Restructuring domestic debt will affect bank and that will not help the economic recovery,” Governor Weerasinghe said.",
        "“The economy will recover faster and external creditors will be able to recover their debt faster.",
        "“We want to minimise the impact on the domestic banking system.”",
        "Sri Lanka’s rupee bond holders including the Employees Provident Fund as well as bank depositors have taken a steep ‘hair cut’ in terms of the steeply depreciate rupee and high inflation around 60 percent, which will automatically boost rupee revenues when the economy recovers.",
        "Sri Lanka is expecting an International Monetary Fund team towards the end of the month and hopes to finalize a staff level agreement, he said.",
        "It will then be used as a basis to approach creditors and seek relief. (Colombo/Aug18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Employees Provident Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around 60 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the end of the month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දේශීය ණය ගැනීම් ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමකින් තොරව ශ්‍රී ලංකා ණය තිරසාර කළ හැකිය: CB ආණ්ඩුකාර",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමකින් තොරව ණය තිරසාරත්වය කරා ළඟා වීමට ශ්‍රී ලංකාව විශ්වාස කරන බව මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "“දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට ඉල්ලීමක් කර නැත,” ආණ්ඩුකාර වීරසිංහ කොළඹදී වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය.",
        "“ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමකින් තොරව ණය තිරසාර කළ හැකි බව අපට විශ්වාසයි.”",
        "මූල්‍ය උපදේශකයින් දේශීය ණය දෙස බලා සිටින බවට ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා කළ ප්‍රකාශයෙන් පසු රුපියල් ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත වනු ඇතැයි දේශීය බැඳුම්කර ආයෝජකයින් අතර කනස්සල්ලක් මතුව තිබේ.",
        "“රජයේ ස්ථාවරය වන්නේ අපි විදේශ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කරන බවයි,” ආණ්ඩුකාර වීරසිංහ පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ගෙවුම් ශේෂ අර්බුදයකට මුහුණ දෙමින් සිටින අතර බාහිර ණය හිමියන්ට ගෙවීමට කාලය අවශ්‍ය බව ඔහු පැවසීය.",
        "“දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම බැංකුවට බලපානු ඇති අතර එය ආර්ථික ප්‍රකෘතියට උපකාරී නොවනු ඇත,” අධිපති වීරසිංහ පැවසීය.",
        "“ආර්ථිකය වේගයෙන් යථා තත්ත්වයට පත් වනු ඇති අතර බාහිර ණය හිමියන්ට ඔවුන්ගේ ණය වේගයෙන් අයකර ගැනීමට හැකි වනු ඇත.",
        "\"අපට අවශ්‍ය වන්නේ දේශීය බැංකු පද්ධතියට වන බලපෑම අවම කිරීමටයි.\"",
        "සේවක අර්ථසාධක අරමුදල ඇතුළු ශ්‍රී ලංකාවේ රුපියල් බැඳුම්කර හිමියන් මෙන්ම බැංකු තැන්පත්කරුවන් ද දැඩි ලෙස අවප්‍රමාණය වන රුපියල සහ සියයට 60 ක පමණ ඉහළ උද්ධමනය අනුව දැඩි ‘කොණ්ඩය කැපීමක්’ සිදු කර ඇති අතර එමඟින් ආර්ථිකය යථා තත්ත්වයට පත් වූ විට රුපියලේ ආදායම ස්වයංක්‍රීයව ඉහළ යනු ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව මෙම මාසය අවසානයේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කණ්ඩායමක් අපේක්ෂා කරන අතර කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් අවසන් කිරීමට බලාපොරොත්තු වන බව ඔහු පැවසීය.",
        "එය ණයහිමියන් වෙත ළඟා වීමට සහ සහනයක් ලබා ගැනීමට පදනමක් ලෙස භාවිතා කරනු ඇත. (කොළඹ/අගෝස්තු 18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සේවක අර්ථසාධක අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 60 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාසයේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உள்நாட்டு கடன்களை மறுகட்டமைக்காமல் இலங்கை கடனை நிலையானதாக மாற்ற முடியும்: சிபி ஆளுநர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - வங்கித்துறையில் பிரச்சினைகளை ஏற்படுத்தும் உள்நாட்டுக் கடனை மறுகட்டமைக்காமல் கடன் நிலைத்தன்மையை அடைவதில் இலங்கை நம்பிக்கை கொண்டுள்ளது என்று மத்திய வங்கி ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "கொழும்பில் செய்தியாளர்களிடம் பேசிய ஆளுநர் வீரசிங்க, “உள்நாட்டு கடனை மறுசீரமைக்க எந்த கோரிக்கையும் இல்லை.",
        "\"கடனை மறுசீரமைக்காமல் கடனை நிலையானதாக மாற்ற முடியும் என்பதில் நாங்கள் உறுதியாக உள்ளோம்.\"",
        "நிதி ஆலோசகர்கள் உள்நாட்டுக் கடனைப் ‘பார்த்து’ வருவதாக ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்த கருத்தைத் தொடர்ந்து, ரூபா கடன் மீளக் கட்டமைக்கப்படும் என உள்நாட்டு பத்திர முதலீட்டாளர்கள் மத்தியில் கவலைகள் எழுந்துள்ளன.",
        "வெளிநாட்டுக் கடனை மீள்கட்டமைப்போம் என்பதே அரசாங்கத்தின் நிலைப்பாடாகும் என ஆளுநர் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையானது கொடுப்பனவு சமநிலை நெருக்கடியை அனுபவித்து வருவதாகவும், வெளி கடனாளிகளுக்கு பணம் செலுத்துவதற்கு அவகாசம் தேவைப்படுவதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "\"உள்நாட்டு கடனை மறுசீரமைப்பது வங்கியை பாதிக்கும், அது பொருளாதார மீட்சிக்கு உதவாது\" என்று ஆளுநர் வீரசிங்க கூறினார்.",
        "\"பொருளாதாரம் விரைவாக மீட்கப்படும் மற்றும் வெளி கடனாளிகள் தங்கள் கடனை விரைவாக மீட்டெடுக்க முடியும்.",
        "\"உள்நாட்டு வங்கி அமைப்பில் ஏற்படும் தாக்கத்தை குறைக்க விரும்புகிறோம்.\"",
        "இலங்கையின் ஊழியர் வருங்கால வைப்பு நிதி மற்றும் வங்கி வைப்பாளர்கள் உட்பட இலங்கையின் ரூபாய் பத்திரம் வைத்திருப்பவர்கள் செங்குத்தான தேய்மானம் மற்றும் 60 சதவீத உயர் பணவீக்கம் ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் செங்குத்தான 'முடி வெட்டு' எடுத்துள்ளனர்.",
        "இந்த மாத இறுதியில் சர்வதேச நாணய நிதியக் குழுவொன்றை இலங்கை எதிர்பார்த்துள்ளதுடன், ஊழியர் மட்ட உடன்படிக்கையை இறுதி செய்யும் என நம்புவதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "பின்னர் கடன் வழங்குபவர்களை அணுகவும், நிவாரணம் பெறவும் இது ஒரு அடிப்படையாக பயன்படுத்தப்படும். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஊழியர் வருங்கால வைப்பு நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 60 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}