{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131749",
  "time_ut": 1658201155,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரணிலின் தேசிய பட்டியல் நியமனம் இரத்தாகுமா? -  உயர் நீதிமன்றின் உத்தரவு இன்று",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Will Ranil's National List appointment be cancelled? - High Court order today",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Today (19) the High Court will hear whether or not the fundamental rights violation petition filed by lawyer Nagananda Kodithuwa seeking an order to revoke Acting President Ranil Wickramasinghe's right to be a member of Parliament.",
        "In addition, the High Court will announce its order today regarding the request for an interim stay (interim relief) on the application made to appoint Ranil Wickramasinghe through the national list.",
        "A panel of judges headed by Justice Gamini Amarasekara and Justice Chiran Gunaratne and Janak de Silva announced that the order will be issued in the morning.",
        "When this petition came up for consideration yesterday, the petitioner presented arguments in the court to lawyer Nagananda Kodithuwa.",
        "Honorable Justices, according to the 14th Amendment of the Constitution, a person who contests and loses in the general election cannot be appointed as a Member of Parliament through the national list.",
        "The sovereignty of the people is an inalienable right protected by the Constitution. It is the right of the people to elect members of Parliament of their choice. It is an essential part of the sovereignty of the people. It cannot be undermined by an ordinary law like the Parliamentary Elections Act.",
        "It is a legal requirement that the names of the members of parliament to be appointed through the national list must be submitted to the Election Commission within one week of the completion of the election.",
        "The General Secretary of the United National Party has failed to provide the name allocated to the post of National List Member of Parliament within the mandatory period specified in Article 99A of the Constitution, as notified by the Chairman of the Commission on Elections.",
        "However, Ranil Wickramasinghe's name was sent to the Election Commission months after the last 2020 general election.",
        "The constitution has been violated by appointing Ranil Wickramasinghe as the National List Member of Parliament of the United National Party.",
        "Therefore Ranil Wickramasinghe has been appointed as Acting President as well as being appointed as a National List Member of Parliament is against the law.",
        "Therefore, Ranil Wickramasinghe has the right to file a petition before the High Court to declare that his right to equality and equal treatment before the law has been violated under Article 12(1), which is constitutionally guaranteed by the Election Commission, which elected Ranil Wickramasinghe using the power he does not have.' As the petitioner argued.",
        "After this, Deputy Solicitor General Kanishka de Silva, who appeared in court on behalf of the Attorney General for some defendants, put forward two basic objections regarding the petition.",
        "He mentioned that the said petition was not filed within the due time limit and he has concealed in the petition that a similar petition had already been filed by the petitioner and it had been rejected by the High Court.",
        "Therefore, he requested that the petition be dismissed as not admissible for hearing. Arguing that there is no legal basis to take the petition forward, he stated that it should be rejected.",
        "At this time, President's Counsel Ronald Perera, who appeared in court along with Senior Counsel Eraj De Silva for Acting President Ranil Wickremesinghe, agreed with the objections of the Attorney General and demanded that the petition should be dismissed without being accepted for hearing.",
        "In this situation, the High Court adjourned the petition till today saying that it will announce today (19) whether the petition will be accepted for hearing or not."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Will Ranil's",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nagananda Kodithuwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gamini Amarasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chiran Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Janak de Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nagananda Kodithuwa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Parliamentary Elections Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Election Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National List",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Article 99A of the Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Commission on Elections",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Election Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "National List",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Article 12(1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Election Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanishka de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ronald Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eraj De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල්ගේ ජාතික ලැයිස්තු පත්වීම අවලංගු කරයිද? - මහාධිකරණ නියෝගය අද",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ධූරයක් දැරීමට ඇති අයිතිය අහෝසි කිරීමේ නියෝගයක් නිකුත් කරන්නැයි ඉල්ලා නීතීඥ නාගානන්ද කොඩිතුව මහතා ගොනු කළ මූලික අයිතිවාසිකම් කඩකිරීමේ පෙත්සම මහාධිකරණය අද (19) විභාගයට ගැනේ.",
        "මීට අමතරව රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජාතික ලැයිස්තුවෙන් පත් කරන ලෙස ඉල්ලා කර ඇති අයදුම්පතට අතුරු තහනම් (අතුරු සහන) ලබා දෙන ලෙසට කරන ලද ඉල්ලීම සම්බන්ධයෙන් වන නියෝගය මහාධිකරණය අද ප්‍රකාශයට පත් කිරීමට නියමිතයි.",
        "ගාමිණී අමරසේකර සහ චිරාන් ගුණරත්න සහ ජනක් ද සිල්වා යන විනිසුරු මඩුල්ල ප්‍රකාශ කළේ එම නියෝගය උදෑසන නිකුත් කරන බවයි.",
        "මෙම පෙත්සම ඊයේ සළකා බැලූ අවස්ථාවේදී නීතීඥ නාගානන්ද කොඩිතුව මහතා වෙත පෙත්සම්කරු අධිකරණය හමුවේ කරුණු ඉදිරිපත් කළේය.",
        "ගරු විනිසුරුතුමනි, ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 14 වැනි සංශෝධනයට අනුව මහ මැතිවරණයට තරග කර පැරදුණු අයෙකුට ජාතික ලැයිස්තුවෙන් මන්ත්‍රීවරයකු ලෙස පත් කළ නොහැක.",
        "ජනතා පරමාධිපත්‍යය ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවෙන් ආරක්‍ෂා කර ඇති අහිමි කළ නොහැකි අයිතියකි. තමන් කැමති මන්ත්‍රීවරුන් තෝරා පත් කර ගැනීම ජනතාවගේ අයිතියකි. එය ජනතා පරමාධිපත්‍යයේ අත්‍යවශ්‍ය අංගයකි. පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ පනත වැනි සාමාන්‍ය නීතියකින් එය හෑල්ලුවට ලක් කරන්න බැහැ.",
        "ජාතික ලැයිස්තුවෙන් පත්වන මන්ත්‍රීවරුන්ගේ නම් මැතිවරණය අවසන් වී සතියක් ඇතුළත මැතිවරණ කොමිසමට ඉදිරිපත් කළ යුතු බව නීතිමය අවශ්‍යතාවයකි.",
        "මැතිවරණ කොමිෂන් සභාවේ සභාපතිවරයා විසින් දන්වා ඇති පරිදි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 99A වගන්තියේ දක්වා ඇති අනිවාර්ය කාලසීමාව තුළ ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රී ධුරය සඳහා වෙන් කර ඇති නම ලබාදීමට එක්සත් ජාතික පක්ෂ මහලේකම්වරයා අපොහොසත් වී ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, රනිල් වික්‍රමසිංහගේ නම මැතිවරණ කොමිසමට යවා ඇත්තේ පසුගිය 2020 මහ මැතිවරණයෙන් මාස කිහිපයකට පසුවය.",
        "එක්සත් ජාතික පක්ෂයේ ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රීවරයා ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පත්කිරීමෙන් ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව උල්ලංඝනය කර තිබෙනවා.",
        "එබැවින් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වැඩබලන ජනාධිපති ලෙස පත් කිරීම මෙන්ම ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රීවරයකු ලෙස පත් කිරීමත් නීතියට පටහැනියි.",
        "එබැවින් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට තමන් නොකළ බලය යොදාගෙන රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පත්කළ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 12(1) වගන්තිය යටතේ නීතිය ඉදිරියේ සමානාත්මතාවයට හා සමානව සැලකීමට ඇති අයිතිය උල්ලංඝණය වී ඇති බව ප්‍රකාශ කරන ලෙසට මහාධිකරණය හමුවේ පෙත්සමක් ගොනු කිරීමට රනිල් වික්‍රමසිංහට අයිතියක් ඇත. ඇති. පෙත්සම්කරු තර්ක කළ පරිදි.",
        "ඉන් අනතුරුව ඇතැම් විත්තිකරුවන් වෙනුවෙන් නීතිපතිවරයා වෙනුවෙන් අධිකරණයේ පෙනී සිටි නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල් කණිෂ්ක ද සිල්වා මහතා පෙත්සම සම්බන්ධයෙන් මූලික විරෝධතා දෙකක් ඉදිරිපත් කළේය.",
        "එම පෙත්සම නියමිත කාලසීමාව තුළ ගොනු කර නොමැති බවත්, මීට පෙරද එවැනිම පෙත්සමක් පෙත්සම්කරු විසින් ගොනු කර තිබූ බවත් එය මහාධිකරණය විසින් ප්‍රතික්ෂේප කළ බවත් ඔහු පෙත්සමෙන් සඟවා ඇති බව සඳහන් කළේය.",
        "එබැවින් මෙම පෙත්සම විභාගයට ගැනීමට නොහැකි බැවින් එය නිෂ්ප්‍රභ කරන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය. පෙත්සම ඉදිරියට ගෙන යාමට නීතිමය පදනමක් නොමැති බවට තර්ක කරමින් ඔහු ප්‍රකාශ කළේ එය ප්‍රතික්ෂේප කළ යුතු බවයි.",
        "මෙම අවස්ථාවේදී වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ වෙනුවෙන් ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතීඥ එරාජ් ද සිල්වා මහතා සමඟ අධිකරණයේ පෙනී සිටි ජනාධිපති නීතීඥ රොනල්ඩ් පෙරේරා මහතා නීතිපතිවරයාගේ විරෝධතාවලට එකඟ වෙමින් පෙත්සම විභාගයට නොගෙන නිෂ්ප්‍රභ කරන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ පෙත්සම විභාගයට පිළිගන්නවාද නැද්ද යන්න අද (19) ප්‍රකාශයට පත් කරන බව පවසමින් මහාධිකරණය පෙත්සම අද දක්වා කල් තැබුවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "විල් රනිල්ගේ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාගානන්ද කොඩිතුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාමිණී අමරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චිරාන් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනක් ද සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාගානන්ද කොඩිතුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැතිවරණ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සතියක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ලැයිස්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාවේ 99A වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "මැතිවරණ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැතිවරණ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ලැයිස්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වගන්තිය 12(1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "මැතිවරණ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කනිෂ්ක ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රොනල්ඩ් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එරාජ් ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணிலின் தேசிய பட்டியல் நியமனம் இரத்தாகுமா? -  உயர் நீதிமன்றின் உத்தரவு இன்று",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவின், பாராளுமன்ற உறுப்புரிமையை  வலுவிழக்கச் செய்து  உத்தரவொன்றினை  பிறப்பிக்குமாறு கோரி  சட்டத்தரணி நாகாநந்த கொடித்துவக்கு  தாக்கல் செய்த  அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுவை விசாரணைக்கு ஏற்பதா இல்லையா என உயர் நீதிமன்றம் இன்று (19) அறிக்கவுள்ளது.",
        "அத்துடன், ரணில் விக்ரமசிங்கவை தேசிய பட்டியல் ஊடாக நியமனம் செய்ய  முன் வைக்கப்பட்ட விண்ணப்பத்துக்கு இடைக்கால தடை விதிக்குமாறு  முன் வைக்கப்பட்டுள்ள கோரிக்கை தொடர்பிலும் ( இடைக்கால நிவாரணம் ) உயர் நீதிமன்றம் இன்று தனது உத்தரவை அறிவிக்கவுள்ளது.",
        "குறித்த மனு தொடர்பில் அடிப்படை விடயங்களை பரிசீலித்த உயர் நீதிமன்றின் நீதியரசர்களான  நீதியரசர் காமினி அமரசேகர தலைமையிலான சிரான் குணரத்ன மற்றும்  ஜனக் டி சில்வா ஆகியோர் அடங்கிய நீதியரசர்கள் குழாம்  இது குறித்த உத்தரவை இன்று முற்பகல் வழங்குவதாக அறிவித்தனர்.",
        "இந்த மனுவானது நேற்று பரிசீலனைக்கு வந்த போது மனுதாரர் சட்டத்தரணி நாகாநந்த கொடித்துவக்கு மன்றில் வாதங்களை முன் வைத்தார்.",
        "' கனம் நீதியரசர்களே, அரசியலமைப்பின் 14 ஆவது  திருத்தச் சட்டத்துக்கு அமைய , பொதுத் தேர்தலில் போட்டியிட்டு தோல்வியடையும் ஒருவர் , தேசிய பட்டியல் ஊடாக பாராளுமன்ற உறுப்பினராக நியமிக்கப்பட முடியாது.",
        "மக்களின் இறையாண்மை  அரசியலமைப்பினால் பாதுகாக்கப்பட்ட மறுக்க  முடியாத உரிமையாகும். மக்கள் தங்கள் விருப்பப்படி பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களைத் தேர்ந்தெடுக்கும் உரிமை அது.   மக்களிடம் உள்ள இறையாண்மையின் இன்றியமையாத அங்கமே அது. அதை பாராளுமன்ற தேர்தல் சட்டம் போன்ற ஒரு சாதாரண சட்டம் மூலம் வலுவிழக்கச் செய்ய முடியாது.",
        "தேசிய பட்டியல் ஊடாக நியமிக்கப்படவுள்ள பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் பெயர், தேர்தல் நிறைவுற்று ஒரு வார காலத்துக்குள்  தேர்தல்கள் ஆணைக் குழுவுக்கு சமர்ப்பிக்கப்படல்  வேண்டும் என்பது சட்டத் தேவையாகும்.",
        "அரசியலமைப்பின் 99A உறுப்புரையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள கட்டாய காலத்திற்குள், தேசியப்பட்டியல் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பதவிக்கு ஒதுக்கப்பட்டுள்ள பெயரை, தேர்தல்கள் ஆணைக் குழுவின் தலைவரின் அறிவித்தல் பிரகாரம் வழங்க ஐக்கிய தேசிய கட்சியின் பொதுச் செயலாளர் தவறியுள்ளார்.",
        "எனினும் ரணில் விக்ரமசிங்கவின் பெயர்  கடந்த 2020 பொதுத் தேர்தல் முடிவடைந்து பல மாதங்களின் பின்னரேயே தேர்தல்கள் ஆணைக் குழுவுக்கு  அனுப்பட்டது.",
        "ரணில் விக்ரமசிங்க, ஐக்கிய தேசிய கட்சியின்  தேசிய பட்டியல் பாராளுமன்ற உறுப்பினராக நியமிக்கப்பட்டுள்ளமை ஊடாக அரசியலமைப்பு மீறப்பட்டுள்ளது.",
        "அதனால் ரணில் விக்ரமசிங்க, தேசிய பட்டியல் பாராளுமன்ற உறுப்பினராக  நியமிக்கப்பட்டமையை போன்று, பதில் ஜனாதிபதியாக நியமிக்கப்பட்டுள்ளமையும் சட்டத்துக்கு முரணானதாகும்.",
        "எனவே ரணில் விக்கிரமசிங்கவை தனக்கில்லாத அதிகாரத்தை பயன்படுத்தி தெரிவு செய்த தேர்தல்கள் ஆணைக்குழுவால், அரசியலமைப்பூடாக உறுதி செய்யப்பட்டுள்ள  12(1)  உறுப்புரையின்  கீழ் சமத்துவம் மற்றும் சட்டத்தின் முன் சமமாக நடத்தப்படுவதற்கான தனது உரிமை மீறப்பட்டுள்ளதாக அறிவிக்குமாறு உயர் நீதிமன்றம் முன் மனுத் தாக்கல் செய்ய உரிமை இருக்கிறது.' என  மனுதாரர் வாதிட்டார்.",
        "இதனையடுத்து சில பிரதிவாதிகளுக்காக  சட்ட மா அதிபர் சார்பில் மன்றில் ஆஜரான  பிரதி சொலிசிட்டர் ஜெனரால் கனிஷ்கா டி சில்வா,   மனு தொடர்பில் அடிப்படை ஆட்சேபனைகள் இரண்டனை முன் வைத்தார்.",
        "குறித்த மனுவானது உரிய கால வரையறைக்குள் தாக்கல் செய்யப்படவில்லை எனவும், மனுதாரரால் இதனை ஒத்த மனுவொன்று ஏற்கனவே தாக்கல் செய்யப்பட்டு அது உயர் நீதிமன்றால் நிராகரிக்கப்பட்டமையை அவர் மனுவில் மறைத்துள்ளதாகவும்  அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "எனவே மனுவை விசாரணைக்கு ஏற்காது நிராகரிக்க வேண்டும் என அவர் கோரினார்.  மனுவை முன் கொண்டு செல்ல சட்ட அடிப்படை இல்லை என வாதிட்ட அவர் அதனை நிராகரிக்க வேண்டும் என குறிப்பிட்டார்.",
        "இதன்போது பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவுக்காக  சிரேஷ்ட சட்டத்தரணி  எராஜ் டி சில்வாவுடன் மன்றில் ஆஜரான ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி ரொனால்ட் பெரேராவும், சட்ட மா அதிபரின் ஆட்சேபனைகளுடன் ஒத்து போவதாகவும், பல உண்மைகளை மறைத்து இம்மனு தாக்கல்ச் செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும் குற்றம் சுமத்தி மனுவை விசாரணைக்கு ஏற்காது நிராகரிக்க வேண்டும் எனவும்  கோரினார்.",
        "இந்நிலையிலேயே இம்மனுவை விசாரணைக்கு ஏற்பதா இல்லையா என்பதை உயர் நீதிமன்றம் இன்று (19) அறிவிப்பதாக கூறி மனுவை இன்று வரை ஒத்தி வைத்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வில் ரணிலின்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாகாநந்த கொடித்துவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமினி அமரசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிரான் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனக் டி சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாகாநந்த கொடித்துவ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற தேர்தல் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேர்தல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய பட்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பின் 99 ஏ",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "தேர்தல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேர்தல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய பட்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுரை 12(1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "தேர்தல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனிஷ்க டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரொனால்ட் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எராஜ் டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}