{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/UNDP-Sri-Lanka-launches-two-programs-calling-young-innovators-to-act-on-climate-change/34-738626",
  "time_ut": 1660329983,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "UNDP Sri Lanka launches two programs calling young innovators to act on climate change",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "UNDP Sri Lanka launches two programs calling young innovators to act on climate change",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Celebrating IYD 2022 with key partners and young Climate Champions: First row (from left): UNDP in Sri Lanka Program Coordination Associate – Climate and Environment Anuradha Withanachchi, UNDP Bangkok Regional Hub Deputy Regional Director for Asia and the Pacific and Director Christophe Bahuet, Secretary of Ministry of Sports and Youth Affairs Dr. Amal Harsha de Silva, UNICEF Sri Lanka Deputy Representative Emma Brigham, and Lassana Kolonnawa Wetland Conservation Youth Network Vice President Isuru Ranaweera. Second row (from left): UNDP in Sri Lanka Policy Specialist and Team Leader – Policy and Engagement Fadhil Bakeer Markar, Lassana Kolonnawa Wetland Conservation Youth Network President Lakshani Sandeepani, Thuru and Zero Trash Co-Founder Hasanka Paddukka, Ecohub.lk Co-Founder Tharindu Abeyratna, Lassana Kolonnawa Wetland Conservation Youth Network Member Hasini Isurika, and Lassana Kolonnawa Wetland Conservation Youth Network Member Pasan Wijemanne",
        "Sports and Youth Affairs Ministry Secretary Dr. Amal Harsha de Silva, UNICEF Sri Lanka Deputy Representative Emma Brigham and UNDP Bangkok Regional Hub Deputy Regional Director for Asia and the Pacific and Director Christophe Bahuet speaking at the event",
        "International Youth Day (IYD) advocates for the participation of young people in actioning change around the world. To commemorate the significance this year and to provide a platform to young leaders in Sri Lanka, the United Nations Development Program (UNDP) in Sri Lanka launched two new calls for young innovators to act on climate change and conservation in the country; the ‘HackaDev Green Innovation Challenge’ and the ‘Movers4Climate’ program.",
        "The two programs were launched this morning at the commemorative IYD 2022 webinar and youth-led discussion centred around advocating for Youth Climate Action for a socially inclusive recovery, in collaboration with partners including the Ministry of Sports and Youth Affairs, the United Nations Children’s Fund (UNICEF) in Sri Lanka, Youth Co:Lab co-led by Citi Foundation and UNDP, and Citra Social Innovation Lab.",
        "Speaking at the event, Sports and Youth Affairs Ministry Secretary Dr. Amal Harsha de Silva noted: “I hope that this collaboration and celebration of International Youth Day alongside all youth in the world will make our task easier at the Ministry.",
        "“Our youth have also become champions in the commonwealth, and we celebrate their achievements in Sri Lanka. I hope this partnership with the UN will bring about positive results for the youth in the country with equal representation, leaving no youth behind as we strive to create a better future for all.”",
        "Both the ‘HackaDev Green Innovation Challenge’ and the ‘Movers4Climate’ program were launched through UNDP Sri Lanka’s flagship youth platform ‘HackaDev’. The former was introduced to crowdsource innovative solutions to build a greener and sustainable economy in Sri Lanka and the latter as part of introducing the regional Asia and Pacific movement to enhance awareness on acting on climate change and broadly on the Sustainable Development Goals (SDGs) in the Sri Lankan context. The steady decline of climate resilience due to the impact of global warming and related issues has been a cause for concern in many social innovation programs. In line with this, the ‘HackaDev Green Innovation Challenge’ invites all young women and men in Sri Lanka to address the challenge in achieving the environment-related Sustainable Development Goals (SDGs) through designing innovative solutions, whilst creating sustainable social enterprises to contribute toward both the environment and economy of the country.",
        "‘Movers4Climate’ is a climate awareness-raising and skills development program that equips young people with the tools and skills needed to become effective climate advocates and leaders, working at the national level to influence climate-related decisions. The program is designed to enhance young global citizenship skills, improve leadership skills and increase future job prospects.",
        "Both programs are supported by Youth Co:Lab, an initiative co-led by UNDP and the Citi Foundation.",
        "The launch of the two programs by UNDP Sri Lanka comes from an increased focus on Green Development, and speaking to the key role young people play, UNDP Bangkok Regional Hub Deputy Regional Director for Asia and the Pacific and Director Christophe Bahuet highlighted: “Sri Lanka is at crossroads, at which the youth have a crucial role to play and a contribution to make to build a better future for the nation; a future of economic rebound to be filled by young entrepreneurs, innovative economic activities; a future of inclusive governance and social harmony with transparency, accountability and the participation of all, including the youth, and a future of sustainable development for the country and the world.”",
        "The event also created a platform for four young climate champions, who were given centre-stage for their efforts in Youth Climate Action through their organisations- ‘Lassana Kolonnawa Wetland Conservation Youth Network’, ‘Thuru’, ‘Zero Trash’ and ‘Ecohub.lk’.",
        "The session which took place in a hybrid format was moderated by UNDP in Sri Lanka Programme Coordination Associate – Climate and Environment Anuradha Withanachchi and saw the participation of close to 100 young people joining virtually to mark the day.",
        "While promoting youth-led action, the discussions brought to light the importance of bridging forces between generations in accordance with this year's International Youth Day theme, ‘Intergenerational Solidarity: Creating a World for All Ages’, and to amplify the message that urgent action is needed from all generations to achieve the 2030 Agenda."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "two",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Program Coordination Associate – Climate and Environment Anuradha Withanachchi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Pacific",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Christophe Bahuet",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ministry of Sports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amal Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Emma Brigham",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lassana Kolonnawa Wetland Conservation Youth Network",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Isuru Ranaweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Team",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Markar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lassana Kolonnawa Wetland",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lakshani Sandeepani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thuru",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Zero Trash Co-Founder",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hasanka Paddukka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ecohub.lk Co-Founder Tharindu Abeyratna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lassana Kolonnawa Wetland Conservation Youth Network",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hasini Isurika",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lassana Kolonnawa Wetland Conservation Youth Network",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pasan Wijemanne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Youth Affairs Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amal Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Emma Brigham",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Pacific",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Christophe Bahuet",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "International Youth Day",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IYD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Nations Development Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Youth Climate Action",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Sports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Youth Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United Nations Children’s Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Citi Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Citra Social Innovation Lab",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Youth Affairs Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amal Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "International Youth Day",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP Sri Lanka’s",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Pacific",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Sustainable Development Goals",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sustainable Development Goals",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Citi Foundation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Green Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Pacific",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Christophe Bahuet",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Youth Climate Action",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Programme Coordination Associate – Climate and Environment Anuradha Withanachchi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "International Youth Day",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "UNDP ශ්‍රී ලංකාව දේශගුණික විපර්යාස සම්බන්ධයෙන් ක්‍රියා කරන ලෙස තරුණ නවෝත්පාදකයින් කැඳවමින් වැඩසටහන් දෙකක් දියත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ප්‍රධාන හවුල්කරුවන් සහ තරුණ දේශගුණ ශූරයින් සමඟ IYD 2022 සැමරීම: පළමු පේළිය (වමේ සිට): ශ්‍රී ලංකාවේ UNDP වැඩසටහන් සම්බන්ධීකරණ සහකාර - දේශගුණය සහ පරිසරය අනුරාධා විතානච්චි, UNDP බැංකොක් කලාපීය මධ්‍යස්ථානයේ නියෝජ්‍ය ප්‍රාදේශීය අධ්‍යක්ෂ, ආසියානු සහ පැසිෆික් ලේකම් සහ පැසිෆික් ලේකම් Bahuet ක්‍රීඩා හා යෞවන කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ආචාර්ය අමල් හර්ෂ ද සිල්වා, යුනිසෙෆ් ශ්‍රී ලංකා නියෝජ්‍ය නියෝජිත එමා බ්‍රිගම්, ලස්සනා කොළොන්නාව තෙත්බිම් සංරක්ෂණ තරුණ ජාලයේ උප සභාපති ඉසුරු රණවීර යන මහත්ම මහත්මීහු ද සහභාගි වූහ. දෙවන පේළිය (වමේ සිට): ශ්‍රී ලංකාවේ UNDP ප්‍රතිපත්ති පිළිබඳ විශේෂඥ සහ කණ්ඩායම් නායක – ප්‍රතිපත්ති සහ නියැලීම ෆාදිල් බාකීර් මාකර්, ලස්සන කොළොන්නාව තෙත්බිම් සංරක්ෂණ තරුණ ජාලයේ සභාපති ලක්ෂානි සංදීපනී, තුරු සහ Zero Trash සම-නිර්මාතෘ හසංක පද්දුක්ක, Ecohub.lk Co-Founder.lk තරිඳු අබේරත්න, ලස්සන කොළොන්නාව තෙත්බිම් සංරක්ෂණ තරුණ ජාලයේ සාමාජික හසිනි ඉසුරිකා, සහ ලස්සන කොළොන්නාව තෙත්බිම් සංරක්ෂණ තරුණ ජාලයේ සාමාජික පසන් විජේමාන්න",
        "ක්‍රීඩා හා යෞවන කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් ආචාර්ය අමල් හර්ෂ ද සිල්වා, යුනිසෙෆ් ශ්‍රී ලංකා නියෝජ්‍ය නියෝජිත එමා බ්‍රිගම් සහ UNDP බැංකොක් කලාපීය මධ්‍යස්ථානයේ ආසියානු සහ පැසිෆික් කලාපයේ නියෝජ්‍ය ප්‍රාදේශීය අධ්‍යක්ෂ සහ අධ්‍යක්ෂ Christophe Bahuet මෙම අවස්ථාවට එක්වෙමින් අදහස් දැක්වූහ.",
        "ජාත්‍යන්තර තරුණ දිනය (IYD) ලොව පුරා ක්‍රියාකාරී වෙනස්කම් සඳහා තරුණ තරුණියන්ගේ සහභාගීත්වය වෙනුවෙන් පෙනී සිටී. මෙම වසරේ වැදගත්කම සිහිපත් කිරීම සඳහා සහ ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණ නායකයින්ට වේදිකාවක් සැපයීම සඳහා, ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහන (UNDP) තරුණ නවෝත්පාදකයින් සඳහා රට තුළ දේශගුණික විපර්යාස සහ සංරක්ෂණය පිළිබඳ ක්‍රියා කිරීම සඳහා නව ඇමතුම් දෙකක් දියත් කරන ලදී; 'HackaDev Green Innovation Challenge' සහ 'Movers4Climate' වැඩසටහන.",
        "මෙම වැඩසටහන් දෙක අද උදෑසන IYD 2022 සමරු වෙබ් අඩවියේ දී දියත් කරන ලද අතර ක්‍රීඩා හා යෞවන කටයුතු අමාත්‍යාංශය, එක්සත් ජාතීන්ගේ ළමා අරමුදල (එක්සත් ජාතීන්ගේ ළමා අරමුදල) ​​ඇතුළු හවුල්කරුවන් සමඟ සහයෝගීතාවයෙන් සමාජීය වශයෙන් ඇතුළත් ප්‍රකෘතියක් සඳහා තරුණ දේශගුණික ක්‍රියාමාර්ග වෙනුවෙන් පෙනී සිටීම කේන්ද්‍ර කර ගත් තරුණයින් විසින් මෙහෙයවන ලද සාකච්ඡාව. UNICEF) ශ්‍රී ලංකාවේ, Youth Co:Lab සම-ප්‍රධානත්වයෙන් Citi Foundation සහ UNDP, සහ Citra Social Innovation Lab.",
        "මෙහිදී අදහස් දැක්වූ ක්‍රීඩා හා යෞවන කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් ආචාර්ය අමල් හර්ෂ ද සිල්වා මහතා මෙසේ පැවසීය: “ලෝකයේ සියලුම තරුණ තරුණියන් සමඟ එක්ව මෙම ජාත්‍යන්තර තරුණ දිනය සැමරීම අමාත්‍යාංශයේ අපගේ කාර්යය පහසු කරනු ඇතැයි මම බලාපොරොත්තු වෙමි.",
        "“අපේ තරුණයන් ද පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලයේ ශූරයන් වී ඇති අතර, ශ්‍රී ලංකාව තුළ ඔවුන්ගේ ජයග්‍රහණ අපි සමරමු. එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය සමඟ ඇති මෙම හවුල්කාරිත්වය රටේ තරුණ තරුණියන්ට සමාන නියෝජනයක් ඇතිව ධනාත්මක ප්‍රතිඵල ගෙන එනු ඇතැයි මම බලාපොරොත්තු වෙමි, අපි සැමට යහපත් අනාගතයක් නිර්මාණය කිරීමට උත්සාහ කරන විට කිසිදු තරුණයෙකු පසුපසට නොයන්න.",
        "‘HackaDev Green Innovation Challenge’ සහ ‘Movers4Climate’ වැඩසටහන යන දෙකම UNDP Sri Lanka හි ප්‍රමුඛතම තරුණ වේදිකාව වන ‘HackaDev’ හරහා දියත් කරන ලදී. පළමුවැන්න ශ්‍රී ලංකාවේ හරිත හා තිරසාර ආර්ථිකයක් ගොඩනැගීම සඳහා ක්‍රවුඩ් සෝස් සඳහා නව්‍ය විසඳුම් හඳුන්වා දුන් අතර දෙවැන්න දේශගුණික විපර්යාස සහ තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක (SDGs) පිළිබඳ පුළුල් ලෙස ක්‍රියා කිරීම පිළිබඳ දැනුවත්භාවය වැඩි දියුණු කිරීම සඳහා කලාපීය ආසියා සහ පැසිෆික් ව්‍යාපාරය හඳුන්වාදීමේ කොටසක් ලෙස ය. ශ්‍රී ලංකාවේ සන්දර්භය. ගෝලීය උෂ්ණත්වය ඉහළ යාමේ බලපෑම සහ ඒ ආශ්‍රිත ගැටළු හේතුවෙන් දේශගුණික ප්‍රත්‍යස්ථතාවයේ ස්ථාවර පහත වැටීම බොහෝ සමාජ නවෝත්පාදන වැඩසටහන් වල කනස්සල්ලට හේතු වී ඇත. මෙයට සමගාමීව, තිරසාර සමාජ ව්‍යවසායන් නිර්මාණය කරමින්, නව්‍ය විසඳුම් සැලසුම් කිරීම තුළින් පරිසරය ආශ්‍රිත තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක (SDGs) සාක්ෂාත් කර ගැනීමේ අභියෝගයට මුහුණ දෙන ලෙස 'HackaDev Green Innovation Challenge' ශ්‍රී ලංකාවේ සියලුම තරුණ තරුණියන්ට ආරාධනා කරයි. රටේ පරිසරය සහ ආර්ථිකය යන දෙකම.",
        "‘Movers4Climate’ යනු දේශගුණය සම්බන්ධ තීරණවලට බලපෑම් කිරීමට ජාතික මට්ටමින් කටයුතු කරමින් ඵලදායී දේශගුණ උපදේශකයින් සහ නායකයින් වීමට අවශ්‍ය මෙවලම් සහ කුසලතා තරුණ තරුණියන්ට ලබා දෙන දේශගුණික දැනුවත් කිරීම් සහ කුසලතා සංවර්ධන වැඩසටහනකි. තරුණ ගෝලීය පුරවැසි කුසලතා වැඩි දියුණු කිරීම, නායකත්ව කුසලතා වැඩිදියුණු කිරීම සහ අනාගත රැකියා අපේක්ෂාවන් වැඩි කිරීම සඳහා මෙම වැඩසටහන සැලසුම් කර ඇත.",
        "මෙම වැඩසටහන් දෙකටම UNDP සහ Citi Foundation මගින් මූලිකත්වය ගෙන ක්‍රියා කරන Youth Co:Lab විසින් සහාය දක්වයි.",
        "UNDP Sri Lanka විසින් මෙම වැඩසටහන් දෙක දියත් කිරීම හරිත සංවර්ධනය කෙරෙහි වැඩි අවධානයක් යොමු කර ඇති අතර, තරුණයින් විසින් ඉටු කරනු ලබන ප්‍රධාන කාර්යභාරය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් UNDP බැංකොක් කලාපීය මධ්‍යස්ථානයේ ආසියා සහ පැසිෆික් කලාපයේ නියෝජ්‍ය ප්‍රාදේශීය අධ්‍යක්ෂ සහ අධ්‍යක්ෂ Christophe Bahuet අවධාරණය කළේ ය: “ශ්‍රී ලංකාව ජාතියට යහපත් අනාගතයක් ගොඩනැගීම සඳහා තරුණයින්ට තීරණාත්මක කාර්යභාරයක් සහ දායකත්වයක් පැවරෙන සන්ධිස්ථානයක පවතී; තරුණ ව්‍යවසායකයින්, නව්‍ය ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් මගින් පිරවිය යුතු ආර්ථික ප්‍රබෝධයේ අනාගතයක්; විනිවිදභාවය, වගවීම සහ තරුණ තරුණියන් ඇතුළු සියලු දෙනාගේ සහභාගීත්වයෙන් සහ රට සහ ලෝකය සඳහා තිරසාර සංවර්ධනයේ අනාගතයක් සහිත සියලු දෙනා ඇතුළත් පාලනයේ සහ සමාජ සංහිඳියාවේ අනාගතයක්.",
        "මෙම උත්සවය තරුණ දේශගුණික ශූරයන් සිව් දෙනෙකු සඳහා වේදිකාවක් නිර්මාණය කරන ලද අතර, ඔවුන්ගේ සංවිධාන හරහා 'Lassana Kolonnawa Wetland Conservation Youth Network', 'Turu', 'Zero Trash' සහ 'Ecohub' හරහා යොවුන් දේශගුණික ක්‍රියාකාරීත්වය සඳහා ඔවුන්ගේ ප්‍රයත්නයන් සඳහා මධ්‍යස්ථ වේදිකාවක් ලබා දෙන ලදී. lk'.",
        "දෙමුහුන් ආකෘතියකින් පැවති මෙම සැසිය ශ්‍රී ලංකා වැඩසටහන් සම්බන්ධීකරණ අනුරාධා විතානච්චි විසින් UNDP විසින් මෙහෙයවන ලද අතර දිනය සනිටුහන් කිරීම සඳහා තරුණ තරුණියන් 100 කට ආසන්න සංඛ්‍යාවකගේ සහභාගීත්වය දක්නට ලැබිණි.",
        "තාරුණ්‍යය මෙහෙයවන ක්‍රියාකාරකම් ප්‍රවර්ධනය කරන අතරම, මෙම වසරේ ජාත්‍යන්තර තරුණ දින තේමාව වන 'අන්තර් පරම්පරාවේ සහයෝගීතාවය: සියලු වයස් කාණ්ඩ සඳහා ලෝකයක් නිර්මාණය කිරීම' අනුව පරම්පරා අතර බලවේග බැඳීමේ වැදගත්කම සහ කඩිනම් ක්‍රියාමාර්ගය යන පණිවිඩය විස්තාරණය කිරීම සඳහා සාකච්ඡාවන් හෙළිදරව් විය. 2030 න්‍යාය පත්‍රය සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා සියලුම පරම්පරා වලින් අවශ්‍ය වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වැඩසටහන් සම්බන්ධීකරණ සහකාර - දේශගුණය සහ පරිසරය අනුරාධා විතානාච්චි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පැසිෆික්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Christophe Bahuet",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්‍රීඩා අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමල් හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එමා බ්‍රිගම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලස්සන කොළොන්නාව තෙත්බිම් සංරක්ෂණ තරුණ ජාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉසුරු රණවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලස්සන කොළොන්නාව තෙත්බිම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලක්ෂානි සංදීපනී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුරු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Zero Trash සම-නිර්මාතෘ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හසංක පද්දුක්ක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ecohub.lk සම-නිර්මාතෘ තරිඳු අබේරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලස්සන කොළොන්නාව තෙත්බිම් සංරක්ෂණ තරුණ ජාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හසිනි ඉසුරිකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලස්සන කොළොන්නාව තෙත්බිම් සංරක්ෂණ තරුණ ජාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසන් විජේමාන්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යෞවන කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමල් හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එමා බ්‍රිගම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පැසිෆික්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Christophe Bahuet",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර තරුණ දිනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IYD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තරුණ දේශගුණික ක්රියාකාරිත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්‍රීඩා අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යෞවන කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ළමා අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිටි පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Citra Social Innovation Lab",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යෞවන කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමල් හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර තරුණ දිනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පැසිෆික්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Citi පදනම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හරිත සංවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පැසිෆික්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Christophe Bahuet",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තරුණ දේශගුණික ක්රියාකාරිත්වය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වැඩසටහන් සම්බන්ධීකරණ සහකාර - දේශගුණය සහ පරිසරය අනුරාධා විතානාච්චි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර තරුණ දිනය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யுஎன்டிபி ஸ்ரீலங்கா இளம் கண்டுபிடிப்பாளர்களை காலநிலை மாற்றத்தில் செயல்பட அழைக்கும் இரண்டு திட்டங்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முக்கிய பங்காளிகள் மற்றும் இளம் காலநிலை சாம்பியன்களுடன் IYD 2022 ஐக் கொண்டாடுதல்: முதல் வரிசை (இடமிருந்து): இலங்கையில் UNDP நிகழ்ச்சி ஒருங்கிணைப்பு இணை – காலநிலை மற்றும் சுற்றுச்சூழல் அனுராதா விதானச்சி, UNDP பாங்காக் பிராந்திய மையத்தின் ஆசியாவிற்கான துணைப் பிராந்திய இயக்குநர் மற்றும் பசிபிக் மற்றும் செயலாளர் கிறிஸ்டோஃபீட் மற்றும் செயலாளர் விளையாட்டு மற்றும் இளைஞர் விவகார அமைச்சின் கலாநிதி அமல் ஹர்ஷ டி சில்வா, யுனிசெப் இலங்கையின் பிரதிப் பிரதிநிதி எம்மா பிரிகாம் மற்றும் லஸ்ஸன கொலன்னாவ ஈரநில பாதுகாப்பு இளைஞர் வலையமைப்பின் உப தலைவர் இசுரு ரணவீர. இரண்டாவது வரிசை (இடமிருந்து): இலங்கையில் UNDP கொள்கை நிபுணர் மற்றும் குழுத் தலைவர் - கொள்கை மற்றும் ஈடுபாடு ஃபாதில் பகீர் மார்க்கர், லஸ்ஸான கொலன்னாவ ஈரநில பாதுகாப்பு இளைஞர் வலையமைப்பின் தலைவர் லக்ஷானி சந்தீபனி, துரு மற்றும் ஜீரோ ட்ராஷ் இணை நிறுவனர் ஹசங்க பத்துக்கா, Ecohub.lk Co-Founder.lk தரிந்து அபேரத்ன, லஸ்ஸன கொலன்னாவ ஈரநில பாதுகாப்பு இளைஞர் வலையமைப்பின் உறுப்பினர் ஹசினி இசுரிகா மற்றும் லஸ்ஸன கொலன்னாவ ஈரநில பாதுகாப்பு இளைஞர் வலையமைப்பின் உறுப்பினர் பசன் விஜேமான்ன",
        "விளையாட்டு மற்றும் இளைஞர் விவகார அமைச்சின் செயலாளர் கலாநிதி அமல் ஹர்ஷ டி சில்வா, UNICEF இலங்கையின் பிரதிப் பிரதிநிதி எம்மா பிரிகாம் மற்றும் UNDP Bangkok Regional Hubக்கான ஆசிய மற்றும் பசுபிக் பிராந்தியத்திற்கான பிரதிப் பிராந்திய பணிப்பாளரும் பணிப்பாளருமான Christophe Bahuet ஆகியோர் நிகழ்வில் பேசினர்.",
        "சர்வதேச இளைஞர் தினம் (IYD) உலகெங்கிலும் உள்ள செயல் மாற்றத்தில் இளைஞர்களின் பங்கேற்பிற்காக வாதிடுகிறது. இந்த வருடத்தின் முக்கியத்துவத்தை நினைவுகூரும் வகையிலும், இலங்கையில் உள்ள இளம் தலைவர்களுக்கு ஒரு தளத்தை வழங்குவதற்காகவும், இலங்கையில் உள்ள ஐக்கிய நாடுகளின் அபிவிருத்தித் திட்டம் (UNDP) நாட்டில் காலநிலை மாற்றம் மற்றும் பாதுகாப்பில் செயல்பட இளம் கண்டுபிடிப்பாளர்களுக்கு இரண்டு புதிய அழைப்புகளை அறிமுகப்படுத்தியது; 'HackaDev பசுமை கண்டுபிடிப்பு சவால்' மற்றும் 'Movers4Climate' திட்டம்.",
        "விளையாட்டு மற்றும் இளைஞர் விவகார அமைச்சகம், ஐக்கிய நாடுகளின் குழந்தைகள் நிதியம் (ஐக்கிய நாடுகளின் குழந்தைகள் நிதியம்) உள்ளிட்ட பங்காளிகளுடன் இணைந்து, சமூக உள்ளடக்கிய மீட்சிக்கான இளைஞர் காலநிலை நடவடிக்கைக்காக வாதிடுவதை மையமாகக் கொண்ட IYD 2022 நினைவேந்தல் மற்றும் இளைஞர்கள் தலைமையிலான கலந்துரையாடலில் இரண்டு நிகழ்ச்சிகளும் இன்று காலை தொடங்கப்பட்டன. UNICEF) இலங்கையில், சிட்டி அறக்கட்டளை மற்றும் UNDP மற்றும் சிட்ரா சோஷியல் இன்னோவேஷன் லேப் ஆகியவற்றால் வழிநடத்தப்படும் யூத் கோ: லேப்.",
        "நிகழ்வில் உரையாற்றிய விளையாட்டு மற்றும் இளைஞர் விவகார அமைச்சின் செயலாளர் கலாநிதி அமல் ஹர்ஷ டி சில்வா, “உலகில் உள்ள அனைத்து இளைஞர்களுடனும் இணைந்து சர்வதேச இளைஞர் தினத்தை கொண்டாடுவது அமைச்சின் பணியை இலகுவாக்கும் என நான் நம்புகிறேன்.",
        "“எங்கள் இளைஞர்களும் பொதுநலவாயத்தில் சாம்பியன்களாக மாறியுள்ளனர், இலங்கையில் அவர்களின் சாதனைகளை நாங்கள் கொண்டாடுகிறோம். ஐ.நாவுடனான இந்த கூட்டாண்மை நாட்டில் உள்ள இளைஞர்களுக்கு சமமான பிரதிநிதித்துவத்துடன் சாதகமான முடிவுகளை கொண்டு வரும் என்று நான் நம்புகிறேன், மேலும் அனைவருக்கும் சிறந்த எதிர்காலத்தை உருவாக்க நாங்கள் பாடுபடுவதால் எந்த இளைஞர்களும் பின்வாங்க மாட்டார்கள்.",
        "‘HackaDev Green Innovation Challenge’ மற்றும் ‘Movers4Climate’ திட்டம் ஆகிய இரண்டும் UNDP இலங்கையின் முதன்மை இளைஞர் தளமான ‘HackaDev’ மூலம் தொடங்கப்பட்டது. இலங்கையில் பசுமையான மற்றும் நிலையான பொருளாதாரத்தை கட்டியெழுப்புவதற்கான புதுமையான தீர்வுகளுக்கு முந்தையது அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது மற்றும் பிந்தையது காலநிலை மாற்றம் மற்றும் பரந்த அளவில் நிலையான அபிவிருத்தி இலக்குகள் (SDGs) பற்றிய விழிப்புணர்வை மேம்படுத்துவதற்காக பிராந்திய ஆசியா மற்றும் பசுபிக் இயக்கத்தை அறிமுகப்படுத்துவதன் ஒரு பகுதியாகும். இலங்கை சூழல். புவி வெப்பமடைதல் மற்றும் தொடர்புடைய சிக்கல்களின் தாக்கம் காரணமாக காலநிலை மீள்தன்மையின் நிலையான சரிவு பல சமூக கண்டுபிடிப்பு திட்டங்களில் கவலைக்கு காரணமாக உள்ளது. இதற்கு இணங்க, 'HackaDev Green Innovation Challenge' இலங்கையில் உள்ள அனைத்து இளம் பெண்களையும் ஆண்களையும், புதுமையான தீர்வுகளை வடிவமைத்து, நிலையான சமூக நிறுவனங்களை உருவாக்குவதன் மூலம் சுற்றுச்சூழல் தொடர்பான நிலையான அபிவிருத்தி இலக்குகளை (SDGs) அடைவதில் உள்ள சவாலை எதிர்கொள்ளுமாறு அழைக்கிறது. நாட்டின் சுற்றுச்சூழல் மற்றும் பொருளாதாரம் இரண்டும்.",
        "‘Movers4Climate’ என்பது காலநிலை விழிப்புணர்வு மற்றும் திறன் மேம்பாட்டுத் திட்டமாகும், இது இளைஞர்களை பயனுள்ள காலநிலை ஆதரவாளர்கள் மற்றும் தலைவர்களாக ஆவதற்கு தேவையான கருவிகள் மற்றும் திறன்களை சித்தப்படுத்துகிறது, இது தேசிய அளவில் காலநிலை தொடர்பான முடிவுகளை பாதிக்கிறது. இளம் உலகளாவிய குடியுரிமை திறன்களை மேம்படுத்தவும், தலைமைத்துவ திறன்களை மேம்படுத்தவும் மற்றும் எதிர்கால வேலை வாய்ப்புகளை அதிகரிக்கவும் இந்த திட்டம் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இரண்டு திட்டங்களும் யூத் கோ:லேப் மூலம் ஆதரிக்கப்படுகின்றன, இது UNDP மற்றும் சிட்டி அறக்கட்டளை இணைந்து நடத்தும் முயற்சியாகும்.",
        "UNDP ஸ்ரீலங்காவின் இரண்டு வேலைத்திட்டங்கள் பசுமை அபிவிருத்தியில் அதிக கவனம் செலுத்துவதிலிருந்து வந்துள்ளது, மேலும் இளைஞர்கள் முக்கிய பங்கு வகிக்கிறார்கள், UNDP Bangkok Regional Hub ஆசியா மற்றும் பசுபிக் பிராந்தியத்திற்கான பிரதிப் பிராந்திய பணிப்பாளரும் பணிப்பாளருமான Christophe Bahuet முன்னிலைப்படுத்தினார்: “Sri Lanka குறுக்கு வழியில் உள்ளது, இதில் இளைஞர்கள் முக்கிய பங்கு வகிக்க வேண்டும் மற்றும் தேசத்திற்கு சிறந்த எதிர்காலத்தை உருவாக்க பங்களிக்க வேண்டும்; இளம் தொழில்முனைவோர்களால் நிரப்பப்படும் பொருளாதார மீட்சியின் எதிர்காலம், புதுமையான பொருளாதார நடவடிக்கைகள்; உள்ளடக்கிய ஆட்சி மற்றும் சமூக நல்லிணக்கத்தின் எதிர்காலம், வெளிப்படைத்தன்மை, பொறுப்புக்கூறல் மற்றும் இளைஞர்கள் உட்பட அனைவரின் பங்கேற்பு, மற்றும் நாட்டிற்கும் உலகிற்கும் நிலையான வளர்ச்சியின் எதிர்காலம்.",
        "இந்த நிகழ்வானது நான்கு இளம் காலநிலை சாம்பியன்களுக்கு ஒரு தளத்தை உருவாக்கியது, அவர்களுக்கு இளைஞர் காலநிலை நடவடிக்கைக்கான அவர்களின் அமைப்புகளான 'லஸ்ஸன கொலன்னாவ ஈரநில பாதுகாப்பு இளைஞர் வலையமைப்பு', 'துரு', 'ஜீரோ ட்ராஷ்' மற்றும் 'ஈகோஹப்' மூலம் அவர்களின் முயற்சிகளுக்கு மைய நிலை வழங்கப்பட்டது. lk'.",
        "கலப்பு வடிவில் நடைபெற்ற இந்த அமர்வானது, இலங்கை நிகழ்ச்சித் திட்ட ஒருங்கிணைப்பு அசோசியேட் - காலநிலை மற்றும் சுற்றுச்சூழல் அனுராதா விதானச்சியின் UNDP ஆல் நெறிப்படுத்தப்பட்டது மற்றும் கிட்டத்தட்ட 100 இளைஞர்களின் பங்கேற்பைக் கண்டது.",
        "இளைஞர்கள் தலைமையிலான நடவடிக்கைகளை ஊக்குவிக்கும் அதே வேளையில், இந்த ஆண்டு சர்வதேச இளைஞர் தினத்தின் கருப்பொருளான 'தலைமுறை ஒற்றுமை: அனைத்து வயதினருக்கும் ஒரு உலகத்தை உருவாக்குதல்' மற்றும் அவசர நடவடிக்கை என்ற செய்தியை விரிவுபடுத்துவதற்கு இணங்க தலைமுறைகளுக்கு இடையே சக்திகளை இணைப்பதன் முக்கியத்துவத்தை விவாதங்கள் வெளிச்சத்திற்கு கொண்டு வந்தன. 2030 நிகழ்ச்சி நிரலை அடைய அனைத்து தலைமுறையினரிடமிருந்தும் தேவை."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யுஎன்டிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை நிகழ்ச்சித் திட்ட ஒருங்கிணைப்பாளர் – காலநிலை மற்றும் சுற்றுச்சூழல் அனுராதா விதானச்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுஎன்டிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பசிபிக்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Christophe Bahuet",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விளையாட்டு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமல் ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்மா பிரிகாம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லஸ்ஸன கொலன்னாவ ஈரநில பாதுகாப்பு இளைஞர் வலையமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இசுரு ரணவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யுஎன்டிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்க்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லஸ்ஸன கொலன்னாவ ஈரநிலம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லக்ஷானி சாந்தீபனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துரு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜீரோ ட்ராஷ் இணை நிறுவனர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹசங்க படுக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ecohub.lk இன் இணை நிறுவனர் தரிந்து அபேரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லஸ்ஸன கொலன்னாவ ஈரநில பாதுகாப்பு இளைஞர் வலையமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹாசினி இசுரிகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லஸ்ஸன கொலன்னாவ ஈரநில பாதுகாப்பு இளைஞர் வலையமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசன் விஜேமான்னே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இளைஞர் விவகார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமல் ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்மா பிரிகாம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யுஎன்டிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பசிபிக்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Christophe Bahuet",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச இளைஞர் தினம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IYD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் வளர்ச்சித் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுஎன்டிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இளைஞர் காலநிலை நடவடிக்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விளையாட்டு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இளைஞர் விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் குழந்தைகள் நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிட்டி அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுஎன்டிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிட்ரா சமூக கண்டுபிடிப்பு ஆய்வகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இளைஞர் விவகார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமல் ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச இளைஞர் தினம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP இலங்கையின்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பசிபிக்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "யுஎன்டிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிட்டி அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பசுமை வளர்ச்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுஎன்டிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பசிபிக்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Christophe Bahuet",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இளைஞர் காலநிலை நடவடிக்கை",
            "label": "ORG"
          }
