{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/இந்திய-இராணுவ-சர்ச்சையை-கிளப்பிய-சுப்பிரமணிய-சுவாமி/175-300162",
  "time_ut": 1657511146,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இந்திய இராணுவ சர்ச்சையை கிளப்பிய சுப்பிரமணிய சுவாமி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Subramaniam Swamy, who sparked controversy in the Indian Army",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The BJP has asked former Prime Minister Mahinda Rajapaksa and President Gotaya Rajapaksa to send the Indian Army to support them if they request them. Subramanian Swamy, the senior leader of , had posted the comment on his official Twitter handle.",
        "It said, “Both Gotabaya and Mahinda Rajapaksa were elected with absolute majority in free elections. How can India allow a mob to subvert such a legitimate election?” He questioned that.",
        "“Then no democracy in our neighborhood will be safe. \"We are ready to provide India's military assistance when the Rajapaksas demand it,\" Subramanian Swamy had said.",
        "As the post sparked controversy, the Indian High Commission in Colombo has announced that it categorically denies media and social media speculation about India sending its army to Sri Lanka.",
        "\"The Government of India does not stand by these statements and such comments and India stands with the people of Sri Lanka who seek to realize their aspirations for prosperity and progress through democratic means and values, established institutions and constitutional framework,\" the spokesperson of the Ministry of External Affairs of India has already made clear. As mentioned in the said Twitter post.",
        "The High Commission would like to categorically deny speculative reports in sections of media and social media about India sending her troops to Sri Lanka. These reports and such views are also not in keeping with the position of"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Subramaniam Swamy",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "the Indian Army",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Indian Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Subramanian Swamy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Twitter handle",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Subramanian Swamy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Indian High Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Government of India",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The High Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දීය හමුදාව තුළ ආන්දෝලනයක් ඇති කළ සුබ්‍රමනියම් ස්වාමි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "භාරතීය ජනතා පක්ෂය හිටපු අග්‍රාමාත්‍ය මහින්ද රාජපක්ෂ මහතාගෙන් සහ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ ඔවුන් ඉල්ලා සිටින්නේ නම් ඉන්දීය හමුදාව සහය වීමට ඉන්දීය හමුදාව එවන ලෙසයි. හි ජ්‍යෙෂ්ඨ නායක සුබ්‍රමනියන් ස්වාමි සිය නිල ට්විටර් ගිණුමේ මෙම අදහස පළ කර තිබුණි.",
        "එහි සඳහන් වූයේ “ගෝඨාභය සහ මහින්ද රාජපක්‍ෂ යන දෙදෙනාම නිදහස් මැතිවරණවලින් නිරපේක්ෂ බහුතරයකින් තේරී පත් වූ බවයි. එවැනි නීත්‍යානුකූල මැතිවරණයක් යටපත් කිරීමට ඉන්දියාව මැර පිරිසකට ඉඩ දෙන්නේ කෙසේද? යනුවෙන් ඔහු ප්‍රශ්න කළේය.",
        "“එවිට අපේ අසල්වැසි ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය සුරක්ෂිත නොවනු ඇත. \"රාජපක්‍ෂලා ඉල්ලන විට ඉන්දියාවේ යුධ ආධාර ලබාදීමට අපි සූදානම්\" සුබ්‍රමනියන් ස්වාමි පවසා තිබුණි.",
        "මෙම ප්‍රකාශය මතභේදයට තුඩු දී ඇති හෙයින්, ඉන්දියාව සිය හමුදාව ශ්‍රී ලංකාවට එවන බවට මාධ්‍ය සහ සමාජ මාධ්‍ය සමපේක්ෂන තරයේ ප්‍රතික්ෂේප කරන බව කොළඹ ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය නිවේදනය කළේය.",
        "\"ඉන්දියා රජය මෙම ප්‍රකාශයන් සහ එවැනි ප්‍රකාශයන් මත නොසිටින අතර ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ක්‍රම සහ සාරධර්ම, ස්ථාපිත ආයතන සහ ව්‍යවස්ථාමය රාමුව තුළින් සමෘද්ධිය සහ ප්‍රගතිය සඳහා ඔවුන්ගේ අභිලාෂයන් සාක්ෂාත් කර ගැනීමට උත්සාහ කරන ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව සමඟ ඉන්දියාව පෙනී සිටී\" යනුවෙන් එහි ප්‍රකාශක ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය දැනටමත් පැහැදිලි කර ඇත.එම ට්විටර් සටහනේ සඳහන් කර ඇති පරිදි.",
        "ඉන්දියාව සිය හමුදා ශ්‍රී ලංකාවට එවීම පිළිබඳ මාධ්‍ය සහ සමාජ මාධ්‍යවල අංශවල සමපේක්ෂන වාර්තා තරයේ ප්‍රතික්ෂේප කිරීමට මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය කැමතිය. මෙම වාර්තා සහ එවැනි අදහස් ද ස්ථාවරයට නොගැලපේ"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සුබ්‍රමනියම් ස්වාමි",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියානු හමුදාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුබ්‍රමනියන් ස්වාමි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්විටර් හසුරුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සුබ්‍රමනියන් ස්වාමි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය රජය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்திய இராணுவ சர்ச்சையை கிளப்பிய சுப்பிரமணிய சுவாமி",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ மற்றும் ஜனாதிபதி கோட்டாய ராஜபக்ஷ ஆகியோர் வேண்டுகோள் விடுக்கும் பட்சத்தில் அவர்களுக்கு ஆதரவாக இந்திய இராணுவத்தை அனுப்ப வேண்டும் என பா.ஜ.க. வின் மூத்த தலைவர் சுப்பிரமணியன் சுவாமி தனது உத்தியோகபூர்வ டுவிட்டர் பக்கத்தில் கருத்து பதிவு செய்திருந்தார்.",
        "அதில், “கோட்டாபய மற்றும் மஹிந்த ராஜபக்ஷ இருவரும் சுதந்திரமான தேர்தலில் அறுதிப் பெரும்பான்மையுடன் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டனர். இத்தகைய சட்டபூர்வமான தேர்தலை ஒரு கும்பல் கவிழ்க்க இந்தியா எப்படி அனுமதிக்கும்?” என்று கேள்வி எழுப்பியுள்ளார்.",
        "“அப்படியானால் நமது அயலவனாக உள்ள எந்த ஒரு ஜனநாயக நாடும் பாதுகாப்பாக இருக்காது. இந்தியாவின் இராணுவ உதவியை ராஜபக்ஷவினர் கோரும் போது நாங்கள் வழங்கத் தயார் ” என்று சுப்பிரமணியன் சுவாமி குறிப்பிட்டிருந்தார்.",
        "இந்த பதிவு சர்ச்சையை ஏற்படுத்தியிருந்த நிலையில், இந்தியா தனது இராணுவத்தை இலங்கைக்கு அனுப்புவது குறித்து ஊடகங்கள் மற்றும் சமூக ஊடகங்களில் வெளியாகும் ஊகச் செய்திகளை திட்டவட்டமாக மறுப்பதாக கொழும்பில் உள்ள இந்திய உயர் ஸ்தானிகராலயம் அறிவித்துள்ளது.",
        "“இந்த அறிக்கைகள் மற்றும் அத்தகைய கருத்துக்கள் நிலைப்பாட்டிற்கு ஏற்ப இந்திய அரசாங்கம் இல்லை என்றும், ஜனநாயக வழிமுறைகள் மற்றும் மதிப்புகள், அதன்படி நிறுவப்பட்ட நிறுவனங்கள் மற்றும் அரசியலமைப்பு கட்டமைப்பின் மூலம் செழிப்பு மற்றும் முன்னேற்றத்திற்கான அபிலாஷைகளை நனவாக்க முயலும் இலங்கை மக்களுடன் இந்தியா நிற்கிறது என்று இந்திய வெளிவிவகார அமைச்சின் செய்தித் தொடர்பாளர் ஏற்கெனவே தெளிவாகக் கூறியுள்ளார்” என்று இந்திய உயர் ஸ்தானிகராலயம் வெளியிட்டுள்ள குறித்த டுவிட்டர் பதிவில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "The High Commission would like to categorically deny speculative reports in sections of media and social media about India sending her troops to Sri Lanka. These reports and such views are also not in keeping with the position of"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுப்பிரமணியம் சுவாமி",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இந்திய இராணுவம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோதயா ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திய இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுப்பிரமணியன் சுவாமி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர் கைப்பிடி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுப்பிரமணியன் சுவாமி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய உயர் ஸ்தானிகராலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய அரசு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உயர் ஸ்தானிகராலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}