{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/යුක්රේන---තුර්කි-ජනපතිවරු-සමග-UN-ප්‍රධානියා-හමුවක/3-396449",
  "time_ut": 1660916733,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "යුක්රේන - තුර්කි ජනපතිවරු සමග UN ප්‍රධානියා හමුවක",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "In a meeting with the Presidents of Ukraine and Turkey",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "United Nations Secretary General Antonio Guterres has met with Ukrainian President Volodymyr Zelensky and Turkish President Recep Tayyip Erdogan in the city of Lviv in western Ukraine and held a tripartite discussion.",
        "Issues such as grain export, safety of nuclear power plants and reconstruction of Ukraine were discussed in the meeting.",
        "At a press conference after the meeting, the leaders hailed the success of the UN-brokered agreement allowing ships to pass through three Ukrainian Black Sea ports, and said they discussed ways to improve the deal.",
        "Guterres said 21 ships left Ukrainian ports in less than a month, and 15 vessels left Istanbul for Ukraine to load grain and other foodstuffs.",
        "Guterres said the signatories to the agreement acted professionally and in good faith to keep the food flowing.",
        "\"Large quantities of food and fertilizer from Ukraine and Russia are critical to further calm commodity markets and lower prices,\" he noted.",
        "Meanwhile, when referring to the security of the Zaporizhzhia nuclear power plant, Guterres said that military equipment and personnel should be withdrawn from the Russian-run nuclear power plant and that the site should be secured.",
        "\"This facility should not be used as part of any military operation. Instead, an agreement is urgently needed to re-establish exclusively civilian infrastructure in Zaporizhzhia and ensure the security of the area,\" Guterres added."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ukraine",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Turkey",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Antonio Guterres",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Volodymyr Zelensky",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Turkish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Recep Tayyip Erdogan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lviv",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Black Sea",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "less than a month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Istanbul",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zaporizhzhia",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Guterres",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zaporizhzhia",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුක්රේන - තුර්කි ජනපතිවරු සමග UN ප්‍රධානියා හමුවක",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ මහලේකම් ඇන්ටෝනියෝ ගුටරෙස් බටහිර යුක්රේනයේ ලිවිව් නගරයේදී යුක්රේන ජනාධිපති වොලොදිමීර් සෙලෙන්ස්කි සහ තුර්කි ජනාධිපති රිසෙප් තයේප් එර්ඩොගාන් හමුවී ත්‍රෛපාර්ශ්වික සාකච්ඡාවක් පවත්වා තිබේ.",
        "ධාන්‍ය අපනයනය, න්‍යෂ්ටික බලාගාරවල ආරක්ෂාව සහ යුක්රේනයේ ප්‍රතිසංස්කරණය ඇතුළු කරුණු පිළිබඳව මෙම හමුවේදී සාකච්ඡා කෙරිණි.",
        "රැස්වීමෙන් පසු පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී, යුක්රේන කළු මුහුදේ වරායන් තුනකින් නැව් ගමන් කිරීමට ඉඩ සලසන එක්සත් ජාතීන්ගේ තැරැව්කාර ගිවිසුමේ සාර්ථකත්වය නායකයින් ප්‍රශංසා කළ අතර, ගනුදෙනුව වැඩිදියුණු කිරීමට ක්‍රම සාකච්ඡා කළ බව පැවසීය.",
        "මාසයකට අඩු කාලයකදී යුක්රේන වරායෙන් නැව් 21ක් පිටත්ව ගිය බවත්, ධාන්‍ය සහ අනෙකුත් ආහාර ද්‍රව්‍ය පටවා ගැනීම සඳහා යාත්‍රා 15ක් ඉස්තාන්බුල් සිට යුක්රේනය බලා පිටත්ව ගිය බවත් ගුටරෙස් පැවසීය.",
        "ගුටරෙස් පැවසුවේ ගිවිසුමට අත්සන් කළ අය ආහාර ගලා යාමට වෘත්තීයමය වශයෙන් සහ සද්භාවයෙන් කටයුතු කළ බවයි.",
        "\"යුක්රේනයෙන් සහ රුසියාවෙන් ආහාර සහ පොහොර විශාල ප්‍රමාණවලින් ලබා ගැනීම භාණ්ඩ වෙළෙඳපොළේ තවදුරටත් සන්සුන් කිරීමට සහ මිල අඩු කිරීම සඳහා ඉතා වැදගත් වෙනවා\" ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "මේ අතර, Zaporizhzhia න්‍යෂ්ටික බලාගාරයේ ආරක්ෂාව ගැන සඳහන් කරන විට ගුටරෙස් කියා සිටියේ රුසියාව විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන න්‍යෂ්ටික බලාගාරයෙන් හමුදා උපකරණ සහ පිරිස් ඉවත් කර ගත යුතු බවත්, එම ස්ථානය ආරක්ෂා කළ යුතු බවත්ය.",
        "\"මෙම පහසුකම කිසිදු මිලිටරි මෙහෙයුමක කොටසක් ලෙස භාවිත නොකළ යුතුයි. ඒ වෙනුවට, Zaporizhzhia හි තනිකරම සිවිල් යටිතල පහසුකම් නැවත ස්ථාපිත කිරීමට සහ ප්‍රදේශයේ ආරක්ෂාව සහතික කිරීමට එකඟතාවයක් හදිසියේ අවශ්‍ය වෙනවා\" ගුටරෙස් වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යුක්රේනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "කළුකුමා",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇන්ටෝනියෝ ගුටරෙස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Volodymyr Zelensky",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුර්කි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Recep Tayyip Erdogan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලිවිව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කළු මුහුද",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මාසයකට අඩු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉස්තාන්බුල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zaporizhzhia",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුටරෙස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zaporizhzhia",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உக்ரைன் மற்றும் துருக்கியின் அதிபர்களுடனான சந்திப்பில்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் பொதுச்செயலாளர் அன்டோனியோ குட்டெரஸ் உக்ரைன் ஜனாதிபதி வோலோடிமிர் ஜெலென்ஸ்கி மற்றும் துருக்கிய ஜனாதிபதி ரெசெப் தையிப் எர்டோகன் ஆகியோரை மேற்கு உக்ரைனில் உள்ள லிவிவ் நகரில் சந்தித்து முத்தரப்பு பேச்சுவார்த்தை நடத்தினார்.",
        "தானிய ஏற்றுமதி, அணுமின் நிலையங்களின் பாதுகாப்பு மற்றும் உக்ரைனின் மறுசீரமைப்பு போன்ற விஷயங்கள் கூட்டத்தில் விவாதிக்கப்பட்டன.",
        "கூட்டத்திற்குப் பிறகு நடந்த செய்தியாளர் கூட்டத்தில், மூன்று உக்ரேனிய கருங்கடல் துறைமுகங்கள் வழியாக கப்பல்கள் செல்ல அனுமதிக்கும் ஐ.நா-வின் தரகு ஒப்பந்தத்தின் வெற்றியைப் பாராட்டிய தலைவர்கள், ஒப்பந்தத்தை மேம்படுத்துவதற்கான வழிகளைப் பற்றி விவாதித்ததாகக் கூறினர்.",
        "ஒரு மாதத்திற்குள் 21 கப்பல்கள் உக்ரேனிய துறைமுகங்களை விட்டு வெளியேறியதாகவும், தானியங்கள் மற்றும் பிற உணவுப் பொருட்களை ஏற்றுவதற்காக இஸ்தான்புல்லில் இருந்து உக்ரைனுக்கு 15 கப்பல்கள் புறப்பட்டதாகவும் குடெரெஸ் கூறினார்.",
        "ஒப்பந்தத்தில் கையொப்பமிட்டவர்கள் தொழில் ரீதியாகவும், நல்ல நம்பிக்கையுடனும் உணவுப் பொருட்களைப் பாய்ச்சுவதற்குச் செயல்பட்டதாக குடெரெஸ் கூறினார்.",
        "\"உக்ரைன் மற்றும் ரஷ்யாவில் இருந்து அதிக அளவு உணவு மற்றும் உரங்கள் பொருட்கள் சந்தைகளை மேலும் அமைதிப்படுத்தவும் மற்றும் விலைகளை குறைக்கவும் முக்கியமானவை\" என்று அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "இதற்கிடையில், Zaporizhzhia அணுமின் நிலையத்தின் பாதுகாப்பைக் குறிப்பிடும் போது, ​​Guterres, ரஷ்யாவால் இயங்கும் அணுமின் நிலையத்தில் இருந்து இராணுவ உபகரணங்கள் மற்றும் பணியாளர்கள் திரும்பப் பெறப்பட வேண்டும் என்றும், தளம் பாதுகாக்கப்பட வேண்டும் என்றும் கூறினார்.",
        "\"இந்த வசதியை எந்தவொரு இராணுவ நடவடிக்கையின் ஒரு பகுதியாகப் பயன்படுத்தக்கூடாது. அதற்குப் பதிலாக, ஜபோரிஜியாவில் பிரத்தியேகமாக சிவிலியன் உள்கட்டமைப்பை மீண்டும் நிறுவுவதற்கும், அப்பகுதியின் பாதுகாப்பை உறுதி செய்வதற்கும் ஒரு ஒப்பந்தம் அவசரமாகத் தேவை,\" குட்டெரெஸ் மேலும் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உக்ரைன்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "துருக்கி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அன்டோனியோ குட்டரெஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உக்ரைனியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வோலோடிமிர் ஜெலென்ஸ்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துருக்கிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரெசெப் தயிப் எர்டோகன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லிவிவ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உக்ரைனியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உக்ரைனியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதத்திற்கும் குறைவாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இஸ்தான்புல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாபோரிஜியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குட்டெரெஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாபோரிஜியா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}