{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84532/who-pledges-usd-4-million-worth-medical-supplies-to-sri-lanka",
  "time_ut": 1661421720,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "WHO pledges USD 4 million worth medical supplies to Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "WHO pledges USD 4 million worth medical supplies to Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Director General of the World Health Organization (WHO) Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus pledged essential medical supplies worth USD 4 million to Sri Lanka, the President’s Media Division (PMD) says.",
        "The UN health agency’s chief said he has tasked the WHO Health Emergencies Programme to take immediate action to meet the most urgent health needs of the people of Sri Lanka.",
        "Dr. Ghebreyesus conveyed this in a congratulatory message to President Ranil Wickremesinghe on his appointment to the post.",
        "He stated that the WHO recognises the ongoing economic pressure Sri Lanka is facing in addition to Covid-19-related pressure on the health system.",
        "“Rising global food and oil prices have indeed presented a major challenge to many countries, especially their most vulnerable communities,” Dr. Ghebreyesus said, adding that the WHO stands ready to support the people of Sri Lanka during these challenging times.",
        "Dr. Ghebreyesus noted: “To this end, I am pleased to inform you that I have tasked the WHO Health Emergencies Programme to take immediate action to meet the most urgent health needs of the people of Sri Lanka. In collaboration with WHO’s Regional and Country Offices, as well as the Sri Lanka Ministry of Health and other relevant ministries, WHO will procure and deliver essential medical supplies valued at US$ 4 million. Procurement has already been initiated and the list, including delivery times will be shared through the WHO Country Office.”",
        "He also said that the WHO will closely monitor the health risks to the population including the functionality and resilience of the health system and provide the necessary technical assistance to strengthen provincial health services.",
        "The WHO chief also assured his highest consideration in this regard and said that the UN health agency looks forward to continuing and strengthening collaboration with Sri Lanka to promote health, make the world safe and serve the vulnerable."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4 million",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Media Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PMD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rising global food and oil prices",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WHO’s Regional and Country Offices",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$ 4 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the WHO Country Office",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් මිලියන 4ක් වටිනා වෛද්‍ය සැපයුම් ලබා දෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ (WHO) අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් වෛද්‍ය Tedros Adhanom Ghebreyesus මහතා ශ්‍රී ලංකාවට ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 4 ක් වටිනා අත්‍යාවශ්‍ය වෛද්‍ය සැපයුම් ප්‍රතිඥා දුන් බව ජනාධිපති මාධ්‍ය අංශය (PMD) පවසයි.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සෞඛ්‍ය ඒජන්සියේ ප්‍රධානියා කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවගේ වඩාත් හදිසි සෞඛ්‍ය අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා කඩිනම් ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා ලෙස ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථා වැඩසටහනට තමන් භාර දී ඇති බවයි.",
        "ආචාර්ය ගෙබ්‍රෙයිසස් මහතා මේ බව දන්වා ඇත්තේ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා එම තනතුරට පත් කිරීම වෙනුවෙන් සුබ පැතුම් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමිනි.",
        "සෞඛ්‍ය පද්ධතියට කොවිඩ්-19 ආශ්‍රිත පීඩනයට අමතරව ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දෙන අඛණ්ඩ ආර්ථික පීඩනය ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය පිළිගන්නා බව ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ගෝලීය ආහාර සහ තෙල් මිල ඉහළ යාම බොහෝ රටවලට, විශේෂයෙන්ම ඔවුන්ගේ වඩාත් අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන්ට ප්‍රධාන අභියෝගයක් වී ඇත,” ආචාර්ය Ghebreyesus මෙම අභියෝගාත්මක කාලවලදී ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට සහාය වීමට සූදානම් බව පැවසීය.",
        "වෛද්‍ය ගෙබ්‍රෙයිසස් මෙසේ සඳහන් කළේය: “මේ සඳහා, ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවගේ වඩාත් හදිසි සෞඛ්‍ය අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා කඩිනම් ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථා වැඩසටහනට මා භාර දී ඇති බව ඔබට දන්වා සිටීමට කැමැත්තෙමි. ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ ප්‍රාදේශීය සහ රට කාර්යාල මෙන්ම ශ්‍රී ලංකා සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය සහ අනෙකුත් අදාළ අමාත්‍යාංශ සමඟ සහයෝගයෙන්, WHO විසින් ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 4 ක් වටිනා අත්‍යවශ්‍ය වෛද්‍ය සැපයුම් ලබාගෙන බෙදා හරිනු ඇත. ප්‍රසම්පාදනය දැනටමත් ආරම්භ කර ඇති අතර බෙදා හැරීමේ වේලාවන් ඇතුළුව ලැයිස්තුව ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ රටේ කාර්යාලය හරහා බෙදා ගනු ලැබේ.",
        "සෞඛ්‍ය පද්ධතියේ ක්‍රියාකාරීත්වය සහ ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව ඇතුළුව ජනගහනයට ඇති සෞඛ්‍ය අවදානම් පිළිබඳව ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය සමීපව නිරීක්ෂණය කරන බවත් පළාත් සෞඛ්‍ය සේවා ශක්තිමත් කිරීම සඳහා අවශ්‍ය තාක්ෂණික සහාය ලබා දෙන බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ ප්‍රධානියා ද මේ සම්බන්ධයෙන් තම ඉහළම සැලකිල්ල සහතික කළ අතර සෞඛ්‍යය ප්‍රවර්ධනය කිරීම, ලෝකය සුරක්ෂිත කිරීම සහ අවදානමට ලක්වූවන්ට සේවය කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව සමඟ සහයෝගීතාව අඛණ්ඩව සහ ශක්තිමත් කිරීමට එක්සත් ජාතීන්ගේ සෞඛ්‍ය ඒජන්සිය බලාපොරොත්තු වන බව පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මිලියන 4 කි",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාධ්ය අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීඑම්ඩී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝලීය ආහාර හා තෙල් මිල ඉහළ යාම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ ප්‍රාදේශීය සහ රට කාර්යාල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 4 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "WHO රටේ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "WHO இலங்கைக்கு 4 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் பெறுமதியான மருத்துவ பொருட்களை வழங்க உறுதியளித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உலக சுகாதார ஸ்தாபனத்தின் (WHO) பணிப்பாளர் நாயகம் Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus இலங்கைக்கு 4 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் பெறுமதியான அத்தியாவசிய மருத்துவப் பொருட்களை உறுதியளித்ததாக ஜனாதிபதியின் ஊடகப் பிரிவு (PMD) தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கை மக்களின் மிக அவசரமான சுகாதாரத் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்வதற்கு உடனடி நடவடிக்கை எடுக்குமாறு WHO சுகாதார அவசரகாலத் திட்டத்திற்கு பணித்துள்ளதாக ஐ.நா. சுகாதார அமைப்பின் தலைவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவிக்கு நியமிக்கப்பட்டமைக்கு அவர் விடுத்துள்ள வாழ்த்துச் செய்தியில் கலாநிதி கெப்ரேயஸ் இதனைத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சுகாதார அமைப்பில் கொவிட்-19 தொடர்பான அழுத்தங்களுக்கு மேலதிகமாக இலங்கை எதிர்கொள்ளும் தற்போதைய பொருளாதார அழுத்தத்தை WHO அங்கீகரிக்கிறது என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"உலகளாவிய உணவு மற்றும் எண்ணெய் விலை உயர்வு உண்மையில் பல நாடுகளுக்கு பெரும் சவாலாக உள்ளது, குறிப்பாக அவர்களின் மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகங்கள்,\" என்று டாக்டர் கெப்ரேயஸ் கூறினார், இந்த சவாலான காலங்களில் இலங்கை மக்களுக்கு ஆதரவளிக்க WHO தயாராக உள்ளது.",
        "டாக்டர் கெப்ரேயஸ் குறிப்பிட்டார்: \"இதற்காக, இலங்கை மக்களின் மிக அவசரமான சுகாதாரத் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்வதற்கு உடனடி நடவடிக்கை எடுக்க உலக சுகாதார அமைப்பின் அவசரகாலத் திட்டத்தை நான் பணித்துள்ளேன் என்பதை உங்களுக்குத் தெரிவித்துக் கொள்வதில் மகிழ்ச்சி அடைகிறேன். WHO இன் பிராந்திய மற்றும் நாட்டு அலுவலகங்கள், அத்துடன் இலங்கை சுகாதார அமைச்சு மற்றும் ஏனைய தொடர்புடைய அமைச்சுகளுடன் இணைந்து, WHO 4 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் பெறுமதியான அத்தியாவசிய மருத்துவப் பொருட்களை கொள்வனவு செய்து வழங்கும். கொள்முதல் ஏற்கனவே தொடங்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் விநியோக நேரம் உட்பட பட்டியல் WHO நாட்டின் அலுவலகம் மூலம் பகிரப்படும்.",
        "சுகாதார அமைப்பின் செயல்பாடு மற்றும் மீள்தன்மை உட்பட மக்களுக்கு ஏற்படும் சுகாதார அபாயங்களை WHO உன்னிப்பாகக் கண்காணித்து, மாகாண சுகாதார சேவைகளை வலுப்படுத்த தேவையான தொழில்நுட்ப உதவிகளை வழங்கும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "உலக சுகாதார அமைப்பின் தலைவர் இது தொடர்பில் தனது மிக உயர்ந்த பரிசீலனைக்கு உறுதியளித்ததுடன், சுகாதாரத்தை மேம்படுத்துவதற்கும், உலகைப் பாதுகாப்பாக மாற்றுவதற்கும் மற்றும் பாதிக்கப்படக்கூடியவர்களுக்கு சேவை செய்வதற்கும் இலங்கையுடனான ஒத்துழைப்பைத் தொடரவும் வலுப்படுத்தவும் ஐ.நா சுகாதார நிறுவனம் எதிர்நோக்குகிறது என்றும் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4 மில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிஎம்டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெப்ரேயஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக உணவு மற்றும் எண்ணெய் விலை உயர்வு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "கெப்ரேயஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெப்ரேயஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WHO இன் பிராந்திய மற்றும் நாட்டு அலுவலகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சுகாதார அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "WHO நாட்டின் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}