{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ජැක්සන්-බලන්න-ජනපති-ජාතික-රෝහලට-යයි/1-618386",
  "time_ut": 1660892523,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජැක්සන් බලන්න ජනපති ජාතික රෝහලට යයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The President goes to the National Hospital to see Jackson",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickramasinghe went to the Colombo National Hospital to check on the well-being of the veteran artist Mr. Jackson Anthony who is undergoing treatment after an accident.",
        "The President also met and talked with the relatives of Mr. Jackson Anthony and asked the hospital staff to pay special attention to Mr. Jackson Anthony's recovery."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the National Hospital",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Jackson",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jackson Anthony",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jackson Anthony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jackson Anthony's",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජැක්සන් බලන්න ජනපති ජාතික රෝහලට යයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අනතුරකට ලක්ව ප්‍රතිකාර ලබන ප්‍රවීණ කලාකරු ජැක්සන් ඇන්තනි මහතාගේ සුවදුක් බැලීම සඳහා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා කොළඹ ජාතික රෝහලට ගියේ ය.",
        "ජනාධිපතිවරයා ජැක්සන් ඇන්තනී මහතාගේ ඥාතීන් ද එහිදී හමු වී කතාබහ කර ඇති අතර ජැක්සන් ඇන්තනි මහතා සුවපත් කර ගැනීම සඳහා විශේෂ අවධානයක් යොමු කරන ලෙසද රෝහල් කාර්ය මණ්ඩලයෙන් ඉල්ලා සිට ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජාතික රෝහල",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ජැක්සන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජැක්සන් ඇන්තනි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජැක්සන් ඇන්තනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජැක්සන් ඇන්තනීගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜாக்சனை பார்க்க ஜனாதிபதி தேசிய மருத்துவமனைக்கு செல்கிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "விபத்துக்குள்ளாகி சிகிச்சை பெற்று வரும் மூத்த கலைஞர் திரு.ஜாக்சன் அந்தோனியின் உடல்நிலையை சோதிப்பதற்காக ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலைக்கு சென்றுள்ளார்.",
        "ஜக்சன் அந்தோனியின் உறவினர்களையும் ஜனாதிபதி சந்தித்து உரையாடியதுடன், திரு.ஜாக்சன் அந்தோனியின் உடல்நிலை தொடர்பில் விசேட கவனம் செலுத்துமாறு வைத்தியசாலை ஊழியர்களிடம் கேட்டுக்கொண்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தேசிய மருத்துவமனை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஜாக்சன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனியின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}