{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/trade-finance-association-of-bankers-holds-25th-agm-for-2022-2023/",
  "time_ut": 1659028140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Trade Finance Association of Bankers holds 25th AGM for 2022/2023",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Trade Finance Association of Bankers holds 25th AGM for 2022/2023",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The Trade Finance Association of Bankers (TFAB) recently held its 25th Annual General Meeting at the Rainbow Room, Grand Oriental Hotel, Colombo. This year is significant as the TFAB celebrates its Silver Jubilee.",
        "Trade Finance Association of Bankers’, which was formed in the year 1997, is the professional association bringing together bankers engaged in providing advice on trade finance solutions to its customer base.",
        "The Membership comprises of personnel from almost all commercial banks operating in Sri Lanka and the office bearers fully reflect the diversity and breadth of its membership. The Association is backed by an eminent Advisory Committee comprising of four senior bankers and past TFAB Presidents A.",
        "Kathiravelupillai (Inaugural President of TFAB and Former DGM -International of Bank of Ceylon), Michael Peiris (Former Head of Trade of Union Bank of Colombo PLC), Nilam Jumat (Former AGM – International of Hatton National Bank PLC), and Thushy David (Former Director, Head Global Subsidiary Coverage, Head of Trade and Cash Management Sales of Deutsche Bank).",
        "Lawrian Somanader, Chief Manager – Heads of Exports at Commercial Bank of Ceylon PLC was unanimously elected as the President of the Association for the second consecutive year.",
        "He said that the team would continue to focus on developing its membership by enhancing the professional knowledge and sharpening the skills of trade practitioners involved in Imports and Export business. Despite the current economic crisis and the highly volatile exchange rate, International Trade will continue to grow in importance as businesses and banks view this segment as the key contributor to their overall performance.",
        "President – Lawrian Somanader – Chief Manager, Exports, Commercial Bank of Ceylon PLC",
        "Senior Vice President – Rochelle Fernando – Assistant General Manager – Trade Services – Bank of Ceylon",
        "Vice President – Shyam De Silva – Senior Manager Operations, Centralized Trade Processing – Hatton National Bank PLC",
        "Secretary General – K.R. Naguleswaran – Assistant Vice President, Correspondent Banking and Remittances – DFCC Bank PLC",
        "Treasurer – Kasun Muthukuda – Manager, Trade Services – Nations Trust Bank PLC",
        "Assistant Secretary – Indika Liyanage – Senior Manager, Trade Services – Pan Asia Banking Corporation PLC",
        "Assistant Treasurer – Kanchana De Silva – Senior Manager – Trade Operations – Union Bank of Colombo PLC,",
        "Council Members: Gaya Manamperi (Formerly at Sampath Bank PLC), Manjula Gunawardana (NDB Bank PLC), Susantha Weerasinghe (People’s Bank), Tharinda Amarasinghe (Sampath Bank PLC), Niranjan Dabare (Deutsche Bank AG), K. K Susantha (Bank of Ceylon), Halin Hettigoda (Sampath Bank PLC), Shaariz Zabith (The Hongkong and Shanghai Banking Corporation Limited), Dilan Wijegoonawardhana (Seylan Bank PLC), Shehani Peter (Standard Chartered Bank), Eranda Weerakoon (Doha Bank), Harsha Silva (Citi Bank N.A.), Mahesha Hassan (Public Bank)",
        "Immediate Past President: A. S. M. W. Kumarasiri (Assistant General Manager, Trade Finance, People’s Bank)",
        "SLT-Mobitel to offer its underutilised properties to corporate sector on long term lease",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Trade Finance Association of Bankers",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2022/2023",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Trade Finance Association of Bankers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TFAB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Grand Oriental Hotel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "This year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "TFAB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Silver Jubilee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trade Finance Association of Bankers’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the year 1997",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Advisory Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kathiravelupillai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TFAB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Former DGM -International of Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Michael Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bank of Colombo PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nilam Jumat",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hatton National Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Subsidiary Coverage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Deutsche Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lawrian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Heads of Exports at",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank of Ceylon PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Association for the second consecutive year",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "International Trade",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lawrian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank of Ceylon PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rochelle Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trade Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shyam De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hatton National Bank PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Correspondent Banking and Remittances –",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC Bank PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kasun Muthukuda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trade Services –",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trade Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pan Asia Banking Corporation PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanchana De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trade Operations –",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Union Bank of Colombo PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gaya Manamperi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manjula Gunawardana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NDB Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Susantha Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "People’s Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tharinda Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Niranjan Dabare",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deutsche Bank AG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "K. K Susantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Halin Hettigoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shaariz Zabith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hongkong",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shanghai Banking Corporation Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilan Wijegoonawardhana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seylan Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Standard Chartered Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Doha Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harsha Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Citi Bank N.A.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahesha Hassan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A. S. M. W. Kumarasiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trade Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "People’s Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බැංකුකරුවන්ගේ වෙළඳ මූල්‍ය සංගමය 2022/2023 සඳහා 25 වැනි මහා සභා රැස්වීම පවත්වයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "බැංකුකරුවන්ගේ වෙළෙඳ මූල්‍ය සංගමය (TFAB) සිය 25 වැනි වාර්ෂික මහා සභා රැස්වීම පසුගියදා කොළඹ Grand Oriental හෝටලයේ රේන්බෝ රූම් හිදී පැවැත්විණි. TFAB එහි රිදී ජුබිලිය සමරන බැවින් මෙම වසර වැදගත් වේ.",
        "1997 වර්ෂයේදී පිහිටුවන ලද බැංකුකරුවන්ගේ වෙළඳ මූල්‍ය සංගමය, තම පාරිභෝගික පදනමට වෙළඳ මූල්‍ය විසඳුම් පිළිබඳ උපදෙස් ලබා දීමේ නියැලී සිටින බැංකුකරුවන් එකතු කරන වෘත්තීය සංගමයයි.",
        "මෙම සාමාජිකත්වය ශ්‍රී ලංකාවේ ක්‍රියාත්මක වන සියලුම වාණිජ බැංකුවල කාර්ය මණ්ඩලයකින් සමන්විත වන අතර එහි සාමාජිකත්වයේ විවිධත්වය සහ පළල එහි නිලධාරී මණ්ඩලය විසින් මනාව පිළිබිඹු කරයි. ජ්‍යෙෂ්ඨ බැංකුකරුවන් හතර දෙනෙකුගෙන් සහ හිටපු TFAB සභාපතිවරුන්ගෙන් සමන්විත කීර්තිමත් උපදේශක කමිටුවක් විසින් සංගමයට සහාය දක්වයි.",
        "කතිරවේලුපිල්ලේ (TFAB හි ආරම්භක සභාපති සහ ලංකා බැංකුවේ ජාත්‍යන්තර හිටපු DGM), මයිකල් පීරිස් (යුනියන් බැංකුවේ කොළඹ PLC හි හිටපු ප්‍රධානී), Nilam Jumat (හිටපු AGM - International of Hatton National Bank PLC), සහ තුෂි ඩේවිඩ් ( හිටපු අධ්‍යක්ෂ, ප්‍රධාන ගෝලීය අනුබද්ධ ආවරණය, ඩොයිෂ් බැංකුවේ වෙළඳ සහ මුදල් කළමනාකරණ විකුණුම් ප්‍රධානියා).",
        "කොමර්ෂල් බෑන්ක් ඔෆ් සිලෝන් පීඑල්සී හි අපනයන ප්‍රධානී ප්‍රධාන කළමනාකරු ලෝරියන් සෝමනාදර් මහතා අඛණ්ඩව දෙවන වසරටත් සංගමයේ සභාපතිවරයා ලෙස ඒකමතිකව තේරී පත් විය.",
        "ආනයන අපනයන ව්‍යාපාරවලට සම්බන්ධ වෙළෙද වෘත්තිකයන්ගේ වෘත්තීය දැනුම වැඩිදියුණු කිරීම සහ කුසලතා මුවහත් කිරීම තුළින් සිය සාමාජිකත්වය වර්ධනය කිරීම කෙරෙහි කණ්ඩායම අඛණ්ඩව අවධානය යොමු කරන බව ඔහු පැවසීය. වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය සහ ඉහළ අස්ථාවර විනිමය අනුපාතිකය තිබියදීත්, ව්‍යාපාර සහ බැංකු මෙම අංශය ඔවුන්ගේ සමස්ත ක්‍රියාකාරීත්වයට ප්‍රධාන දායකයා ලෙස සලකන බැවින් ජාත්‍යන්තර වෙළඳාම දිගටම වැදගත්කමකින් වර්ධනය වනු ඇත.",
        "සභාපති - ලෝරියන් සෝමනාදර් - ප්‍රධාන කළමනාකරු, අපනයන, කොමර්ෂල් බැංකුව ඔෆ් සිලෝන් පීඑල්සී",
        "ජ්‍යෙෂ්ඨ උප සභාපති - රොෂෙල් ප්‍රනාන්දු - සහකාර සාමාන්‍යාධිකාරී - වෙළඳ සේවා - ලංකා බැංකුව",
        "උප සභාපති - ශ්‍යාම් ද සිල්වා - ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකරු මෙහෙයුම්, මධ්‍යගත වෙළඳ සැකසුම් - හැටන් නැෂනල් බැංකුව පීඑල්සී",
        "මහ ලේකම් – කේ.ආර්. නගුලේෂ්වරන් - සහකාර උප සභාපති, වාර්තාකරු බැංකුකරණය සහ ප්‍රේෂණ - DFCC බැංකුව PLC",
        "භාණ්ඩාගාරික – කසුන් මුතුකුඩ – කළමනාකරු, වෙළෙඳ සේවා – Nations Trust Bank PLC",
        "සහකාර ලේකම් – ඉන්දික ලියනගේ – ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාර, වෙළෙඳ සේවා – Pan Asia Banking Corporation PLC",
        "සහකාර භාණ්ඩාගාරික – කාංචන ද සිල්වා – ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකරු – වෙළෙඳ මෙහෙයුම් – යුනියන් බෑන්ක් ඔෆ් කලම්බු පීඑල්සී,",
        "සභා සාමාජිකයින්: ගයා මනම්පේරි (කලින් සම්පත් බැංකුවේ PLC), මංජුල ගුණවර්ධන (NDB බැංකුව PLC), සුසන්ත වීරසිංහ (මහජන බැංකුව), තරින්ද අමරසිංහ (සම්පත් බැංකුව PLC), නිරංජන් දාබරේ (Deutsche Bank AG), K. K සුසන්ත (බැංකුව ලංකාවේ), හලින් හෙට්ටිගොඩ (සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී), ෂාරිස් සබිත් (ද හොංකොං සහ ෂැංහයි බැංකු සංස්ථාව), ඩිලාන් විජේගුණවර්ධන (සෙලාන් බැංකුව පීඑල්සී), ෂෙහානි පීටර් (ස්ටෑන්ඩර්ඩ් චාර්ටඩ් බැංකුව), එරන්ද වීරකෝන් (දෝහා බැංකුව), හර්ෂ සිල්වා ( සිටි බැංකුව N.A.), මහේෂා හසන් (මහජන බැංකුව)",
        "ක්ෂණික හිටපු සභාපති: A. S. M. W. කුමාරසිරි (සහකාර සාමාන්‍යාධිකාරී, වෙළඳ මුල්‍ය, මහජන බැංකුව)",
        "SLT-Mobitel විසින් සිය ඌන උපයෝගි කරගත් දේපළ දිගුකාලීන බදු පදනම මත ආයතනික අංශයට පිරිනැමීමට නියමිතය",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බැංකුකරුවන්ගේ වෙළඳ මූල්‍ය සංගමය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2022/2023",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බැංකුකරුවන්ගේ වෙළඳ මූල්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TFAB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Grand Oriental හෝටලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "TFAB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රිදී ජුබිලිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුකරුවන්ගේ වෙළඳ මූල්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1997 වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උපදේශක කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කතිරවේලුපිල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TFAB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හිටපු DGM - ලංකා බැංකුවේ ජාත්‍යන්තර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මයිකල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිලම් ජුමාත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හැටන් නැෂනල් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුබද්ධ ආවරණය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩොයිෂ් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝරියන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අපනයන ප්‍රධානීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව ඔෆ් සිලෝන් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංගමය අඛණ්ඩව දෙවන වසර සඳහා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්යන්තර වෙළඳාම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝරියන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව ඔෆ් සිලෝන් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොෂෙල් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙළඳ සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍යාම් ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හැටන් නැෂනල් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාර්තාකරු බැංකුකරණය සහ ප්‍රේෂණ -",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC බැංකුව PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කසුන් මුතුකුඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙළඳ සේවා -",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වෙළඳ සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pan Asia Banking Corporation PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාංචනා ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙළඳ මෙහෙයුම් -",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනියන් බෑන්ක් ඔෆ් කලම්බු පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගයා මනම්පේරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මංජුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NDB බැංකුව PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුසන්ත වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තරින්ද අමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිරංජන් දාබරේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොයිෂ් බැංකුව AG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කේ.කේ සුසන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හලින් හෙට්ටිගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෂාරිස් සබිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හොංකොං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත ෂැංහයි බැංකු සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිලාන් විජේගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ටෑන්ඩර්ඩ් චාර්ටඩ් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෝහා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිටි බැංකුව එන්.ඒ.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහේෂා හසන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ.එස්.එම්.ඩබ්ලිව්.කුමාරසිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙළඳ මුල්‍ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வங்கியாளர்களின் வர்த்தக நிதிச் சங்கம் 2022/2023க்கான 25வது AGM ஐ நடத்துகிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "வங்கியாளர்களின் வர்த்தக நிதிச் சங்கம் (TFAB) அண்மையில் தனது 25வது வருடாந்த பொதுக் கூட்டத்தை கொழும்பு கிராண்ட் ஓரியண்டல் ஹோட்டலில் உள்ள ரெயின்போ அறையில் நடத்தியது. TFAB தனது வெள்ளி விழாவைக் கொண்டாடும் இந்த ஆண்டு முக்கியத்துவம் வாய்ந்தது.",
        "1997 ஆம் ஆண்டில் உருவாக்கப்பட்ட வங்கியாளர்களின் வர்த்தக நிதிச் சங்கம், அதன் வாடிக்கையாளர் தளத்திற்கு வர்த்தக நிதி தீர்வுகள் குறித்த ஆலோசனைகளை வழங்குவதில் ஈடுபட்டுள்ள வங்கியாளர்களை ஒன்றிணைக்கும் தொழில்முறை சங்கமாகும்.",
        "இந்த அங்கத்துவமானது இலங்கையில் இயங்கும் கிட்டத்தட்ட அனைத்து வர்த்தக வங்கிகளினதும் பணியாளர்களை உள்ளடக்கியுள்ளது மற்றும் அலுவலகப் பணியாளர்கள் அதன் அங்கத்துவத்தின் பன்முகத்தன்மை மற்றும் அகலத்தை முழுமையாக பிரதிபலிக்கின்றனர். நான்கு மூத்த வங்கியாளர்கள் மற்றும் முன்னாள் TFAB தலைவர்கள் ஏ.",
        "கதிரவேலுப்பிள்ளை (TFAB இன் ஆரம்பத் தலைவர் மற்றும் இலங்கை வங்கியின் சர்வதேச முன்னாள் DGM), மைக்கேல் பீரிஸ் (யூனியன் பேங்க் ஆஃப் கொழும்பு பிஎல்சியின் முன்னாள் வர்த்தகத் தலைவர்), நிலாம் ஜுமாட் (முன்னாள் AGM – International of Hatton National Bank PLC), மற்றும் துஷி டேவிட் ( முன்னாள் இயக்குநர், உலகளாவிய துணைக் கவரேஜ் தலைவர், டாய்ச் வங்கியின் வர்த்தகம் மற்றும் பண மேலாண்மை விற்பனைத் தலைவர்).",
        "கொமர்ஷல் பேங்க் ஆஃப் சிலோன் பிஎல்சியின் ஏற்றுமதித் தலைவர்களான பிரதம முகாமையாளர் லோரியன் சோமநாடர் தொடர்ந்து இரண்டாவது ஆண்டாக சங்கத்தின் தலைவராக ஏகமனதாகத் தெரிவு செய்யப்பட்டார்.",
        "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி வர்த்தகத்தில் ஈடுபட்டுள்ள வர்த்தக பயிற்சியாளர்களின் தொழில்சார் அறிவை மேம்படுத்துவதன் மூலமும் திறன்களை கூர்மைப்படுத்துவதன் மூலமும் குழு தனது உறுப்பினர்களை மேம்படுத்துவதில் தொடர்ந்து கவனம் செலுத்தும் என்று அவர் கூறினார். தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடி மற்றும் மிகவும் ஏற்ற இறக்கமான மாற்று விகிதம் இருந்தபோதிலும், வணிகங்கள் மற்றும் வங்கிகள் இந்த பிரிவை தங்கள் ஒட்டுமொத்த செயல்திறனுக்கு முக்கிய பங்களிப்பாக கருதுவதால் சர்வதேச வர்த்தகம் தொடர்ந்து முக்கியத்துவம் பெறும்.",
        "தலைவர் – லோரியன் சோமநாடர் – பிரதம முகாமையாளர், ஏற்றுமதி, கொமர்ஷல் பேங்க் ஆஃப் சிலோன் பிஎல்சி",
        "மூத்த துணைத் தலைவர் – ரொசெல் பெர்னாண்டோ – உதவி பொது முகாமையாளர் – வர்த்தக சேவைகள் – இலங்கை வங்கி",
        "துணைத் தலைவர் – ஷியாம் டி சில்வா – சிரேஷ்ட முகாமையாளர் செயற்பாடுகள், மையப்படுத்தப்பட்ட வர்த்தகச் செயலாக்கம் – ஹட்டன் நேஷனல் வங்கி பிஎல்சி",
        "பொதுச் செயலாளர் - கே.ஆர். நகுலேஸ்வரன் – உதவித் தலைவர், நிருபர் வங்கி மற்றும் பணம் அனுப்புதல் – DFCC வங்கி பிஎல்சி",
        "பொருளாளர் – கசுன் முத்துக்குடா – முகாமையாளர், வர்த்தக சேவைகள் – நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி பிஎல்சி",
        "உதவிச் செயலாளர் – இந்திக்க லியனகே – சிரேஷ்ட முகாமையாளர், வர்த்தக சேவைகள் – Pan Asia Banking Corporation PLC",
        "உதவி பொருளாளர் – காஞ்சனா டி சில்வா – சிரேஷ்ட முகாமையாளர் – வர்த்தக நடவடிக்கைகள் – யூனியன் பேங்க் ஆஃப் கொழும்பு பிஎல்சி,",
        "சபை உறுப்பினர்கள்: கயா மனம்பேரி (முன்னர் சம்பத் வங்கி பிஎல்சி), மஞ்சுள குணவர்தன (என்டிபி வங்கி பிஎல்சி), சுசந்த வீரசிங்க (மக்கள் வங்கி), தரிந்த அமரசிங்க (சம்பத் வங்கி பிஎல்சி), நிரஞ்சன் தாபரே (டாய்ச் வங்கி ஏஜி), கே.கே சுசந்த (வங்கி சிலோனின்), ஹலின் ஹெட்டிகொட (சம்பத் வங்கி பிஎல்சி), ஷாரிஸ் ஸபித் (தி ஹாங்காங் மற்றும் ஷாங்காய் வங்கிக் கூட்டுத்தாபனம் லிமிடெட்), திலான் விஜேகுணவர்தன (செலான் வங்கி பிஎல்சி), ஷெஹானி பீட்டர் (ஸ்டாண்டர்ட் சார்ட்டர்ட் வங்கி), எரந்த வீரகோன் (தோஹா வங்கி), ஹர்ஷ சில்வா ( சிட்டி வங்கி என்.ஏ., மகேஷா ஹாசன் (பொது வங்கி)",
        "உடனடி முன்னாள் தலைவர்: ஏ.எஸ்.எம்.டபிள்யூ. குமாரசிறி (உதவி பொது முகாமையாளர், வர்த்தக நிதி, மக்கள் வங்கி)",
        "SLT-Mobitel அதன் பயன்படுத்தப்படாத சொத்துக்களை கார்ப்பரேட் துறைக்கு நீண்ட கால குத்தகைக்கு வழங்க உள்ளது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வங்கியாளர்களின் வர்த்தக நிதி சங்கம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2022/2023",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வங்கியாளர்களின் வர்த்தக நிதி சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TFAB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25 ஆம் தேதி",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கிராண்ட் ஓரியண்டல் ஹோட்டல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "TFAB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி விழா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கியாளர்களின் வர்த்தக நிதி சங்கம்'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1997 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆலோசனை குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கதிரவேலுப்பிள்ளை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TFAB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முன்னாள் DGM -இன்டர்நேஷனல் பேங்க் ஆஃப் சிலோன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைக்கல் பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பேங்க் ஆஃப் கொழும்பு பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலாம் ஜுமாத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹட்டன் நேஷனல் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துணை கவரேஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Deutsche Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லாரியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஏற்றுமதித் தலைவர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொமர்ஷல் பேங்க் ஆஃப் சிலோன் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து இரண்டாவது ஆண்டாக சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச வர்த்தக",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லாரியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொமர்ஷல் பேங்க் ஆஃப் சிலோன் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரோசெல் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வர்த்தக சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஷியாம் டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹட்டன் நேஷனல் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொடர்பு வங்கி மற்றும் பணம் அனுப்புதல் -",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கசுன் முத்துக்குடா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வர்த்தக சேவைகள் –",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வர்த்தக சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pan Asia Banking Corporation PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வர்த்தக நடவடிக்கைகள் -",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யூனியன் பேங்க் ஆஃப் கொழும்பு பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கயா மனம்பேரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஞ்சுளா குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NDB வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுசந்த வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மக்கள் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரிந்த அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிரஞ்சன் தாபரே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deutsche Bank AG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கே.கே சுசாந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹாலின் ஹெட்டிகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஷாரிஸ் ஜாபித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஷாங்காய் பேங்கிங் கார்ப்பரேஷன் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திலான் விஜேகுணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செலான் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியம பட்டய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தோஹா வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷ சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிட்டி வங்கி என்.ஏ.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மகேஷ் ஹாசன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏ.எஸ்.எம்.டபிள்யூ.குமாரசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வர்த்தக நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}