{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Sri-Lanka-Gem-Jewellery-Association-aims-to-bring-back-industry-s-glory-days/34-737945",
  "time_ut": 1658875367,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Gem & Jewellery Association aims to bring back industry’s glory days",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Gem & Jewellery Association aims to bring back industry’s glory days",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Gem & Jewellery Association (SLGJA) is putting forward a number of solutions that can uplift and boost the industry further.",
        "Adhering to the ethical mining and environmental regulations will ensure miners produce more gems and explore more areas across the island, ensuring the mining industry maintains steady growth and meets global demand for precious stones.",
        "Easing the export process will open up the mining industry and ensures the industry thrives and helps boost the economy, which is much needed during the current crisis the country faces. Continuing to relax the regulations on gem exports will ensure the industry returns to its flourishing days when the gem industry was the third-largest revenue source for the economy. It is vital that the gem industry is liberalised to be utilised to its true potential to avoid it from becoming a dying trade. “To compete with the international gem market, Sri Lanka should build the country as a hub for gemstones, create value addition and be able to import and export freely in order to grow the industry significantly,” says SLGJA Vice Chairman - Gem Segment Muslim Salahudeen. He added the SLGJA continues its tireless work to ensure the industry succeeds during these trying times.",
        "Recognised the world over for the extensive array of valuable gems available on this small island, Sri Lanka is a treasure trove of precious gems. Sri Lanka produces some of the most high-quality and unique gems the world has seen, from the famous Ceylon blue sapphires, pink sapphires, star sapphires, catseye, alexandrites, spinels, and over 70 varieties of various other gemstones mined and marketed globally.",
        "Renowned for producing some of the most famous sapphires in the world, the Ceylon Sapphire is a gem of true beauty. Sri Lanka has produced an array of ground-breaking sapphires from the “Blue Giant of the Orient” mined in the Ratnapura district in 1907, the “Logan Blue Sapphire” weighing 422.99 carats and the “Blue Belle of Asia” weighing 400 carats. Sri Lanka has now built its name as one of the most sought-after destinations for Sapphires across the world.",
        "The Sri Lanka gem industry was officially established in 1971 when the Finance Minister at the time N.M. Perera studied the importance of the gem industry and took the initiative to encourage the creation of the Sri Lanka Gem Corporation. As a result, the gem industry saw rapid growth in export culture, which was further fuelled by the introduction of the Convertible Rupee Account (CRA) which offered special incentives to gem exporters to import a variety of items from the gem export proceeds.",
        "This incentive expanded the gem industry and boosted exports for the country. Although Sri Lanka was renowned for mining and producing exquisite gems for thousands of years, the industry’s contribution to the local economy was never accounted for until the establishment of the Gem Corporation.",
        "Similar to many industries over the last few years, the Gem industry has faced numerous challenges. The local mining industry has shrunk significantly due to the extensive amount of restrictions exporters face, resulting in exporters depending on over 60% of gem imports from other countries. Thankfully the value addition within the industry is quite high, as these stones are exported or sold to foreign tourists, however, there remains 80% of untouched gems yet to be mined. Although there were fears of international trading being reduced with the onset of COVID, fortunately, the demand for gems and jewellery around the world has increased and as a result, Sri Lanka was able to sustain the industry through this time of crisis."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka Gem & Jewellery Association",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "days",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Gem & Jewellery Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "catseye",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 70",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Sapphire",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the “Blue Giant of the Orient",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1907",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "422.99 carats",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "400 carats",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "N.M.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Gem Corporation",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Convertible Rupee Account",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "CRA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "thousands of years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Gem Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last few years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "over 60%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා මැණික් හා ස්වර්ණාභරණ සංගමය කර්මාන්තයේ කීර්තිමත් දින නැවත ගෙන ඒම අරමුණු කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා මැණික් සහ ස්වර්ණාභරණ සංගමය (SLGJA) කර්මාන්තය තවදුරටත් නඟා සිටුවීමට සහ නංවාලීමට හැකි විසඳුම් රැසක් ඉදිරිපත් කරයි.",
        "ආචාරධාර්මික කැණීම් සහ පාරිසරික රෙගුලාසිවලට අනුකූලව පතල්කරුවන්ට වැඩි මැණික් නිෂ්පාදනයක් සහතික කිරීම සහ දිවයින පුරා වැඩි ප්‍රදේශ ගවේෂණය කිරීම සහතික කරනු ඇත, පතල් කර්මාන්තය ස්ථාවර වර්ධනයක් පවත්වා ගැනීම සහ වටිනා ගල් සඳහා ගෝලීය ඉල්ලුම සපුරාලීම සහතික කරයි.",
        "අපනයන ක්‍රියාවලිය ලිහිල් කිරීමෙන් පතල් කර්මාන්තය විවෘත වන අතර කර්මාන්තයේ දියුණුව සහතික කර ආර්ථිකය නංවාලීමට උපකාරී වනු ඇත. මැණික් අපනයනය සඳහා වන රෙගුලාසි තවදුරටත් ලිහිල් කිරීම මගින් මැණික් කර්මාන්තය ආර්ථිකයේ තුන්වන විශාලතම ආදායම් මූලාශ්‍රය වූ විට කර්මාන්තය එහි සමෘද්ධිමත් දින කරා නැවත පැමිණීම සහතික කරනු ඇත. මැණික් කර්මාන්තය විනාශ වෙමින් පවතින වෙළඳාමක් බවට පත්වීම වළක්වා ගැනීම සඳහා එහි සැබෑ හැකියාවට ප්‍රයෝජන ගැනීමට ලිහිල්කරණය කිරීම අත්‍යවශ්‍ය වේ. “ජාත්‍යන්තර මැණික් වෙළඳපොළ සමඟ තරඟ කිරීමට, ශ්‍රී ලංකාව මැණික් ගල් සඳහා කේන්ද්‍රස්ථානයක් ලෙස රට ගොඩනඟා, අගය එකතු කිරීම සහ කර්මාන්තය සැලකිය යුතු ලෙස වර්ධනය කිරීම සඳහා නිදහසේ ආනයනය සහ අපනයනය කළ හැකි” බව SLGJA උප සභාපති - මැණික් අංශයේ මුස්ලිම් සලාහුදීන් පවසයි. . මෙම දුෂ්කර කාලවලදී කර්මාන්තය සාර්ථක කර ගැනීම සඳහා SLGJA සිය වෙහෙස නොබලා වැඩ කරමින් සිටින බව ඔහු පැවසීය.",
        "මෙම කුඩා දිවයිනේ ඇති වටිනා මැණික් වර්ග රාශියක් සඳහා ලොව පුරා පිළිගැනීමට ලක්ව ඇති ශ්‍රී ලංකාව වටිනා මැණික් නිධානයකි. සුප්‍රසිද්ධ ලංකා නිල් මැණික්, රෝස නිල් මැණික්, තරු නිල් මැණික්, කැට්සි, ඇලෙක්සැන්ඩ්‍රයිට්, ස්පිනල් සහ තවත් විවිධ මැණික් වර්ග 70කට අධික ප්‍රමාණයක් කැණීම් කර ගෝලීය වශයෙන් අලෙවි කරන ශ්‍රී ලංකාව ලොව දැක ඇති උසස්ම තත්ත්වයේ සහ අද්විතීය මැණික් වර්ග කිහිපයක් නිෂ්පාදනය කරයි.",
        "ලෝකයේ වඩාත්ම ප්‍රසිද්ධ නිල් මැණික් නිෂ්පාදනය කිරීම සඳහා ප්‍රසිද්ධියට පත්, Ceylon Sapphire සැබෑ සුන්දරත්වයේ මැණිකකි. 1907 දී රත්නපුර දිස්ත්‍රික්කයේ කැණීම් කරන ලද “පෙරදිග නිල් යෝධයා”, කැරට් 422.99 ක් බරැති “ලෝගන් බ්ලූ නිල් මැණික්” සහ කැරට් 400 ක් බරැති “ආසියාවේ නිල් බෙල්” වලින් ශ්‍රී ලංකාව බිම් කඩන නිල් මැණික් මාලාවක් නිෂ්පාදනය කර ඇත. ලොව පුරා නිල් මැණික් සඳහා වඩාත් ඉල්ලුමක් ඇති ගමනාන්තයක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාව දැන් එහි නම ගොඩනගා ඇත.",
        "1971 දී ශ්‍රී ලංකා මැණික් කර්මාන්තය නිල වශයෙන් ආරම්භ කරන ලද්දේ එවකට මුදල් අමාත්‍ය එන්.එම්. පෙරේරා මහතා මැණික් කර්මාන්තයේ වැදගත්කම අධ්‍යයනය කර ශ්‍රී ලංකා මැණික් සංස්ථාව නිර්මාණය කිරීම දිරිගැන්වීමට මූලිකත්වය ගත් අවස්ථාවේදීය. එහි ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, මැණික් කර්මාන්තය අපනයන සංස්කෘතියේ ශීඝ්‍ර වර්ධනයක් අත්කර ගත් අතර, මැණික් අපනයනයෙන් ලැබෙන ආදායමෙන් විවිධ භාණ්ඩ ආනයනය කිරීම සඳහා මැණික් අපනයනකරුවන්ට විශේෂ දිරිගැන්වීම් ලබා දෙන Convertible Rupee Account (CRA) හඳුන්වාදීමෙන් එය තවදුරටත් දිරිමත් විය.",
        "මෙම දිරිගැන්වීම මැණික් කර්මාන්තය පුළුල් කළ අතර රට සඳහා අපනයනය ඉහළ නැංවීය. ශ්‍රී ලංකාව වසර දහස් ගණනක් තිස්සේ කැණීම් සහ විශිෂ්ට මැණික් නිෂ්පාදනය සඳහා කීර්තිමත් වුවද, මැණික් සංස්ථාව පිහිටුවන තුරු දේශීය ආර්ථිකයට කර්මාන්තයේ දායකත්වය කිසි විටෙකත් ගණන් බලා නොමැත.",
        "පසුගිය වසර කිහිපය තුළ බොහෝ කර්මාන්තවලට සමානව, මැණික් කර්මාන්තය අභියෝග රාශියකට මුහුණ දී ඇත. අපනයනකරුවන් මුහුණ දෙන විස්තීර්ණ සීමාවන් හේතුවෙන් දේශීය පතල් කර්මාන්තය සැලකිය යුතු ලෙස හැකිලී ඇත, එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස අපනයනකරුවන් වෙනත් රටවලින් මැණික් ආනයනය කිරීමෙන් 60% කට වඩා රඳා පවතී. මෙම ගල් අපනයනය කිරීම හෝ විදේශීය සංචාරකයින්ට අලෙවි කිරීම නිසා කර්මාන්තය තුළ අගය එකතු කිරීම ඉතා ඉහළ මට්ටමක පවතී, කෙසේ වෙතත්, තවමත් කැණීම් නොකළ මැණික්වලින් 80% ක් ඉතිරිව තිබේ. COVID ආරම්භයත් සමඟ ජාත්‍යන්තර වෙළඳාම අඩු වේ යැයි බියක් පැවතියද, වාසනාවකට මෙන්, ලොව පුරා මැණික් හා ස්වර්ණාභරණ සඳහා ඇති ඉල්ලුම ඉහළ ගොස් ඇති අතර එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මෙම අර්බුදකාරී කාලය තුළ කර්මාන්තය පවත්වා ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවට හැකි විය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා මැණික් හා ස්වර්ණාභරණ සංගමය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "දින",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මැණික් හා ස්වර්ණාභරණ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "catseye",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Sapphire",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "\"පෙරදිග නිල් යෝධයා",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1907",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කැරට් 422.99 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කැරට් 400 යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එන්.එම්.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මැණික් සංස්ථාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පරිවර්තනය කළ හැකි රුපියල් ගිණුම",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "CRA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දහස් ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැණික් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60% ට වැඩි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை ரத்தினம் மற்றும் ஆபரண சங்கம் தொழில்துறையின் பெருமை நாட்களை மீண்டும் கொண்டுவருவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை ரத்தினம் மற்றும் ஆபரண சங்கம் (SLGJA) தொழில்துறையை மேலும் மேம்படுத்தி மேம்படுத்தக்கூடிய பல தீர்வுகளை முன்வைக்கிறது.",
        "நெறிமுறை சுரங்க மற்றும் சுற்றுச்சூழல் விதிமுறைகளை கடைபிடிப்பது, சுரங்கத் தொழிலாளர்கள் அதிக ரத்தினங்களை உற்பத்தி செய்வதையும், தீவு முழுவதும் அதிக பகுதிகளை ஆராய்வதையும் உறுதிசெய்து, சுரங்கத் தொழில் நிலையான வளர்ச்சியைப் பராமரிக்கிறது மற்றும் விலைமதிப்பற்ற கற்களுக்கான உலகளாவிய தேவையை பூர்த்தி செய்கிறது.",
        "ஏற்றுமதி செயல்முறையை எளிதாக்குவது சுரங்கத் தொழிலைத் திறக்கும் மற்றும் தொழில் வளர்ச்சியை உறுதிசெய்து பொருளாதாரத்தை உயர்த்த உதவுகிறது, இது நாடு எதிர்கொள்ளும் தற்போதைய நெருக்கடியின் போது மிகவும் தேவைப்படுகிறது. இரத்தினக்கற்கள் ஏற்றுமதி மீதான கட்டுப்பாடுகளைத் தொடர்ந்து தளர்த்துவது, பொருளாதாரத்திற்கான மூன்றாவது பெரிய வருவாய் ஆதாரமாக ரத்தினக்கல் தொழில்துறை இருந்தபோது, ​​தொழில்துறை அதன் செழிப்பான நாட்களுக்கு திரும்புவதை உறுதி செய்யும். இரத்தினக்கல் தொழில் ஒரு இறக்கும் வர்த்தகமாக மாறுவதைத் தவிர்ப்பதற்கு அதன் உண்மையான திறனைப் பயன்படுத்துவதற்கு தாராளமயமாக்கப்படுவது இன்றியமையாதது. \"சர்வதேச ரத்தினச் சந்தையுடன் போட்டியிட, இலங்கை ரத்தினக் கற்களுக்கான மையமாக நாட்டைக் கட்டியெழுப்ப வேண்டும், மதிப்பு கூட்டலை உருவாக்க வேண்டும் மற்றும் தொழில்துறையை கணிசமான அளவில் வளர்க்கும் வகையில் சுதந்திரமாக இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி செய்ய முடியும்\" என்று SLGJA துணைத் தலைவர் - இரத்தினக்கல் பிரிவு முஸ்லிம் சலாஹுதீன் கூறுகிறார். . இந்த கடினமான காலங்களில் தொழில்துறை வெற்றியடைவதை உறுதி செய்வதற்காக SLGJA தனது அயராத உழைப்பைத் தொடர்கிறது என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "இந்த சிறிய தீவில் கிடைக்கும் மதிப்புமிக்க ரத்தினங்களின் விரிவான வரிசைக்காக உலகம் முழுவதும் அங்கீகரிக்கப்பட்ட இலங்கை, விலைமதிப்பற்ற ரத்தினங்களின் புதையல் ஆகும். புகழ்பெற்ற சிலோன் நீல சபையர்கள், இளஞ்சிவப்பு சபையர்கள், நட்சத்திர சபையர்கள், கேட்சே, அலெக்ஸாண்ட்ரைட்டுகள், ஸ்பைனல்கள் மற்றும் 70 க்கும் மேற்பட்ட பல்வேறு வகையான கற்கள் மற்றும் உலகளவில் வெட்டியெடுக்கப்பட்ட மற்றும் சந்தைப்படுத்தப்படும் பல்வேறு வகையான கற்கள் ஆகியவற்றிலிருந்து, உலகம் கண்டிராத உயர்தர மற்றும் தனித்துவமான கற்கள் சிலவற்றை இலங்கை உற்பத்தி செய்கிறது.",
        "உலகின் மிகவும் பிரபலமான சிலோன் சபையர்களை உற்பத்தி செய்வதில் புகழ்பெற்றது, சிலோன் சபையர் உண்மையான அழகுக்கான ரத்தினமாகும். 1907 ஆம் ஆண்டு இரத்தினபுரி மாவட்டத்தில் தோண்டியெடுக்கப்பட்ட \"புளூ ஜெயண்ட் ஆஃப் தி ஓரியன்ட்\", 422.99 காரட் எடையுள்ள \"லோகன் ப்ளூ சஃபைர்\" மற்றும் 400 காரட் எடையுள்ள \"ப்ளூ பெல்லி ஆஃப் ஆசியா\" ஆகியவற்றிலிருந்து இலங்கை நிலத்தை உடைக்கும் சபையர்களின் வரிசையை உற்பத்தி செய்துள்ளது. உலகெங்கிலும் உள்ள சபையர்களுக்கான மிகவும் விரும்பப்படும் இடமாக இலங்கை இப்போது அதன் பெயரை உருவாக்கியுள்ளது.",
        "1971 ஆம் ஆண்டு நிதியமைச்சர் என்.எம். பெரேரா இரத்தினக்கல் தொழிற்துறையின் முக்கியத்துவத்தை ஆராய்ந்து இலங்கை இரத்தினக்கல் கூட்டுத்தாபனத்தை உருவாக்குவதற்கு முன்முயற்சியை எடுத்தபோது இலங்கை இரத்தினக்கல் தொழிற்துறை உத்தியோகபூர்வமாக நிறுவப்பட்டது. இதன் விளைவாக, இரத்தினக்கல் தொழில்துறையானது ஏற்றுமதி கலாச்சாரத்தில் விரைவான வளர்ச்சியைக் கண்டது, இது மாற்றத்தக்க ரூபாய் கணக்கு (CRA) அறிமுகப்படுத்தப்பட்டதன் மூலம் மேலும் தூண்டப்பட்டது, இது ரத்தின ஏற்றுமதி வருவாயில் இருந்து பல்வேறு பொருட்களை இறக்குமதி செய்ய ரத்தின ஏற்றுமதியாளர்களுக்கு சிறப்பு சலுகைகளை வழங்கியது.",
        "இந்த ஊக்குவிப்பு ரத்தினத் தொழிலை விரிவுபடுத்தியது மற்றும் நாட்டிற்கான ஏற்றுமதியை உயர்த்தியது. இலங்கை ஆயிரக்கணக்கான ஆண்டுகளாக சுரங்கம் மற்றும் நேர்த்தியான ரத்தினங்களை உற்பத்தி செய்வதில் புகழ் பெற்றிருந்தாலும், ஜெம் கார்ப்பரேஷன் நிறுவப்படும் வரை உள்ளூர் பொருளாதாரத்திற்கு தொழில்துறையின் பங்களிப்பு ஒருபோதும் கணக்கிடப்படவில்லை.",
        "கடந்த சில ஆண்டுகளாக பல தொழில்துறைகளைப் போலவே, ரத்தினக்கல் துறையும் பல சவால்களை எதிர்கொண்டுள்ளது. ஏற்றுமதியாளர்கள் எதிர்கொள்ளும் பரந்த அளவிலான கட்டுப்பாடுகள் காரணமாக உள்ளூர் சுரங்கத் தொழில் கணிசமாக சுருங்கியுள்ளது, இதன் விளைவாக ஏற்றுமதியாளர்கள் மற்ற நாடுகளிலிருந்து 60% க்கும் அதிகமான ரத்தின இறக்குமதியை சார்ந்து உள்ளனர். அதிர்ஷ்டவசமாக தொழில்துறையில் மதிப்பு கூட்டல் மிகவும் அதிகமாக உள்ளது, ஏனெனில் இந்த கற்கள் வெளிநாட்டு சுற்றுலா பயணிகளுக்கு ஏற்றுமதி செய்யப்படுகின்றன அல்லது விற்கப்படுகின்றன, இருப்பினும், இன்னும் 80% தீண்டப்படாத கற்கள் வெட்டப்படாமல் உள்ளன. கோவிட் தொற்றுடன் சர்வதேச வர்த்தகம் குறைக்கப்படும் என்ற அச்சம் இருந்தபோதிலும், அதிர்ஷ்டவசமாக, உலகம் முழுவதும் ரத்தினங்கள் மற்றும் ஆபரணங்களுக்கான தேவை அதிகரித்துள்ளது, இதன் விளைவாக, இந்த நெருக்கடி காலத்திலும் இலங்கையால் தொழில்துறையை நிலைநிறுத்த முடிந்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை ரத்தினம் மற்றும் ஆபரண சங்கம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "நாட்களில்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை ரத்தினம் மற்றும் ஆபரண சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிலோன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கேட்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிலோன் சபையர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "\"கிழக்கின் நீல ராட்சதர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1907",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "422.99 காரட்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "400 காரட்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "என்.எம்.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ரத்தினக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மாற்றத்தக்க ரூபாய் கணக்கு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "CRA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜெம் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த சில ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}