{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132353",
  "time_ut": 1658917862,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வடக்கு மக்களுக்கு செய்ததை இன்று தெற்கு மக்களுக்கு செய்ய முற்பட வேண்டாம் - எரான்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Do not seek to do to the people of the South today what was done to the people of the North - Iran",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The executive presidential system is the root cause of all problems.",
        "Don't try to do to the people of the south today what was done to the people of the north by using emergency law.",
        "United People's Shakti member Eran Wickramaratne told the House that the government should avoid misrepresenting the protest.",
        "He said the above while addressing the debate on the Emergency Act in Parliament on Wednesday (27).",
        "The government should refrain from misrepresenting the struggle going forward. There is no alternative that those who act against the law should be punished.",
        "The people are involved in the protest with different demands. The people involved in the protest are expecting system change (chishtam change). They also mention that Parliament should also be completely transformed.",
        "The Chief Whip of the ruling party said that it was wrong for the youth involved in the protest to bathe in the swimming pool at the Presidential Palace.",
        "If so, are things like extortion, soil digging, deforestation not a crime? On the other hand, the protestors are acting in an unethical manner, he said. All the people of the country are questioning the ethics of the members of parliament.",
        "Presidential system with executive power is the main factor behind all the problems. He said the government should remember that it should not try to do to the people of the South what it did to the people of the North by using the Emergency Act."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "South",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "the North - Iran",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United People's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eran Wickramaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Emergency Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Emergency Act",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "උතුරේ - ඉරානයේ ජනතාවට කරපු දේ අද දකුණේ ජනතාවට කරන්න හදන්න එපා",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "විධායක ජනාධිපති ක්‍රමය තමයි හැම ප්‍රශ්නයකටම මුල.",
        "හදිසි නීතිය දාලා උතුරේ ජනතාවට කරපු දේ අද දකුණේ ජනතාවට කරන්න හදන්න එපා.",
        "එක්සත් ජනතා ශක්ති මන්තී‍්‍ර ඉරාන් වික‍්‍රමරත්න සභාව අමතමින් කියා සිටියේ මෙම විරෝධතාව වැරදි ලෙස ඉදිරිපත් කිරීමෙන් රජය වැළකිය යුතු බවයි.",
        "බදාදා (27) පාර්ලිමේන්තුවේ දී හදිසි නීතිය පිළිබඳ විවාදයට එක්වෙමින් ඔහු ඉහත කීවේය.",
        "ඉදිරියට යන අරගලය වැරදි ලෙස ඉදිරිපත් කිරීමෙන් රජය වැළකිය යුතුයි. නීතියට පටහැනිව කටයුතු කරන අයට දඬුවම් කළ යුතුයි කියලා විකල්පයක් නැහැ.",
        "ජනතාව විවිධ ඉල්ලීම් ඉදිරිපත් කරමින් විරෝධතාවයේ නියැලී සිටිති.විරෝධතාවට සම්බන්ධ පිරිස් බලාපොරොත්තු වන්නේ ක්‍රමවේද වෙනසක් (චිෂ්ටම් වෙනසක්) අපේක්ෂාවෙනි. පාර්ලිමේන්තුව ද සම්පූර්ණයෙන් පරිවර්තනය කළ යුතු බව ද ඔවුන් සඳහන් කරයි.",
        "විරෝධතාවයේ නිරත තරුණයින් ජනාධිපති මන්දිරයේ පිහිනුම් තටාකයේ දිය නෑම වැරදි බව ආණ්ඩු පක්ෂයේ ප්‍රධාන සංවිධායකවරයා පැවසීය.",
        "එසේ නම් කප්පම් ගැනීම, පස් කැපීම, වන විනාශය වැනි දේවල් අපරාධයක් නොවේද? අනෙක් අතට විරෝධතාකරුවන් සදාචාර විරෝධී ලෙස ක්‍රියා කරන බවද හෙතෙම පැවසීය. රටේ සියලුම ජනතාව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ගේ ආචාර ධර්ම ප්‍රශ්න කරනවා.",
        "විධායක බලතල සහිත ජනාධිපති ක‍්‍රමය සියලූ ප‍්‍රශ්න පිටුපස තිබෙන ප‍්‍රධාන සාධකයයි. හදිසි නීතිය යොදා ගනිමින් උතුරේ ජනතාවට කළ දේ දකුණේ ජනතාවට කිරීමට උත්සාහ නොකළ යුතු බව රජය මතක තබා ගත යුතු බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දකුණු",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "උතුර - ඉරානය",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එරාන් වික්‍රමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හදිසි නීතිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "හදිසි නීතිය",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வடக்கு மக்களுக்கு செய்ததை இன்று தெற்கு மக்களுக்கு செய்ய முற்பட வேண்டாம் - எரான்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி முறைமை அனைத்து பிரச்சினைகளுக்கும் மூல காரணியாக உள்ளது.",
        "அவசரகால சட்டத்தை பயன்படுத்தி அன்று வடக்கு மக்களுக்கு செய்ததை இன்று தெற்கு மக்களுக்கு செய்ய முற்பட வேண்டாம்.",
        "போராட்டத்தை தவறாக சித்தரிப்பதை அரசாங்கம் தவிர்த்துக்கொள்ள வேண்டும் என ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் உறுப்பினர் எரான் விக்கிரமரத்ன சபையில்தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்றில் புதன்கிழமை (27)  இடம்பெற்ற அவசரகால சட்டத்தின் மீதான விவாதத்தின் போது உரையாற்றுகையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "போராட்டத்தை தவறான முறையில் சித்தரித்து முன்னோக்கி செல்வதை அரசாங்கம் தவிர்த்துக்கொள்ள வேண்டும். சட்டத்திற்கு முரணாக செயற்படுபவர்கள் தண்டிக்கப்பட வேண்டும் என்பதில் எவ்வித மாற்றுக்கருத்தும் கிடையாது.",
        "பல்வேறு கோரிக்கைகளை முன்வைத்து மக்கள் போராட்டத்தில் ஈடுப்படுகிறார்கள்.முறைமை மாற்றம் (சிஷ்டம் சேன்ஜ்) போராட்டத்தில் ஈடுப்படுபவர்கள் எதிர்பார்க்கிறார்கள். பாராளுமன்றமும் முழுமையாக மாற்றமடைய வேண்டும் எனவும் குறிப்பிடுகிறார்கள்.",
        "போராட்டத்தில் ஈடுப்பட்ட இளைஞர்கள் ஜனாதிபதி மாளிகையில் உள்ள நீச்சல் தடாகத்தில் குளித்தமை தவறானது என ஆளும் தரப்பினர் பிரதம கொறடா குறிப்பிட்டார்.",
        "அவ்வாறாயின் கப்பம் பெறல், மண் அகழ்தல், காடழித்தல் உள்ளிட்ட விடயங்கள் குற்றமில்லையா. மறுபுறம் போராட்டகாரர்கள் ஒழுக்கமற்ற வகையில் செயற்படுகிறார்கள் எனவும் குறிப்பிட்டார். நாட்டு மக்கள் அனைவரும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் ஒழுக்கத்தை பற்றி கேள்வி கேட்கிறார்கள்.",
        "நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி முறைமை சகல பிரச்சினைகளுக்கும் பிரதான காரணியாக உள்ளது. அவசரகால சட்டத்தை பயன்படுத்தி வடக்கு மக்களுக்கு செய்ததை தற்போது தெற்கு மக்களுக்கு செய்ய முற்பட கூடாது என்பதை அரசாங்கம் நினைவில் வைத்துக்கொள்ள வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தெற்கு",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "வடக்கு - ஈரான்",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எரான் விக்கிரமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவசர சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அவசர சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}