{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132145",
  "time_ut": 1658651849,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வெற்றிக்காக உடைக்கப்பட்ட கட்சிகள்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Broken parties for success",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Ranil Wickremesinghe has been elected as President, and many negative criticisms have been coming out regarding the parliamentary vote.",
        "In one of the social media, the number of votes obtained by Ranil Wickremesinghe was compared with the number of votes received by the candidates in the presidential elections held so far.",
        "That is, Ranil Wickremesinghe, who was elected by 134 votes, was compared to other presidents who were elected by millions of people.",
        "As Sri Lanka's executive president is directly elected by the people, the 134 votes that led to Ranil Wickremesinghe's victory among the millions of votes that were cast in such a manner is very insignificant.",
        "There are two things in this. One is the electoral system. Second, the constitutional norm.",
        "There the Electoral College members are elected by the people and the President is elected by their votes.",
        "It is almost as if the members of Parliament are elected. America calls it supreme democracy",
        "But in Sri Lanka the people directly vote for the President. This is seen as maximum democracy in Sri Lanka.",
        "More than that, when the Constitution of Sri Lanka has presented this as a means of electing an interim president, it cannot be forgotten that there are chances that a person can be elected as president not only with 134 votes, but even with fewer votes than that.",
        "Criticisms about how many votes Ranil won - cannot be taken as a challenge to a democratic system.",
        "But, through the question of how Ranil Wickremesinghe won - MP Sumanthran's criticism in his Twitter post is important.",
        "Because he mentioned that the Dallas beauty had 113 member endorsements confirmed.",
        "This is the minimum number of votes a presidential candidate needs to win if all 225 members cast a valid vote.",
        "However, the number of votes received by the Dallas beauty is only 82.",
        "Meanwhile, Ranil Wickremesinghe got more votes than widely predicted – 134 votes.",
        "The third candidate, Anurakumara Dissanayake, did not make any impact in the contest between the two.",
        "He got only 3 votes. All three were votes - his and two members of his party.",
        "Anurakumara Dissanayake would have been considered influential if the vote had been decided by 3 or fewer votes, or if members of his party had received more votes.",
        "But the margin of votes observed between the two main candidates is very, very wide.",
        "This voting tradition is a challenge to Sri Lanka's democratic system and party structure. Even a potentially dangerous one.",
        "Because this election has destroyed the leadership structure and collective responsibility of the major parties.",
        "As per the decision taken by the leadership, the members of Parliament of the party did not vote. This has been confirmed by the main leaders of the divided parties.",
        "There were 54 members of the United People's Power, 10 members of the Tamil National Federation, 14 members of the Sri Lanka Freedom Party and 6 members of the Podujana Peramuna Party's disaffected party who pledged to vote for the Dulles beauty in Parliament.",
        "The Dallas beauty must have received more than 82 votes, excluding members of other parties, even if the members of the above-mentioned parties, teams, or the positions taken by the respective parties have voted.",
        "There is also a great irony in this, after the polls, Podujana Peramuna President Mahinda Rajapaksa said that they had nominated Dalas but Ranil had won and his candidate had lost.",
        "It is clear that efforts are being made to destroy each of the parties based on the goals of defeating, or making Ranil win, and defeating, or winning, Dulles.",
        "It's nothing, not a secret. Harin Fernando, who acted as Ranil Wickremesinghe's vote counting representative, said that 15 members of United People's Shakti and 4 or 5 members of the Federation voted for Ranil.",
        "His statement that this victory was expected shows that he knew that certain number of people were going to vote for Ranil.",
        "Despite deciding to support Dulles, some members of the federation voted for Ranil.",
        "Only after knowing that they were going to vote, Sumanthran said, “If a collective decision is taken, the responsibility rests with all those who took the decision. Those who refuse to take that responsibility are spineless.",
        "Even if I have to shoulder that responsibility alone, I am ready for it. Let's see how many have a backbone.” He had posted on Twitter.",
        "Likewise, the party's leader Maithripala Sirisena and General Secretary Dayasiri Jayasekara have confirmed that half of the members of the Sri Lanka Freedom Party have voted for Ranil.",
        "Since it is a secret ballot, it is not possible to find out who voted against the party's position, nor can the parties take action against them, which has become convenient for such separate decisions and negotiations.",
        "The Budujana Peramuna leadership says that the election result is contrary to their decision.",
        "Members of most of the parties, including the Sri Lanka Freedom Party, the Tamil National Federation, and the leadership of the party. Or they have voted without adhering to the party's decision.",
        "A presidential election has tended to fracture parties and draw their membership. This cannot be considered a healthy move for democracy."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Electoral College",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Constitution of Sri Lanka",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sumanthran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "113",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "only 82",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Anurakumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only 3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anurakumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Podujana Peramuna Party's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 82",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dalas",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sumanthran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dayasiri Jayasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජයග්‍රහණය සඳහා පක්ෂ කැඩීම",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ලෙස තේරී පත්වී ඇති අතර පාර්ලිමේන්තු ඡන්දය සම්බන්ධයෙන් බොහෝ අයහපත් විවේචන රැසක් මතුවෙමින් තිබේ.",
        "එහි එක් සමාජ මාධ්‍යයක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ලබාගත් ඡන්ද සංඛ්‍යාව මෙතෙක් පැවැති ජනාධිපතිවරණ අපේක්ෂකයින් ලබාගත් ඡන්ද සංඛ්‍යාව හා සසඳා තිබිණි.",
        "එනම් ඡුන්ද 134කින් තේරී පත් වූ රනිල් වික‍්‍රමසිංහ මහතා මිලියන සංඛ්‍යාත ජනතාවකගේ ඡන්දයෙන් තේරී පත් වූ අනෙකුත් ජනාධිපතිවරුන් හා සැසඳීමයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විධායක ජනාධිපතිවරයා සෘජුවම මහජන ඡන්දයෙන් තේරී පත්වන අයෙකු බැවින් එසේ ප්‍රකාශ වූ මිලියන සංඛ්‍යාත ඡන්ද අතරින් රනිල් වික්‍රමසිංහගේ ජයග්‍රහණයට හේතු වූ ඡන්ද 134 ඉතා නොවැදගත්ය.",
        "මේකේ දේවල් දෙකක් තියෙනවා. එකක් මැතිවරණ ක්‍රමයයි. දෙවනුව, ව්යවස්ථා සම්මතය.",
        "එහිදී මැතිවරණ විද්‍යාල සාමාජිකයින් මහජනතාව විසින් තෝරා පත් කර ගන්නා අතර ජනාධිපතිවරයා ඔවුන්ගේ ඡන්දයෙන් තෝරා පත් කර ගනු ලැබේ.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරු පත්වෙනවා වගේ තමයි. ඇමරිකාව එය හඳුන්වන්නේ උත්තරීතර ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය ලෙසයි",
        "නමුත් ලංකාවේ ජනතාව ඍජුව ඡන්දය දෙන්නේ ජනාධිපතිතුමාට. මෙය ලංකාවේ උපරිම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය ලෙස සැලකේ.",
        "ඊටත් වඩා ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවෙන් මෙය අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයකු තෝරා ගැනීමේ මාධ්‍යයක් ලෙස ඉදිරිපත් කර ඇති විට ඡන්ද 134කින් පමණක් නොව ඊට වඩා අඩු ඡන්ද ප්‍රමාණයකින් වුවද පුද්ගලයකු ජනාධිපති ධුරයට පත් විය හැකි අවස්ථා තිබෙන බව අමතක කළ නොහැක. බව.",
        "රනිල් ඡුන්ද කීයක් ගත්තාද කියන විවේචන - ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදී ක‍්‍රමයට අභියෝගයක් වෙන්න බෑ.",
        "නමුත්, රනිල් වික්‍රමසිංහ දිනුවේ කෙසේද යන ප්‍රශ්නය හරහා - පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සුමන්ත‍්‍රන් සිය ට්විටර් සටහනේ කළ විවේචනය වැදගත්.",
        "ඩලස් සුරූපිනියට සාමාජික අනුමත කිරීම් 113 ක් තහවුරු කර ඇති බව ඔහු සඳහන් කළ බැවිනි.",
        "සභිකයින් 225 දෙනාම වලංගු ඡන්දයක් ප්‍රකාශ කළහොත් ජනාධිපති අපේක්ෂකයෙකු ජයග්‍රහණය කිරීමට අවශ්‍ය අවම ඡන්ද සංඛ්‍යාව මෙයයි.",
        "කෙසේ වෙතත් ඩලස් සුරූපිනියට ලැබී ඇති ඡන්ද සංඛ්‍යාව 82ක් පමණයි.",
        "මේ අතර, රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පුරෝකථනය කළ ප්‍රමාණයට වඩා ඡන්ද 134ක් ලබා ගත්තේය.",
        "තුන්වැනි අපේක්ෂකයා වූ අනුරකුමාර දිසානායක දෙදෙනා අතර තරගයේ කිසිදු බලපෑමක් කළේ නැත.",
        "ඔහුට ලැබුණේ ඡන්ද 3ක් පමණයි. තුනම ඡන්ද - ඔහුගේ සහ ඔහුගේ පක්ෂයේ සාමාජිකයන් දෙදෙනෙක්.",
        "අනුරකුමාර දිසානායක ඡන්ද 3කින් හෝ ඊට අඩුවෙන් තීරණය වූයේ නම් හෝ ඔහුගේ පක්‍ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන් වැඩි ඡන්ද ප්‍රමාණයක් ලබා ගත්තේ නම් අනුරකුමාර දිසානායක මහතා බලවත් ලෙස සලකනු ඇත.",
        "එහෙත් ප්‍රධාන අපේක්ෂකයන් දෙදෙනා අතර නිරීක්ෂණය වූ ඡන්ද පරතරය ඉතා පුළුල් ය.",
        "මෙම ඡන්ද සම්ප්‍රදාය ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ක්‍රමයට සහ පක්ෂ ව්‍යුහයට අභියෝගයකි. භයානක විය හැකි එකක් පවා.",
        "මොකද මේ මැතිවරණයෙන් ප්‍රධාන පක්ෂවල නායකත්ව ව්‍යුහය සහ සාමූහික වගකීම විනාශ වෙලා තියෙනවා.",
        "නායකත්වය ගත් තීරණය අනුව පක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරු ඡන්දය පාවිච්චි කළේ නැහැ. මේ බව බෙදී සිටින පක්ෂවල ප්‍රධාන නායකයන් විසින් තහවුරු කර ඇත.",
        "එක්සත් ජනතා බලවේගයේ මන්ත්‍රීවරුන් 54 දෙනෙකු, දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ මන්ත්‍රීවරුන් 10 දෙනෙකු, ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන් 14 දෙනෙකු සහ පොදුජන පෙරමුණේ අතෘප්තිකර පක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන් 6 දෙනෙකු ඩලස් සුරූපිනියට පාර්ලිමේන්තුවේදී ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමට ප්‍රතිඥා දුන්හ.",
        "ඉහත සඳහන් කළ පක්ෂවල, කණ්ඩායම්වල හෝ ඒ ඒ පක්ෂවල සාමාජිකයන් ඡන්දය ප්‍රකාශ කර තිබුණද, අනෙකුත් පක්ෂවල සාමාජිකයන් හැර ඩලස් සුරූපිනියට ඡන්ද 82කට වඩා ලැබිය යුතුය.",
        "මෙහි විශාල හාස්‍යයක් ද තිබේ, මැතිවරණයෙන් පසු පොදුජන පෙරමුණේ ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ කියා සිටියේ ඔවුන් ඩලස්ට නාමයෝජනා දුන් නමුත් රනිල් දිනූ බවත් ඔහුගේ අපේක්ෂකයා පරාජය වූ බවත්ය.",
        "රනිල්ව පරාජය කිරීම, නැතිනම් දිනවීම, ඩලස් පරාජය කිරීම හෝ දිනවීම යන ඉලක්ක මත එක් එක් පක්ෂ විනාශ කිරීමට උත්සාහ දරන බව පැහැදිලිය.",
        "එය කිසිවක් නොවේ, රහසක් නොවේ. රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ ඡන්ද ගණන් කිරීමේ නියෝජිතයා ලෙස කටයුතු කළ හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසුවේ එක්සත් ජනතා බලවේගයේ 15ක් සහ සම්මේලනයේ මන්ත්‍රීවරුන් 4ක් හෝ 5ක් රනිල්ට ඡන්දය දුන් බවයි.",
        "මේ ජයග්‍රහණය අපේක්‍ෂා කළ එකක් බවට ඔහු කළ ප්‍රකාශයෙන් පෙනෙන්නේ යම් පිරිසක් රනිල්ට ඡන්දය දීමට යන බව ඔහු දැන සිටි බවයි.",
        "ඩලස්ට සහය දෙන්න තීරණය කළත් සම්මේලනයේ සමහර අය රනිල්ට ඡන්දය දුන්නා.",
        "ඔවුන් ඡන්දය දීමට යන බව දැනගත් පසුවයි සුමන්ත‍්‍රන් පැවසුවේ “සාමූහික තීන්දුවක් ගත්තොත් එහි වගකීම ඒ තීරණය ගත් සියලු දෙනාටමයි. ඒ වගකීම බාරගන්න එක ප්‍රතික්ෂේප කරන අය කොන්ද පණ නැති අය.",
        "ඒ වගකීම මට තනියම කරන්න සිද්ධ වුණත් මම ඒකට සූදානම්. බලමු කී දෙනෙක්ට කොන්දක් තියෙනවද කියලා.” ඔහු ට්විටර් ගිණුමේ සටහනක් තබා තිබුණා.",
        "එසේම ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන්ගෙන් අඩක් රනිල්ට ඡන්දය ප්‍රකාශ කර ඇති බව එම පක්ෂයේ නායක මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා සහ මහ ලේකම් දයාසිරි ජයසේකර මහතා තහවුරු කර ඇත.",
        "එය රහස් ඡන්දයක් බැවින් පක්‍ෂයේ ස්ථාවරයට විරුද්ධව ඡන්දය දුන්නේ කවුරුන්ද යන්න සොයා ගැනීමට නොහැකි වීමත්, ඔවුන්ට එරෙහිව ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට පක්‍ෂවලට නොහැකි වීමත් මෙවැනි වෙන වෙනම තීන්දු තීරණ හා සාකච්ඡා සඳහා පහසු වී ඇත.",
        "මැතිවරණ ප්‍රතිඵලය තම තීරණයට පටහැනි බව බුදුජන පෙරමුණේ නායකත්වය පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය, දෙමළ ජාතික සම්මේලනය, පක්ෂ නායකත්වය ඇතුළු බොහෝ පක්ෂවල සාමාජිකයන්. නැතිනම් පක්ෂයේ තීන්දුවට අනුව කටයුතු නොකර ඡන්දය දී තිබෙනවා.",
        "ජනාධිපතිවරණයක් පක්ෂ කැඩීමට සහ ඔවුන්ගේ සාමාජිකත්වය ලබා ගැනීමට නැඹුරු වී ඇත. මෙය ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය සඳහා සෞඛ්‍ය සම්පන්න පියවරක් ලෙස සැලකිය නොහැකිය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැතිවරණ විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුමන්ත‍්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "113",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "82 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අනුරකුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3 පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුරකුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "82 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුමන්ත‍්‍රන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දයාසිරි ජයසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெற்றிக்காக உடைக்கப்பட்ட கட்சிகள்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாகத் தெரிவு செய்யப்பட்ட, பாராளுமன்ற வாக்கெடுப்பு தொடர்பாக, பல எதிர்மறையான விமர்சனங்கள் வெளிவந்து கொண்டிருக்கின்றன.",
        "சமூக ஊடகம் ஒன்றில், இதுவரை நடந்த ஜனாதிபதி தேர்தல்களில், தெரிவு செய்யப்பட்டவர்கள் பெற்ற வாக்குகளின் எண்ணிக்கையுடன், ரணில் விக்கிரமசிங்க பெற்ற வாக்குகளின் எண்ணிக்கை ஒப்பீடு செய்யப்பட்டிருந்தது.",
        "அதாவது, மில்லியன் கணக்கான மக்களால் தெரிவு செய்யப்பட்ட ஏனைய ஜனாதிபதிகளுடன், 134 வாக்குகளால் தெரிவாகிய ரணில் விக்கிரமசிங்க அதில் ஒப்பிடப்பட்டிருந்தார்.",
        "இலங்கையின் நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதியை மக்களே நேரடியாகத் தெரிவு செய்யும் முறை இருப்பதால், அவ்வாறு அளிக்கப்பட்ட மில்லியன் கணக்கான வாக்குகளுக்கு மத்தியில், ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் வெற்றிக்கு காரணமான 134 வாக்குகள் என்பது மிகமிக அற்பமானதே.",
        "இதில் இரண்டு விடயங்கள் உள்ளன. ஒன்று தேர்தல் முறை. இரண்டாவது, அரசியலமைப்பு விதிமுறை.",
        "அங்கு தேர்தல் கல்லூரி உறுப்பினர்கள் தான் மக்களால் தெரிவு செய்யப்பட்டு, அவர்களின் வாக்குகளால் தான், ஜனாதிபதி தெரிவு செய்யப்படுகிறார்.",
        "கிட்டத்தட்ட அதுவும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் தெரிவு செய்வது போலத் தான். அதனை உச்ச ஜனநாயகம் என்கிறது அமெரிக்கா",
        "ஆனால், இலங்கையில் மக்களே நேரடியாக ஜனாதிபதிக்கு வாக்களித்து தெரிவு செய்கின்றனர். இலங்கையில் இதுவே அதிகபட்ச ஜனநாயகம் என்று பார்க்கப்படுகிறது.",
        "அதைவிட, இலங்கையின் அரசியலமைப்பு, இடைக்கால ஜனாதிபதி ஒருவரைத் தெரிவு செய்வதற்கான வழிமுறையாக- இதனையே முன்வைத்திருக்கின்ற போது, 134 வாக்குகளால் மட்டுமல்ல, அதனைவிடக் குறைந்தளவு வாக்குகளால் கூட, ஒருவர் ஜனாதிபதியாகத் தெரிவு செய்யப்படக் கூடிய வாய்ப்புகள் உள்ளன என்பதையும் மறந்து விட முடியாது.",
        "எத்தனை வாக்குகளால் ரணில் வெற்றி பெற்றார் என்ற விமர்சனங்கள் – ஜனநாயக அமைப்புக்குச் சவாலானதாக கொள்ள முடியாது.",
        "ஆனால், ரணில் விக்கிரமசிங்க எவ்வாறு வெற்றி பெற்றார் என்ற கேள்வியின் ஊடாக- பாராளுமன்ற உறுப்பினர் சுமந்திரன், ருவிட்டர் பதிவில் எழுப்பியிருந்த விமர்சனம் முக்கியமானது.",
        "ஏனென்றால், டலஸ் அழகப்பெருமவுக்கு 113 உறுப்பினர்கள் ஆதரவு கிடைப்பது உறுதி செய்யப்பட்டிருந்தாக அவர் குறிப்பிட்டிருக்கிறார்.",
        "இது, 225 உறுப்பினர்களும் செல்லுபடியான வாக்கை அளித்திருந்தால், ஜனாதிபதி வேட்பாளர் ஒருவர் வெற்றி பெறத் தேவையான ஆக குறைந்தபட்ச வாக்குகளின் எண்ணிக்கையாகும்.",
        "ஆனால், டலஸ் அழகப்பெருமவுக்குக் கிடைத்திருக்கின்ற வாக்குகளின் எண்ணிக்கை வெறும் 82 மட்டும் தான்.",
        "அதேவேளை, ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு பரவலாக கணிக்கப்பட்டதை விட, அதிகளவு வாக்குகள் – அதாவது 134 வாக்குகள் கிடைத்திருந்தன.",
        "இவர்கள் இருவருக்கும் இடையிலான போட்டியில் மூன்றாவது வேட்பாளரான அனுரகுமார திசநாயக்க எந்த வகையிலும் தாக்கம் செலுத்தவில்லை.",
        "அவருக்கு வெறுமனே 3 வாக்குகள் மட்டும் தான் கிடைத்தன. அவை மூன்றும் - அவரதும், அவரது கட்சியின் இரண்டு உறுப்பினர்களினதும் வாக்குகளாகும்.",
        "3 அல்லது அதற்கும் குறைவான வாக்குகளால் வெற்றி -தோல்வி தீர்மானிக்கப்பட்டிருந்தால், அல்லது அவரது கட்சியின் உறுப்பினர்களுக்கு மேலதிகமான வாக்குகள் கிடைத்திருந்தால், அனுரகுமார திசநாயக்க, அதில் தாக்கம் செலுத்தியதாக கருதப்பட்டிருப்பார்.",
        "ஆனால், இரண்டு பிரதான வேட்பாளர்களுக்கும் இடையில் காணப்பட்ட வாக்கு வித்தியாசம் மிக மிக அதிகமாகும்.",
        "இந்த வாக்களிப்பு பாரம்பரியம் இலங்கையின் ஜனநாயக அமைப்புக்கும், கட்சிகளின் கட்டமைப்புக்கும் சவாலானது. ஆபத்தை விளைவிக்க கூடியதொன்றும் கூட.",
        "ஏனென்றால், இந்த தேர்தல், முக்கியமான கட்சிகளின் தலைமைத்துவ கட்டமைப்பையும், கூட்டுப் பொறுப்பையும் சிதைத்திருக்கிறது.",
        "தலைமைத்துவம் எடுத்த முடிவுக்கு அமைய, கட்சியின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் வாக்களித்திருக்கவில்லை. இதனை பிளவுபட்ட கட்சிகளின் முக்கிய தலைவர்கள் உறுதிப்படுத்தியிருக்கிறார்கள்.",
        "பாராளுமன்றத்தில் டலஸ் அழகப்பெருமவுக்கு வாக்களிப்பதாக உறுதியளித்த, ஐக்கிய மக்கள் சக்திக்கு 54 உறுப்பினர்களும், தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்புக்கு 10 உறுப்பினர்களும், சிறிலங்கா சுதந்திரக் கட்சிக்கு 14 உறுப்பினர்களும், பொதுஜன பெரமுன கட்சியின் அதிருப்தி அணியில் 6 உறுப்பினர்களும் இருந்தனர்.",
        "ஏனைய கட்சிகளின் உறுப்பினர்களை தவிர்த்து, மேற்குறித்த கட்சிகள், அணிகளின் தலைமைத்துவம் எடுத்த அல்லது அந்தந்த கட்சிகள் எடுத்த நிலைப்பாட்டுக்கு அமைய, அதன் உறுப்பினர்கள் வாக்களித்திருந்தால் கூட, 82 இற்கும் அதிகமான வாக்குகளை டலஸ் அழகப்பெரும பெற்றிருக்க வேண்டும்.",
        "இதில் மிகப்பெரிய நகைச்சுவை ஒன்றும் உள்ளது, வாக்கெடுப்புக்குப் பின்னர், பொதுஜன பெரமுனவின் தலைவர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ, தாங்கள் டலஸை முன்னிறுத்தியதாகவும், ஆனால் ரணில் வென்று விட்டார், தமது வேட்பாளர் தோற்று விட்டார் என்றும் கூறியது தான்.",
        "ரணிலைத் தோற்கடிப்பது, அல்லது வெற்றி பெற வைப்பது,  டலஸை தோற்கடிப்பது, அல்லது வெற்றி பெற செய்வது ஆகிய இலக்குகளின் அடிப்படையில், கட்சிகள் ஒவ்வொன்றையும் சிதைக்கும் முயற்சிகள் முன்னெடுக்கப்பட்டிருக்கின்றன என்பது தெளிவு.",
        "இது ஒன்றும், இரகசியமான விடயம் அல்ல.  ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் வாக்கு எண்ணும் பிரதிநிதியாக செயற்பட்ட ஹரின் பெர்னான்டோ, ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் 15 உறுப்பினர்களும், கூட்டமைப்பின் 4 அல்லது 5 உறுப்பினர்களும், ரணிலுக்கு வாக்களித்தனர் என்று கூறியிருக்கிறார்.",
        "இந்த வெற்றி எதிர்பார்க்கப்பட்டது தான், என்று அவர் கூறியிருப்பது, அவர் குறிப்பிட்ட எண்ணிக்கையினர் ரணிலுக்கு வாக்களிக்கப் போவதை அவர் அறிந்திருந்தார் என்பதை வெளிப்படுத்தியிருக்கிறது.",
        "டலஸுக்கு ஆதரவளிக்க முடிவு செய்த போதும், கூட்டமைப்பின் ஒரு பகுதி உறுப்பினர்கள் ரணிலுக்கு வாக்களித்திருக்கின்றனர்.",
        "அவர்கள் வாக்களிக்கப் போவதை அறிந்த பின்னர் தான், சுமந்திரன் “ஒரு கூட்டு தீர்மானம் எடுத்தால் அதன் பொறுப்பு, தீர்மானம் எடுத்த அத்தனை பேரையும் சாரும். அந்த பொறுப்பை எடுக்க மறுப்பவர்கள் முதுகெலும்பு இல்லாதவர்கள்.",
        "அந்த பொறுப்பை நான் தனியே சுமக்க நேரிட்டாலும் அதற்கும் நான் தயார். எத்தனை பேருக்கு முதுகெலும்பு இருக்கிறது என்று பார்ப்போம்.” என்று ருவிட்டரில் பதிவிட்டிருந்தார்.",
        "அதுபோலவே சிறிலங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் அரைவாசிப் பேர், ரணிலுக்குத் தான் வாக்களித்திருக்கின்றனர் என்பதை, அந்தக் கட்சியின் தலைவர் மைத்திரிபால சிறிசேனவும், பொதுச்செயலாளர் தயாசிறி ஜயசேகரவும் உறுதி செய்திருக்கின்றனர்.",
        "இரகசிய வாக்கெடுப்பு என்பதால், யார் யார் கட்சியின் நிலைப்பாட்டுக்கு மாறாக வாக்களித்தனர் என்று கண்டுபிடிக்கவோ, அவர்கள் மீது கட்சிகள் நடவடிக்கை எடுக்கவோ முடியாது என்பது, இவ்வாறான தனித்தனியான முடிவுகளுக்கும் பேரங்களுக்கும் வசதியாகி விட்டது.",
        "பொதுஜன பெரமுன தலைமை, தங்களின் முடிவுக்கு மாறாக தேர்தல் முடிவு அமைந்து விட்டது என்கிறது.",
        "சிறிலங்கா சுதந்திரக் கட்சி, தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு, உள்ளிட்ட பெரும்பாலான கட்சிகளின் உறுப்பினர்கள், கட்சியின் தலைமைத்துவத்துக்கோ. அல்லது கட்சி எடுத்த முடிவுக்கோ கட்டுப்படாமல், வாக்களித்திருக்கிறார்கள்.",
        "ஒரு ஜனாதிபதி தெரிவு என்பது, கட்சிகளை உடைத்து, அதன் உறுப்பினர்களை இழுக்கும் வகையிலேயே நடந்து முடிந்திருக்கிறது. இதனை ஜனநாயகத்துக்கு ஆரோக்கியமான ஒரு நகர்வாக கொள்ள முடியாது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேர்தல் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "113",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "82 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன கட்சியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "82க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டலஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தயாசிறி ஜயசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}