{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130126",
  "time_ut": 1656066443,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பொருளாதார மீட்சிக்கு ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளின் ஒத்துழைப்பு அவசியம் - இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Economic recovery requires cooperation of EU countries - Sri Lankan High Commissioner",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka's High Commissioner to India Milinda Moragoda has told Sri Lankan delegation that she is committed to further strengthening Sri Lanka's good relations with the European Union, and called on them to provide the necessary cooperation to help Sri Lanka recover from the current crisis.",
        "During the meeting between Sri Lankan High Commissioner to India Milinda Moragoda and EU officials at the High Commissioner's official residence in New Delhi last Tuesday, the current situation in Sri Lanka was discussed in detail and various issues were discussed.",
        "The meeting was attended by 14 Ambassadors and High Commissioners from EU countries and this is the third time that the Sri Lankan High Commissioner has attended such a meeting.",
        "Accordingly, diplomats from Austria, Belarus, Belgium, Bosnia, Denmark, Ireland, Luxembourg, North Macedonia, Portugal, Serbia, Slovenia, Ukraine, Malta and other countries attended the meeting with Milinda Moragoda.",
        "Sri Lanka's High Commissioner to India Milinda Moragoda assured the delegation that she was committed to further strengthening Sri Lanka's good relations with the EU countries and assured them of their full support for their efforts.",
        "The High Commissioner briefed the EU delegation on the current political and economic situation in the country and the steps that are planned to be taken towards the country's economic stability and recovery.",
        "He also called on the European Union (EU) to extend its support to the International Monetary Fund (IMF) to co-sponsor funding until it approves the program."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India Milinda Moragoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Austria",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Belarus",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Belgium",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bosnia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Denmark",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ireland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Luxembourg",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "North Macedonia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Portugal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Serbia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Slovenia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Milinda Moragoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා යුරෝපා සංගමයේ රටවල සහයෝගීතාව අවශ්‍යයි - ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස්",
      "body_lines": [
        "ඉන්දියාවේ ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස් මිලින්ද මොරගොඩ ශ්‍රී ලංකා නියෝජිත පිරිසට ප්‍රකාශ කළේ යුරෝපා සංගමය සමඟ ශ්‍රී ලංකාවේ සබඳතා තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීමට කැපවී සිටින බවත් වත්මන් අර්බුදයෙන් ශ්‍රී ලංකාවට ගොඩ ඒමට අවශ්‍ය සහය ලබා දෙන ලෙස ඔවුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින බවත්ය.",
        "පසුගිය අඟහරුවාදා ඉන්දියාවේ ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස් මිලින්ද මොරගොඩ සහ යුරෝපා සංගමයේ නිලධාරීන් අතර නවදිල්ලි නුවර මහ කොමසාරිස් නිල නිවසේදී පැවති හමුවේදී ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් තත්ත්වය පිළිබඳව දීර්ඝ වශයෙන් සාකච්ඡා කර ඇති අතර විවිධ කරුණු පිළිබඳව සාකච්ඡා කර තිබේ.",
        "මෙම හමුව සඳහා යුරෝපා සංගමයේ රටවල තානාපතිවරුන් සහ මහ කොමසාරිස්වරුන් 14 දෙනෙකු සහභාගී වූ අතර ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස්වරයා මෙවැනි හමුවකට සහභාගී වූ තුන්වන අවස්ථාව මෙයයි.",
        "ඒ අනුව ඔස්ට්‍රියාව, බෙලරුසියාව, බෙල්ජියම, බොස්නියාව, ඩෙන්මාර්කය, අයර්ලන්තය, ලක්සම්බර්ග්, උතුරු මැසිඩෝනියාව, පෘතුගාලය, සර්බියාව, ස්ලෝවේනියාව, යුක්රේනය, මෝල්ටාව ඇතුළු රටවල රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින් මිලින්ද මොරගොඩ හමුවට පැමිණ සිටියහ.",
        "යුරෝපා සංගමයේ රටවල් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවේ යහපත් සබඳතා තවදුරටත් ශක්තිමත් කර ගැනීමට කැපවී සිටින බවට ඉන්දියාවේ ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස් මිලින්ද මොරගොඩ දූත පිරිසට සහතික වූ අතර ඔවුන්ගේ ප්‍රයත්නයන් සඳහා ඔවුන්ගේ පූර්ණ සහයෝගය ලබා දෙන බවට සහතික විය.",
        "රටේ වත්මන් දේශපාලන හා ආර්ථික තත්ත්වය සහ රටේ ආර්ථික ස්ථාවරත්වය සහ ප්‍රකෘතිය සඳහා ගැනීමට සැලසුම් කර ඇති පියවර පිළිබඳව මහ කොමසාරිස්වරයා යුරෝපා සංගම් නියෝජිත පිරිසට කරුණු ඉදිරිපත් කළේය.",
        "මෙම වැඩසටහන අනුමත කරන තුරු සම අනුග්‍රාහක අරමුදල් සැපයීම සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට (IMF) සහාය දෙන ලෙස ඔහු යුරෝපා සංගමයෙන් (EU) ඉල්ලා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව මිලින්ද මොරගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඔස්ට්රියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෙලාරුස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෙල්ජියම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බොස්නියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩෙන්මාර්කය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අයර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලක්සම්බර්ග්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු මැසිඩෝනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෘතුගාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සර්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්ලෝවේනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෝල්ටා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලින්ද මොරගොඩ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொருளாதார மீட்சிக்கு ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளின் ஒத்துழைப்பு அவசியம் - இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர்",
      "body_lines": [
        "ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளுடன் இலங்கை கொண்டிருக்கும் நல்லுறவை மேலும் வலுப்படுத்துவதில் தாம் உறுதியாக இருப்பதாக அந்நாடுகளின் பிரதிநிதிகளிடம் எடுத்துரைத்துள்ள இந்தியாவிற்கான இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் மிலிந்த மொரகொட, இலங்கை தற்போது முகங்கொடுத்திருக்கும் நெருக்கடியிலிருந்து மீள்வதற்கு அவசியமான ஒத்துழைப்புக்களை வழங்குமாறும் அவர்களிடம் வேண்டுகோள்விடுத்துள்ளார்.",
        "இந்தியாவிற்கான இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் மிலிந்த மொரகொடவிற்கும் ஐரோப்பிய ஒன்றிய உயரதிகாரிகளுக்கும் இடையில் கடந்த செவ்வாய்கிழமை புதுடில்லியில் உள்ள உயர்ஸ்தானிகரின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்தில் இடம்பெற்ற சந்திப்பில்போது இலங்கையின் தற்போதைய நிலைவரம் குறித்து விரிவாக ஆராயப்பட்டதுடன், பல்வேறு விடயங்கள் தொடர்பில் கலந்துரையாடப்பட்டது.",
        "இச்சந்திப்பில் ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளின் 14 தூதுவர்கள் மற்றும் உயர்ஸ்தானிகர்கள் பங்கேற்றிருந்ததுடன், இது இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் இத்தகைய சந்திப்பில் ஈடுபட்ட மூன்றாவது சந்தர்ப்பமாகும்.",
        "அதன்படி ஆஸ்திரியா, பெலாரஸ், பெல்ஜியம், பொஸ்னியா, டென்மார்க், அயர்லாந்து, லக்ஸம்பேர்க், வடமெசிடோனியா, போர்த்துக்கல், சேர்பியா, ஸ்லோவேனியா, உக்ரெய்ன், மால்டா உள்ளிட்ட நாடுகளின் உள்ளிட்ட நாடுகளின் இராஜதந்திரிகள் மிலிந்த மொரகொடவுடனான சந்திப்பில் கலந்துகொண்டனர்.",
        "இதன்போது மேற்குறிப்பிட்ட ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளுடன் இலங்கை கொண்டிருக்கும் நல்லுறவை மேலும் வலுப்படுத்துவதில் தாம் உறுதியாக இருப்பதாக அந்நாடுகளின் பிரதிநிதிகளிடம் எடுத்துரைத்த இந்தியாவிற்கான இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் மிலிந்த மொரகொட, அவர்கள் உரிய பணிகளை முன்னெடுப்பதற்கு தாம் முழுமையான ஆதரவை வழங்கத்தயாராக இருப்பதாகவும் உறுதியளித்தார்.",
        "மேலும் நாட்டின் தற்போதைய அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நிலைவரம் குறித்து ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளின் பிரதிநிதிகளுக்கு விளக்கமளித்த உயர்ஸ்தானிகர், நாட்டின் பொருளாதார உறுதிப்பாடு மற்றும் மீட்சி ஆகியவற்றை இலக்காகக்கொண்டு முன்னெடுப்பதற்குத் திட்டமிட்டிருக்கும் நடவடிக்கைகள் தொடர்பிலும் எடுத்துரைத்தார்.",
        "அத்தோடு பொருளாதார நெருக்கடியைக் கையாள்வதற்கு சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் அனுசரணையுடனான உதவிச்செயற்திட்டத்திற்கு அங்கீகாரமளிக்கப்படும் வரையில் நிதியுதவிகளை ஒருங்கிணைப்பது அவசியம் என்றும், பொருளாதார மீட்சி செயன்முறைக்கு ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகள் உதவி வழங்கவேண்டும் என்றும் அவர் கேட்டுக்கொண்டமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா மிலிந்த மொரகொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெலாரஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெல்ஜியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "போஸ்னியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டென்மார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அயர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லக்சம்பர்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடக்கு மாசிடோனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "போர்ச்சுகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செர்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்லோவேனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மால்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மிலிந்த மொரகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "பொருளாதார மீட்சிக்கு ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளின் ஒத்துழைப்பு அவசியம் - இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் ",
  "body_lines": [
    "ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளுடன் இலங்கை கொண்டிருக்கும் நல்லுறவை மேலும் வலுப்படுத்துவதில் தாம் உறுதியாக இருப்பதாக அந்நாடுகளின் பிரதிநிதிகளிடம் எடுத்துரைத்துள்ள இந்தியாவிற்கான இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் மிலிந்த மொரகொட, இலங்கை தற்போது முகங்கொடுத்திருக்கும் நெருக்கடியிலிருந்து மீள்வதற்கு அவசியமான ஒத்துழைப்புக்களை வழங்குமாறும் அவர்களிடம் வேண்டுகோள்விடுத்துள்ளார்.",
    "இந்தியாவிற்கான இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் மிலிந்த மொரகொடவிற்கும் ஐரோப்பிய ஒன்றிய உயரதிகாரிகளுக்கும் இடையில் கடந்த செவ்வாய்கிழமை புதுடில்லியில் உள்ள உயர்ஸ்தானிகரின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்தில் இடம்பெற்ற சந்திப்பில்போது இலங்கையின் தற்போதைய நிலைவரம் குறித்து விரிவாக ஆராயப்பட்டதுடன், பல்வேறு விடயங்கள் தொடர்பில் கலந்துரையாடப்பட்டது.",
    "இச்சந்திப்பில் ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளின் 14 தூதுவர்கள் மற்றும் உயர்ஸ்தானிகர்கள் பங்கேற்றிருந்ததுடன், இது இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் இத்தகைய சந்திப்பில் ஈடுபட்ட மூன்றாவது சந்தர்ப்பமாகும்.",
    "அதன்படி ஆஸ்திரியா, பெலாரஸ், பெல்ஜியம், பொஸ்னியா, டென்மார்க், அயர்லாந்து, லக்ஸம்பேர்க், வடமெசிடோனியா, போர்த்துக்கல், சேர்பியா, ஸ்லோவேனியா, உக்ரெய்ன், மால்டா உள்ளிட்ட நாடுகளின் உள்ளிட்ட நாடுகளின் இராஜதந்திரிகள் மிலிந்த மொரகொடவுடனான சந்திப்பில் கலந்துகொண்டனர்.",
    "இதன்போது மேற்குறிப்பிட்ட ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளுடன் இலங்கை கொண்டிருக்கும் நல்லுறவை மேலும் வலுப்படுத்துவதில் தாம் உறுதியாக இருப்பதாக அந்நாடுகளின் பிரதிநிதிகளிடம் எடுத்துரைத்த இந்தியாவிற்கான இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் மிலிந்த மொரகொட, அவர்கள் உரிய பணிகளை முன்னெடுப்பதற்கு தாம் முழுமையான ஆதரவை வழங்கத்தயாராக இருப்பதாகவும் உறுதியளித்தார்.",
    "மேலும் நாட்டின் தற்போதைய அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நிலைவரம் குறித்து ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளின் பிரதிநிதிகளுக்கு விளக்கமளித்த உயர்ஸ்தானிகர், நாட்டின் பொருளாதார உறுதிப்பாடு மற்றும் மீட்சி ஆகியவற்றை இலக்காகக்கொண்டு முன்னெடுப்பதற்குத் திட்டமிட்டிருக்கும் நடவடிக்கைகள் தொடர்பிலும் எடுத்துரைத்தார்.",
    "அத்தோடு பொருளாதார நெருக்கடியைக் கையாள்வதற்கு சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் அனுசரணையுடனான உதவிச்செயற்திட்டத்திற்கு அங்கீகாரமளிக்கப்படும் வரையில் நிதியுதவிகளை ஒருங்கிணைப்பது அவசியம் என்றும், பொருளாதார மீட்சி செயன்முறைக்கு ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகள் உதவி வழங்கவேண்டும் என்றும் அவர் கேட்டுக்கொண்டமை குறிப்பிடத்தக்கது."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Economic recovery requires cooperation of EU countries - Sri Lankan High Commissioner",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka's High Commissioner to India Milinda Moragoda has told Sri Lankan delegation that she is committed to further strengthening Sri Lanka's good relations with the European Union, and called on them to provide the necessary cooperation to help Sri Lanka recover from the current crisis.",
        "During the meeting between Sri Lankan High Commissioner to India Milinda Moragoda and EU officials at the High Commissioner's official residence in New Delhi last Tuesday, the current situation in Sri Lanka was discussed in detail and various issues were discussed.",
        "The meeting was attended by 14 Ambassadors and High Commissioners from EU countries and this is the third time that the Sri Lankan High Commissioner has attended such a meeting.",
        "Accordingly, diplomats from Austria, Belarus, Belgium, Bosnia, Denmark, Ireland, Luxembourg, North Macedonia, Portugal, Serbia, Slovenia, Ukraine, Malta and other countries attended the meeting with Milinda Moragoda.",
        "Sri Lanka's High Commissioner to India Milinda Moragoda assured the delegation that she was committed to further strengthening Sri Lanka's good relations with the EU countries and assured them of their full support for their efforts.",
        "The High Commissioner briefed the EU delegation on the current political and economic situation in the country and the steps that are planned to be taken towards the country's economic stability and recovery.",
        "He also called on the European Union (EU) to extend its support to the International Monetary Fund (IMF) to co-sponsor funding until it approves the program."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India Milinda Moragoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Austria",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Belarus",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Belgium",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bosnia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Denmark",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ireland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Luxembourg",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "North Macedonia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Portugal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Serbia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Slovenia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Milinda Moragoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා යුරෝපා සංගමයේ රටවල සහයෝගීතාව අවශ්‍යයි - ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස්",
      "body_lines": [
        "ඉන්දියාවේ ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස් මිලින්ද මොරගොඩ ශ්‍රී ලංකා නියෝජිත පිරිසට ප්‍රකාශ කළේ යුරෝපා සංගමය සමඟ ශ්‍රී ලංකාවේ සබඳතා තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීමට කැපවී සිටින බවත් වත්මන් අර්බුදයෙන් ශ්‍රී ලංකාවට ගොඩ ඒමට අවශ්‍ය සහය ලබා දෙන ලෙස ඔවුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින බවත්ය.",
        "පසුගිය අඟහරුවාදා ඉන්දියාවේ ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස් මිලින්ද මොරගොඩ සහ යුරෝපා සංගමයේ නිලධාරීන් අතර නවදිල්ලි නුවර මහ කොමසාරිස් නිල නිවසේදී පැවති හමුවේදී ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් තත්ත්වය පිළිබඳව දීර්ඝ වශයෙන් සාකච්ඡා කර ඇති අතර විවිධ කරුණු පිළිබඳව සාකච්ඡා කර තිබේ.",
        "මෙම හමුව සඳහා යුරෝපා සංගමයේ රටවල තානාපතිවරුන් සහ මහ කොමසාරිස්වරුන් 14 දෙනෙකු සහභාගී වූ අතර ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස්වරයා මෙවැනි හමුවකට සහභාගී වූ තුන්වන අවස්ථාව මෙයයි.",
        "ඒ අනුව ඔස්ට්‍රියාව, බෙලරුසියාව, බෙල්ජියම, බොස්නියාව, ඩෙන්මාර්කය, අයර්ලන්තය, ලක්සම්බර්ග්, උතුරු මැසිඩෝනියාව, පෘතුගාලය, සර්බියාව, ස්ලෝවේනියාව, යුක්රේනය, මෝල්ටාව ඇතුළු රටවල රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින් මිලින්ද මොරගොඩ හමුවට පැමිණ සිටියහ.",
        "යුරෝපා සංගමයේ රටවල් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවේ යහපත් සබඳතා තවදුරටත් ශක්තිමත් කර ගැනීමට කැපවී සිටින බවට ඉන්දියාවේ ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස් මිලින්ද මොරගොඩ දූත පිරිසට සහතික වූ අතර ඔවුන්ගේ ප්‍රයත්නයන් සඳහා ඔවුන්ගේ පූර්ණ සහයෝගය ලබා දෙන බවට සහතික විය.",
        "රටේ වත්මන් දේශපාලන හා ආර්ථික තත්ත්වය සහ රටේ ආර්ථික ස්ථාවරත්වය සහ ප්‍රකෘතිය සඳහා ගැනීමට සැලසුම් කර ඇති පියවර පිළිබඳව මහ කොමසාරිස්වරයා යුරෝපා සංගම් නියෝජිත පිරිසට කරුණු ඉදිරිපත් කළේය.",
        "මෙම වැඩසටහන අනුමත කරන තුරු සම අනුග්‍රාහක අරමුදල් සැපයීම සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට (IMF) සහාය දෙන ලෙස ඔහු යුරෝපා සංගමයෙන් (EU) ඉල්ලා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව මිලින්ද මොරගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඔස්ට්රියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෙලාරුස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෙල්ජියම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බොස්නියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩෙන්මාර්කය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අයර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලක්සම්බර්ග්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු මැසිඩෝනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෘතුගාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සර්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්ලෝවේනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෝල්ටා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලින්ද මොරගොඩ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொருளாதார மீட்சிக்கு ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளின் ஒத்துழைப்பு அவசியம் - இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர்",
      "body_lines": [
        "ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளுடன் இலங்கை கொண்டிருக்கும் நல்லுறவை மேலும் வலுப்படுத்துவதில் தாம் உறுதியாக இருப்பதாக அந்நாடுகளின் பிரதிநிதிகளிடம் எடுத்துரைத்துள்ள இந்தியாவிற்கான இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் மிலிந்த மொரகொட, இலங்கை தற்போது முகங்கொடுத்திருக்கும் நெருக்கடியிலிருந்து மீள்வதற்கு அவசியமான ஒத்துழைப்புக்களை வழங்குமாறும் அவர்களிடம் வேண்டுகோள்விடுத்துள்ளார்.",
        "இந்தியாவிற்கான இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் மிலிந்த மொரகொடவிற்கும் ஐரோப்பிய ஒன்றிய உயரதிகாரிகளுக்கும் இடையில் கடந்த செவ்வாய்கிழமை புதுடில்லியில் உள்ள உயர்ஸ்தானிகரின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்தில் இடம்பெற்ற சந்திப்பில்போது இலங்கையின் தற்போதைய நிலைவரம் குறித்து விரிவாக ஆராயப்பட்டதுடன், பல்வேறு விடயங்கள் தொடர்பில் கலந்துரையாடப்பட்டது.",
        "இச்சந்திப்பில் ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளின் 14 தூதுவர்கள் மற்றும் உயர்ஸ்தானிகர்கள் பங்கேற்றிருந்ததுடன், இது இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் இத்தகைய சந்திப்பில் ஈடுபட்ட மூன்றாவது சந்தர்ப்பமாகும்.",
        "அதன்படி ஆஸ்திரியா, பெலாரஸ், பெல்ஜியம், பொஸ்னியா, டென்மார்க், அயர்லாந்து, லக்ஸம்பேர்க், வடமெசிடோனியா, போர்த்துக்கல், சேர்பியா, ஸ்லோவேனியா, உக்ரெய்ன், மால்டா உள்ளிட்ட நாடுகளின் உள்ளிட்ட நாடுகளின் இராஜதந்திரிகள் மிலிந்த மொரகொடவுடனான சந்திப்பில் கலந்துகொண்டனர்.",
        "இதன்போது மேற்குறிப்பிட்ட ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளுடன் இலங்கை கொண்டிருக்கும் நல்லுறவை மேலும் வலுப்படுத்துவதில் தாம் உறுதியாக இருப்பதாக அந்நாடுகளின் பிரதிநிதிகளிடம் எடுத்துரைத்த இந்தியாவிற்கான இலங்கை உயர்ஸ்தானிகர் மிலிந்த மொரகொட, அவர்கள் உரிய பணிகளை முன்னெடுப்பதற்கு தாம் முழுமையான ஆதரவை வழங்கத்தயாராக இருப்பதாகவும் உறுதியளித்தார்.",
        "மேலும் நாட்டின் தற்போதைய அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நிலைவரம் குறித்து ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளின் பிரதிநிதிகளுக்கு விளக்கமளித்த உயர்ஸ்தானிகர், நாட்டின் பொருளாதார உறுதிப்பாடு மற்றும் மீட்சி ஆகியவற்றை இலக்காகக்கொண்டு முன்னெடுப்பதற்குத் திட்டமிட்டிருக்கும் நடவடிக்கைகள் தொடர்பிலும் எடுத்துரைத்தார்.",
        "அத்தோடு பொருளாதார நெருக்கடியைக் கையாள்வதற்கு சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் அனுசரணையுடனான உதவிச்செயற்திட்டத்திற்கு அங்கீகாரமளிக்கப்படும் வரையில் நிதியுதவிகளை ஒருங்கிணைப்பது அவசியம் என்றும், பொருளாதார மீட்சி செயன்முறைக்கு ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகள் உதவி வழங்கவேண்டும் என்றும் அவர் கேட்டுக்கொண்டமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா மிலிந்த மொரகொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெலாரஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெல்ஜியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "போஸ்னியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டென்மார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அயர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லக்சம்பர்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடக்கு மாசிடோனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "போர்ச்சுகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செர்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்லோவேனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மால்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மிலிந்த மொரகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}