{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/4-million-vehicles-register-for-sri-lanka-fuel-pass-ration-minister-97897/",
  "time_ut": 1658811900,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "4 million vehicles register for Sri Lanka fuel pass ration: Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "4 million vehicles register for Sri Lanka fuel pass ration: Minister",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Over four million vehicles have been registered in Sri Lanka’s online fuel rationing system up to July 25, Cabinet spokesman Bandula Gunewardene said as continued monetary instability creates forex and fuel shortages.",
        "Sri Lanka’s fuel bill for 2022 is estimated at 6.7 billion US dollar up from 2.7 billion US dollars Gunewardene said.",
        "Sri Lanka started an online fuel rationing system as the country faced forex shortages after two years of money printing and continued monetary accommodation for state salaries.",
        "Under the rationing system each vehicle will be allocated a weekly quota of fuel.",
        "Forex shortages are a problem associated with soft-pegged central banks whose money and exchange policies conflict.",
        "Sri Lanka has been in the habit of borrowing from suppliers every year that the central bank printed money and created forex shortages.",
        "However suppliers have now stopped giving credit and have over 700 million dollars in arrears and are demanding pre-payment. (Colombo/July26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4 million",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Over four million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunewardene",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6.7 billion US dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2.7 billion US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Gunewardene",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "every year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "over 700 million dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන පාස් සලාකයට වාහන මිලියන 4ක් ලියාපදිංචි වෙයි: ඇමති",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ජුලි 25 දක්වා ශ්‍රී ලංකාවේ මාර්ගගත ඉන්ධන සලාක පද්ධතියේ වාහන මිලියන හතරකට අධික සංඛ්‍යාවක් ලියාපදිංචි වී ඇති බව කැබිනට් ප්‍රකාශක බන්දුල ගුණවර්ධන පැවසුවේ අඛණ්ඩ මුදල් අස්ථාවරත්වය විදේශ විනිමය සහ ඉන්ධන හිඟයක් ඇති කරන බැවිනි.",
        "2022 වසරේ ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන බිල ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.7 සිට ඩොලර් බිලියන 6.7ක් ලෙස ගණන් බලා ඇතැයි ගුණවර්ධන මහතා පැවසීය.",
        "වසර දෙකක මුදල් මුද්‍රණයෙන් සහ රාජ්‍ය වැටුප් සඳහා අඛණ්ඩව මුදල් නවාතැන් ගැනීමෙන් පසු රට විදේශ විනිමය හිඟයකට මුහුණ දුන් බැවින් ශ්‍රී ලංකාව මාර්ගගත ඉන්ධන සලාක ක්‍රමයක් ආරම්භ කළේය.",
        "සලාක ක්‍රමය යටතේ සෑම වාහනයකටම සතියකට ඉන්ධන කෝටාවක් වෙන් කෙරේ.",
        "විදේශ විනිමය හිඟය යනු මුදල් සහ විනිමය ප්‍රතිපත්ති ගැටෙන මෘදු මධ්‍යම බැංකු හා සම්බන්ධ ගැටලුවකි.",
        "මහ බැංකුව මුදල් මුද්‍රණය කර විදේශ විනිමය හිඟයක් ඇති කළ බව සෑම වසරකම සැපයුම්කරුවන්ගෙන් ණයට ගැනීම ශ්‍රී ලංකාව පුරුද්දක් කරගෙන තිබේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, සැපයුම්කරුවන් මේ වන විට ණය ලබා දීම නවතා ඇති අතර ඩොලර් මිලියන 700කට අධික හිඟ මුදල් ඇති අතර පෙර ගෙවීම් ඉල්ලා සිටිති. (කොළඹ/ජූලි26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මිලියන 4 කි",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මිලියන හතරකට අධිකයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 6.7 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 2.7 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 700 ඉක්මවයි",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை எரிபொருள் அனுமதிப்பத்திரத்திற்காக 4 மில்லியன் வாகனங்கள் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளன: அமைச்சர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையின் ஆன்லைன் எரிபொருள் விநியோக முறைமையில் ஜூலை 25 வரை நான்கு மில்லியனுக்கும் அதிகமான வாகனங்கள் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளன என்று அமைச்சரவைப் பேச்சாளர் பந்துல குணவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "2022 ஆம் ஆண்டிற்கான இலங்கையின் எரிபொருள் கட்டணம் 2.7 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களில் இருந்து 6.7 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களாக மதிப்பிடப்பட்டுள்ளதாக குணவர்தன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இரண்டு வருடங்களாக பணம் அச்சடித்து அரச சம்பளத்திற்கான பணவசதியைத் தொடர்ந்ததன் பின்னர் நாடு அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையை எதிர்கொண்டதால் இலங்கை ஆன்லைன் எரிபொருள் விநியோக முறையை ஆரம்பித்தது.",
        "ரேஷன் முறையின் கீழ் ஒவ்வொரு வாகனத்திற்கும் வாரந்தோறும் எரிபொருள் ஒதுக்கப்படும்.",
        "அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை என்பது மென்மையான-பெக் செய்யப்பட்ட மத்திய வங்கிகளுடன் தொடர்புடைய ஒரு பிரச்சனையாகும், அதன் பணம் மற்றும் பரிமாற்றக் கொள்கைகள் முரண்படுகின்றன.",
        "இலங்கை மத்திய வங்கி பணத்தை அச்சிட்டு அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையை உருவாக்கியது என்று ஒவ்வொரு ஆண்டும் சப்ளையர்களிடம் கடன் வாங்கும் பழக்கம் உள்ளது.",
        "இருப்பினும் சப்ளையர்கள் தற்போது கடன் வழங்குவதை நிறுத்திவிட்டு, 700 மில்லியன் டாலர்களுக்கு மேல் பாக்கி வைத்துள்ளனர் மற்றும் முன்பணம் செலுத்துமாறு கோருகின்றனர். (கொழும்பு/ஜூலை26/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4 மில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நான்கு மில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6.7 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2.7 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "700 மில்லியன் டாலர்களுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}