{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/28/postal-services-limited-to-three-days-a-week/",
  "time_ut": 1656428880,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Postal Services limited to three-days a week",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Postal Services limited to three-days a week",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); All postal services have been restricted to three days.",
        "Post-Master General Ranjith Ariyaratne said that all post and sub-post offices will be open only on Tuesdays, Wednesdays, and Thursdays.",
        "The offices will be open from 8.00 AM to 4.00 PM on the relevant days, said the Post Master General.",
        "The Post Master General further said that these steps were taken because of the transportation difficulties that have arisen in the face of the fuel crisis in the country.",
        "He noted that in the current situation, the distribution of letters may also be limited.",
        "Russia, UAE & India to assist; Minister explains way out of fuel crisis"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Postal Services",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "three-days",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjith Ariyaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesdays, Wednesdays",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8.00 AM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "4.00 PM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Post",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Post",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UAE & India",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තැපැල් සේවා සතියකට දින තුනකට සීමා වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); සියලුම තැපැල් සේවා දින තුනකට සීමා කර ඇත.",
        "සියලුම තැපැල් හා උප තැපැල් කාර්යාල අඟහරුවාදා, බදාදා සහ බ්‍රහස්පතින්දා දිනවල පමණක් විවෘතව තබන බව තැපැල්පති රංජිත් ආරියරත්න මහතා පැවසීය.",
        "අදාළ දිනවල එම කාර්යාල පෙරවරු 8.00 සිට පස්වරු 4.00 දක්වා විවෘතව පවතින බව තැපැල්පතිවරයා සඳහන් කළේය.",
        "තැපැල්පතිවරයා වැඩිදුරටත් කියා සිටියේ රට තුළ උද්ගතව ඇති ඉන්ධන අර්බුදය හමුවේ පවතින ප්‍රවාහන දුෂ්කරතා හේතුවෙන් මෙම පියවර ගත් බවයි.",
        "පවතින තත්ත්වය තුළ ලිපි බෙදා හැරීම ද සීමා විය හැකි බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "රුසියාව, එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය සහ ඉන්දියාව සහය වීමට; ඉන්ධන අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමේ මග ගැන ඇමති කියයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තැපැල් සේවා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "දවස් තුනක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දවස් තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රංජිත් ආරියරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා, බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8.00 පෙ.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "4.00 ප.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "තැපැල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තැපැල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UAE සහ ඉන්දියාව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அஞ்சல் சேவைகள் வாரத்தில் மூன்று நாட்களுக்கு மட்டுமே",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); அனைத்து தபால் சேவைகளும் மூன்று நாட்களுக்கு மட்டுப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "அனைத்து தபால் மற்றும் உப தபால் அலுவலகங்களும் செவ்வாய், புதன் மற்றும் வியாழன் ஆகிய கிழமைகளில் மட்டுமே திறக்கப்படும் என தபால் மா அதிபர் ரஞ்சித் ஆரியரத்ன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சம்பந்தப்பட்ட நாட்களில் அலுவலகங்கள் காலை 8.00 மணி முதல் மாலை 4.00 மணி வரை திறந்திருக்கும் என்று தபால் மா அதிபர் தெரிவித்தார்.",
        "நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக போக்குவரத்து சிரமங்கள் ஏற்பட்டுள்ளதால் இந்த நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக தபால் மா அதிபர் மேலும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தற்போதைய சூழ்நிலையில் கடித விநியோகமும் மட்டுப்படுத்தப்படலாம் என அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "ரஷ்யா, ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ் & இந்தியா உதவ; எரிபொருள் நெருக்கடியில் இருந்து மீள்வதற்கான வழிகளை அமைச்சர் விளக்கினார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அஞ்சல் சேவைகள்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மூன்று நாட்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சித் ஆரியரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய், புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலை 8.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மாலை 4.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "அஞ்சல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அஞ்சல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UAE & இந்தியா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}