{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132485",
  "time_ut": 1659087337,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பாராளுமன்ற அக்கிராசனத்திலிருந்து உரையாற்றுவதன் மூலம் மக்களின் மனதை ஜனாதிபதியால் வெற்றிகொள்ள முடியாது - அஜித் பி பெரேரா",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President cannot win people's hearts by addressing them from the floor of Parliament - Ajit B Perera",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickremesinghe has ended the session of the Parliament to show the people that he is the President of the country by giving an aggressive speech in the Parliament.",
        "Ajit P Perera, member of United People's Shakti Political Council, said that you cannot win the hearts of the people by addressing them from the seat of aggression.",
        "President Ranil Wickremesinghe said this while participating in a press conference held by President Ranil Wickremesinghe regarding the termination of the parliamentary session.",
        "Ranil Wickramasinghe, who has been elected by the Parliament as the Interim President, is currently concluding the session of the Parliament.",
        "When a new president is appointed in the country, it is normal for him to formally open the parliament and deliver a policy declaration speech from the Speaker's seat.",
        "But the current President Ranil Wickramasinghe came to the Parliament as the Executive President and addressed the people in the Royal Sadai and ended the session of the Parliament to show the people that he is the President of this country.",
        "But the problem is that the president must be in the hearts of the people. The President cannot win the hearts of the people by addressing the parliament from the throne.",
        "Also, the country can be managed by the President who can fulfill the expectations of the people.",
        "Only such a person can explain to the people of the country. Otherwise, a president who was elected as the interim president through funds and votes obtained through the parliamentary deal, cannot win the hearts of the people, no matter how many ceremonies are held at the end of the session of the parliament, even if he delivers a campaign speech. We are worried about this, he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Parliament - Ajit B Perera",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United People's Shakti Political Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Royal Sadai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාර්ලිමේන්තුවේ සිට ජනතාව ඇමතීමෙන් ජනාධිපතිවරයාට ජනතා හදවත් දිනන්න බැහැ - අජිත් බී පෙරේරා",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තුවේදී ආක්‍රමණශීලී කතාවක් කරමින් රටේ ජනාධිපතිවරයා තමන් බව ජනතාවට පෙන්වීමට ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තු සැසිවාරය අවසන් කර තිබේ.",
        "ආක්‍රමණශීලී අසුනක සිට ජනතාව ඇමතීමෙන් ඔවුන්ගේ සිත් දිනාගත නොහැකි බව එක්සත් ජනතා ශක්ති දේශපාලන මණ්ඩලයේ සභික අජිත් පී පෙරේරා මහතා පැවසීය.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මේ බව පැවසුවේ පාර්ලිමේන්තු සැසිවාරය අවසන් කිරීම සම්බන්ධයෙන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් පැවැත්වූ මාධ්‍ය හමුවකට එක්වෙමිනි.",
        "අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයා ලෙස පාර්ලිමේන්තුව විසින් තේරී පත් වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මේ වන විට පාර්ලිමේන්තු සැසිවාරය අවසන් කරමින් සිටියි.",
        "මෙරටට නව ජනාධිපතිවරයෙකු පත් වූ විට ඔහු නිල වශයෙන් පාර්ලිමේන්තුව විවෘත කර කථානායක අසුනේ සිට ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශන දේශනයක් පැවැත්වීම සාමාන්‍ය දෙයකි.",
        "නමුත් වත්මන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විධායක ජනාධිපතිවරයා ලෙස පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණ රාජකීය සදයේ ජනතාව අමතා පාර්ලිමේන්තු සැසිවාරය අවසන් කළේ තමන් මේ රටේ ජනාධිපතිවරයා බව ජනතාවට පෙන්වීමටයි.",
        "නමුත් ප්‍රශ්නය වන්නේ ජනාධිපතිවරයා අනිවාර්යයෙන්ම ජනතාවගේ හදවත් තුළ සිටීමයි. ජනාධිපතිවරයාට සිංහාසනයේ සිට පාර්ලිමේන්තුව ඇමතීමෙන් ජනතාවගේ සිත් දිනාගත නොහැක.",
        "ඒ වගේම ජනතාවගේ බලාපොරොත්තු ඉටු කරන්න පුළුවන් ජනාධිපතිතුමාට රට කළමනාකරණය කරන්න පුළුවන්.",
        "රටේ ජනතාවට පහදා දිය හැක්කේ එවැන්නෙකුට පමණි. එසේ නොමැතිව පාර්ලිමේන්තු ඩීල් එකෙන් ලබාගත් මුදල් හා ඡන්දවලින් අන්තර්වාර ජනාධිපති ලෙස පත් වූ ජනාධිපතිවරයකුට පාර්ලිමේන්තුවේ සැසිවාරය අවසානයේ කොපමණ උත්සව පැවැත්වුවත් ජනතා හදවත් දිනාගත නොහැක. උද්ඝෝෂණ කථාවක්. මේ ගැන අපි කනස්සල්ලට පත්වෙනවා යැයි ද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව - අජිත් බී පෙරේරා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති දේශපාලන සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජකීය සදායි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாராளுமன்ற அக்கிராசனத்திலிருந்து உரையாற்றுவதன் மூலம் மக்களின் மனதை ஜனாதிபதியால் வெற்றிகொள்ள முடியாது - அஜித் பி பெரேரா",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்றத்தில் அக்கிராசன உரையாற்றி தான் நாட்டின் ஜனாதிபதி என்பதை மக்களுக்கு காட்டுவதற்கே ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க பாராளுமன்ற கூட்டத்தொடரை முடிவுறுத்தி இருக்கின்றார்.",
        "அக்கிராசனத்தில் இருந்து உரையாற்றுவதன் மூலம் மக்களின் உள்ளத்தை வென்றுவிட முடியாது என ஐக்கிய மக்கள் சக்தி அரசியல் சபை உறுப்பினர் அஜித் பி பெரேரா தெரிவித்தார்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவினால் பாராளுமன்ற கூட்டத்தொடர் முடிவுறுத்தப்பட்டிருப்பது தொடர்பாக  நடத்திய செய்தியாளர் சந்த்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்து தெரிவிக்கையிலேயே இவ்வாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "இடைக்கால ஜனாதிபதியாக பாராளுமன்றம் மூலம் தெரிவுசெய்யப்பட்டிருக்கும் ரணில் விக்ரமசிங்க, தற்போது பாராளுமன்றத்தின் கூட்டத்தொடரை முடிவுறுத்தி இருக்கின்றார்.",
        "நாட்டில் புதிய ஜனாதிபதி ஒருவர் நியமிக்கப்பட்டால் அவர் சம்பிரதாய முறைப்படி பாராளுமன்றத்தை ஆரம்பித்துவைத்து, சபாநாயகர் ஆசனத்தில் இருந்து கொள்கை பிரகடன உரையை ஆற்றுவது சாதாரண விடயம்.",
        "ஆனால் தற்போதைய ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க, நிறைவேற்று ஜனாதிபதியாக பாராளுமன்றத்துக்கு வந்து, ராயல் சாடையில் மக்களுக்கு உரையாற்றி, தான் இந்த நாட்டின் ஜனாதிபதி என்பதை நாட்டு மக்களுக்கு காட்டுவதற்கே பாராளுமன்ற கூட்டத்தொடரை முடிவுறுத்தி இருக்கின்றார்.",
        "ஆனால் பிரச்சினை இருப்பது, ஜனாதிபதி மக்களின் உள்ளத்தில் இருக்கவேண்டும். ஜனாதிபதி பாராளுமன்றத்தில் அக்கிராசனத்தில் இருந்து உரையாற்றியதன் மூலம் மக்களின் உள்ளத்தை வென்றுவிட முடியாது.",
        "அத்துடன் மக்களின் உள்ளத்தில் இருக்கும் எதிர்பார்ப்புக்களை நிறைவேற்ற முடியுமான ஜனாதிபதியினாலே நாட்டை நிர்வகிக்க முடியும்.",
        "அவ்வாறானவரே நாட்டு மக்களுக்கு விளங்கிக்கொள்ள முடியும். அப்படி இல்லாமல் பாராளுமன்ற டீல் மூலம் நிதி மூலம் மற்றும்  வரப்பிரசாதங்களில் கிடைக்கப்பெற்ற வாக்குகளின் மூலம் இடைக்கால ஜனாதிபதியாக தெரிவுசெய்யப்பட்ட ஜனாதிபதி ஒருவர், அக்கிராசன உரை நிகழ்த்தினாலும் தொடர்ந்து பாராளுமன்ற கூட்டத்தொடரை முடிவுறுத்தி எத்தனை விழா நடத்தினாலும் மக்களின் உள்ளத்தை வெற்றிகொள்ள முடியாது. இதுதொடர்பில் நாங்கள் கவலையடைகின்றோம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாராளுமன்றம் - அஜித் பி பெரேரா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி அரசியல் சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராயல் சடை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}