{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/fuel-shortage-increasingly-dominate-concerns-in-apparel-sector/",
  "time_ut": 1658660640,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Fuel shortage increasingly dominate concerns in apparel sector",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fuel shortage increasingly dominate concerns in apparel sector",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Fuel shortage which lingers in the country and its consequent disruptions have greatly overtaken other anxieties in the mind of the apparel manufacturers, a news report by Hiru TV revealed on Saturday.",
        "According to the report, the fuel shortage has created huge stresses in the apparel sector which is no less so in many other sectors of the economy. However, Sri Lankan apparel manufacturers are particularly worried about the ongoing situation as prevailing energy and transportation challenges could put the industry that accounts for 6% of annual GDP and 40% of total annual export earnings of the country in disarray.",
        "Felix A. Fernando, an apparel industry veteran having more than 30 years of experience in the field noted that due to the persistent fuel shortage, the apparel sector is facing an unprecedented, complex situation which has created huge challenges to their operational activities.",
        "“It’s a well-known fact that the largest share of Sri Lanka’s export earnings come from the apparel sector. Today the challenges we face due to diesel shortage are enormous. We have discussed with the government to pay in US dollars and get fuel from CPC and Lanka IOC. Although we have the capacity to get diesel by paying in dollars, the Ceylon Petroleum Corporation (CEYPETCO) is not giving us priority. Our sector targets export earnings worth USD 6 billion this year. But I think a very challenging environment has been created to reach that target at a time the country is in dire need of foreign exchange,” he said.",
        "Meanwhile, a number of women workers in the sector also voiced their concerns about the ongoing situation.Several women workers of the sector said, “Our sector is the main source of US dollar income which has a greater ability to put the country out of the foreign exchange crisis. As employees, we face many difficulties in travelling to our work places. We have to spend hours waiting for public transport when commuting to work because we don’t have the time to stay in line for days at petrol stations and get petrol. Sometimes we walk to our factories rather than using any form of transport because we can’t rely on it. This issue could hamper the productivity of our workers.”",
        "Not only transportation of employees, the delivery of finished products to the Port of Colombo for export is also facing huge disruptions due to the fuel shortage in the logistics sector,” they said.It was noted that although apparel manufacturers had made a number of efforts to find alternative solutions to these issues, they haven’t borne fruit.",
        "“We urge the authorities to work firmly to resolve this crisis and help facilitate the apparel sector to bring in valuable foreign exchange to the country, and enable the import of essential items to the country and thereby ease the burden placed on everyone” they said.",
        "According to Sri Lanka Export Development Board (EDB), apparel and textile exports increased by 22.93% year on year to US$5.4 billion between January-December 2021.The achievement was a marked increase from previous years’ earnings of apparel exports, EDB said.Sri Lankan apparel sector’s major markets in 2021 were the U.S.A, U.K., Italy, Germany, Netherlands, Belgium, Canada and India.",
        "LIMRA Holdings subsidiary KTI to boost Sri Lanka’s forex earnings with PLEX toys launch in India",
        "Sri Lanka visitor arrivals record 28,733 for first 19 days of July",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Hiru TV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "40%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Felix A. Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "more than 30 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD 6 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Port of Colombo",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Export Development Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22.93%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US$5.4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "January-December",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "previous years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EDB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "U.S.A",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.K.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Italy",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Netherlands",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Belgium",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LIMRA Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "KTI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PLEX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28,733",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇඟලුම් ක්ෂේත්‍රය තුළ ඉන්ධන හිඟය වැඩි වැඩියෙන් ප්‍රමුඛ වේ",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "රට තුළ පවතින ඉන්ධන හිඟය සහ එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස පවතින බාධාවන් ඇඟලුම් නිෂ්පාදකයින්ගේ සිත් තුළ ඇති අනෙකුත් කනස්සල්ලට වඩා බෙහෙවින් වැඩි වී ඇති බව හිරු ටීවී ප්‍රවෘත්ති වාර්තාවක් සෙනසුරාදා අනාවරණය කළේය.",
        "වාර්තාවට අනුව, ඉන්ධන හිඟය ඇඟලුම් ක්ෂේත්‍රයේ විශාල ආතතියක් ඇති කර ඇති අතර එය ආර්ථිකයේ වෙනත් බොහෝ ක්ෂේත්‍රවල එතරම් අඩු නොවේ. කෙසේ වෙතත්, පවතින බලශක්ති සහ ප්‍රවාහන අභියෝග හේතුවෙන් වාර්ෂික දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් 6% ක් සහ රටේ සමස්ත වාර්ෂික අපනයන ආදායමෙන් 40% ක් වන කර්මාන්තය අවුල් විය හැකි බැවින් ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් නිෂ්පාදකයින් දැනට පවතින තත්ත්වය පිළිබඳව විශේෂයෙන් කනස්සල්ලට පත්ව සිටිති.",
        "දිගින් දිගටම පවතින ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් ඇඟලුම් ක්ෂේත්‍රය පෙර නොවූ විරූ සංකීර්ණ තත්ත්වයකට මුහුණ දී සිටින බවත්, එමගින් සිය මෙහෙයුම් කටයුතුවලට විශාල අභියෝග එල්ල වී ඇති බවත් ක්ෂේත්‍රයේ වසර 30කට වැඩි පළපුරුද්දක් ඇති ඇඟලුම් ක්ෂේත්‍රයේ ප්‍රවීණයෙකු වන ෆීලික්ස් ඒ ප්‍රනාන්දු මහතා සඳහන් කළේය.",
        "“ශ්‍රී ලංකාවේ අපනයන ආදායමෙන් වැඩිම කොටස ලැබෙන්නේ ඇඟලුම් අංශයෙන් බව කවුරුත් දන්නා කරුණකි. අද ඩීසල් හිඟය නිසා අපි මුහුණ දෙන අභියෝග අති විශාලයි. ඩොලර්වලින් ගෙවා තෙල් සංස්ථාවෙන් සහ ලංකා අයිඕසී වෙතින් ඉන්ධන ලබා ගැනීමට අපි රජය සමඟ සාකච්ඡා කර තිබෙනවා. ඩොලර්වලින් ගෙවා ඩීසල් ලබා ගැනීමේ හැකියාව අපට තිබුණත් ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CEYPETCO) අපට ප්‍රමුඛත්වය දෙන්නේ නැහැ. අපේ අංශය මේ වසරේ ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 6ක අපනයන ආදායමක් ඉලක්‌ක කරයි. නමුත් මම හිතන්නේ රටට විදේශ විනිමය දැඩි ලෙස අවශ්‍ය මොහොතක ඒ ඉලක්කයට යන්න ඉතාම අභියෝගාත්මක පරිසරයක් නිර්මාණය වෙලා තියෙනවා.”",
        "මේ අතර, එම අංශයේ කාන්තා සේවිකාවන් ගණනාවක් ද පවතින තත්ත්වය පිළිබඳව සිය කනස්සල්ල පළ කළහ. එම අංශයේ කාන්තා සේවිකාවන් කිහිප දෙනෙකු පැවසුවේ, “අපගේ අංශය එක්සත් ජනපද ඩොලර් ආදායමේ ප්‍රධාන මූලාශ්‍රය වන අතර එමඟින් රට රටින් බැහැර කිරීමට වැඩි හැකියාවක් ඇත. විදේශ විනිමය අර්බුදය. සේවකයන් වශයෙන් අපි අපේ සේවා ස්ථාන කරා ගමන් කිරීමේදී බොහෝ දුෂ්කරතාවලට මුහුණ දෙනවා. ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල දින ගණන් පෝලිමේ සිට පෙට්‍රල් ලබා ගැනීමට අපට කාලය නොමැති නිසා රැකියාවට යන විට පොදු ප්‍රවාහනය සඳහා පැය ගණන් බලා සිටීමට සිදු වේ. සමහර විට අපි ඕනෑම ආකාරයක ප්‍රවාහනයක් භාවිතා කරනවාට වඩා අපගේ කර්මාන්තශාලා වෙත යන්නේ අපට එය මත විශ්වාසය තැබිය නොහැකි බැවිනි. මේ ප්‍රශ්නය අපේ සේවකයන්ගේ ඵලදායිතාවයට බාධාවක් වෙන්න පුළුවන්.”",
        "ලොජිස්ටික් අංශයේ ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් සේවක ප්‍රවාහනය පමණක් නොව අපනයනය සඳහා කොළඹ වරායට නිමි භාණ්ඩ ලබාදීමට ද විශාල බාධා එල්ල වී තිබෙනවා. මේ ප්‍රශ්නවලට විකල්ප විසඳුම් සෙවීමට ඒවා ඵල දැරුවේ නැත.",
        "\"මෙම අර්බුදය විසඳීමට දැඩි ලෙස ක්‍රියා කරන ලෙසත්, වටිනා විදේශ විනිමය රටට ගෙන ඒමට ඇඟලුම් ක්ෂේත්‍රයට පහසුකම් සැලසීමටත්, රටට අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ ආනයනය කිරීමටත්, එමඟින් සියලු දෙනා මත පැටවී ඇති බර ලිහිල් කිරීමටත් අපි බලධාරීන්ගෙන් ඉල්ලා සිටිමු\".",
        "ශ්‍රී ලංකා අපනයන සංවර්ධන මණ්ඩලයට (EDB) අනුව 2021 ජනවාරි සිට දෙසැම්බර් දක්වා කාලය තුළ ඇඟලුම් සහ රෙදිපිළි අපනයනය වසරින් වසර 22.93% කින් ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 5.4 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇත. මෙම ජයග්‍රහණය පෙර වසරවල ඇඟලුම් අපනයන ඉපැයීම්වලට වඩා කැපී පෙනෙන වර්ධනයක් බව EDB පවසයි. 2021 දී ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් අංශයේ ප්‍රධාන වෙළඳපොළ වූයේ එක්සත් ජනපදය, එක්සත් රාජධානිය, ඉතාලිය, ජර්මනිය, නෙදර්ලන්තය, බෙල්ජියම, කැනඩාව සහ ඉන්දියාවයි.",
        "LIMRA හෝල්ඩිංග්ස් අනුබද්ධිත KTI හි ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ විනිමය ඉපැයීම් ඉහළ නැංවීමට PLEX සෙල්ලම් බඩු ඉන්දියාවේදී දියත් කෙරේ.",
        "ජූලි මාසයේ මුල් දින 19 සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි සංචාරකයින් සංඛ්‍යාව 28,733ක්",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හිරු ටී.වී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "40%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆීලික්ස් ඒ ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 30 කට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 6 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ වරාය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා අපනයන සංවර්ධන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22.93%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 5.4 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි-දෙසැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙර වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊ.ඩී.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.K.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉතාලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෙදර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෙල්ජියම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LIMRA හෝල්ඩින්ග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "KTI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PLEX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28,733 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆடைத் துறையில் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு அதிகரித்து வருகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் நிலவும் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு மற்றும் அதன் விளைவாக ஏற்பட்ட இடையூறுகள் ஆடை உற்பத்தியாளர்களின் மனதில் உள்ள மற்ற கவலைகளை பெருமளவில் முறியடித்துள்ளதாக Hiru TV இன் செய்தி அறிக்கை ஒன்று சனிக்கிழமை வெளிப்படுத்தியுள்ளது.",
        "அறிக்கையின்படி, எரிபொருள் பற்றாக்குறை ஆடைத் துறையில் பெரும் அழுத்தங்களை உருவாக்கியுள்ளது, இது பொருளாதாரத்தின் பல துறைகளில் குறைவாகவே இல்லை. எவ்வாறாயினும், நிலவும் ஆற்றல் மற்றும் போக்குவரத்து சவால்கள் நாட்டின் வருடாந்த மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் 6% மற்றும் நாட்டின் மொத்த வருடாந்த ஏற்றுமதி வருமானத்தில் 40% ஆகியவற்றைக் கொண்டிருக்கும் தொழில்துறையை சீர்குலைக்கக்கூடும் என்பதால் இலங்கை ஆடை உற்பத்தியாளர்கள் குறிப்பாக தற்போதைய நிலைமை குறித்து கவலையடைந்துள்ளனர்.",
        "தொடர்ச்சியான எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக, ஆடைத் துறையானது முன்னெப்போதும் இல்லாத, சிக்கலான சூழ்நிலையை எதிர்கொள்வதாகவும், இது தமது செயற்பாட்டுச் செயற்பாடுகளுக்கு பாரிய சவால்களை உருவாக்கியுள்ளதாகவும் இத்துறையில் 30 வருடங்களுக்கும் மேலான அனுபவமுள்ள ஆடைத் துறையின் அனுபவமிக்க பெலிக்ஸ் ஏ.பெர்னாண்டோ குறிப்பிட்டார்.",
        "“இலங்கையின் ஏற்றுமதி வருமானத்தில் மிகப்பெரும் பங்கு ஆடைத் துறையில் இருந்து வருகிறது என்பது அனைவரும் அறிந்த உண்மை. இன்று டீசல் தட்டுப்பாடு காரணமாக நாம் எதிர்கொள்ளும் சவால்கள் மிகப்பெரியவை. அமெரிக்க டொலர்களில் செலுத்தி CPC மற்றும் Lanka IOC நிறுவனத்திடம் இருந்து எரிபொருளை பெற்றுக்கொள்ள அரசாங்கத்துடன் கலந்துரையாடியுள்ளோம். டொலரில் செலுத்தி டீசலை பெற்றுக்கொள்ளும் திறன் எமக்கு இருந்தாலும், இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் (CEYPETCO) எமக்கு முன்னுரிமை வழங்குவதில்லை. இந்த ஆண்டு 6 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர் மதிப்பிலான ஏற்றுமதி வருமானத்தை எங்கள் துறை இலக்காகக் கொண்டுள்ளது. ஆனால், நாட்டிற்கு அன்னியச் செலாவணி மிகவும் தேவைப்படும் நேரத்தில் அந்த இலக்கை அடைவதற்கு மிகவும் சவாலான சூழல் உருவாகியிருப்பதாக நான் நினைக்கிறேன்,” என்றார்.",
        "இதற்கிடையில், இத்துறையில் உள்ள பல பெண் தொழிலாளர்களும் தற்போதைய நிலைமை குறித்து தங்கள் கவலைகளை தெரிவித்தனர். இத்துறையைச் சேர்ந்த பல பெண் தொழிலாளர்கள் கூறுகையில், “அமெரிக்க டாலர் வருமானத்தின் முக்கிய ஆதாரமாக எங்கள் துறை உள்ளது, இது நாட்டை விட்டு வெளியேறும் திறனைக் கொண்டுள்ளது. அந்நிய செலாவணி நெருக்கடி. ஊழியர்களாகிய நாங்கள் பணியிடங்களுக்குச் செல்வதில் பல சிரமங்களை எதிர்கொள்கிறோம். பெட்ரோல் நிலையங்களில் பல நாட்களாக வரிசையில் நின்று பெட்ரோல் எடுக்க நேரமில்லாததால் வேலைக்குச் செல்லும் போது பொதுப் போக்குவரத்திற்காக மணிக்கணக்கில் காத்திருக்க வேண்டியுள்ளது. சில நேரங்களில் நாங்கள் எங்கள் தொழிற்சாலைகளுக்கு எந்த வகையான போக்குவரத்தையும் பயன்படுத்துவதை விட நடந்து செல்கிறோம், ஏனெனில் நாங்கள் அதை நம்ப முடியாது. இந்த பிரச்சினை எங்கள் தொழிலாளர்களின் உற்பத்தித்திறனை பாதிக்கலாம்.",
        "ஊழியர்களின் போக்குவரத்து மட்டுமன்றி, கொழும்பு துறைமுகத்திற்கு ஏற்றுமதி செய்வதற்காக முடிக்கப்பட்ட பொருட்களை விநியோகிப்பதும், தளவாடத் துறையில் ஏற்பட்டுள்ள எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக பாரிய இடையூறுகளை எதிர்நோக்கியுள்ளது” என்று அவர்கள் தெரிவித்தனர்.ஆடை உற்பத்தியாளர்கள் பல முயற்சிகளை மேற்கொண்டிருந்த போதிலும். இந்தப் பிரச்சினைகளுக்கு மாற்றுத் தீர்வுகளைக் காண, அவை பலனளிக்கவில்லை.",
        "\"இந்த நெருக்கடியைத் தீர்ப்பதற்கும், நாட்டிற்கு மதிப்புமிக்க அந்நிய செலாவணியைக் கொண்டு வருவதற்கும், ஆடைத் துறையை எளிதாக்குவதற்கும், நாட்டிற்கு அத்தியாவசியப் பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்கும், அதன் மூலம் அனைவரின் மீதும் சுமத்தப்பட்டுள்ள சுமையைக் குறைப்பதற்கும் உறுதியுடன் பணியாற்றுமாறு அதிகாரிகளை நாங்கள் கேட்டுக்கொள்கிறோம்\" என்று அவர்கள் கூறினர்.",
        "இலங்கை ஏற்றுமதி அபிவிருத்திச் சபையின் (EDB) கூற்றுப்படி, 2021 ஜனவரி முதல் டிசம்பர் வரையிலான காலப்பகுதியில் ஆடை மற்றும் ஜவுளி ஏற்றுமதிகள் வருடாந்தம் 22.93% அதிகரித்து 5.4 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களாக அதிகரித்துள்ளது. 2021 இல் இலங்கை ஆடைத் துறையின் பிரதான சந்தைகளாக அமெரிக்கா, ஐக்கிய இராச்சியம், இத்தாலி, ஜேர்மனி, நெதர்லாந்து, பெல்ஜியம், கனடா மற்றும் இந்தியா ஆகியனவாகும்.",
        "LIMRA ஹோல்டிங்ஸ் துணை நிறுவனமான KTI, இந்தியாவில் PLEX பொம்மைகள் அறிமுகம் மூலம் இலங்கையின் அந்நிய செலாவணி வருவாயை அதிகரிக்க",
        "ஜூலை மாதத்தின் முதல் 19 நாட்களில் இலங்கைக்கு வருகை தந்தவர்களின் எண்ணிக்கை 28,733 ஆக பதிவாகியுள்ளது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹிரு டி.வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "40%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெலிக்ஸ் ஏ பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை ஏற்றுமதி அபிவிருத்தி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22.93%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US$5.4 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி-டிசம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஈடிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யு.கே.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இத்தாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நெதர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெல்ஜியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிம்ரா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "KTI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PLEX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28,733",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}