{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131915",
  "time_ut": 1658335914,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "5 மாதங்களுக்குள் நாட்டை மீட்க முடியும் - மத்திய வங்கி ஆளுநர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Country can be recovered within 5 months - Central Bank Governor",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The Governor of the Central Bank of Sri Lanka Nandalal Weerasinghe Weerasinghe said that the country can be recovered from the economic crisis within 5 months.",
        "The Governor of the Central Bank of Sri Lanka has given an explanation to an international media about how the country will recover from the economic crisis.",
        "The Governor of the Central Bank of Sri Lanka Kalanithi Nandalal Weerasinghe said that there is a clear program to rescue the country from the economic crisis.",
        "He further said that Sri Lanka can recover from the current economic crisis within 5 months if this program is followed."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "5 months - Central Bank",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "5 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 months",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මාස 5කින් රට ගොඩගන්න පුළුවන් - මහ බැංකු අධිපති",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "මාස 5කින් රට ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ගැනීමට හැකි බව ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "ආර්ථික අර්බුදයෙන් රට ගොඩ ගන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳව ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකු අධිපතිවරයා ජාත්‍යන්තර මාධ්‍යයකට පැහැදිලි කිරීමක් කර තිබේ.",
        "රට ආර්ථික අර්බුදයෙන් මුදාගැනීම සඳහා පැහැදිලි වැඩපිළිවෙළක් පවතින බව ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකු අධිපති කලනිති නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "මෙම වැඩපිළිවෙළ ක්‍රියාත්මක කළහොත් මාස 5ක් ඇතුළත ශ්‍රී ලංකාවට පවතින ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමට හැකි බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මාස 5 - මහ බැංකුව",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස 5 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස 5 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "5 மாதங்களுக்குள் நாட்டை மீட்க முடியும் - மத்திய வங்கி ஆளுநர்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "நாட்டை 5 மாதங்களுக்குள் பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து மீட்கமுடியுமென இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர்  நந்தலால் வீரசிங்க வீரசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து நாடு எவ்வாறு மீள்வது என்பது தொடர்பில் இலங்கை மத்திய வங்கி ஆளுநர் சர்வதேச ஊடகமொன்றுக்கு வழங்கியுள்ள  நேர்காணலிலேயே விளக்கமளித்துள்ளார்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து நாட்டை மீட்பதற்கு தெளிவான வேலைத்திட்டம் உள்ளதாக இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க இதன்போது தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்த வேலைத்திட்டத்தை பின்பற்றினால் 5 மாதங்களுக்குள் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து இலங்கை மீள முடியும் என அவர் மேலும் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "5 மாதங்கள் - மத்திய வங்கி",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீ மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "5 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}