{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131153",
  "time_ut": 1657362153,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதியும் பிரதமரும் உடனடியாக பதவி விலக வேண்டும் :  கட்சித் தலைவர்கள் கூட்டத்தில் ஐக்கிய மக்கள் சக்தி பங்கேற்காது - சஜித்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President and PM should resign immediately: United People's Shakti will not participate in party leaders' meeting - Sajith",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Leader of the Opposition Sajith Premadasa said that as the people of the country are demanding that Gotabaya Rajapaksa and the current Prime Minister who does not have a people's mandate should step down and go home, we would like to inform you that United People's Power will not participate in the discussions called by Ranil Wickremesinghe, who is currently serving as Prime Minister illegally.",
        "In the media statement sent to United People's Shakti Media, it is further mentioned that,",
        "It should be mentioned that the present Prime Minister is the one who betrayed the struggle and he is also the defendant in this crisis when the Rajapaksas who were hiding in the middle of the people's opposition were brought back to the political arena and secured.",
        "We are not going to engage in empty discussions like closing the stables after the horse has run, when the end of an arbitrary, repressive, and undemocratic government is now in sight.",
        "At a time when all the people of this country are united in the single goal of building our lovely motherland, the goal of victory is within reach, yet another futile discussion called by a bogus prime minister is to ensure the safety of the Rajapakses yet another round. The entire government should resign from such unstable solutions.",
        "We do not want to discuss the future of the country with the guardians and gatekeepers of the government led by Gotabaya Rajapaksa, and we also say that we will contribute to building this country in collaboration with all parties who have come forward with the people's struggle."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "United People's Shakti",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United People's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shakti Media",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති සහ අගමැති වහා ඉල්ලා අස්විය යුතුයි: එක්සත් ජනතා ශක්ති පක්ෂ නායක රැස්වීමට සහභාගි වන්නේ නැහැ - සජිත්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ජනවරමක් නැති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සහ වත්මන් අගමැතිතුමා ඉල්ලා අස්වී ගෙදර යා යුතු යැයි රටේ ජනතාව ඉල්ලා සිටින බැවින් එක්සත් ජනතා බලවේගය එසේ නොකරන බව දන්වා සිටින බව විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා පැවසීය. දැනට නීතිවිරෝධී ලෙස අගමැති ධූරයේ කටයුතු කරන රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් කැඳවන ලද සාකච්ඡාවලට සහභාගි වන්න.",
        "එක්සත් ජනතා ශක්ති මාධ්‍ය වෙත යවා ඇති මාධ්‍ය නිවේදනයේ වැඩිදුරටත් සඳහන් වන්නේ,",
        "ජනතා විරෝධය මැද්දේ සැඟවී සිටි රාජපක්ෂලා යළි දේශපාලන කරළියට ගෙනවිත් සුරක්‍ෂිත කළ මේ අර්බුදයේ විත්තිකරු වත්මන් අගමැතිවරයා බවත් එම අරගලය පාවා දුන් තැනැත්තා බවත් සඳහන් කළ යුතුය.",
        "අත්තනෝමතික, මර්දනකාරී, ප්‍රජාතන්ත්‍ර විරෝධී ආණ්ඩුවක අවසානය දැන් පෙනෙන විට, අශ්වයා දුව ගොස් ඉස්තාලය වසා දැමීම වැනි පුහු සාකච්ඡාවලට අපි නොයන්නෙමු.",
        "අපේ සොඳුරු මාතෘභූමිය ගොඩනැගීමේ ඒකායන අරමුණ වෙනුවෙන් මේ රටේ සියලුම ජනතාව එකමුතු වී සිටින මේ මොහොතේ ජයග්‍රහණයේ ඉලක්කය අත ළඟය රවුම්. මෙවැනි අස්ථාවර විසඳුම්වලින් මුළු රජයම ඉල්ලා අස්විය යුතුයි.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුවේ මුරකරුවන් සහ ගේට්ටුකරුවන් සමඟ රටේ අනාගතය ගැන සාකච්ඡා කිරීමට අපට අවශ්‍ය නැති අතර, ජන අරගලය සමඟ ඉදිරිපත් වූ සියලු පාර්ශ්ව සමඟ එක්ව මේ රට ගොඩනැගීමට දායක වන බවද අපි ප්‍රකාශ කරමු."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශක්ති මාධ්‍ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதியும் பிரதமரும் உடனடியாக பதவி விலக வேண்டும் :  கட்சித் தலைவர்கள் கூட்டத்தில் ஐக்கிய மக்கள் சக்தி பங்கேற்காது - சஜித்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஸவும் மக்கள் ஆணை இல்லாத தற்போதைய பிரதமரும் பதவி விலகி வீட்டுக்கு செல்ல வேண்டும் என்றே ஒட்டுமொத்த நாட்டு மக்களும் கோரிக்கை விடுத்து வருகின்ற படியால், தற்போது சட்டவிரோதமாக பிரதமராக பதவி வகித்து வரும் ரணில் விக்கிரமசிங்க அழைப்பு விடுத்துள்ள கலந்துரையாடல்களில் ஐக்கிய மக்கள் சக்தி பங்கேற்காது என்பதை தெரிவித்துக் கொள்கிறோம் என எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாஸ தெரிவித்தார்.",
        "இது குறித்து ஐக்கிய மக்கள் சக்தி ஊடகங்களுக்கு அனுப்பி வைத்துள்ள ஊடக அறிக்கையில் மேலும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளதாவது,",
        "மக்களின் எதிர்ப்பிற்கு மத்தியில் பதுங்கியிருந்த ராஜபக்ஸக்கள் மீண்டும் அரசியல் களத்திற்கு கொண்டு வரப்பட்டு பாதுகாப்பளிக்கப்பட்டதும், இப்போராட்டத்திற்கு துரோகம் இழைத்தவரும் தற்போதைய பிரதமர் ஆவார் என்பதுடன் இந்த நெருக்கடியில் அவரும் பிரதிவாதி என்பதை குறிப்பிட வேண்டும்.",
        "தன்னிச்சையான,அடக்குமுறையான, ஜனநாயக விரோத அரசாங்கத்தின் முடிவு இப்போது கண்ணுக்குத் தென்பட்ட வண்ணமுள்ள வேளையில் குதிரை ஓடிய பிறகு தொழுவத்தை மூடுவது போன்ற வெற்று கலந்துரையாடல்களில் நாங்கள் பங்கேற்கப்போவதில்லை.",
        "எமது அபிமானம் மிக்க தாய்நாட்டைக் கட்டியெழுப்புவதற்கான ஒரே இலக்கில் இந்நாட்டிலுள்ள அனைத்து மக்களும் ஒன்றுபட்டிருக்கும் தருணத்தில் அந்த வெற்றியின் இலக்கு கண்ணுக்கு எட்டிய தூரத்தில் இருக்கும் நிலையில் போலியான பிரதமரால் அழைக்கப்படும் மற்றொரு வீண் கலந்துரையாடலால் இன்னுமொரு சுற்று ராஜபக்ஸகளின் பாதுகாப்பை உறுதிப்படுத்துவதுதான் நடக்கும். இத்தகைய நிலையற்ற தீர்வுகளிலிருந்து விடுபட்டு முழு அரசாங்கமும் பதவி விலக வேண்டும்.",
        "கோத்தபாய ராஜபக்ஸ தலைமையிலான அரசாங்கத்தின் பாதுகாவலர்களுடனும், வாயில்காப்பாளர்களுடனும் நாட்டின் எதிர்காலம் குறித்து கலந்துரையாட நாங்கள் விரும்பவில்லை என்பதோடு, மக்கள் போராட்டத்துடன் முன்நின்ற அனைத்து தரப்புகளுடன் இணைந்து இந்நாட்டைக் கட்டியெழுப்ப பங்களிப்போம் என்பதையும் தெரிவித்துக் கொள்கிறோம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சக்தி மீடியா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}