{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/ALUMEX-strengthens-commitment-to-sustainability-with-Aluminium-UBC-collection-project-launch/34-739427",
  "time_ut": 1662143255,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "ALUMEX strengthens commitment to sustainability with Aluminium UBC collection project launch",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "ALUMEX strengthens commitment to sustainability with Aluminium UBC collection project launch",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Reaffirming its commitment to sustainability by ensuring the circularity of aluminium sourcing, Sri Lanka’s largest fully integrated aluminium manufacturer and member of the Hayleys Group, Alumex, recently rolled out a pilot project in the country to collect used aluminium beverage cans (UBCs) as a part of its initiative to care for the environment.",
        "The manufacturer set up large bins across key locations in largely populated districts and has laid out plans to roll out the project across the island. The initiative encourages the disposal of aluminium wastage in an appropriate manner that protects and benefits the environment, thereby paving the way for cleaner land and water bodies.",
        "“Alumex is built on key values that drive the organisation, one of which is ‘Good Citizenship. In line with the Hayleys Lifecode, we strive not only to build a sustainable business that contributes to national GDP but also to actively contribute to the betterment of our environment and surrounding.",
        "“Circularity in sourcing raw materials is a subject that industries across the globe have begun to address. With our expertise, we can re-use empty aluminium beverage cans in our manufacturing process while ensuring that global alloy standards are adhered to and provide a low-carbon product to the global market,” Alumex Managing Director Pramuk Dediwela said.",
        "As the newest member of the Production and Transformation Division of the Aluminium Stewardship Initiative, Alumex is the first Sri Lankan manufacturer to have committed to the standards and will work with members to foster responsible production, sourcing and stewardship.",
        "Most recently, Alumex was recognised for its strong commitment to transparency and governance at the Asia Integrated Reporting Awards. The manufacturer was honoured with the Bronze in Integrated Report (SME) category for concisely communicating its value creation to stakeholders."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Hayleys Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Alumex",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Hayleys Lifecode",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pramuk Dediwela",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Production and Transformation Division of the Aluminium Stewardship Initiative",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Alumex",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alumex",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Asia Integrated Reporting Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ALUMEX Aluminum UBC එකතු කිරීමේ ව්‍යාපෘතිය දියත් කිරීමත් සමඟ තිරසාරත්වය සඳහා වූ කැපවීම ශක්තිමත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඇලුමිනියම් මූලාශ්‍රවල චක්‍රලේඛය සහතික කිරීම මගින් තිරසාරභාවය සඳහා ඇති කැපවීම යළි තහවුරු කරමින්, ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම පූර්ණ ඒකාබද්ධ ඇලුමිනියම් නිෂ්පාදකයා සහ Hayleys සමූහයේ සාමාජික, Alumex, කොටසක් ලෙස භාවිත කරන ලද ඇලුමිනියම් බීම කෑන් (UBCs) එකතු කිරීමේ නියමු ව්‍යාපෘතියක් මෑතකදී රට තුළ දියත් කරන ලදී. පරිසරය රැකබලා ගැනීම සඳහා එහි මුලපිරීම.",
        "නිෂ්පාදකයා විශාල වශයෙන් ජනාකීර්ණ දිස්ත්‍රික්කවල ප්‍රධාන ස්ථාන හරහා විශාල බඳුන් පිහිටුවා ඇති අතර දිවයින පුරා ව්‍යාපෘතිය ක්‍රියාත්මක කිරීමට සැලසුම් කර ඇත. මෙම මුලපිරීම මගින් පරිසරය ආරක්ෂා කරන සහ ප්‍රයෝජනවත් වන පරිදි සුදුසු ආකාරයකින් ඇලුමිනියම් අපද්‍රව්‍ය බැහැර කිරීම දිරිමත් කරන අතර එමඟින් පිරිසිදු භූමිය සහ ජල කඳ සඳහා මග පෑදේ.",
        "“Alumex ගොඩනඟා ඇත්තේ සංවිධානය මෙහෙයවන ප්‍රධාන සාරධර්ම මත වන අතර ඉන් එකක් වන්නේ ‘හොඳ පුරවැසිභාවයයි. Hayleys Lifecode වලට අනුකූලව, අපි ජාතික දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයට දායක වන තිරසාර ව්‍යාපාරයක් ගොඩනැගීමට පමණක් නොව අපගේ පරිසරය සහ අවට පරිසරයේ අභිවෘද්ධිය සඳහා සක්‍රීයව දායක වීමට උත්සාහ කරමු.",
        "“අමුද්‍රව්‍ය සපයා ගැනීමේ චක්‍රලේඛය යනු ලොව පුරා කර්මාන්ත ආමන්ත්‍රණය කිරීමට පටන් ගෙන ඇති විෂයයකි. අපගේ ප්‍රවීණත්වය සමඟින්, ගෝලීය මිශ්‍ර ලෝහ ප්‍රමිතීන් පිළිපැදීම සහ ගෝලීය වෙළඳපොළට අඩු කාබන් නිෂ්පාදනයක් සැපයීම සහතික කරන අතරම අපගේ නිෂ්පාදන ක්‍රියාවලියේදී හිස් ඇලුමිනියම් බීම කෑන් නැවත භාවිතා කළ හැකිය.",
        "Aluminum Stewardship Initiative හි නිෂ්පාදන හා පරිවර්තන අංශයේ නවතම සාමාජිකයා ලෙස Alumex යනු ප්‍රමිතීන්ට කැප වූ පළමු ශ්‍රී ලාංකික නිෂ්පාදකයා වන අතර වගකීම් සහිත නිෂ්පාදන, මූලාශ්‍ර සහ භාරකාරත්වය පෝෂණය කිරීම සඳහා සාමාජිකයින් සමඟ කටයුතු කරනු ඇත.",
        "ඉතා මෑතක දී, Alumex විසින් Asia Integrated Reporting Awards හි විනිවිදභාවය සහ පාලනය සඳහා වූ දැඩි කැපවීම වෙනුවෙන් ඇගයීමට ලක් විය. නිෂ්පාදකයා තම වටිනාකම් නිර්මානය කිරීම පාර්ශවකරුවන්ට සංක්ෂිප්තව සන්නිවේදනය කිරීම සඳහා ඒකාබද්ධ වාර්තාවේ (SME) කාණ්ඩයේ ලෝකඩ සම්මානයෙන් පිදුම් ලැබීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හේලීස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇලුමෙක්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Hayleys Lifecode",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රමුක් දැදිවල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇලුමිනියම් භාරකාරත්ව මුලපිරීමේ නිෂ්පාදන හා පරිවර්තන අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇලුමෙක්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇලුමෙක්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia Integrated Reporting Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அலுமினியம் UBC சேகரிப்பு திட்ட துவக்கத்துடன் நிலைத்தன்மைக்கான உறுதிப்பாட்டை ALUMEX வலுப்படுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அலுமினிய ஆதாரங்களின் சுற்றறிக்கையை உறுதி செய்வதன் மூலம் நிலைத்தன்மைக்கான அதன் உறுதிப்பாட்டை மீண்டும் உறுதிப்படுத்தும் வகையில், இலங்கையின் மிகப்பெரிய முழு ஒருங்கிணைக்கப்பட்ட அலுமினிய உற்பத்தியாளரும், Hayleys குழுமத்தின் உறுப்பினருமான Alumex, சமீபத்தில் நாட்டில் பயன்படுத்தப்பட்ட அலுமினிய பான கேன்களை (UBCs) சேகரிக்கும் ஒரு முன்னோடித் திட்டத்தை அறிமுகப்படுத்தியது. சுற்றுச்சூழலை பராமரிப்பதற்கான அதன் முன்முயற்சி.",
        "உற்பத்தியாளர் அதிக மக்கள்தொகை கொண்ட மாவட்டங்களில் முக்கிய இடங்களில் பெரிய தொட்டிகளை அமைத்துள்ளார் மற்றும் தீவு முழுவதும் திட்டத்தை செயல்படுத்த திட்டங்களை வகுத்துள்ளார். இம்முயற்சியானது சுற்றுச்சூழலைப் பாதுகாக்கும் மற்றும் நன்மை பயக்கும் அலுமினிய கழிவுகளை சரியான முறையில் அகற்றுவதை ஊக்குவிக்கிறது, இதன் மூலம் தூய்மையான நிலம் மற்றும் நீர்நிலைகளுக்கு வழி வகுக்கிறது.",
        "\"அலுமெக்ஸ் நிறுவனத்தை இயக்கும் முக்கிய மதிப்புகளில் கட்டமைக்கப்பட்டுள்ளது, அதில் ஒன்று 'நல்ல குடியுரிமை. ஹேலிஸ் லைஃப்கோடுக்கு இணங்க, தேசிய மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்திக்கு பங்களிக்கும் நிலையான வணிகத்தை உருவாக்குவது மட்டுமல்லாமல், நமது சுற்றுச்சூழலையும் சுற்றுப்புறத்தையும் மேம்படுத்துவதில் தீவிரமாக பங்களிக்க முயற்சி செய்கிறோம்.",
        "\"மூலப் பொருட்களைப் பெறுவதில் உள்ள சுற்றறிக்கை என்பது உலகெங்கிலும் உள்ள தொழில்கள் உரையாற்றத் தொடங்கியுள்ள ஒரு விஷயமாகும். எங்களின் நிபுணத்துவத்துடன், உலகளாவிய அலாய் தரநிலைகள் கடைபிடிக்கப்படுவதையும், உலக சந்தையில் குறைந்த கார்பன் தயாரிப்பை வழங்குவதையும் உறுதிசெய்யும் அதே வேளையில், எங்களது உற்பத்திச் செயல்பாட்டில் காலியான அலுமினிய பான கேன்களை மீண்டும் பயன்படுத்த முடியும்,” என்று அலுமெக்ஸ் நிர்வாக இயக்குநர் பிரமுக் டெடிவெலா தெரிவித்தார்.",
        "அலுமினியப் பணிப்பெண் முன்முயற்சியின் உற்பத்தி மற்றும் உருமாற்றப் பிரிவின் புதிய அங்கத்தவராக, அலுமெக்ஸ் தரநிலைகளுக்கு உறுதியளித்த முதல் இலங்கை உற்பத்தியாளர் என்பதுடன் பொறுப்பான உற்பத்தி, ஆதாரம் மற்றும் பணிப்பெண்ணை வளர்ப்பதற்கு உறுப்பினர்களுடன் இணைந்து பணியாற்றும்.",
        "மிக சமீபத்தில், ஆசியா ஒருங்கிணைந்த அறிக்கையிடல் விருதுகளில் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் நிர்வாகத்திற்கான வலுவான அர்ப்பணிப்புக்காக அலுமெக்ஸ் அங்கீகரிக்கப்பட்டது. அதன் மதிப்பு உருவாக்கத்தை பங்குதாரர்களுக்கு சுருக்கமாக தெரிவித்ததற்காக உற்பத்தியாளருக்கு ஒருங்கிணைந்த அறிக்கை (SME) பிரிவில் வெண்கலம் வழங்கப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹேலிஸ் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அலுமெக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஹேலிஸ் லைஃப்கோட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரமுக் டெடிவெல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அலுமினிய பணிப்பெண் முன்முயற்சியின் உற்பத்தி மற்றும் உருமாற்றப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அலுமெக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அலுமெக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய ஒருங்கிணைந்த அறிக்கையிடல் விருதுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}