{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/BOI-team-s-efforts-to-promote-online-services-bears-fruit-investors-convey-positive-remarks/34-738071",
  "time_ut": 1659117454,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "BOI team’s efforts to promote online services bears fruit; investors convey positive remarks",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "BOI team’s efforts to promote online services bears fruit; investors convey positive remarks",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The host of digitised and paperless services, adopted by the Information Technology (IT) Department in collaboration with other departments of the Board of Investment (BOI) in a bid to curtail excess expenditure and facilitate customer touch points, have proven track record of success, which is evident with the experience shared by a local investor with the BOI.",
        "MAS Intimates Ltd. senior consultant Prasantha Chandralal articulated: “We have tremendously enjoyed and benefited from the online systems introduced by the BOI, which have helped us do our businesses effectively and efficiently, saving time and cost with the least use of papers.”",
        "“The online platform related to import and export Customs Declarations (CUSDEC) is a good case in point, where the system has been expedited to obtain speedy approvals and make payments online,” he pointed out.",
        "Elaborating on the system, Chandralal said: “Earlier, we had to bring all relevant documents manually to the BOI office which at least took eight hours to finalise the process. Now, the relevant documents can be submitted via Asycuda Customs Computer System, which takes only five minutes to complete the process.",
        "“All in all, the introduction of online services, has not only boosted our business but upped our exports, soaring export earnings. Besides, this has prevented malpractices and eliminated undue inconveniences. It is also noteworthy that these online facilities vastly helped us and our intimates do business without a hitch during the pandemic period.” Chandralal, thus, invited the fellow investors to experience these smooth operations offered by the BOI in the interest of convenience of the investors.",
        "Apart from this, the IT department has introduced an online system to integrate with the Defence Ministry for renewal of visas of the existing investors, with the recommendation made by the BOI to the Defence Ministry. The spouse and the dependents of the investors also become eligible to apply for visas under the online system.",
        "Moreover, the BOI official website, which was earlier outsourced, is now being handled by the IT department, saving substantial amount to the organisation and setting an example for other State institutions.",
        "In addition, the procedure where the companies which sign agreements with the BOI and embark on new projects, that are earlier required to periodically submit reports such as performance and evaluation reports, updates on employment generation and audited financial statements manually to the BOI, has now been facilitated by a system developed by the IT department to submit the said reports online, which is managed and reviewed by the BOI Monitoring Department.",
        "Another important move initiated by the IT department is the launch of a system where the details of the zones could be viewed via Google maps enabling investors to exactly find the vacant and filled land plots within the zones so as to start out new projects.",
        "Meanwhile, talking about the steps that are afoot, the IT department is making arrangements to set up a fully-computerised system where all functions that come under the Human Resources Department, such as recruitments are carried out online. At the same time, the plans are also underway to integrate with the Department of Immigration and Emigration in order to finalise the visa recommendation program, which the BOI is already linked to the Defence Ministry.",
        "Commenting on the online services, BOI Chairman Raja Edirisuriya said: “The implementation of these online platforms is yet another milestone in the journey of digital service enablement. Here, I want to make a special mention of the contribution by our IT department and other respective departments towards making these efforts a reality and a success.”",
        "“The BOI continues to drive digital transformations, which is evident and actively contribute to the business sector, in such a backdrop where the world increasingly embraces digital economy,” he stated."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Information Technology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Board of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MAS Intimates Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prasantha Chandralal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Customs Declarations",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandralal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eight hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Asycuda Customs Computer System",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "only five minutes",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Defence Ministry for renewal of visas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Defence Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the BOI Monitoring Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Human Resources Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Defence Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Raja Edirisuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අන්තර්ජාල සේවා ප්‍රවර්ධනය කිරීමට BOI කණ්ඩායම දරන උත්සාහය ඵල දරයි; ආයෝජකයින් ධනාත්මක අදහස් ඉදිරිපත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අතිරික්ත වියදම් සීමා කිරීමට සහ පාරිභෝගික ස්පර්ශක ස්ථාන පහසු කිරීමට ආයෝජන මණ්ඩලයේ (BOI) අනෙකුත් දෙපාර්තමේන්තු සමඟ සහයෝගයෙන් තොරතුරු තාක්ෂණ (IT) දෙපාර්තමේන්තුව විසින් සම්මත කරන ලද ඩිජිටල් සහ කඩදාසි රහිත සේවා සමූහය, සාර්ථකත්වයේ වාර්තාව ඔප්පු කර ඇත. දේශීය ආයෝජකයෙකු විසින් ආයෝජන මණ්ඩලය සමඟ බෙදාගත් අත්දැකීමෙන් එය පැහැදිලි වේ.",
        "සීමාසහිත MAS Intimates හි ජ්‍යෙෂ්ඨ උපදේශක ප්‍රසන්ත චන්ද්‍රලාල් මෙසේ ප්‍රකාශ කළේය: \"BOI විසින් හඳුන්වා දුන් අන්තර්ජාල පද්ධති වලින් අපි ඉමහත් ප්‍රීතියක් සහ ප්‍රතිලාභයක් ලබා ඇති අතර, අපගේ ව්‍යාපාර ඵලදායීව සහ කාර්යක්ෂමව කිරීමට අපට උපකාර කර ඇති අතර, අවම වශයෙන් කඩදාසි භාවිතයෙන් කාලය සහ පිරිවැය ඉතිරි කර ඇත.\"",
        "\"ආනයන හා අපනයන රේගු ප්‍රකාශන (CUSDEC) සම්බන්ධ අන්තර්ජාල වේදිකාව හොඳ අවස්ථාවක් වන අතර, කඩිනම් අනුමැතිය ලබා ගැනීමට සහ අන්තර්ජාලය හරහා ගෙවීම් කිරීමට පද්ධතිය කඩිනම් කර ඇත,\" ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "පද්ධතිය පිළිබඳව විස්තර කරමින් චන්ද්‍රලාල් මෙසේ පැවසීය: “මීට පෙර, අපට අදාළ සියලුම ලියකියවිලි ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලයේ කාර්යාලයට අතින් ගෙන ඒමට සිදු වූ අතර එය ක්‍රියාවලිය අවසන් කිරීමට අවම වශයෙන් පැය අටක්වත් ගත විය. දැන්, අදාළ ලියකියවිලි Asycuda Customs Computer System හරහා ඉදිරිපත් කළ හැකි අතර, එම ක්‍රියාවලිය සම්පූර්ණ කිරීමට ගත වන්නේ මිනිත්තු පහක් පමණි.",
        "“සමස්තයක් වශයෙන්, අන්තර්ජාල සේවා හඳුන්වාදීම, අපගේ ව්‍යාපාරය නඟා සිටුවීමට පමණක් නොව, අපගේ අපනයන ඉහළ නංවා ඇති අතර, අපනයන ආදායම ඉහළ නංවා ඇත. මීට අමතරව, මෙමගින් අක්‍රමිකතා වළක්වා ඇති අතර අනවශ්‍ය අපහසුතාවයන් ඉවත් කර ඇත. වසංගත කාලපරිච්ඡේදය තුළ බාධාවකින් තොරව ව්‍යාපාර කිරීමට මෙම මාර්ගගත පහසුකම් අපට සහ අපගේ සමීපතමයින්ට විශාල වශයෙන් උපකාර වූ බව ද සැලකිය යුතු කරුණකි. ආයෝජකයින්ගේ පහසුව සඳහා ආයෝජන මණ්ඩලය විසින් පිරිනමනු ලබන මෙම සුමට මෙහෙයුම් අත්විඳීමට චන්ද්‍රලාල් සෙසු ආයෝජකයින්ට ආරාධනා කළේය.",
        "මීට අමතරව, දැනට සිටින ආයෝජකයින්ගේ වීසා අලුත් කිරීම සඳහා ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය සමඟ ඒකාබද්ධ වීමට තොරතුරු තාක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව මාර්ගගත ක්‍රමයක් හඳුන්වා දී ඇති අතර, BOI විසින් ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයට කරන ලද නිර්දේශය සමඟින්. ඔන්ලයින් ක්‍රමය යටතේ වීසා සඳහා අයදුම් කිරීමට ආයෝජකයාගේ කලත්‍රයා සහ යැපෙන්නන් ද සුදුසුකම් ලබයි.",
        "එපමණක් නොව, මීට පෙර බාහිරින් ලබා ගත් BOI නිල වෙබ් අඩවිය දැන් තොරතුරු තාක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව විසින් හසුරුවන අතර එමඟින් සංවිධානයට සැලකිය යුතු මුදලක් ඉතිරි කර ගනිමින් අනෙකුත් රාජ්‍ය ආයතන සඳහා ආදර්ශයක් සපයයි.",
        "මීට අමතරව, BOI සමඟ ගිවිසුම් අත්සන් කර නව ව්‍යාපෘති ආරම්භ කරන සමාගම් කලින් කලට කාර්ය සාධන සහ ඇගයීම් වාර්තා, රැකියා උත්පාදනය පිළිබඳ යාවත්කාලීන කිරීම් සහ මූල්‍ය ප්‍රකාශන ශ්‍රමිකව BOI වෙත ඉදිරිපත් කිරීමට අවශ්‍ය වන ක්‍රියා පටිපාටිය දැන් BOI අධීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව විසින් කළමනාකරණය කර සමාලෝචනය කරනු ලබන ඉහත වාර්තා අන්තර්ජාලය හරහා ඉදිරිපත් කිරීමට තොරතුරු තාක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව විසින් සකස් කරන ලද පද්ධතියක් මඟින් පහසුකම් සපයන ලදී.",
        "තොරතුරු තාක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව විසින් ආරම්භ කරන ලද තවත් වැදගත් පියවරක් වන්නේ නව ව්‍යාපෘති ආරම්භ කිරීම සඳහා ආයෝජකයින්ට කලාපය තුළ ඇති පුරප්පාඩු වූ සහ පුරවා ඇති ඉඩම් කට්ටි නිවැරදිව සොයා ගැනීමට හැකි වන පරිදි කලාප පිළිබඳ විස්තර ගූගල් සිතියම් හරහා නැරඹිය හැකි පද්ධතියක් දියත් කිරීමයි.",
        "මේ අතර, දැනට ගෙන ඇති පියවර පිළිබඳව කතා කරමින්, මානව සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුවට අයත් බඳවා ගැනීම් වැනි සියලුම කාර්යයන් අන්තර්ජාලය හරහා සිදු කෙරෙන පූර්ණ පරිගණකගත පද්ධතියක් පිහිටුවීමට තොරතුරු තාක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව කටයුතු කරමින් සිටී. ඒ අතරම, BOI දැනටමත් ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයට සම්බන්ධ වී ඇති වීසා නිර්දේශ වැඩසටහන අවසන් කිරීම සඳහා ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව සමඟ ඒකාබද්ධ වීමට ද සැලසුම් කර ඇත.",
        "අන්තර්ජාල සේවා පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් BOI සභාපති රාජා එදිරිසූරිය මහතා මෙසේ පැවසීය: “මෙම අන්තර්ජාල වේදිකා ක්‍රියාත්මක කිරීම ඩිජිටල් සේවා සක්‍රීය කිරීමේ ගමනේ තවත් සන්ධිස්ථානයකි. මෙම ප්‍රයත්නයන් යථාර්ථයක් කර සාර්ථක කර ගැනීම සඳහා අපගේ තොරතුරු තාක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව සහ අනෙකුත් අදාළ දෙපාර්තමේන්තු දක්වන දායකත්වය පිළිබඳව මෙහිදී විශේෂයෙන් සඳහන් කිරීමට මට අවශ්‍යය.”",
        "“ලෝකය වඩ වඩාත් ඩිජිටල් ආර්ථිකය වැළඳ ගන්නා එවැනි පසුබිමක ව්‍යාපාරික අංශයට පැහැදිලිවම සහ ක්‍රියාකාරීව දායක වන ඩිජිටල් පරිවර්තන සඳහා BOI අඛණ්ඩව ක්‍රියා කරයි,” ඔහු ප්‍රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තොරතුරු තාක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MAS Intimates Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රසන්ත චන්ද්‍රලාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රේගු ප්රකාශන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්ද්‍රලාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය අටක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Asycuda රේගු පරිගණක පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විනාඩි පහක් පමණි",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීසා අලුත් කිරීම සඳහා ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI අධීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මානව සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජා එදිරිසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆன்லைன் சேவைகளை மேம்படுத்துவதற்கான BOI குழுவின் முயற்சிகள் பலனளிக்கின்றன; முதலீட்டாளர்கள் நேர்மறையான கருத்துக்களை தெரிவிக்கின்றனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தகவல் தொழில்நுட்பத் துறை (IT) துறையால் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட டிஜிட்டல் மற்றும் காகிதமில்லா சேவைகள், முதலீட்டு வாரியத்தின் (BOI) மற்ற துறைகளுடன் இணைந்து, அதிகப்படியான செலவினங்களைக் குறைப்பதற்கும், வாடிக்கையாளர்களின் தொடுப்புப் புள்ளிகளை எளிதாக்குவதற்கும், வெற்றியின் சாதனையை நிரூபித்துள்ளன. உள்ளூர் முதலீட்டாளர் BOI உடன் பகிர்ந்து கொண்ட அனுபவத்தில் இது தெளிவாகிறது.",
        "MAS Intimates Ltd. மூத்த ஆலோசகர் பிரசாந்த சந்திரலால் வெளிப்படுத்தினார்: \"BOI அறிமுகப்படுத்திய ஆன்லைன் அமைப்புகளால் நாங்கள் மிகவும் மகிழ்ச்சியடைந்துள்ளோம் மற்றும் பயனடைந்துள்ளோம், இது எங்கள் வணிகங்களை திறம்பட மற்றும் திறமையாக செய்ய உதவியது, குறைந்த காகிதங்களைப் பயன்படுத்தி நேரத்தையும் செலவையும் மிச்சப்படுத்துகிறது.\"",
        "\"இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி சுங்கப் பிரகடனங்கள் (CUSDEC) தொடர்பான ஆன்லைன் தளமானது, விரைவான அனுமதிகளைப் பெறுவதற்கும் ஆன்லைனில் பணம் செலுத்துவதற்கும் விரைவுபடுத்தப்பட்டுள்ள நிலையில், இது ஒரு நல்ல சந்தர்ப்பமாகும்\" என்று அவர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "இந்த அமைப்பைப் பற்றி விளக்கி, சந்திரலால் கூறினார்: “முன்பு, BOI அலுவலகத்திற்கு நாங்கள் கைமுறையாக அனைத்து தொடர்புடைய ஆவணங்களையும் கொண்டு வர வேண்டியிருந்தது, இது செயல்முறையை முடிக்க குறைந்தது எட்டு மணிநேரம் ஆகும். இப்போது, ​​தொடர்புடைய ஆவணங்களை Asycuda Customs Computer System மூலம் சமர்ப்பிக்க முடியும், இது செயல்முறையை முடிக்க ஐந்து நிமிடங்கள் மட்டுமே ஆகும்.",
        "\"ஒட்டுமொத்தமாக, ஆன்லைன் சேவைகளின் அறிமுகம், எங்கள் வணிகத்தை உயர்த்தியது மட்டுமல்லாமல், எங்கள் ஏற்றுமதியை உயர்த்தியது, ஏற்றுமதி வருவாய் உயர்ந்துள்ளது. தவிர, இது முறைகேடுகளைத் தடுக்கிறது மற்றும் தேவையற்ற சிரமங்களை நீக்குகிறது. இந்த ஆன்லைன் வசதிகள் தொற்றுநோய் காலத்தில் எங்களுக்கும் எங்கள் நெருங்கியவர்களுக்கும் எந்த தடையும் இல்லாமல் வணிகம் செய்ய பெரிதும் உதவியது என்பதும் குறிப்பிடத்தக்கது. சந்திரலால், முதலீட்டாளர்களின் வசதிக்காக BOI வழங்கும் இந்த சுமூகமான செயல்பாடுகளை அனுபவிக்க சக முதலீட்டாளர்களை அழைத்தார்.",
        "இது தவிர, பாதுகாப்பு அமைச்சகத்திற்கு BOI வழங்கிய பரிந்துரையுடன், தற்போதுள்ள முதலீட்டாளர்களின் விசாக்களை புதுப்பிப்பதற்காக பாதுகாப்பு அமைச்சகத்துடன் ஒருங்கிணைக்க ஆன்லைன் முறையை ஐடி துறை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது. முதலீட்டாளர்களின் வாழ்க்கைத் துணை மற்றும் சார்ந்திருப்பவர்களும் ஆன்லைன் முறையின் கீழ் விசாக்களுக்கு விண்ணப்பிக்க தகுதி பெறுகின்றனர்.",
        "மேலும், முன்பு அவுட்சோர்ஸ் செய்யப்பட்ட BOI அதிகாரப்பூர்வ இணையதளம், தற்போது தகவல் தொழில்நுட்பத் துறையால் கையாளப்பட்டு, நிறுவனத்திற்கு கணிசமான தொகையை மிச்சப்படுத்துகிறது மற்றும் பிற மாநில நிறுவனங்களுக்கு முன்மாதிரியாக உள்ளது.",
        "கூடுதலாக, BOI உடன் ஒப்பந்தங்களில் கையெழுத்திடும் மற்றும் புதிய திட்டங்களைத் தொடங்கும் நிறுவனங்கள், செயல்திறன் மற்றும் மதிப்பீட்டு அறிக்கைகள், வேலைவாய்ப்பு உருவாக்கம் பற்றிய புதுப்பிப்புகள் மற்றும் தணிக்கை செய்யப்பட்ட நிதிநிலை அறிக்கைகள் போன்ற அறிக்கைகளை BOI க்கு கைமுறையாக சமர்ப்பிக்க வேண்டிய நடைமுறை, இப்போது உள்ளது. BOI கண்காணிப்புத் துறையால் நிர்வகிக்கப்பட்டு மதிப்பாய்வு செய்யப்படும் மேற்படி அறிக்கைகளை ஆன்லைனில் சமர்ப்பிக்க தகவல் தொழில்நுட்பத் துறையால் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு அமைப்பால் எளிதாக்கப்பட்டது.",
        "தகவல் தொழில்நுட்பத் துறையால் தொடங்கப்பட்ட மற்றொரு முக்கியமான நடவடிக்கை, மண்டலங்களின் விவரங்களை கூகுள் மேப்ஸ் மூலம் பார்க்கக்கூடிய ஒரு அமைப்பைத் தொடங்குவது ஆகும், இது புதிய திட்டங்களைத் தொடங்க முதலீட்டாளர்கள் மண்டலங்களுக்குள் காலியாக உள்ள மற்றும் நிரப்பப்பட்ட நில அடுக்குகளை சரியாகக் கண்டறிய உதவுகிறது.",
        "இதற்கிடையில், நடந்து வரும் நடவடிக்கைகள் குறித்து பேசுகையில், மனிதவளத் துறையின் கீழ் வரும் அனைத்து செயல்பாடுகள், ஆட்சேர்ப்பு போன்ற அனைத்து செயல்பாடுகளையும் முழு கணினிமயமாக்கப்பட்ட அமைப்பை அமைப்பதற்கான ஏற்பாடுகளை ஐடி துறை செய்து வருகிறது. அதே நேரத்தில், BOI ஏற்கனவே பாதுகாப்பு அமைச்சகத்துடன் இணைக்கப்பட்டுள்ள விசா பரிந்துரை திட்டத்தை இறுதி செய்வதற்காக குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்துடன் ஒருங்கிணைக்க திட்டமிடப்பட்டுள்ளது.",
        "ஆன்லைன் சேவைகள் குறித்து கருத்து தெரிவித்த BOI தலைவர் ராஜா எதிரிசூரிய, “இந்த ஆன்லைன் தளங்களை செயல்படுத்துவது டிஜிட்டல் சேவை இயக்கத்தின் பயணத்தில் மற்றொரு மைல்கல்லாகும். இந்த முயற்சிகளை நனவாக்குவதற்கும் வெற்றியடையச் செய்வதற்கும் எங்கள் தகவல் தொழில்நுட்பத் துறை மற்றும் இதர துறைகளின் பங்களிப்பை இங்கு நான் குறிப்பிட விரும்புகிறேன்.",
        "\"BOI டிஜிட்டல் மாற்றங்களைத் தொடர்ந்து இயக்குகிறது, இது வணிகத் துறையில் தெளிவாகவும் தீவிரமாகவும் பங்களிக்கிறது, அத்தகைய பின்னணியில் உலகம் டிஜிட்டல் பொருளாதாரத்தை அதிகளவில் ஏற்றுக்கொள்கிறது,\" என்று அவர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தகவல் தொழில்நுட்பம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MAS இன்டிமேட்ஸ் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரசாந்த சந்திரலால்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுங்க அறிவிப்புகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்திரலால்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எட்டு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Asycuda சுங்க கணினி அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து நிமிடங்கள் மட்டுமே",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விசாக்களை புதுப்பிப்பதற்கான பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI கண்காணிப்பு துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மனித வளத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜா எதிரிசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}