{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83388/energy-minister-briefs-cpc-and-cpstl-unions-on-cabinet-decision",
  "time_ut": 1656779400,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Energy Minister briefs CPC and CPSTL unions on Cabinet decision",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Energy Minister briefs CPC and CPSTL unions on Cabinet decision",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekera today held a discussion with the representatives of the trade unions from Ceylon Petroleum Corporation (CPC) and Ceylon Petroleum Storage Terminals Limited (CPSTL).",
        "The minister said he briefed the trade union leaders on the Cabinet proposal that was approved last Monday (June 27) and the cargo plan for July/August.",
        "In a tweet, he also said that the proposal to invite oil producing companies to import fuel and operate retail sales was explained to the trade union reps.",
        "On Monday, the Cabinet of Ministers approved the proposal presented by the Minister of Power and Energy to provide long term agreements with selected companies following the formal procedure, allowing them to import, distribute and market fuel to Sri Lanka.",
        "The Ceylon Petroleum Corporation contributes around 90% of the total fuel supply to the country while the remaining 10% is supplied by the Lanka Indian Oil Company (LIOC).",
        "The government says ensuring an uninterrupted fuel supply to the country has become a challenge due to the current foreign exchange crisis in Sri Lanka.",
        "“Therefore, it seems appropriate to enter into long-term agreements with oil companies in the oil-producing countries to enable them to import and sell fuel using their funds so as not to put pressure on the country’s foreign exchange problem,” it had said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Cabinet",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Storage Terminals Limited",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July/August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Cabinet of Ministers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around 90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Lanka Indian Oil Company",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බලශක්ති අමාත්‍යවරයා කැබිනට් තීරණය පිළිබඳව CPC සහ CPSTL වෘත්තීය සමිති දැනුවත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ (CPC) සහ Ceylon Petroleum Storage Terminals Limited (CPSTL) වෘත්තීය සමිති නියෝජිතයන් සමඟ අද සාකච්ඡාවක් පැවැත්වීය.",
        "පසුගිය සඳුදා (ජුනි 27) අනුමත වූ කැබිනට් යෝජනාව සහ ජූලි/අගෝස්තු භාණ්ඩ ප්‍රවාහන සැලැස්ම පිළිබඳව වෘත්තීය සමිති නායකයින් දැනුවත් කළ බව අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් ඔහු කියා සිටියේ ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට සහ සිල්ලර වෙළඳාම ක්‍රියාත්මක කිරීමට තෙල් නිෂ්පාදන සමාගම්වලට ආරාධනා කිරීමේ යෝජනාව වෘත්තීය සමිති නියෝජිතයින්ට පැහැදිලි කළ බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට, බෙදාහැරීමට සහ අලෙවි කිරීමට ඉඩ ලබා දෙමින් විධිමත් ක්‍රියා පටිපාටිය අනුගමනය කරමින් තෝරාගත් සමාගම් සමඟ දීර්ඝ කාලීන ගිවිසුම් ලබා දීම සඳහා විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යවරයා ඉදිරිපත් කළ යෝජනාවට අමාත්‍ය මණ්ඩලය සඳුදා අනුමැතිය ලබා දුන්නේය.",
        "සමස්ත ඉන්ධන සැපයුමෙන් 90% ක් පමණ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව විසින් සපයනු ලබන අතර ඉතිරි 10% ලංකා ඉන්දියානු තෙල් සමාගම (LIOC) විසින් සපයනු ලැබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පවතින විදේශ විනිමය අර්බුදය හේතුවෙන් අඛණ්ඩව ඉන්ධන සැපයීම සහතික කිරීම අභියෝගයක් වී ඇති බව රජය පවසයි.",
        "\"එබැවින්, රටේ විදේශ විනිමය ප්‍රශ්නයට පීඩනයක් එල්ල නොවන පරිදි ඔවුන්ගේ අරමුදල් භාවිතා කරමින් ඉන්ධන ආනයනය කර විකිණීමට හැකි වන පරිදි තෙල් නිපදවන රටවල තෙල් සමාගම් සමඟ දිගුකාලීන ගිවිසුම්වලට එළඹීම සුදුසු බව පෙනේ\" ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මණ්ඩල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිලෝන් පෙට්‍රෝලියම් ස්ටෝරේජ් ටර්මිනල්ස් ලිමිටඩ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි/අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අමාත්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඉන්දියන් ඔයිල් සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிசக்தி அமைச்சர் CPC மற்றும் CPSTL தொழிற்சங்கங்களுக்கு அமைச்சரவை முடிவு குறித்து விளக்குகிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் (CPC) மற்றும் Ceylon Petroleum Storage Terminals Limited (CPSTL) ஆகியவற்றின் தொழிற்சங்கங்களின் பிரதிநிதிகளுடன் மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர இன்று கலந்துரையாடினார்.",
        "கடந்த திங்கட்கிழமை (ஜூன் 27) அங்கீகரிக்கப்பட்ட அமைச்சரவை முன்மொழிவு மற்றும் ஜூலை/ஆகஸ்ட் மாதத்திற்கான சரக்கு திட்டம் குறித்து தொழிற்சங்க தலைவர்களுக்கு விளக்கமளித்ததாக அமைச்சர் கூறினார்.",
        "ஒரு ட்வீட்டில், எரிபொருளை இறக்குமதி செய்து சில்லறை விற்பனையை நடத்த எண்ணெய் உற்பத்தி நிறுவனங்களை அழைக்கும் திட்டம் தொழிற்சங்க பிரதிநிதிகளுக்கு விளக்கப்பட்டது என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "இலங்கைக்கு எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதற்கும் விநியோகிப்பதற்கும் சந்தைப்படுத்துவதற்கும் முறையான நடைமுறையைப் பின்பற்றி தெரிவு செய்யப்பட்ட நிறுவனங்களுடன் நீண்டகால ஒப்பந்தங்களை வழங்குவதற்கு மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சரினால் முன்வைக்கப்பட்ட யோசனைக்கு அமைச்சர்கள் திங்கட்கிழமை ஒப்புதல் அளித்தனர்.",
        "நாட்டிற்கான மொத்த எரிபொருள் விநியோகத்தில் இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் சுமார் 90% பங்களிப்பை வழங்குவதுடன், எஞ்சிய 10% இலங்கை இந்திய எண்ணெய் நிறுவனத்தால் (LIOC) விநியோகிக்கப்படுகிறது.",
        "இலங்கையில் தற்போது நிலவும் அந்நிய செலாவணி நெருக்கடி காரணமாக நாட்டிற்கு தடையற்ற எரிபொருள் விநியோகத்தை உறுதி செய்வது சவாலாக மாறியுள்ளதாக அரசாங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"எனவே, எண்ணெய் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளில் உள்ள எண்ணெய் நிறுவனங்களுடன் நீண்ட கால ஒப்பந்தங்களில் ஈடுபடுவது பொருத்தமானது என்று தோன்றுகிறது, இதனால் நாட்டின் அன்னியச் செலாவணி பிரச்சனையில் அழுத்தம் கொடுக்காதபடி, தங்கள் நிதியைப் பயன்படுத்தி எரிபொருளை இறக்குமதி செய்து விற்க முடியும்,\" என்று அது கூறியது. ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மந்திரி சபை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிலோன் பெட்ரோலியம் சேமிப்பு டெர்மினல்ஸ் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரிசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "லங்கா இந்திய எண்ணெய் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}