{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130314",
  "time_ut": 1656395861,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வினோதமான முடிவுகளை எடுப்பதற்கு பதில் அரசாங்கம் பதவி விலகவேண்டும் - அனுரகுமார",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Government should resign in response to bizarre decisions - Anura Kumara",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "JVP leader Anurakumarathisanayake has said that public life has been plunged into chaos due to the government's decision to provide fuel only for essential services.",
        "He noted that the government had failed miserably, adding that patients could not go to the hospital and students could not go to school.",
        "The JVP leader has called on the government to step down in response to the bizarre decision."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Anura Kumara",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anurakumarathisanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විකාර තීරණවලට ප්‍රතිචාර වශයෙන් ආණ්ඩුව ඉල්ලා අස්විය යුතුයි - අනුර කුමාර",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "අත්‍යාවශ්‍ය සේවා සඳහා පමණක් ඉන්ධන ලබාදීමට රජය ගෙන ඇති තීරණය හේතුවෙන් ජන ජීවිතය අවුල් සහගත තත්ත්වයකට පත්ව ඇතැයි ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායක අනුරකුමාරතිසානායක මහතා පැවසීය.",
        "රජය දැඩි ලෙස අසාර්ථක වී ඇති බව සඳහන් කළ ඔහු රෝගීන්ට රෝහලට යාමට නොහැකි බවත් සිසුන්ට පාසල් යාමට නොහැකි බවත් පැවසීය.",
        "මෙම විකාර තීරණයට ප්‍රතිචාර වශයෙන් ආණ්ඩුවෙන් ඉවත් වන ලෙස ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායකයා ඉල්ලා තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අනුර කුමාර",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුරකුමාරතිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வினோதமான முடிவுகளை எடுப்பதற்கு பதில் அரசாங்கம் பதவி விலகவேண்டும் - அனுரகுமார",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "அத்தியாவசி சேவைகளிற்கு மாத்திரம்  எரிபொருட்களை வழங்குவது என்ற அரசாங்கத்தின் தீர்மானம் காரணமாக பொதுமக்களின் வாழ்க்கை முற்றாக குழப்பமான நிலைக்கு தள்ளப்பட்டுள்ளது என ஜேவிபியின் தலைவர்அனுரகுமாரதிசநாயக்க  தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அரசாங்கம் தோல்வியடைந்துவிட்டதை இது மீண்டும் நிரூபித்துள்ளது எனவும் குறிப்பிட்டுள்ள அவர் நோயாளிகள் மருத்துவமனைக்கு செல்ல முடியாத நிலையும் மாணவர்கள் பாடசாலைகளிற்கு செல்ல முடியாத நிலையும் காணப்படுகின்றது அனைத்து தொழில்துறையும் முடக்கப்பட்டுள்ளது நாடு முடக்கல் நிலைக்கு தள்ளப்பட்டுள்ளது எனவும் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "வினோதமான முடிவுகளை எடுப்பதற்கு பதில் அரசாங்கம் பதவி விலகவேண்டும் என ஜேவிபியின் தலைவர் வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அனுர குமார",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமாரதிசநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}