{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/நீர்-வெறுப்பு-நோயால்-15-மான்கள்-உயிரிழந்தன/175-302566",
  "time_ut": 1660818345,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நீர் வெறுப்பு நோயால்  15 மான்கள் உயிரிழந்தன",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "15 deer died due to water aversion",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "During the examination carried out regarding the sudden death of some deer roaming in Homagama area within the last two days, it was revealed that the said deer died due to water aversion disease.",
        "The bodies of the dead deer were taken to the medical examination center for examination and it was found that the dead deer were suffering from anthrax, Director of Public Health Veterinary Service of the Ministry of Health, Dr. L.D. Kitsiri said.",
        "He said that 15 deer died in Homagama area on the 13th and 14th and after that the bodies of two deer were examined.",
        "He said that since it has been confirmed that there is distemper in Homagama area, the operation of injecting the dogs in that area and Colombo has been started."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "15",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Homagama area",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the last two days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Public Health Veterinary Service",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "L.D. Kitsiri",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Homagama area",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Homagama area",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජලයට අකමැත්තෙන් මුවන් 15 දෙනෙක් මිය ගියහ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පසුගිය දින දෙක තුළ හෝමාගම ප්‍රදේශයේ සැරිසැරූ මුවන් කිහිප දෙනෙකු හදිසියේ මියයාම සම්බන්ධයෙන් සිදුකළ පරීක්ෂණයේදී අනාවරණ වී ඇත්තේ එම මුවා දියේ ගිලීමේ රෝගයකින් මිය ගොස් ඇති බවයි.",
        "මියගිය මුවන්ගේ සිරුරු වෛද්‍ය පරීක්ෂණ මධ්‍යස්ථානය වෙත රැගෙන ගොස් පරීක්‍ෂා කළ අතර එහිදී මියගිය මුවන් ඇන්ත්‍රැක්ස් රෝගයෙන් පෙළෙන බව අනාවරණය වූ බව සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ මහජන සෞඛ්‍ය පශු වෛද්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ වෛද්‍ය එල්.ඩී. කිත්සිරි පැවසීය.",
        "පසුගිය 13 සහ 14 යන දෙදින තුළ හෝමාගම ප්‍රදේශයේ මුවන් 15 දෙනෙකු මිය ගිය බවත් ඉන් අනතුරුව මුවන් දෙදෙනෙකුගේ සිරුරු පරීක්ෂා කළ බවත් ඔහු කියා සිටියා.",
        "හෝමාගම ප්‍රදේශයේ දිරාපත් වී ඇති බවට තහවුරු වී ඇති බැවින් එම ප්‍රදේශයේ සහ කොළඹ ප්‍රදේශයේ සුනඛයින් සඳහා එන්නත් කිරීමේ මෙහෙයුම ආරම්භ කර ඇති බවයි ඔහු කියා සිටියේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "15",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හෝමාගම ප්‍රදේශයේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දින දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන සෞඛ්‍ය පශු වෛද්‍ය සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්.ඩී. කිත්සිරි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හෝමාගම ප්‍රදේශයේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෝමාගම ප්‍රදේශයේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நீர் வெறுப்பு நோயால்  15 மான்கள் உயிரிழந்தன",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஹோமாகம பிரதேசத்தில் சுற்றித் திரியும் மான்கள் சில கடந்த இரண்டு நாட்களுக்குள் திடீரென உயிரிழந்தமை தொடர்பில் முன்னெடுக்கப்பட்ட பரிசோதனையின் போது, குறித்த மான்கள் நீர்வெறுப்பு நோய் காரணமாக உயிரிழந்துள்ளமை தெரியவந்துள்ளது.",
        "இவ்வாறு உயிரிழந்த மான்களில் உடல்கள் வைத்திய ஆய்வு நிலையத்துக்கு கொண்டு செல்லப்பட்டு பரிசோதிக்கப்பட்டதாகவும் இதன்போதே உயிரிழந்த மான்களுக்கு நீர்வெறுப்பு நோய் ஏற்பட்டுள்ளமை கண்டறியப்பட்டுள்ளதாகவும் சுகாதார அமைச்சின் பொது சுகாதார மிருக வைத்திய சேவை பணிப்பாளர் வைத்தியர் எல்.டி. கித்சிறி தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கடந்த 13 மற்றும் 14ஆம் திகதிகளில் ஹோமாகம பிரதேசத்தில் 15 மான்கள் உயிரிழிந்த்தாகவும்  இதனையடுத்தே இரண்டு மான்களின் உடல்கள் பரிசோதனை செய்யப்பட்டதாகவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதனையடுத்து ஹோமாகம பிரதேசத்தில் நீர்வெறுப்பு நோய் இருப்பது உறுதியாகியுள்ளதால் அந்தப் பிரதேசம் மற்றும் கொழும்பிலுள்ள நாய்களுக்கு ஊசி மருந்து ஏற்றும் நடவடிக்கை ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ளது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "15",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹோமாகம பிரதேசம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது சுகாதார கால்நடை சேவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்.டி. கித்சிரி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹோமாகம பிரதேசம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹோமாகம பிரதேசம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}