{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Foreign-financial-assistance-sought-to-electrify-Kelani-Valley-railway-line/342-241919",
  "time_ut": 1658949401,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Foreign financial assistance sought to electrify Kelani Valley railway line",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Foreign financial assistance sought to electrify Kelani Valley railway line",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Amid the growing demand for public transport, Transport, Highways and Mass Media Minister Bandula Gunawardane is planning to seek foreign funds to electrify the Kelani Valley (KV) railway line.",
        "Addressing the weekly Cabinet decision media briefing on Tuesday, he revealed that the government plans to approach multilateral donor agencies to secure funding for the project.",
        "A feasibility study and the detailed engineering design have been completed for the electrification of the Maradana-Padukka section of the KV railway line.",
        "The KV railway line was inaugurated from Colombo to Avissawella in 1902 and to Opanayake in 1919. However, its services were cut down to Avissawella as a dedicated passenger service in 1974.  Gunawardena noted that several initiatives are already underway to increase the frequencies of trains operated on the line within this year.   Meanwhile, he stressed that it’s unfair to pass down the losses incurred by Sri Lanka Railways to all taxpayers.",
        "According to him, Sri Lanka Railways is incurring massive losses up to Rs.40 billion per annum while the revenue is not even sufficient to cover the wages of the Railway employees."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kelani Valley",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mass Media",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunawardane",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Kelani Valley",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maradana-Padukka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1902",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Opanayake",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1919",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1974",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gunawardena",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Railways",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Railways",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Railway",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැලණිවැලි දුම්රිය මාර්ගය විද්‍යුත්කරණය කිරීමට විදේශ මූල්‍ය ආධාර ඉල්ලා ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පොදු ප්‍රවාහනය සඳහා වන ඉල්ලුම වැඩිවීම මධ්‍යයේ ප්‍රවාහන, මහාමාර්ග හා ජනමාධ්‍ය අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා කැලණිවැලි (KV) දුම්රිය මාර්ගය විදුලිය කිරීමට විදේශ අරමුදල් ලබා ගැනීමට සැලසුම් කරයි.",
        "අඟහරුවාදා සතිපතා කැබිනට් තීරණ දැනුම් දීමේ මාධ්‍ය හමුවට එක්වෙමින් ඔහු හෙළි කළේ ව්‍යාපෘතිය සඳහා අරමුදල් ලබා ගැනීම සඳහා බහුපාර්ශ්වික ආධාර සපයන ආයතන වෙත සම්බන්ධ වීමට රජය සැලසුම් කර ඇති බවයි.",
        "KV දුම්රිය මාර්ගයේ මරදාන-පාදුක්ක කොටස විදුලිය කිරීම සඳහා ශක්‍යතා අධ්‍යයනයක් සහ සවිස්තරාත්මක ඉංජිනේරු සැලසුමක් අවසන් කර ඇත.",
        "KV දුම්රිය මාර්ගය 1902 දී කොළඹ සිට අවිස්සාවේල්ල දක්වා සහ 1919 දී ඕපනායක දක්වා විවෘත කරන ලදී. කෙසේ වෙතත්, 1974 දී කැපවූ මගී සේවාවක් ලෙස එහි සේවාවන් අවිස්සාවේල්ල දක්වා කපා හැර ඇත.  ධාවනය වන දුම්රිය සංඛ්‍යාත වැඩි කිරීමට දැනටමත් මුල පිරීම් කිහිපයක් ක්‍රියාත්මක වෙමින් පවතින බව ගුණවර්ධන සඳහන් කළේය. මෙම වසර තුළ රේඛාව මත. මේ අතර, ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය සේවයට සිදුවන පාඩුව සියලුම බදු ගෙවන්නන් වෙත පැවරීම අසාධාරණ බව ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "ඔහුට අනුව, ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය සේවය වසරකට රුපියල් බිලියන 40ක් දක්වා දැවැන්ත පාඩු ලබන අතර, එම ආදායම දුම්රිය සේවකයන්ගේ වැටුප් පියවීමටවත් ප්‍රමාණවත් නැත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කැලණි මිටියාවත",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජන මාධ්‍ය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැලණි මිටියාවත",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මරදාන-පාදුක්ක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1902",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕපනායක",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1919",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1974",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දුම්රිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "களனி பள்ளத்தாக்கு ரயில் பாதையை மின்மயமாக்க வெளிநாட்டு நிதி உதவி கோரப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பொது போக்குவரத்திற்கான அதிகரித்து வரும் தேவைக்கு மத்தியில், களனி பள்ளத்தாக்கு (KV) ரயில் பாதையை மின்மயமாக்குவதற்கு வெளிநாட்டு நிதியைப் பெறுவதற்கு போக்குவரத்து, நெடுஞ்சாலைகள் மற்றும் வெகுஜன ஊடக அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன திட்டமிட்டுள்ளார்.",
        "செவ்வாய்கிழமை வாராந்திர அமைச்சரவை முடிவுகளை ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் உரையாற்றிய அவர், திட்டத்திற்கான நிதியைப் பெறுவதற்கு பலதரப்பு நன்கொடையாளர் நிறுவனங்களை அணுக அரசாங்கம் திட்டமிட்டுள்ளதாக தெரிவித்தார்.",
        "KV ரயில் பாதையின் மருதானை-படுக்கை பகுதியின் மின்மயமாக்கலுக்கான சாத்தியக்கூறு ஆய்வு மற்றும் விரிவான பொறியியல் வடிவமைப்பு பூர்த்தி செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "KV ரயில் பாதை 1902 இல் கொழும்பில் இருந்து அவிசாவளை மற்றும் 1919 இல் ஓபநாயக்க வரை திறந்து வைக்கப்பட்டது. எனினும், அதன் சேவைகள் 1974 இல் அவிசாவளைக்கு ஒரு பிரத்யேக பயணிகள் சேவையாக குறைக்கப்பட்டது.  இரயில்களின் அதிர்வெண்களை அதிகரிக்க ஏற்கனவே பல முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருவதாக குணவர்தன குறிப்பிட்டார். இந்த ஆண்டுக்குள் வரிசையில். இதேவேளை, இலங்கை புகையிரதத்திற்கு ஏற்பட்டுள்ள நட்டத்தை அனைத்து வரி செலுத்துவோருக்கும் வழங்குவது நியாயமற்றது என அவர் வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "அவரது கூற்றுப்படி, இலங்கை ரயில்வே வருடாந்தம் ரூ.40 பில்லியன் வரை பாரிய நட்டத்தைச் சந்தித்து வருவதாகவும், அதேவேளை வருமானம் இரயில்வே ஊழியர்களின் சம்பளத்தை ஈடுசெய்யக் கூட போதுமானதாக இல்லை."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "களனி பள்ளத்தாக்கு",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வெகுஜன ஊடகம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "களனி பள்ளத்தாக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மருதானை-படுக்கை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1902",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஓபநாயக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1919",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1974",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ரயில்வே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை ரயில்வே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரயில்வே",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}