{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83389/jackson-anthony-and-2-others-injured-after-vehicle-hits-elephant",
  "time_ut": 1656783300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Jackson Anthony and 2 others injured after vehicle hits elephant",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Jackson Anthony and 2 others injured after vehicle hits elephant",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Veteran actor Jackson Anthony and two other persons have been hospitalized following an accident at Thalawa in Anuradhapura.",
        "Police spokesman SSP Nihal Thalduwa said the actor and two others were wounded after the vehicle they were travelling in collided with a wild elephant at Thalawa."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jackson Anthony",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "2",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jackson Anthony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Thalawa in Anuradhapura",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SSP Nihal Thalduwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Thalawa",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජැක්සන් ඇන්තනි ඇතුළු දෙදෙනෙක් අලියකුගේ ගැටීමෙන් තුවාල ලැබූහ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අනුරාධපුර - තලාව ප්‍රදේශයේදී සිදුවූ රිය අනතුරකින් ප්‍රවීණ රංගන ශිල්පී ජැක්සන් ඇන්තනී ඇතුළු පුද්ගලයින් දෙදෙනෙකු රෝහල් ගත කර තිබෙනවා.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව පැවසුවේ, තලාව ප්‍රදේශයේදී ඔවුන් ගමන් ගත් වාහනය වන අලියෙකුගේ ගැටීමෙන් නළුවා සහ තවත් දෙදෙනෙකු තුවාල ලබා ඇති බව ය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජැක්සන් ඇන්තනි",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "2",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජැක්සන් ඇන්තනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුරයේ තලාව",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තලාව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யானை மீது வாகனம் மோதியதில் ஜாக்சன் ஆண்டனி மற்றும் 2 பேர் காயமடைந்தனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அனுராதபுரம் தலாவ பிரதேசத்தில் இடம்பெற்ற விபத்தில் மூத்த நடிகர் ஜாக்சன் ஆண்டனி மற்றும் இருவர் வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "தலாவ பிரதேசத்தில் காட்டு யானையுடன் அவர்கள் பயணித்த வாகனம் மோதியதில் நடிகர் மற்றும் இருவர் காயமடைந்துள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் எஸ்.எஸ்.பி நிஹால் தல்துவா தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனி",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "2",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரத்தில் தலவா",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்எஸ்பி நிஹால் தல்துவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தலைவா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}