{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sajith-takes-a-step-back/",
  "time_ut": 1658571480,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sajith takes a step back",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sajith takes a step back",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "For  once   our  political  leaders   have  shown  leadership  qualities. Sajith  has  to  be praised and garlanded for  taking  a   step  back  and  conceding the the ticket to  Dullas to ensure a better chance of dethroning the acting incumbent.It  was  a  patriotic  and  selfless  act rarely  seen   among  politicians  today. If  we  can  elect  a  president  from  among our MPs  without  rancor, dissent and  unity  of  purpose,  we have certainly come  of  age.",
        "We  have  reached  the  depths  of  despair with  no  money,  no  friends,  no  gas and no     petrol.  We  only  have  each  other. So unity  is  the  need  of  the  hour. United  we  stand and divided  we  fall. As this is written, we don’t know  what  kind  of  fruit Sajith’s noble gesture will  bear.  Ours  is  not  to  see  the  future. We  can  only  hope  good  actions  will  give  good  results.",
        "This  reminds  me  of  something  I  read during  India’s  struggle  for  Independence. Jinnah  who  fought  side  by  side  with  Gandhi  and  Nehru to win independence,    made  a  bid  for  the  premiership and  Nehru, the   legitimate  aspirant  and  true  patriot, agreed  to  step aside. The  Congress  Party  howled  and the  protest  prevailed.  The  rest  is  history.Sajith, you  have shown the way.",
        "UN to host over 190 world leaders and delegates — Despite threats from deadly new Covid-19 variant",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dullas",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the  hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "United",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jinnah",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gandhi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nehru",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Congress  Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සජිත් අඩියක් පස්සට යයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "වරක්                                                                                                                                    නායක  නායකත්ව  ගුණාංග                    ගෙන *                                                                  නායක *      *  * * * * * * * * වැඩබලන වත්මන් නායකයා විසුරුවා හැරීමට වඩා හොඳ අවස්ථාවක් සජිත්ට ප්රශංසා කළ යුතු අතර ටිකට් පතට ඩලස් වෙත පිළිගත යුතුය. එය දේශප්රේමී හා පරාර්ථකාමී ක්රියාවක් අද දේශපාලන politicians යින් අතර දක්නට ලැබුණි. අපිකෝනයකින් තොරව අපේ මන්ත්රීවරුන් අතරින් ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා ගත හැකි නම්, විසම් කප්පාදුවකින් තොරව, විසම්මුතිය සහ සමගිය, අපි නිසැකවම වයස්ගතව සිටිමු.",
        "අපි                                                                                                . අපට ඇත්තේ  එකිනෙකා  පමණි. එබැවින් එකමුතුකම යනු පැයක අවශ්‍යතාවයයි. එක්සත්  අපි නැගී සිටිමු සහ බෙදී  අපි වැටෙමු. මෙය ලියා ඇති පරිදි, සජිත්ගේ උදාර ඉරියව්වෙන් කුමන ආකාරයේ  ඵලයක් ලැබේදැයි අපි නොදනිමු. අපගේ  අනාගතය දැකීම  නොවේ. අපට බලාපොරොත්තු විය හැක්කේ යහපත් ක්රියා හොඳ ප්රති .ල ලබා දෙනු ඇති බවයි.",
        "මෙය මට කියවූ දෙයක් අදහස් කරන්නේ ඉන්දියාවේ නිදහස සඳහා වූ අරගලය තුළදීය. නිදහස දිනා ගැනීම සඳහා ගාන්ධි සහ නේරු සමඟ එක්ව සටන් කළ ජින්නා අග්රාමාත්ය ධුරය සහ නීත්යානුකූල හා සැබෑ දේශප්රේමිය වන නේරුට ලංසුවක් ඇති කළ අතර නීත්යානුකූල ආශාව හා සැබෑ දේශප්රේමිය. කොංග්‍රසය  පක්ෂය කෑගැසූ අතර  විරෝධතාව  පැවතිණි. ඉතිරිය  ඉතිහාසයයි. සජිත්, ඔබ  මාර්ගය පෙන්වා ඇත.",
        "ලෝක නායකයින් සහ නියෝජිතයින් 190 කට වැඩි පිරිසකට සත්කාරකත්වය සැපයීමට එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය - මාරාන්තික නව Covid-19 ප්‍රභේදයෙන් තර්ජන තිබියදීත්",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "එක්සත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජින්නා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාන්ධි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නේරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොන්ග්‍රස්  පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சஜித் ஒரு படி பின்வாங்கினார்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ஒருமுறை எங்கள் அரசியல் தலைவர்கள் தலைமைத்துவ குணங்களைக் காட்டியுள்ளனர். சஜித்தை ஒரு படி பின்வாங்கி, டிக்கெட்டை டிக்கெட்டை ஒப்புக் கொண்டதற்காகவும், நடிப்பாளரை நீக்குவதற்கான சிறந்த வாய்ப்பை உறுதி செய்வதற்காகவும் பாராட்டப்பட வேண்டும். இது இன்று அரசியல்வாதிகள் மத்தியில் அரிதாகவே காணப்படும் ஒரு தேசபக்தி மற்றும் தன்னலமற்ற செயல். பகைமை, கருத்து வேறுபாடு மற்றும்  ஒற்றுமை  இல்லாமல்                                                                                                                                                                                                                                           வயதுக்கு  வந்து  நாம்  வயது வந்து    இருக்கிறோம்",
        "பணம் இல்லை, நண்பர்கள் இல்லை, எரிவாயு இல்லை, பெட்ரோல் இல்லை என விரக்தியின் ஆழத்தை நாங்கள் அடைந்துள்ளோம். நாங்கள்                 உள்ளோம். எனவே ஒற்றுமை என்பது காலத்தின் தேவை. ஐக்கிய  நாங்கள்  நிற்கிறோம், பிரிந்து  நாங்கள்  வீழ்கிறோம். இவ்வாறு எழுதப்பட்டிருப்பதால், சஜித்தின் உன்னதமான செய்கை எந்த விதமான  பலனைத் தரும் என்பது எங்களுக்குத் தெரியாது. எங்களுடையது                     . நல்ல செயல்கள் நல்ல முடிவுகளைத் தரும் என்று மட்டுமே நம்ப முடியும்.",
        "இது                                                                                                                இந்திய   இந்திய   இந்திய  போராட்டத்தை                             போராட்டத்தை   நினைவூட்டுகிறது. சுதந்திரத்தை வெல்ல காந்தி மற்றும் நேரு ஆகியோருடன் அருகருகே போராடிய ஜின்னா, பிரீமியர்ஷிப்பிற்காக ஏலம் எடுத்தார், நியாயமான ஆர்வலரும் உண்மையான தேசபக்தருமான நேரு ஒதுக்கி வைக்க ஒப்புக்கொண்டார்.  காங்கிரஸ்  கட்சி  அலறல்  மற்றும்  எதிர்ப்பு  மேலோங்கியது. மீதமுள்ளவை  வரலாறு. சஜித், நீங்கள்  வழி காட்டியுள்ளீர்கள்.",
        "190 க்கும் மேற்பட்ட உலகத் தலைவர்கள் மற்றும் பிரதிநிதிகளுக்கு ஐ.நா.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜின்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காந்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேரு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}