{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/27/sri-lanka-president-imf-hold-second-round-of-talks/",
  "time_ut": 1661591220,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka President & IMF hold second round of talks",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka President & IMF hold second round of talks",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lankan President Ranil Wickremesinghe and the visiting IMF  staff team on Friday (26) held a second round of crucial talks to finalise a bailout package for the struggling island nation.",
        "President Wickremesinghe has joined the conversation via zoom, and positive ideas were exchanges between both side, said the President's Media Division.",
        "The International Monetary Fund (IMF) had made a request for additional information pertaining to electricity tariff revisions and Excise Act and it was decided at Friday's (26) meeting to provide the requested information by next Monday (29).",
        "The President's Media Division said that Financial and legal advisors of the IMF participated in the meeting and the next round of discussion is scheduled for August 31st.",
        "IMF negotiation panel's head Peter Breuer, Deputy Head Masahiro Nozaki,  IMF Resident Representative for Sri Lanka and Maldives Dr. Tubagus Feridhanusetyawan, Chief of Staff to the President and Senior Advisor to the President on National Security Sagala Ratnayake, President's Secretary Saman Ekanayake, Central Bank Governor Dr. Nandalal Weerasinghe and other senior officers of the Central Bank were present during the discussion.",
        "This is the second such visit from the IMF in three months. The visit comes at a time when Sri Lanka is scrambling to chalk out a staff-level agreement with the Washington-based global lender for a USD 5 billion program, which could be the antidote for the country's current economic travails.",
        "Sri Lanka's Central Bank Governor Nandalal Weerasinghe speaking to Bloomberg on Monday (22) said once Sri Lanka reaches a Staff-Level agreement with the International Monetary Fund, the timeline for funding is set to approach all the external creditors and start negotiating in good faith to obtain relief on the payments.",
        "The Governor said Sri Lanka has NOT officially approached creditors yet, as it awaits an agreement on debt targets at the Staff-Level agreement with the IMF.",
        "The Governor of the Central Bank of Sri Lanka said only external debt would be restructured, and will not touch domestic debt as it would have a significant impact on the country's banking sector."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "second",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Media Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Excise Act",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "next Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Media Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 31st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Head Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF Resident Representative for",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tubagus Feridhanusetyawan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "National Security Sagala Ratnayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saman Ekanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bloomberg",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති සහ IMF දෙවන වටයේ සාකච්ඡා පවත්වයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ සහ සංචාරය කරන IMF කාර්ය මණ්ඩල කණ්ඩායම සිකුරාදා (26) අරගල කරන දිවයින ජාතිය සඳහා ඇපදීමේ පැකේජයක් අවසන් කිරීම සඳහා තීරණාත්මක සාකච්ඡා වල දෙවන වටයක් පැවැත්වීය.",
        "ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා විශාලනය හරහා සංවාදයට එක් වූ අතර දෙපාර්ශවය අතර ධනාත්මක අදහස් හුවමාරු වූ බව ජනාධිපති මාධ්‍ය අංශය ප්‍රකාශ කළේය.",
        "විදුලි ගාස්තු සංශෝධන සහ සුරාබදු පනතට අදාළ අමතර තොරතුරු සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) ඉල්ලීමක් කර තිබූ අතර එම තොරතුරු ලබන සඳුදා (29) වන විට ලබාදීමට සිකුරාදා (26) පැවැති රැස්වීමේදී තීරණය විය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ මූල්‍ය සහ නීති උපදේශකයින් මෙම හමුවට සහභාගී වූ අතර මීළඟ සාකච්ඡාව අගෝස්තු 31 වැනිදා පැවැත්වීමට නියමිත බව ජනාධිපති මාධ්‍ය අංශය සඳහන් කළේය.",
        "IMF සාකච්ඡා මණ්ඩලයේ ප්‍රධානී Peter Breuer, නියෝජ්‍ය ප්‍රධානී Masahiro Nozaki,  IMF ශ්‍රී ලංකාව සහ මාලදිවයින සඳහා නේවාසික නියෝජිත Dr. Tubagus Feridhanusetyawan, ජනාධිපති කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානී සහ ජාතික ආරක්ෂාව පිළිබඳ ජනාධිපති ජ්‍යෙෂ්ඨ උපදේශක සාගල රත්නායක, ජනාධිපති ලේකම් සමන් ඒකනායක. මෙම සාකච්ඡාවට මහ බැංකුවේ අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා ඇතුළු ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරීන් පිරිසක් එක්ව සිටියහ.",
        "මාස තුනකට පසු ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ මෙවැනි සංචාරයක් සිදු වූ දෙවන අවස්ථාව මෙයයි. ශ්‍රී ලංකාව වොෂින්ටනය පදනම් කරගත් ගෝලීය ණය දෙන්නා සමඟ ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 5 ක වැඩසටහනක් සඳහා කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් ඇති කර ගැනීමට පොරකමින් සිටින අවස්ථාවක මෙම සංචාරය පැමිණේ, එය රටේ වත්මන් ආර්ථික දුෂ්කරතා සඳහා ප්‍රතිවිරෝධය විය හැකිය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ සඳුදා (22) බ්ලූම්බර්ග් වෙත අදහස් දක්වමින් කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ මාණ්ඩලික මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළැඹුණු පසු අරමුදල් සඳහා කාල නියමය සියලුම බාහිර ණය හිමියන් වෙත ළඟා වී සද්භාවයෙන් සාකච්ඡා ආරම්භ කරන බවයි. ගෙවීම් මත සහන ලබා ගැනීම.",
        "IMF සමඟ ඇති කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමේ ණය ඉලක්ක පිළිබඳ ගිවිසුමක් අපේක්ෂාවෙන් සිටින බැවින් ශ්‍රී ලංකාව තවමත් ණයහිමියන් වෙත නිල වශයෙන් සම්බන්ධ වී නොමැති බව ආණ්ඩුකාරවරයා පැවසීය.",
        "විදේශ ණය පමණක් ප්‍රතිව්‍යුහගත කරන බවත්, එය රටේ බැංකු ක්ෂේත්‍රයට සැලකිය යුතු බලපෑමක් ඇති කරන බැවින් දේශීය ණයවලට අත නොතබන බවත් ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකු අධිපතිවරයා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "දෙවැනි",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාධ්ය අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුරාබදු පනත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලබන සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාධ්ය අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Head Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳහා IMF නේවාසික නියෝජිත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tubagus Feridhanusetyawan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ආරක්ෂාව සාගල රත්නායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමන් ඒකනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්ලූම්බර්ග්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை ஜனாதிபதி மற்றும் சர்வதேச நாணய நிதியம் இரண்டாவது சுற்று பேச்சுக்களை நடத்துகின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இலங்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க மற்றும் இலங்கைக்கு விஜயம் செய்த IMF பணியாளர்கள் குழு வெள்ளிக்கிழமை (26) போராடி வரும் தீவு தேசத்திற்கான பிணை எடுப்புப் பொதியை இறுதி செய்வதற்கான இரண்டாவது சுற்று முக்கியமான பேச்சுவார்த்தைகளை நடத்தியது.",
        "ஜனாதிபதி விக்ரமசிங்க ஜூம் மூலம் உரையாடலில் இணைந்துள்ளார், மேலும் இரு தரப்புக்கும் இடையில் நேர்மறையான கருத்துக்கள் பரிமாறப்பட்டதாக ஜனாதிபதியின் ஊடகப் பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியம் (IMF) மின் கட்டண திருத்தங்கள் மற்றும் கலால் சட்டம் தொடர்பான கூடுதல் தகவல்களைக் கோரியுள்ளது மற்றும் கோரப்பட்ட தகவல்களை எதிர்வரும் திங்கட்கிழமை (29) வழங்க வெள்ளிக்கிழமை (26) கூட்டத்தில் தீர்மானிக்கப்பட்டது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் நிதி மற்றும் சட்ட ஆலோசகர்கள் இந்த சந்திப்பில் கலந்து கொண்டதாகவும், அடுத்த கட்ட கலந்துரையாடல் ஆகஸ்ட் 31 ஆம் திகதி நடைபெறவுள்ளதாக ஜனாதிபதி ஊடகப் பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பேச்சுவார்த்தைக் குழுவின் தலைவர் பீட்டர் ப்ரூயர், பிரதித் தலைவர் மசாஹிரோ நோசாகி,  இலங்கை மற்றும் மாலைதீவுகளுக்கான IMF வதிவிடப் பிரதிநிதி கலாநிதி Tubagus Feridhanusetyawan, ஜனாதிபதியின் தலைமை அதிகாரி மற்றும் தேசிய பாதுகாப்பு தொடர்பான ஜனாதிபதியின் மூத்த ஆலோசகர் சாகல ரத்நாயக்க, ஜனாதிபதியின் செயலாளர் சமன் ஏக்கநாயக்க இக்கலந்துரையாடலின் போது ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க மற்றும் மத்திய வங்கியின் சிரேஷ்ட அதிகாரிகள் ஆகியோர் உடனிருந்தனர்.",
        "மூன்று மாதங்களில் IMF-ல் இருந்து இதுபோன்ற இரண்டாவது வருகை இதுவாகும். வாஷிங்டனை தளமாகக் கொண்ட உலகளாவிய கடன் வழங்குபவருடன் 5 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர் திட்டத்திற்கான பணியாளர் அளவிலான ஒப்பந்தத்தை உருவாக்குவதற்கு இலங்கை துடித்துக்கொண்டிருக்கும் நேரத்தில் இந்த விஜயம் வந்துள்ளது, இது நாட்டின் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்கு மாற்று மருந்தாக இருக்கலாம்.",
        "இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க திங்கட்கிழமை (22) புளூம்பேர்க்கிடம் பேசுகையில், இலங்கை சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் பணியாளர் மட்ட ஒப்பந்தத்தை எட்டியதும், நிதியுதவிக்கான காலக்கெடு அனைத்து வெளி கடனாளிகளையும் அணுகி நல்லெண்ணத்துடன் பேச்சுவார்த்தைகளை தொடங்கும். கொடுப்பனவுகளில் நிவாரணம் கிடைக்கும்.",
        "IMF உடனான பணியாளர் நிலை ஒப்பந்தத்தில் கடன் இலக்குகள் குறித்த உடன்படிக்கைக்காக இலங்கை காத்திருப்பதால், இதுவரை கடன் வழங்குநர்களை உத்தியோகபூர்வமாக அணுகவில்லை என ஆளுநர் கூறினார்.",
        "வெளிநாட்டுக் கடன்கள் மட்டுமே மறுசீரமைக்கப்படும் என்றும், நாட்டின் வங்கித் துறையில் குறிப்பிடத்தக்க தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் என்பதால் உள்நாட்டுக் கடனைத் தொடப்போவதில்லை என்றும் இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இரண்டாவது",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கலால் சட்டம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த திங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Head Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF வதிவிடப் பிரதிநிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tubagus Feridhanusetyawan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய பாதுகாப்பு சாகல ரத்நாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமன் ஏகநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ப்ளூம்பெர்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}