{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/orionstellar-data-center-awarded-iso-27001-information-security-management-system-certification/",
  "time_ut": 1657964760,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "OrionStellar Data Center awarded ISO 27001 Information Security Management System certification",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "OrionStellar Data Center awarded ISO 27001 Information Security Management System certification",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "OrionStellar Data Center, Sri Lanka’s first high-density & carrier-neutral data center, which also became Sri Lanka’s first TIA-942 Rated 3 design certified data center recently, has gained yet another industry recognition by achieving the ISO 27001 certification for Information Security Management, a company news release said.",
        "“As an international standard, ISO 27001 defines a formal framework and information security controls to systematically manage information security demands within today’s information technology landscape. ISO/IEC 27001:2013 Information Security Management System certification reiterates OrionStellar’s commitment in ensuring best-in-class information security practices when delivering services to its customers,” it said.",
        "In a ceremony held at Orion City IT Park on June 21, OrionStellar was formally presented the ISO 27001 certification by Bureau Veritas, a leading global certification body, in recognition of achieving the coveted certification in April. TrustVault Pvt Ltd, the consulting firm entrusted with this endeavor, was also represented at the event..",
        "“OrionStellar Data Center is designed to provide highly secured, reliable and sustainable data center services for top enterprises across finance, manufacturing, and other diversified sectors demanding stringent information security practices. Further, OrionStellar is offering tailor-made data center hosting packages for startups and SME customers as well,” the release said.",
        "Addressing the gathering of the awarding ceremony Nalaka Wijaya Bandara, COO of OrionStellar said: “As a world-class data center facility, independent accreditation such as ISO 27001 & TIA Rated 3 classification enable OrionStellar to position our capability to provide best in class data center services not only to Sri Lankan enterprises but also to regional multinationals.”",
        "ISO/IEC 27001:2013 certification is considered the most essential information security certifications for data centers defining information security management across fourteen aspects of an organization and more than hundred information security controls.",
        "“The recent certification also provides customers of OrionStellar the necessary framework and compliance in their information security needs, further backed by a well-defined management system, including physical security measures, continuous surveillance, network and system access management, cybersecurity preparedness, among a multitude of other features supported by a globally recognized system infrastructure,” the release said.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "OrionStellar Data Center",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ISO 27001 Information Security Management System",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "OrionStellar Data Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ISO 27001",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Information Security Management",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ISO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ISO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Information Security Management System",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OrionStellar",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Orion City IT Park",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "June 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ISO 27001",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bureau Veritas",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "TrustVault Pvt Ltd",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "OrionStellar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nalaka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wijaya Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "COO of OrionStellar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISO 27001 & TIA Rated",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "OrionStellar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ISO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "fourteen",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than hundred",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "OrionStellar දත්ත මධ්‍යස්ථානය ISO 27001 තොරතුරු ආරක්ෂණ කළමනාකරණ පද්ධති සහතිකය පිරිනමන ලදී",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ඔරියන් ස්ටෙලර් දත්ත මධ්‍යස්ථානය, ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම අධි-ඝනත්ව සහ වාහක-උදාසීන දත්ත මධ්‍යස්ථානය වන අතර එය මෑතකදී ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම TIA-942 Rated 3 සැලසුම් සහතික ලත් දත්ත මධ්‍යස්ථානය බවට පත් වූ අතර තොරතුරු ආරක්ෂණ කළමනාකරණය සඳහා ISO 27001 සහතිකය ලබා ගනිමින් තවත් කර්මාන්ත පිළිගැනීමක් ලබා ඇත. , සමාගමේ ප්‍රවෘත්ති නිවේදනයක් පැවසීය.",
        "“ජාත්‍යන්තර ප්‍රමිතියක් ලෙස, ISO 27001 වර්තමාන තොරතුරු තාක්ෂණ භූ දර්ශනය තුළ තොරතුරු ආරක්ෂණ ඉල්ලීම් ක්‍රමානුකූලව කළමනාකරණය කිරීම සඳහා විධිමත් රාමුවක් සහ තොරතුරු ආරක්ෂණ පාලන නිර්වචනය කරයි. ISO/IEC 27001:2013 තොරතුරු ආරක්ෂණ කළමනාකරණ පද්ධති සහතිකය තම පාරිභෝගිකයින්ට සේවා සැපයීමේදී හොඳම පන්තියේ තොරතුරු ආරක්ෂණ භාවිතයන් සහතික කිරීම සඳහා OrionStellar හි කැපවීම නැවත අවධාරණය කරයි.",
        "ජූනි 21 දින Orion City IT Park හි පැවති උත්සවයකදී, OrionStellar හට අප්‍රේල් මාසයේදී ප්‍රමුඛතම සහතිකය ලබා ගැනීම අගයමින් ප්‍රමුඛ පෙළේ ගෝලීය සහතික කිරීමේ ආයතනයක් වන Bureau Veritas විසින් ISO 27001 සහතිකය විධිමත් ලෙස පිරිනමන ලදී. මෙම ප්‍රයත්නය සඳහා භාර දී ඇති උපදේශන සමාගම වන TrustVault Pvt Ltd ද මෙම අවස්ථාවට සහභාගී විය.",
        "“OrionStellar දත්ත මධ්‍යස්ථානය සැලසුම් කර ඇත්තේ දැඩි තොරතුරු ආරක්ෂණ භාවිතයන් ඉල්ලා සිටින මූල්‍ය, නිෂ්පාදන සහ අනෙකුත් විවිධාංගීකරණය වූ අංශ හරහා ඉහළ ව්‍යවසායන් සඳහා ඉහළ ආරක්‍ෂිත, විශ්වාසනීය සහ තිරසාර දත්ත මධ්‍යස්ථාන සේවා සැපයීම සඳහා ය. තවද, OrionStellar විසින් ආරම්භකයින් සහ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් සඳහා ද ගැලපෙන දත්ත මධ්‍යස්ථාන සත්කාරක පැකේජ පිරිනමයි.",
        "සම්මාන ප්‍රදානෝත්සවයේ රැස්ව සිටි පිරිස අමතමින් OrionStellar හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී නාලක විජය බණ්ඩාර මහතා මෙසේ පැවසීය: “ලෝක මට්ටමේ දත්ත මධ්‍යස්ථාන පහසුකමක් ලෙස, ISO 27001 සහ TIA Rated 3 වර්ගීකරණය වැනි ස්වාධීන ප්‍රතීතනය මඟින් OrionStellar හට පන්තියේ දත්ත මධ්‍යස්ථානය තුළ හොඳම දේ සැපයීමේ හැකියාව ස්ථානගත කිරීමට හැකියාව ලැබේ. ශ්‍රී ලංකාවේ ව්‍යවසායකයන්ට පමණක් නොව කලාපීය බහුජාතික සමාගම්වලට ද සේවා.",
        "ISO/IEC 27001:2013 සහතිකය, සංවිධානයක අංශ දාහතරක් හරහා තොරතුරු ආරක්ෂණ කළමනාකරණය නිර්වචනය කරන දත්ත මධ්‍යස්ථාන සඳහා වඩාත් අත්‍යවශ්‍ය තොරතුරු ආරක්ෂණ සහතිකය ලෙස සැලකේ.",
        "“මෑතකාලීන සහතිකය ඔරියන් ස්ටෙලර් පාරිභෝගිකයින්ට අවශ්‍ය රාමුව සහ ඔවුන්ගේ තොරතුරු ආරක්ෂණ අවශ්‍යතාවලට අනුකූල වීම, භෞතික ආරක්ෂණ පියවර, අඛණ්ඩ නිරීක්ෂණ, ජාල සහ පද්ධති ප්‍රවේශ කළමනාකරණය, සයිබර් ආරක්ෂණ සූදානම ඇතුළු මනාව නිර්වචනය කරන ලද කළමනාකරණ පද්ධතියකින් තවදුරටත් සහාය දක්වයි. ගෝලීය වශයෙන් පිළිගත් පද්ධති යටිතල ව්‍යුහයක් මගින් සහාය දක්වන අනෙකුත් විශේෂාංග, ”නිකුතුවේ සඳහන් වේ.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "OrionStellar දත්ත මධ්‍යස්ථානය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ISO 27001 තොරතුරු ආරක්ෂණ කළමනාකරණ පද්ධතිය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "OrionStellar දත්ත මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ISO 27001",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තොරතුරු ආරක්ෂණ කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ISO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ISO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තොරතුරු ආරක්ෂණ කළමනාකරණ පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔරියන් ස්ටෙලර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඔරියන් සිටි තොරතුරු තාක්ෂණ උද්යානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජූනි 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ISO 27001",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාර්යාංශය වෙරිටාස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "TrustVault Pvt Ltd",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඔරියන් ස්ටෙලර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාලක",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විජය බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "OrionStellar හි COO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISO 27001 සහ TIA ශ්‍රේණිගත කර ඇත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඔරියන් ස්ටෙලර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ISO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දහහතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஓரியன்ஸ்டெல்லர் தரவு மையம் ISO 27001 தகவல் பாதுகாப்பு மேலாண்மை அமைப்பு சான்றிதழை வழங்கியது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "OrionStellar டேட்டா சென்டர், இலங்கையின் முதல் உயர் அடர்த்தி மற்றும் கேரியர்-நடுநிலை தரவு மையம், இது இலங்கையின் முதல் TIA-942 தரப்படுத்தப்பட்ட 3 வடிவமைப்பு சான்றளிக்கப்பட்ட தரவு மையமாக சமீபத்தில் ஆனது, தகவல் பாதுகாப்பு மேலாண்மைக்கான ISO 27001 சான்றிதழை அடைவதன் மூலம் இன்னுமொரு தொழிற்துறை அங்கீகாரத்தைப் பெற்றுள்ளது. , என்று ஒரு நிறுவனம் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "\"சர்வதேச தரநிலையாக, ISO 27001 இன்றைய தகவல் தொழில்நுட்ப நிலப்பரப்பில் தகவல் பாதுகாப்பு கோரிக்கைகளை முறையாக நிர்வகிக்க ஒரு முறையான கட்டமைப்பு மற்றும் தகவல் பாதுகாப்பு கட்டுப்பாடுகளை வரையறுக்கிறது. ISO/IEC 27001:2013 தகவல் பாதுகாப்பு மேலாண்மை அமைப்பு சான்றிதழானது, அதன் வாடிக்கையாளர்களுக்கு சேவைகளை வழங்கும்போது சிறந்த-இன்-கிளாஸ் தகவல் பாதுகாப்பு நடைமுறைகளை உறுதி செய்வதில் OrionStellar இன் அர்ப்பணிப்பை மீண்டும் வலியுறுத்துகிறது,\" என்று அது கூறியது.",
        "ஜூன் 21 அன்று Orion City IT Park இல் நடைபெற்ற விழாவில், OrionStellar ஆனது, ஏப்ரல் மாதத்தில் விரும்பத்தக்க சான்றிதழைப் பெற்றதற்காக, உலகளாவிய தரச்சான்றிதழின் முன்னணி அமைப்பான Bureau Veritas மூலம் ISO 27001 சான்றிதழை முறையாக வழங்கியது. இந்த முயற்சியில் ஒப்படைக்கப்பட்ட ஆலோசனை நிறுவனமான டிரஸ்ட்வால்ட் பிரைவேட் லிமிடெட் நிறுவனமும் இந்நிகழ்வில் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தப்பட்டது.",
        "\"OrionStellar தரவு மையம், நிதி, உற்பத்தி மற்றும் பலதரப்பட்ட துறைகளில் கடுமையான தகவல் பாதுகாப்பு நடைமுறைகளைக் கோரும் உயர் நிறுவனங்களுக்கு மிகவும் பாதுகாப்பான, நம்பகமான மற்றும் நிலையான தரவு மைய சேவைகளை வழங்க வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. மேலும், OrionStellar ஆனது, ஸ்டார்ட்அப்கள் மற்றும் SME வாடிக்கையாளர்களுக்கு ஏற்ப டேட்டா சென்டர் ஹோஸ்டிங் பேக்கேஜ்களை வழங்குகிறது.",
        "விருது வழங்கும் விழா கூட்டத்தில் உரையாற்றிய OrionStellar இன் COO, Nalaka Wijaya Bandara கூறினார்: \"உலகத் தரம் வாய்ந்த தரவு மைய வசதியாக, ISO 27001 & TIA Rated 3 வகைப்பாடு போன்ற சுயாதீன அங்கீகாரம் OrionStellar ஆனது வகுப்பு தரவு மையத்தில் சிறந்த முறையில் வழங்குவதற்கான எங்கள் திறனை நிலைநிறுத்த உதவுகிறது. இலங்கை நிறுவனங்களுக்கு மட்டுமன்றி பிராந்திய பன்னாட்டு நிறுவனங்களுக்கும் சேவைகள் வழங்கப்படுகின்றன.",
        "ISO/IEC 27001:2013 சான்றிதழ் என்பது ஒரு நிறுவனத்தின் பதினான்கு அம்சங்களிலும் நூற்றுக்கும் மேற்பட்ட தகவல் பாதுகாப்புக் கட்டுப்பாடுகளிலும் தகவல் பாதுகாப்பு மேலாண்மையை வரையறுக்கும் தரவு மையங்களுக்கான மிக முக்கியமான தகவல் பாதுகாப்புச் சான்றிதழாகக் கருதப்படுகிறது.",
        "\"சமீபத்திய சான்றிதழானது OrionStellar இன் வாடிக்கையாளர்களுக்கு தேவையான கட்டமைப்பு மற்றும் அவர்களின் தகவல் பாதுகாப்புத் தேவைகளுக்கு இணங்குவதையும் வழங்குகிறது, மேலும் நன்கு வரையறுக்கப்பட்ட மேலாண்மை அமைப்பால் ஆதரிக்கப்படுகிறது, இதில் உடல் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகள், தொடர்ச்சியான கண்காணிப்பு, நெட்வொர்க் மற்றும் கணினி அணுகல் மேலாண்மை, இணைய பாதுகாப்பு தயார்நிலை போன்றவை அடங்கும். உலகளவில் அங்கீகரிக்கப்பட்ட சிஸ்டம் உள்கட்டமைப்பால் ஆதரிக்கப்படும் மற்ற அம்சங்கள்,\" என்று அந்த வெளியீடு கூறியது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஓரியன்ஸ்டெல்லர் தரவு மையம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ISO 27001 தகவல் பாதுகாப்பு மேலாண்மை அமைப்பு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஓரியன்ஸ்டெல்லர் தரவு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ISO 27001",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தகவல் பாதுகாப்பு மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐஎஸ்ஓ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐஎஸ்ஓ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தகவல் பாதுகாப்பு மேலாண்மை அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஓரியன்ஸ்டெல்லர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓரியன் சிட்டி ஐடி பார்க்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ISO 27001",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பணியகம் வெரிடாஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டிரஸ்ட்வால்ட் பிரைவேட் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓரியன்ஸ்டெல்லர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாலக",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விஜய பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஓரியன்ஸ்டெல்லரின் சிஓஓ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISO 27001 & TIA மதிப்பிடப்பட்டது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஓரியன்ஸ்டெல்லர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐஎஸ்ஓ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பதினான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கும் மேற்பட்டவை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}