{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132090",
  "time_ut": 1658561389,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜூலை மாதத்தில் இலங்கைக்கு 28,000 சுற்றுலா பயணிகள் வருகை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "28,000 tourists visit Sri Lanka in July",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The Sri Lankan Tourism Development Authority has reported that the number of foreign tourists who visited the country from 1st July to 19th this year is 28,733.",
        "Accordingly, the total number of foreign tourists arriving in the country so far in 2022 is 440,110.",
        "The data shows that tourist arrivals to the country are low but stable and indicate that tourists are interested in Sri Lanka despite the country's political and economic turmoil.",
        "A total of 4,714 people have arrived from England during the period from 1st July to 19th July.",
        "India is second with 3,375 arrivals. Germany is third with 2,322 tourists.",
        "Other notable markets for July include Canada, France, Switzerland and Australia.",
        "An overall analysis of total arrivals for the year ended July 19 shows that India tops the list as the largest contributor to Sri Lanka's tourism traffic. 72,136 tourists from India came from the country.",
        "England came second with 54,336 tourist arrivals. Russia ranks third with 47,412 tourist arrivals.",
        "However, as newly elected President Ranil Wickremesinghe has reimposed the state of emergency in the country, the number of arrivals is likely to decrease further."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "28,000",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "July",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Tourism Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1st July to 19th this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28,733",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "440,110",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4,714",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "England",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1st July to 19th July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "3,375",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2,322",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Switzerland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the year ended July 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "72,136",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "54,336",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "47,412",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජූලි මාසයේදී සංචාරකයන් 28,000ක් ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණේ",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "මේ වසරේ ජූලි 01 වැනිදා සිට 19 වැනිදා දක්වා මෙරටට පැමිණි විදේශීය සංචාරකයින් සංඛ්‍යාව 28,733ක් බව ශ්‍රී ලංකා සංචාරක සංවර්ධන අධිකාරිය වාර්තා කර ඇත.",
        "ඒ අනුව 2022 වසරේ මේ දක්වා මෙරටට පැමිණ ඇති මුළු විදේශීය සංචාරකයින් සංඛ්‍යාව 440,110 කි.",
        "මෙරටට සංචාරක පැමිණීම් අඩු නමුත් ස්ථාවර මට්ටමක පවතින බව දත්ත පෙන්වා දෙන අතර රටේ දේශපාලන හා ආර්ථික අවුල් සහගත තත්ත්වයන් මධ්‍යයේ වුවද සංචාරකයින් ශ්‍රී ලංකාව කෙරෙහි උනන්දුවක් දක්වන බව පෙන්නුම් කරයි.",
        "ජූලි 1 වැනිදා සිට ජූලි 19 වැනිදා දක්වා කාලය තුළ එංගලන්තයේ සිට පැමිණ ඇති මුළු සංඛ්‍යාව 4,714කි.",
        "3,375 පැමිණ ඇති ඉන්දියාව දෙවන ස්ථානයේ සිටී. සංචාරකයින් 2,322ක් සමඟ ජර්මනිය තුන්වන ස්ථානයේ සිටී.",
        "ජූලි සඳහා අනෙකුත් කැපී පෙනෙන වෙලඳපොලවල් වන්නේ කැනඩාව, ප්රංශය, ස්විට්සර්ලන්තය සහ ඕස්ට්රේලියාවයි.",
        "ජූලි 19 න් අවසන් වූ වර්ෂය සඳහා සමස්ත පැමිණීම් පිළිබඳ සමස්ත විශ්ලේෂණයකින් පෙනී යන්නේ ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරක ගමනාගමනය සඳහා විශාලතම දායකත්වය සපයන්නා ලෙස ඉන්දියාව ලැයිස්තුවේ ඉහළින්ම සිටින බවයි. ඉන්දියාවෙන් සංචාරකයින් 72,136 ක් පැමිණ තිබේ.",
        "සංචාරකයින් 54,336ක් පැමිණ ඇති එංගලන්තය දෙවන ස්ථානයට පත් විය. සංචාරකයින් 47,412 ක් පැමිණ ඇති රුසියාව තුන්වන ස්ථානයේ සිටී.",
        "කෙසේ වෙතත්, අලුතින් තේරී පත් වූ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් රට තුළ හදිසි නීතිය යළි ක්‍රියාත්මක කර ඇති බැවින් පැමිණෙන සංඛ්‍යාව තවදුරටත් අඩුවීමට ඉඩ තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "28,000 කි",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ජුලි",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා සංචාරක සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ ජූලි 1 සිට 19 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28,733 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "440,110 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4,714 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එංගලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 1 සිට ජූලි 19 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "3,375 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2,322 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්විට්සර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 19 අවසන් වූ වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "72,136 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "54,336 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "47,412 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜூலை மாதத்தில் இலங்கைக்கு 28,000 சுற்றுலா பயணிகள் வருகை",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "இவ்வாண்டில் ஜூலை மாதம் முதலாம் திகதி முதல் 19 ஆம் திகதி வரையான காலப்பகுதியில் நாட்டிற்கு வருகை தந்த  வெளிநாட்டு சுற்றுலா பயணிகளின் எண்ணிக்கை 28,733 என இலங்கை சுற்றுலா அபிவிருத்தி அதிகார சபை தெரிவித்துள்ளது.",
        "அதன்படி, 2022 ஆம் ஆண்டில் இதுவரை நாட்டிற்கு வந்துள்ள வெளிநாட்டு சுற்றுலாப் பயணிகளின் மொத்த எண்ணிக்கை 440,110 ஆகும்.",
        "குறித்த தரவுகள் நாட்டிற்கு சுற்றுலாப் பயணிகளின் வருகை குறைந்த ஆனால் நிலையானதாக இருப்பதைக் காட்டுகிறது, மேலும்,  நாட்டில் அரசியல் மற்றும் பொருளாதாரக் குழப்பங்கள் இருந்தபோதிலும், சுற்றுலாப் பயணிகளுக்கு இலங்கை மீதான ஆர்வம் உள்ளது என்பதைக் குறிக்கிறது.",
        "ஜூலை மாதம் முதலாம் திகதி முதல் 19 ஆம் திகதி வரையான காலப்பகுதியில் மொத்தமாக 4,714 பேர் இங்கிலாந்திலிருந்து வந்துள்ளார்கள்.",
        "இந்தியா 3,375 வருகையுடன் இரண்டாவது இடத்தில் உள்ளதுடன்,. ஜேர்மனி 2,322 சுற்றுலாப் பயணிகளுடன் மூன்றாவது இடத்தில் உள்ளது.",
        "ஜூலை மாதத்திற்கான ஏனைய குறிப்பிடத்தக்க சந்தைகளில் கனடா, பிரான்ஸ், சுவிட்சர்லாந்து மற்றும் அவுஸ்திரேலியா ஆகியவை அடங்கும்.",
        "ஜூலை 19 ஆம் திகதியுடன் முடிவடைந்த ஆண்டிற்கான மொத்த வருகைகளின் ஒட்டுமொத்த பகுப்பாய்வு, இலங்கையின் சுற்றுலாப் போக்குவரத்தில் மிகப்பெரிய பங்களிப்பாளராக பட்டியலில் இந்தியா முதலிடத்தில் உள்ளது என்பதைக் காட்டுகிறது. இந்தியாவிலிருந்து நாட்டிலிருந்து 72,136 சுற்றுலா பயணிகள் வந்துள்ளனர்.",
        "இங்கிலாந்து 54,336 சுற்றுலா பயணிகள் வருகையுடன் இரண்டாவது இடத்தில் உள்ளது. ரஷ்யா 47,412 சுற்றுலா பயணிகள் வருகையுடன் மூன்றாவது இடத்தில் உள்ளது.",
        "எவ்வாறாயினும், புதிதாக தெரிவு செய்யப்பட்ட ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க நாட்டில் மீண்டும் அவசரகாலச் சட்டத்தை அமுல்படுத்தியிருப்பதால், நாட்டிற்கு வருபவர்களின் எண்ணிக்கை மேலும் குறைய வாய்ப்புள்ளது என தெரிவிக்கப்படுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "28,000",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஜூலை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை சுற்றுலா அபிவிருத்தி அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு ஜூலை 1 முதல் 19 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28,733",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "440,110",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4,714",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இங்கிலாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 1 முதல் ஜூலை 19 வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "3,375",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2,322",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுவிட்சர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 19 ஆம் ஆண்டு முடிந்தது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "72,136",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "54,336",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "47,412",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}