{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Baurs-commemorates-125th-anniversary-with-series-of-community-service-initiatives/34-737571",
  "time_ut": 1657911635,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Baurs commemorates 125th anniversary with series of community service initiatives",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Baurs commemorates 125th anniversary with series of community service initiatives",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Guided by its corporate philosophy of improving people’s lives A. Baur & Co. Ltd. (Baurs) is marking 125 years of business in Sri Lanka, with a series of initiatives focused on inspiring youth education and protecting the environment.",
        "Fostering youth education, especially among individuals who face numerous challenges, Baurs is donating 25 laptops under its Alfred Baur Beneficiary program, to university students across the country. The first phase was held recently, and five laptops were presented to students attending the University of Ruhuna, Matara. Professor Saman Chandana Ediriweera, Acting Vice Chancellor, University of Ruhuna, Anoja Basnayake, Director Information Technology, and Ken Vijayakumara, Deputy General Manager Human Resources, of A. Baur & Co. Ltd. graced the occasion.",
        "During the ensuing months, students in another six universities will benefit from gifted laptops to empower and enhance their educational and career prospects. The selection of the students has been based on several criteria agreed by both the relevant university and Baurs.",
        "As a responsible corporate citizen that places importance on giving back to society, the laptop initiative is part of Baurs broader agenda to make an impact in students’ education and growth in the years to come. A Baurs signature initiative has been its school furniture project, gifting furniture to schools for several years. Even during the pandemic Baurs donated 100 used desktop computers, in good working condition, to selected schools across the country.",
        "Continuing its rich tradition of unmatched integrity and community service, Baurs organised a beach clean-up campaign and planting of native saplings as an environmental initiative to celebrate its 125th anniversary and contribute in a meaningful manner to protect the environment.",
        "The beach clean-up and tree planting organised at the Rumassala Beach, Unawatuna aims to preserve the environment for future generations. Over 200 volunteers including Baurs employees, dealers and distributors joined in the clean-up as collective action, encouraging everyone to live sustainably. Other organisations that were involved in the program were the Wildlife Department, Sri Lanka Ports Authority, Habaraduwa Pradeshiya Sabha and the Sri Lanka Police Department.",
        "The Rumassala Beach, Unawatuna is the first phase of beach clean-ups organised by Baurs. Generating messaging to educate visitors who visit the location on keeping the area clean, placards and awareness boards were also installed. Similar events targeting other precious beachside locations in Sri Lanka will also be organised throughout the year.",
        "As a participant of the UN Global Compact, Baurs is committed to furthering the organisation’s commitment to sustainability with the focus on environmental, economic and social aspects and to align our strategies and operations in order to work towards achieving the Sustainable Development Goals. The beach clean-up campaign emphasises our commitment to the environment and raises awareness on the importance of protecting our oceans and beaches.",
        "Commenting on the initiatives, Managing Director/CEO Rolf Blaser said, “Contributing to society has been our company’s mission from the very beginning. As we celebrate a milestone 125 years we aim to continue to invest in our communities, supporting education, striving to fortify the environment, furthering our commitment to inspire generations through measurable impactful initiatives.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "125th",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "A. Baur & Co. Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Baurs",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "125 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Baurs",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Alfred Baur Beneficiary",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the University of Ruhuna, Matara",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saman Chandana Ediriweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "University of Ruhuna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ken Vijayakumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "A. Baur & Co. Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Baurs",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Baurs",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Baurs",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "several years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Baurs",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Baurs",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "125th",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rumassala Beach",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Unawatuna",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Wildlife Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Ports Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pradeshiya Sabha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Police Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rumassala Beach",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Unawatuna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Baurs",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the UN Global Compact",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Baurs",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sustainable Development Goals",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rolf Blaser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "125 years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Baurs ප්‍රජා සේවා මුලපිරීම් මාලාවක් සමඟින් 125 වැනි සංවත්සරය සමරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "A. Baur & Co. Ltd. (Baurs) ශ්‍රී ලංකාවේ ව්‍යාපාර ආරම්භ කර වසර 125 ක් සපිරෙන අතර, තරුණ අධ්‍යාපනය දිරිමත් කිරීම සහ පරිසරය ආරක්ෂා කිරීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන ලද මුලපිරීම් මාලාවක් සමඟින් ජන ජීවිතය වැඩිදියුණු කිරීමේ ආයතනික දර්ශනය මගින් මඟ පෙන්වනු ලැබේ.",
        "විශේෂයෙන්ම අභියෝග රැසකට මුහුණ දෙන පුද්ගලයන් අතර තරුණ අධ්‍යාපනය පෝෂණය කරමින්, Baurs සිය Alfred Baur Beneficiary වැඩසටහන යටතේ ලැප්ටොප් පරිගණක 25ක් රට පුරා විශ්වවිද්‍යාල සිසුන්ට පරිත්‍යාග කරයි. එහි පළමු අදියර පසුගියදා පැවැත්වුණු අතර, මාතර රුහුණු විශ්වවිද්‍යාලයේ ඉගෙනුම ලබන සිසුන් සඳහා ලැප්ටොප් පරිගණක පහක් පිරිනැමීම ද සිදු විය. රුහුණු විශ්වවිද්‍යාලයේ වැඩ බලන උපකුලපති මහාචාර්ය සමන් චන්දන එදිරිවීර, තොරතුරු තාක්ෂණ අධ්‍යක්ෂ අනෝජා බස්නායක, සීමාසහිත A. Baur & Co. හි මානව සම්පත් නියෝජ්‍ය සාමාන්‍යාධිකාරී කෙන් විජයකුමාර යන මහත්ම මහත්මීහු මෙම අවස්ථාවට සහභාගි වූහ.",
        "ඊළඟ මාසවලදී, තවත් විශ්ව විද්‍යාල හයක සිසුන්ට ඔවුන්ගේ අධ්‍යාපනික සහ වෘත්තීය අපේක්ෂාවන් සවිබල ගැන්වීමට සහ වැඩිදියුණු කිරීමට තෑගි ලැප්ටොප් පරිගණකවලින් ප්‍රතිලාභ ලැබෙනු ඇත. සිසුන් තෝරා ගැනීම අදාළ විශ්ව විද්‍යාලය සහ Baurs යන දෙඅංශයෙන්ම එකඟ වූ නිර්ණායක කිහිපයක් මත පදනම් වී ඇත.",
        "සමාජයට ආපසු ලබා දීම සඳහා වැදගත්කමක් ලබා දෙන වගකිවයුතු ආයතනික පුරවැසියෙකු ලෙස, ලැප්ටොප් මුලපිරීම ඉදිරි වසරවල සිසුන්ගේ අධ්‍යාපනය සහ වර්ධනය කෙරෙහි බලපෑමක් ඇති කිරීම සඳහා Baurs පුළුල් න්‍යාය පත්‍රයේ කොටසකි. Baurs අත්සන මුලපිරීම එහි පාසල් ගෘහ භාණ්ඩ ව්‍යාපෘතිය වන අතර එය වසර ගණනාවක් තිස්සේ පාසල්වලට ගෘහ භාණ්ඩ තෑගි කරයි. වසංගත සමයේදී පවා Baurs විසින් රට පුරා තෝරාගත් පාසල් සඳහා හොඳ ක්‍රියාකාරී තත්ත්වයෙන් භාවිත කළ ඩෙස්ක්ටොප් පරිගණක 100ක් පරිත්‍යාග කරන ලදී.",
        "අසමසම අඛණ්ඩතාව සහ ප්‍රජා සේවයේ පොහොසත් සම්ප්‍රදාය අඛණ්ඩව ඉදිරියට ගෙන යමින්, Baurs සිය 125 වන සංවත්සරය සැමරීමේ පාරිසරික මුලපිරීමක් ලෙස වෙරළ පිරිසිදු කිරීමේ ව්‍යාපාරයක් සහ දේශීය පැළ සිටුවීම සහ පරිසරය සුරැකීමට අර්ථවත් ලෙස දායක විය.",
        "උනවටුන, රූමස්සල වෙරළ තීරයේ සංවිධානය කර ඇති වෙරළ පිරිසිදු කිරීම සහ රුක් සිටුවීම අනාගත පරපුර සඳහා පරිසරය සුරැකීමේ අරමුණින් සිදු කෙරේ. Baurs සේවකයින්, අලෙවිකරුවන් සහ බෙදාහරින්නන් ඇතුළු ස්වේච්ඡා සේවකයන් 200 කට අධික පිරිසක් සාමූහික ක්‍රියාමාර්ගයක් ලෙස පිරිසිදු කිරීම සඳහා එක් වූ අතර, තිරසාර ලෙස ජීවත් වීමට සියලු දෙනා දිරිමත් කළහ. වැඩසටහනට සම්බන්ධ වූ අනෙකුත් සංවිධාන වන්නේ වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුව, ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය, හබරාදූව ප්‍රාදේශීය සභාව සහ ශ්‍රී ලංකා පොලිස් දෙපාර්තමේන්තුවයි.",
        "Baurs විසින් සංවිධානය කරන ලද වෙරළ පිරිසිදු කිරීමේ පළමු අදියර උණවටුන රූමස්සල වෙරළ තීරයයි. ප්‍රදේශය පිරිසුදුව තබා ගැනීම පිළිබඳව එම ස්ථානයට පැමිණෙන අමුත්තන් දැනුවත් කිරීම සඳහා පණිවිඩ ජනනය කිරීම, පුවරු සහ දැනුවත් කිරීමේ පුවරු ද සවි කර ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ අනෙකුත් වටිනා වෙරළාසන්න ස්ථාන ඉලක්ක කර ගනිමින් මෙවැනි සිදුවීම් වසර පුරා සංවිධානය කෙරේ.",
        "UN Global Compact හි සහභාගිවන්නෙකු ලෙස, පාරිසරික, ආර්ථික සහ සමාජීය අංශ කෙරෙහි අවධානය යොමු කරමින් තිරසාර සංවර්ධන අරමුණු සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා වැඩ කිරීම සඳහා අපගේ උපාය මාර්ග සහ මෙහෙයුම් පෙළගස්වා ගනිමින් තිරසාරත්වය සඳහා සංවිධානයේ කැපවීම ඉදිරියට ගෙන යාමට Baurs කැපවී සිටී. වෙරළ පිරිසිදු කිරීමේ ව්‍යාපාරය පරිසරයට අපගේ කැපවීම අවධාරණය කරන අතර අපගේ සාගර සහ වෙරළ ආරක්ෂා කිරීමේ වැදගත්කම පිළිබඳව දැනුවත් කරයි.",
        "මුලපිරීම් පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ/ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Rolf Blaser පැවසුවේ, “සමාජයට දායක වීම ආරම්භයේ සිටම අපගේ සමාගමේ මෙහෙවරයි. අපි වසර 125 ක සන්ධිස්ථානයක් සමරන විට, අපගේ ප්‍රජාවන් සඳහා අඛණ්ඩව ආයෝජනය කිරීම, අධ්‍යාපනයට සහාය වීම, පරිසරය ශක්තිමත් කිරීමට උත්සාහ කිරීම, මැනිය හැකි බලපෑමෙන් යුත් මුලපිරීම් තුළින් පරම්පරාවන් දිරිගැන්වීමට අපගේ කැපවීම ඉදිරියට ගෙන යාම අපගේ අරමුණයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "125 වැනි",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "A. Baur & Co. Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෝර්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 125 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෝර්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇල්ෆ්‍රඩ් බවර් ප්‍රතිලාභියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුහුණු විශ්වවිද්‍යාලය, මාතර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමන් චන්දන එදිරිවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුහුණු විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙන් විජයකුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "A. Baur & Co. Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බෝර්ස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෝර්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බෝර්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බෝර්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෝර්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "125 වැනි",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රූමස්සල වෙරළ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උණවටුන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රාදේශීය සභාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිස් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රූමස්සල වෙරළ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උණවටුන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "බෝර්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ගෝලීය සංයුක්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෝර්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෝල්ෆ් බ්ලේසර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 125 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Baurs 125வது ஆண்டு நிறைவை சமூக சேவை முன்முயற்சிகளுடன் நினைவுகூருகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இளைஞர்களின் கல்வியை ஊக்குவிப்பதிலும் சுற்றுச்சூழலைப் பாதுகாப்பதிலும் கவனம் செலுத்தும் தொடர்ச்சியான முன்முயற்சிகளுடன், A. Baur & Co. Ltd. (Baurs) இலங்கையில் 125 வருட வர்த்தகத்தைக் கொண்டாடி வருகிறது.",
        "இளைஞர் கல்வியை, குறிப்பாக பல சவால்களை எதிர்கொள்ளும் தனிநபர்களிடையே, Baurs நாடு முழுவதும் உள்ள பல்கலைக்கழக மாணவர்களுக்கு அதன் Alfred Baur பயனாளிகள் திட்டத்தின் கீழ் 25 மடிக்கணினிகளை நன்கொடையாக வழங்கி வருகிறது. இதன் முதற்கட்டமாக அண்மையில் இடம்பெற்றதுடன், மாத்தறை ருகுணு பல்கலைக்கழகத்தில் பயிலும் மாணவர்களுக்கு ஐந்து மடிக்கணினிகள் வழங்கி வைக்கப்பட்டன. பேராசிரியர் சமன் சந்தன எதிரிவீர, ருஹுணு பல்கலைக்கழகத்தின் பதில் உபவேந்தர், தகவல் தொழில்நுட்ப பணிப்பாளர் அனோஜா பஸ்நாயக்க மற்றும் A. Baur & Co. Ltd இன் மனித வள பிரதிப் பொது முகாமையாளர் கென் விஜயகுமார ஆகியோர் இந்நிகழ்வில் கலந்து சிறப்பித்தனர்.",
        "அடுத்த மாதங்களில், மேலும் ஆறு பல்கலைக்கழகங்களில் உள்ள மாணவர்கள் தங்கள் கல்வி மற்றும் தொழில் வாய்ப்புகளை மேம்படுத்தவும் மேம்படுத்தவும் பரிசளிக்கப்பட்ட மடிக்கணினிகளால் பயனடைவார்கள். மாணவர்களின் தேர்வு சம்பந்தப்பட்ட பல்கலைக்கழகம் மற்றும் Baurs ஆகிய இரண்டும் ஒப்புக்கொண்ட பல அளவுகோல்களை அடிப்படையாகக் கொண்டது.",
        "சமுதாயத்திற்குத் திரும்பக் கொடுப்பதில் முக்கியத்துவம் அளிக்கும் ஒரு பொறுப்புள்ள பெருநிறுவனக் குடிமகனாக, மடிக்கணினி முன்முயற்சியானது வரவிருக்கும் ஆண்டுகளில் மாணவர்களின் கல்வி மற்றும் வளர்ச்சியில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்துவதற்காக Baurs பரந்த நிகழ்ச்சி நிரலின் ஒரு பகுதியாகும். ஒரு Baurs கையொப்ப முன்முயற்சி அதன் பள்ளி தளபாடங்கள் திட்டமாகும், இது பல ஆண்டுகளாக பள்ளிகளுக்கு தளபாடங்கள் பரிசளிக்கிறது. தொற்றுநோய்களின் போது கூட Baurs நாடு முழுவதும் உள்ள தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட பள்ளிகளுக்கு நல்ல வேலை நிலையில் உள்ள 100 பயன்படுத்தப்பட்ட டெஸ்க்டாப் கணினிகளை நன்கொடையாக வழங்கினர்.",
        "ஒப்பிடமுடியாத ஒருமைப்பாடு மற்றும் சமூக சேவையின் செழுமையான பாரம்பரியத்தைத் தொடர்ந்து, Baurs தனது 125 வது ஆண்டு நிறைவைக் கொண்டாடுவதற்கும் சுற்றுச்சூழலைப் பாதுகாக்க அர்த்தமுள்ள முறையில் பங்களிப்பதற்கும் ஒரு சுற்றுச்சூழல் முயற்சியாக கடற்கரையை சுத்தம் செய்யும் பிரச்சாரம் மற்றும் பூர்வீக மரக்கன்றுகளை நடவு செய்தது.",
        "உனவடுன, ருமஸ்ஸலா கடற்கரையில் ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட கடற்கரை சுத்தப்படுத்தல் மற்றும் மர நடுகை ஆகியவை எதிர்கால சந்ததியினருக்காக சுற்றுச்சூழலைப் பாதுகாப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன. Baurs ஊழியர்கள், டீலர்கள் மற்றும் விநியோகஸ்தர்கள் உட்பட 200க்கும் மேற்பட்ட தன்னார்வத் தொண்டர்கள் கூட்டு நடவடிக்கையாக தூய்மைப்படுத்தலில் இணைந்து, அனைவரையும் நிலையான வாழ்வுக்கு ஊக்கப்படுத்தினர். வனஜீவராசிகள் திணைக்களம், இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை, ஹபராதுவ பிரதேச சபை மற்றும் இலங்கை பொலிஸ் திணைக்களம் ஆகியன இந்த வேலைத்திட்டத்தில் ஈடுபட்டிருந்த ஏனைய அமைப்புகளாகும்.",
        "ருமஸ்ஸலா கடற்கரை, உனவடுனா என்பது Baurs நிறுவனத்தால் ஏற்பாடு செய்யப்பட்ட கடற்கரையை சுத்தப்படுத்துவதற்கான முதல் கட்டமாகும். இப்பகுதிக்கு வருகை தரும் பார்வையாளர்களுக்கு அப்பகுதியை தூய்மையாக வைத்திருப்பது குறித்து தெரிவிக்கும் வகையில் செய்திகளை உருவாக்குதல், விளம்பர அட்டைகள் மற்றும் விழிப்புணர்வு பலகைகளும் நிறுவப்பட்டன. இதேபோன்ற நிகழ்வுகள் இலங்கையின் மற்ற பெறுமதிமிக்க கடற்கரையோர இடங்களையும் இலக்கு வைத்து ஆண்டு முழுவதும் ஏற்பாடு செய்யப்படும்.",
        "UN Global Compact இன் ஒரு பங்கேற்பாளராக, சுற்றுச்சூழல், பொருளாதாரம் மற்றும் சமூக அம்சங்களில் கவனம் செலுத்தி, நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகளை அடைவதற்காக வேலை செய்வதற்காக எங்கள் உத்திகள் மற்றும் செயல்பாடுகளை ஒருங்கிணைத்து, நிலைத்தன்மைக்கான அமைப்பின் உறுதிப்பாட்டை மேம்படுத்துவதற்கு Baurs உறுதிபூண்டுள்ளது. கடற்கரை தூய்மைப்படுத்தும் பிரச்சாரமானது சுற்றுச்சூழலுக்கான நமது உறுதிப்பாட்டை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் நமது கடல்கள் மற்றும் கடற்கரைகளை பாதுகாப்பதன் முக்கியத்துவம் குறித்த விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்துகிறது.",
        "இந்த முன்முயற்சிகள் குறித்து, நிர்வாக இயக்குனர்/தலைமை நிர்வாக அதிகாரி ரோல்ஃப் பிளேசர் கருத்து தெரிவிக்கையில், “சமூகத்திற்கு பங்களிப்பது ஆரம்பம் முதலே எங்கள் நிறுவனத்தின் நோக்கமாக உள்ளது. 125 ஆண்டுகளின் மைல்கல்லைக் கொண்டாடும் வேளையில், நமது சமூகங்களில் தொடர்ந்து முதலீடு செய்வது, கல்விக்கு ஆதரவளிப்பது, சுற்றுச்சூழலை வலுப்படுத்த முயற்சிப்பது, அளவிடக்கூடிய தாக்கம் நிறைந்த முயற்சிகள் மூலம் தலைமுறைகளை ஊக்குவிக்கும் எங்கள் உறுதிப்பாட்டை மேலும் மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளோம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "125வது",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "A. Baur & Co. Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பார்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "125 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பார்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆல்ஃபிரட் பௌர் பயனாளி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ருஹுணு பல்கலைக்கழகம், மாத்தறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமன் சந்தன எதிரிவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருஹுணு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கென் விஜயகுமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "A. Baur & Co. Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பார்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பார்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பார்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பல ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பார்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பார்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "125வது",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருமசலா கடற்கரை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உனவதுனா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வனவிலங்கு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரதேச சபை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பொலிஸ் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருமசலா கடற்கரை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உனவதுனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பார்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN குளோபல் காம்பாக்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பார்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரோல்ஃப் பிளேசர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "125 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}