{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/නැවෙන්-එන-සංචාරකයින්ට-වරායේ-පහසුකම්-වැඩි-කෙරේ/11-396405",
  "time_ut": 1660809461,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නැවෙන් එන සංචාරකයින්ට වරායේ පහසුකම් වැඩි කෙරේ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The facilities of the port will be increased for tourists coming by ship",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Nimal Siripala de Silva, the Minister of Ports, Shipping and Aviation Services, said that for the foreign tourists coming to Sri Lanka by ships, the Colombo Port will be improved with modern facilities at the passenger terminal facilities.",
        "The minister said this when he came to inspect the current condition of the passenger terminal premises at Colombo Port.",
        "Further stating the facts, the minister said, 'According to the information obtained in the past years, tourist passenger ships have arrived at the port of Colombo in large numbers. But due to the covid epidemic situation and the economic instability in the country in recent days, the arrival of these passenger ships has stopped. But aiming at the upcoming tourist season, the passenger terminal and the premises should be equipped with modern facilities in such a way as to attract tourists.'",
        "Minister Nimal Siripala de Silva said that arrangements should be made to provide an air-conditioned parking hall with modern facilities, sanitary facilities, an attractive duty-free shopping mall, and transportation facilities.",
        "The Minister said that he had discussed with all shipping companies and representatives of Sri Lanka in order to bring these passenger ships to Sri Lanka and said that the business promotion division of the port should implement a large publicity program on the Internet.",
        "The minister also said that he is dedicated to contribute to the port's contribution to the foreign exchange program initiated by the government.",
        "A group of officials, including Mr. KDS Ruwanchandra, Secretary of the Ministry of Ports, Shipping and Aviation, Mr. Gayan Algewattage, Vice President of the Sri Lanka Ports Authority, also participated in this inspection tour."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shipping and Aviation Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Colombo Port",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo Port",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "recent days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the upcoming tourist season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "KDS Ruwanchandra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gayan Algewattage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Ports Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නැවෙන් එන සංචාරකයින්ට වරායේ පහසුකම් වැඩි කෙරේ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නෞකා වලින් මෙරටට පැමිණන විදේශීය සංචාරකයින් සඳහා  කොළඹ වරායේ නවීන පහසුකම් සහිතව මගී පර්යන්ත පහසුකම් වැඩි දියුණු කිරීමට කටයුතු කරන බව වරාය, නාවික හා ගුවන්  සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා පැවසී ය.",
        "අමාත්‍යවරයා මේ බව පැවසුවේ කොළඹ වරායේ මගී පර්යන්ත පරිශ්‍රයේ වත්මන් තත්ත්වය නිරීක්‍ෂණය සඳහා පැමිණි අවස්ථාවේ දී ය.",
        "තව දුරටත් කරුණු දක්වමින් අමාත්‍යවරයා ‘පසුගිය වර්ෂ වල දී ලබාගත් තොරතුරු අනුව සංචාරක මගී නෞකා කොළඹ වරායට විශාල වශයෙන් පැමිණ තිබෙනවා.  නමුත් කොවිඞ් වසංග තත්ත්වයත්, පසුගිය දිනවල රටේ ඇති වූ ආර්ථික අස්ථාවරත්වයත් හේතුවෙන් මෙම මගී නෞකා පැමිණීම නැවතී තිබෙනවා.  නමුත් ඉදිරියේ දී එළැඹෙන සංචාරක සමය ඉලක්ක කරමින් සංචාරකයින්ගේ ආකර්ශනය ලබා ගන්නා අයුරින් මෙම මගී පර්යන්තය ඇතුළු පරිශ්‍රය නවීන පහසුකම් වලින් සමන්විතව සැකසිය යුතුයි.’",
        "මෙහි දී නවීන පහසුකම් සහති වායු සමනය කරන ලද නැවතීම් ශාලාවක්, සනීපාරක්‍ෂක පහසුකම්, ආකර්ශනීය තීරු බදු රහිත සාප්පු සංකීර්ණයක්, ප්‍රවාහන පහසුකම් ලබා දීමට කටයුතු කළ යුතු බව අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා පැවසී ය.",
        "මෙම මගී නෞකාවන් මෙරට ට ගෙන්වා ගැනීම සඳහා මේ වන විට ශ්‍රී ලංකාවේ සියලු නැව් සමාගම් හා නියෝජිතයින් සමග සාකච්ඡා කළ බැව් පැවසූ අමාත්‍යවරයා වරායේ ව්‍යාපාර ප්‍රවර්ධන කොට්ඨාශය විසින් අන්තර්ජාලය ඔස්සේ විශාල වශයෙන් ප්‍රචාරාත්මක වැඩසටහනක් ක්‍රියාවට නැංවිය යුතු බව ද පැවසී ය.",
        "විශේෂයෙන් රජය විසින් ආරම්භ කර තිබෙන මෙරට ට විදේශ විනිමට ලබා ගැනීමේ වැඩපිළිවෙලට වරායේ දායකත්වය ලබා දීමට  විෂය භාර අමාත්‍යවරයා වශයෙන් කැප වී කටයුතු කරන බව ද අමාත්‍යවරයා වැඩිදුරටත් පැවසී ය.",
        "මෙම නිරික්ෂණ චාරිකාව සඳහා වරාය, නාවික හා ගුවන්සේවා අමාත්‍යංශයේ ලේකම් කේ.ඩී.එස් රුවන්චන්ද්‍ර, ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ උප සභාපති ගයාන් අල්ගේවත්තගේ යන මහත්වරුන් ඇතුළු  නිලධාරීන් පිරිසක් ද සහභාගී වූ හ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නැව් සහ ගුවන් සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ වරාය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෑත දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එළඹෙන සංචාරක සමය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කේඩීඑස් රුවන්චන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වරාය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගයාන් අල්ගේවත්තගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கப்பல் மூலம் வரும் சுற்றுலா பயணிகளுக்கு துறைமுகத்தின் வசதிகள் அதிகரிக்கப்படும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கப்பல்கள் மூலம் இலங்கைக்கு வரும் வெளிநாட்டு சுற்றுலா பயணிகளுக்காக கொழும்பு துறைமுகம் பயணிகள் முனைய வசதிகளுடன் நவீன வசதிகளுடன் மேம்படுத்தப்படும் என துறைமுகங்கள், கப்பல் போக்குவரத்து மற்றும் விமான சேவைகள் அமைச்சர் திரு.நிமல் சிறிபால டி சில்வா தெரிவித்தார்.",
        "கொழும்பு துறைமுகத்தில் உள்ள பயணிகள் முனைய வளாகத்தின் தற்போதைய நிலைமையை பார்வையிட வந்த போதே அமைச்சர் இதனை தெரிவித்தார்.",
        "மேலும் உண்மைகளை தெரிவித்த அமைச்சர், 'கடந்த வருடங்களில் கிடைத்த தகவல்களின் படி சுற்றுலா பயணிகள் கப்பல்கள் அதிகளவில் கொழும்பு துறைமுகத்திற்கு வந்துள்ளன. ஆனால் சமீப நாட்களாக நாட்டில் நிலவும் கோவிட் தொற்றுநோய் மற்றும் பொருளாதார ஸ்திரமின்மை காரணமாக இந்த பயணிகள் கப்பல்களின் வருகை நிறுத்தப்பட்டுள்ளது. ஆனால் வரவிருக்கும் சுற்றுலா சீசனை இலக்காக கொண்டு, பயணிகள் முனையம் மற்றும் வளாகத்தில் சுற்றுலா பயணிகளை கவரும் வகையில் நவீன வசதிகள் ஏற்படுத்தப்பட வேண்டும்.'",
        "நவீன வசதிகள், சுகாதார வசதிகள், கவர்ச்சிகரமான சுங்கவரி இல்லா வர்த்தக நிலையம், போக்குவரத்து வசதிகள் கொண்ட குளிரூட்டப்பட்ட வாகனத் தரிப்பிட வசதிகளை வழங்குவதற்கு ஏற்பாடுகள் செய்யப்பட வேண்டுமென அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா தெரிவித்தார்.",
        "இந்த பயணிகள் கப்பல்களை இலங்கைக்கு கொண்டு வருவதற்காக இலங்கையின் அனைத்து கப்பல் நிறுவனங்கள் மற்றும் பிரதிநிதிகளுடன் கலந்துரையாடியதாக தெரிவித்த அமைச்சர் துறைமுகத்தின் வர்த்தக ஊக்குவிப்பு பிரிவு இணையத்தில் பாரிய விளம்பர வேலைத்திட்டத்தை நடைமுறைப்படுத்த வேண்டும் என்றார்.",
        "அரசாங்கத்தினால் ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ள அந்நியச் செலாவணி திட்டத்திற்கு துறைமுகத்தின் பங்களிப்பில் பங்களிக்க அர்ப்பணிப்புடன் இருப்பதாகவும் அமைச்சர் கூறினார்.",
        "துறைமுகங்கள், கப்பல் மற்றும் விமானப் போக்குவரத்து அமைச்சின் செயலாளர் திரு.கே.டி.எஸ்.ருவன்சந்திர, இலங்கை துறைமுக அதிகார சபையின் உப தலைவர் கயான் அல்கேவத்தகே உள்ளிட்ட அதிகாரிகள் குழுவும் இந்த ஆய்வுச் சுற்றுப்பயணத்தில் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கப்பல் மற்றும் விமான சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வரவிருக்கும் சுற்றுலாப் பருவம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கேடிஎஸ் ருவன்சந்திரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துறைமுக அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கயான் அல்கேவட்டகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}