{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/gapstars-hosts-its-biggest-virtual-tech-conference-for-2022/",
  "time_ut": 1657217400,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Gapstars hosts its biggest virtual tech conference for 2022",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gapstars hosts its biggest virtual tech conference for 2022",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Gapstars – a B2B service provider helping innovative Dutch software companies grow rapidly with high-performing agile offshore development teams in Sri Lanka, successfully concluded their largest virtual Tech Conference – ‘Explorer Expanded’ on June 16, 2022.",
        "The two [02] day virtual tech conference became the first of its kind to be held specifically for the Sri Lankan Community, and was aimed at uplifting the tech community through knowledge-sharing, networking and kick-starting the dialogue on innovative solutions through collaboration.",
        "‘Explorer Expanded’ is an Extension of the popular webinar series ‘Explorer Series’ hosted by Gapstars. ‘EX 2022’ has been regarded as the first of its kind and largest in scale, virtual conference to have been held for the local industry. Organised and powered by Gapstars, the game-changing conference was hosted by Digital Creator, Comedian and Entertainer – Gehan Blok, and welcomed over 500 registrants to the programme.",
        "The conference was carefully curated with the objective of providing Sri Lanka’s tech community with access to global industry-leaders, experts and innovators. Attendees received invaluable learnings from eight [08] key speakers, across all emerging technology markets, namely – Author of Continuous Architecture in Practice – Murat Erder, Founder, Carv.com/ Founder and former CEO, Harver.com – Barend Raaff, Senior Engineering Manager, Front – Chandni Jain, Practice Lead – XR and 3D, Boston Consulting Group – Mukundan Govindaraj, Software Architect, Gapstars/ Rentman – John Pereira, Software Architect, Atlassian – Roshan Paiva, Co-Founder, Nuclei Technologies/ Technology Consultant, Gapstars – Anjana Somathilake, and Vice President of Engineering, :Different – Hasitha Liyanage.",
        "Share market declines in the wake of policy rate announcements",
        "SLT-MOBITEL to empower luxury living for residents of NEM Construction project",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dutch",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June 16, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Community",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gapstars",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Gapstars",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Digital Creator",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Comedian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Entertainer – Gehan Blok",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Practice – Murat Erder",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Founder",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harver.com – Barend Raaff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Senior Engineering Manager",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Front – Chandni Jain, Practice Lead – XR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Boston Consulting Group – Mukundan Govindaraj",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gapstars/ Rentman – John Pereira",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Atlassian – Roshan Paiva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Co-Founder",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gapstars – Anjana Somathilake",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NEM Construction",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Gapstars 2022 සඳහා එහි විශාලතම අතථ්‍ය තාක්‍ෂණ සමුළුව පවත්වයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "Gapstars – නව්‍ය ලන්දේසි මෘදුකාංග සමාගම්වලට ශ්‍රී ලංකාවේ ඉහළ ක්‍රියාකාරී කඩිසර අක්වෙරළ සංවර්ධන කණ්ඩායම් සමඟ වේගයෙන් වර්ධනය වීමට උදවු කරන B2B සේවා සපයන්නා වන අතර, ඔවුන්ගේ විශාලතම අතථ්‍ය තාක්ෂණ සමුළුව - ‘Explorer Expanded’ 2022 ජුනි 16 වැනි දින සාර්ථකව අවසන් කරන ලදී.",
        "දෙදින [02] අථත්‍ය තාක්‍ෂණ සමුළුව ශ්‍රී ලාංකේය ප්‍රජාව සඳහා විශේෂයෙන් පවත්වන ලද එවැනි ආකාරයේ ප්‍රථම අවස්ථාව බවට පත් වූ අතර, දැනුම බෙදාගැනීම, ජාලගත කිරීම සහ සහයෝගීතාව තුළින් නව්‍ය විසඳුම් පිළිබඳ සංවාදය ආරම්භ කිරීම තුළින් තාක්ෂණික ප්‍රජාව නඟා සිටුවීම අරමුණු කර ගෙන ඇත. .",
        "‘Explorer Expanded’ යනු Gapstars විසින් සත්කාරකත්වය දරන ජනප්‍රිය webinar මාලාවේ ‘Explorer Series’ හි දිගුවකි. ‘EX 2022’ දේශීය කර්මාන්තය සඳහා පවත්වන ලද එවැනි ආකාරයේ පළමු සහ පරිමාණයෙන් විශාලතම, අතථ්‍ය සම්මන්ත්‍රණය ලෙස සැලකේ. Gapstars විසින් සංවිධානය කරන ලද සහ බලගන්වන ලද, ක්‍රීඩාව වෙනස් කිරීමේ සම්මන්ත්‍රණය Digital Creator, Comedian සහ Entertainer - Gehan Blok විසින් සත්කාරකත්වය දරන ලද අතර, වැඩසටහනට ලියාපදිංචි වූවන් 500 කට අධික සංඛ්‍යාවක් පිළිගනු ලැබීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ තාක්ෂණික ප්‍රජාවට ගෝලීය කර්මාන්ත නායකයින්, ප්‍රවීණයන් සහ නවෝත්පාදකයින් වෙත ප්‍රවේශය ලබා දීමේ අරමුණින් මෙම සම්මන්ත්‍රණය ප්‍රවේශමෙන් සකස් කරන ලදී. සියලුම නැගී එන තාක්‍ෂණ වෙලඳපොලවල් හරහා ප්‍රධාන කථිකයන් අට දෙනෙකුගෙන් [08] සහභාගිවන්නන්ට අගනා ඉගෙනුම් ලැබුණි, එනම් - ප්‍රායෝගිකව අඛණ්ඩ ගෘහ නිර්මාණ ශිල්පයේ කර්තෘ - Murat Erder, නිර්මාතෘ, Carv.com/ නිර්මාතෘ සහ හිටපු CEO, Harver.com - Barend Raaff, ජ්‍යෙෂ්ඨ ඉංජිනේරු කළමනාකරු, ඉදිරිපස - චාන්ද්නි ජේන්, ප්‍රැක්ටිස් ලීඩ් - XR සහ 3D, බොස්ටන් උපදේශන සමූහය - මුකුන්දන් ගෝවින්දරාජ්, මෘදුකාංග ගෘහ නිර්මාණ ශිල්පී, Gapstars/ Rentman - John Pereira, Software Architect, Atlassian - Roshan Paiva, සම-නිර්මාතෘ, Nuclei Technology, Gnologies, Gnologies. – අංජන සෝමතිලක, සහ ඉංජිනේරු උප සභාපති, :වෙනස් – හසිත ලියනගේ.",
        "ප්‍රතිපත්ති අනුපාත නිවේදනවලින් පසුව කොටස් වෙළෙඳපොළ පහත වැටේ",
        "SLT-MOBITEL NEM ඉදිකිරීම් ව්‍යාපෘතියේ පදිංචිකරුවන් සඳහා සුඛෝපභෝගී ජීවිතයක් සවිබල ගැන්වීමට",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලන්දේසි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි 16",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික ප්‍රජාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගැප්ස්ටාර්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ගැප්ස්ටාර්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල් නිර්මාතෘ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විකට නළුවෙක්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විනෝදාස්වාදය - ගෙහාන් බ්ලොක්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පුහුණුවීම් - Murat Erder",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිර්මාතෘ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harver.com - Barend Raaff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ්යෙෂ්ඨ ඉංජිනේරු කළමනාකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරමුණ - චාන්ද්නි ජේන්, ප්‍රැක්ටිස් ලීඩ් - XR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බොස්ටන් උපදේශක කණ්ඩායම - මුකුන්දන් ගෝවින්දරාජ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gapstars/ Rentman - John Pereira",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Atlassian – Roshan Paiva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම-නිර්මාතෘ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගැප්ස්ටාර්ස් - අංජන සෝමතිලක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NEM ඉදිකිරීම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Gapstars அதன் மிகப்பெரிய மெய்நிகர் தொழில்நுட்ப மாநாட்டை 2022 இல் நடத்துகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "Gapstars – புதுமையான டச்சு மென்பொருள் நிறுவனங்கள் இலங்கையில் உயர் செயல்திறன் கொண்ட சுறுசுறுப்பான கடல்சார் மேம்பாட்டுக் குழுக்களுடன் வேகமாக வளர உதவும் B2B சேவை வழங்குநரானது, ஜூன் 16, 2022 அன்று அவர்களின் மிகப்பெரிய மெய்நிகர் தொழில்நுட்ப மாநாட்டை - ‘Explorer Expanded’ வெற்றிகரமாக முடித்தது.",
        "இரண்டு [02] நாள் மெய்நிகர் தொழில்நுட்ப மாநாடு இலங்கை சமூகத்திற்காக நடத்தப்பட்ட முதலாவது நிகழ்வாகும், மேலும் அறிவைப் பகிர்தல், நெட்வொர்க்கிங் மற்றும் ஒத்துழைப்பு மூலம் புதுமையான தீர்வுகள் பற்றிய உரையாடலைத் தொடங்குதல் ஆகியவற்றின் மூலம் தொழில்நுட்ப சமூகத்தை மேம்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டது. .",
        "‘எக்ஸ்ப்ளோரர் எக்ஸ்பாண்டட்’ என்பது கேப்ஸ்டார்ஸ் வழங்கும் பிரபலமான வெபினார் தொடரான ​​‘எக்ஸ்ப்ளோரர் சீரிஸின்’ விரிவாக்கமாகும். ‘EX 2022’ என்பது உள்ளூர் தொழில்துறைக்காக நடத்தப்பட்ட முதல் மற்றும் மிகப்பெரிய அளவிலான மெய்நிகர் மாநாடாகக் கருதப்படுகிறது. கேப்ஸ்டார்களால் ஒழுங்கமைக்கப்பட்டு இயக்கப்படும், கேமை மாற்றும் மாநாட்டை டிஜிட்டல் கிரியேட்டர், நகைச்சுவை நடிகர் மற்றும் பொழுதுபோக்கு - கெஹான் பிளாக் தொகுத்து வழங்கினார், மேலும் 500 க்கும் மேற்பட்ட பதிவுதாரர்களை திட்டத்திற்கு வரவேற்றார்.",
        "உலகளாவிய தொழில்துறை தலைவர்கள், நிபுணர்கள் மற்றும் கண்டுபிடிப்பாளர்களுக்கான அணுகலை இலங்கையின் தொழில்நுட்ப சமூகத்திற்கு வழங்கும் நோக்கத்துடன் இந்த மாநாடு கவனமாக நடத்தப்பட்டது. கலந்துகொண்டவர்கள் எட்டு [08] முக்கிய பேச்சாளர்களிடமிருந்து, வளர்ந்து வரும் அனைத்து தொழில்நுட்ப சந்தைகளிலும், அதாவது - நடைமுறையில் தொடர்ச்சியான கட்டிடக்கலை ஆசிரியர் - முராத் எர்டர், நிறுவனர், Carv.com/ நிறுவனர் மற்றும் முன்னாள் CEO, Harver.com - பாரன்ட் ராஃப், மூத்த பொறியியல் மேலாளர், முன்னணி - சாந்தினி ஜெயின், பயிற்சி முன்னணி - XR மற்றும் 3D, பாஸ்டன் கன்சல்டிங் குரூப் - முகுந்தன் கோவிந்தராஜ், சாப்ட்வேர் ஆர்கிடெக்ட், கேப்ஸ்டார்ஸ்/ ரென்ட்மேன் - ஜான் பெரேரா, சாப்ட்வேர் ஆர்கிடெக்ட், அட்லாசியன் - ரோஷன் பைவா, இணை நிறுவனர், நியூக்ளியி டெக்னாலஜிஸ், டெக்னாலஜிஸ் டெக்னாலஜிஸ் – அஞ்சனா சோமதிலக, மற்றும் பொறியியல் பிரிவின் உப தலைவர், : வித்தியாசமானவர் – ஹசித லியனகே.",
        "கொள்கை விகித அறிவிப்புகளை அடுத்து பங்குச் சந்தை சரிவு",
        "SLT-MOBITEL NEM கட்டுமானத் திட்டத்தில் வசிப்பவர்களுக்கு ஆடம்பர வாழ்க்கையை மேம்படுத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டச்சு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 16, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சமூகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேப்ஸ்டார்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கேப்ஸ்டார்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல் கிரியேட்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நகைச்சுவை நடிகர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பொழுதுபோக்கு - கெஹான் பிளாக்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பயிற்சி - முராத் எர்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harver.com – Barend Raaff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூத்த பொறியியல் மேலாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முன்னணி – சாந்தினி ஜெயின், பயிற்சி முன்னணி – XR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாஸ்டன் ஆலோசனைக் குழு - முகுந்தன் கோவிந்தராஜ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கேப்ஸ்டார்ஸ்/ ரென்ட்மேன் – ஜான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அட்லாசியன் – ரோஷன் பைவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இணை நிறுவனர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gapstars – அஞ்சனா சோமதிலகே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NEM கட்டுமானம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}