{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/combank-revolutionises-lankan-banking-with-wearable-banking-via-flash-digital-account/",
  "time_ut": 1661615280,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "ComBank revolutionises Lankan banking with ‘wearable banking’ via Flash Digital Account",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "ComBank revolutionises Lankan banking with ‘wearable banking’ via Flash Digital Account",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The Commercial Bank of Ceylon has scaled new heights in digital innovation, becoming the first bank in Sri Lanka to take banking to the realm of wearable technology.The Bank’s and the country’s first “wearable banking” product was achieved with the integration of access to, and select features of, the Bank’s ‘Flash’ Digital Account with Apple Watch in collaboration with Digital Payment Services Pvt Ltd.",
        "Flash account holders who own Apple watches linked to iPhones can now check their account balances and check payment requests and bill sharing requests from the smartwatches on their wrists without reaching for their phones, the Bank said.",
        "“We are excited about this latest innovation because it is the first step in a stimulating new journey of infinite possibilities,” Commercial Bank Managing Director/CEO Sanath Manatunge said. “Smartwatches are no longer a gimmick of the so-called tech nerds. They are playing a growing role in enhancing convenience for a significant customer segment, which we expect to grow substantially in the years ahead. As a leader in digital banking, Commercial Bank is proud to introduce another breakthrough banking solution in the form of wearable banking.”",
        "While the first step of this initiative focuses on enabling account balance view and accepting fund transfer requests, the Bank is already exploring the possibility of enabling additional features such as bill payments and own account transfers that will significantly enhance the functionality of wearable banking, Manatunge added.",
        "Flash users who own Apple watches can install the Flash app to their watches via their iPhones, creating a shortcut to the app on the list of apps accessible via their watches. They can thereafter view their account balances on the watch screen and will receive pop-up notifications on their watches whenever a payment request is received by their Flash accounts.",
        "Adjudged the ‘Digital Banking Initiative of the Year’ in Sri Lanka at the 2021 Asian Banking and Finance (ABF) awards, Commercial Bank’s Flash Digital Banking App is a comprehensive digital banking tool that provides financial services required to manage the lifestyle of a customer across aspects such as daily living and utility expenses, budgeting, saving, financing, eCommerce, environmental awareness, and investments. It enables customers to enjoy a complete suite of financial services and wealth management tools in one seamless application.",
        "In 2020, ComBank Flash was upgraded with revolutionary features never-before-seen in the market. These included ‘Save the Environment’ – a feature which promotes an understanding of the social carbon footprint of consumption by assessing each transaction a user carries out via the app using a carbon footprint calculator that is integrated with the UN-approved Environment Impact Index for financial transactions; and the ‘Advanced Budgeting’ tab which functions as a personal financial management tool that enables tracking of spending with the detailed categorisation of expenses.",
        "The app is equipped with a Quick Response (QR) Payment module that enables users to scan a LANKAQR code of any merchant to make payments directly from their accounts to the merchant for purchases. It is also integrated with the PickMe app QR and enables customers to add any bank account to top up Flash and make payments via the ‘JustPay’ feature. Additionally, the app is equipped with a ‘Flash Finance SPACE’ function that generates Credit Cards, Personal Loans, Home Loans, Leasing, and Education Loan requests.",
        "Sri Lanka’s first 100% carbon neutral bank, the first Sri Lankan bank to be listed among the Top 1000 Banks of the World and the only Sri Lankan bank to be so listed for 12 years consecutively, Commercial Bank operates a network of 268 branches and 940 automated machines in Sri Lanka. Commercial Bank is the largest lender to Sri Lanka’s SME sector and is a leader in digital innovation in the country’s Banking sector. The Bank’s overseas operations encompass Bangladesh, where the Bank operates 19 outlets; Myanmar, where it has a Microfinance company in Nay Pyi Taw; and the Maldives, where the Bank has a fully-fledged Tier I Bank with a majority stake.",
        "ComBank announces revised deposit values for popular ‘Millionaire’ Investment Plan",
        "Ceylinco Insurance Selected as Sri Lanka’s Most Respected Insurer for yet another year",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ComBank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Lankan",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Commercial Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Bank’s ‘Flash’ Digital Account",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Apple Watch",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Digital Payment Services Pvt Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "iPhones",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the years ahead",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "iPhones",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Year’ in",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Asian Banking and Finance",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ABF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eCommerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the ‘Advanced Budgeting’",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a Quick Response",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Credit Cards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Personal Loans",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Home Loans, Leasing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Education Loan",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "neutral bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "12 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "268",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "940",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Microfinance",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nay Pyi Taw",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tier I Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylinco Insurance Selected",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "another year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ComBank Flash Digital ගිණුම හරහා ‘අඳින්න පුළුවන් බැංකුකරණය’ සමඟින් ලංකා බැංකුකරණයේ විප්ලවයක් ඇති කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "කොමර්ෂල් බැංකුව ඩිජිටල් නව්‍යකරණයේ නව තලයකට ගොස් ඇති අතර, ශ්‍රී ලංකාවේ පැළඳිය හැකි තාක්‍ෂණ ක්ෂේත්‍රය වෙත බැංකුකරණය ගෙන ගිය පළමු බැංකුව බවට පත්ව ඇත. සහ Digital Payment Services Pvt Ltd සමඟ සහයෝගීව Apple Watch සමඟ බැංකුවේ 'Flash' ඩිජිටල් ගිණුමේ විශේෂාංග තෝරන්න.",
        "අයිෆෝන් හා සම්බන්ධ ඇපල් ඔරලෝසු හිමි ෆ්ලෑෂ් ගිණුම් හිමියන්ට දැන් ඔවුන්ගේ ගිණුම් ශේෂය පරීක්ෂා කිරීමටත්, ගෙවීම් ඉල්ලීම් සහ බිල්පත් බෙදාගැනීමේ ඉල්ලීම් ඔවුන්ගේ මැණික් කටුවෙහි ඇති ස්මාර්ට් ඔරලෝසුවලින් පරීක්ෂා කිරීමටත් හැකි බව බැංකුව පවසයි.",
        "කොමර්ෂල් බැංකුවේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ/ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සනත් මනතුංග මහතා පැවසුවේ, “මෙම නවතම නවෝත්පාදනය පිළිබඳව අපි සතුටු වෙනවා. “ස්මාර්ට් ඔරලෝසු තවදුරටත් ඊනියා තාක්‍ෂණික මෝඩයන්ගේ උපක්‍රමයක් නොවේ. ඔවුන් සැලකිය යුතු පාරිභෝගික අංශයක් සඳහා පහසුව ඉහළ නැංවීම සඳහා වැඩෙන කාර්යභාරයක් ඉටු කරමින් සිටින අතර, ඉදිරි වසරවලදී සැලකිය යුතු ලෙස වර්ධනය වීමට අපි අපේක්ෂා කරමු. ඩිජිටල් බැංකුකරණයේ ප්‍රමුඛයා ලෙස, කොමර්ෂල් බැංකුව පැළඳිය හැකි බැංකුකරණ ආකාරයෙන් තවත් පෙරළිකාර බැංකුකරණ විසඳුමක් හඳුන්වා දීමට ආඩම්බර වේ.",
        "මෙම මුලපිරීමේ පළමු පියවර ගිණුම් ශේෂය බැලීම සහ අරමුදල් හුවමාරු ඉල්ලීම් පිළිගැනීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන අතර, පැළඳිය හැකි බැංකුකරණයේ ක්‍රියාකාරීත්වය සැලකිය යුතු ලෙස ඉහළ නංවන බිල්පත් ගෙවීම් සහ තමන්ගේම ගිණුම් මාරු කිරීම් වැනි අමතර විශේෂාංග සක්‍රීය කිරීමේ හැකියාව බැංකුව දැනටමත් ගවේෂණය කරමින් සිටින බව මනතුංග මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය. .",
        "Apple ඔරලෝසු හිමි ෆ්ලෑෂ් පරිශීලකයින්ට ඔවුන්ගේ අයිෆෝන් හරහා ඔවුන්ගේ ඔරලෝසුවලට ෆ්ලෑෂ් යෙදුම ස්ථාපනය කළ හැකි අතර, ඔවුන්ගේ ඔරලෝසු හරහා ප්‍රවේශ විය හැකි යෙදුම් ලැයිස්තුවේ යෙදුමට කෙටිමඟක් නිර්මාණය කළ හැකිය. ඔවුන්ට ඉන් පසුව ඔවුන්ගේ ගිණුම් ශේෂයන් ඔරලෝසු තිරය මත නැරඹිය හැකි අතර ඔවුන්ගේ ෆ්ලෑෂ් ගිණුම් වෙත ගෙවීම් ඉල්ලීමක් ලැබුණු විට ඔවුන්ගේ ඔරලෝසුවලට උත්පතන දැනුම්දීම් ලැබෙනු ඇත.",
        "2021 Asian Banking and Finance (ABF) සම්මාන උළෙලේදී ශ්‍රී ලංකාවේ 'වසරේ ඩිජිටල් බැංකුකරණ මුලපිරීම' ලෙස සම්මානයට පාත්‍ර වූ කොමර්ෂල් බැංකුවේ Flash Digital Banking App යනු පාරිභෝගිකයෙකුගේ ජීවන රටාව කළමනාකරණය කිරීමට අවශ්‍ය මූල්‍ය සේවා සපයන විස්තීර්ණ ඩිජිටල් බැංකුකරණ මෙවලමකි. දෛනික ජීවන සහ උපයෝගිතා වියදම්, අයවැයකරණය, ඉතිරිකිරීම්, මූල්‍යකරණය, ඊ-වාණිජ්‍යය, පාරිසරික දැනුවත්භාවය සහ ආයෝජන වැනි අංශ. එක් බාධාවකින් තොර යෙදුමක් තුළ සම්පූර්ණ මූල්‍ය සේවා සහ ධන කළමනාකරණ මෙවලම් භුක්ති විඳීමට එය පාරිභෝගිකයින්ට හැකියාව ලබා දෙයි.",
        "2020 දී, ComBank Flash වෙළඳපොලේ මින් පෙර කවදාවත් දැක නැති විප්ලවීය විශේෂාංග සමඟින් යාවත්කාලීන කරන ලදී. මේවාට 'පරිසරය සුරකින්න' ඇතුළත් විය - මූල්‍ය සඳහා එක්සත් ජාතීන්ගේ අනුමත පාරිසරික බලපෑම් දර්ශකය සමඟ ඒකාබද්ධ කර ඇති කාබන් පියසටහන් ගණක යන්ත්‍රයක් භාවිතා කරමින් යෙදුම හරහා පරිශීලකයෙකු සිදුකරන සෑම ගනුදෙනුවක්ම තක්සේරු කිරීමෙන් පරිභෝජනයේ සමාජ කාබන් පියසටහන පිළිබඳ අවබෝධයක් ප්‍රවර්ධනය කරන විශේෂාංගයකි. ගනුදෙනු; සහ 'උසස් අයවැය' ටැබය පුද්ගලික මූල්‍ය කළමනාකරණ මෙවලමක් ලෙස ක්‍රියා කරන අතර එමඟින් වියදම් සවිස්තරාත්මක වර්ගීකරණයක් සමඟ වියදම් නිරීක්ෂණය කිරීමට හැකියාව ලැබේ.",
        "යෙදුම ක්ෂණික ප්‍රතිචාර (QR) ගෙවීම් මොඩියුලයකින් සමන්විත වන අතර එමඟින් ඕනෑම වෙළෙන්දෙකුගේ LANKAQR කේතයක් පරිලෝකනය කිරීමට පරිශීලකයින්ට ඔවුන්ගේ ගිණුම්වලින් සෘජුවම මිලදී ගැනීම් සඳහා වෙළෙන්දාට ගෙවීම් කිරීමට හැකි වේ. එය PickMe යෙදුම QR සමඟ ඒකාබද්ධ කර ඇති අතර Flash ඉහළ නැංවීමට සහ 'JustPay' විශේෂාංගය හරහා ගෙවීම් කිරීමට පාරිභෝගිකයින්ට ඕනෑම බැංකු ගිණුමක් එක් කිරීමට හැකියාව ලබා දේ. මීට අමතරව, යෙදුම ක්‍රෙඩිට් කාඩ්පත්, පුද්ගලික ණය, නිවාස ණය, ලීසිං සහ අධ්‍යාපන ණය ඉල්ලීම් ජනනය කරන ‘Flash Finance SPACE’ කාර්යයකින් සමන්විත වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම 100% කාබන් මධ්‍යස්ථ බැංකුව, ලෝකයේ හොඳම බැංකු 1000 අතරට ඇතුළත් වූ පළමු ශ්‍රී ලාංකේය බැංකුව සහ වසර 12ක් අඛණ්ඩව එසේ ලැයිස්තුගත වූ එකම ශ්‍රී ලාංකේය බැංකුව වන කොමර්ෂල් බැංකුව ශාඛා 268 කින් සහ 940 ක ජාලයක් ක්‍රියාත්මක කරයි. ශ්‍රී ලංකාවේ ස්වයංක්‍රීය යන්ත්‍ර. කොමර්ෂල් බැංකුව ශ්‍රී ලංකාවේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාර අංශයට විශාලතම ණය දෙන්නා වන අතර රටේ බැංකු ක්ෂේත්‍රයේ ඩිජිටල් නවෝත්පාදනයේ ප්‍රමුඛයා වේ. බැංකුවේ විදේශීය මෙහෙයුම් බංග්ලාදේශය ආවරණය කරයි, එහිදී බැංකුව අලෙවිසැල් 19 ක් ක්‍රියාත්මක කරයි; මියන්මාරය, එහි Nay Pyi Taw හි ක්ෂුද්‍ර මූල්‍ය සමාගමක් ඇත; සහ මාලදිවයින, බැංකුවට බහුතර කොටස් සහිත පූර්ණ මට්ටමේ පළමු මට්ටමේ බැංකුවක් ඇත.",
        "ComBank විසින් ජනප්‍රිය ‘කෝටිපති’ ආයෝජන සැලැස්ම සඳහා සංශෝධිත තැන්පතු අගයන් නිවේදනය කරයි",
        "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස් තවත් වසරක් සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ගෞරවනීය රක්‍ෂණ සමාගම ලෙස තේරී පත් විය",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ComBank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ලාංකික",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "බැංකුවේ ‘ෆ්ලෑෂ්’ ඩිජිටල් ගිණුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇපල් ඔරලෝසුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Digital Payment Services Pvt Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "iPhones",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "iPhones",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ෂය තුළ",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු බැංකු හා මුල්‍ය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ඒබීඑෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊ-වාණිජ්‍යය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'උසස් අයවැයකරණය'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉක්මන් ප්‍රතිචාරයක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ණයපත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුද්ගලික ණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවාස ණය, ලීසිං",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධ්‍යාපන ණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මධ්යස්ථ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 12 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "268",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "940",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ක්ෂුද්ර මූල්ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නයි පියි ටෝ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "I ස්ථරයේ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ඉන්ෂුවරන්ස් තෝරාගෙන ඇත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තවත් වසරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ComBank, Flash Digital கணக்கின் ஊடாக 'அணியக்கூடிய வங்கியியல்' மூலம் இலங்கை வங்கியில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "கொமர்ஷல் பேங்க் ஆஃப் சிலோன் டிஜிட்டல் கண்டுபிடிப்புகளில் புதிய உயரங்களை எட்டியுள்ளது, இலங்கையில் அணியக்கூடிய தொழில்நுட்பத்தின் பகுதிக்கு வங்கியை கொண்டு செல்லும் முதல் வங்கியாக மாறியுள்ளது. மற்றும் டிஜிட்டல் பேமெண்ட் சர்வீசஸ் பிரைவேட் லிமிடெட் உடன் இணைந்து ஆப்பிள் வாட்சுடன் வங்கியின் 'ஃப்ளாஷ்' டிஜிட்டல் கணக்கின் அம்சங்களைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்.",
        "ஐபோன்களுடன் இணைக்கப்பட்ட ஆப்பிள் வாட்ச்களை வைத்திருக்கும் ஃபிளாஷ் கணக்கு வைத்திருப்பவர்கள் இப்போது தங்கள் கணக்கு நிலுவைகளைச் சரிபார்த்து, தங்கள் கைக்கடிகாரங்களில் உள்ள ஸ்மார்ட்வாட்ச்களில் இருந்து பணம் செலுத்துவதற்கான கோரிக்கைகள் மற்றும் பில் பகிர்வு கோரிக்கைகளை தங்கள் தொலைபேசிகளை அடையாமலேயே சரிபார்க்கலாம் என்று வங்கி தெரிவித்துள்ளது.",
        "கொமர்ஷல் வங்கியின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளரும் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரியுமான சனத் மனதுங்க கூறுகையில், “இந்த சமீபத்திய கண்டுபிடிப்பு குறித்து நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைகிறோம். \"ஸ்மார்ட்வாட்ச்கள் இனி தொழில்நுட்ப மேதாவிகள் என்று அழைக்கப்படுபவர்களின் வித்தை அல்ல. கணிசமான வாடிக்கையாளர் பிரிவுக்கான வசதியை மேம்படுத்துவதில் அவர்கள் வளர்ந்து வரும் பங்கு வகிக்கின்றனர், இது வரும் ஆண்டுகளில் கணிசமாக வளரும் என்று எதிர்பார்க்கிறோம். டிஜிட்டல் வங்கிச் சேவையில் முன்னணியில் இருக்கும் கொமர்ஷல் வங்கி, அணியக்கூடிய வங்கிச் சேவை வடிவில் மற்றொரு திருப்புமுனை வங்கித் தீர்வை அறிமுகப்படுத்துவதில் பெருமிதம் கொள்கிறது.",
        "இந்த முன்முயற்சியின் முதல் படி கணக்கு இருப்பு பார்வையை செயல்படுத்துதல் மற்றும் நிதி பரிமாற்ற கோரிக்கைகளை ஏற்றுக்கொள்வதில் கவனம் செலுத்துகிறது, ஆனால் அணியக்கூடிய வங்கியின் செயல்பாட்டை கணிசமாக மேம்படுத்தும் பில் கொடுப்பனவுகள் மற்றும் சொந்த கணக்கு பரிமாற்றங்கள் போன்ற கூடுதல் அம்சங்களை செயல்படுத்துவதற்கான சாத்தியத்தை வங்கி ஏற்கனவே ஆராய்ந்து வருகிறது, மனதுங்கே மேலும் கூறினார். .",
        "ஆப்பிள் வாட்ச்களை வைத்திருக்கும் ஃப்ளாஷ் பயனர்கள் தங்கள் ஐபோன்கள் வழியாக ஃப்ளாஷ் பயன்பாட்டை தங்கள் கைக்கடிகாரங்களில் நிறுவி, தங்கள் கடிகாரங்கள் வழியாக அணுகக்கூடிய பயன்பாடுகளின் பட்டியலில் பயன்பாட்டிற்கான குறுக்குவழியை உருவாக்கலாம். அதன்பிறகு அவர்கள் வாட்ச் ஸ்கிரீனில் தங்கள் கணக்கு நிலுவைகளைப் பார்க்கலாம் மற்றும் அவர்களின் ஃப்ளாஷ் கணக்குகள் மூலம் கட்டணக் கோரிக்கையைப் பெறும் போதெல்லாம் அவர்களின் வாட்ச்களில் பாப்-அப் அறிவிப்புகளைப் பெறுவார்கள்.",
        "2021 ஆசிய வங்கி மற்றும் நிதி (ABF) விருதுகளில் இலங்கையில் 'ஆண்டின் சிறந்த டிஜிட்டல் வங்கி முயற்சி' எனத் தெரிவு செய்யப்பட்ட கொமர்ஷல் வங்கியின் Flash Digital Banking App ஆனது வாடிக்கையாளர்களின் வாழ்க்கை முறையை நிர்வகிக்கத் தேவையான நிதிச் சேவைகளை வழங்கும் விரிவான டிஜிட்டல் வங்கிக் கருவியாகும். தினசரி வாழ்க்கை மற்றும் பயன்பாட்டு செலவுகள், பட்ஜெட், சேமிப்பு, நிதி, இணையவழி, சுற்றுச்சூழல் விழிப்புணர்வு மற்றும் முதலீடுகள் போன்ற அம்சங்கள். இது வாடிக்கையாளர்களுக்கு ஒரு தடையற்ற பயன்பாட்டில் நிதிச் சேவைகள் மற்றும் செல்வ மேலாண்மை கருவிகளின் முழுமையான தொகுப்பை அனுபவிக்க உதவுகிறது.",
        "2020 ஆம் ஆண்டில், சந்தையில் இதுவரை கண்டிராத புரட்சிகரமான அம்சங்களுடன் ComBank Flash மேம்படுத்தப்பட்டது. இவற்றில் 'சுற்றுச்சூழலைக் காப்பாற்று' - ஐ.நா-அங்கீகரிக்கப்பட்ட சுற்றுச்சூழல் தாக்கக் குறியீட்டுடன் ஒருங்கிணைக்கப்பட்ட கார்பன் தடம் கால்குலேட்டரைப் பயன்படுத்தி, ஒவ்வொரு பரிவர்த்தனைக்கும் பயனர்கள் மேற்கொள்ளும் ஒவ்வொரு பரிவர்த்தனையையும் மதிப்பிடுவதன் மூலம் நுகர்வின் சமூக கார்பன் தடம் பற்றிய புரிதலை ஊக்குவிக்கும் அம்சம் அடங்கும். பரிவர்த்தனைகள்; மற்றும் தனிப்பட்ட நிதி மேலாண்மைக் கருவியாகச் செயல்படும் ‘மேம்பட்ட பட்ஜெட்’ தாவல், செலவினங்களின் விரிவான வகைப்படுத்தலுடன் செலவினங்களைக் கண்காணிப்பதைச் செயல்படுத்துகிறது.",
        "பயன்பாட்டில் விரைவு பதில் (QR) பேமெண்ட் மாட்யூல் பொருத்தப்பட்டுள்ளது, இது பயனர்கள் எந்த வணிகரின் LANKAQR குறியீட்டை ஸ்கேன் செய்து வாங்குவதற்கு அவர்களின் கணக்குகளில் இருந்து நேரடியாக வணிகருக்கு பணம் செலுத்த உதவுகிறது. இது PickMe செயலி QR உடன் ஒருங்கிணைக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் வாடிக்கையாளர்கள் Flash ஐ நிரப்புவதற்கு எந்த வங்கிக் கணக்கையும் சேர்க்க மற்றும் 'JustPay' அம்சத்தின் மூலம் பணம் செலுத்த உதவுகிறது. கூடுதலாக, கிரெடிட் கார்டுகள், தனிநபர் கடன்கள், வீட்டுக் கடன்கள், குத்தகை மற்றும் கல்விக் கடன் கோரிக்கைகளை உருவாக்கும் ‘ஃப்ளாஷ் ஃபைனான்ஸ் ஸ்பேஸ்’ செயல்பாடும் இந்த செயலியில் உள்ளது.",
        "இலங்கையின் முதல் 100% கார்பன் நியூட்ரல் வங்கி, உலகின் தலைசிறந்த 1000 வங்கிகளில் பட்டியலிடப்பட்ட முதல் இலங்கை வங்கி மற்றும் தொடர்ந்து 12 ஆண்டுகளாக பட்டியலிடப்பட்ட ஒரே இலங்கை வங்கி, கொமர்ஷல் வங்கி 268 கிளைகள் மற்றும் 940 வலையமைப்பை இயக்குகிறது. இலங்கையில் தானியங்கி இயந்திரங்கள். கொமர்ஷல் வங்கி இலங்கையின் SME துறைக்கு மிகப்பெரிய கடனுதவி வழங்குவதோடு நாட்டின் வங்கித் துறையில் டிஜிட்டல் கண்டுபிடிப்புகளில் முன்னணியில் உள்ளது. வங்கியின் வெளிநாட்டு செயல்பாடுகள் பங்களாதேஷை உள்ளடக்கியது, அங்கு வங்கி 19 விற்பனை நிலையங்களை இயக்குகிறது; மியான்மர், அங்கு நய் பியி தாவில் மைக்ரோஃபைனான்ஸ் நிறுவனம் உள்ளது; மற்றும் மாலத்தீவுகள், வங்கி பெரும்பான்மையான பங்குகளுடன் முழு அளவிலான அடுக்கு I வங்கியைக் கொண்டுள்ளது.",
        "பிரபலமான 'மில்லியனர்' முதலீட்டுத் திட்டத்திற்கான திருத்தப்பட்ட வைப்பு மதிப்புகளை ComBank அறிவிக்கிறது",
        "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ் இன்னும் ஒரு வருடத்திற்கு இலங்கையின் மிகவும் மதிப்பிற்குரிய காப்புறுதி நிறுவனமாகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டுள்ளது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காம்பேங்க்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை கொமர்ஷல் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வங்கியின் ‘ஃப்ளாஷ்’ டிஜிட்டல் கணக்கு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிள் வாட்ச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல் பேமெண்ட் சர்வீசஸ் பிரைவேட் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐபோன்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வரும் ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐபோன்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு' இல்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வங்கி மற்றும் நிதி",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஏபிஎஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொமர்ஷல் வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இணையவழி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'மேம்பட்ட பட்ஜெட்'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு விரைவான பதில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடன் அட்டைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தனிப்பட்ட கடன்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீட்டுக் கடன், குத்தகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்வி கடன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "நடுநிலை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "12 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "268",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "940",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிறு நிதி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நய் பியி தாவ்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுக்கு I வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ இன்சூரன்ஸ் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மற்றொரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}