{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-bar-association-opposition-eu-slam-assault-on-protestors-uk-us-concerned-97783/",
  "time_ut": 1658458320,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Bar Association, opposition, EU slam assault on protestors, UK, US concerned",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Bar Association, opposition, EU slam assault on protestors, UK, US concerned",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s top lawyers association has condemned assaults by security forces on peaceful protestors shortly after Ranil Wickremesinghe was made president while US envoy Julie Chung and UK High Commissioner Sarah Hulton expressed concern.",
        "“The Bar Association strongly and unreservedly condemns the use of force and violence last night by authorities in attacking protestors at Galle Face in the vicinity of the Presidential Secretariat,” BASL chief Saliya Pieris said in a twitter.com message calling for an inquiry.",
        "The BASL condemns the attack by the forces on protestors. It is a black day for the country. The attacks happen on the first day in office of the new President. Shame!! pic.twitter.com/dTRgTf93VU",
        "“A cowardly assault against peaceful protestors, who agreed to vacate the sites today,” Opposition leader Sajith Premadasa said.",
        "“A useless display of ego and brute force putting innocent lives at risk & endangers Sri Lanka’s international image, at a critical juncture.”",
        "A cowardly assault against PEACEFUL protestors, who agreed to vacate the sites today; A useless display of ego and brute force putting innocent lives at risk & endangers Sri Lanka’s international image, at a critical juncture. https://t.co/E6g9lEUgV1",
        "Freedom of expression proved essential to Sri Lanka current transition,” the European Union said.",
        "“Hard to see how restricting it severely can help in finding solutions to the current political and economic crises.”",
        "Freedom of expression proved essential to 🇱🇰 current transition. Hard to see how restricting it severely can help in finding solutions to the current political and economic crises.",
        "US envoy Julie Chung called for restraint and medical treatment for injured protestors.",
        "“Deeply concerned about actions taken against protestors at Galle Face in the middle of the night,” said in a twitter.com message.",
        "“We urge restraint by authorities & immediate access to medical attention for those injured.”",
        "The BASL condemns the attack by the forces on protestors. It is a black day for the country. The attacks happen on the first day in office of the new President. Shame!! pic.twitter.com/dTRgTf93VU",
        "Read More Sri Lanka peaceful protest site raided as military called under emergency law",
        "Protestors said they were assaulted while sources said 9 persons including one woman was admitted to hospital with minor injuries.",
        "“Very concerned about reports from the Galle Face protest site, British High Commissioner Sarah Hulton said.",
        "“We have made clear the importance of the right to peaceful protest.”",
        "Very concerned about reports from the Galle Face protest site. We have made clear the importance of the right to peaceful protest",
        "Police spokesman Nihal Thalduwa said persons who were occupying the Presidential secretariat and it environs were cleared to allow it to be used.",
        "Newly appointed President Ranil Wickremesinghe in a gazette notice under emergency law called out troops overnight to support police."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka Bar Association",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "UK",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sarah Hulton",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saliya Pieris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a black day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the first day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "risk & endangers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PEACEFUL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "risk & endangers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the middle of the night",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "a black day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the first day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sarah Hulton",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nihal Thalduwa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "overnight",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය, විපක්ෂය, EU විරෝධතාකරුවන්ට පහරදීම, UK, US සැලකිල්ල",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - එක්සත් ජනපද නියෝජිත ජූලි චුන්ග් සහ එක්සත් රාජධානියේ මහ කොමසාරිස් සාරා හුල්ටන් කනස්සල්ල පළ කළ අතර, රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපති වී ටික වේලාවකට පසු සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට ආරක්ෂක හමුදා විසින් එල්ල කරන ලද පහරදීම් හෙළා දකින බව ශ්‍රී ලංකාවේ ඉහළම නීතිඥ සංගමය පවසයි.",
        "\"ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය අවට ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන්ට පහර දීමේදී බලධාරීන් විසින් ඊයේ රාත්‍රියේ බලහත්කාරයෙන් සහ ප්‍රචණ්ඩත්වය භාවිතා කිරීම නීතීඥ සංගමය තරයේ සහ අවිවාදයෙන් හෙළා දකිනවා\" යනුවෙන් BASL ප්‍රධානී සාලිය පීරිස් twitter.com පණිවිඩයක් මගින් පරීක්ෂණයක් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "විරෝධතාකරුවන්ට හමුදා විසින් එල්ල කරන ලද ප්‍රහාරය BASL හෙළා දකී. එය රටට කළු දවසක්. නව ජනාධිපතිවරයා පත් වූ පළමු දිනයේ දී මෙම ප්‍රහාර එල්ල විය. ලැජ්ජයි!! pic.twitter.com/dTRgTf93VU",
        "\"අද එම ස්ථානවලින් ඉවත් වීමට එකඟ වූ සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට බියගුලු ප්‍රහාරයක්\" යැයි විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා පැවසීය.",
        "\"අහිංසක ජීවිත අනතුරේ හෙළමින් සහ තීරණාත්මක සන්ධිස්ථානයක ශ්‍රී ලංකාවේ ජාත්‍යන්තර ප්‍රතිරූපය අනතුරේ හෙළමින් නිෂ්ඵල ඊගෝ සහ තිරිසන් බලය ප්‍රදර්ශනය කිරීම.\"",
        "අද එම ස්ථානවලින් ඉවත් වීමට එකඟ වූ සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට බියගුලු ප්‍රහාරයක්; අහිංසක ජීවිත අවදානමට ලක් කරමින් සහ තීරණාත්මක සන්ධිස්ථානයක ශ්‍රී ලංකාවේ ජාත්‍යන්තර ප්‍රතිරූපය අනතුරේ හෙළමින් නිෂ්ඵල ඊගෝ සහ තිරිසන් බලය ප්‍රදර්ශනය කිරීම. https://t.co/E6g9lEUgV1",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් සංක්‍රාන්තිය සඳහා අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස අත්‍යවශ්‍ය බව ඔප්පු වී ඇත,” යුරෝපා සංගමය පවසයි.",
        "\"එය දැඩි ලෙස සීමා කිරීම වත්මන් දේශපාලන හා ආර්ථික අර්බුදවලට විසඳුම් සෙවීමට උපකාරී වන ආකාරය දැකීමට අපහසුය.\"",
        "🇱🇰 වත්මන් සංක්‍රාන්තිය සඳහා ප්‍රකාශනයේ නිදහස අත්‍යවශ්‍ය බව ඔප්පු විය. එය දැඩි ලෙස සීමා කිරීම වත්මන් දේශපාලන හා ආර්ථික අර්බුදවලට විසඳුම් සෙවීමට උපකාරී වන ආකාරය දැකීමට අපහසුය.",
        "එක්සත් ජනපද නියෝජිත ජූලි චුන්ග් තුවාල ලැබූ විරෝධතාකරුවන්ට සංයමයෙන් හා වෛද්‍ය ප්‍රතිකාර ලබා දෙන ලෙස ඉල්ලා සිටියාය.",
        "“මධ්‍යම රාත්‍රියේ ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව ගන්නා ලද ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳව දැඩි කනස්සල්ලක්” twitter.com පණිවිඩයක සඳහන් වේ.",
        "\"අපි බලධාරීන් විසින් සංයමයෙන් ඉල්ලා සිටින අතර තුවාල ලැබූවන් සඳහා වහාම වෛද්‍ය ප්‍රතිකාර ලබා දෙන ලෙස ඉල්ලා සිටිමු.\"",
        "විරෝධතාකරුවන්ට හමුදා විසින් එල්ල කරන ලද ප්‍රහාරය BASL හෙළා දකී. එය රටට කළු දවසක්. නව ජනාධිපතිවරයා පත් වූ පළමු දිනයේ දී මෙම ප්‍රහාර එල්ල විය. ලැජ්ජයි!! pic.twitter.com/dTRgTf93VU",
        "Read More හදිසි නීතිය යටතේ හමුදාව කැඳවා ඇති පරිදි ශ්‍රී ලංකාවේ සාමකාමී විරෝධතා භූමිය වටලයි",
        "විරෝධතාකරුවන් පැවසුවේ තමන්ට පහර දුන් බව ආරංචි මාර්ග සඳහන් කරන අතර එක් කාන්තාවක් ඇතුළු 9 දෙනෙකු සුළු තුවාල ලබා රෝහල් ගත කර ඇති බව ය.",
        "“ගාලු මුවදොර විරෝධතා භූමියෙන් ලැබෙන වාර්තා පිළිබඳව ඉතා කනස්සල්ලට පත්ව සිටින බව බ්‍රිතාන්‍ය මහ කොමසාරිස් සාරා හල්ටන් පැවසීය.",
        "\"සාමකාමී විරෝධතා දැක්වීමේ අයිතියේ වැදගත්කම අපි පැහැදිලිව පෙන්වා දී ඇත්තෙමු.\"",
        "ගාලු මුවදොර විරෝධතා භූමියෙන් ලැබෙන වාර්තා ගැන දැඩි අවධානයක් යොමු කර ඇත. සාමකාමී විරෝධතා දැක්වීමේ අයිතියේ වැදගත්කම අපි පැහැදිලිව පෙන්වා දී තිබෙනවා",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක නිහාල් තල්දූව කියා සිටියේ ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය සහ ඒ අවට පදිංචිව සිටි පුද්ගලයින්ට එය භාවිත කිරීමට අවසර ලබාදීමට කටයුතු කළ බවයි.",
        "නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ හදිසි නීතිය යටතේ ගැසට් නිවේදනයක් මගින් පොලිසියට සහය දැක්වීම සඳහා එක රැයකින් හමුදාව කැඳවා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සාරා හල්ටන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළු දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමු දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවදානම සහ අන්තරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාමකාමී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවදානම සහ අන්තරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මධ්යම රාත්රිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කළු දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමු දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සාරා හල්ටන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිහාල් තල්දූව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක රැයකින්",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம், எதிர்ப்பு, ஐரோப்பிய ஒன்றியம் எதிர்ப்பாளர்கள் மீதான தாக்குதல், இங்கிலாந்து, அமெரிக்கா கவலை",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாக பதவியேற்ற சிறிது நேரத்திலேயே அமைதியான போராட்டக்காரர்கள் மீது பாதுகாப்பு படையினர் நடத்திய தாக்குதல்களை இலங்கையின் உயர்மட்ட சட்டத்தரணிகள் சங்கம் கண்டித்துள்ளது.",
        "“ஜனாதிபதி செயலகத்திற்கு அருகாமையில் உள்ள காலி முகத்திடலில் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது அதிகாரிகள் தாக்குதல் நடத்தியதில் நேற்று இரவு அதிகாரம் மற்றும் வன்முறையை பயன்படுத்தியதை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் கடுமையாகவும் தடையின்றியும் கண்டிக்கிறது,” என்று BASL தலைவர் சாலியா பீரிஸ் twitter.com செய்தியில் விசாரணைக்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளார்.",
        "போராட்டக்காரர்கள் மீது படைகள் நடத்திய தாக்குதலை BASL கண்டிக்கிறது. இது நாட்டுக்கு கறுப்பு நாள். புதிய ஜனாதிபதி பதவிக்கு வந்த முதல் நாளே தாக்குதல்கள் நடந்தன. அவமானம்!! pic.twitter.com/dTRgTf93VU",
        "“இன்று இடங்களை காலி செய்ய ஒப்புக்கொண்ட அமைதியான போராட்டக்காரர்களுக்கு எதிரான கோழைத்தனமான தாக்குதல்” என எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"ஈகோ மற்றும் முரட்டுத்தனமான ஒரு பயனற்ற காட்சியானது அப்பாவி உயிர்களை ஆபத்தில் ஆழ்த்துகிறது மற்றும் ஒரு முக்கியமான கட்டத்தில் இலங்கையின் சர்வதேச இமேஜை ஆபத்தில் ஆழ்த்துகிறது.\"",
        "இன்று தளங்களை காலி செய்ய ஒப்புக்கொண்ட அமைதியான எதிர்ப்பாளர்கள் மீது ஒரு கோழைத்தனமான தாக்குதல்; ஈகோ மற்றும் முரட்டுத்தனமான ஒரு பயனற்ற காட்சி அப்பாவி உயிர்களை ஆபத்தில் ஆழ்த்துகிறது மற்றும் ஒரு முக்கியமான கட்டத்தில் இலங்கையின் சர்வதேச இமேஜை ஆபத்தில் ஆழ்த்துகிறது. https://t.co/E6g9lEUgV1",
        "இலங்கையின் தற்போதைய மாற்றத்திற்கு கருத்துச் சுதந்திரம் இன்றியமையாததாக நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளது” என ஐரோப்பிய ஒன்றியம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"தற்போதைய அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்கு தீர்வு காண்பதில் அதை கடுமையாக கட்டுப்படுத்துவது எப்படி உதவும் என்பதைப் பார்ப்பது கடினம்.\"",
        "🇱🇰 தற்போதைய மாற்றத்திற்கு கருத்து சுதந்திரம் இன்றியமையாததாக நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளது. தற்போதைய அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்கு தீர்வு காண்பதில் அதைக் கடுமையாகக் கட்டுப்படுத்துவது எப்படி உதவும் என்பதைப் பார்ப்பது கடினம்.",
        "அமெரிக்க தூதர் ஜூலி சுங், காயமடைந்த போராட்டக்காரர்களுக்கு கட்டுப்பாடு மற்றும் மருத்துவ சிகிச்சை அளிக்க வேண்டும் என்று அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "\"நள்ளிரவில் காலி முகத்திடலில் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களுக்கு எதிராக எடுக்கப்பட்ட நடவடிக்கைகள் குறித்து ஆழ்ந்த கவலையடைகிறேன்\" என்று twitter.com செய்தியில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"அதிகாரிகளால் கட்டுப்படுத்தப்பட வேண்டும் மற்றும் காயமடைந்தவர்களுக்கு மருத்துவ உதவியை உடனடியாக அணுகுமாறு நாங்கள் கேட்டுக்கொள்கிறோம்.\"",
        "போராட்டக்காரர்கள் மீது படைகள் நடத்திய தாக்குதலை BASL கண்டிக்கிறது. இது நாட்டுக்கு கறுப்பு நாள். புதிய ஜனாதிபதி பதவிக்கு வந்த முதல் நாளே தாக்குதல்கள் நடந்தன. அவமானம்!! pic.twitter.com/dTRgTf93VU",
        "மேலும் வாசிக்க இலங்கையின் அமைதியான போராட்டத் தளம் அவசரகாலச் சட்டத்தின் கீழ் இராணுவம் அழைக்கப்பட்டதைத் தொடர்ந்து சோதனையிடப்பட்டது",
        "ஒரு பெண் உட்பட 9 பேர் சிறு காயங்களுடன் மருத்துவமனையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளதாக ஆதாரங்கள் தெரிவிக்கும் வேளையில் தாங்கள் தாக்கப்பட்டதாக எதிர்ப்பாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "காலி முகத்திடல் போராட்ட தளத்தில் இருந்து வரும் அறிக்கைகள் குறித்து மிகவும் கவலையடைவதாக பிரித்தானிய உயர்ஸ்தானிகர் சாரா ஹல்டன் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"அமைதியான போராட்டத்திற்கான உரிமையின் முக்கியத்துவத்தை நாங்கள் தெளிவுபடுத்தியுள்ளோம்.\"",
        "காலி முகத்திடல் போராட்ட தளத்தில் இருந்து வரும் செய்திகள் குறித்து மிகவும் கவலையடைகிறேன். அமைதியான முறையில் போராட்டம் நடத்துவதற்கான உரிமையின் முக்கியத்துவத்தை நாங்கள் தெளிவுபடுத்தியுள்ளோம்",
        "ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் அதனைச் சூழவுள்ள பகுதிகளை ஆக்கிரமித்திருந்த நபர்கள் அதனை பயன்படுத்துவதற்கு அனுமதியளிக்கப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் நிஹால் தல்துவ தெரிவித்தார்.",
        "புதிதாக நியமிக்கப்பட்ட ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அவசரகாலச் சட்டத்தின் கீழ் வர்த்தமானி அறிவித்தலில் பொலிஸாருக்கு ஆதரவாக இரவோடு இரவாக படையினரை அழைத்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "யுகே",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சாரா ஹல்டன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாலியா பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு கருப்பு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதல் நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆபத்து மற்றும் அபாயங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமைதியான",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆபத்து மற்றும் அபாயங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நடு இரவு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒரு கருப்பு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதல் நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சாரா ஹல்டன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிஹால் தல்துவா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரே இரவில்",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}