{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84403/three-arrested-with-stolen-electric-items-worth-rs-1-million",
  "time_ut": 1660907520,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Three arrested with stolen electric items worth Rs. 1 million",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Three arrested with stolen electric items worth Rs. 1 million",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Three persons have been arrested yesterday (18) in the Moratuwa area along with 08 stolen mobile phones, a laptop computer and many other valuable electric items.",
        "It was uncovered that the suspects had stolen valuable items to the tune of Rs. 1 million from houses and shops in Moratuwa and nearby areas.",
        "The police stated that the suspects are the residents of Moratuwa, Murawatte, Panadura and Keselwatte areas, aged 21 and 26 years."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Three",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "1 million",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Moratuwa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Moratuwa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moratuwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Keselwatte",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "21 and 26 years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රුපියල් කෝටි 100ක විදුලි උපකරණ සොරාගත් තිදෙනෙක් අත්අඩංගුවට මිලියන 1 ක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මොරටුව ප්‍රදේශයේදී සොරාගත් ජංගම දුරකථන 08ක්, ලැප්ටොප් පරිගණකයක් සහ තවත් වටිනා විදුලි උපකරණ රැසක් සමඟ පුද්ගලයින් තිදෙනෙකු ඊයේ (18) අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "සැකකරුවන් විසින් රුපියල් කෝටි 100ක පමණ වටිනා භාණ්ඩ සොරකම් කර ඇති බවටයි අනාවරණ වී ඇත්තේ. මොරටුව සහ ඒ අවට ප්‍රදේශවල නිවාස හා කඩ සාප්පුවලින් මිලියනයක්.",
        "සැකකරුවන් මොරටුව, මුරවත්ත, පානදුර සහ කෙසෙල්වත්ත ප්‍රදේශවල පදිංචි අවුරුදු 21 සහ 26 යන වයස්වල පසුවන්නන් බවයි පොලිසිය ප්‍රකාශ කළේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "මිලියන 1 ක්",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මොරටුව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 1 ක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මොරටුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොරටුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කෙසෙල්වත්ත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 21 සහ 26",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "திருடப்பட்ட மின்சார பொருட்களுடன் மூவர் கைது செய்யப்பட்ட ரூ. 1 மில்லியன்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "திருடப்பட்ட 08 கையடக்கத் தொலைபேசிகள், ஒரு மடிக்கணினி மற்றும் பல பெறுமதியான மின்சாரப் பொருட்களுடன் மூவர் மொரட்டுவ பிரதேசத்தில் நேற்று (18) கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இதன்போது சந்தேகநபர்கள் 2000 ரூபா பெறுமதியான பொருட்களை திருடிச் சென்றிருந்தமை தெரியவந்துள்ளது. மொரட்டுவை மற்றும் அருகிலுள்ள பகுதிகளில் உள்ள வீடுகள் மற்றும் கடைகளில் இருந்து 1 மில்லியன்.",
        "சந்தேகநபர்கள் மொரட்டுவ, முறவத்தை, பாணந்துறை மற்றும் கெசல்வத்தை பிரதேசங்களைச் சேர்ந்த 21 மற்றும் 26 வயதுடையவர்கள் என பொலிஸார் தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "1 மில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மொரட்டுவ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மொரட்டுவ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மொரட்டுவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கெசல்வத்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "21 மற்றும் 26 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}