{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/බිලියන-13-ක්-පැරැණි-විශ්වයේ-වර්ණ-ඡායාරූප-එළිදකී/101-616281",
  "time_ut": 1657596953,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "බිලියන 13 ක් පැරැණි විශ්වයේ වර්ණ ඡායාරූප එළිදකී",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "13 billion color photos of the ancient universe released",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In the past 13 billion years ago, NASA has managed to photograph the location of galaxies in the universe and how galaxies were created, and the American President Joe Biden made the photographs public during a press conference held at the White House.",
        "13 billion years ago, this is the first time in history that we have been able to obtain colorful images showing the location of galaxies in the universe and how galaxies formed. Previously, man had not been able to observe the universe backwards through time.",
        "At the press conference, President Joe Biden pointed out that these photos will help astronomers to further expand our knowledge of the universe and uncover the secrets of the universe.",
        "NASA took a picture of the 13 billion-year-old universe with the help of the 'James Webb' space telescope. NASA has introduced that 'James Webb' is a telescope looking into the past. It took 24 years to build this telescope. The telescope was sent into space and stayed in space in 2021.",
        "The telescope, a million miles from Earth, scans the light emitted by stars and galaxies. The telescope tracks light from stars and galaxies back 13.7 billion light-years.",
        "This is possible because it is held and orbited at a great distance from Earth. That's how it happened to photograph how galaxies were located in the universe 13 billion years ago and how galaxies were created. Although NASA took the initiative, the European Space Agency and the Canadian Space Agency have also contributed to the production of the James Webb satellite."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "13 billion",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the past 13 billion years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13 billion years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13 billion-year-old",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "James Webb'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "James Webb'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a million miles",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "13.7 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "light-years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "13 billion years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the European Space Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Canadian Space Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "James Webb",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බිලියන 13 ක් පැරැණි විශ්වයේ වර්ණ ඡායාරූප එළිදකී",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වසර බිලියන 13 ක් ඈත අතීතයේ, විශ්වයේ මණ්දාකිණි පිහිටීම සහ මණ්දාකිණි නිර්මාණය වූ ආකාරය ඡායාරූපයට නැගීමට ඇමෙරිකාවේ නාසා ආයතනය සමත් වී ඇති අතර, ඇමෙරිකා ජනාධිපති ජෝ බයිඩන්, ධවල මන්දිරයේ පැවැති මාධ්‍ය හමුවක් අතරතුරේ එම ඡායාරූප ප්‍රසිද්ධියට පත් කළේය.",
        "වසර බිලියන 13 ක් ඈත අතීතයේ, විශ්වයේ මණ්දාකිණි පිහිටීම සහ මණ්දාකිණි නිර්මාණය වූ ආකාරය දැක්වෙන වර්ණවත් ඡායාරූප ලබා ගැනීමට හැකි වුණු පළමු ඓතිහාසික අවස්ථාව මෙයයි. මීට පෙර මිනිසාට කාලය හරහා ආපස්සට විශ්වය නිරීක්ෂණය කිරීමට හැකියාවක් ලැබී නොතිබුණි.",
        "විශ්වය පිළිබඳ අපගේ දැනුම තවත් පුළුල් කිරීමටත් විශ්වයේ රහස් අනාවරණය කර ගැනීමටත් මෙම ඡායාරූප තාරකා විද්‍යාඥයන්ට උපකාරී වනු ඇතැයි මාධ්‍ය හමුවේදී ජනාධිපති ජෝ බයිඩන් පෙන්වා දුන්නේය.",
        "නාසා ආයතනය වසර බිලියන 13 ක් පැරැණි විශ්වසේ දසුන් ඡායාරූපයට නැගුවේ, ‘ජේම්ස් වෙබ්’ නමැති අති නවීන තාක්ෂණයෙන් නිපදවා ඇති අභ්‍යවශ දුරේක්ෂය ආධාරයෙනි. ‘ජේම්ස් වෙබ්’ යනු අතීතයට නෙත් හෙළන දුරේක්ෂයක් යැයි නාසා ආයතනය හඳුන්වා දී තිබේ. මෙම දුරේක්ෂය නිපදවීමට වසර 24 ක් ගත විය. දුරේක්ෂය අභ්‍යවකාශයට යවා අභ්‍යවකාශයේ රැඳවීම කළේ 2021 වසරේදීය.",
        "පෘථිවියේ සිට සැතපුම් මිලියනයක් ඈතින් රඳවා ඇති දුරේක්ෂය, තාරකාවලින් සහ මන්දාකිණිවලින් විහිදෙන ආලෝකය ස්කෑන් (පරීක්ෂා) කරයි. දුරේක්ෂයට තාරකාවලින් සහ මන්දාකිණිවලින් විහිදෙන ආලෝකය, ආලෝක වර්ෂ බිලියන 13.7 ක් ආපස්සට නිරීක්ෂණය කරයි.",
        "එසේ කළ හැකි වන්නේ මෙය රඳවා තැබෙන්නේත්, කක්ෂගත වෙන්නේත්, පෘථිවියේ සිට බොහෝ දුරකින් වීම නිසාය. වසර බිලියන 13 ක් ඈත අතීතයේ විශ්වයේ මණ්දාකිණි පිහිටි ආකාරය සහ මණ්දාකිණි නිර්මාණය වූ අයුරු ඡායාරූපයට නැගීම සිදුවූයේ ඒ අනුවය. නාසා ආයතනය මූලිකත්වය ගෙන කටයුතු කළත්, ‘ජේම්ස් වෙබ්’ දුරේක්ෂක නිපදවීමට ‘යුරෝපා අභ්‍යවකාශ ඒජන්සිය’ සහ ‘කැනේඩියානු අභ්‍යවකාශ ඒජන්සිය’ ද සිය දායකත්වය ලබා දී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බිලියන 13 කි",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර බිලියන 13 කට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර බිලියන 13 කට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු බිලියන 13 ක් පැරණි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජේම්ස් වෙබ්'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජේම්ස් වෙබ්'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 24 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැතපුම් මිලියනයක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බිලියන 13.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආලෝක වර්ෂ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "වසර බිලියන 13 කට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝපීය අභ්‍යවකාශ ඒජන්සිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැනේඩියානු අභ්‍යවකාශ ඒජන්සිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජේම්ස් වෙබ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பண்டைய பிரபஞ்சத்தின் 13 பில்லியன் வண்ண புகைப்படங்கள் வெளியிடப்பட்டுள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கடந்த 13 பில்லியன் ஆண்டுகளுக்கு முன்பு, பிரபஞ்சத்தில் உள்ள விண்மீன் திரள்களின் இருப்பிடம் மற்றும் விண்மீன் திரள்கள் எவ்வாறு உருவாக்கப்பட்டன என்பதை நாசா புகைப்படம் எடுக்க முடிந்தது, மேலும் அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பிடன் வெள்ளை மாளிகையில் நடைபெற்ற செய்தியாளர் சந்திப்பின் போது புகைப்படங்களை பகிரங்கப்படுத்தினார்.",
        "13 பில்லியன் ஆண்டுகளுக்கு முன்பு, பிரபஞ்சத்தில் உள்ள விண்மீன்களின் இருப்பிடம் மற்றும் விண்மீன் திரள்கள் எவ்வாறு உருவாகின்றன என்பதைக் காட்டும் வண்ணமயமான படங்களைப் பெறுவது வரலாற்றில் இதுவே முதல் முறை. இதற்கு முன், மனிதனால் பிரபஞ்சத்தை காலப்போக்கில் பின்னோக்கி கவனிக்க முடியவில்லை.",
        "பிரபஞ்சத்தைப் பற்றிய நமது அறிவை மேலும் விரிவுபடுத்தவும், பிரபஞ்சத்தின் ரகசியங்களை வெளிக்கொணரவும் இந்த புகைப்படங்கள் வானியலாளர்களுக்கு உதவும் என்று செய்தியாளர் சந்திப்பில் ஜனாதிபதி ஜோ பிடன் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "13 பில்லியன் ஆண்டுகள் பழமையான பிரபஞ்சத்தை 'ஜேம்ஸ் வெப்' விண்வெளி தொலைநோக்கியின் உதவியுடன் நாசா படம் எடுத்தது. 'ஜேம்ஸ் வெப்' என்பது கடந்த காலத்தை பார்க்கும் தொலைநோக்கி என்று நாசா அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது. இந்த தொலைநோக்கியை உருவாக்க 24 ஆண்டுகள் ஆனது. தொலைநோக்கி விண்வெளிக்கு அனுப்பப்பட்டு 2021 இல் விண்வெளியில் தங்கியிருந்தது.",
        "பூமியிலிருந்து ஒரு மில்லியன் மைல் தொலைவில் உள்ள தொலைநோக்கி, நட்சத்திரங்கள் மற்றும் விண்மீன் திரள்கள் வெளியிடும் ஒளியை ஸ்கேன் செய்கிறது. தொலைநோக்கி 13.7 பில்லியன் ஒளியாண்டுகளுக்கு முந்தைய நட்சத்திரங்கள் மற்றும் விண்மீன் திரள்களிலிருந்து ஒளியைக் கண்காணிக்கிறது.",
        "பூமியில் இருந்து வெகு தொலைவில் வைத்து சுற்றி வருவதால் இது சாத்தியமாகிறது. 13 பில்லியன் ஆண்டுகளுக்கு முன்பு பிரபஞ்சத்தில் விண்மீன் திரள்கள் எவ்வாறு அமைந்திருந்தன மற்றும் விண்மீன் திரள்கள் எவ்வாறு உருவாக்கப்பட்டன என்பதை புகைப்படம் எடுப்பது அப்படித்தான் நடந்தது. நாசா முன்முயற்சி எடுத்தாலும், ஜேம்ஸ் வெப் செயற்கைக்கோள் தயாரிப்பில் ஐரோப்பிய விண்வெளி ஏஜென்சி மற்றும் கனேடிய விண்வெளி நிறுவனமும் பங்களித்துள்ளன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "13 பில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடந்த 13 பில்லியன் ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13 பில்லியன் ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13 பில்லியன் ஆண்டுகள் பழமையானது",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜேம்ஸ் வெப்'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜேம்ஸ் வெப்'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மில்லியன் மைல்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "13.7 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒளி ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "13 பில்லியன் ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய விண்வெளி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கனடிய விண்வெளி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜேம்ஸ் வெப்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}