{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/SSP-Ruwan-Gunasekara-appointed-Director-Police-Legal-Division/108-243865",
  "time_ut": 1661620162,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SSP Ruwan Gunasekara appointed Director Police Legal Division",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SSP Ruwan Gunasekara appointed Director Police Legal Division",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "SSP Ruwan Gunasekara has been appointed as the Director of the Police Legal Division by the Inspector General of Police.",
        "Police said SSP Gunasekara was appointed to the post with effect from August 22 on the approval of the Public Security Ministry Secretary.",
        "SSP Gunasekara who was also the former police spokesman was appointed to the post from the Director of the Judicial Protection Division."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Director Police Legal Division",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Police Legal Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SSP Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Public Security Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SSP Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Judicial Protection Division",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රුවන් ගුණසේකර මහතා පොලිස් නීති කොට්ඨාශයේ අධ්‍යක්ෂවරයා ලෙස පත් කර තිබේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රුවන් ගුණසේකර මහතා පොලිස් නීති කොට්ඨාශයේ අධ්‍යක්ෂවරයා ලෙස පොලිස්පතිවරයා විසින් පත් කර තිබේ.",
        "මහජන ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයේ ලේකම්වරයාගේ අනුමැතිය මත අගෝස්තු 22 වැනිදා සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ගුණසේකර මහතා එම තනතුරට පත් කළ බව පොලිසිය පවසයි.",
        "හිටපු පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශකවරයා වූ ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ගුණසේකර මහතා එම තනතුරට පත් කරනු ලැබුවේ අධිකරණ ආරක්ෂක කොට්ඨාශයේ අධ්‍යක්ෂවරයාගෙන්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අධ්‍යක්ෂ පොලිස් නීති කොට්ඨාසය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොලිස් නීති අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහජන ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධිකරණ ආරක්ෂණ අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொலிஸ் சட்டப் பிரிவின் பணிப்பாளராக SSP ருவான் குணசேகர நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பொலிஸ் மா அதிபர் ருவான் குணசேகர பொலிஸ் சட்டப் பிரிவின் பணிப்பாளராக நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "பொது பாதுகாப்பு அமைச்சின் செயலாளரின் அனுமதியின் பேரில் ஆகஸ்ட் 22 ஆம் திகதி முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் எஸ்.எஸ்.பி குணசேகர அந்த பதவிக்கு நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "முன்னாள் பொலிஸ் பேச்சாளராக இருந்த எஸ்.எஸ்.பி குணசேகர நீதி பாதுகாப்பு பிரிவின் பணிப்பாளராக இருந்து இப்பதவிக்கு நியமிக்கப்பட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காவல்துறை சட்டப் பிரிவு இயக்குநர்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காவல்துறை சட்டப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்எஸ்பி குணசேகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பொது பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்எஸ்பி குணசேகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீதித்துறை பாதுகாப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}