{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132113",
  "time_ut": 1658628314,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "போராட்டகாரர்கள் மீதான தாக்குதல் குறித்து விவாதிக்க பாராளுமன்றத்தைக் கூட்டுங்கள் -பிரதான எதிர்க்கட்சி கோரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Convene Parliament to discuss attack on protesters - main opposition demand",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "The opposition United People's Shakti has requested the Prime Minister to convene the Parliament tomorrow, Monday 25th, to discuss the brutal attack on the people who participated in the Khali Mukhatidal People's Uprising.",
        "The chief coordinator of the party and Member of Parliament Laxman Kiriella has made this request through a letter to Prime Minister Dinesh Gunawardena.",
        "The crackdown and the manner in which the security forces attacked the protestors who were engaged in the peaceful protest at Galle Mukhatidal Kota Ko Kama has had a serious impact on democracy. Many have pointed it out harshly.",
        "Summon Parliament tomorrow, Monday, to discuss the brutal attack on the empty-faced protestors.",
        "Various international community-based organizations and international countries are strongly condemning the heavy attack by the security forces on the empty-faced protestors.",
        "In this situation, this issue will further exacerbate the economic crisis that Sri Lanka is currently facing.",
        "Accordingly, the letter further states that Prime Minister Dinesh Gunawardanividam, as the main opposition party, requests that Parliament be convened tomorrow to discuss the attack."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Convene Parliament",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow, Monday 25th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Khali Mukhatidal People's Uprising",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Laxman Kiriella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle Mukhatidal Kota Ko Kama",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Summon Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow, Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dinesh Gunawardanividam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාකරුවන්ට පහරදීම ගැන සාකච්ඡා කිරීමට පාර්ලිමේන්තුව කැඳවන්න - ප්‍රධාන විපක්ෂයේ ඉල්ලීම",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ඛලි මුඛතිඩාල් ජනතා නැගිටීමට සහභාගී වූ ජනතාවට එල්ල වූ ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාරය සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා කිරීම සඳහා හෙට 25 සඳුදා පාර්ලිමේන්තුව කැඳවන ලෙස විපක්ෂයේ එක්සත් ජනතා ශක්ති පක්ෂය අග්‍රාමාත්‍යවරයාගෙන් ඉල්ලීමක් කර තිබේ.",
        "එම පක්ෂයේ ප්‍රධාන සම්බන්ධීකාරක සහ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල මහතා අග්‍රාමාත්‍ය දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතා වෙත ලිපියක් යොමු කරමින් මෙම ඉල්ලීම කර තිබේ.",
        "ගාල්ල මුඛතිඩාල් කොට කෝ කමේ සාමකාමී විරෝධතාවයේ නිරත වූ විරෝධතාකරුවන්ට ආරක්ෂක අංශ එල්ල කළ මර්දනය සහ පහර දුන් ආකාරය ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයට බරපතළ ලෙස බලපා ඇත. බොහෝ අය එය දැඩි ලෙස පෙන්වා දී ඇත.",
        "හිස් මුහුණින් විරෝධතාකරුවන්ට එල්ල වූ ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාරය ගැන සාකච්ඡා කිරීමට හෙට සඳුදා පාර්ලිමේන්තුව කැඳවන්න.",
        "විවිධ ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව පදනම් කරගත් සංවිධාන සහ ජාත්‍යන්තර රටවල් හිස් මුහුණින් විරෝධතාකරුවන්ට ආරක්ෂක අංශ එල්ල කළ දරුණු ප්‍රහාරය දැඩි ලෙස හෙළා දකියි.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ මේ ප්‍රශ්නය ශ්‍රී ලංකාව දැනට මුහුණ දී සිටින ආර්ථික අර්බුදය තවත් උග්‍ර කරනු ඇත.",
        "ඒ අනුව ප්‍රහාරය සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා කිරීම සඳහා හෙට දිනයේ පාර්ලිමේන්තුව කැඳවන ලෙස ප්‍රධාන විපක්ෂය ලෙස අග්‍රාමාත්‍ය දිනේෂ් ගුණවර්ධනවිදම් ඉල්ලා සිටින බව එම ලිපියේ වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව කැඳවන්න",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට, 25 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Khali Mukhatidal ජනතා නැගිටීම",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle Mukhatidal Kota Ko Kama",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව කැඳවන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට, සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධනවිදම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்டகாரர்கள் மீதான தாக்குதல் குறித்து விவாதிக்க பாராளுமன்றத்தைக் கூட்டுங்கள் -பிரதான எதிர்க்கட்சி கோரிக்கை",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "காலி முகத்திடல் மக்கள் எழுச்சி போராட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் மீது நடத்தப்பட்ட மிலேச்சத்தனமான தாக்குதல் குறித்து விவாதம் நடத்துவதற்காக நாளைய தினம் 25 ஆம் திகதி திங்கட்கிழமை  பாராளுமன்றத்தைக் கூட்டுமாறு பிரதமரிடம் எதிர்க்கட்சியான ஐக்கிய மக்கள் சக்தி கோரிக்கை விடுத்துள்ளது.",
        "கட்சியின் பிரதான ஒருங்கிணைப்பாளரும் பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான லக்ஷ்மன் கிரியெல்ல பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தனவிற்கு கடிதம் மூலம் இந்த கோரிக்கையை விடுத்துள்ளார்.",
        "காலி முகத்திடல் கோட்டா கோ கம அமைதிப் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டிருந்த போராட்டக்காரர்கள் மீது பாதுகாப்பு படையினர் மேற்கொண்ட அடக்குமுறை தாக்குதல் மற்றும்  தாக்குதல் நடத்தப்பட்ட விதம் ஜனநாயகத்திற்கு கடுமையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது. அதை பலரும் வன்மையாக சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
        "காலி முகத்திடல் மக்கள் எழுச்சி போராட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் மீது நடத்தப்பட்ட மிலேச்சத்தனமான தாக்குதல் குறித்து விவாதம் நடத்துவதற்காக நாளைய தினம்  திங்கட்கிழமை பாராளுமன்றத்தைக் கூட்டுங்கள்.",
        "மேலும் காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் மீது பாதுகாப்பு தரப்பினர் கடுமையான  தாக்குதல் தொடர்பில் பல்வேறு சர்வதேச சமூகம் சார்ந்த அமைப்புகளும் மற்றும் சர்வதேச நாடுகளும் கடும் கண்டனங்களை தெரிவித்து வருகின்றனர்.",
        "இந்த நிலையில் இவ் விடயம் இலங்கை தற்போது எதிர்நோக்கும் பொருளாதார நெருக்கடியை மேலும் உக்கிரம அடையச் செய்யும்.",
        "அதற்கமைவாக, குறித்த தாக்குதல் குறித்து விவாதிக்க நாளைய   தினம் பாராளுமன்றத்தைக் கூட்டி விவாதத்திற்கு ஏற்பாடு செய்யுமாறு பிரதமர் தினெஷ் குணவர்தனிவிடம் பிரதான எதிர்க்கட்சி என்ற ரீதியில் கோரிக்கை விடுப்பதாக அந்தக் கடிதத்தில் மேலும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாராளுமன்றத்தை கூட்டவும்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை, திங்கட்கிழமை 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காளி முகதிடல் மக்கள் எழுச்சி",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லக்ஸ்மன் கிரியெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி முகதிடல் கோடா கோ காமா",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றத்தை கூட்டவும்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை, திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தனிடம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}