{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/SLT-Mobitel-unveils-The-Arena-new-Experience-Centre-where-smart-innovation-meets-technology/34-739429",
  "time_ut": 1662143374,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLT-Mobitel unveils ‘The Arena’; new Experience Centre where smart innovation meets technology",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLT-Mobitel unveils ‘The Arena’; new Experience Centre where smart innovation meets technology",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "SLT-Mobitel, the National ICT Solutions Provider, unveiled its novel Experience Centre, ‘The Arena’, showcasing next generation innovative customer-centric solutions and services, helping to drive digital transformation through the use of new technologies, enabling a redefined lifestyle experience.",
        "The Arena is located at the Bandaranaike Memorial International Conference Hall (BMICH) at Colombo 7, recognised as a versatile and unique location in the heart of Colombo.",
        "The launch of the new facility was graced by Group Chairman Rohan Fernando, Group CEO Lalith Seneviratne, SLT CEO Janaka Abeysinghe, Mobitel CEO Chandika Vitharena and senior officials of the SLT-Mobitel.",
        "Addressing the guests, Rohan Fernando said, “In today’s digital age, it is essential to demonstrate how innovative solutions can be applied in the home or business environment. With the launch of SLT-Mobitel’s The Arena, our customers and enterprises will have the opportunity to experience solutions and services that will redefine their lifestyles on their digital journey. We believe this Experience Centre where smart innovations meet technology, will set a benchmark in the ICT and telecom industry.”",
        "SLT-Mobitel and the BMICH, as a premier exhibition centre are collaborating to ensure customers including enterprises experience the gateway to next generation technologies. The Arena will host unique arenas for Digital Lifestyles, a zone for Enterprises and SMEs and eSports. The facility will be the first of its kind offering insight into how these new technologies will benefit society.",
        "The Digital Lifestyle arena will demonstrate Smart Home, offer 5G trial experiences and Smart gadgets. Opening up endless opportunities for enterprises and SMEs, The Arena will also showcase Cloud solutions, Digital Services, Networking solutions, Internet solutions, Data centre solutions, Cyber Security solutions, Voice and Collaboration, Messaging Solutions, Entertainment and IOT Solutions, NFC Solutions, Software Development and Digital Marketing solutions. The Centre will also function as a live streaming centre.",
        "The eSports zone will provide invigorating PC and Console Gaming facilities, Tournament Capabilities, eSport platform and Data services, complete with ultra-fast connectivity.",
        "The public are invited to step into an amazing Experience Centre where smart innovations meet technology."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-Mobitel",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National ICT Solutions Provider",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bandaranaike Memorial International Conference Hall",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rohan Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seneviratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Abeysinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chandika Vitharena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rohan Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ICT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Arena",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Digital Lifestyles",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eSports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Digital Lifestyle",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Smart Home",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Smart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cloud",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Digital Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Voice and Collaboration, Messaging Solutions, Entertainment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IOT Solutions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NFC Solutions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Software Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Digital Marketing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Centre",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "eSports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tournament Capabilities",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "eSport",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SLT-Mobitel ‘The Arena’ එළිදක්වයි; ස්මාර්ට් නවෝත්පාදනය තාක්‍ෂණය සපුරාලන නව අත්දැකීම් මධ්‍යස්ථානය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජාතික තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ විසඳුම් සපයන්නා වන SLT-Mobitel විසින් නව තාක්‍ෂණික භාවිතය තුළින් ඩිජිටල් පරිවර්තනයක් ඇති කිරීමට උපකාරී වන නව්‍ය පාරිභෝගික කේන්ද්‍රීය විසඳුම් සහ සේවාවන් ප්‍රදර්ශනය කරමින් නව අත්දැකීම් මධ්‍යස්ථානය වන ‘The Arena’ එළිදක්වන ලදී.",
        "අරීනා කොළඹ 7 හි පිහිටි බණ්ඩාරනායක අනුස්මරණ ජාත්‍යන්තර සම්මන්ත්‍රණ ශාලාවේ (BMICH) පිහිටා ඇති අතර එය කොළඹ හදවතේ බහුකාර්ය සහ අද්විතීය ස්ථානයක් ලෙස පිළිගැනේ.",
        "මෙම නව පහසුකම දියත් කිරීමේ අවස්ථාවට සමූහ සභාපති රොහාන් ප්‍රනාන්දු, සමූහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ලලිත් සෙනෙවිරත්න, ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම් ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ජානක අබේසිංහ, මොබිටෙල් ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී චන්දික විතාරණ සහ SLT-Mobitel හි ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරීන් එක්ව සිටියහ.",
        "ආරාධිතයන් අමතමින් රොහාන් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසුවේ, “අද ඩිජිටල් යුගයේ නිවසේ හෝ ව්‍යාපාරික පරිසරය තුළ නව්‍ය විසඳුම් යෙදිය හැකි ආකාරය නිරූපණය කිරීම අත්‍යවශ්‍ය වේ. SLT-Mobitel හි The Arena දියත් කිරීමත් සමඟ අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ට සහ ව්‍යවසායකයන්ට ඔවුන්ගේ ඩිජිටල් ගමනේදී ඔවුන්ගේ ජීවන රටාව යළි නිර්වචනය කරන විසඳුම් සහ සේවාවන් අත්විඳීමට අවස්ථාව ලැබේ. ස්මාර්ට් නවෝත්පාදනයන් තාක්‍ෂණය සපුරාලන මෙම අත්දැකීම් මධ්‍යස්ථානය ICT සහ ටෙලිකොම් කර්මාන්තයේ මිණුම් ලකුණක් තබනු ඇතැයි අපි විශ්වාස කරමු.",
        "SLT-Mobitel සහ BMICH, ප්‍රමුඛතම ප්‍රදර්ශන මධ්‍යස්ථානයක් ලෙස ව්‍යවසාය ඇතුළු පාරිභෝගිකයින්ට ඊළඟ පරම්පරාවේ තාක්ෂණයන් සඳහා දොරටුව අත්විඳීම සහතික කිරීම සඳහා සහයෝගයෙන් කටයුතු කරයි. මෙම Arena විසින් ඩිජිටල් ජීවන රටා සඳහා සුවිශේෂී ක්‍රීඩාංගන, ව්‍යවසාය සහ SMEs සහ eSports සඳහා කලාපයක් සපයනු ඇත. මෙම නව තාක්‍ෂණයන් සමාජයට ප්‍රයෝජනවත් වන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳ අවබෝධයක් ලබා දෙන පළමු වැනි පහසුකම වනු ඇත.",
        "ඩිජිටල් ජීවන රටා ක්‍ෂේත්‍රය Smart Home ප්‍රදර්ශනය කරයි, 5G අත්හදා බැලීම් අත්දැකීම් සහ ස්මාර්ට් උපකරණ ලබා දෙනු ඇත. ව්‍යවසාය සහ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් සඳහා නිමක් නැති අවස්ථා විවෘත කරමින්, The Arena Cloud විසඳුම්, ඩිජිටල් සේවා, ජාලකරණ විසඳුම්, අන්තර්ජාල විසඳුම්, දත්ත මධ්‍යස්ථාන විසඳුම්, සයිබර් ආරක්ෂණ විසඳුම්, හඬ සහ සහයෝගීතාව, පණිවිඩකරණ විසඳුම්, විනෝදාස්වාදය සහ IOT විසඳුම්, NFC විසඳුම්, මෘදුකාංග විසඳුම් ද ප්‍රදර්ශනය කරනු ඇත. සංවර්ධනය සහ ඩිජිටල් අලෙවිකරණ විසඳුම්. මධ්‍යස්ථානය සජීවී ප්‍රවාහ මධ්‍යස්ථානයක් ලෙස ද ක්‍රියාත්මක වනු ඇත.",
        "eSports කලාපය ප්‍රබෝධමත් PC සහ Console Gaming පහසුකම්, තරඟාවලි හැකියාවන්, eSport වේදිකාව සහ දත්ත සේවා, අතිශය වේගවත් සම්බන්ධතාවයකින් සම්පූර්ණ කරනු ඇත.",
        "ස්මාර්ට් නවෝත්පාදනයන් තාක්‍ෂණය සපුරාලන විස්මිත අත්දැකීම් මධ්‍යස්ථානයකට පිවිසීමට මහජනතාවට ආරාධනා කෙරේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-Mobitel",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ICT විසඳුම් සපයන්නා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බණ්ඩාරනායක අනුස්මරණ ජාත්‍යන්තර සම්මන්ත්‍රණ ශාලාවේදී",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොහාන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනෙවිරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක අබේසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොබිටෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චන්දික විතාරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොහාන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්නිවේදන තාක්ෂණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරීනා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල් ජීවන රටා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eSports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩිජිටල් ජීවන රටාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Smart Home",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බුද්ධිමත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වලාකුළු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල් සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හඬ සහ සහයෝගීතාව, පණිවුඩකරණ විසඳුම්, විනෝදාස්වාදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IOT විසඳුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NFC විසඳුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෘදුකාංග සංවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල් අලෙවිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "eSports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තරඟාවලියේ හැකියාවන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "eSport",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SLT-Mobitel ‘The Arena’ ஐ வெளியிட்டது; ஸ்மார்ட் கண்டுபிடிப்பு தொழில்நுட்பத்தை சந்திக்கும் புதிய அனுபவ மையம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தேசிய ICT தீர்வுகள் வழங்குனரான SLT-Mobitel, தனது புதிய அனுபவ மையமான ‘The Arena’ ஐ வெளியிட்டது, இது அடுத்த தலைமுறை புதுமையான வாடிக்கையாளர்களை மையமாகக் கொண்ட தீர்வுகள் மற்றும் சேவைகளைக் காட்சிப்படுத்துகிறது, புதிய தொழில்நுட்பங்களைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் டிஜிட்டல் மாற்றத்தை மேம்படுத்த உதவுகிறது.",
        "கொழும்பு 7 இல் உள்ள பண்டாரநாயக்க ஞாபகார்த்த சர்வதேச மாநாட்டு மண்டபத்தில் (BMICH) அரங்கம் அமைந்துள்ளது, இது கொழும்பின் மையத்தில் பல்துறை மற்றும் தனித்துவமான இடமாக அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த புதிய வசதியின் அறிமுகம் குழுமத்தின் தலைவர் ரொஹான் பெர்னாண்டோ, குழுமத்தின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி லலித் செனவிரத்ன, SLT பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி ஜானக அபேசிங்க, மொபிடெல் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி சந்திக விதாரேன மற்றும் SLT-Mobitel இன் சிரேஷ்ட அதிகாரிகள் ஆகியோரால் இடம்பெற்றது.",
        "விருந்தினர்கள் மத்தியில் உரையாற்றிய ரொஹான் பெர்னாண்டோ, “இன்றைய டிஜிட்டல் யுகத்தில், வீடு அல்லது வணிகச் சூழலில் புதுமையான தீர்வுகளை எவ்வாறு பயன்படுத்த முடியும் என்பதை நிரூபிப்பது அவசியமாகும். SLT-Mobitel இன் The Arena அறிமுகம் மூலம், எங்கள் வாடிக்கையாளர்களும் நிறுவனங்களும் தங்கள் டிஜிட்டல் பயணத்தில் தங்கள் வாழ்க்கை முறையை மறுவரையறை செய்யும் தீர்வுகள் மற்றும் சேவைகளை அனுபவிக்கும் வாய்ப்பைப் பெறுவார்கள். ஸ்மார்ட் கண்டுபிடிப்புகள் தொழில்நுட்பத்தை சந்திக்கும் இந்த அனுபவ மையம், ICT மற்றும் தொலைதொடர்பு துறையில் ஒரு அளவுகோலை அமைக்கும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம்.",
        "SLT-Mobitel மற்றும் BMICH ஆகியவை முதன்மையான கண்காட்சி மையமாக, நிறுவனங்கள் உள்ளிட்ட வாடிக்கையாளர்களுக்கு அடுத்த தலைமுறை தொழில்நுட்பங்களுக்கான நுழைவாயிலை அனுபவிப்பதை உறுதிசெய்ய ஒத்துழைக்கின்றன. எண்டர்பிரைசஸ் மற்றும் SMEகள் மற்றும் eSports ஆகியவற்றுக்கான மண்டலமான டிஜிட்டல் வாழ்க்கை முறைகளுக்கான தனித்துவமான அரங்கங்களை அரங்கில் வழங்கும். இந்த புதிய தொழில்நுட்பங்கள் சமூகத்திற்கு எவ்வாறு பயனளிக்கும் என்பதைப் பற்றிய நுண்ணறிவை வழங்கும் முதல் வசதியாக இந்த வசதி இருக்கும்.",
        "டிஜிட்டல் லைஃப்ஸ்டைல் ​​அரங்கம் ஸ்மார்ட் ஹோம், 5ஜி சோதனை அனுபவங்கள் மற்றும் ஸ்மார்ட் கேஜெட்களை வழங்கும். நிறுவனங்கள் மற்றும் SME களுக்கு முடிவற்ற வாய்ப்புகளைத் திறந்து, The Arena கிளவுட் தீர்வுகள், டிஜிட்டல் சேவைகள், நெட்வொர்க்கிங் தீர்வுகள், இணைய தீர்வுகள், தரவு மைய தீர்வுகள், சைபர் பாதுகாப்பு தீர்வுகள், குரல் மற்றும் ஒத்துழைப்பு, செய்தியிடல் தீர்வுகள், பொழுதுபோக்கு மற்றும் IOT தீர்வுகள், NFC தீர்வுகள், மென்பொருள் தீர்வுகள் ஆகியவற்றைக் காண்பிக்கும். வளர்ச்சி மற்றும் டிஜிட்டல் மார்க்கெட்டிங் தீர்வுகள். இந்த மையம் நேரடி ஒளிபரப்பு மையமாகவும் செயல்படும்.",
        "eSports மண்டலம், புத்துணர்ச்சியூட்டும் PC மற்றும் Console கேமிங் வசதிகள், போட்டித் திறன்கள், eSport இயங்குதளம் மற்றும் டேட்டா சேவைகள், அதிவேக இணைப்புடன் முழுமையானது.",
        "புத்திசாலித்தனமான கண்டுபிடிப்புகள் தொழில்நுட்பத்தை சந்திக்கும் அற்புதமான அனுபவ மையத்திற்குள் நுழைய பொதுமக்கள் அழைக்கப்படுகிறார்கள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-Mobitel",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய ICT தீர்வுகள் வழங்குநர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பண்டாரநாயக்க ஞாபகார்த்த சர்வதேச மாநாட்டு மண்டபம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரொஹான் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செனவிரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜானக அபேசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மொபிடெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சண்டிகா விதாரேண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரொஹான் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel இன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.சி.டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல் வாழ்க்கை முறைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eSports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிஜிட்டல் வாழ்க்கை முறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்மார்ட் ஹோம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "புத்திசாலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேகம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல் சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குரல் மற்றும் ஒத்துழைப்பு, செய்தியிடல் தீர்வுகள், பொழுதுபோக்கு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IOT தீர்வுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NFC தீர்வுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மென்பொருள் மேம்பாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல் மார்க்கெட்டிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "eSports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போட்டித் திறன்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஈஸ்போர்ட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}