{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-62249166",
  "time_ut": 1658371778,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "\"නැවුම් චාරිත්‍රානුකූල ආරම්භයක්\" සඳහා පාර්ලිමේන්තුවේ වාර අවසන් කිරීමට ජනපති තීරණය කරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The President decides to end the terms of Parliament for a \"fresh ceremonial start\".",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Party leaders said that Ranil Wickramasinghe, who was elected as the eighth Executive President of Sri Lanka by the majority of parliamentarians, decided to end the parliamentary term after taking oath before the Chief Justice today.",
        "President Ranil Wickremesinghe informed the party leaders that he intends to adjourn Parliament for 24 hours for a \"fresh ceremonial start,\" MP Mano Ganesan said in a post on his Twitter account.",
        "A spokesperson from the Prime Minister's Office told BBC Sinhala that the President has decided to restart the new session in twenty-four hours after the end of the Parliament because he wants to get a fresh start for the Parliament.",
        "He said that the term of the Parliament is likely to end in twenty-four hours from midnight tonight.",
        "With the termination of the parliamentary terms, the activities of the Committee on Government Accounts and the Committee on Public Businesses and other committees of the Parliament will automatically be deactivated. Thus, those committees will be abolished and new members should be appointed to those committees again in the new session.",
        "Political commentators opined that the real purpose of term-ending is to remove the chairmen and members of the relevant parliamentary committees.",
        "To \"suspend\" Parliament is to take a temporary break from the proceedings of Parliament. According to provision 70(1) of the Constitution of Sri Lanka, the President is empowered to do so.",
        "The suspension should not exceed two months and it should be done through a statement by the President.",
        "In proroguing the Parliament, the date of commencement of the new session of the Parliament should be mentioned in the said statement.",
        "In cases where the speaker has been suspended, he continues to hold office.",
        "According to 70 (4) of the Constitution; \"If there are any matters that have not been completed by the time of the end of the term of the Parliament, the Parliament has the power to take the remaining steps on all those matters in the next sitting of the Parliament.\"",
        "Selection Committees shall be re-appointed at the commencement of a new session. But the Committee on High Officials continues to function even when it has been suspended.",
        "As there is no specific reference to the status of the other committees, they cease to function. Traditionally, these committees are re-appointed at the beginning of each new session.",
        "The new session will be inaugurated by the President after the adjournment. There the President can present his government policy statement.",
        "The President has the power to recall Parliament even before the scheduled date. For that, the President should issue another statement including the recall date. In addition to this, the Speaker can recall the Parliament in exceptional cases at the written request of a majority of the members of the Parliament.",
        "On 27 May 1958, Parliament was reconvened by Governor-General Sir Oliver Gunathilaka during the adjournment. It was to inform the parliament that the state of emergency had been declared due to ethnic riots. Accordingly, the Parliament met on June 4, 1958. It is a unique opportunity.",
        "At the beginning of a new session, the President has the power to present the government's policy statement. In the past it was known as Rajasana speech. At that time it was presented by the Governor General.",
        "On April 22, 1960, Prime Minister Dudley Senanayake's government lost the Rajasana speech. On 06 April 1960, the Rajasana speech was delivered by the Governor-General, Sir Oliver Gunathilake.",
        "For the motion of thanks, the amendment brought by the opposition received 86 votes in favor and 61 votes against, and eight MPs abstained from voting. Once again, the motion brought by amending the motion of thanks received 93 votes in favor and 61 against, but one member abstained from voting.",
        "However, currently the government's policy statement is not debated or voted on.",
        "A selection committee is appointed under Parliamentary Standing Order No. 114. Accordingly, the committees appointed for special tasks will become inactive upon termination.",
        "With the commencement of a new session, committees other than the Committees on High Officials, the Oversight Committees, and the Special Committees of Parliament must be reappointed.",
        "At the beginning of each new session of the Parliament, a temporary chairman committee consisting of not less than four members is appointed.",
        "According to the parliamentary records, it will be revealed that since 1947, the parliament has been prorogued about fifty times."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "eighth",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BBC Sinhala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "twenty-four hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "twenty-four hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "midnight tonight",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Committee on Government Accounts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Committee on Public Businesses",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Constitution of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "70",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Committee on High Officials",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "27 May 1958",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oliver Gunathilaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 4, 1958",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajasana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Governor General",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April 22, 1960",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dudley Senanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajasana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "06 April 1960",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajasana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Governor-General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oliver Gunathilake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "86",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "61",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "93",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "61",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "114",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Oversight Committees",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "less than four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1947",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about fifty",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "\"නැවුම් චාරිත්‍රානුකූල ආරම්භයක්\" සඳහා පාර්ලිමේන්තුවේ වාර අවසන් කිරීමට ජනපති තීරණය කරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් බහුතරයකගේ ඡන්දයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ අට වන විධායක ජනපති ලෙස තේරී පත් වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ අද අගවිනිසුරුවරයා ඉදිරියේ දිවුරුම් දීමෙන් අනතුරුව පාර්ලිමේන්තු වාරය අවසන් කිරීමට තීරණය කළ බවට පක්ෂ නායකයින් පැවසීය.",
        "\"නැවුම් චාරිත්‍රානුකූල ආරම්භයක්\" සඳහා පාර්ලිමේන්තුව පැය 24කට කල් තැබීමට අදහස් කරන බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ පක්ෂ නායකයින්ට දැනුම් දුන්නා,\" යනුවෙන් මනෝ ගනේෂන්  මන්ත්‍රීවරයා තම ට්විටර්  ගිණුමේ සටහනක් තබමින් පැවසීය.",
        "අගමැති කර්යාලයේ ප්‍රකාශකයකු බීබීසී සිංහල සමඟ  පැවසුවේ ජනාධිපතිවරයා එසේ පාර්ලිමේන්තුවේ වාර අවසන් කර  පැය විසි හතරකින් නැවත නව සභාවාරය ආරම්භ කිරීමට තීරණය කර ඇත්තේ ඔහුට පාර්ලිමේන්තුවට නව ආරම්භයක් ලබාගැනීමට අවශ්‍ය බැවින් බවයි.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ වාරය අද මධ්‍යම රාත්‍රියේ සිට පැය විසි හතරකට අවසන් කිරීමට බොහෝ විට ඉඩ ඇති බවට ඔහු පැවසීය.",
        "පාර්ලිමේන්තු වාර අවසාන කිරීමත් සමඟ  පාර්ලිමේන්තුවේ ක්‍රියාත්මක රජයේ ගිණුම් පිළිබඳ කාරක සභාව සහ පොදු ව්‍යාපාර පිළිබඳ කාරක සභා හා අනෙකුත් කමිටු කටයුතු ද ස්වයංක්‍රීයවම අක්‍රිය වන්නේ ය. එමඟින් එම කමිටු අහෝසිවී නව සැසිවාරයේදී නැවතත් එම කමිටුවලට නව සාමාජිකයින් පත්කළ යුතු වේ.",
        "වාර අවසාන කිරීමේ සැබෑ අරමුණ නම්, අදාල පාර්ලිමේන්තු කමිටුවල සභාපතිවරුන් සහ සභිකයින් ඉවත් කිරීම විය හැකි බවට  දේශපාලන  විචාරකයෝ මත පළ කළෝ ය.",
        "පාර්ලිමේන්තුව \"වාරාවසාන\" කිරීම යනු පාර්ලිමේන්තුවේ කටයුතු සඳහා තාවකාලික විරාමයක් ලබා ගැනීම යි. ශ්‍රී ලංකාවේ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 70(1) විධිවිධානයට අනුව ඒ සඳහා ජනාධිපතිවරයාට බලය පැවරේ.",
        "මෙහිදී වාරාවසාන කිරීම මාස දෙකකට නොවැඩි විය යුතු අතර එය සිදුකළ යුත්තේ ජනාධිපතිවරයාගේ ප්‍රකාශයක් මඟිනි.",
        "පාර්ලිමේන්තුව වාරාවසාන කිරීමේ දී පාර්ලිමේන්තුවේ නව සැසිවාරය ආරම්භ වන දිනය එම ප්‍රකාශයේ සඳහන් විය යුතු ය.",
        "වාරාවසාන කර ඇති අවස්ථාවල කථානායකවරයා එම ධුරයේ අඛණ්ඩව කටයුතු කරයි.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 70 (4) අනුව; \"යථා පරිදි පාර්ලිමේන්තුවේ වාරය අවසාන කරන අවස්ථාව වන විට කටයුතු නිම කරනු ලැබ නොමැති යම් කාරණා ඇත්තේ ද, ඒ සියලු කාරණා පිළිබඳව පාර්ලිමේන්තුවේ ඊළඟ සභාවාරයේ දී ඉතිරි පියවර ගැනීමට පාර්ලිමේන්තුවට බලය ඇත්තේ ය.\"",
        "නව සැසිවාරයක් ආරම්භ කිරීමේ දී තේරීම් කාරක සභා නැවත පත්කළ යුතු ය. එහෙත් උසස් නිලතල පිළිබඳ කාරක සභාව වාරාවසාන කර ඇති අවස්ථාවක වුව ද අඛණ්ඩව ක්‍රියාත්මක වේ.",
        "අනෙක් කාරක සභාවල තත්ත්වය පිළිබඳව නිශ්චිත සඳහනක් නොමැති බැවින්, ඒවා ක්‍රියාත්මක වීම නතර වේ. සම්ප්‍රදායානුකූලව සෑම නව සැසිවාරයක් ආරම්භයේ දීම එම කාරක සභා නැවත පත්කරනු ලැබේ.",
        "වාරාවසාන කිරීම අවසන් වී ආරම්භ වන නව සැසිවාරය විවෘත කෙරෙන්නේ ජනාධිපතිවරයා විසින් උත්සවාකාරයෙනි. එහිදී ජනතිපතිවරයාට තම රජයේ ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශය ඉදිරිපත් කළ  හැක.",
        "පාර්ලිමේන්තුව නැවත කැඳවීම නියමිත දිනට පෙර වුව ද සිදු කිරීමට ජනාධිපතිවරයාට බලය ඇත. ඒ සඳහා නැවත කැඳවන දිනය ඇතුළත්  තවත් ප්‍රකාශයක් ජනාධිපතිවරයා විසින් නිකුත් කළ යුතු ය. මෙයට අමතරව පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර මන්ත්‍රී සංඛ්‍යාවකගේ ලිඛිත ඉල්ලීම පරිදි සුවිශේෂී අවස්ථාවන්හීදී කතානායක වරයාට පාර්ලිමේතුව නැවත කැඳවිය හැකිය.",
        "1958 මැයි 27 දින වාරාවසාන කර තිබූ කාලසීමාව තුළ අග්‍රාණ්ඩුකාර ශ්‍රීමත් ඔලිවර් ගුණතිලක  පාර්ලිමේන්තුව නැවත කැඳවීය. ඒ ජනවාර්ගික කෝලහාල පැන නැගුණු බැවින් හදිසි අවස්ථා නීතිය ප්‍රකාශයට පත් කළ බව පාර්ලිමේන්තුවට දැනුම් දීම සඳහා ය. ඒ අනුව 1958 ජූනි 04 වන දින පාර්ලිමේන්තුව රැස් විය. එය සුවිශේෂී අවස්ථාවකි.",
        "නව සැසි වාරයක් ආරම්භයේ දී රජයේ ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශය ඉදිරිපත් කිරීමට ජනාධිපතිවරයාට බලය ඇත. අතීතයේ දී එය හැඳින්වුණේ රාජාසන කථාව නමිනි. එකල එය අග්‍රාණ්ඩුකාරවරයා විසින් ඉදිරිපත් කෙරිණි.",
        "1960 අප්‍රේල් 22 දින ඩඩ්ලි සේනානායක අගමැතිවරයාගේ ආණ්ඩුව රාජාසන කථාව පරාජය විය. 1960 අප්‍රේල් 06 වන දින රාජාසන කථාව ඉදිරිපත් කෙරුණේ අග්‍රාණ්ඩුකාර ශ්‍රීමත් ඔලිවර් ගුණතිලක විසිනි.",
        "එයට ස්තූතිය පළ කිරීමේ යෝජනාව සඳහා විපක්ෂය විසින් ගෙන එන ලද සංශෝධනයට පක්ෂව ඡන්ද 86ක් ද, විරුද්ධව ඡන්ද 61ක් ද ලැබුණු අතර, මන්ත්‍රීවරුන් අටදෙනෙක් ඡන්දය දීමෙන් වැළකී සිටියහ. නැවත වරක් ස්තුති යෝජනාව සංශෝධනය කරමින් ගෙන එන ලද යෝජනාවට පක්ෂව ඡන්ද 93ක් ද, විපක්ෂව 61ක් ද ලැබුණු නමුත් එක් මන්ත්‍රීවරයෙක් ඡන්දය දීමෙන් වැළකී සිටියේ ය.",
        "කෙසේ වුව ද, වර්තමානයේ රජයේ ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශය විවාදයට බඳුන්වීමක් හෝ ඡන්දය විමසීමක් සිදු නොවේ.",
        "පාර්ලිමේන්තු ස්ථාවර නියෝග අංක 114 යටතේ තේරීම් කාරක සභාවක් පත් කෙරේ. ඒ අනුව විශේෂ කාර්යයන් සඳහා පත් කරනු ලබන කාරක සභා, වාරාවසාන කිරිමත් සමග අක්‍රීය වෙයි.",
        "නව සැසි වාරයක් ආරම්භ කිරිමත් සමඟ  උසස් නිලතල පිළිබඳ කාරක සභා, අධීක්ෂණ කාරක සභා, සහ පාර්ලිමේන්තුවේ විශේෂ කාරක සභා හැර සෙසු කමිටු නැවත පත්කළ යුතු වෙයි.",
        "පාර්ලිමේතුවේ සෑම නව සැසි වාරයක් ආරම්භයේ දීම හතර දෙනෙකුට නොඅඩු සාමාජික සංඛ්‍යාවකින් සමන්විත තාවකාලික සභාපති කමිටුවක් පත්කෙරේ.",
        "පාර්ලිමේන්තු වාර්තා අනුව අනාවරණය වනුයේ, 1947 සිට පාර්ලිමේන්තුව පනස් වරක් පමණ වාරාවසාන කර ඇති බව යි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අටවැනි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බීබීසී සිංහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය විසිහතර",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය විසිහතර",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද මධ්‍යම රාත්‍රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ ගිණුම් පිළිබඳ කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදු ව්යාපාර පිළිබඳ කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "70",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උසස් නිලධාරීන් පිළිබඳ කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1958 මැයි 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔලිවර් ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1958 ජූනි 4",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජාසන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුකාර ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1960 අප්‍රේල් 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩඩ්ලි සේනානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජාසන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1960 අප්‍රේල් 06",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජාසන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුකාර ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔලිවර් ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "86",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "61",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "93",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "61",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "114",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධීක්ෂණ කමිටු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතරකට වඩා අඩුය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1947",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පනහක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"புதிய சம்பிரதாயமான தொடக்கத்திற்காக\" பாராளுமன்றத்தின் விதிமுறைகளை முடிக்க ஜனாதிபதி முடிவு செய்கிறார்.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் எட்டாவது நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதியாக பெரும்பான்மையான நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களால் தெரிவு செய்யப்பட்ட ரணில் விக்கிரமசிங்க, இன்று பிரதம நீதியரசர் முன்னிலையில் சத்தியப்பிரமாணம் செய்து கொண்டதன் பின்னர் பாராளுமன்ற ஆயுட்காலத்தை முடிவுக்கு கொண்டுவர தீர்மானித்ததாக கட்சித் தலைவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, நாடாளுமன்றத்தை 24 மணித்தியாலங்களுக்கு ஒத்திவைக்க உள்ளதாக கட்சித் தலைவர்களுக்கு அறிவித்துள்ளதாக, நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் மனோ கணேசன் தனது டுவிட்டர் பக்கத்தில் பதிவிட்டுள்ளார்.",
        "பாராளுமன்றம் முடிந்து இருபத்தி நான்கு மணித்தியாலங்களில் புதிய அமர்வை மீள ஆரம்பிக்க ஜனாதிபதி தீர்மானித்துள்ளதாக பிரதமர் அலுவலகத்தின் பேச்சாளர் பிபிசி சிங்களத்திற்கு தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்றத்தின் பதவிக்காலம் இன்று நள்ளிரவு முதல் இருபத்தி நான்கு மணித்தியாலங்களில் நிறைவடையும் என அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பாராளுமன்ற விதிமுறைகள் முடிவடைந்தவுடன், அரசாங்கக் கணக்குக் குழு மற்றும் பொது வணிகங்களுக்கான குழு மற்றும் பாராளுமன்றத்தின் பிற குழுக்களின் செயல்பாடுகள் தானாகவே செயலிழக்கப்படும். இதனால், அந்த குழுக்கள் ரத்து செய்யப்பட்டு, புதிய அமர்வில் மீண்டும் அந்த குழுக்களுக்கு புதிய உறுப்பினர்கள் நியமிக்கப்பட வேண்டும்.",
        "பதவிக்காலம் முடிவடைந்ததன் உண்மையான நோக்கம், சம்பந்தப்பட்ட பாராளுமன்றக் குழுக்களின் தலைவர்கள் மற்றும் உறுப்பினர்களை நீக்குவதே என அரசியல் விமர்சகர்கள் கருத்து தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "பாராளுமன்றத்தை \"இடைநிறுத்தம்\" செய்வது என்பது பாராளுமன்ற நடவடிக்கைகளில் இருந்து தற்காலிக இடைவெளி எடுப்பதாகும். இலங்கையின் அரசியலமைப்பின் 70(1) விதியின்படி ஜனாதிபதிக்கு அதற்கான அதிகாரம் உள்ளது.",
        "இடைநிறுத்தம் இரண்டு மாதங்களுக்கு மிகாமல் இருக்க வேண்டும் மற்றும் அது ஜனாதிபதியின் அறிக்கையின் மூலம் செய்யப்பட வேண்டும்.",
        "நாடாளுமன்றத்தை ஒத்திவைக்கும் போது, ​​நாடாளுமன்றத்தின் புதிய கூட்டத்தொடர் தொடங்கும் தேதியை அந்த அறிக்கையில் குறிப்பிட வேண்டும்.",
        "சபாநாயகர் சஸ்பெண்ட் செய்யப்பட்ட வழக்குகளில், அவர் தொடர்ந்து பதவியில் நீடிப்பார்.",
        "அரசியலமைப்பின் 70 (4) இன் படி; \"பாராளுமன்றத்தின் பதவிக்காலம் முடிவடைவதற்குள் முடிக்கப்படாத விடயங்கள் ஏதேனும் இருப்பின், அந்த அனைத்து விடயங்களிலும் எஞ்சிய நடவடிக்கைகளை பாராளுமன்றத்தின் அடுத்த அமர்வில் எடுக்க பாராளுமன்றத்திற்கு அதிகாரம் உள்ளது.\"",
        "புதிய அமர்வின் தொடக்கத்தில் தேர்வுக் குழுக்கள் மீண்டும் நியமிக்கப்படும். ஆனால் உயர் அதிகாரிகள் குழு இடைநிறுத்தப்பட்டாலும் தொடர்ந்து செயல்படுகிறது.",
        "மற்ற குழுக்களின் நிலை குறித்து குறிப்பிட்ட குறிப்பு எதுவும் இல்லாததால், அவை செயல்படுவதை நிறுத்துகின்றன. பாரம்பரியமாக, இந்தக் குழுக்கள் ஒவ்வொரு புதிய அமர்வின் தொடக்கத்திலும் மீண்டும் நியமிக்கப்படுகின்றன.",
        "ஒத்திவைக்கப்பட்ட பின்னர் புதிய அமர்வு ஜனாதிபதியால் ஆரம்பித்து வைக்கப்படும். அங்கு ஜனாதிபதி தனது அரசாங்க கொள்கை அறிக்கையை சமர்ப்பிக்க முடியும்.",
        "திட்டமிட்ட தேதிக்கு முன்னதாகவே பாராளுமன்றத்தை திரும்ப அழைக்கும் அதிகாரம் ஜனாதிபதிக்கு உள்ளது. அதற்கு, திரும்ப அழைக்கும் தேதி உள்ளிட்ட மற்றுமொரு அறிக்கையை ஜனாதிபதி வெளியிட வேண்டும். இதற்கு மேலதிகமாக, பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களில் பெரும்பான்மையினரின் எழுத்துப்பூர்வ கோரிக்கையின் பேரில் சபாநாயகர் விதிவிலக்கான சந்தர்ப்பங்களில் பாராளுமன்றத்தை திரும்பப் பெற முடியும்.",
        "1958 மே 27 அன்று, ஒத்திவைக்கப்பட்ட நேரத்தில் கவர்னர் ஜெனரல் சர் ஒலிவர் குணதிலக்கவால் பாராளுமன்றம் மீண்டும் கூடியது. இனக்கலவரம் காரணமாக அவசர நிலை பிரகடனப்படுத்தப்பட்டுள்ளதாக நாடாளுமன்றத்தில் தெரிவிக்கப்பட்டது. அதன்படி, ஜூன் 4, 1958 அன்று நாடாளுமன்றம் கூடியது. இது ஒரு தனித்துவமான வாய்ப்பு.",
        "புதிய அமர்வின் ஆரம்பத்தில், அரசாங்கத்தின் கொள்கை அறிக்கையை சமர்ப்பிக்க ஜனாதிபதிக்கு அதிகாரம் உள்ளது. முற்காலத்தில் இது ராஜசனா பேச்சு என்று அழைக்கப்பட்டது. அப்போது கவர்னர் ஜெனரலால் வழங்கப்பட்டது.",
        "ஏப்ரல் 22, 1960 இல், பிரதமர் டட்லி சேனநாயக்காவின் அரசாங்கம் ராஜசனா உரையை இழந்தது. 06 ஏப்ரல் 1960 அன்று, கவர்னர் ஜெனரல் சர் ஒலிவர் குணதிலக்கவினால் ராஜசனா உரை நிகழ்த்தப்பட்டது.",
        "நன்றி தெரிவிக்கும் பிரேரணைக்கு, எதிர்க்கட்சிகள் கொண்டு வந்த திருத்தத்திற்கு ஆதரவாக 86 வாக்குகளும் எதிராக 61 வாக்குகளும் கிடைத்ததோடு, எட்டு எம்.பி.க்கள் வாக்களிப்பில் இருந்து விலகினர். மீண்டும் நன்றிப் பிரேரணையில் திருத்தம் கொண்டு வரப்பட்ட பிரேரணைக்கு ஆதரவாக 93 வாக்குகளும் எதிராக 61 வாக்குகளும் கிடைத்தன, ஆனால் ஒரு உறுப்பினர் வாக்களிப்பதில் இருந்து விலகி இருந்தார்.",
        "எனினும், தற்போது அரசாங்கத்தின் கொள்கை அறிக்கை விவாதம் அல்லது வாக்கெடுப்பு நடத்தப்படவில்லை.",
        "பாராளுமன்ற நிலையியற் கட்டளை எண் 114ன் கீழ் தெரிவுக்குழு ஒன்று நியமிக்கப்படுகிறது. அதன்படி, சிறப்புப் பணிகளுக்காக நியமிக்கப்பட்ட குழுக்கள் முடிவடைந்ததும் செயலிழந்துவிடும்.",
        "புதிய அமர்வின் தொடக்கத்துடன், உயர் அதிகாரிகள் குழுக்கள், மேற்பார்வைக் குழுக்கள் மற்றும் பாராளுமன்றத்தின் சிறப்புக் குழுக்கள் ஆகியவற்றைத் தவிர மற்ற குழுக்கள் மீண்டும் நியமிக்கப்பட வேண்டும்.",
        "பாராளுமன்றத்தின் ஒவ்வொரு புதிய கூட்டத்தொடரின் தொடக்கத்திலும், நான்கு உறுப்பினர்களுக்கு குறையாத ஒரு தற்காலிக தலைவர் குழு நியமிக்கப்படுகிறது.",
        "நாடாளுமன்ற பதிவேடுகளின்படி, 1947ஆம் ஆண்டிலிருந்து சுமார் ஐம்பது முறை நாடாளுமன்றம் ஒத்திவைக்கப்பட்டுள்ளது தெரியவரும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எட்டாவது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Mano Ganesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிபிசி சிங்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இருபத்தி நான்கு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இருபத்தி நான்கு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று நள்ளிரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசாங்க கணக்குகளுக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது வணிகங்களுக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசியலமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "70",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உயர் அதிகாரிகள் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "27 மே 1958",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒலிவர் குணதிலக",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 4, 1958",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜசனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கவர்னர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல் 22, 1960",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டட்லி சேனாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜசனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "06 ஏப்ரல் 1960",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜசனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கவர்னர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒலிவர் குணதிலக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "86",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "61",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "93",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "61",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "114",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்பார்வைக் குழுக்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்குக்கும் குறைவானது",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1947",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஐம்பது",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}