{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/රනිල්-වික්‍රමසිංහ-කියන්නේ-ජාතික-වස්තුවක්/11-396267",
  "time_ut": 1660455265,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රනිල් වික්‍රමසිංහ කියන්නේ ජාතික වස්තුවක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranil Wickramasinghe is a national treasure",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "United National Party Chairman, Member of Parliament Mr. Vajira Abeywardena, who says that there is no other leader in the world who can match President Ranil Wickramasinghe, said that the country can definitely be rebuilt if all parties gather together and support the program he is leading.",
        "Mr. Vajira Abeywardena expressed these views while speaking to the media in Colombo today (14).",
        "\"Lanka has been put in the worst position in history. All the businessmen of this country have been destroyed. The middle class of this country is also destroyed. The lowest class of this country is also destroyed. The state machinery is also finished. The private sector is also finished. In such a situation, the majority of the parliament has faith in Mr. Ranil Wickramasinghe. has been placed",
        "I see that President Ranil Wickremesinghe is fulfilling those things one by one. When those things are accomplished, the trust of those inconsistent political public representatives on President Ranil Wickremesinghe is increasing every second.",
        "It is good for the country, it benefits the country. The fact that there was one seat also contributed to the country's advantage. If there are many, there can be many conflicts. Today Mr. Ranil Wickramasinghe is called a national treasure. That national treasure should be used for the good of Sri Lanka, to raise it in a high place in Asia, to raise Sri Lanka as a recognized country for the next generation of the world.",
        "A question I always ask is that if there is any other leader in the world above Mr. Ranil Wickramasinghe, please tell me who it is. If there is any other leader in the world who is above the fold, we as Sri Lankans should be ashamed. Once when he was the leader of the opposition, I went to China with him.",
        "The President of China addressed the assembly before him when he was supposed to address him. The President of China spoke his speech very briefly and before finishing the speech said, there is someone here who knows China better than me. He has a better understanding of the world than I do. It's no one else. That is Mr. Ranil Wickramasinghe and he gives the opportunity to Mr. Ranil Wickramasinghe to address the assembly.",
        "Sri Lankan people are very lucky at this time. Sri Lankans should find out if there is another leader in the world who can match Mr. Ranil Wickramasinghe.",
        "Although other countries in the world are powerful, Sri Lanka is in this situation today because of the thoughts and wishes of Sri Lankans. But nature has now given an opportunity to change it. If the entire Sri Lankan public acts very thoughtfully, President Ranil Wickremesinghe will definitely elevate this country to the top of the world. As a politician, I have no doubt about it.",
        "I think that the Sri Lankan public will soon realize that the country is moving forward in this program led by President Ranil Wickremesinghe.",
        "I see a side that the public doesn't. There are some people who see it, but they are silent today. I say it as a politician. I see it as a mistake not to say what you know.",
        "A powerful leader in the world who can somehow move the country forward is ruling Sri Lanka at this time. The Sri Lankan people should be happy that he came here safely. Therefore, as the public, we should give that support to President Ranil Wickremesinghe.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil Wickramasinghe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vajira Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vajira Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල් වික්‍රමසිංහ කියන්නේ ජාතික වස්තුවක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට සමකළ හැකි ‍වෙනත් නායකයෙක් ලෝකයේ නොමැති බව පවසන එක්සත් ජාතික පක්ෂ සභාපති, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී වජිර අබේවර්ධන මහතා සියලු පාර්ශවයන් එකතු කරගනිමින් එතුමා ගෙනයන වැඩපිළිවෙලට සහයෝගය ලබාදුන්නොත් රට නියත වශයෙන්ම ගොඩගත හැකි බව හෙතෙම සඳහන් කළේය.",
        "වජිර අබේවර්ධන මහතා මෙම අදහස් පළ කළේ අද (14) කොළඹදී මාධ්‍යයට අදහස් දක්වමනි.",
        "\"ලංකාව මේ වනවිට ඉතිහාසයේ නරකම තැනට පත් කර තිබෙනවා. මේ රටේ ව්‍යාපාරිකයන් සියලු දෙනාම විනාශ වෙලා තිබෙනවා. මේ රටේ මධ්‍යම පන්තියත් විනාශයි. මේ රටේ පහළම පන්තියත් විනාශයි. රාජ්‍ය යාන්ත්‍රණයත් ඉවරයි. පෞද්ගලික අංශත් ඉවරයි. එවැනි අවස්ථාවක රනිල් වික්‍රමසිංහ මැතිතුමා කෙරෙහි පාර්ලිමේන්තුවේ ඉන්න බහුතරය විශ්වාසය තබලා තිබෙනවා.",
        "මට පේනවා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මැතිතුමා ඒ කියු දේවල් එකින් එක ඉටු කරගෙන යන බව. ඒ දේවල් ඉටුකරගෙන යනවිට අර නොගැළපෙන දේශපාලන මහජන නියෝජිතයින් රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිතුමා කෙරෙහි තබා ඇති විශ්වාසය හැම තත්ත්පරයකම වැඩි වෙමින් පවතිනවා.",
        "ඒක රටට හොඳයි, ඒක රටට වාසි දායකයි. එක ආසනයක් තිබුණු එකත් රටට වාසි දායකයි. ගොඩක් තිබුණ නම් ගොඩක් ගැටුම් තිබෙන්න පුලුවන්. අද රනිල් වික්‍රමසිංහ මැතිතුමා කියලා කියන්නේ ජාතික වස්තුවක්. ඒ ජාතික වස්තුව ශ්‍රී ලංකාවේ යහපත සඳහා, ආසියාවේ ඉහළ තැනක ඔසවා තැබීම සඳහා, ලෝකයේ ඊළඟ පරම්පරාවට ලංකාව පිළිගත් රටක් හැටියට ඔසවා තැබීම සඳහා ප්‍රයෝජනයට ගත යුතුයි.",
        "මම හැම වෙලාවෙම අහන ප්‍රශ්නයක් තමයි රනිල් වික්‍රමසිංහ මැතිතුමාට වඩා ඉහළින් ලෝකයේ වෙනත් නායකයෙක් සිටිනවා නම් ඒ කවුද කියලා ප්‍රකාශ කරන්න කියලා.කෙසේ හෝ ලෝකය තුළ එතුමට ඉහළින් සිටින වෙනත් නායකයෙක් සිටීනම් අපි ශ්‍රී ලාංකිකයින් ලෙස ලැජ්ජ විය යුතුයි. වරක් එතුමා විපක්ෂ නායකවරයා ලෙස සිටින කාලේ මම එතුමත් සමඟ චීනයට ගියා.",
        "එතුමට අමතන්න තිබුණු අවස්ථාවක එතුමට කලින් සභාව ආමන්ත්‍රණය කළේ චීනයේ ජනාධිපතිතුමා. චීනයේ ජනාධිපතිතුමන් එතුමන්ගේ කතාව බොහෝම කෙටියෙන් කතා කරලා එම කතාව අවසන් කරන්න කලින් කියනවා, මෙතැන මටත් වඩා හොඳට චීනය ගැන දන්න කෙනෙක් ඉන්නවා. එතුමාට මටත් වඩා හොඳට ලෝකය ගැන අවබෝධයක් තිබෙනවා. ඒ වෙන කවුරුත් නෙමෙයි. ඒ තමයි රනිල් වික්‍රමසිංහ මැතිතුමා කියලා එතුමා එම සභාව ආමන්ත්‍රණය කරන්න රනිල් වික්‍රමසිංහ මැතිතුමාට අවස්ථාව ලබාදෙනවා.",
        "ශ්‍රී ලාංකික මහජනතාව මේ අවස්ථාවේදී ඉතාම වාසනාවන්තයි. රනිල් වික්‍රමසිංහ මැතිතුමාට සම කළ හැකි වෙනත් නායකයෙක් ලෝකය තුළ ඉන්නවාද කියලා ශ්‍රී ලාංකිකයින් සොයා බැලිය යුතුයි.",
        "ලෝකයේ වෙනත් රටවල් බලවත් වුණාට ශ්‍රී ලංකාව අද මේ තත්ත්වයට පත්ව සිටින්නේ ශ්‍රී ලාංකිකයින්ගේ සිතුම් පැතුම් නිසා. නමුත් එය වෙනස් කරන්න ස්වභාවධර්මයෙන්ම දැන් අවස්ථාවක් ලබාදී තිබෙනවා. ශ්‍රී ලාංකික සමස්ථ මහජනතාව ඉතා කල්පනාවෙන් ක්‍රියා කළොත් රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිතුමා මේ රට නියත වශයෙන්ම ලෝකයේ ඉහළ තැනක ඔසවා තබනවා. දේශපාලනඥයෙක් විදිහට මටනම් ඒ ගැන කිසිම සැකයක් නැහැ.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිතුමා ගෙන යන මේ වැඩපිළිවෙල තුළ රට ඉදිරියට ගමන් කරන බව ශ්‍රී ලාංකික මහ ජනතාවට නොබෝ කාලයක් යන්නට කලින් වැටහේවී කියා මම සිතනවා.",
        "මහජනතාවට නොපෙනන පැත්තක් මට පේනවා. එය දකින ඇතැම් අය සිටියත් ඒ අය අද නිහඬයි. මම දේශපාලනඥයෙක් ලෙස එය ප්‍රකාශ කරනවා. දන්න දේ නොකියා සිටීම වැරැද්දක් හැටියටයි මම දකින්නේ.",
        "කෙසේ හෝ රට ඉදිරියට ගෙනියන්න පුලුවන් ලෝකයේ සිටින බලවත් නායකයෙක් මේ වෙලාවේ ලංකාව පාලනය කරනවා. එතුමා ආරක්ෂා වෙලා මෙතැනනට ආපු එක ගැන ශ්‍රී ලාංකික ජනතාව සතුටු විය යුතුයි. එම නිසා මහජනතාව හැටියට අපි ඒ සහයෝගය රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිතුමාට ලබාදිය යුතුයි”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වජිර අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වජිර අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணில் விக்கிரமசிங்க ஒரு தேசிய பொக்கிஷம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு இணையான தலைவர் உலகில் வேறு யாரும் இல்லை என கூறும் ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் தலைவரும், நாடாளுமன்ற உறுப்பினருமான வஜிர அபேவர்தன, அனைத்து தரப்பினரும் ஒன்றிணைந்து அவர் முன்னெடுக்கும் வேலைத்திட்டத்திற்கு ஆதரவளித்தால் நாட்டை நிச்சயமாக மீளக் கட்டியெழுப்ப முடியும் என தெரிவித்துள்ளார். முன்னணி.",
        "கொழும்பில் இன்று (14) ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவிக்கும் போதே வஜிர அபேவர்தன மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "\"இலங்கை வரலாற்றில் மிக மோசமான நிலைக்கு தள்ளப்பட்டுள்ளது. இந்த நாட்டின் அனைத்து வர்த்தகர்களும் அழிந்துள்ளனர். இந்த நாட்டின் நடுத்தர வர்க்கமும் அழிந்துள்ளது. இந்த நாட்டின் கீழ்த்தட்டு வர்க்கமும் அழிந்துள்ளது. அரச இயந்திரமும் முடிந்துவிட்டது. தனியார் துறையும் முற்றுப்பெற்றுள்ளது.இவ்வாறான நிலையில் பாராளுமன்றத்தின் பெரும்பான்மையானவர்கள் திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்க மீது நம்பிக்கை வைத்துள்ளனர்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அந்த விடயங்களை ஒவ்வொன்றாக நிறைவேற்றி வருவதை நான் காண்கிறேன். அந்த விடயங்கள் நிறைவேறும் போது, ​​ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க மீதான அந்த முரண்பாடான அரசியல் பிரதிநிதிகளின் நம்பிக்கை ஒவ்வொரு நொடியும் அதிகரித்து வருகின்றது.",
        "அது நாட்டுக்கு நல்லது, நாட்டுக்கு நன்மை. ஒரு ஆசனம் இருப்பது நாட்டுக்கும் நன்மை பயக்கும். பல இருந்தால், பல மோதல்கள் இருக்கலாம். இன்று திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்க தேசிய பொக்கிஷம் என்று அழைக்கப்படுகிறார். அந்தத் தேசியப் பொக்கிஷம் இலங்கையின் நன்மைக்காகப் பயன்படுத்தப்பட வேண்டும், அதை ஆசியாவின் உயர்ந்த இடத்தில் உயர்த்த வேண்டும், உலகத்தின் அடுத்த தலைமுறைக்கு இலங்கையை அங்கீகரிக்கப்பட்ட நாடாக உயர்த்த வேண்டும்.",
        "நான் எப்பொழுதும் கேட்கும் கேள்வி திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு மேல் உலகில் வேறு தலைவர்கள் யாராவது இருந்தால் அவர் யார் என்று சொல்லுங்கள்.உலகில் வேறு எந்த தலைவரும் இருந்தால் இலங்கையர்களாகிய நாம் இருக்க வேண்டும். வெட்கப்பட்டான். ஒருமுறை அவர் எதிர்க்கட்சித் தலைவராக இருந்தபோது, ​​அவருடன் நானும் சீனாவுக்குச் சென்றிருந்தேன்.",
        "சீன ஜனாதிபதி அவர் உரையாற்றவிருந்தபோது அவருக்கு முன்பாக சபையில் உரையாற்றினார். சீன அதிபர் தனது உரையை மிகவும் சுருக்கமாகப் பேசினார், பேச்சை முடிக்கும் முன், என்னை விட சீனாவை நன்கு அறிந்த ஒருவர் இங்கே இருக்கிறார். உலகத்தைப் பற்றி என்னை விட அவருக்கு நல்ல புரிதல் இருக்கிறது. அது வேறு யாருமல்ல. அது திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்க அவர்களே திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு சபையில் உரையாற்றும் வாய்ப்பை வழங்குகிறார்.",
        "இந்த நேரத்தில் இலங்கை மக்கள் மிகவும் அதிர்ஷ்டசாலிகள். திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு இணையான தலைவர் உலகில் வேறு யாராவது இருக்கிறார்களா என்பதை இலங்கையர்கள் கண்டறிய வேண்டும்.",
        "உலகில் ஏனைய நாடுகள் பலம் பொருந்திய நாடுகளாக இருந்தாலும், இலங்கையர்களின் எண்ணங்களாலும் விருப்பங்களாலும் இலங்கை இன்று இந்த நிலையில் உள்ளது. ஆனால் அதை மாற்ற இயற்கை இப்போது ஒரு வாய்ப்பை அளித்துள்ளது. ஒட்டுமொத்த இலங்கைப் பொது மக்களும் மிகவும் சிந்தித்து செயற்பட்டால், ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க நிச்சயமாக இந்நாட்டை உலகின் உச்சத்திற்கு உயர்த்துவார். அரசியல்வாதி என்ற முறையில் எனக்கு இதில் எந்த சந்தேகமும் இல்லை.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தலைமையிலான இந்த வேலைத்திட்டத்தில் நாடு முன்னோக்கிச் சென்றுகொண்டிருக்கின்றது என்பதை இலங்கைப் பொதுமக்கள் விரைவில் உணர்ந்து கொள்வார்கள் என்று நான் நினைக்கிறேன்.",
        "பொதுமக்கள் பார்க்காத ஒரு பக்கத்தை நான் காண்கிறேன். அதைக் கண்டும் சிலர் இன்று மௌனமாக இருக்கிறார்கள். நான் ஒரு அரசியல்வாதியாக சொல்கிறேன். உங்களுக்குத் தெரிந்ததைச் சொல்லாமல் இருப்பதைத் தவறாகப் பார்க்கிறேன்.",
        "எப்படியாவது நாட்டை முன்னோக்கி கொண்டு செல்லக்கூடிய உலகின் சக்திவாய்ந்த தலைவர் ஒருவர் இந்த நேரத்தில் இலங்கையை ஆட்சி செய்கிறார். அவர் பத்திரமாக இங்கு வந்ததில் இலங்கை மக்கள் மகிழ்ச்சியடைய வேண்டும். எனவே பொதுமக்கள் என்ற ரீதியில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு அந்த ஆதரவை வழங்க வேண்டும்” என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வஜிர அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வஜிர அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}