{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/නොරොච්චෝලේ-පළමු-ජනන-යන්ත්‍රය-යථා-තත්ත්වයට/1-618828",
  "time_ut": 1661570923,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නොරොච්චෝලේ පළමු ජනන යන්ත්‍රය යථා තත්ත්වයට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Norochchole's first generator restored",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A senior official of the Ceylon Electricity Board said that the first power generator of the Lakwijaya Power Plant in Norochchole, which had suffered a sudden breakdown, was restored and connected to the national electricity system.",
        "The official further said that with the addition of this generator to the national grid, a capacity of 300 megawatts was added to the national grid."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Norochchole",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "first",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Lakwijaya Power Plant",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Norochchole",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "300 megawatts",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නොරොච්චෝලේ පළමු ජනන යන්ත්‍රය යථා තත්ත්වයට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "හදිසි බිද වැටීමකට ලක්ව තිබූ නොරොච්චෝලේ ලක්විජය විදුලි බලාගාරයේ පළමු විදුලි ජනන යන්ත්‍රය යථා තත්ත්වයට පත්කර ජාතික විදුලි පද්ධතියට එක්කළ බව ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය උසස් නිළධාරියෙක් පැවසීය.",
        "මෙම විදුලි ජනන යන්ත්‍රය ජාතික විදුලිබල පද්ධතියට එක් කිරීමත් සමග මෙගාවොට් 300ක විදුලි ධාරිතාවක් නැවතත් ජාතික විදුලි පද්ධතියට එකතු වූ බව එම නිලධාරියා වැඩිදුරටත් කීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නොරොච්චෝලේ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලක්විජය බලාගාරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙගාවොට් 300 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நொரோச்சோலின் முதல் ஜெனரேட்டர் மீட்டெடுக்கப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "திடீரென பழுதடைந்த நொரோச்சோலை லக்விஜய மின் உற்பத்தி நிலையத்தின் முதலாவது மின் உற்பத்தி இயந்திரம் புனரமைக்கப்பட்டு தேசிய மின்சார அமைப்பில் இணைக்கப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை மின்சார சபையின் உயர் அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "இந்த ஜெனரேட்டரை தேசிய மின் தொகுப்பில் சேர்த்ததன் மூலம் 300 மெகாவாட் திறன் தேசிய மின் தொகுப்பில் சேர்க்கப்பட்டுள்ளதாக அந்த அதிகாரி மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நோரோச்சோல்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லக்விஜயா மின் உற்பத்தி நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நோரோச்சோல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "300 மெகாவாட்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}