{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132544",
  "time_ut": 1659194735,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோட்டாவை பாதுகாக்கும் வியூகம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Quota protection strategy",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "“Gotabhaya Rajapaksa is not hiding in Singapore. He was there on a private trip and is staying there legally. He will return to the country soon,\" Cabinet spokesperson Bandula Gunawardena had said at the press conference announcing the Cabinet decisions last Tuesday.",
        "As the elephant comes before the bell rings, the government is making efforts to protect him and bring him back to the country.",
        "On the morning of the 13th, President Gotabaya Rajapaksa left the country in a hurry by a military plane.",
        "He went first to Maldives and then to Singapore. He is hiding there.",
        "If he had gone on a private trip and not absconding, why would he have left the country in such a hurry?",
        "After patiently stepping down, could he have boarded the plane? Why should you have decided to go abroad if you already planned to return home?",
        "Gotabaya Rajapaksa was not protested to leave the country. A protest was held to demand his resignation.",
        "Unable to face it, he fled the country. He may have stayed in a safe place in Sri Lanka. The government forces were ready to provide him complete security.",
        "There are many military bases with the necessary security. That is how Mahinda Rajapaksa was protected.",
        "Protected in this way, even after so many protests, he went to the Parliament and participated in the vote to elect the new President.",
        "Under these circumstances, why did he decide to leave the country is a complicated question.",
        "Also important is the question of why the person who wanted to leave has decided to return to the country again.",
        "He may have taken that decision because a government was formed in Sri Lanka that could protect him.",
        "Gotabaya Rajapaksa is confident that he will get full protection from the current President.",
        "The crackdown on empty-handed protesters, the powers given to the army and the emergency law would have given Gotabaya Rajapaksa that confidence.",
        "In the government of Ranil Wickremesinghe, the appointment of Ali Sabri as the Minister of External Affairs is also an important move.",
        "Ali Sabri was the Minister of Justice and Minister of Finance in the Government of Kota. After the violence of May 09, he had said that he would not contest the elections any more and that he did not want politics.",
        "After the protests in June and July, he walked away because he didn't want the posts, but suddenly he was brought in as the Minister of External Affairs.",
        "Ali Sabri, Gotabaya Rajapaksa's lawyer. Gotabaya was the lead in the cases against Rajapaksa. That is why he was brought into politics.",
        "Now that he has been made External Affairs Minister, it may be based on a plan to create a safe environment for Kota internationally.",
        "These would have given Kota confidence that the current government would provide a safe environment for him.",
        "While he was in Singapore, the South Africa-based International Project for Truth and Justice, led by former UN expert Yasmin Sooka, sent an appeal to the Singaporean legislature to arrest Gotabaya Rajapaksa for alleged human rights abuses and war crimes and prosecute him under international justice. .",
        "More than that, 17 human rights organizations, including the Human Rights Watch, made a similar request.",
        "A Sinhalese activist who responded to a Ruvid post about the appeal being sent criticized it as a wrong move.",
        "He had said that this would strengthen the Rajapaksas in Sri Lanka. It was the Sinhalese who chased away the Rajapakses.",
        "But his position may be that the Sinhalese will not like the Tamils ​​chasing them (the Rajapaksas).",
        "In other words, if there is a world-wide chase, it will cause a wave of sympathy for the Rajapaksas. That would strengthen them domestically, worry Sinhalese activists opposed to the Rajapaksas.",
        "But, as far as Tamil activists are concerned, Kota has now lost his protective shields.",
        "He is in a situation where Krishna says to Arjuna in the Mahabharata, \"This is the right time to throw arrows at Karna\".",
        "Quota supporters believe that the US visa denial is a reinforcement of the strategy of arresting Quota.",
        "In such a situation, hard-line Sinhalese nationalists and war victory celebrants are clamoring to somehow save Kota from this trap.",
        "They are insisting that the Sri Lankan government should bring him back to the country and give him protection.",
        "His colleagues are desperate to get him to safety before the international community starts chasing him.",
        "Former External Affairs Minister Rohitha Pokollagama, lawyer Manokara de Silva, Professor Nalin de Silva, etc. have intensified these efforts.",
        "But it can be understood from the opinion of Minister Bandula Gunawardena that the government is also working to protect him.",
        "When the Tamil side chased the Rajapakses earlier, the international community did not give them a hand. Sinhalese activists also tried to protect them.",
        "Now the situation has changed. The Sinhalese activists could not accept Tamil activists chasing the Rajapaksas.",
        "Because they expect the Rajapaksas not to regain power. That is their only purpose.",
        "But for Tamil activists, the goal is not to let the Rajapakses go unpunished.",
        "Because of this, Tamil and Sinhalese activists have not been able to join a common goal in this matter."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Quota",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the morning of the 13th",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ali Sabri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "External Affairs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ali Sabri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June and July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "External Affairs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ali Sabri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Africa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "International Project for Truth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yasmin Sooka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singaporean",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Watch",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ruvid",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Krishna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Arjuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahabharata",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Karna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Quota",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rohitha Pokollagama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Manokara de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nalin de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapakses",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කෝටා ආරක්ෂණ උපාය",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "“ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සිංගප්පූරුවේ හැංගිලා නැහැ. ඔහු පෞද්ගලික සංචාරයක් සඳහා එහි පැමිණ ඇති අතර නීත්‍යානුකූලව එහි රැඳී සිටියි. ඔහු ඉක්මනින්ම දිවයිනට පැමිණෙනවා\" යැයි කැබිනට් ප්‍රකාශක බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා පසුගිය අඟහරුවාදා කැබිනට් තීරණ දැනුම් දීමේ මාධ්‍ය හමුවේදී පවසා තිබුණි.",
        "සීනුව නාද වීමට පෙර අලියා පැමිණෙන බැවින් ඔහු ආරක්‍ෂා කර මෙරටට ගෙන්වා ගැනීමට රජය කටයුතු කරමින් සිටී.",
        "13 වැනි දින පෙරවරුවේ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා හමුදා ගුවන් යානයකින් කඩිමුඩියේ රටින් පිටත් විය.",
        "ඔහු මුලින්ම මාලදිවයිනට ගොස් පසුව සිංගප්පූරුවට ගියේය. ඔහු එහි සැඟවී සිටී.",
        "ඔහු පෞද්ගලික ගමනක් ගොස් සැඟවී නොසිටියා නම්, ඔහු මෙතරම් හදිසියේ රට හැර ගියේ ඇයි?",
        "ඉවසීමෙන් බැස ගිය පසු ඔහුට ගුවන් යානයට ගොඩ විය හැකිද? ඔබ දැනටමත් ආපසු ගෙදර යාමට සැලසුම් කර ඇත්නම් ඔබ විදේශගත වීමට තීරණය කළ යුත්තේ ඇයි?",
        "ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ මහතාට රට හැර යාමට විරෝධයක්‌ එල්ල කළේ නැහැ. ඔහුට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් උද්ඝෝෂණයක් පැවැත්විණි.",
        "එයට මුහුණ දීමට නොහැකිව ඔහු රටින් පැන ගියේය. ඔහු ලංකාවේ ආරක්ෂිත ස්ථානයක නැවතී සිටින්නට ඇත. ඔහුට සම්පූර්ණ ආරක්‍ෂාව ලබාදීමට රජයේ හමුදාව සූදානම්ව සිටියේය.",
        "අවශ්‍ය ආරක්‍ෂාව සහිත හමුදා කඳවුරු රාශියක්‌ තිබෙනවා. මහින්ද රාජපක්‍ෂ ආරක්‍ෂා කළේ එහෙමයි.",
        "මේ විදියට ආරක්‍ෂා වෙලා මෙච්චර විරෝධතා මැදත් පාර්ලිමේන්තුවට ගිහින් නව ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගැනීමේ ඡන්දයට සහභාගි වුණා.",
        "මේ තත්ත්වය යටතේ ඔහු රට හැර යාමට තීරණය කළේ ඇයිද යන්න සංකීර්ණ ප්‍රශ්නයකි.",
        "එමෙන්ම ඉවත්ව යාමට අවශ්‍ය වූ පුද්ගලයා යළි මෙරටට පැමිණීමට තීරණය කර ඇත්තේ ඇයිද යන ප්‍රශ්නයද වැදගත් වේ.",
        "ඔහු ඒ තීරණය ගන්න ඇත්තේ ඔහුව ආරක්ෂා කළ හැකි ආණ්ඩුවක් ලංකාවේ පිහිටවූ නිසා විය හැකියි.",
        "වත්මන් ජනාධිපතිවරයාගෙන් තමාට සම්පූර්ණ ආරක්ෂාව ලැබෙනු ඇති බවට ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා විශ්වාසය පළ කරයි.",
        "හිස් අතින් විරෝධතාකරුවන් මර්දනය කිරීම, හමුදාවට ලබා දී ඇති බලතල සහ හදිසි නීතිය ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ඒ බලාපොරොත්තුව ලබා දෙන්නට ඇත.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ ආණ්ඩුවේ අලි සබ්රි මහතා විදේශ කටයුතු අමාත්‍යවරයා ලෙස පත් කිරීමද වැදගත් පියවරකි.",
        "අලි සබ්රි කොටා රජයේ අධිකරණ අමාත්‍ය සහ මුදල් අමාත්‍යවරයා විය. මැයි 09 ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියාවලින් පසු ඔහු පවසා තිබුණේ තමන් මින් ඉදිරියට මැතිවරණයට ඉදිරිපත් නොවන බවත් තමන්ට දේශපාලනය අවශ්‍ය නොවන බවත්ය.",
        "ජූනි, ජුලි මාසවල උද්ඝෝෂණවලින් පස්සේ තනතුරු එපා කියලා අයින් වුණාට හදිසියේම විදේශ ඇමැතිකම ගෙනාවා.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ නීතිඥ අලි සබ්රි. රාජපක්‍ෂට එරෙහි නඩුවල ඉදිරියෙන්ම සිටියේ ගෝඨාභයයි. ඒ නිසා තමයි දේශපාලනයට ගෙනාවේ.",
        "දැන් ඔහු විදේශ අමාත්‍ය ධුරයට පත් කර ඇති නිසා එය ජාත්‍යන්තර වශයෙන් කොටාට ආරක්ෂිත පරිසරයක් නිර්මාණය කිරීමේ සැලසුමක් මත විය හැකිය.",
        "වත්මන් රජය තමාට ආරක්‍ෂිත වටපිටාවක් ලබා දෙනු ඇතැයි මේවායින් කොටාට විශ්වාසයක් ඇති වන්නට ඇත.",
        "ඔහු සිංගප්පූරුවේ සිටියදී, එක්සත් ජාතීන්ගේ හිටපු විශේෂඥ යස්මින් සූකාගේ නායකත්වයෙන් දකුණු අප්‍රිකාව පදනම් කරගත් සත්‍යය සහ යුක්තිය සඳහා වන ජාත්‍යන්තර ව්‍යාපෘතිය, මානව හිමිකම් උල්ලංඝනය කිරීම් සහ යුද අපරාධ සම්බන්ධයෙන් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා අත්අඩංගුවට ගෙන ජාත්‍යන්තරය යටතේ නඩු පවරන ලෙස සිංගප්පූරු ව්‍යවස්ථාදායකය වෙත අභියාචනයක් යවා ඇත. යුක්තිය..",
        "ඊටත් වඩා හියුමන් රයිට්ස් වොච් ඇතුළු මානව හිමිකම් සංවිධාන 17ක් මෙවැනිම ඉල්ලීමක් කළා.",
        "අභියාචනය යැවීම ගැන රුවිඩ් සටහනකට ප්‍රතිචාර දැක්වූ සිංහල ක්‍රියාකාරිකයෙකු එය වැරදි ක්‍රියාවක් ලෙස විවේචනය කළේය.",
        "එමගින් ශ්‍රී ලංකාවේ රාජපක්ෂවරුන් ශක්තිමත් වන බව ඔහු පවසා තිබුණි. රාජපක්ෂලා එළවා දැමුවේ සිංහලයන්ය.",
        "නමුත් ඔහුගේ ස්ථාවරය විය හැක්කේ දෙමළ ජනයා තමන් (රාජපක්ෂවරුන්) එළවා ගැනීමට සිංහලයන් කැමති නොවනු ඇති බවයි.",
        "වෙනත් වචන වලින් කිවහොත්, ලොව පුරා හඹා යෑමක් සිදුවුවහොත්, එය රාජපක්ෂලා කෙරෙහි අනුකම්පා රැල්ලක් ඇති කරයි. එය ඔවුන් දේශීය වශයෙන් ශක්තිමත් කරනු ඇත, රාජපක්ෂලාට විරුද්ධ සිංහල ක්‍රියාකාරීන් කනස්සල්ලට පත් වනු ඇත.",
        "එහෙත්, දෙමළ ක්‍රියාකාරීන් සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, කොටාට දැන් ඔහුගේ ආරක්ෂක පලිහ අහිමි වී ඇත.",
        "ඔහු සිටින්නේ මහා භාරතයේ ක්‍රිෂ්ණා අර්ජුනට “කර්ණාට ඊතල විසි කිරීමට සුදුසු කාලය මෙයයි” යැයි කියන තත්ත්වයකය.",
        "කෝටා ආධාරකරුවන් විශ්වාස කරන්නේ එක්සත් ජනපද වීසා ප්‍රතික්ෂේප කිරීම කෝටා අත්අඩංගුවට ගැනීමේ උපාය මාර්ගය ශක්තිමත් කිරීමක් බවයි.",
        "එවැනි තත්ත්වයක් තුළ, කෙසේ හෝ මෙම උගුලෙන් කොටා බේරා ගැනීමට දැඩි මතධාරී සිංහල ජාතිකවාදීන් සහ යුද ජයග්‍රහණ සමරන්නන් කෑගසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා රජය ඔහු මෙරටට ගෙන්වා ආරක්‍ෂාව ලබාදිය යුතු බව ඔවුහු අවධාරණය කරති.",
        "ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව ඔහු ලුහුබැඳීමට පටන් ගැනීමට පෙර ඔහුව ආරක්‍ෂාවට ගෙන ඒමට ඔහුගේ සගයන් මංමුලා සහගතව සිටිති.",
        "හිටපු විදේශ අමාත්‍ය රෝහිත පොකොල්ලාගම, නීතිඥ මනෝකර ද සිල්වා, මහාචාර්ය නලින් ද සිල්වා, ආදීන් මෙම උත්සාහයන් තීව්‍ර කර ඇත.",
        "නමුත් බන්දුල ගුණවර්ධන අමාත්‍යවරයාගේ මතය අනුව ඔහු ආරක්ෂා කිරීමට රජයද කටයුතු කරමින් සිටින බව තේරුම් ගත හැකිය.",
        "දෙමළ පාර්ශ්වය මීට පෙර රාජපක්ෂලා එළවන විට ජාත්‍යන්තරය ඔවුන්ට අත දුන්නේ නැත. සිංහල ක්‍රියාකාරීහුද ඔවුන් ආරක්ෂා කිරීමට උත්සාහ කළහ.",
        "දැන් තත්ත්වය වෙනස් වී ඇත. දෙමළ ක්‍රියාකාරීන් රාජපක්ෂලා පසුපස හඹා එන සිංහල ක්‍රියාකාරීන්ට පිළිගත නොහැකි විය.",
        "මක්නිසාද යත් ඔවුන් අපේක්ෂා කරන්නේ රාජපක්ෂලාගෙන් නැවත බලය නොලැබීමයි. ඔවුන්ගේ එකම අරමුණ එයයි.",
        "එහෙත් දෙමළ ක්‍රියාකාරීන්ගේ ඉලක්කය වන්නේ රාජපක්ෂලාට දඬුවම් නොදී සිටීමට ඉඩ නොදීමයි.",
        "මේ නිසා දෙමළ සහ සිංහල ක්‍රියාකාරීන්ට මේ කාරණයේදී පොදු අරමුණකට සම්බන්ධ වීමට නොහැකි වී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කෝටාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "13 වෙනිදා උදේ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අලි සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අලි සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජුනි සහ ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අලි සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු අප්රිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සත්‍යය සඳහා ජාත්‍යන්තර ව්‍යාපෘතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යස්මින් සූකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හියුමන් රයිට්ස් වොච්",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුවිඩ්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්රිෂ්ණා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහා භාරතය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කර්ණා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෝටාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කෝටාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රෝහිත පොකොල්ලාගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මනෝකර ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නලින් ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டாவை பாதுகாக்கும் வியூகம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "“கோட்டாபய ராஜபக்ஷ சிங்கப்பூரில் பதுங்கியிருக்கவில்லை. தனிப்பட்ட பயணமாகச் சென்ற அவர் சட்டபூர்வமாகவே அங்கு தங்கியிருக்கிறார். விரைவில் நாடு திரும்புவார்” என்று, கடந்த செவ்வாய்க்கிழமை அமைச்சரவை முடிவுகளை அறிவிக்கும் செய்தியாளர் சந்திப்பில், அமைச்சரவைப் பேச்சாளர் பந்துல குணவர்த்தன,  கூறியிருந்தார்.",
        "யானை வரும் பின்னே மணி ஓசை வரும் முன்னே என்பது போல, அரசாங்கம் அவருக்கு பாதுகாப்பு அளித்து, மீண்டும் நாட்டுக்கு அழைத்து வரும் முயற்சிகளை முன்னெடுத்து வருகிறது என்ற செய்தி அதன் மூலம் நாட்டுக்கு அறிவிக்கப்பட்டது.",
        "கடந்த 13ஆம் திகதி அதிகாலை இராணுவ விமானத்தின் மூலம், ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அவசர அவசரமாக நாட்டை விட்டுப் புறப்பட்டுச் சென்றிருந்தார்.",
        "முதலில் மாலைதீவுக்கும் அதற்குப் பின்னர் சிங்கப்பூருக்கும் அவர் சென்றார். அங்கு அவர் தலைமறைவாகத் தான் இருந்து வருகிறார்.",
        "தனிப்பட்ட பயணமாக சென்றிருந்தால், தப்பியோடாமல் இருந்திருந்தால், ஏன் அவசர அவசரமாக நாட்டை விட்டு வெளியேறியிருக்க வேண்டும்?",
        "பொறுமையாக பதவியில் இருந்து விலகிய பின்னர், விமானம் ஏறியிருக்கலாமே? மீண்டும் நாடு திரும்புவதாக ஏற்கனவே திட்டமிட்டிருந்தால், வெளிநாடுக்குச் செல்ல ஏன் முடிவு செய்திருக்க  வேண்டும்?",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ நாட்டை விட்டு வெளியேற வேண்டும் என்று போராட்டம் நடத்தப்பட்டிருக்கவில்லை. அவர் பதவியில் இருந்து விலக வேண்டும் என்று தான் போராட்டம் நடத்தப்பட்டது.",
        "அதனை எதிர்கொள்ள முடியாமல் தான், நாட்டை விட்டுத் தப்பிச் சென்றிருந்தார். அவர் இலங்கையிலேயே பாதுகாப்பான இடம் ஒன்றில் தங்கியிருந்திருக்கலாம். அவருக்கு முழுமையான பாதுகாப்பை வழங்க அரச படைகள் தயாராகவே இருந்தன.",
        "அதற்குத் தேவையான பாதுகாப்புடன் கூடிய படைத்தளங்கள் பல இருக்கின்றன. மஹிந்த ராஜபக்ஷ அவ்வாறு தான் பாதுகாக்கப்பட்டார்.",
        "அவ்வாறு பாதுகாக்கப்பட்ட அவர், இந்தளவு போராட்டங்களுக்குப் பின்னரும், பாராளுமன்றத்துக்குச் சென்று புதிய ஜனாதிபதியைத் தெரிவு செய்யும் வாக்கெடுப்பில் பங்கேற்றிருந்தார்.",
        "இவ்வாறான நிலையில் அவர் நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதற்கு ஏன் முடிவு செய்தார் என்ற சிக்கலான கேள்வி உள்ளது.",
        "அவ்வாறு வெளியேற முனைந்தவர் ஏன் மீண்டும் நாடு திரும்ப முடிவு செய்திருக்கிறார் என்ற கேள்வியும் முக்கியமானது.",
        "இலங்கையில் தன்னைப் பாதுகாக்க கூடிய ஒரு அரசாங்கம் அமைக்கப்பட்டு விட்டது என்பதால் அவர் அந்த முடிவை எடுத்திருக்கலாம்.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு தற்போதைய ஜனாதிபதியிடம் இருந்து முழுமையான பாதுகாப்புக் கிடைக்கும் என்ற நம்பிக்கை ஏற்பட்டிருக்கிறது.",
        "காலிமுகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் மீது நடத்தப்பட்ட தாக்குதலும், படையினருக்கு அளிக்கப்பட்டுள்ள அதிகாரங்களும், அவசரகாலச் சட்டமும் கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு அந்த நம்பிக்கையை கொடுத்திருக்கும்.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் அரசாங்கத்தில், வெளிவிவகார அமைச்சராக அலி சப்ரி நியமிக்கப்பட்டுள்ளதும் முக்கியமானதொரு நகர்வு.",
        "கோட்டா அரசாங்கத்தின் நீதி அமைச்சராகவும், நிதி அமைச்சராகவும் இருந்தவர் அலி சப்ரி. மே 09 வன்முறைகளுக்குப் பின்னர் இனிமேல் தேர்தலில் போட்டியிடமாட்டேன், அரசியலே வேண்டாம்  என்று கூறியிருந்தார்.",
        "ஜூன், ஜூலை போராட்டங்களுக்குப் பின்னர் பதவிகள் வேண்டாம் என்று விலகிச் சென்ற அவர், திடீரென வெளிவிவகார அமைச்சராக கொண்டு வரப்பட்டிருக்கிறார்.",
        "அலி சப்ரி, கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் சட்டத்தரணி. கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு எதிரான வழக்குகளில் முன்னிலையாகியவர். அதனால் தான் அவர் அரசியலுக்கும் கொண்டு வரப்பட்டார்.",
        "இப்போது அவர் வெளிவிவகார அமைச்சராக்கப்பட்டுள்ளதானது, சர்வதேச அளவில் கோட்டாவுக்குப் பாதுகாப்பான சூழலை ஏற்படுத்துவதற்கான திட்டத்தை அடிப்படையாக கொண்டிருந்திருக்கலாம்.",
        "இவை தற்போதைய அரசாங்கம் தனக்குப் பாதுகாப்பான சூழலை ஏற்படுத்திக் கொடுக்கும் என்ற நம்பிக்கையை கோட்டாவுக்கு ஏற்படுத்தியிருக்கும்.",
        "அவர் சிங்கப்பூரில் இருந்தபோது, தென்னாபிரிக்காவை தளமாக கொண்ட, ஐ.நா.வின் முன்னாள் நிபுணர் யஸ்மின் சூகாவின் தலைமையிலான சர்வதேச உண்மை மற்றும் நீதிக்கான திட்டம், கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மனித உரிமை மீறல்கள் மற்றும் போர்க்குற்றங்களை இழைத்தவர் என்பதால், அவரைக் கைது செய்து உலகளாவிய நியாயாதிக்கத்தின் கீழ் நடவடிக்கை எடுக்க கோரி, சிங்கப்பூர் சட்டமா அதிபருக்கு முறையீடு ஒன்றை அனுப்பியது.",
        "அதைவிட மனித உரிமைகள் கண்காணிப்பகம் உள்ளிட்ட 17 மனித உரிமை அமைப்புகளும், இதே விதமான கோரிக்கையை முன்வைத்தன.",
        "இந்த முறையீடு அனுப்பப்பட்டது பற்றிய ருவிட் பதிவு ஒன்றுக்குப் பதிலளித்திருந்த, சிங்கள செயற்பாட்டாளர் ஒருவர், அதனை தவறான நகர்வு என்று விமர்சித்திருந்தார்.",
        "இது ராஜபக்ஷவினரை இலங்கையில் பலப்படுத்தும் என்று அவர் கூறியிருந்தார். ராஜபக்ஷவினரை சிங்களவர்கள் தான் ஓட ஓட விரட்டினர்.",
        "ஆனால், அவர்களை (ராஜபக்ஷவினரை) தமிழர்கள் ஓட ஓட விரட்டுவதை, சிங்களவர்கள் இரசிக்கமாட்டார்கள் என்பது அவரது நிலைப்பாடாக இருக்கலாம்.",
        "அதாவது உலகெங்கும் துரத்தப்படும் நிலை ஏற்பட்டால், அது ராஜபக்ஷவினருக்கு அனுதாப அலையை ஏற்படுத்தும். அது அவர்களை உள்நாட்டில் பலப்படுத்தும் என்பது, ராஜபக்ஷவினரை எதிர்க்கும் சிங்கள செயற்பாட்டாளர்களின் கவலை.",
        "ஆனால், தமிழ் செயற்பாட்டாளர்களைக் பொறுத்தவரையில், கோட்டா இப்போது, தனக்கிருந்த பாதுகாப்புக் கவசங்களை இழந்து போயிருக்கிறார்.",
        "“இது தான் கர்ணன் மீது கணை வீச சரியான தருணம்” என்று மகாபாரதத்தில், அர்ஜூனனுக்கு கிருஷ்ணன் கூறிய சூழலுடன் ஒப்பிடும் நிலையில் அவர் இருக்கின்றார்.",
        "அமெரிக்கா வீசா மறுத்தது, கோட்டாவைக் கைது செய்யும் வியூகத்துக்கு வலுச்சேர்க்கும் நடவடிக்கை என்று கோட்டா ஆதரவுத் தரப்பினர் நம்புகிறார்கள்.",
        "இவ்வாறான நிலையில், கடும்போக்கு சிங்கள இனவாதிகளும், போர் வெற்றியைக் கொண்டாடுபவர்களும், எப்படியாவது கோட்டாவை இந்த பொறியில் இருந்து காப்பாற்ற வேண்டும் என்று துடிக்கிறார்கள்.",
        "அவர்கள் இலங்கை அரசாங்கம் தான் அவரை மீண்டும் நாட்டுக்கு அழைத்து வந்து பாதுகாப்பு அளிக்க வேண்டும் என்று வலியுறுத்தி வருகின்றனர்.",
        "சர்வதேச நாடுகள் அவரைத் துரத்த ஆரம்பிக்க முன்னதாக, அவரைப் பாதுகாப்பான இடத்துக்கு கொண்டு வந்து சேர்த்து விட்ட வேண்டும் என்பதில், அவரது சகாக்கள் தீவிரமாக இறங்கியிருக்கிறார்கள்.",
        "முன்னாள் வெளிவிவகார அமைச்சர் ரோஹித போகொல்லாகம, சட்டத்தரணி மனோகர டி சில்வா, பேராசிரியர் நளின் டி சில்வா, போன்ற பலர், இந்த முயற்சிகளை தீவிரப்படுத்தியிருக்கிறார்கள்.",
        "ஆனால் அரசாங்கமும் அவருக்குப் பாதுகாப்புக் கொடுக்கும்  வேலை செய்து கொண்டிருக்கிறது என்பதை, அமைச்சர் பந்துல குணவர்த்தனவின் கருத்தில் இருந்து புரிந்து கொள்ள முடிகிறது.",
        "தமிழர் தரப்பு முன்னர் ராஜபக்ஷவினரை துரத்திய போது அவர்களுக்கு சர்வதேசம் கை கொடுக்கவில்லை. அதுபோல சிங்கள செயற்பாட்டாளர்களும் அவர்களைப் பாதுகாக்கவே முயன்றனர்.",
        "இப்போது நிலைமை மாறியுள்ளது. தமிழ் செயற்பாட்டாளர்கள் ராஜபக்ஷவினரை துரத்துவதை சிங்கள செயற்பாட்டாளர்களால் ஏற்றுக் கொள்ள முடியவில்லை.",
        "ஏனென்றால் அவர்கள் ராஜபக்ஷவினர் மீண்டும் பலம் பெற்று விடக்கூடாது என்று எதிர்பார்க்கிறார்கள். அது  மட்டும் தான் அவர்களின் நோக்கம்.",
        "ஆனால் தமிழ் செயற்பாட்டாளர்களைப் பொறுத்தவரை, ராஜபக்ஷவினரை தண்டிக்காமல் விடக்கூடாது என்பது மட்டும் தான்  இலக்காக இருக்கிறது.",
        "இதனால் தான், இந்த விடயத்தில் தமிழ், சிங்கள செயற்பாட்டாளர்களால் பொது இலக்கில் இணைய முடியாதிருக்கிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒதுக்கீடு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "13ம் தேதி காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அலி சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு விவகாரம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அலி சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் மற்றும் ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு விவகாரம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அலி சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தென்னாப்பிரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சத்தியத்திற்கான சர்வதேச திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாஸ்மின் சூகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் கண்காணிப்பகம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரூவிட்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிருஷ்ணா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மகாபாரதம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கர்ணன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒதுக்கீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒதுக்கீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரோஹித பொகொல்லாகம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனோகர டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நளின் டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}