{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131857",
  "time_ut": 1658296951,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கூட்டமைப்பு - டலஸ், சஜித் இடையிலான எழுத்துமூல உறுதிப்பாட்டின் உள்ளடக்கம் இதோ !",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Here is the content of the written commitment between Federation - Dulles, Sajith!",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The content of the written commitment between TNA and presidential candidate Dulles and Sajith Premadasa has been released.",
        "It has been confirmed that both Dallas Alagaperuma and Sajith Premadasa, who have accepted the following conditions presented by the Federation of Tamil Nadu, have signed a written agreement in the presence of the ten members of parliament, agreeing to implement the said conditions before the end of the three to six month period and find a permanent solution and to start immediate negotiations to reach a political solution to the ethnic problem.",
        "1. To release a group of Tamil political prisoners who have been in jail for a long time without reason within a period of three months.",
        "2.Amparai District, Kalmunai North Sub-Divisional Secretariat to be upgraded to Divisional Secretariat as per Gazette Notification issued in 1991 and appointment of Accountant.",
        "3. Immediately stop the surveying work carried out by the land surveying department in order to permanently provide the troops who are camping in the private lands of the Tamil people in the north and east and in the government lands of public use.",
        "4. Stop the encroachment of Northern and Eastern Tamil lands by the Department of Archaeology, Mahavali Development Authority, Department of Forestry, Department of Wildlife, Department of Mineral Resources etc.",
        "5. Immediate repeal of the Anti-Terrorism Act and early disclosure of goodwill signals.",
        "7. Take immediate action to establish justice and find out the truth for the missing persons.",
        "8. To evict the soldiers from the private lands in the North and East and to enable our people who are still refugees in their own country to settle in their native lands.",
        "9. Military presence in North and East; Reducing and making way for the normal life of the people.",
        "10. Initiate immediate negotiations without delay for a political settlement of the rights of the Tamils ​​who have been displaced in this country for more than eighty years."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Federation - Dulles",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sajith",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Federation of Tamil Nadu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ten",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three to six month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a period of three months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Divisional Secretariat",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gazette Notification",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1991",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Accountant",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Northern",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Department of Archaeology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahavali Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Forestry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Wildlife",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Mineral Resources",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Anti-Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "North and East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "North and East",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than eighty years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සම්මේලනය - ඩලස්, සජිත් අතර ලිඛිත කැපවීමේ අන්තර්ගතය මෙන්න!",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "දෙමළ ජාතික සන්ධානය සහ ජනාධිපති අපේක්ෂක ඩලස් සහ සජිත් ප්‍රේමදාස අතර ලිඛිත කැපවීමේ අන්තර්ගතය නිකුත් වී තිබේ.",
        "තමිල්නාඩු සම්මේලනය ඉදිරිපත් කළ පහත කොන්දේසි පිළිගෙන ඇති ඩලස් අලගපෙරුම සහ සජිත් ප්‍රේමදාස යන දෙදෙනාම එම කොන්දේසි අවසන් වීමට පෙර ක්‍රියාත්මක කිරීමට එකඟ වෙමින් මන්ත්‍රීවරුන් දස දෙනා ඉදිරියේ ලිඛිත ගිවිසුමක් අත්සන් කර ඇති බව තහවුරු වී තිබේ. මාස තුනේ සිට හය දක්වා කාලය තුළ ස්ථිර විසඳුමක් ලබා ගැනීම සහ ජනවාර්ගික ගැටලුවට දේශපාලන විසඳුමක් ලබා ගැනීම සඳහා වහාම සාකච්ඡා ආරම්භ කිරීම.",
        "1. හේතුවක් නොමැතිව දීර්ඝ කාලයක් බන්ධනාගාරගතව සිටින දෙමළ දේශපාලන සිරකරුවන් පිරිසක් මාස තුනක කාලයක් තුළ නිදහස් කිරීම.",
        "2.අම්පාර දිස්ත්‍රික්කය, කල්මුණේ උතුර උප ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලය 1991 නිකුත් කරන ලද ගැසට් නිවේදනයට අනුව ප්‍රාදේශීය ලේකම් කොට්ඨාශය දක්වා උසස් කර ගණකාධිකාරීවරයෙකු පත් කිරීම.",
        "3. උතුරු නැඟෙනහිර දෙමළ ජනතාවගේ පෞද්ගලික ඉඩම්වල සහ මහජන භාවිතය සඳහා රජයේ ඉඩම්වල කඳවුරු බැඳගෙන සිටින හමුදා සෙබළුන් ස්ථිර වශයෙන්ම ලබාදීම සඳහා ඉඩම් මැනුම් දෙපාර්තමේන්තුව මගින් සිදුකරන මැනුම් කටයුතු වහා නතර කරන්න.",
        "4. පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව, මහවලි සංවර්ධන අධිකාරිය, වන විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව, වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුව, ඛනිජ සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුව යනාදී වශයෙන් උතුරු නැගෙනහිර දෙමළ ඉඩම් ආක්‍රමණය කිරීම නවත්වන්න.",
        "5. ත්‍රස්ත මර්දන පනත වහා ඉවත් කිරීම සහ සුහද සංඥා කලින්ම හෙළිදරව් කිරීම.",
        "7. අතුරුදහන් වූවන් සඳහා යුක්තිය තහවුරු කිරීමට සහ සත්‍යය සොයා ගැනීමට වහා පියවර ගන්න.",
        "8. උතුරු නැඟෙනහිර පෞද්ගලික ඉඩම්වලින් හමුදා සෙබළුන් ඉවත් කර තවමත් තම රටේ සරණාගතයන්ව සිටින අපේ ජනතාවට ඔවුන්ගේ නිජබිම්වල පදිංචි වීමට අවස්ථාව සැලසීම.",
        "9. උතුරේ සහ නැගෙනහිර හමුදා සිටීම; අඩුකර සාමාන්‍ය ජන ජීවිතයට මග සැලසීම.",
        "10. වසර අසූවකට වැඩි කාලයක් මේ රටේ අවතැන් වූ දෙමළ ජනතාවගේ අයිතීන් පිළිබඳ දේශපාලන විසඳුමක් සඳහා නොපමාව කඩිනම් සාකච්ඡා ආරම්භ කරන්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සම්මේලනය - ඩලස්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සජිත්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩු සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දස",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස තුන සිට හය දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගැසට් නිවේදනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1991",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගණකාධිකාරී",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පුරාවිද්යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහවලි සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වන සංරක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්ත විරෝධී පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "උතුරු නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "උතුරු නැගෙනහිර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු අසූවකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கூட்டமைப்பு - டலஸ், சஜித் இடையிலான எழுத்துமூல உறுதிப்பாட்டின் உள்ளடக்கம் இதோ !",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பிற்கும், ஜனாதிபதி வேட்பாளர் டலஸ் மற்றும் சஜித் பிரேமதாச ஆகியோருக்கு இடையில் மேற்கொள்ளப்பட்ட எழுத்துமூலமான உறுதிப்பாட்டின் உள்ளடக்கம் வெளியாகியுள்ளது.",
        "தமிழ்த்தேசியக் கூட்டமைப்பினரால் முன்வைக்கப்பட்ட கீழ்வரும் நிபந்தனைகளை ஏற்றுக்கொண்ட டலஸ் அழகப்பெரும, சஜித் பிரேமதாஸ ஆகிய இருவரும், தாம் பதவிக்கு வந்து, மூன்று தொடக்கம் ஆறு மாத காலம் முடிவடைவதற்குள் குறித்த நிபந்தனைகளை நடைமுறைப்படுத்தி நிரந்தரத் தீர்வுகாண்பதாகவும், இனப்பிரச்சினைக்கான அரசியல்தீர்வை எட்டுவதற்கான உடனடிப் பேச்சுவார்த்தைகளை ஆரம்பிப்பதாகவும் ஏற்றுக்கொண்டு பத்துப் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களதும் முன்னிலையில் எழுத்துமூல உடன்படிக்கையில் ஒப்பமிட்டுள்ளதாக உறுதிப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "1.நீண்டகாலமாக காரணமற்று சிறையிலுள்ள தமிழ் அரசியல்கைதிகளில் ஒருதொகுதியினரை மூன்று மாத காலத்திற்குள் முதற்கட்டமாக விடுதலை செய்வது.",
        "2.அம்பாறை மாவட்டம், கல்முனை வடக்கு உப பிரதேச செயலகத்தை 1991ஆம் ஆண்டு வெளியிடப்பட்ட வர்த்தமான அறிவித்தலின் பிரகாரம் பிரதேச செயலகமாக தரமுயர்த்துவதுடன் கணக்காளர் ஒருவரையும் நியமித்தல்.",
        "3.வடக்கு, கிழக்கில் தமிழ் மக்களின் தனிப்பட்ட காணிகளிலும், பொதுப்பயன்பாட்டுக்குரிய அரச காணிகளிலும் அடாத்தாக முகாமிட்டிருக்கும் இராணுவத்தினருக்கு அக்காணிகளை நிரந்தரமாக வழங்கும் முகமாக, நில அளவைத் திணக்களத்தினால் மேற்கொள்ளப்படும் அளவீட்டுப் பணிகளை உடனடியாக நிறுத்துதல்.",
        "4.தொல்பொருள் திணைக்களம், மகாவலி அபிவிருத்தி அதிகாரசபை, வனவளத் திணைக்களம், வனஜீவராசிகள் திணைக்களம், கனியவளத் திணைக்களம் உள்ளிட்டவற்றால், வடக்கு, கிழக்கு தமிழர் நிலங்களில் மேற்கொள்ளப்படும் ஆக்கிரமிப்புக்களை உடன் நிறுத்துதல்.",
        "5.பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தை உடனடியாக நீக்குதல் மற்றும் அதற்கான நல்லெண்ண சமிக்ஞைகளை முதலில் வெளிப்படுத்தல்.",
        "7.வலிந்து காணாமல் ஆக்கப்பட்டோருக்கான நீதியை நிலைநிறுத்தவும், உண்மையைக் கண்டறிவதற்கும் உடனடி நடவடிக்கை எடுத்தல்.",
        "8.வடக்கு, கிழக்கிலுள்ள தனியார் காணிகளிலிருந்து படையினரை வெளியேற்றி, தமது சொந்த நாட்டில் இன்னும் அகதிகளாக உள்ள எமது மக்கள் தமது பூர்வீக நிலங்களில் குடியேற வழிவகை செய்தல்.",
        "9.வடக்கு, கிழக்கில் குடிகொண்டிருக்கும் இராணுவப் பிரசன்னத்தைக்; குறைத்து மக்களின் இயல்பு வாழ்க்கைக்கு வழி அமைத்தல்.",
        "10.கடந்த எண்பது வருடங்களுக்கு மேலாக இந்த நாட்டில் புரையோடிப்போயுள்ள தமிழர்களின் உரிமைக்கான அரசியல் தீர்வுக்காக, காலதாமதமற்ற உடனடிப் பேச்சுவார்த்தைகளை ஆரம்பித்தல்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கூட்டமைப்பு - டல்லஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சஜித்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று முதல் ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாத காலம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரதேச செயலகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வர்த்தமானி அறிவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1991",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கணக்காளர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மகாவலி அபிவிருத்தி அதிகார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வனத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வனவிலங்கு துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கனிம வளத்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத எதிர்ப்பு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வடக்கு மற்றும் கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வடக்கு மற்றும் கிழக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எண்பது ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}