{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/prime-lending-rate-spikes-to-25-68/",
  "time_ut": 1661088060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Prime Lending Rate spikes to 25.68%",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Prime Lending Rate spikes to 25.68%",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Average Weighted Prime Lending Rate (AWPR) for the week ending 19th August 2022 increased by 37 bps to 25.68 per cent compared to the previous week, according to Weekly Economic Indicators of the Central Bank. In this backdrop, growth of credit to the private sector is on a declining trend, according to the Central Bank. It reflects the impact of significantly high market lending rates and moderation of activity",
        "Meanwhile, reserve money which decides the level of liquidity and price level in the economy had increased compared to the previous week mainly due to increase in the deposits held by the commercial banks with the Central Bank and increase in the currency in circulation.",
        "Net foreign assets of the banking system continued to contract, weighing on the expansion of broad money supply.According to the Weekly Economic Indicators: Purchasing Managers’ Indices for both Manufacturing and Services activities indicated a subdued performance in July 2022, on a month-on-month basis, recording 41.4 and 43.0 index values, respectively.",
        "On 18th August 2022, the Central Bank decided to maintain its Standing Deposit Facility Rate (SDFR) and the Standing Lending Facility Rate (SLFR) at the current levels of 14.50 per cent and 15.50 per cent, respectively.The total outstanding market liquidity was a deficit of Rs. 634.381 bn by the end of this week, compared to a deficit of Rs. 601.878 bn by the end of last week.By 19th August 2022, the All Share Price Index (ASPI) decreased by 0.57 per cent to 8,975.75 points and the S&P SL 20 Index decreased by 3.52 per cent to 2,963.95 points, compared to the index values of last week.",
        "During the year up to 19th August 2022, the Sri Lankan rupee depreciated against the US dollar by 44.5 per cent. Given the cross currency exchange rate movements, the Sri Lankan rupee depreciated against the Indian rupee by 40.5 per cent, the Euro by 37.6 per cent, the pound sterling by 37.1 per cent and the Japanese yen by 34.3 per cent during this period.",
        "Quickee.lk donates digital teaching system to S. Thomas’ College, Mt Lavinia",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Prime Lending Rate",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "25.68%",
          "label": "PERCENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the week ending 19th August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "37",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25.68 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the previous week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Weekly Economic Indicators",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the previous week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Weekly Economic Indicators: Purchasing Managers’ Indices",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "43.0",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18th August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Standing Deposit Facility Rate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Standing Lending Facility Rate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.50 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "15.50 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "634.381",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the end of this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "601.878",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the end of last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19th August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0.57 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8,975.75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.52 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2,963.95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "44.5 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "40.5 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "37.6 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "37.1 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "34.3 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S. Thomas’ College",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mt Lavinia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රධාන ණය අනුපාතිකය 25.68% දක්වා ඉහළ යයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "මහ බැංකුවේ සතිපතා ආර්ථික දර්ශකවලට අනුව, 2022 අගෝස්තු 19 වැනිදායින් අවසන් වන සතිය සඳහා සාමාන්‍ය බර සහිත ප්‍රයිම් ණය අනුපාතිකය (AWPR) පෙර සතියට සාපේක්ෂව 37 bps කින් සියයට 25.68 දක්වා වැඩි විය. මෙම පසුබිම තුළ, මහ බැංකුවට අනුව, පෞද්ගලික අංශය සඳහා ණය වර්ධනය පහත වැටීමේ ප්‍රවණතාවක පවතී. එය සැලකිය යුතු ලෙස ඉහළ වෙළෙඳපොළ ණය අනුපාතවල බලපෑම සහ ක්‍රියාකාරකම් මධ්‍යස්ථ කිරීම පිළිබිඹු කරයි",
        "මේ අතර, ප්‍රධාන වශයෙන් වාණිජ බැංකු විසින් මහ බැංකුවේ තබා ඇති තැන්පතු ඉහළ යාම සහ සංසරණයේ පවතින මුදල් ඒකකයේ ඉහළ යාම හේතුවෙන් ආර්ථිකයේ ද්‍රවශීලතා මට්ටම සහ මිල මට්ටම තීරණය කරන සංචිත මුදල් පෙර සතියට සාපේක්ෂව ඉහළ ගොස් තිබුණි.",
        "පුළුල් මුදල් සැපයුමේ ප්‍රසාරණය මත බර පටවමින් බැංකු පද්ධතියේ ශුද්ධ විදේශ වත්කම් අඛණ්ඩව හැකිලී ගියේය. සතිපතා ආර්ථික දර්ශකවලට අනුව: නිෂ්පාදන සහ සේවා ක්‍රියාකාරකම් යන දෙඅංශයේම ගැනුම් කළමනාකරුවන්ගේ දර්ශක 2022 ජූලි මාසයේදී මාසයකට පසු අඩු කාර්ය සාධනයක් පෙන්නුම් කළේය. -මාස පදනම, පිළිවෙලින් 41.4 සහ 43.0 දර්ශක අගයන් වාර්තා කිරීම.",
        "2022 අගෝස්තු 18 වැනි දින, මහ බැංකුව සිය නිත්‍ය තැන්පතු පහසුකම් අනුපාතිකය (SDFR) සහ නිත්‍ය ණය පහසුකම් අනුපාතිකය (SLFR) පිළිවෙළින් සියයට 14.50 සහ සියයට 15.50 ලෙස වර්තමාන මට්ටම්වල පවත්වාගෙන යාමට තීරණය කළේය. සමස්ත හිඟ වෙළෙඳපොළ ද්‍රවශීලතාව හිඟය රු. බිලියන 634.381 හි හිඟයට සාපේක්ෂව මෙම සතිය අවසන් වන විට රු. පසුගිය සතිය අවසන් වන විට බිලියන 601.878 කි. 2022 අගෝස්තු 19 වන දින වන විට, සියලු කොටස් මිල දර්ශකය (ASPI) ඒකක 8,975.75 දක්වා සියයට 0.57 කින් අඩු වූ අතර S&P SL 20 දර්ශකය ඒකක 2,963.95 ට සාපේක්ෂව සියයට 3.52 කින් පහළ ගියේය. පසුගිය සතියේ.",
        "2022 අගෝස්තු 19 වැනි දින දක්වා කාලය තුළ ශ්‍රී ලංකා රුපියල එක්සත් ජනපද ඩොලරයට සාපේක්ෂව සියයට 44.5කින් අවප්‍රමාණය විය. හරස් මුදල් විනිමය අනුපාත චලනයන් සැලකිල්ලට ගනිමින්, මෙම කාලය තුළ ශ්‍රී ලංකා රුපියල ඉන්දීය රුපියලට සාපේක්ෂව සියයට 40.5 කින් ද යුරෝව සියයට 37.6 කින් ද ස්ටර්ලින් පවුම සියයට 37.1 කින් ද ජපන් යෙන් සියයට 34.3 කින් ද අවප්‍රමාණය විය.",
        "Quickee.lk විසින් ගල්කිස්ස S. තෝමස් විද්‍යාලයට ඩිජිටල් ඉගැන්වීම් පද්ධතිය පරිත්‍යාග කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ප්‍රධාන ණය දීමේ අනුපාතය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "25.68%",
          "label": "PERCENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 19න් අවසන් සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "37",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 25.68 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පෙර සතියේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සතිපතා ආර්ථික දර්ශක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙර සතියේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සතිපතා ආර්ථික දර්ශක: ගැනුම් කළමනාකරුවන්ගේ දර්ශක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "43.0",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ථාවර තැන්පතු පහසුකම් අනුපාතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ථාවර ණය පහසුකම් අනුපාතිකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 14.50 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 15.50 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "634.381 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙම සතියේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "601.878 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සතියේ අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 0.57 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8,975.75 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 3.52 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2,963.95 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 44.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සියයට 40.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 37.6 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 37.1 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සියයට 34.3 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස් තෝමස් විද්‍යාලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගල්කිස්ස",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரதம கடன் விகிதம் 25.68% ஆக உயர்ந்துள்ளது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "மத்திய வங்கியின் வாராந்திர பொருளாதார குறிகாட்டிகளின்படி, ஆகஸ்ட் 19, 2022 இல் முடிவடைந்த வாரத்திற்கான சராசரி எடையுள்ள பிரதம கடன் விகிதம் (AWPR) முந்தைய வாரத்துடன் ஒப்பிடுகையில் 37 bps அதிகரித்து 25.68 சதவீதமாக உள்ளது. இந்தப் பின்னணியில், தனியார் துறைக்கான கடன் வளர்ச்சி வீழ்ச்சியடைந்து வருவதாக மத்திய வங்கி தெரிவித்துள்ளது. இது கணிசமான அளவில் அதிக சந்தை கடன் விகிதங்கள் மற்றும் செயல்பாட்டின் மிதமான தாக்கத்தை பிரதிபலிக்கிறது",
        "இதற்கிடையில், வர்த்தக வங்கிகள் மத்திய வங்கியில் வைத்திருக்கும் வைப்புகளின் அதிகரிப்பு மற்றும் புழக்கத்தில் உள்ள நாணயத்தின் அதிகரிப்பு ஆகியவற்றின் காரணமாக, பொருளாதாரத்தில் பணப்புழக்கம் மற்றும் விலை மட்டத்தை தீர்மானிக்கும் கையிருப்பு பணம் முந்தைய வாரத்துடன் ஒப்பிடுகையில் அதிகரித்துள்ளது.",
        "வங்கி முறையின் நிகர வெளிநாட்டு சொத்துக்கள், பரந்த பண விநியோகத்தின் விரிவாக்கத்தை எடைபோட்டு தொடர்ந்து சுருங்கியது. வாராந்திர பொருளாதார குறிகாட்டிகளின்படி: உற்பத்தி மற்றும் சேவைகள் ஆகிய இரண்டிற்கும் வாங்கும் மேலாளர்களின் குறியீடுகள் ஜூலை 2022 இல், ஒரு மாதத்திற்குப் பிறகு ஒரு மந்தமான செயல்திறனைக் குறிக்கிறது. -மாத அடிப்படையில், முறையே 41.4 மற்றும் 43.0 குறியீட்டு மதிப்புகளைப் பதிவு செய்தல்.",
        "ஆகஸ்ட் 18, 2022 அன்று, மத்திய வங்கி அதன் நிலையான வைப்பு வசதி விகிதம் (SDFR) மற்றும் நிலையான கடன் வசதி விகிதம் (SLFR) ஆகியவற்றை முறையே 14.50 சதவீதம் மற்றும் 15.50 சதவீதம் என்ற தற்போதைய நிலைகளில் பராமரிக்க முடிவு செய்தது. மொத்த நிலுவையில் உள்ள சந்தை பணப்புழக்கம் பற்றாக்குறை ரூ. இந்த வார இறுதிக்குள் 634.381 பில்லியன் ரூபாய் பற்றாக்குறையுடன் ஒப்பிடுகையில். கடந்த வார இறுதியில் 601.878 பில்லியன். 19 ஆகஸ்ட் 2022க்குள், அனைத்து பங்கு விலைக் குறியீடு (ASPI) 0.57 சதவீதம் குறைந்து 8,975.75 புள்ளிகளாகவும், S&P SL 20 இன்டெக்ஸ் 3.52 சதவீதம் குறைந்து 2,963.95 புள்ளிகளுடன் ஒப்பிடும்போது 2,963.95 புள்ளிகளாகவும் இருந்தது. கடந்த வாரம்.",
        "2022 ஆகஸ்ட் 19 ஆம் திகதி வரையான காலப்பகுதியில், அமெரிக்க டொலருக்கு நிகரான இலங்கை ரூபாவின் பெறுமதி 44.5 வீதத்தால் வீழ்ச்சியடைந்துள்ளது. குறுக்கு நாணய மாற்று விகித நகர்வுகளின் அடிப்படையில், இந்த காலகட்டத்தில் இந்திய ரூபாய்க்கு எதிராக இலங்கை ரூபாய் 40.5 சதவீதமும், யூரோ 37.6 சதவீதமும், பவுண்ட் ஸ்டெர்லிங் 37.1 சதவீதமும், ஜப்பானிய யென் 34.3 சதவீதமும் சரிந்தது.",
        "Quickee.lk, Mt Lavinia, S. Thomas' College க்கு டிஜிட்டல் கற்பித்தல் முறையை நன்கொடையாக வழங்குகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "முதன்மை கடன் விகிதம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "25.68%",
          "label": "PERCENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 19, 2022 இல் முடியும் வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "37",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25.68 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "முந்தைய வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாராந்திர பொருளாதார குறிகாட்டிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முந்தைய வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாராந்திர பொருளாதார குறிகாட்டிகள்: கொள்முதல் மேலாளர்களின் குறியீடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "43.0",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 18, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலையான வைப்பு வசதி விகிதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலையான கடன் வசதி விகிதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.50 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "15.50 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "634.381",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த வார இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "601.878",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த வார இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 19, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0.57 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8,975.75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.52 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2,963.95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "44.5 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "40.5 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "37.6 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "37.1 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "34.3 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ். தாமஸ் கல்லூரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mt Lavinia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}