{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ජනතාවගේ-ඉතිරිකිරීම්වලින්-සියයට-70ක්-රාජපක්ෂලා-හොරකම්-කරලා/11-396774",
  "time_ut": 1661924618,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනතාවගේ ඉතිරිකිරීම්වලින් සියයට 70ක් රාජපක්ෂලා හොරකම් කරලා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Rajapaksa have stolen 70 percent of people's savings",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Member of Parliament Dr. Harshada Silva said that by August 2021, the value of a bank deposit of 100,000 rupees has become 30,000 rupees. He said this while joining the budget debate.",
        "\"What has happened to the savings of 30 to 40 years of work? We don't want to look from 2019 to 2022. If we look at it like that, the speaker will also suffer.",
        "See what happened from August 2021 to August 2022. If someone had saved 100,000 rupees, the value of that 100,000 rupees has decreased to 30,000 rupees this year. minus",
        "It is not wrong to say that Rajapaksa stole 70 percent of the total savings of the people, Mr. Speaker. That's the real story, that's what happened. \""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rajapaksa",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "70 percent",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "people's",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harshada Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 to 40 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019 to 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 2021 to August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Speaker",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනතාවගේ ඉතිරිකිරීම්වලින් සියයට 70ක් රාජපක්ෂලා හොරකම් කරලා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "2021 වසරේ අගෝස්තු මාසය වන විට රුපියල් ලක්ෂයක බැංකු තැන්පතුවක අද වන විට වටිනාකම රුපියල් 30000ක් බවට පත්ව ඇතැයි පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ආචාර්ය හර්ෂද සිල්වා මහතා පැවැසීය.අයවැය විවාදයට ඒක්වෙමින් ඔහු මේ බව පැවැසීය.",
        "\"අවුරුදු 30ක් 40ක් වැඩ කරලා ඉතුරුකර ගත්ත දේට මොකක්ද වුණේ? 2019 ඉදන් 2022ට බලන්න ඕන නෑ. එහෙම බැලුවොත් කථානායකතුමාටත් කලන්තේ දායි.",
        "2021 අගෝස්තු ඉදලා 2022 අගෝස්තු වෙනකම් බලන්න මොකක්ද වුනේ කියලා. රුපියල් ලක්ෂයක් කවුරු හරි ඉතිරි කරලා තිබුණානම් මේ අවුරුද්ද තුළ ඒ රුපියල් ලක්ෂයේ වටිනාකම රුපියල් 30000ට අඩුවෙලා. අඩුකරලා.",
        "ජනතාවගේ සමස්ත ඉතිරිකිරීම්වලින් සියයට 70ක් රාජපක්ෂලා හොරකම් කරලා කිව්වොත් ඒක වැරදි නෑ කථානායක තුමනි. ඒක තමයි ඇත්ත කථාව, ඒක තමයි වෙලා තියෙන්නේ. \""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රාජපක්ෂ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "සියයට 70 කි",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "මහජන",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හර්ෂද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 30 සිට 40 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019 සිට 2022 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 2021 සිට අගෝස්තු 2022 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 70 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "කථානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மக்களின் 70 சதவீத சேமிப்பை ராஜபக்சே திருடிவிட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "2021 ஓகஸ்ட் மாதத்திற்குள் 100,000 ரூபா வங்கி வைப்புத்தொகையின் பெறுமதி 30,000 ரூபாவாக மாறியுள்ளதாக நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் கலாநிதி ஹர்ஷத சில்வா தெரிவித்தார்.வரவு செலவுத்திட்ட விவாதத்தில் கலந்துகொண்டு உரையாற்றும் போதே அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "“30 முதல் 40 வருஷம் உழைத்த சேமிப்பு என்ன ஆயிற்று.. 2019ல் இருந்து 2022 வரை பார்க்கவேண்டாம்.. அப்படிப் பார்த்தால் சபாநாயகரும் கஷ்டப்படுவார்.",
        "ஆகஸ்ட் 2021 முதல் ஆகஸ்ட் 2022 வரை என்ன நடந்தது என்பதைப் பார்க்கவும். 100,000 ரூபாயை யாராவது சேமித்திருந்தால், அந்த 100,000 ரூபாயின் மதிப்பு இந்த ஆண்டு 30,000 ரூபாயாக குறைந்துள்ளது. கழித்தல்",
        "மக்களின் மொத்த சேமிப்பில் 70 சதவீதத்தை ராஜபக்சே திருடியதாக கூறுவதில் தவறில்லை சபாநாயகர் திரு. அதுதான் உண்மையான கதை, அதுதான் நடந்தது. \""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ராஜபக்சே",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "70 சதவீதம்",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "மக்களின்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷத சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 முதல் 40 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019 முதல் 2022 வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2021 முதல் ஆகஸ்ட் 2022 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "பேச்சாளர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}