{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131796",
  "time_ut": 1658223639,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி தெரிவில் பிராந்திய – பூகோள அரசியல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Regional – Global politics in presidential election",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "National political movements and changes in Sri Lanka also influence regional politics. The main reason for this is the competitive nature of the region over power. Although Sri Lanka's regime changes are domestic affairs, powerful countries will engage in peaceful diplomacy to establish a regime that is as coherent as possible without creating an environment that is against their interests. We can see the reflections of regional and global politics in the current critical economic and political conditions of the country.",
        "All levels of the Sri Lankan economy have been affected by the Covid-19 pandemic. Foreign exchange reserves also began to decline slowly as national income came into question. Gotabaya Rajapaksa's government failed to deal with both these issues. That's why the situation is so bad. Peaceful people's protests turned violent and the main secret places of the government, including the President's House, were taken over by the demonstrators. Following this, Gotabaya Rajapaksa fled the country and sent his resignation letter to the Speaker.",
        "In such a situation, the vote for the presidency will be held on Wednesday. Acting President Ranil Wickramasinghe, Sri Lanka Podujana Peramuna Member of Parliament Tulas Alagaperuma and People's Liberation Front (JVP) President Anurakumara Dissanayake have officially announced their intention to contest for the presidential election that could be held in Parliament.",
        "By whom among these three candidates? A solution to the country's current crises is a common question posed by all parties. But beyond that, opinions are spread at the level of many political parties pointing to world political issues.",
        "The reason for the current destruction of the country is the extravagant open economic policy and a person with such a policy should not become the president. Similarly if someone like that comes MCC. And U.S. military projects like SOFA could be brought to the country, supporters of the Dallas beauty say. Anura Kumara Dissanayake's party says that the opposition should move towards a nationalized economy and the projects focused on it will be given importance.",
        "The UNP's economic policies have been centered on a liberal or open economy. In response to the new presidential election, President Ranil Wickremesinghe's announcements focused on urgent solutions to the current crisis.",
        "It is generally suspected that regional and global politics related to these policies influence the presidential election within the parliament. Because the competition for dominance in the Indo-Pacific region has intensified.",
        "Similarly, many South Asian countries, including Sri Lanka, are the dominant targets of superpowers. The interests of countries like the US, India and China in Sri Lanka are intertwined with regional and geopolitical interests. So the common diplomatic refusals of these countries are aimed at securing a coherent regime.",
        "Sri Lanka is therefore a center of influence in the region. As far as India is concerned, Sri Lanka is important for the country's national security. For China, its One Belt and One Road Initiative policy plan is key to increasing influence in the region. Thus each country expressing interest in Sri Lanka may have its own agenda. They have regional-geopolitical interests rather than the interests of Sri Lanka. In that way, it cannot be denied that these countries will be interested in the candidates who can compete in the presidential elections in the parliament."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament Tulas Alagaperuma",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "People's Liberation Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anurakumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රාදේශීය - ජනාධිපතිවරණයේ ගෝලීය දේශපාලනය",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික දේශපාලන ව්‍යාපාර සහ වෙනස්වීම් කලාපීය දේශපාලනයට ද බලපායි. මෙයට ප්‍රධාන හේතුව වී ඇත්තේ බලය සම්බන්ධයෙන් කලාපයේ පවතින තරගකාරී ස්වභාවයයි. ශ්‍රී ලංකාවේ පාලන තන්ත්‍ර වෙනස්වීම් දේශීය කටයුතු වුවද බලවත් රටවල් තම අවශ්‍යතාවලට පටහැනි පරිසරයක් නිර්මාණය නොකර හැකිතාක් සහජීවන පාලනයක් ඇති කර ගැනීමට සාමකාමී රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික කටයුතුවල නිරත වනු ඇත. රටේ වත්මන් තීරණාත්මක ආර්ථික හා දේශපාලන තත්ත්වයන් තුළ කලාපීය හා ගෝලීය දේශපාලනයේ පිළිබිඹුවන් අපට දැකගත හැකිය.",
        "Covid-19 වසංගතය හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකයේ සියලුම මට්ටම්වලට බලපෑම් එල්ල වී තිබේ. ජාතික ආදායම ප්‍රශ්න කිරීමත් සමඟ විදේශ විනිමය සංචිත ද සෙමෙන් පහත වැටෙන්නට විය. මේ ප්‍රශ්න දෙකටම මුහුණ දීමට ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ රජය අසමත් විය. ඒකයි තත්වෙ මෙච්චර නරක. සාමකාමී ජනතා විරෝධතා ප්‍රචණ්ඩත්වයට පත් වූ අතර ජනාධිපති මන්දිරය ඇතුළු රජයේ ප්‍රධාන රහස් ස්ථාන පෙළපාලිකරුවන් විසින් අත්පත් කර ගන්නා ලදී. ඉන් අනතුරුව ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා රටින් පලාගොස් සිය ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය කථානායකවරයා වෙත යොමු කළේය.",
        "එවැනි තත්ත්වයක් තුළ බදාදා ජනාධිපතිවරණය සඳහා ඡන්ද විමසීම පැවැත්වෙනු ඇත. වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ, ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී තුලාස් අලගපෙරුම සහ ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ සභාපති අනුරකුමාර දිසානායක යන මහත්වරුන් පාර්ලිමේන්තුවේදී පැවැත්විය හැකි ජනාධිපතිවරණය සඳහා තරඟ කිරීමට නියමිත බව නිල වශයෙන් ප්‍රකාශ කර තිබේ.",
        "මෙම අපේක්ෂකයින් තිදෙනාගෙන් කවුරුන් විසින්ද? රටේ වත්මන් අර්බුදවලට විසඳුමක් සියලු පාර්ශ්ව විසින් නගන පොදු ප්‍රශ්නයකි. එහෙත් ඉන් ඔබ්බට බොහෝ දේශපාලන පක්ෂ මට්ටමින් ලෝක දේශපාලන කාරණා පෙන්වා දෙමින් මතවාද පැතිර යයි.",
        "රටේ වත්මන් විනාශයට හේතුව අධික ලෙස විවෘත ආර්ථික ප්‍රතිපත්තිය වන අතර එවැනි ප්‍රතිපත්තියක් ඇති අයෙකු ජනාධිපති නොවිය යුතුය. ඒ වගේම එහෙම කෙනෙක් ආවොත් MCC. SOFA වැනි එක්සත් ජනපද හමුදා ව්‍යාපෘති රටට ගෙන ආ හැකි බව ඩලස් සුන්දරත්වයේ ආධාරකරුවන් පවසති. විපක්‍ෂය ජනසතු ආර්ථිකයකට යා යුතු බවත් ඒ කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන ව්‍යාපෘතිවලට වැදගත්කමක් ලබාදෙන බවත් අනුර කුමාර දිසානායකගේ පාර්ශ්වය පවසයි.",
        "එජාපයේ ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති ලිබරල් හෝ විවෘත ආර්ථිකයක් මත කේන්ද්‍රගත වී ඇත. නව ජනාධිපතිවරණයට ප්‍රතිචාර වශයෙන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහගේ නිවේදනවල අවධානය යොමුව තිබුණේ වත්මන් අර්බුදයට කඩිනම් විසඳුම් පිළිබඳවය.",
        "මෙම ප්‍රතිපත්තිවලට සම්බන්ධ කලාපීය හා ගෝලීය දේශපාලනය පාර්ලිමේන්තුව තුළ ජනාධිපතිවරණයට බලපාන බවට සාමාන්‍යයෙන් සැක කෙරේ. ඉන්දු පැසිෆික් කලාපයේ ආධිපත්‍යය සඳහා වන තරඟය තීව්‍ර වී ඇති බැවිනි.",
        "එසේම ශ්‍රී ලංකාව ඇතුළු බොහෝ දකුණු ආසියාතික රටවල් සුපිරි බලවතුන්ගේ ප්‍රමුඛ ඉලක්කයන් වේ. ශ්‍රී ලංකාව තුළ එක්සත් ජනපදය, ඉන්දියාව සහ චීනය වැනි රටවල අවශ්‍යතා කලාපීය හා භූ දේශපාලනික අවශ්‍යතා සමඟ බද්ධ වී ඇත. එබැවින් මෙම රටවල පොදු රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික ප්‍රතික්‍ෂේප කිරීම් අරමුණු කර ඇත්තේ සුසංයෝගී පාලනයක් සුරක්ෂිත කර ගැනීමයි.",
        "එබැවින් ශ්‍රී ලංකාව කලාපයේ බලපෑම් මධ්‍යස්ථානයකි. ඉන්දියාව ගත්තොත් ශ්‍රී ලංකාව රටේ ජාතික ආරක්ෂාවට වැදගත්. චීනය සඳහා, එහි එක් තීරයක් සහ එක් මාවතක් මුලපිරීමේ ප්‍රතිපත්ති සැලැස්ම කලාපයේ බලපෑම වැඩි කිරීම සඳහා ප්‍රධාන වේ. මේ අනුව ශ්‍රී ලංකාව ගැන උනන්දුවක් දක්වන සෑම රටකටම තමන්ගේම න්‍යාය පත්‍රයක් තිබිය හැකිය. ඔවුන්ට ශ්‍රී ලංකාවේ අවශ්‍යතාවලට වඩා කලාපීය-භූ දේශපාලනික අවශ්‍යතා ඇත. ඒ අනුව ජනාධිපතිවරණයට පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් විය හැකි අපේක්ෂකයන් ගැන මේ රටවල් උනන්දු වන බව නොකියාම බැරිය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව තුලාස් අලගපෙරුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුරකුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி தெரிவில் பிராந்திய – பூகோள அரசியல்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் தேசிய அரசியல் நகர்வுகள் மற்றும் மாற்றங்கள் பிராந்திய அரசியலிலும் செல்வாக்கு செலுத்துகின்றன. இதற்கு பிரதான காரணம் அதிகாரம் தொடர்பாக பிராந்தியத்தில் ஏற்பட்டுள்ள போட்டி தன்மையாகும். இலங்கையின் ஆட்சி மாற்றங்கள் உள்நாட்டு விவகாரங்கள் என்றாலும் தமது நலன்களுக்கு எதிரான சூழல் ஏற்படாமலும் கூடியளவில் ஒத்திசைவான ஆட்சி அதிகாரத்தை ஏற்படுத்த அமைதியான இராஜதந்திர பணியில் பலவந்த நாடுகள் ஈடுப்படும். நாட்டின் தற்போதைய நெருக்கடியான பொருளாதார – அரசியல் நிலைமைகளில் பிராந்திய – பூகோள அரசியலின் பிரதிப்பளிப்புகளை காண முடிகிறது.",
        "கொவிட் -19 பேர்தொற்றின் முடக்கத்தில் இலங்கையின் பொருளாதாரத்தின் நிலைகள் அனைத்தும் ஆட்டம் கண்டது. தேசிய வருமானம் கேள்விக்குள்ளானதால் அந்நிய செலாவணி இருப்பும் மெதுவாக வீழ்ச்சியடைய தொடங்கியது. இந்த இரு விடயத்தையும் கையாள்வதற்கு கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் அரசு தவறியது. எனவே தான் நிலைமை படுமோசமானது. அமைதி வழி மக்கள்  போராட்டங்கள் வன்முறையாக மாற்றமடைந்து ஜனாதிபதி மாளிகை உட்பட அரசாங்கத்தின் முக்கிய மர்ம ஸ்தானங்கள் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் வசமானர்து. இதனை தொடர்ந்தே கோட்டாபய ராஜபக்ஷ நாட்டை விட்டு தப்பிச்சென்று தனது இராஜினாமா கடிதத்தையும் சபாநாயகருக்கு அனுப்பி வைத்திருந்தார்.",
        "இவ்வாறானதொரு நிலையில் தற்போது ஏற்பட்டுள்ள ஜனாதிபதி பதவிக்கான வாக்கெடுப்பு புதன்கிழமை இடம்பெறவுள்ளது. பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் பாராளுமன்ற உறுப்பினரான டளஸ் அழகப்பெரும மற்றும்  மக்கள் விடுதலை முன்னணியின் தலைவர் (ஜே.வி.பி) அநுரகுமார திசாநாயக  ஆகிய மூவரும் வேட்பு மனு தாக்கல் செய்து பாராளுமன்றத்தில் இடம்பெறக்கூடிய ஜனாதிபதி தெரிவுக்கு போட்டியிட உள்ளமையை உத்தியோகப்பூர்வமாக அறிவித்துள்ளனர்.",
        "இந்த மூன்று வேட்பாளர்களில் யாரால்?  நாட்டின் தற்போதைய நெருக்கடிகளுக்கு தீர்வு காண முடியும் என்பது அனைத்து தரப்பினராலும் வைக்கப்படுகின்ற பொதுவான கேள்வியாகின்றது. ஆனால் அதற்கு அப்பால் உலக அரசியல் விடயங்களை சுட்டிக்காட்டியும் பல அரசியல் கட்சிகள் மட்டத்தில் கருத்துக்கள் பரப்படுகின்றன.",
        "ஊதாரணமாக திறந்த பொருளாதார கொள்கையே நாட்டின் தற்போதைய அழிவுக்கு காரணம் எனவும் அவ்வாறு கொள்கையுடையவர் ஜனாதிபதிக்கு வர கூடாது. அதே போன்று அவ்வாறா ஒருவர் வந்தால் எம்.சி.சி. மற்றும் சோபா போன்ற அமெரிக்க இராணுவ திட்டங்கள் நாட்டிற்கு கொண்டுவர்ப்படலாம் என்று டளஸ் அழகப்பெருமவை ஆதரிக்கும் தரப்பினர் கூறுகின்றனர். மறுப்பும் தேசியமயப்படுத்தப்பட்ட பொருளாதாரத்தை நோக்கியே செல்ல வேண்டும் என்றும் அதனை மையப்படுத்திய திட்டங்களுக்கே முக்கியத்துவம் அளிக்கப்படும் என அநுரகுமார திசாநாயக தரப்பினர் கூறுகின்றனர்.",
        "ஐக்கிய தேசிய கட்சியின் பொருளாதார கொள்கைகள் தாராளவாத அல்லது திறந்த பொருளாதாரத்தை மையப்படுத்தியதாகவே இருந்துள்ளது. புதிய ஜனாதிபதி தெரிவில் போட்டியிடும் பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் அறிவிப்புகள் தற்போதைய நெருக்கடிக்கான அவசர தீர்வுகளை மையப்படுத்தியதாகும்.",
        "இந்த கொள்கைகளுடன் தொடர்புடைய பிராந்திய – பூகோள அரசியல் பாராளுமன்றத்திற்குள் நடக்கும் ஜனாதிபதி தெரிவில் தாக்கம் செலுத்துகின்றதா என்ற ஐயப்பாடு பொதுவாகவே காணப்படுகின்றது. ஏனெனில்  இந்தோ – பசுபிக் பிராந்தியத்தின் ஆதிக்க போட்டி தீவிரமடைந்துள்ளது.",
        "அதே போன்று  பலவந்த நாடுகளின் ஆதிக்க இலக்குகளாக இலங்கை உட்பட  தெற்காசிய நாடுகள்  பலவும் உள்ளன. அமெரிக்கா, இந்தியா மற்றும் சீனா போன்ற நாடுகளின் இலங்கை மீதான ஆர்வங்கள் பிராந்திய – பூகோள அரசியல் நலன்களுடன் ஒன்றிணைந்தவையாகும்.  எனவே இந்த நாடுகளின் பொதுவான இராஜதந்திர மறுபுகள் ஒத்திசைவான ஆட்சியை உறுதிப்படுத்துவதை இலக்காக கொண்டே செயற்படும்.",
        "எனவே இலங்கை என்பது பிராந்தியத்தில் முக்கிய செல்வாக்கை செலுத்தக் கூடிய கேந்திர நிலையமாகும். இந்தியவை பொறுத்த வரையில் அந்நாட்டின் தேசிய பாதுகாப்பிற்கு இலங்கை முக்கியமாகின்றது. சீனாவிற்கோ தனது ஒரு மண்டலம் ஒரு பாதை முன்முயற்சி கொள்கை திட்டத்திற்கும் பிராந்தியத்தில் செல்வாக்கை அதிகரிக்கவும் முக்கியமாகின்றது. இவ்வாறு இலங்கை மீது ஆர்வத்தை வெளிப்படுத்தும் ஒவ்வொரு நாடுகளுக்கு தனிப்பட்ட நிகழ்ச்சி நிரல் அமையலாம். ஆவை இலங்கையின் நலன்களை விட பிராந்திய – பூகோள அரசியல் நலன்களை கொண்டவையாகவே இருக்கும். அந்த வகையில் பாராளுமன்றத்தில் இடம்பெறும் ஜனாதிபதி தெரிவில் போட்டியிட கூடிய வேட்பாளர்கள் குறித்து இந்த நாடுகள் ஆர்வம் செலுத்தும் என்பதை மறுக்க இயலாது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் துலாஸ் அழகபெரும",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்.சி.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}