{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130284",
  "time_ut": 1656329983,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஒரு குழந்தையின் தாயான அக்கரைப்பற்று பெண்ணை திருமணம் செய்துகொள்ள  இலங்கைக்கு வந்த இந்தியப் பெண் விடுதலை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Liberation of an Indian woman who came to Sri Lanka to marry a caring woman who is the mother of a child",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "A Tamil Nadu woman has been arrested for visiting Sri Lanka to marry a mother of a child, but she has been released and the case has been adjourned until July 29.",
        "Akkaraipattu Magistrate MHM Hamza has released the first suspect, the mother of a 19 - year - old one - and - a - half - year - old child, on Rs. And the case was adjourned until the 29th of July to be handed over until a report on the woman's conduct is received.",
        "Also, the second suspect, a 24-year-old graduate woman from Gunnathur, Tamil Nadu, was acquitted by a magistrate after reviewing an application by a former attorney general to hand him over to the Indian High Commission and repatriate him as the charges against him had not been substantiated.",
        "It is noteworthy that the second suspect who was released without any charges was taken away by a women's rights organization from Batticaloa in a van with a female lawyer in a van to pick up the graduate from Gunnathur, Tamil Nadu.",
        "As well as juvenile probation officers, the first suspect to appear in the case was brought to the attention of the magistrate in view of the future welfare of the one-and-a-half-year-old child of a respectable 19-year-old woman. The court also took note of the matter and ordered that the mother and child be kept in the custody of the women.",
        "The first suspects in the case were the parents of the 19-year-old esteemed woman's plaintiffs, and lawyers A. M. Jenner and M. R. Rizwan appeared on behalf of the husband.",
        "The second suspect, a female graduate from Gunnathurai, Tamil Nadu, was represented by a female lawyer from Batticaloa under the auspices of the Women's Rights Organization.",
        "The case was taken up for hearing on Wednesday (22) and the court had directed the concerned women to show the two women to the psychiatrist and submit a report.",
        "The two women were admitted to the psychiatric ward of the Kalmunai Base Hospital where they were examined and then placed on remand as per the court order.",
        "Akkaraipattu Magistrate MHM Hamza has released the first suspect, the mother of a 19 - year - old 19 - year - old one - and - a - half - year - old child, on bail of Rs. The case is being re-assigned to another judge, and he will return to court on July 29.",
        "Akkaraipattu's parents had lodged a complaint with the Akkaraipattu police last Monday (20) following a woman from Tamil Nadu who had come to Sri Lanka from India in search of her friend under the Akkaraipattu police division and the two had been talking on the phone as friends and now wanting to get married.",
        "The women had been in telephone contact with a friend who had been married in India for the past two years and had married a one-and-a-half-year-old daughter and a husband."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Akkaraipattu Magistrate MHM Hamza",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 - year - old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 29th of July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "24-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gunnathur",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Indian High Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Gunnathur",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "19-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "A. M. Jenner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M. R. Rizwan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Gunnathurai, Tamil Nadu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Batticaloa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Women's Rights Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Kalmunai Base Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Akkaraipattu Magistrate MHM Hamza",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 - year - old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19 - year - old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Akkaraipattu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Akkaraipattu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දරුවෙකුගේ මවක් වන සත්කාරක කාන්තාවක් විවාහ කර ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි ඉන්දියානු කාන්තාවකට විමුක්තිය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "දරුවෙකුගේ මවක් විවාහ කර ගැනීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි තමිල්නාඩු කාන්තාවක් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇතත් ඇය නිදහස් කර ඇති අතර නඩුව ජූලි 29 දක්වා කල් තැබුණා.",
        "අක්කරෙයිපත්තුව මහේස්ත්‍රාත් එම්.එච්.එම් හම්සා මහතා විසින් පළමු සැකකරු වන අවුරුදු 19ක එකහමාරක දරුවෙකුගේ මව රුපියල් ලක්ෂය මත මුදාහැරීමට නියෝග කළ අතර නඩුව ජූලි මස 29 වැනිදා තෙක් කල් තැබීය. කාන්තාවගේ හැසිරීම පිළිබඳ වාර්තාවක් ලැබේ.",
        "එසේම දෙවන සැකකරු වන තමිල්නාඩුවේ ගුන්නතූර් ප්‍රදේශයේ 24 හැවිරිදි උපාධිධාරි කාන්තාවක් ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලයට භාරදී ඔහුට එරෙහිව ඇති චෝදනා ලෙස ඔහුව මෙරටට ගෙන්වා ගැනීම සඳහා හිටපු නීතිපතිවරයෙකු කළ ඉල්ලීමක් සලකා බැලීමෙන් අනතුරුව මහේස්ත්‍රාත්වරයා විසින් නිදොස් කොට නිදහස් කරනු ලැබුවා. ඔහු සනාථ කර නොතිබුණි.",
        "කිසිදු චෝදනාවකින් තොරව නිදහස් කෙරුණු දෙවැනි සැකකරු තමිල්නාඩුවේ ගුන්නතූර් ප්‍රදේශයෙන් උපාධිධාරිනිය රැගෙන ඒම සඳහා නීතිඥවරියක් සමඟ වෑන් රථයකින් මඩකලපුවේ සිට කාන්තා අයිතිවාසිකම් සංවිධානයක් විසින් වෑන් රථයකින් රැගෙන යාම විශේෂත්වයකි.",
        "බාල වයස්කාර පරිවාස නිලධාරීන් මෙන්ම, නඩුවට පෙනී සිටි පළමු සැකකරු 19 හැවිරිදි ගෞරවනීය වයස අවුරුදු එකහමාරක දරුවාගේ අනාගත සුබසාධනය සැලකිල්ලට ගනිමින් මහේස්ත්‍රාත්වරයාගේ අවධානයට යොමු කරන ලදී. මහලු කාන්තාව. අධිකරණය ද කරුණු සැලකිල්ලට ගත් අතර මව සහ දරුවා කාන්තාවන් භාරයේ තබන ලෙස නියෝග කළේය.",
        "මෙම නඩුවේ පළමු සැකකරුවන් වූයේ 19 හැවිරිදි ගෞරවනීය කාන්තාවගේ පැමිණිලිකරුවන්ගේ දෙමාපියන් වන අතර සැමියා වෙනුවෙන් නීතිඥ A. M. Jenner සහ M. R. Rizwan පෙනී සිටියහ.",
        "දෙවන සැකකරු වන තමිල්නාඩුවේ ගුන්නතුරෙයි ප්‍රදේශයේ උපාධිධාරිනියක් වන අතර ඇය වෙනුවෙන් පෙනී සිටියේ කාන්තා අයිතිවාසිකම් සංවිධානයේ අනුග්‍රහය යටතේ මඩකලපුවේ නීතිඥවරියක් විසිනි.",
        "මෙම නඩුව බදාදා (22) විභාගයට ගත් අතර, අදාළ කාන්තාවන් දෙදෙනා මනෝ වෛද්‍යවරයා වෙත පෙන්වා වාර්තාවක් ඉදිරිපත් කරන ලෙස අධිකරණය අදාළ කාන්තාවන්ට නියෝග කර තිබේ.",
        "මෙම කාන්තාවන් දෙදෙනා කල්මුණේ මූලික රෝහලේ මානසික රෝග වාට්ටුවට ඇතුළත් කිරීමෙන් අනතුරුව පරීක්ෂාවට ලක් කර අධිකරණ නියෝගයට අනුව රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කර තිබේ.",
        "අක්කරපත්තුව මහේස්ත්‍රාත් එම්.එච්.එම් හම්සා මහතා විසින් පළමු සැකකරු වන අවුරුදු 19 - 19 - අවුරුදු එකහමාරක් වයසැති දරුවෙකුගේ මව රුපියල් ලක්ෂයක ශරීර ඇප මත මුදා හැරිය. නඩුව යළි කැඳවීමට නියමිතය. තවත් විනිසුරුවරයෙකු වන අතර, ඔහු ජූලි 29 වන දින නැවත උසාවියට ​​පැමිණෙනු ඇත.",
        "අක්කරපත්තුව පොලිස් වසමට අයත් තම මිතුරිය සොයා ඉන්දියාවේ සිට ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි තමිල්නාඩු ප්‍රදේශයේ කාන්තාවක් සම්බන්ධයෙන් අක්කරපත්තුවේ දෙමාපියන් පසුගිය සඳුදා (20) අක්කරපත්තුව පොලිසියට පැමිණිල්ලක් කර ඇති අතර ඔවුන් දෙදෙනා මිතුරන් ලෙස දුරකථනයෙන් කතා කරමින් සිට ඇත. හා දැන් විවාහ වෙන්න ඕන.",
        "මෙම කාන්තාවන් පසුගිය වසර දෙකක පමණ කාලයක සිට ඉන්දියාවේ විවාහ වී වසර එකහමාරක දියණියක් සහ සැමියෙකු සමඟ විවාහ වී සිටි මිතුරෙකු සමඟ දුරකථන සබඳතා පවත්වා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අක්කරපත්තුව මහේස්ත්‍රාත් එම්.එච්.එම් හම්සා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 - වයස අවුරුදු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 29 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "24 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගුන්නතූර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ගුන්නතූර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "19 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "A. M. ජෙනර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම් ආර් රිස්වාන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ගුන්නතුරෙයි, තමිල්නාඩුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මඩකලපුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාන්තා අයිතිවාසිකම් සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කල්මුණේ මූලික රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අක්කරපත්තුව මහේස්ත්‍රාත් එම්.එච්.එම් හම්සා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 - වයස අවුරුදු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19 - වයස අවුරුදු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අක්කරපත්තුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අක්කරපත්තුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒரு குழந்தையின் தாயான அக்கரைப்பற்று பெண்ணை திருமணம் செய்துகொள்ள  இலங்கைக்கு வந்த இந்தியப் பெண் விடுதலை",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "ஒரு குழந்தையின் தாயான பெண் ஒருவரை திருமணம் செய்ய இலங்கைக்கு வருகை தந்த தமிழகப் பெண் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்ட நிலையில், தற்போது அவர் விடுதலை செய்யப்பட்டுள்ளதுடன் எதிர்வரும் ஜூலை மாதம் 29 ஆம் திகதி வரை குறித்த வழக்கு ஒத்திவைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இன்று (27) மீண்டும் குறித்த வழக்கு நீதிவானின் சமாதான அறையில் விசாரணைக்கு எடுத்துக்கொள்ளப்பட்ட  நிலையில் இரு பெண்களின் உளநல மருத்துவ அறிக்கை சமர்ப்பிக்கப்பட்டதையடுத்து அக்கரைப்பற்று நீதிமன்ற நீதிவான் எம்.எச்.எம்.ஹம்ஸா முதலாவது சந்தேக நபரான 19 வயது மதிக்கத்தக்க  ஒன்றரை வயதான  குழந்தையின் தாயாரை ஒரு இலட்சம் ரூபா ஆட்பிணையில் விடுவித்து பெண்கள் காப்பகமொன்றில் அவரது குழந்தையின் எதிர்கால நலன் மற்றும் குறித்த பெண்ணின் நடத்தைகள் தொடர்பில் அறிக்கை கிடைக்கும் வரை ஒப்படைக்குமாறும் எதிர்வரும் ஜூலை மாதம் 29 ஆந்திகதி வரை குறித்த வழக்கு ஒத்திவைக்கப்பட்டது.",
        "அத்துடன் இரண்டாவது சந்தேக நபரான 24 வயது மதிக்கத்தக்க தமிழ்நாட்டின் குன்னத்தூரைச் சேர்ந்த பட்டதாரியான  பெண் தொடர்பில் குற்றச்சாட்டுகள் நிருபிக்கப்படாமையினால்  அவர் தொடர்பில் முன்னிலையான  சட்டத்தரணி, இந்திய உயர்ஸ்தானிகர் காரியாலயத்தில் ஒப்படைத்து சொந்த இடத்துக்கு மீள அனுப்புவதற்கு விடுத்த விண்ணப்பத்தை பரீசீலனை செய்த நீதிவான் இரண்டாவது சந்தேக நபரான தமிழ்நாட்டின் குன்னத்தூரைச் சேர்ந்த பட்டதாரியை விடுவித்து அனுமதி வழங்கினார்.",
        "மேலும் எவ்வித குற்றச்சாட்டுகள் இன்றி விடுவிக்கப்பட்ட இரண்டாவது சந்தேக நபரான தமிழ்நாட்டின் குன்னத்தூரைச் சேர்ந்த பட்டதாரியை அழைத்து செல்ல மட்டக்களப்பில் இருந்து வேன் ஒன்றில் பெண்கள் உரிமை தொடர்பான அமைப்பு ஒன்று பெண் சட்டத்தரணியுடன் வருகை தந்து அழைத்து சென்றமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "அத்துடன் சிறுவர் நன்னடத்தை அதிகாரிகள், இவ்வழக்கில் பிரசன்னமாகி முதலாவது சந்தேக நபரான 19 வயது மதிக்கத்தக்க பெண்ணின் ஒன்றரை  வயது குழந்தையின் எதிர்கால நலனை கருத்தில் கொண்டு நீதிவானின் கவனத்துக்கு கொண்டு வந்தனர். இவ்விடயத்தையும் மன்று கவனத்தில் எடுத்து தாய் மற்றும் குழந்தையை பெண்கள் காப்பகத்தில் வைத்து பராமரிக்குமாறு கட்டளையிட்டது.",
        "இந்த வழக்கில் முதலாவது சந்தேக நபரான 19 வயது மதிக்கத்தக்க பெண்ணின் முறைப்பாட்டாளர்களான பெற்றோர், கணவன் சார்பாக சட்டத்தரணிகளான ஏ.எம் ஜெனீர் மற்றும் எம்.ஐ றிஸ்வான் ஆகியோர் ஆஜராகினர்.",
        "இரண்டாவது சந்தேக நபரான தமிழ்நாட்டின் குன்னத்தூரைச் சேர்ந்த பட்டதாரியான  பெண்ணுக்கு மட்டக்களப்பில் இருந்து பெண்கள் உரிமைக்கான அமைப்பொன்றின் அனுசரணையில் பெண் சட்டத்தரணி ஒருவர் ஆஜராகி இருந்தார்.",
        "கடந்த புதன்கிழமை (22) அன்று இவ்விடயம் தொடர்பான வழக்கு விசாரணைக்கு எடுத்து கொள்ளப்பட்ட நிலையில் அக்கரைப்பற்று நீதிமன்றத்தினால் இரு பெண்களையும் இவ்வாறு உலநல மருத்துவரிடம் காண்பித்து அறிக்கையை சமர்ப்பிக்குமாறு நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டிருந்தார்.",
        "இரு பெண்களையும் கல்முனை ஆதார வைத்தியசாலை மனநலப் பிரிவில் சேர்க்கப்பட்டு அங்கு அவர்களுக்கு பரிசோதனை மேற்கொள்ளப்பட்டு அதன் பின்னர் மேற்படி பெண்கள் இருவரும் நீதிமன்றக் கட்டளையின்படி விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டிருந்தனர்.",
        "இதற்கமைய இன்று(27) மீண்டும் குறித்த வழக்கு நீதிவானின் சமாதான அறையில் விசாரணைக்கு எடுத்துக்கொள்ளப்பட்ட நிலையில் இரு பெண்களின் உளநல மருத்துவ அறிக்கை சமர்ப்பிக்கப்பட்டதை அடுத்து அக்கரைப்பற்று நீதிமன்ற நீதிவான் எம்.எச்.எம்.ஹம்ஸா முதலாவது சந்தேக நபரான 19 வயது மதிக்கத்தக்க ஒன்றரை வயது குழந்தையின் தாயாரை ஒரு இலட்சம் ரூபா ஆட்பிணையில் விடுவித்து பெண்கள் காப்பகமொன்றில் அவரது குழந்தையின் எதிர்கால நலன் மற்றும் குறித்த பெண்ணின் நடத்தை கோலங்கள் தொடர்பில் அறிக்கை கிடைக்கும் வரை ஒப்படைக்குமாறும் எதிர்வரும் ஜுலை மாதம் 29 ஆந்திகதி வரை குறித்த வழக்கு ஒத்திவைக்கப்பட்டது.",
        "கடந்த திங்கட்கிழமை (20) இந்தியாவிலிருந்து இலங்கை வந்து அக்கரைப்பற்று பொலிஸ் பிரிவுக்கு உட்பட்ட தனது  நண்பியைத் தேடி தமிழ்நாட்டைச் சேர்ந்த பெண் ஒருவர் வந்துள்துள்ளதுடன் இருவரும் நண்பிகளாக தொலைபேசி மூலம் உரையாடி வந்ததாகவும் தற்போது திருமணம் செய்வதற்கு விருப்பம் தெரிவித்ததை தொடர்ந்து அக்கரைப்பற்று பெண்ணின் பெற்றோர் அக்கரைப்பற்று பொலிஸில் முறைப்பாடு செய்திருந்தனர் .",
        "மேற்படி பெண்கள் கடந்த இரண்டு வருடங்களுக்கு முன்னர் இந்தியாவில் திருமணம் செய்துள்ள நண்பி ஒருவர் மூலம் தொலைபேசியூடாக தொடர்பினை பேணியுள்ளதுடன் பெண்ணுக்கு திருமணமாகி ஒன்றரை வயது மகளும் கணவரும்  உள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அக்கரைப்பற்று நீதவான் எம்.எச்.எம்.ஹம்சா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 - வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 29 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "24 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குன்னத்தூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திய உயர் ஸ்தானிகராலயம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "குன்னத்தூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "19 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏ.எம். ஜென்னர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.ஆர்.ரிஸ்வான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "குன்னத்துரை, தமிழ்நாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெண்கள் உரிமைகள் அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கல்முனை ஆதார வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அக்கரைப்பற்று நீதவான் எம்.எச்.எம்.ஹம்சா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 - வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19 - வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அக்கரைப்பற்று",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அக்கரைப்பற்று",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}