{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/hobsons-choice-for-govt/",
  "time_ut": 1657300620,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Hobson’s choice for govt.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Hobson’s choice for govt.",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The government of the Rajapaksas by the Rajapaksas for the Rajapaksas not only destroyed the economy but also created conditions for the ruination of democracy. Current political upheavals which have the potential to plunge the country into anarchy would not have come about if President Gotabaya Rajapaksa had heeded calls for the formation of an all-party interim administration instead of trying to perpetuate the family rule by appointing a puppet government. Basil Rajapaksa keeps the current Cabinet on a string by leveraging his control over the SLPP in spite of having resigned from Parliament. He knows more than one way to shoe a horse, as we have said in a previous comment.",
        "Corrupt deals continue to be struck under the present regime as evident from serious allegations against the state-owned gas company, Litro, and the Ceylon Petroleum Corporation. A minister has had to step down temporarily over a bribery allegation. Leopards do not change their spots, do they? How could the international community be expected to help a country governed by a bunch of kleptocrats? Economic recovery and political stability will continue to elude this country as long as the current administration, which has manifestly failed and is corrupt, remains in power and continues to carry out crooked deals without making a serious effort to sort out the economy. One wonders whether the government leaders are exacting revenge on the public for rising against them.",
        "The Opposition is not alone in calling for the resignation of the failed Rajapaksa-Wickremesinghe government; religious leaders, professional associations, trade unions, and members of the public who are undergoing untold suffering are also asking it to resign forthwith, and pave the way for a truly national unity government to extricate the country from the tentacles of the Rajapaksa family. Let the government be warned that unless it steps down immediately, its bigwigs will run the risk of defenestration.",
        "Unfortunately, some bankrupt political forces are riding the crest of the current wave of public anger and furthering their political interests. The blame for this situation also should go to the incumbent regime, which is clinging on to power.",
        "Those who thought the Galle Face protesters were a leaderless, pressure group stand corrected. Politicians who infiltrated and manipulated that protest campaign, which was initially apolitical, have crawled out of the woodworks. The Frontline Socialist Party (FSP) has said a formidable power centre has to be established outside Parliament, which it has dubbed a failed institution. It has demanded that the anti-government protesters who do not belong to the political parties represented in Parliament be given representation in the interim government to be formed. What are the selection criteria to be used for that purpose? Isn’t the FSP, which cannot win elections, seeking to savour state power on the pretext of empowering the protesting public? The Rajapaksas returned to power by raising people’s expectations, and their enemies are now exploiting people’s woes and frustration.",
        "The anti-government forces on the offensive may be united at present, but they are bound to break ranks and even clash after achieving the common goal—the ouster of the incumbent dispensation. There’s the rub. We have seen this happen in countries where the Arab Spring took place, and those nations slid into anarchy. Libya is a case in point. Hence the need to prevent the disparate forces that have banded together against the current administration from becoming a law unto themselves. This is something the Opposition and all those who cherish democracy should take notice of.",
        "The least the government could do to avert disaster and help resolve the political crisis within the framework of parliamentary democracy is to resign, and allow an interim administration consisting of all political parties represented in Parliament to be formed without further delay. Only a national unity government will be able to usher in political stability, mobilise all sections of society for rebuilding the economy, and, above all, let other nations know that Sri Lanka is ready to get its act together and deserves international assistance.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hobson",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Rajapaksas for the Rajapaksas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Litro",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa-Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The Frontline Socialist Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FSP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Arab",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Libya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රජයට හොබ්සන්ගේ තේරීම.",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "රාජපක්ෂලා විසින් රාජපක්ෂලා වෙනුවෙන් කළ රාජපක්ෂලාගේ ආණ්ඩුව ආර්ථිකය විනාශ කළා පමණක් නොව ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය විනාශ කිරීමට අවශ්‍ය තත්ත්වයන් ද නිර්මාණය කළේය. රූකඩ ආණ්ඩුවක් පත් කර පවුල් පාලනය පවත්වාගෙන යාමට උත්සාහ නොකර සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර පාලනයක් ඇති කරන ලෙස කළ ඉල්ලීමට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ කන් දුන්නේ නම් රට අරාජික කළ හැකි වත්මන් දේශපාලන පෙරළි ඇති නොවනු ඇත. බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා පාර්ලිමේන්තුවෙන් ඉල්ලා අස්වී තිබියදීත් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණට බලය ලබා දෙමින් වත්මන් අමාත්‍ය මණ්ඩලය නූලෙන් තබා ගනී. අපි කලින් කමෙන්ට් එකක කිව්වා වගේ අශ්වයෙකුට සපත්තු දාන්න ක්‍රම එකකට වඩා ඔහු දන්නවා.",
        "රජයට අයත් ගෑස් සමාගමක් වන ලිට්‍රෝ සමාගමට සහ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට එල්ල වී ඇති බරපතළ චෝදනාවලින් පැහැදිලි වන්නේ වත්මන් පාලනය යටතේ දූෂිත ගනුදෙනු දිගින් දිගටම සිදුවෙමින් පවතින බවයි. අල්ලස් චෝදනාවක් මත අමාත්‍යවරයෙකුට තාවකාලිකව ඉල්ලා අස්වීමට සිදුව තිබෙනවා. දිවියන් ලප වෙනස් කරන්නේ නැහැ නේද? ක්ලෙප්ටොක්‍රැට්වරුන් රොත්තක් විසින් පාලනය කරන රටකට ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවෙන් උදව් බලාපොරොත්තු විය හැක්කේ කෙසේද? පැහැදිලිවම අසාර්ථක වූ සහ දූෂිත වූ වත්මන් පාලනය බලයේ සිටිමින් ආර්ථිකය නිරාකරණය කිරීමට දැඩි උත්සාහයක් නොගෙන තක්කඩි ගණුදෙණු කරගෙන යන තාක් කල් ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සහ දේශපාලන ස්ථාවරත්වය මේ රට මඟහැරී යනු ඇත. ආණ්ඩුවේ නායකයන් තමන්ට එරෙහිව නැඟී සිටීම නිසා මහජනතාවගෙන් පළිගන්නවාදැයි කෙනෙකුට සිතේ.",
        "අසාර්ථක රාජපක්ෂ-වික්‍රමසිංහ ආණ්ඩුව ඉල්ලා අස්විය යුතු යැයි කියා සිටින්නේ විපක්ෂය පමණක් නොවේ; ආගමික නායකයන්, වෘත්තීය සංගම්, වෘත්තීය සමිති සහ අප්‍රමාණ දුක් විඳිමින් සිටින මහජනතාවද ඉල්ලා සිටින්නේ වහාම ඉල්ලා අස්වී රාජපක්ෂ පවුලේ කූඩාරම්වලින් රට මුදා ගැනීමට සැබෑ ජාතික සමගි ආණ්ඩුවකට පාර සකසන ලෙසයි. රජය වහා ඉවත් නොවන්නේ නම් එහි ප්‍රධානීන් ආරක්‍ෂා කිරීමේ අවදානමකට මුහුණ දෙන බවට රජයට අනතුරු ඇඟවීමක් කරමු.",
        "අවාසනාවකට මෙන්, සමහර බංකොලොත් දේශපාලන බලවේග වත්මන් මහජන කෝපයේ රැල්ලේ ලාංඡනය මත නැගී තම දේශපාලන අවශ්‍යතා ඉදිරියට ගෙන යමින් සිටී. මේ තත්ත්වය පිළිබඳ දොස් පැවරිය යුත්තේ බලයේ එල්ලී සිටින වත්මන් පාලනයටයි.",
        "ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන් නායකයෙකු නැති, පීඩන කණ්ඩායම් යැයි සිතූ අය නිවැරදි විය. මුලදී අදේශපාලනිකව පැවති එම විරෝධතා ව්‍යාපාරයට රිංගා හසුරුවන දේශපාලකයෝ ලී වැඩවලින් බඩගාගෙන ඇත. පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය (FSP) පවසා ඇත්තේ තමන් අසාර්ථක ආයතනයක් ලෙස නම් කර ඇති පාර්ලිමේන්තුවෙන් පිටත බලවත් බල මධ්‍යස්ථානයක් ස්ථාපිත කළ යුතු බවයි. පාර්ලිමේන්තුව නියෝජනය කරන දේශපාලන පක්ෂවලට අයත් නොවන ආණ්ඩු විරෝධී උද්ඝෝෂකයන්ට පිහිටුවීමට නියමිත අන්තර්වාර ආණ්ඩුවේ නියෝජනයක් ලබාදෙන ලෙස ඉල්ලා තිබේ. ඒ සඳහා භාවිතා කළ යුතු තේරීම් නිර්ණායක මොනවාද? මැතිවරණ ජයගත නොහැකි පෙසප, උද්ඝෝෂණ කරන මහජනතාව බලගැන්වීමේ කඩතුරාව මත රාජ්‍ය බලය භුක්ති විඳීමට උත්සාහ කරනවා නොවේද? රාජපක්ෂලා නැවත බලයට පත්වූයේ ජනතාවගේ අපේක්ෂාවන් ඉහළ නංවමින්, ඔවුන්ගේ සතුරන් දැන් ජනතාවගේ දුක සහ කලකිරීම් ගසාකමින් සිටිති.",
        "ප්‍රහාරයේ යෙදී සිටින රාජ්‍ය විරෝධී බලවේග මේ වන විට එක්සත් වී සිටිය හැකි නමුත්, ඔවුන් පොදු අරමුණ වන වත්මන් පාලනය නෙරපා හැරීමෙන් පසු තරාතිරම නොබලා ගැටීමට පවා බැඳී සිටිති. අඹරන එක තියෙනවා. අරාබි වසන්තය ඇති වූ රටවල මෙය සිදු වන බව අපි දැක ඇත්තෙමු, එම ජාතීන් අරාජිකත්වයට පත් විය. ලිබියාව උදාහරණයකි. එබැවින් වත්මන් පාලනයට එරෙහිව එකට එකතු වී සිටින අසමගි බලවේග තමන්ටම නීතියක් වීම වැළැක්විය යුතුය. මෙය විපක්ෂය සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය අගය කරන සියලු දෙනාගේ අවධානයට ලක්විය යුතු කරුණකි.",
        "පාර්ලිමේන්තු ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදයේ රාමුව තුළ ව්‍යසනය වළක්වා ගැනීමටත් දේශපාලන අර්බුදය විසඳා ගැනීමටත් ආණ්ඩුවට කළ හැකි අවම දෙය ඉල්ලා අස්වී පාර්ලිමේන්තුව නියෝජනය කරන සියලූ දේශපාලන පක්ෂවලින් සමන්විත අන්තර්වාර පාලනයක් තව දුරටත් ප‍්‍රමාදයකින් තොරව පිහිටුවීමට ඉඩ දීමයි. දේශපාලන ස්ථාවරත්වය ඇති කිරීමටත්, ආර්ථිකය යළි ගොඩනැගීම සඳහා සමාජයේ සියලුම කොටස් බලමුලු ගැන්වීමටත්, සියල්ලටත් වඩා, ශ්‍රී ලංකාව එකට ක්‍රියා කිරීමට සූදානම් බවත් ජාත්‍යන්තර සහය ලැබිය යුතු බවත් අනෙකුත් ජාතීන්ට දන්වා යැවීමට හැකි වන්නේ ජාතික සමගි රජයකට පමණි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හොබ්සන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලාට රාජපක්ෂලා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිට්රෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ-වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙසප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරාබි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලිබියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசாங்கத்திற்கான ஹாப்சனின் விருப்பம்.",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ராஜபக்ஷக்களுக்காக ராஜபக்சக்களால் ராஜபக்சக்களின் அரசாங்கம் பொருளாதாரத்தை அழித்தது மட்டுமன்றி ஜனநாயகத்தை சீரழிக்கும் சூழலையும் உருவாக்கியது. பொம்மை அரசாங்கத்தை நியமித்து குடும்ப ஆட்சியை நிலைநிறுத்துவதற்குப் பதிலாக சர்வகட்சி இடைக்கால நிர்வாகத்தை அமைக்க வேண்டும் என்ற கோரிக்கைக்கு ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ செவிசாய்த்திருந்தால் நாட்டை அராஜகத்திற்குள் தள்ளக்கூடிய தற்போதைய அரசியல் குழப்பங்கள் ஏற்பட்டிருக்காது. பசில் ராஜபக்ச பாராளுமன்றத்தில் இருந்து ராஜினாமா செய்த போதிலும் SLPP மீது தனது கட்டுப்பாட்டை பயன்படுத்தி தற்போதைய அமைச்சரவையை ஒரு சரத்தில் வைத்திருக்கிறார். நாம் முந்தைய பின்னூட்டத்தில் கூறியது போல் குதிரையை காலணி போடுவதற்கு ஒன்றுக்கு மேற்பட்ட வழிகள் அவருக்குத் தெரியும்.",
        "அரசாங்கத்திற்கு சொந்தமான எரிவாயு நிறுவனமான லிட்ரோ மற்றும் இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்திற்கு எதிரான கடுமையான குற்றச்சாட்டுக்களில் இருந்து தற்போதைய ஆட்சியின் கீழ் ஊழல் பேரங்கள் தொடர்ந்து மேற்கொள்ளப்பட்டு வருகின்றன. லஞ்ச புகாரில் அமைச்சர் ஒருவர் தற்காலிகமாக பதவி விலக நேரிட்டது. சிறுத்தைகள் தங்கள் புள்ளிகளை மாற்றுவதில்லை, இல்லையா? கிளெப்டோக்ராட்களின் கூட்டத்தால் ஆளப்படும் ஒரு நாட்டிற்கு சர்வதேச சமூகம் எவ்வாறு உதவும் என்று எதிர்பார்க்கலாம்? வெளிப்படையாக தோல்வியடைந்து ஊழல் நிறைந்த தற்போதைய நிர்வாகம் ஆட்சியில் இருந்துகொண்டு பொருளாதாரத்தை சீர்செய்வதில் தீவிர முயற்சி எடுக்காமல் வக்கிரமான ஒப்பந்தங்களைத் தொடரும் வரையில் பொருளாதார மீட்சியும் அரசியல் ஸ்திரத்தன்மையும் இந்த நாட்டிலிருந்து விலகிச் செல்லும். அரசாங்கத் தலைவர்கள் தங்களுக்கு எதிராக எழும்பியதற்காக பொதுமக்களைப் பழிவாங்குகிறார்களா என்று ஒருவர் ஆச்சரியப்படுகிறார்.",
        "தோல்வியடைந்த ராஜபக்சே-விக்ரமசிங்கே அரசாங்கத்தை ராஜினாமா செய்ய வேண்டும் என்று எதிர்க்கட்சிகள் மட்டும் குரல் கொடுக்கவில்லை; சொல்லொணா துன்பங்களை அனுபவித்து வரும் சமயத் தலைவர்கள், தொழிற்சங்கங்கள், தொழிற்சங்கங்கள் மற்றும் பொதுமக்களும் உடனடியாக இராஜினாமா செய்து ராஜபக்ச குடும்பத்தின் கூடாரங்களில் இருந்து நாட்டை மீட்டெடுக்க உண்மையான தேசிய ஐக்கிய அரசாங்கத்திற்கு வழி வகுக்கும்படி கேட்டுக் கொள்கின்றனர். அரசு உடனடியாகப் பதவி விலகாவிட்டால், அதன் பெருந்தலைவர்கள் தற்காப்புக்கு ஆளாக நேரிடும் என்பதை எச்சரிக்க வேண்டும்.",
        "துரதிர்ஷ்டவசமாக, சில திவாலான அரசியல் சக்திகள் தற்போதைய பொதுக் கோப அலையின் உச்சத்தில் சவாரி செய்து தங்கள் அரசியல் நலன்களை மேம்படுத்திக் கொள்கின்றன. இந்த நிலைமைக்கான பழியை, பதவியில் ஒட்டிக்கொண்டிருக்கும் ஆட்சிக்குத்தான் போக வேண்டும்.",
        "காலி முகத்திடலில் போராட்டக்காரர்கள் ஒரு தலைமையற்ற, அழுத்தக் குழுவின் நிலைப்பாடு என்று நினைத்தவர்கள் திருத்தப்பட்டனர். ஆரம்பத்தில் அரசியலற்ற அந்த எதிர்ப்புப் பிரச்சாரத்தில் ஊடுருவி கையாண்ட அரசியல்வாதிகள் மரவேலைகளை வலம் வந்துவிட்டனர். முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி (FSP) பாராளுமன்றத்திற்கு வெளியே ஒரு வலிமைமிக்க அதிகார மையம் நிறுவப்பட வேண்டும் என்று கூறியுள்ளது, அதை தோல்வியடைந்த நிறுவனம் என்று அது கூறியுள்ளது. பாராளுமன்றத்தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் அரசியல் கட்சிகளை சாராத அரசாங்கத்திற்கு எதிரான போராட்டக்காரர்களுக்கு அமைக்கப்படவுள்ள இடைக்கால அரசாங்கத்தில் பிரதிநிதித்துவம் வழங்கப்பட வேண்டுமென கோரிக்கை விடுக்கப்பட்டுள்ளது. அந்த நோக்கத்திற்காக பயன்படுத்தப்படும் தேர்வு அளவுகோல்கள் என்ன? தேர்தலில் வெற்றி பெற முடியாத மு.ச.க., எதிர்ப்பு தெரிவிக்கும் பொதுமக்களுக்கு அதிகாரம் அளிக்கும் சாக்குப்போக்கில் அரச அதிகாரத்தை அனுபவிக்க முயல்கிறது இல்லையா? மக்களின் எதிர்பார்ப்புகளை உயர்த்தியதன் மூலம் ராஜபக்சக்கள் மீண்டும் ஆட்சிக்கு வந்தனர், அவர்களின் எதிரிகள் இப்போது மக்களின் துயரங்களையும் ஏமாற்றங்களையும் பயன்படுத்திக் கொள்கின்றனர்.",
        "தாக்குதலுக்கு உள்ளான அரசாங்க எதிர்ப்பு சக்திகள் தற்போது ஒன்றுபட்டிருக்கலாம், ஆனால் அவர்கள் அணிகளை உடைத்து, பொது இலக்கை அடைந்த பிறகு மோதுவதற்கும் கூட கட்டுப்பட்டுள்ளனர் - தற்போதைய ஆட்சியை அகற்றுவது. தேய்த்தல் இருக்கிறது. அரபு வசந்தம் நடந்த நாடுகளில் இது நடப்பதை நாம் பார்த்திருக்கிறோம், அந்த நாடுகள் அராஜகத்திற்குள் தள்ளப்பட்டன. லிபியா ஒரு உதாரணம். எனவே தற்போதைய நிர்வாகத்திற்கு எதிராக ஒன்றிணைந்துள்ள பிரிவினைவாத சக்திகள் தமக்கென ஒரு சட்டமாக மாறுவதைத் தடுக்க வேண்டும். இதை எதிர்க்கட்சிகளும் ஜனநாயகத்தை போற்றும் அனைவரும் கவனிக்க வேண்டும்.",
        "பேரழிவைத் தவிர்க்கவும், நாடாளுமன்ற ஜனநாயகக் கட்டமைப்பிற்குள் அரசியல் நெருக்கடியைத் தீர்க்கவும் அரசாங்கம் செய்யக்கூடிய குறைந்தபட்சம் பதவி விலகுவதும், மேலும் தாமதமின்றி நாடாளுமன்றத்தில் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் அனைத்து அரசியல் கட்சிகளும் அடங்கிய இடைக்கால நிர்வாகத்தை உருவாக்க அனுமதிப்பதுதான். அரசியல் ஸ்திரத்தன்மையை ஏற்படுத்துவதற்கும், பொருளாதாரத்தை மீளக் கட்டியெழுப்புவதற்கு சமூகத்தின் அனைத்துப் பிரிவினரையும் அணிதிரட்டுவதற்கும், எல்லாவற்றிற்கும் மேலாக, இலங்கை ஒன்றுபடுவதற்குத் தயாராக இருப்பதையும், சர்வதேச உதவியைப் பெறுவதற்கும் இலங்கை தயாராக உள்ளது என்பதை மற்ற நாடுகளுக்கு தெரியப்படுத்துவது ஒரு தேசிய ஐக்கிய அரசாங்கத்தால் மட்டுமே முடியும்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹாப்சன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சக்களுக்காக ராஜபக்சக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிட்ரோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே-விக்ரமசிங்கே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FSP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரபு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "லிபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}