{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/04/bastian-mawath-shooter-killed-in-police-shootout-detectives-reveal-criminal-past/",
  "time_ut": 1656951540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Bastian Mawath shooter killed in police shootout : Detectives reveal criminal past",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bastian Mawath shooter killed in police shootout : Detectives reveal criminal past",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lanka Police on Monday (4) revealed that the criminal gangster gunned down during a shooting with police was wanted for multiple crimes including murder dating back to 2004.",
        "Sri Lanka Police said the Colombo Crimes Division was conducting an investigation into an incident where one man was gunned down and another was injured at the Bastian Mawatha Private Bus Terminal in Colombo on the 30th of June 2022.",
        "Thereafter, detectives received a tip-off that the suspect who carried out the shooting was hiding in a house in Ihalagama, Gampaha.",
        "Based on the information CCD officers had visited the premises early morning on Monday (4), and the suspect upon seeing the approaching police officers had fled using a motorcycle.",
        "Sri Lanka Police said that CCD officers chased after the suspect and discovered the motorcycle abandoned.",
        "Thereafter, the suspect opened fire at the police officers, and police officers returned fire injuring the suspect.",
        "The suspect was 41-year-old Ihala Vithanage Joseph alias Josa, and he died upon admission to the Gampaha Hospital.",
        "Police officers recovered a T-56 Assault Rifle used by the suspect to fire at police officers, a magazine, 5 live rounds, 4 bullet casings, a motorcycle, a helmet, and a traveling bag from the location where the suspect was shot and injured.",
        "Detectives have uncovered that the slain gangster had committed multiple crimes on the instructions of notorious underworld gangster Stanley Kennedy Fernando alias Bumma.",
        "In addition, he also shot dead a woman opposite the Welikada Prison on the instructions of slain underworld leader Makandure Madush.",
        "Sri Lanka Police said the suspect Josa had committed multiple crimes including murder, attempted murder, heroin possession, extortion, intimidation, weapons possession, and setting fire to property inside the Galle Prison, dating back to 2004, 2010, 2016, 2018, and 2019.",
        "Detectives have also revealed that he was involved in trafficking drugs by maintaining close ties with two notorious criminals who were operating a drug trafficking ring in the southern province, from overseas.",
        "Investigations had revealed that he had thereafter fled to India and later returned to carry out murders on the instructions of a criminal gang leader and drug trafficker operating from the Gampaha District.",
        "Bastian Mawath shooter killed in police shootout : Detectives reveal criminal past",
        "IGPs intel letter to Defence Sec: JVP & FSP condemn efforts to stifle protests"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Bastian Mawath",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Colombo Crimes Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Bastian Mawatha Private Bus Terminal in Colombo",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the 30th of June 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ihalagama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCD",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "early morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CCD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "41-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ihala Vithanage Joseph",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Josa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Gampaha Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Stanley Kennedy Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bumma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Welikada Prison",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Makandure Madush",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Josa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Galle Prison",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2004, 2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Gampaha District",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bastian Mawath",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGPs intel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defence Sec:",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොලිස් වෙඩි හුවමාරුවකින් බැස්ටියන් මාවතේ වෙඩික්කරු මරුට : රහස් පරීක්ෂකයින් අපරාධ අතීතය හෙළි කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); පොලිසිය සමග වෙඩි තැබීමකදී වෙඩි තබා ඝාතනය කරන ලද අපරාධ කල්ලිය 2004 වසරේ මිනීමැරුම් ඇතුළු අපරාධ රැසකට අවශ්‍යව සිටි අයෙකු බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය සඳුදා (4) අනාවරණය කළේය.",
        "2022 ජුනි 30 වැනි දින කොළඹ බැස්ටියන් මාවත පෞද්ගලික බස් නැවතුම්පොළේදී එක් අයෙකු වෙඩි තබා ඝාතනය කර තවත් අයෙකුට තුවාල සිදුකිරීමේ සිද්ධියක් සම්බන්ධයෙන් කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාශය පරීක්ෂණයක් පවත්වන බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පවසයි.",
        "ඉන් අනතුරුව වෙඩි තැබීම සිදුකළ සැකකරු ගම්පහ ඉහළගම ප්‍රදේශයේ නිවසක සැඟවී සිටින බවට රහස් පොලිස් නිලධාරීන්ට ඔත්තුවක් ලැබිණි.",
        "තොරතුරු මත CCD නිලධාරීන් සඳුදා (4) අලුයම එම ස්ථානයට පැමිණ ඇති අතර, එම ස්ථානයට පැමිණෙන පොලිස් නිලධාරීන් දැක සැකකරු යතුරුපැදියකින් පලා ගොස් ඇත.",
        "CCD නිලධාරීන් සැකකරු පසුපස හඹා ගොස් ඇති අතර එහිදී යතුරුපැදිය දමා ගොස් තිබියදී සොයා ගත් බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පවසයි.",
        "අනතුරුව සැකකරු පොලිස් නිලධාරීන්ට වෙඩි තබා ඇති අතර, පොලිස් නිලධාරීන් ආපසු වෙඩි තබා සැකකරුට තුවාල සිදු කර ඇත.",
        "සැකකරු 41 හැවිරිදි ඉහළ විතානගේ ජෝශප් හෙවත් ජෝසා නැමැත්තා වන අතර ඔහු ගම්පහ රෝහලට ඇතුළත් කිරීමේදී මියගොස් තිබේ.",
        "සැකකරු පොලිස් නිලධාරීන්ට වෙඩි තැබීමට භාවිත කළ ටී 56 ගිනි අවියක්, මැගසිනයක්, ජීව උණ්ඩ 5ක්, උණ්ඩ කොපු 4ක්, යතුරුපැදියක්, හිස්වැස්මක්, ගමන් මල්ලක් සැකකරුට වෙඩි තබා තුවාල සිදු කළ ස්ථානයෙන් පොලිස් නිලධාරීන් විසින් සොයා ගෙන ඇත. .",
        "කුප්‍රකට පාතාල කල්ලි නායක ස්ටැන්ලි කෙනඩි ප්‍රනාන්දු හෙවත් බුම්මාගේ උපදෙස් මත ඝාතනයට ලක්වූ මැරයා විවිධ අපරාධ සිදු කර ඇති බවට රහස් පරීක්ෂකයින් අනාවරණය කරගෙන ඇත.",
        "ඊට අමතරව ඝාතනයට ලක්වූ පාතාල නායක මාකඳුරේ මධුෂ්ගේ උපදෙස් මත වැලිකඩ බන්ධනාගාරය ඉදිරිපිටදී කාන්තාවකටද වෙඩි තබා ඝාතනය කළේය.",
        "සැකකරු ජෝසා 2004, 2010, 2016, 2018 සහ 2019 යන වසරවල ගාලු බන්ධනාගාරය තුළ මිනීමැරුම්, මිනීමැරීමට තැත් කිරීම, හෙරොයින් ළඟ තබා ගැනීම, කප්පම් ගැනීම්, බිය ගැන්වීම්, ආයුධ ළඟ තබා ගැනීම සහ දේපළවලට ගිනි තැබීම ඇතුළු අපරාධ ගණනාවක් සිදු කර ඇති බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පවසයි. .",
        "මොහු විදේශයන්හි සිට දකුණු පළාතේ මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරමක් පවත්වාගෙන යන නමගිය අපරාධකරුවන් දෙදෙනකු සමඟ සමීප සබඳතා පවත්වමින් මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරමේ යෙදී සිටි බවද රහස් පරීක්ෂකයින් අනාවරණය කරගෙන ඇත.",
        "පසුව ගම්පහ දිස්ත්‍රික්කයේ ක්‍රියාත්මක වන අපරාධ කල්ලි නායකයෙකු සහ මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම්කරුවෙකුගේ උපදෙස් මත ඔහු ඉන්දියාවට පළාගොස් නැවත මිනීමැරුම් සිදුකර ඇති බවයි විමර්ශනවලදී අනාවරණ වී ඇත්තේ.",
        "පොලිස් වෙඩි හුවමාරුවකින් බැස්ටියන් මාවතේ වෙඩික්කරු මරුට : රහස් පරීක්ෂකයින් අපරාධ අතීතය හෙළි කරයි",
        "පොලිස්පතිවරුන් ආරක්‍ෂක අංශයට බුද්ධිමය ලිපියක්: ජවිපෙ සහ පෙසප විරෝධතා මැඬලීමේ උත්සාහයන් හෙළා දකී"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බැස්ටියන් මාවත",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ බැස්ටියන් මාවත පෞද්ගලික බස් පර්යන්තය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2022 ජුනි 30 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉහළගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCD",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "හිමිදිරි උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CCD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "41 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉහළ විතානගේ ජෝශප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෝසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්ටැන්ලි කෙනඩි ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බුම්මා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැලිකඩ බන්ධනාගාරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මාකඳුරේ මධුෂ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෝසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල බන්ධනාගාරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2004, 2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැස්ටියන් මාවත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGPs intel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අංශය:",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாஸ்டியன் மாவத் துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியவர் போலீஸ் துப்பாக்கிச் சூட்டில் கொல்லப்பட்டார்: துப்பறியும் நபர்கள் குற்றவியல் கடந்த காலத்தை வெளிப்படுத்தினர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பொலிஸாருடனான துப்பாக்கிச் சூட்டின் போது சுட்டுக் கொல்லப்பட்ட கிரிமினல் கும்பல் 2004 ஆம் ஆண்டுக்கு முந்தைய கொலை உட்பட பல குற்றங்களுக்காக தேடப்பட்டவர் என்று இலங்கை காவல்துறை திங்கள்கிழமை (4) வெளிப்படுத்தியது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு ஜூன் மாதம் 30 ஆம் திகதி கொழும்பு பஸ்டியன் மாவத்தை தனியார் பேருந்து நிலையத்தில் ஒருவர் துப்பாக்கிச் சூட்டுக்கு இலக்காகி ஒருவர் படுகாயமடைந்த சம்பவம் தொடர்பில் கொழும்பு குற்றப்பிரிவு விசாரணைகளை முன்னெடுத்து வருவதாக இலங்கை பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "அதனையடுத்து, துப்பாக்கிச் சூடு நடத்திய சந்தேக நபர் கம்பஹா, இஹலகமவில் உள்ள வீடொன்றில் பதுங்கி இருப்பதாக புலனாய்வுப் பிரிவினருக்கு இரகசியத் தகவல் கிடைத்தது.",
        "தகவலின் அடிப்படையில் CCD அதிகாரிகள் திங்கட்கிழமை (4) அதிகாலை வளாகத்திற்குச் சென்றுள்ளனர், மேலும் பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்களை நெருங்கி வருவதைக் கண்ட சந்தேக நபர் மோட்டார் சைக்கிளைப் பயன்படுத்தி தப்பிச் சென்றுள்ளார்.",
        "சிசிடி அதிகாரிகள் சந்தேக நபரைத் துரத்திச் சென்றபோது மோட்டார் சைக்கிள் கைவிடப்பட்டதைக் கண்டுபிடித்ததாக சிறிலங்கா பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "அதன் பின்னர், சந்தேக நபர் பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்களை நோக்கி துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியதையடுத்து, பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்கள் திருப்பிச் சுட்டதில் சந்தேக நபர் காயமடைந்தார்.",
        "சந்தேக நபர் 41 வயதான இஹல விதானகே ஜோசப் என அழைக்கப்படும் ஜோசா எனவும், அவர் கம்பஹா வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்ட பின்னர் உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "சந்தேக நபர் சுடப்பட்டு காயமடைந்த இடத்திலிருந்து பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்கள், சந்தேக நபர் பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்களை நோக்கிச் சுடுவதற்குப் பயன்படுத்திய T-56 ரக துப்பாக்கி, ஒரு பத்திரிகை, 5 துப்பாக்கிகள், 4 தோட்டாக்கள், ஒரு மோட்டார் சைக்கிள், தலைக்கவசம் மற்றும் பயணப் பை என்பவற்றை மீட்டுள்ளனர். .",
        "கொல்லப்பட்ட குண்டர் கும்பல் பிரபல பாதாள உலக கும்பல் ஸ்டான்லி கென்னடி பெர்னாண்டோ என்ற பும்மாவின் அறிவுறுத்தலின் பேரில் பல குற்றங்களைச் செய்துள்ளதாக புலனாய்வாளர்கள் கண்டுபிடித்துள்ளனர்.",
        "மேலும், கொல்லப்பட்ட பாதாள உலகக் குழுத் தலைவர் மாகந்துரே மதுஷின் அறிவுறுத்தலின் பேரில் வெலிக்கடை சிறைச்சாலைக்கு எதிரே ஒரு பெண்ணையும் சுட்டுக் கொன்றார்.",
        "2004, 2010, 2016, 2018 மற்றும் 2019 ஆம் ஆண்டு காலப்பகுதியில் கொலை, கொலை முயற்சி, ஹெரோயின் வைத்திருந்தமை, மிரட்டி பணம் பறித்தல், ஆயுதங்களை வைத்திருந்தல், காலி சிறைச்சாலைக்குள் சொத்துக்களுக்கு தீ வைத்தல் உள்ளிட்ட பல குற்றங்களை ஜோசா செய்துள்ளதாக இலங்கை பொலிஸார் தெரிவித்தனர். .",
        "வெளிநாடுகளில் இருந்து தென் மாகாணத்தில் போதைப்பொருள் கடத்தல் கும்பலை நடத்தி வரும் பிரபல குற்றவாளிகள் இருவருடன் நெருங்கிய தொடர்பைப் பேணி போதைப்பொருள் கடத்தலில் ஈடுபட்டு வந்ததாகவும் புலனாய்வுப் பிரிவினர் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "அதன் பின்னர் கம்பஹா மாவட்டத்தில் இருந்து செயற்படும் குற்றக் கும்பல் தலைவன் மற்றும் போதைப்பொருள் கடத்தல்காரன் ஆகியோரின் அறிவுறுத்தலின் பேரில் அவர் இந்தியாவுக்குத் தப்பிச் சென்றதாகவும் பின்னர் மீண்டும் கொலைகளை மேற்கொள்வதற்காக திரும்பியதாகவும் விசாரணைகளில் தெரியவந்துள்ளது.",
        "பாஸ்டியன் மாவத் துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியவர் போலீஸ் துப்பாக்கிச் சூட்டில் கொல்லப்பட்டார்: துப்பறியும் நபர்கள் குற்றவியல் கடந்த காலத்தை வெளிப்படுத்தினர்",
        "பாதுகாப்புப் பிரிவுக்கு ஐஜிபிக்கள் புலனாய்வுக் கடிதம்: ஜேவிபி மற்றும் எப்எஸ்பி எதிர்ப்புகளை ஒடுக்கும் முயற்சிகளைக் கண்டிக்கிறது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாஸ்டியன் மாவத்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு குற்றப்பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் உள்ள பாஸ்டியன் மாவத்தை தனியார் பேருந்து முனையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 30, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இஹலகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிசிடி",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "அதிகாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிசிடி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "41 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இஹல விதானகே ஜோசப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜோசா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்டான்லி கென்னடி பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பம்மா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெலிக்கடை சிறைச்சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மாகந்துரே மதுஷ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜோசா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி சிறைச்சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2004, 2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா மாவட்டம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாஸ்டியன் மாவத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGPs intel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு பிரிவு:",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}