{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ජනපති-රට-බාරගත්-අරමුණු-ඉටු-වෙමින්-තිබෙනවා/101-618517",
  "time_ut": 1661144659,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනපති රට බාරගත් අරමුණු ඉටු වෙමින් තිබෙනවා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The goals that the President took over the country are being fulfilled",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "United National Party Deputy Leader and President's Senior Advisor Mr. Ruwan Wijayawardena said that the goals that President Ranil Wickramasinghe took over the country are being fulfilled little by little today.",
        "Saying that the president took over the country to build the economy, Mr. Wijayawardena said that today the old fuel queues and gas queues are gone and the country is undergoing normalization.",
        "Mr. Ruwan Wijayawardena said that former President Gotabaya Rajapaksa requested many party leaders to take over the country and solve the economic crisis, but none of them responded, so the current President Ranil Wickramasinghe took over the country.",
        "Mr. Vijayawardena also mentioned that Mr. Ranil Wickramasinghe has arranged to provide fertilizers for the farmers in discussion with India.",
        "Mr. Ruwan Vijayawardena said this while addressing the Anuradhapura District Development Council."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ruwan Wijayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ruwan Wijayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vijayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ruwan Vijayawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති රට බාරගත් අරමුණු ඉටු වෙමින් තිබෙනවා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා රට බාරගත් අරමුණු අද ටිකෙන් ටික ඉටු වෙමින් තිබෙන බව එක්සත් ජාතික පක්ෂ නියෝජ්‍ය නායක සහ ජනාධිපති ජ්‍යෙෂ්ඨ උපදේශක රුවන් විජයවර්ධන මහතා පැවසීය.",
        "ජනාධිපතිවරයා රට බාර ගත්තේ ආර්ථිකය ගොඩ නඟන්නට බව කී විජයවර්ධන මහතා අද  වන විය ඉන්ධන පෝලිම්,ගෑස් පෝලිම් නැතිවී රට සාමාන්‍ය කරණයකට ලක් වෙමින් තිබෙන බවද සඳහන් කළේය.",
        "රට බාර ගෙන ආර්ථික අර්බුදයට විසඳුම් දෙන්නැයි  හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා පක්ෂ නායකයින් රැසකගෙන් ඉල්ලීම් කළත් කිසිවකුත් ඊට ප්‍රතිචාරයක් නොදැක්වූ නිසා  වත්මන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා රට බාරගත් බවද රුවන් විජයවර්ධන මහතා කීය.",
        "ඉන්දියාව සමඟ සාකච්ඡා කොට ගොවි ජනතාව  සඳහා පොහොර ලබාදීමට රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා කටයුතු කර තිබෙන බව ද විජයවර්ධන මහතා සඳහන් කළේය.",
        "අනුරාධපුර දිස්ත්‍රික් සංවර්ධන සභාව අමතමින් රුවන් විජයවර්ධන මහතා මේ බව කීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුවන් විජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජයවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුවන් විජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජයවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුවන් විජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி நாட்டைப் பொறுப்பேற்றுக் கொண்ட இலக்குகள் நிறைவேற்றப்பட்டு வருகின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க நாட்டைப் பொறுப்பேற்றுக் கொண்ட இலக்குகள் இன்று கொஞ்சம் கொஞ்சமாக நிறைவேற்றப்பட்டு வருவதாக ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் பிரதித் தலைவரும் ஜனாதிபதியின் சிரேஷ்ட ஆலோசகருமான திரு.ருவான் விஜயவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "பொருளாதாரத்தை கட்டியெழுப்புவதற்காகவே ஜனாதிபதி நாட்டைக் கைப்பற்றினார் என தெரிவித்த திரு.விஜயவர்தன, இன்று பழைய எரிபொருள் வரிசைகளும் எரிவாயு வரிசைகளும் இல்லாமல் போய் நாடு வழமைக்கு உள்ளாகி வருவதாகவும் தெரிவித்தார்.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, நாட்டைக் கைப்பற்றி பொருளாதார நெருக்கடிக்குத் தீர்வு காணுமாறு பல கட்சித் தலைவர்களிடம் கோரிக்கை விடுத்தும் அவர்களில் எவரும் பதிலளிக்காததால் தற்போதைய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க நாட்டைக் கைப்பற்றியதாக திரு.ருவான் விஜயவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "இந்தியாவுடன் கலந்துரையாடி விவசாயிகளுக்கான உரங்களை வழங்க திரு ரணில் விக்கிரமசிங்க ஏற்பாடு செய்துள்ளதாகவும் விஜயவர்தன குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "அநுராதபுரம் மாவட்ட அபிவிருத்தி சபையில் கலந்து கொண்டு உரையாற்றும் போதே திரு.ருவன் விஜயவர்தன இவ்வாறு தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருவான் விஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருவான் விஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருவன் விஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}