{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/‘බේකරි-නිෂ්පාදන-මිල-ඉහළ-දාන්නෙ-නෑ‘/1-615408",
  "time_ut": 1656228238,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "‘බේකරි නිෂ්පාදන මිල ඉහළ දාන්නෙ නෑ‘",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "'Bakery products will not increase prices'",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President of the All Ceylon Bakery Owners' Association N.S. K. Mr. Jayawardena said.",
        "Mr. Jayawardena further said that the price of the bakery products will be borne by the relevant bakery manufacturer and the bakery owners will not be able to increase the price further."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the All Ceylon Bakery Owners'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "N.S. K. Mr.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘බේකරි නිෂ්පාදන මිල ඉහළ දාන්නෙ නෑ‘",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන මිල ඉහළ දැමීමත් සමඟ බේකරි නිෂ්පාදනවල මිල පිළිබඳව කිසිදු විශේෂ තීරණයක් නොගන්නා බවත්බේකරි නිෂ්පාදන වල මිල තවදුරටත් වැඩි කිරීමේ හැකියාවක් නොමැති බවත් සමස්ත ලංකා බේකරි හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති එන්. කේ. ජයවර්ධන මහතා පැවසීය.",
        "බේකරි නිෂ්පාදනවල මිල අදාල බේකරි නිෂ්පාදකයා දරනු ඇති බවත් තවදුරටත් මිල වැඩි කිරීමේ හැකියාවක් බේකරි හිමියන්ට නොමැති බවත් ජයවර්ධන මහතා වැඩිදුරටත් කීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සමස්ත ලංකා බේකරි හිමියන්'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එන්.එස්. කේ මහතා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "'பேக்கரி பொருட்களின் விலை அதிகரிக்காது'",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அகில இலங்கை பேக்கரி உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் என்.எஸ். கே. ஜயவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "பேக்கரி பொருட்களின் விலையை சம்பந்தப்பட்ட பேக்கரி உற்பத்தியாளரே ஏற்கும் எனவும், பேக்கரி உரிமையாளர்கள் விலையை மேலும் அதிகரிக்க முடியாது எனவும் ஜயவர்தன மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அகில இலங்கை பேக்கரி உரிமையாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என். எஸ். கே. திரு.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}