{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131336",
  "time_ut": 1657623147,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பசிலின் முயற்சி தோல்வி : கட்டுநாயக்க, மத்தள விமான நிலையங்களின் சிறப்பு விருந்தினர் நுழைவுப் பாதைகளுக்கு பூட்டு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Basil's attempt fails : Special guest entry lanes of Katunayake, Mattala airports are locked",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Amidst the prevailing political crisis, former finance minister and leader of Podujana Peramuna Basil Rajapaksa's efforts to leave the country and go to America have failed due to strong opposition.",
        "EK belonging to Emirates Airlines traveled from Katunayake Airport at 3.15 am today (12) towards Dubai. To board flight 649, Basil Rajapaksa went through the airport's pay-as-you-go special guest gate. At the time, there were strong protests against him at the Katunayake airport, but he returned home amid the protests.",
        "It is reported that when Basil Rajapaksa went inside the airport, there were many passengers and some officials raised their objection.",
        "Since yesterday (11) evening, Basil Rajapaksa has received a flight ticket to escape to America via Dubai. Not only him but also 6 members of the Rajapaksa family were traveling with him based on the flight seat allotment list, there were reports on social media.",
        "Accordingly, based on the flight ticket received by Basil Rajapaksa, the date of his return to Sri Lanka was mentioned as 01 March 2023.",
        "Against this background, early today Basil Rajapaksa went to Katunayake Airport with some of his closest friends.",
        "During this time, he used the Special Guest Entry Lane (VIP Entry Lane) at the airport to board the flight. However, near the screening hall of the Immigration and Emigration Department officials of the airport, the general public has become aware of Basil Rajapaksa.",
        "During this, the common people protested against Basil Rajapaksa even though the time for their flight was approaching.",
        "According to a social media post by a passenger there, Basil and President Gotabaya Rajapaksa were said to be in a room there. However, it could not be independently confirmed whether President Gotabaya Rajapaksa was there at the time.",
        "In this situation, it is known that many of the immigration and immigration department officials refused to engage in their duties regarding Basil Rajapaksa when the passengers continued to protest.",
        "After this, Basil Rajapaksa returned safely from the vehicle he came in and was safely sent home from there through another van.",
        "In this situation, Katunayake Airport Immigration and Emigration Department officials have withdrawn from duty at the Special Guest Gate. In this situation, the officials of the Department of Immigration and Emigration of the Mattala Airport have withdrawn from their duties at the Special Guest Gate after the reports that Basil, who returned home from the Katunayake Airport, was going to go abroad through the Mattala Airport. Today (12) from noon they have resigned from their duties. So the Special Guest Gate activities have come to a complete standstill.",
        "'Political figures facing charges are more likely to use the Special Guest Gate to leave the country. If they travel like that, the immigration authorities will also have to suffer the consequences. So we have refrained from testing in that area.' As Sri Lankan Immigration and Emigration Department Officers Association President K.A.S. Kanugala mentioned.",
        "Also, the Sri Lankan Airline Service Independent Employees Association informed that its members have also withdrawn from the special VIP gate service activities and this decision has been taken to ensure the safety of the members."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Basil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Katunayake",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Mattala",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna Basil Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Emirates Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "3.15 am",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "649",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11) evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "01 March 2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Special Guest Entry Lane",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Immigration and Emigration Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Katunayake Airport Immigration",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Emigration Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Special Guest Gate",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration of the Mattala Airport",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Special Guest Gate",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Mattala Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "noon",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "K.A.S. Kanugala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Airline Service Independent Employees Association",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බැසිල්ගේ උත්සාහය අසාර්ථකයි : කටුනායක, මත්තල ගුවන් තොටුපළවල විශේෂ අමුත්තන්ට ඇතුළු වන මංතීරු වසා දමයි",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "පවතින දේශපාලන අර්බුද මධ්‍යයේ හිටපු මුදල් අමාත්‍ය සහ පොදුජන පෙරමුණේ නායක බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා රට හැර ඇමරිකාවට යාමට දැරූ උත්සාහය දැඩි විරෝධය හේතුවෙන් අසාර්ථක වී තිබෙනවා.",
        "අද (12) අලුයම 3.15 ට කටුනායක ගුවන් තොටුපළේ සිට ඩුබායි බලා එමිරේට්ස් ගුවන් සේවයට අයත් ඊ.කේ. 649 දරණ ගුවන් යානයට ගොඩවීමට බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා ගියේ ගුවන් තොටුපළේ විශේෂ අමුත්තන්ගේ ගේට්ටුව හරහාය. එම අවස්ථාවේදී කටුනායක ගුවන් තොටුපළේදී ඔහුට එරෙහිව දැඩි විරෝධතා එල්ල වූ නමුත් එම විරෝධතා මධ්‍යයේ ඔහු නිවසට පැමිණියේය.",
        "බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා ගුවන් තොටුපළ තුළට යන විට මගීන් රැසක් සිටි අතර ඇතැම් නිලධාරීන් ඊට විරෝධය පළ කළ බවද වාර්තා වේ.",
        "ඊයේ (11) සවස සිට බැසිල් රාජපක්ෂ මහතාට ඩුබායි හරහා ඇමරිකාවට පැන යාමට ගුවන් ටිකට් පතක් ලැබී තිබේ. ඔහු පමණක් නොව රාජපක්ෂ පවුලේ 6 දෙනෙකුද ඔහු සමඟ ගමන් කළේ ගුවන් යානා ආසන වෙන් කිරීමේ ලැයිස්තුවට අනුව බව සමාජ මාධ්‍ය තුළ වාර්තා පළ විය.",
        "ඒ අනුව බැසිල් රාජපක්ෂ මහතාට ලැබුණු ගුවන් ටිකට් පතට අනුව ඔහු ලංකාවට පැමිණෙන දිනය 2023 මාර්තු 01 ලෙස සඳහන් කර ඇත.",
        "මේ පසුබිම මැද අද අලුයම බැසිල් රාජපක්ෂ කටුනායක ගුවන් තොටුපළට ගියේ ඔහුගේ සමීපතම මිතුරන් කිහිප දෙනකු සමඟය.",
        "මෙම කාලය තුළ ඔහු ගුවන් යානයට ගොඩවීම සඳහා ගුවන් තොටුපළේ ඇති විශේෂ අමුත්තන්ගේ පිවිසුම් මංතීරුව (VIP Entry Lane) භාවිත කළේය. කෙසේ වෙතත් ගුවන් තොටුපළේ ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන්ගේ පරීක්‍ෂණ ශාලාව අසල සාමාන්‍ය ජනතාව බැසිල් රාජපක්‍ෂ ගැන දැනුවත් වී ඇත.",
        "මේ අතරතුර සාමාන්‍ය ජනතාව බැසිල් රාජපක්ෂ මහතාට විරෝධය පළ කළේ තම ගුවන් ගමනේ කාලය ආසන්න වෙමින් තිබියදීය.",
        "එහි සිටි මගියෙකු විසින් සමාජ මාධ්‍ය ජාලා සටහනකට අනුව බැසිල් සහ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ එහි කාමරයක සිටින බව පැවසේ. කෙසේ වෙතත්, එම අවස්ථාවේ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ එහි සිටියාද යන්න ස්වාධීනව තහවුරු කළ නොහැකි විය.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ මගීන් දිගින් දිගටම විරෝධතාවයේ නිරත වීමත් සමඟ ආගමන හා ආගමන දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන් රැසක් බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා සම්බන්ධයෙන් රාජකාරියේ යෙදීම ප්‍රතික්ෂේප කළ බව ද දැනගන්නට ඇත.",
        "මෙයින් පසු බැසිල් රාජපක්ෂ ඔහු පැමිණි වාහනයෙන් නිරුපද්‍රිතව ආපසු පැමිණි අතර එතැනින් වෙනත් වෑන් රථයකින් නිරුපද්‍රිතව නිවසට එවා ඇත.",
        "මේ තත්ත්වය මත කටුනායක ගුවන් තොටුපළ ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන් විශේෂ අමුත්තන්ගේ ගේට්ටුවේ රාජකාරියෙන් ඉවත්ව ඇත. මේ තත්ත්වය තුළ කටුනායක ගුවන් තොටුපළෙන් නිවසට පැමිණි බැසිල් මත්තල ගුවන් තොටුපළ හරහා විදේශගත වීමට යන බවට වාර්තා වීමත් සමඟ මත්තල ගුවන් තොටුපළ ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ නිලධාරීන් විශේෂ අමුත්තන්ගේ ගේට්ටුවේ රාජකාරිවලින් ඉවත්ව ඇත. . අද (12) දහවල් සිට ඔවුන් සිය රාජකාරීවලින් ඉල්ලා අස්වී තිබෙනවා. ඒ නිසා විශේෂ අමුත්තන්ගේ දොරටු කටයුතු සම්පූර්ණයෙන්ම ඇණහිට තිබෙනවා.",
        "'චෝදනාවලට මුහුණ දෙන දේශපාලන චරිත රටින් පිටවීම සඳහා විශේෂ අමුත්තන්ගේ ගේට්ටුව භාවිත කිරීමට වැඩි ඉඩක් තිබෙනවා. එසේ ගමන් කළහොත් එහි විපාක ආගමන විගමන බලධාරීන්ටද විඳීමට සිදුවේ. ඒ නිසා අපි ඒ ප්‍රදේශයේ පරීක්‍ෂණ කිරීමෙන් වැළකුණා.' ශ්‍රී ලංකා ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන්ගේ සංගමයේ සභාපති ලෙස කේ.ඒ.එස්. කණුගල සඳහන් කළේය.",
        "එමෙන්ම විශේෂ ප්‍රභූ ගේට්ටු සේවා කටයුතුවලින් තම සාමාජිකයින් ද ඉවත් වී ඇති අතර සාමාජිකයින්ගේ ආරක්ෂාව තහවුරු කිරීම සඳහා මෙම තීරණය ගෙන ඇති බව ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවා ස්වාධීන සේවක සංගමය දන්වා සිටියා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බැසිල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "කටුනායක",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මත්තල",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ බැසිල් රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එමිරේට්ස් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "3.15 පෙ.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "649",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11) සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2023 මාර්තු 01",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ අමුත්තන්ට ඇතුල් වීමේ මංතීරුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ ආගමන",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විශේෂ අමුත්තන්ගේ දොරටුව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මත්තල ගුවන් තොටුපළ ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විශේෂ අමුත්තන්ගේ දොරටුව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මත්තල ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දහවල්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කේ.ඒ.එස්. කණුගල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවා ස්වාධීන සේවක සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பசிலின் முயற்சி தோல்வி : கட்டுநாயக்க, மத்தள விமான நிலையங்களின் சிறப்பு விருந்தினர் நுழைவுப் பாதைகளுக்கு பூட்டு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "நிலவும் அரசியல் நெருக்கடி நிலைமை இடையே, நாட்டிலிருந்து வெளியேறி அமெரிக்கா செல்ல, முன்னாள் நிதி அமைச்சரும் பொதுஜன பெரமுனவின் தலைவருமான பசில் ராஜபக்ஷ முன்னெடுத்த முயற்சிகள், கடும் எதிர்ப்பினை அடுத்து தோல்வி அடைந்துள்ளன.",
        "கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்திலிருந்து இன்று ( 12) அதிகாலை  3.15 டுபாய் நோக்கி பயணித்த  எமிரேட்ஸ் விமான சேவைக்கு சொந்தமான ஈ.கே. 649 எனும் விமானத்தில் பயணிக்க பசில் ராஜபக்ஷ, விமான நிலையத்தின் கட்டனம் செலுத்தி சேவைப் பெற்றுக்கொள்ள முடியுமான சிறப்பு விருந்தினர் நுழைவாயில் ஊடாக சென்றுள்ளார்.  இதன்போது கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தில் அவருக்கு கடும் எதிர்ப்புகள் முன் வைக்கப்பட்டுள்ள நிலையில் , அவர் எதிர்ப்பிற்கு மத்தியில் அங்கிருந்து திரும்பி வீடு  சென்றுள்ளார்.",
        "விமான நிலையத்திற்குள் பசில் ராஜபக்ஷ சென்ற போது, அங்கிருந்த பெருந்திரளான பயணிகள், அதிகாரிகள் சிலரும்  தமது எதிர்ப்பை வௌியிட்டதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது.",
        "நேற்று ( 11) மாலை முதல், பசில் ராஜப்க்ஷ, டுபாய் வழியாக அமரிக்காவுக்கு தப்பிச் செல்ல விமான பயணச் சீட்டினை பெற்றுள்ளமை தொடர்பிலான தகவல்கள் வெளியாகின.  அவர் மட்டுமன்றி மேலும்  ராஜபக்ஷ குடும்பத்தினர் 6 பேர் அவருடன் பயணிப்பதாக விமான ஆசன ஒதுக்கீட்டு பட்டியலை அடிப்படையாக கொண்டு சமூக வலைத் தலங்களில் செய்திகள் உலா வந்தன.",
        "அதன்படி பசில் ராஜபக்ஷ பெற்றுக்கொண்ட விமான பயணச் சீட்டின் அடிப்படையில், அவர் மீள இலங்கைக்கு திரும்பும் திகதியாக 2023 மார்ச் 01 என குறிப்பிடப்பட்டிருந்தது.",
        "இவ்வாறான பின்னணியிலேயே, இன்று அதிகாலை பசில் ராஜப்க்ஷ தனக்கு மிக நெருக்கமான சிலருடன் பாதுகபபுக்கு மத்தியில் கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்துக்கு சென்றுள்ளார்.",
        "இதன்போது அவர் விமானத்துக்கு செல்ல விமான நிலையத்தில் விஷேட விருந்தினர் பிரவேசப் பாதை ( வி.ஐ.பி. நுழைவுப் பாதை ) பயன்படுத்தியுள்ளார். எனினும் விமான நிலையத்தின் குடிவரவு குடியகல்வு திணைக்கள அதிகாரிகளின் பரிசோதனை கூடத்துக்கு அருகே,  பொது மக்கள் பசில் ராஜபக்ஷவை  அவதானித்து விழிப்படைந்துள்ளனர்.",
        "இதன்போது பொது மக்கள், தமது விமானத்துக்கான நேரம் நெருங்கியிருந்த போதும் அதனையும் பொருட்படுத்தாது பசில் ராஜபக்ஷவுக்கு எதிராக எதிர்ப்பில் ஈடுபட்டனர்.",
        "அங்கிருந்த  விமான பயணி ஒருவரின்  சமூக வளைத்தள பதிவின் படி,  அங்கு ஒரு அறையில் பசிலும்  ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவும் இருப்பதாக கூறப்பட்டது. எனினும் அப்போது ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அங்கு இருந்தாரா என்பதை சுயாதீனமாக உறுதி செய்ய முடியவில்லை.",
        "இவ்வாறான நிலையிலேயே,  பயணிகள் தொடர்ச்சியாக எதிர்ப்பை வெளிப்படுத்தும் போது, குடிவரவு குடியகல்வு திணைக்கள அதிகாரிகளில் பலரும் பசில் ராஜபக்ஷ தொடர்பில் கடமைகளில் ஈடுபட மறுத்ததாக அறிய முடிகிறது.",
        "இவ்வாறான பின்ணியிலேயே பசில் ராஜாப்க்ஷ மீள, பாதுகாப்பாக அவர் வந்த வாகனத்தை விடுத்து, வேறு வேன் ஒன்றின் ஊடாக அங்கிருந்து பாதுகாப்பாக வீட்டுக்கு அனுப்பி வைக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "இவ்வாறான நிலையில், கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தின் குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்கள அதிகாரிகள்,  சிறப்பு விருந்தினர் நுழைவாயிலில்  கடமைகளில்  நடவடிக்கையிலிருந்து விலகியுள்ளனர். இந் நிலையில், கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்திலிருந்து வீடு திரும்பிய பசில் மத்தள  விமான நிலையம் ஊடாக வெளிநாடு செல்லவுள்ளதாக தகவல்கள் வெளியானதால் பின்னர் மத்தள விமான நிலையத்தின் குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்கள அதிகாரிகளும்,  சிறப்பு விருந்தினர் நுழைவாயிலில்  கடமைகளில்  நடவடிக்கையிலிருந்து விலகியுள்ளனர். இன்று( 12) நண்பகல் முதல் அவர்கள் அக்கடமைகளில் இருந்து விலகியுள்ளனர். அதனால் விஷேட விருந்தினர் நுழைவாயில்  நடவடிக்கைகள் முற்றாக ஸ்தம்பிதமடைந்துள்ளது.",
        "'குற்றச்சாட்டுகள் சுமத்தப்பட்டுள்ள அரசியல் பிரமுகர்கள், நாட்டிலிருந்து வௌியேறுவதற்காக  விஷேட விருந்தினர்  நுழைவாயிலை பயன்படுத்துவதற்கான சாத்தியங்கள்  அதிகமாக காணப்படுகிறது.  அவ்வாறு அவர்கள் பயணித்தால் அதன்  விளைவுகளை  குடிவரவு குடியகல்வு அதிகாரிகளும் அனுபவிக்க வேண்டி வரும். அதனால்  அந்த பகுதியில் சோதனை நடவடிக்கையிலிருந்து விலகியுள்ளோம்.' என  இலங்கை குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்கள அதிகாரிகள் சங்கத்தின் தலைவர்  கே.ஏ.ஏ.எஸ். கணுகல குறிப்பிட்டார்.",
        "அத்துடன் விஷேட பிரமுகர் நுழைவாயில் சேவை நடவடிக்கைகளில் இருந்து தமது உறுப்பினர்களும் விலகியுள்ளதாகவும், உறுப்பினர்களின் பாதுகாப்பை உறுதி செய்யும் விதமாக இவ்வாறு தீர்மானம் எடுக்கப்ப்ட்டதாகவும்  ஸ்ரீ லங்கா விமான சேவை சுதந்திர ஊழியர்கள் சங்கம் தெரிவித்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "துளசி",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "கட்டுநாயக்கா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "மத்தல",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன பசில் ராஜபக்ஷவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "காலை 3.15 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "649",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11) மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "01 மார்ச் 2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறப்பு விருந்தினர் நுழைவு பாதை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலைய குடிவரவு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு விருந்தினர் வாயில்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மத்தள விமான நிலையத்தின் குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு விருந்தினர் வாயில்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மத்தள விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நண்பகல்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கே.ஏ.எஸ். கனுகல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை விமான சேவை சுயாதீன ஊழியர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}