{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/பிரிகேடியர்-குறித்த-செய்தி-பொய்/175-300546",
  "time_ut": 1657978007,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பிரிகேடியர் குறித்த செய்தி பொய்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The news about Brigadier is false",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Brigadier Anil Somaweera, who was in service during the demonstration in front of the Prime Minister's office on the 13th, has been dismissed, said Brigadier Nilantha Premaratne, the spokesperson of the military media, that the news published on social media is untrue.",
        "The spokesperson also pointed out that the officer in question is attached to Army Headquarters for other duties.",
        "This announcement came at a time when Lakshman Kiriella, a Member of Parliament of the United People's Shakti, had mentioned that the news about the dismissal of the Brigadier had been published in a media conference."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Brigadier",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Anil Somaweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 13th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Brigadier Nilantha Premaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army Headquarters",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lakshman Kiriella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Brigadier",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බ්‍රිගේඩියර් ගැන පළවන පුවත අසත්‍යයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පසුගිය 13 වනදා අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලය ඉදිරිපිට පැවති විරෝධතාවයේ නිරතව සිටි බ්‍රිගේඩියර් අනිල් සෝමවීර සේවයෙන් පහ කළ බව සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ පළවන පුවත අසත්‍ය බව හමුදා මාධ්‍ය ප්‍රකාශක බ්‍රිගේඩියර් නිලන්ත ප්‍රේමරත්න මහතා පැවසීය.",
        "අදාළ නිලධාරියා වෙනත් රාජකාරි සඳහා යුද හමුදා මූලස්ථානයට අනුයුක්තව සිටින බවද එම ප්‍රකාශකයා පෙන්වා දුන්නා.",
        "බ්‍රිගේඩියර්වරයා ඉවත් කිරීමේ පුවත මාධ්‍ය සාකච්ඡාවකදී පළ වූ බව එක්සත් ජනතා ශක්ති පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල මහතා සඳහන් කර තිබූ අවස්ථාවක මෙම නිවේදනය නිකුත් විය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බ්‍රිගේඩියර්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අනිල් සෝමවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්‍රිගේඩියර් නිලන්ත ප්‍රේමරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුධ හමුදා මූලස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්‍රිගේඩියර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரிகேடியர் குறித்த செய்தி பொய்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பிரதமர் காரியாலயத்துக்கு முன்பாக கடந்த 13ஆம் திகதி இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தின் போது சேவையில் இருந்த பிரிகேடியர் அனில் சோமவீர பதவி நீக்கம் செய்யப்பட்டுள்ளதாக சமூக வலைத்தளங்களில் வெளியாகிய செய்தி உண்மைக்கு புறம்பானது என இராணுவ ஊடகப் பேச்சாளர் பிரிகேடியர் நிலந்த பிரேமரத்ன தெரிவித்தார்.",
        "குறித்த அதிகாரி, வேறு கடமைகளுக்காக இராணுவ தலைமையகத்துக்கு இணைக்கப்பட்டுள்ளார் என்றும் பேச்சாளர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பாராளுமன்ற உறுப்பினரான லக்ஷ்மன் கிரியெல்லவும் ஊடகவியலாளர் மாநாடொன்றில் பிரிகேடியரை நீக்கியமை குறித்த செய்தி வெளியாகியுள்ளதாக குறிப்பிட்டிருந்த நிலையிலேயே இந்த அறிவிப்பு வெளியாகியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிரிகேடியர்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அனில் சோமவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிகேடியர் நிலந்த பிரேமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவ தலைமையகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லக்ஷ்மன் கிரியெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிகேடியர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}