{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/අගමැති-නිවසට-ගිනිතබද්දී-විදුලිය-විසන්දිවීම-ගැන-පරික්ෂණ/101-616169",
  "time_ut": 1657442868,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අගමැති නිවසට ගිනිතබද්දී විදුලිය විසන්දිවීම ගැන පරික්ෂණ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Investigations about the power cut when the Prime Minister's house was burnt down",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The chairman of the commission, Mr. Janaka Ratnayake, said that the Public Utilities Commission will conduct a formal investigation to reveal the truth about the power cut when a group set fire to Prime Minister Ranil Wickremesinghe's private residence at Fifth Lane, Colombo 7.",
        "The chairman further said that there was no plan to turn off the electricity in the Colombo area yesterday (9) after 6 pm."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fifth Lane, Colombo 7",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගමැති නිවසට ගිනිතබද්දී විදුලිය විසන්දිවීම ගැන පරික්ෂණ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ කොළඹ 7, පස්වැනි පටුමග පිහිටි පුද්ගලික නිවසට පිරිසක් ගිනිතැබූ අවස්ථාවේ විදුලිය විසන්වීම පිළිබඳව සත්‍ය හෙළි කිරීම සඳහා මහජන උපයෝගිතා කොමිසම මඟින් විධිමත් පරීක්ෂණයක් පවත්වන බව එම කොමිසමේ සභාපති ජානක රත්නායක මහතා පැවසීය.",
        "කොළඹ ප්‍රදේශයට ඊයේ (9) පස්වරු 6 න් පසු විදුලිය විසන්ධි කිරීමට සැලසුම් කර නොතිබූ බව ද සභාපතිවරයා වැඩි දුරටත් කීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පස්වන පටුමග, කොළඹ 7",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සවස 6",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரதமரின் வீடு எரிக்கப்பட்ட போது மின்வெட்டு பற்றி விசாரணை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கொழும்பு 7 ஐந்தாவது தடத்தில் உள்ள பிரதமர் ரணில் விக்ரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்கு ஒரு குழுவினர் தீ வைத்த போது ஏற்பட்ட மின்வெட்டு தொடர்பில் உண்மையை வெளிப்படுத்த பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு முறையான விசாரணைகளை மேற்கொள்ளும் என ஆணைக்குழுவின் தலைவர் திரு.ஜானக ரத்நாயக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கொழும்பு பிரதேசத்தில் நேற்று (9) மாலை 6 மணிக்கு பின்னர் மின்சாரத்தை நிறுத்தும் திட்டம் எதுவும் இல்லை என தலைவர் மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐந்தாவது பாதை, கொழும்பு 7",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாலை 6 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}