{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132141",
  "time_ut": 1658650224,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "உண்மைகள் உறங்காது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Facts never sleep",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "After Kotabhaya Rajapaksa stepped down, people close to the Rajapaksa family, who commented to Al-Jazeera media, alleged that Kota's attitude was the main reason for Kota's downfall.",
        "They said that after taking office as President, he was led by wrong people - wrong advice and took decisions without consulting Mahinda Rajapaksa who was the Prime Minister and that was the reason for his condition.",
        "But after Kota's resignation, in a statement issued by Podujana Peramuna, it was said that the main reason for his resignation was the spread of the Corona virus and the crisis in Ukraine.",
        "In particular, the Indian Prime Minister Modi had mentioned with surprise a few days ago that Bangladesh's economy was growing.",
        "The ability to build economies beyond the Corona and Ukraine crises is expected to be a critical need for countries.",
        "Since the fall of the Quota government, opposition parties in many countries have warned that the same could happen to their country.",
        "Similarly, the International Monetary Fund, the World Bank, etc. have warned that a situation similar to Sri Lanka may occur in many other countries.",
        "Officials in the finance ministry had warned him and his cabinet that they would have to face a crisis as the economy was in dire straits.",
        "Mahinda Rajapaksa was the finance minister at that time. But if Gotabaya Rajapaksa had heeded that warning correctly, he could have escaped the economic collapse, if not completely, at least to some extent.",
        "The main reason for Gotabaya Rajapaksa's defeat was not only the wrong decisions but also the right decisions at the wrong time.",
        "Decisions taken regarding green agriculture, import ban on fertilizers, tax reductions on certain commodities including sugar caused massive stagnation in the economy.",
        "At a time when export earnings were declining and the tourism sector was in decline, and there was a need to increase domestic production to control imports, the implementation of the policy towards green agriculture was a foolish decision.",
        "Even uneducated people can understand that production will fall when moving towards green agriculture.",
        "But Gotabaya Rajapaksa took that decision without any forethought. The presumption that executive power was in hand gave him the courage to take that decision.",
        "Most of the ministers, secretaries and advisers around Gotabaya Rajapaksa were only leading him astray and not giving him the right advice.",
        "People like Udayanga Weeratunga, close to the Rajapaksa family, have recently expressed anger that Gotabaya Rajapaksa has ruined the political future of the Rajapaksa family.",
        "He has been accused of ignoring the advice of Mahinda Rajapaksa or taking decisions without consulting him.",
        "It goes beyond brother-sister relationships to reveal the friction that comes with gaining power.",
        "Mahinda, who had taken power, expected him to hold his hand and get used to the politics of quota.",
        "Though initially Kota behaved like this, over time he started to ignore his brother's advice when he had the executive power.",
        "Just then, cracks began to fall between them. This is the problem that arises when there are two centers of power.",
        "It cannot be denied that the forces between the two sides took advantage of this opportunity.",
        "If Kota had used his power properly and acted judiciously, Sri Lanka would have been able to successfully overcome Kovid and the Ukraine war, like many other countries.",
        "But Kota expected his journey to take a unique path. He doesn't want anyone else to interfere with his military-style decisions.",
        "His reason for that decision was pure Sinhalese Buddhist nationalism and the success he had achieved based on it.",
        "Donald Trump, who came to power in the United States by weaponizing the pure white nationalism campaign, has become hated by the American people by implementing the same policy.",
        "With Trump's success as a precedent, Kota had hoped early on that he could rise to power as an unconventional politician like him.",
        "He was chased by them as he wanted to rise as a Sinhalese Buddhist nationalist leader.",
        "Quota should have learned a lesson after Trump's debacle. He must be changing his tactics.",
        "US Secretary of State Mike Pompeo, who came to Colombo after he came to power,",
        "“After winning the election, Gotabaya Rajapaksa has promised to be the president for all the people. America expects him to act according to that promise.",
        "Buried in Pompeo's comment was a deeper political message. Kota did not understand that.",
        "Pompeo had implied that the quota should not be pushed to the level of how Trump was overthrown.",
        "Kota, who said he would act as a president for all people, has turned out to be hated by all people, just like Trump.",
        "Ignoring them, the Rajapaksa side and the Motu side try to make excuses that are convenient for them."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Al-Jazeera",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Modi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a few days ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the fall",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Quota",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Udayanga Weeratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kovid",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhalese Buddhist",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Donald Trump",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trump",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhalese Buddhist",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Trump",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mike Pompeo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pompeo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trump",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trump",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Motu",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇත්ත කවදාවත් නිදාගන්නේ නැහැ",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "කොටාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉවත්වීමෙන් පසු අල්ජසීරා මාධ්‍ය වෙත අදහස් දැක්වූ රාජපක්ෂ පවුලට සමීප පුද්ගලයන් චෝදනා කළේ කොටාගේ ආකල්පය කොටා ගේ වැටීමට ප්‍රධාන හේතුව බවයි.",
        "ජනාධිපති ධූරයට පත්වීමෙන් පසු ඔහුව මෙහෙයවූයේ වැරදි පුද්ගලයන් - වැරැදි උපදෙස් සහ අගමැති ධූරය දැරූ මහින්ද රාජපක්ෂ මහතාගෙන් නොවිමසා තීන්දු තීරණ ගත් බවත් එය ඔහුගේ මෙම තත්ත්වයට හේතු වූ බවත් ඔවුහු පැවසූහ.",
        "නමුත් කොටාගේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු පොදුජන පෙරමුණ විසින් නිකුත් කළ නිවේදනයක දැක්වෙන්නේ ඔහුගේ ඉල්ලා අස්වීමට ප්‍රධාන හේතුව කොරෝනා වෛරසය ව්‍යාප්ත වීම සහ යුක්රේනයේ අර්බුදය බවයි.",
        "විශේෂයෙන්ම බංග්ලාදේශයේ ආර්ථිකය වර්ධනය වන බව ඉන්දීය අගමැති මෝදි මීට දින කිහිපයකට පෙර විස්මයෙන් සඳහන් කර තිබුණා.",
        "කොරෝනා සහ යුක්රේන අර්බුදවලින් ඔබ්බට ආර්ථිකයන් ගොඩනැගීමේ හැකියාව රටවල් සඳහා තීරණාත්මක අවශ්‍යතාවයක් වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "කෝටා රජය බිඳවැටීමෙන් පසු බොහෝ රටවල විරුද්ධ පක්ෂ තම රටට ද එයම සිදුවිය හැකි බවට අනතුරු අඟවා ඇත.",
        "එසේම ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල, ලෝක බැංකුව, ආදිය ශ්‍රී ලංකාවට සමාන තත්ත්වයක් තවත් බොහෝ රටවල ඇති විය හැකි බවට අනතුරු අඟවා ඇත.",
        "මුදල් අමාත්‍යාංශයේ නිලධාරීන් ඔහුට සහ ඔහුගේ කැබිනට් මණ්ඩලයට අනතුරු අඟවා තිබුණේ ආර්ථිකය දැඩි අර්බුදයකට ලක්ව ඇති බැවින් අර්බුදයකට මුහුණ දීමට සිදුවනු ඇති බවයි.",
        "එවකට මුදල් ඇමැතිවරයා වූයේ මහින්ද රාජපක්ෂ මහතාය. එහෙත් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා එම අනතුරු ඇඟවීම නිවැරැදිව පිළිගත්තේ නම් ඔහුට සම්පූර්ණයෙන් නොඑසේ නම් යම් ප්‍රමාණයකට හෝ ආර්ථික කඩාවැටීමෙන් ගැලවීමට ඉඩ තිබුණි.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ පරාජයට ප්‍රධානතම හේතුව වූයේ වැරදි තීරණ පමණක් නොව වැරදි අවස්ථාවේ දී ගත් නිවැරදි තීරණ ය.",
        "හරිත කෘෂිකර්මය, පොහොර ආනයන තහනම, සීනි ඇතුළු ඇතැම් භාණ්ඩවල බදු අඩුකිරීම් සම්බන්ධයෙන් ගත් තීරණ ආර්ථිකයේ දැවැන්ත එකතැන පල්වීමට හේතු විය.",
        "අපනයන ආදායම අඩුවෙමින් සංචාරක ක්ෂේත්‍රය පසුබෑමකට ලක්ව ඇති අවස්ථාවක, ආනයන පාලනය කිරීමට දේශීය නිෂ්පාදනය ඉහළ නැංවීමට අවශ්‍ය වූ අවස්ථාවක හරිත කෘෂිකර්මාන්තය පිළිබඳ ප්‍රතිපත්තිය ක්‍රියාත්මක කිරීම අනුවණ තීරණයකි.",
        "හරිත කෘෂිකර්මාන්තයට යන විට නිෂ්පාදනය පහත වැටෙන බව නූගත් මිනිසුන්ට පවා තේරුම් ගත හැකිය.",
        "නමුත් ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ ඒ තීරණය ගත්තේ කිසිම කල්පනාවක් නැතිව. විධායක බලය අතේ ඇතැයි යන උපකල්පනය ඔහුට එම තීරණය ගැනීමට ධෛර්යය ලබා දුන්නේය.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ වටා සිටින බොහෝ මැති ඇමතිවරුන්, ලේකම්වරුන් සහ උපදේශකයින් කළේ ඔහුව නොමඟ යැවීම මිස නිවැරදි උපදෙස් ලබා නොදීමයි.",
        "රාජපක්ෂ පවුලේ දේශපාලන අනාගතය ගෝඨාභය රාජපක්ෂ විසින් විනාශ කර ඇති බවට රාජපක්ෂ පවුලට සමීප උදයංග වීරතුංග වැනි අය පසුගිය කාලයේ කෝපය පළ කළහ.",
        "මහින්ද රාජපක්ෂ මහතාගේ උපදෙස් නොසලකා හැරීම හෝ ඔහුගෙන් විමසීමකින් තොරව තීරණ ගැනීම සම්බන්ධයෙන් ඔහුට චෝදනා එල්ල වී තිබේ.",
        "බලය ලබා ගැනීමත් සමඟ ඇති වන ඝර්ෂණය හෙළි කිරීමට එය සහෝදර සහෝදරියන්ගේ සබඳතා ඉක්මවා යයි.",
        "බලය ගත් මහින්ද බලාපොරොත්තු වූයේ ඔහු අතින් අල්ලා කෝටා දේශපාලනයට හුරුවනු ඇති බවයි.",
        "කොටා මුලින් මෙහෙම හැසිරුණත් කාලයත් එක්ක විධායක බලය තියෙන කොට අයියාගේ උපදෙස් නොසලකා හරින්න පටන් ගත්තා.",
        "එවිටම ඔවුන් අතර ඉරිතැලීම් වැටෙන්නට විය. බල කේන්ද්‍ර දෙකක් ඇති විට ඇතිවන ප්‍රශ්නය මෙයයි.",
        "දෙපාර්ශවයේ බලවේග මේ අවස්ථාවෙන් ප්‍රයෝජන ගත් බව නොකියාම බැරිය.",
        "කොටා තම බලය නිසි ලෙස භාවිතා කර විචක්ෂණශීලීව ක්‍රියා කළේ නම්, අනෙකුත් බොහෝ රටවල් මෙන් ශ්‍රී ලංකාවට කොවිඩ් සහ යුක්රේන යුද්ධය සාර්ථකව ජය ​​ගැනීමට හැකි වනු ඇත.",
        "එහෙත් කොටා ඔහුගේ ගමන අපූර්ව මාවතකට එනු ඇතැයි අපේක්ෂා කළේය. ඔහුගේ හමුදා ක්‍රමයේ තීරණවලට වෙනත් කිසිවකු බාධා කරනවාට ඔහු කැමති නැත.",
        "ඔහුගේ එම තීරණයට හේතුව නිර්මල සිංහල බෞද්ධ ජාතිකවාදය සහ ඒ මත ඔහු ලබා ගත් සාර්ථකත්වයයි.",
        "පිරිසිදු සුදු ජාතිකවාදී ව්‍යාපාරය ආයුධ සන්නද්ධව ඇමරිකාවේ බලයට පැමිණි ඩොනල්ඩ් ට්‍රම්ප් ද එම ප්‍රතිපත්තියම ක්‍රියාත්මක කිරීමෙන් ඇමරිකානු ජනතාවගේ වෛරයට ලක්ව ඇත.",
        "ට්‍රම්ප්ගේ ජයග්‍රහණය පූර්වාදර්ශයක් ලෙසින්, ඔහු වැනි සාම්ප්‍රදායික නොවන දේශපාලකයෙකු ලෙස තමාට බලයට පැමිණිය හැකි බව කෝටා මුල සිටම බලාපොරොත්තු විය.",
        "ඔහුට සිංහල බෞද්ධ ජාතිකවාදී නායකයෙකු ලෙස නැගී සිටීමට අවශ්‍ය වූ නිසා ඔවුන් ඔහුව එළවා දැමුවේය.",
        "ට්‍රම්ප්ගේ පරාජයෙන් පසු කෝටාව පාඩමක් ඉගෙන ගත යුතුව තිබුණි. ඔහු තම උපක්‍රම වෙනස් කරනවා විය යුතුය.",
        "බලයට පත්වීමෙන් පසු කොළඹට පැමිණි ඇමෙරිකානු රාජ්‍ය ලේකම් මයික් පොම්පියෝ,",
        "“මැතිවරණය ජයග්‍රහණය කිරීමෙන් පසු ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සියලු ජනතාවගේ ජනාධිපති බවට පොරොන්දු වී තිබේ. ඔහු එම පොරොන්දුව අනුව කටයුතු කරනු ඇතැයි ඇමරිකාව අපේක්ෂා කරයි.",
        "පොම්පියෝගේ ප්‍රකාශය තුළ තැන්පත් වූයේ ගැඹුරු දේශපාලන පණිවිඩයකි. කොටාට ඒක තේරුනේ නෑ.",
        "ට්‍රම්ප් පෙරලා දැමූ ආකාරය දක්වා කෝටාව තල්ලු නොකළ යුතු බව පොම්පියෝ ඇඟවුම් කර තිබුණි.",
        "සියලු මිනිසුන් වෙනුවෙන් ජනාධිපතිවරයකු ලෙස ක්‍රියා කරන බව කී කොටා ට්‍රම්ප් මෙන්ම සියලු මිනිසුන්ගේ වෛරයට පාත්‍ර වී ඇත.",
        "ඒවා නොසලකා හරිමින් රාජපක්ෂ පාර්ශ්වය සහ මොටු පාර්ශ්වය තමන්ට පහසු නිදහසට කරුණු ඉදිරිපත් කිරීමට උත්සාහ කරයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොටභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අල්-ජසීරා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මෝඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැටීම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කෝටාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උදයංග වීරතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොනල්ඩ් ට්රම්ප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්රම්ප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෝටාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්රම්ප්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මයික් පොම්පියෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොම්පියෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්රම්ප්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්රම්ප්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Motu",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உண்மைகள் உறங்காது",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகிய பின்னர், அல்-ஜசீரா ஊடகத்துக்கு கருத்து வெளியிட்ட ராஜபக்ஷ குடும்பத்துக்கு நெருக்கமானவர்கள், கோட்டாவின் வீழ்ச்சிக்கு முக்கிய காரணம், அவரது அணுகுமுறை தான் என்று குற்றம்சாட்டியிருந்தனர்.",
        "ஜனாதிபதியாகப் பதவியேற்ற பின்னர், அவர் தவறானவர்களால்- தவறான ஆலோசனைகளால் வழிநடத்தப்பட்டார் என்றும், பிரதமராக இருந்த மஹிந்த ராஜபக்ஷவின் ஆலோசனைகளை கேட்காமலேயே முடிவுகளை எடுத்தார் என்றும், அதுவே அவரது நிலைக்கு காரணம் என்றும் அவர்கள் கூறியிருந்தனர்.",
        "ஆனால், கோட்டாவின் பதவி விலகலுக்குப் பிறகு, பொதுஜன பெரமுன வெளியிட்ட ஒரு அறிக்கையில், அவர் பதவி விலகிச் செல்லும் நிலை ஏற்பட்டதற்கு, கொரோனா பரவலும், உக்ரேன் நெருக்கடியும் தான் முக்கிய காரணம் என்று கூறப்பட்டிருந்தது.",
        "குறிப்பாக பங்களாதேஷ் பொருளாதாரம் வளர்ந்து செல்வதை, இந்தியப் பிரதமர் மோடி சில நாட்களுக்கு முன்னர் வியப்புடன் குறிப்பிட்டிருந்தார்.",
        "கொரோனா மற்றும் உக்ரேன் நெருக்கடிகளைத் தாண்டி பொருளாதாரத்தை கட்டியெழுப்பும் திறன் தான், நாடுகளின் முக்கியமான தேவையாக எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "கோட்டா அரசாங்கத்தின் வீழ்ச்சிக்குப் பின்னர், பல நாடுகளின் எதிர்க்கட்சிகள், தங்களின் நாட்டுக்கும் இதுபோன்று நடக்கலாம் என்று எச்சரித்திருக்கின்றன.",
        "அதுபோல, சர்வதேச நாணய நிதியம், உலக வங்கி போன்றனவும், இலங்கையைப் போன்ற நிலை வேறு பல நாடுகளுக்கும் ஏற்படலாம் என்று எச்சரித்திருக்கின்றன.",
        "பொருளாதார நிலை மோசமாக உள்ளதால், நெருக்கடியை எதிர்கொள்ள வேண்டி வரும் என்று, நிதியமைச்சின் அதிகாரிகள் அவரையும் அவரது அமைச்சரவையையும் எச்சரித்திருந்தார்கள்.",
        "அப்போது நிதியமைச்சராக இருந்தவர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ. ஆனால், அந்த எச்சரிக்கையை கோட்டாபய ராஜபக்ஷ சரியாக கவனத்தில் கொண்டிருந்தால், பொருளாதாரச் சரிவுகளில் இருந்து முழுமையாக இல்லாவிட்டாலும், ஓரளவுக்காவது தப்பியிருக்கலாம்.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் தோல்விக்கு பிரதான காரணம்,  தவறான முடிவுகளை எடுத்தது மட்டுமல்ல, சரியான முடிவுகளைக் கூட, அவர் தவறான நேரத்தில் எடுத்திருந்தார்.",
        "பசுமை விவசாயம் தொடர்பாகவும், உரத்துக்கான இறக்குமதி தடை தொடர்பாகவும், சீனி உள்ளிட்ட சில பொருட்களுக்கான வரிக் குறைப்புகள் போன்றன தொடர்பாகவும், எடுக்கப்பட்ட முடிவுகள் பொருளாதாரத்தில் பாரிய தேக்கத்தை ஏற்படுத்தியது.",
        "ஏற்றுமதி வருவாய் குறைந்து சுற்றுலாத் துறை வீழ்ச்சியடைந்திருந்த போது, இறக்குமதியைக் கட்டுப்படுத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியை அதிகரிக்க வேண்டிய தேவை ஏற்பட்டிருந்த போது, பசுமை விவசாயத்தை நோக்கிய கொள்கையை செயற்படுத்தியது முட்டாள்தனமான முடிவாக அமைந்தது.",
        "பசுமை விவசாயத்தை நோக்கி நகரும் போது உற்பத்தி வீழ்ச்சியடையும் என்பதை கல்வியறிவில்லாதவர்களால் கூட புரிந்து கொள்ள முடியும்.",
        "ஆனால் அந்த முடிவை கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, எந்த முன்யோசனையும் இல்லாமல் எடுத்தார். நிறைவேற்று அதிகாரம் கையில் உள்ளது என்ற தற்துணிவு, அவருக்கு அந்த முடிவை எடுக்கும் துணிச்சலைக் கொடுத்தது.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷவைச் சுற்றியிருந்த பெரும்பாலான அமைச்சர்களும், செயலாளர்களும், ஆலோசகர்களும் அவரை தவறான வழிக்கு வழி நடத்துகின்றவர்களாகத் தான் இருந்தனரே தவிர, சரியான ஆலோசனைகளை வழங்குபவர்களாக இருக்கவில்லை.",
        "ராஜபக்ஷ குடும்பத்துக்கு நெருக்கமான உதயங்க வீரதுங்க போன்றவர்கள், கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, ராஜபக்ஷ குடும்பத்தின் அரசியல் எதிர்காலத்தையே சிதைத்து விட்டார் என்று அண்மையில் கொதிப்பை வெளியிட்டிருக்கிறார்கள்.",
        "அவர், மஹிந்த ராஜபக்ஷவின் ஆலோசனைகளைப் புறக்கணித்தார் அல்லது, அவரது ஆலோசனைகளை கேட்காமலேயே முடிவுகளை எடுத்தார் என்று குறைபட்டுக் கொண்டுள்ளனர்.",
        "இது அண்ணன் – தம்பி என்ற உறவுகளுக்கு அப்பால், அதிகாரத்தைப் பெறுகின்ற போது ஏற்படும் உரசலை வெளிப்படுத்தியிருக்கிறது.",
        "அதிகாரத்தைக் கையில் பெற்றுக் கொடுத்த மஹிந்த, தன் கையைப் பிடித்து தான், கோட்டா அரசியலில் நடை பழக வேண்டும் என்று எதிர்பார்த்தார்.",
        "ஆரம்பத்தில் கோட்டா அவ்வாறு நடந்து கொண்டிருந்தாலும், காலப்போக்கில் தன்னிடம் நிறைவேற்று அதிகாரம் இருக்கும் போது எதற்கு, அண்ணனின் ஆலோசனை என்று புறக்கணித்துச் செயற்படத் தொடங்கினார்.",
        "அப்போதே, அவர்களுக்குள் விரிசல்கள் விழத் தொடங்கி விட்டன. இரண்டு அதிகார மையங்கள் இருக்கும் போது, உருவாகின்ற பிரச்சினை தான் இது.",
        "இந்தச் சந்தர்ப்பத்தை, இரண்டு தரப்புகளுக்கும் இடையில் இருந்த சக்திகளும் பயன்படுத்திக் கொண்டன என்பதையும் மறுக்க முடியாது.",
        "கோட்டா தனது அதிகாரத்தை சரியாகப் பயன்படுத்தியிருந்தால், நியாயமான முறையில் செயற்படுத்தியிருந்தால், கோவிட்டையும், உக்ரேன் போரையும், ஏனைய பல நாடுகளைப் போலவே இலங்கையும் வெற்றிகரமாக கடந்து செல்லக் கூடிய நிலையை ஏற்படுத்தியிருக்கும்.",
        "ஆனால் கோட்டா தனியானதொரு பாதையில் தான் தனது பயணம் நடக்கும் என்று எதிர்பார்த்தார். இராணுவப் பாணியிலான தனது முடிவுகளில், வேறெவரும் குறுக்கிடுவதை விரும்பவில்லை.",
        "அவரது அந்த முடிவுக்கு காரணமாக இருந்தது, தூய சிங்கள பௌத்த தேசியவாதமும், அதனைச் சார்ந்து அவர் பெற்றிருந்த வெற்றியும் தான்.",
        "அமெரிக்காவில் தூய வெள்ளையினத் தேசியவாத பிரசாரத்தை ஆயுதமாக்கி ஆட்சிக்கு வந்த டொனால்ட் ட்ரம்ப், அதே கொள்கையை செயற்படுத்தியதன் மூலம், அமெரிக்க மக்களின் வெறுப்புக்குள்ளானார்.",
        "ட்ரம்பின் வெற்றியை முன்னோடியாக கொண்டு, அவரைப் போலவே தன்னாலும் பாரம்பரியமற்ற அரசியல்வாதியாக எழுச்சி பெற முடியும், ஆட்சியைப் பிடிக்க முடியும் என்று கோட்டா ஆரம்பத்திலேயே நம்பிக்கை வெளியிட்டிருந்தார்.",
        "சிங்கள பௌத்த தேசியவாத பெருந்தலைவராக எழுச்சி பெற ஆசைப்பட்ட அவர், அவர்களாலேயே துரத்தப்பட்டிருக்கிறார்.",
        "ட்ரம்பின் தோல்விக்குப் பின்னர் கோட்டா பாடம் கற்றிருக்க வேண்டும். அவர் தனது உத்திகளை மாற்றிக் கொண்டிருக்க வேண்டும்.",
        "அவர் ஆட்சிக்கு வந்த பின்னர் கொழும்பு வந்த அமெரிக்க இராஜாங்கச் செயலர் மைக் பொம்பியோ,",
        "“தேர்தலில் வெற்றி பெற்ற பின்னர், அனைத்து மக்களுக்குமான ஜனாதிபதியாக இருப்பேன் என்று கோட்டாபய ராஜபக்ஷ வாக்குறுதி அளித்திருக்கிறார். அந்த வாக்குறுதிப்படி அவர் நடந்து கொள்ள வேண்டும் என்று அமெரிக்கா எதிர்பார்க்கிறது” எனக் குறிப்பிட்டிருந்தார்.",
        "பொம்பியோவின் அந்தக் கருத்துக்குள் ஆழமானதொரு அரசியல் செய்தி புதைந்து கிடந்தது. அதனை கோட்டா புரிந்து கொள்ளவில்லை.",
        "ட்ரம்ப் எவ்வாறு தூக்கியெறியப்பட்டாரோ அந்த நிலைக்கு கோட்டா தள்ளப்படக் கூடாது என்பதையே, பொம்பியோ மறைமுகமாக கூறிச் சென்றிருந்தார்.",
        "எல்லா மக்களுக்குமான ஜனாதிபதியாக நடந்து கொள்வேன் என்று கூறிய கோட்டா, ட்ரம்பைப் போலவே, எல்லா மக்களாலும் வெறுக்கப்படுகின்றவராக மாறி விட்டார்.",
        "அவற்றை புறக்கணித்துக் கொண்டு, ராஜபக்ஷ தரப்பினரும், மொட்டு தரப்பும் தங்களுக்கு வசதியான காரணங்களை கூற முற்படுகின்றன."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அல்-ஜசீரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொரோனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மோடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொரோனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீழ்ச்சி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒதுக்கீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உதயங்க வீரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கள பௌத்தர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டொனால்டு டிரம்ப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிரம்ப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கள பௌத்தர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒதுக்கீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிரம்ப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைக் பாம்பியோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாம்பியோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிரம்ப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிரம்ப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மோடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}