{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/phoenix-launch-2022-industrial-collection-of-crates-pallets-designed-for-handling/",
  "time_ut": 1661878560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Phoenix Launch 2022 Industrial Collection of Crates & Pallets – Designed for Handling",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Phoenix Launch 2022 Industrial Collection of Crates & Pallets – Designed for Handling",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Catering to a multitude of market segments, Phoenix unveils its industrial range of Crates & Pallets that is specifically engineered and manufactured for the purposes of convenient and safe handling of a wide range of goods. Phoenix Crates and Pallets are the ideal handling solutions to make your life smart, practical, and seamless.",
        "The company released its 2022 Crates and Pallets catalogue which showcases the complete range of products available. The product range is most widely used to improve warehouse & logistic operations in various industries, from Agriculture & Livestock, Food & Beverage, & the Marine industry.",
        "Phoenix partners with their customers to create tailor-made, end to end sustainable & circular solutions. Armed with 12 years of experience in the circular economy space, Phoenix collects used and damaged crates from their customers when they reach the end of their lives. Then crush and sanitize the crates to build new ones, creating a completely closed loop with no zero-plastic wasted or released into the environment.",
        "As one of the most recognizable household brands in Sri Lanka, Phoenix enjoys a heritage of over 43 years and is Designed for Life, and the best partner for your daily lives.",
        "‘Hike in mental health related issues in the wake of lockdowns’",
        "Bourse’s fortunes pick-up in the wake of IMF deal speculation",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Phoenix Launch 2022 Industrial Collection of Crates & Pallets",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Phoenix",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Crates & Pallets",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Phoenix Crates",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Agriculture & Livestock",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Food & Beverage, &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Marine",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Phoenix",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Phoenix",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Phoenix",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "43 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Designed for Life",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Bourse’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ෆීනික්ස් දියත් කිරීම 2022 කාර්මික කූඩ සහ පැලට් එකතුව - හැසිරවීම සඳහා නිර්මාණය කර ඇත",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "වෙළඳපල කොටස් රාශියකට ආහාර සපයන ෆීනික්ස්, පුළුල් පරාසයක භාණ්ඩ පහසු සහ ආරක්ෂිතව හැසිරවීමේ අරමුණු සඳහා විශේෂයෙන් නිර්මාණය කර නිෂ්පාදනය කරන ලද කූඩ සහ පැලට් සිය කාර්මික පරාසය එළිදක්වයි. Phoenix Crates සහ Pallets යනු ඔබේ ජීවිතය ස්මාර්ට්, ප්‍රායෝගික සහ බාධාවකින් තොරව කිරීමට කදිම හැසිරවීමේ විසඳුම් වේ.",
        "සමාගම සිය 2022 කූඩ සහ පැලට් නාමාවලිය නිකුත් කළ අතර එය ලබා ගත හැකි සම්පූර්ණ නිෂ්පාදන පරාසය ප්‍රදර්ශනය කරයි. නිෂ්පාදන පරාසය කෘෂිකර්මාන්තය සහ පශු සම්පත්, ආහාර සහ බීම සහ සමුද්‍ර කර්මාන්තයේ සිට විවිධ කර්මාන්තවල ගබඩා සහ සැපයුම් මෙහෙයුම් වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා බහුලව භාවිතා වේ.",
        "ෆීනික්ස් තම පාරිභෝගිකයන් සමඟ එක්ව සකස් කළ, අවසානය දක්වා තිරසාර සහ චක්‍රලේඛ විසඳුම් නිර්මාණය කරයි. වෘත්තාකාර ආර්ථික අවකාශයේ වසර 12 ක පළපුරුද්දකින් සන්නද්ධව, ෆීනික්ස් තම ගනුදෙනුකරුවන් තම ජීවිතයේ අවසානයට ළඟා වන විට ඔවුන්ගෙන් භාවිතා කළ සහ හානි වූ කූඩ එකතු කරයි. ඉන්පසුව, නව ඒවා තැනීම සඳහා කූඩ කුඩු කර සනීපාරක්ෂාව කරන්න, ශුන්‍ය ප්ලාස්ටික් අපතේ නොයන හෝ පරිසරයට මුදා හැරීමකින් තොරව සම්පූර්ණයෙන්ම සංවෘත ලූපයක් සාදන්න.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම හඳුනාගත හැකි ගෘහස්ථ සන්නාමයක් ලෙස, ෆීනික්ස් වසර 43 කට වැඩි උරුමයක් භුක්ති විඳින අතර එය ජීවිතය සඳහා නිර්මාණය කර ඇති අතර ඔබේ දෛනික ජීවිතය සඳහා හොඳම සහකරු වේ.",
        "'අගුලු දැමීමෙන් පසු මානසික සෞඛ්‍ය සම්බන්ධ ගැටළු ඉහළ යාම'",
        "IMF ගණුදෙණු සමපේක්ෂනය ඉක්බිති Bourse හි වාසනාව ඉහල යයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Phoenix Launch 2022 කාර්මික කූඩ සහ පැලට් එකතුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ෆීනික්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කූඩ සහ පැලට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆීනික්ස් කූඩ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්මය සහ පශු සම්පත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෑම බීම, &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆීනික්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 12 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆීනික්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෆීනික්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 43 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජීවිතය සඳහා නිර්මාණය කර ඇත",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Bourse ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பீனிக்ஸ் வெளியீடு 2022 கிரேட்ஸ் மற்றும் தட்டுகளின் தொழில்துறை சேகரிப்பு - கையாளுவதற்கு வடிவமைக்கப்பட்டது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "பல சந்தைப் பிரிவுகளுக்கு உணவளித்து, ஃபீனிக்ஸ் அதன் தொழில்துறை அளவிலான கிரேட்ஸ் & தட்டுகளை வெளியிடுகிறது, அவை குறிப்பாக வடிவமைக்கப்பட்ட மற்றும் பரந்த அளவிலான பொருட்களை வசதியான மற்றும் பாதுகாப்பாக கையாளும் நோக்கங்களுக்காக தயாரிக்கப்படுகின்றன. ஃபீனிக்ஸ் கிரேட்ஸ் மற்றும் பலகைகள் உங்கள் வாழ்க்கையை ஸ்மார்ட்டாகவும், நடைமுறை ரீதியாகவும், தடையற்றதாகவும் மாற்றுவதற்கான சிறந்த கையாளுதல் தீர்வுகள்.",
        "நிறுவனம் அதன் 2022 கிரேட்ஸ் மற்றும் தட்டுகள் பட்டியலை வெளியிட்டது, இது கிடைக்கும் தயாரிப்புகளின் முழுமையான வரம்பைக் காட்டுகிறது. விவசாயம் மற்றும் கால்நடைகள், உணவு மற்றும் பானம் மற்றும் கடல்சார் தொழில் போன்ற பல்வேறு தொழில்களில் கிடங்கு மற்றும் தளவாட செயல்பாடுகளை மேம்படுத்த தயாரிப்பு வரம்பு மிகவும் பரவலாகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது.",
        "ஃபீனிக்ஸ் தங்கள் வாடிக்கையாளர்களுடன் இணைந்து, தையல்காரர்களால் உருவாக்கப்படும், நிலையான மற்றும் வட்ட வடிவ தீர்வுகளை உருவாக்குகிறது. வட்ட வடிவ பொருளாதாரத்தில் 12 வருட அனுபவத்துடன் ஆயுதம் ஏந்திய ஃபீனிக்ஸ், வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் வாழ்நாளின் முடிவை அடையும் போது, ​​அவர்களிடமிருந்து பயன்படுத்தப்பட்ட மற்றும் சேதமடைந்த பெட்டிகளை சேகரிக்கிறது. பின்னர் புதியவற்றை உருவாக்க கிரேட்களை நசுக்கி சுத்தப்படுத்தவும், பூஜ்ஜிய-பிளாஸ்டிக் வீணாக்கப்படாமல் அல்லது சுற்றுச்சூழலில் வெளியிடப்படாமல் முற்றிலும் மூடிய வளையத்தை உருவாக்கவும்.",
        "இலங்கையில் மிகவும் அங்கீகரிக்கப்பட்ட வீட்டு வர்த்தக நாமங்களில் ஒன்றாக, ஃபீனிக்ஸ் 43 வருடங்களுக்கும் மேலான பாரம்பரியத்தை அனுபவித்து வருகிறது, மேலும் இது வாழ்க்கைக்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் உங்கள் அன்றாட வாழ்க்கைக்கான சிறந்த பங்காளியாகும்.",
        "லாக்டவுன்களை அடுத்து மனநலம் தொடர்பான பிரச்சனைகளின் அதிகரிப்பு'",
        "IMF ஒப்பந்த ஊகங்களை அடுத்து Bourse இன் அதிர்ஷ்டம் பிக்-அப்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பீனிக்ஸ் 2022 இன் இன்டஸ்ட்ரியல் கலெக்ஷன் ஆஃப் கிரேட்ஸ் & பேலட்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பீனிக்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிரேட்ஸ் & தட்டுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீனிக்ஸ் கிரேட்ஸ்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விவசாயம் & கால்நடைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உணவு மற்றும் பானம், &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடல்சார்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீனிக்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பீனிக்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பீனிக்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "43 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாழ்க்கைக்காக வடிவமைக்கப்பட்டது",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "போர்ஸின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}