{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Counsels-to-file-FRs-against-detention-of-IUSF-activists-under-PTA/56-739076",
  "time_ut": 1661371061,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Counsels to file FRs against detention of IUSF activists under PTA",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Counsels to file FRs against detention of IUSF activists under PTA",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Adds President must also be arrested for aiding and abetting terrorism",
        "The legal counsels of Inter-University Students Federation (IUSF) Convenor Wasantha Mudalige and two others are set to file three fundamental rights petitions before the Supreme Court today against their detention under the PTA.",
        "Mudalige, Activist Hashantha Jeewantha Gunathilake and Ven. Galwewa Siridhamma Thera were arrested on 18 August following a protest in Colombo. They were later detained for a period of 90 days under the draconian Prevention of Terrorism Act.",
        "Attorney-at-Law Nuwan Bopage said that the petitions are being submitted in the hope of obtaining some relief from the courts on behalf of the three activists. “This is a clear attempt to repress them. Attempts by lawyers and families to meet them are also being blocked by the authorities. Therefore, we intend to submit these petitions seeking some form of relief from the court’s system,” he said.",
        "Bopage labelled the recent spate of arrests of those involved in a citizen’s struggle as an ‘injustice’.",
        "“They have been arrested under the PTA without any evidence of carrying out any terrorist activities. They were initially held for 24 hours without any access to legal counsel.",
        "“Thereafter they were moved to a detention centre in Tangalle in a clear attempt to make it cumbersome for the attorneys and their family members to meet them due to the distance involved,” he noted.",
        "“They are not terrorists. They protested and engaged in the Galle Face citizen’s struggle publicly. If joining the struggle was an act of terrorism, then around five million Sri Lankans should be named as terrorists,” he pointed out.",
        "“The current President instructed officials to provide necessary facilities to the Galle Face struggle after his appointment as Prime Minister. Then he too should be arrested for aiding and abetting terrorism,” he added.",
        "A team of counsels were able to meet Mudalige yesterday at the Tangalle Detention Centre. However, they were unable to gain access to Activists Hashantha Jeewantha Gunathilake, and Ven. Galwewa Siridhamma Thera as they had been transported to Colombo for interrogation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IUSF",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Inter-University Students Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ven",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galwewa Siridhamma Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "18 August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "90 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the draconian Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Attempts",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tangalle",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "around five million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Tangalle Detention Centre",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Ven",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galwewa Siridhamma Thera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අවිශිබම ක්‍රියාකාරීන් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ රඳවා තබා ගැනීමට එරෙහිව FR ගොනු කිරීමට නීතිඥයින්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ත්‍රස්තවාදයට ආධාර අනුබල දීම සම්බන්ධයෙන් ජනාධිපතිවරයා ද අත්අඩංගුවට ගත යුතු බව වැඩිදුරටත් සඳහන් කරයි",
        "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ (අවිශිබම) කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ ඇතුළු දෙදෙනකු ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ රඳවා තබා ගැනීමට එරෙහිව ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය හමුවේ මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සම් තුනක් ගොනු කිරීමට එම සංගමයේ නීතිඥවරු සූදානම් වෙති.",
        "මුදලිගේ, ක්‍රියාකාරික හශාන්ත ජීවන්ත ගුණතිලක සහ පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය සී. අගෝස්තු 18 වැනිදා කොළඹ පැවති විරෝධතාවයකින් අනතුරුව ගල්වැව සිරිධම්ම හිමියන් අත්අඩංගුවට ගනු ලැබීය. පසුව කුරිරු ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත යටතේ ඔවුන් දින 90ක කාලයක් රඳවා තබා ගන්නා ලදී.",
        "ක්‍රියාකාරීන් තිදෙනා වෙනුවෙන් අධිකරණයෙන් යම් සහනයක් ලබා ගැනීමේ අපේක්ෂාවෙන් මෙම පෙත්සම් ඉදිරිපත් කරන බව නීතීඥ නුවන් බෝපගේ මහතා පැවසීය. “මෙය ඔවුන් මර්දනය කිරීමේ පැහැදිලි උත්සාහයක්. ඔවුන් හමුවීමට නීතීඥයන් සහ පවුල්වල අය දරන උත්සාහය ද බලධාරීන් විසින් අවහිර කරනු ලැබේ. එබැවින් අධිකරණ පද්ධතියෙන් යම් සහනයක් ඉල්ලා මෙම පෙත්සම් ඉදිරිපත් කිරීමට අපි අදහස් කරනවා.",
        "පුරවැසි අරගලයට සම්බන්ධ වූවන් අත්අඩංගුවට ගැනීම් පසුගිය කාලයේ සිදු වීම ‘අසාධාරණයක්’ ලෙස බෝපගේ ලේබල් කළේය.",
        "“ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ ඔවුන් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙන්නේ කිසිදු ත්‍රස්තවාදී ක්‍රියාවක් සිදු කළ බවට කිසිදු සාක්ෂියක් නොමැතිවයි. ඔවුන් මුලින් පැය 24ක් රඳවා තබාගෙන සිටියේ කිසිදු නීති උපදේශකයකුගේ ප්‍රවේශයක් නොමැතිවය.",
        "\"ඉන්පසු ඔවුන් තංගල්ල ප්‍රදේශයේ රැඳවුම් මධ්‍යස්ථානයකට ගෙන යන ලද අතර එහි ඇති දුර ප්‍රමාණය හේතුවෙන් නීතිඥවරුන්ට සහ ඔවුන්ගේ පවුලේ සාමාජිකයින්ට ඔවුන් හමුවීමට බාධාවක් බවට පත්කිරීමේ පැහැදිලි උත්සාහයක් ලෙස\" ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "“ඔවුන් ත්‍රස්තවාදීන් නොවේ. ඔවුහු ගාලු මුවදොර පුරවැසි අරගලයට ප්‍රසිද්ධියේ විරෝධය පළකරමින් ද නිරත වූහ. අරගලයට සම්බන්ධ වීම ත්‍රස්තවාදී ක්‍රියාවක් නම් ලක්ෂ පහක පමණ ශ්‍රී ලාංකිකයන් ත්‍රස්තවාදීන් ලෙස නම් කළ යුතුයි” ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "“වත්මන් ජනාධිපතිතුමා අගමැති ධූරයට පත්වීමෙන් පසු ගාලුමුවදොර අරගලයට අවශ්‍ය පහසුකම් ලබාදෙන්න කියලා නිලධාරීන්ට උපදෙස් දුන්නා. එසේ නම් ත්‍රස්තවාදයට ආධාර අනුබල දීම සම්බන්ධයෙන් ඔහුවත් අත්අඩංගුවට ගත යුතුයි.” ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "මුදලිගේ මහතා හමුවීමට ඊයේ තංගල්ල රැඳවුම් මධ්‍යස්ථානයේදී නීතිඥ කණ්ඩායමකට හැකිවිය. කෙසේ වෙතත්, ක්‍රියාධරයින් වන හශාන්ත ජීවන්ත ගුණතිලක සහ පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය ධම්මානන්ද හිමියන් හමුවීමට ඔවුන්ට ප්‍රවේශ වීමට නොහැකි විය. ගල්වැව සිරිධම්ම හිමියන් ප්‍රශ්න කිරීම සඳහා කොළඹට ප්‍රවාහනය කර තිබූ බැවිනි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අවිශිබම",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හාමුදුරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "18 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දින 90 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කුරිරු ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "උත්සාහයන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තංගල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මිලියන පහක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තංගල්ල රැඳවුම් මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "හාමුදුරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IUSF செயல்பாட்டாளர்கள் PTA இன் கீழ் தடுத்து வைக்கப்பட்டதற்கு எதிராக FR களை தாக்கல் செய்ய வழக்கறிஞர்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பயங்கரவாதத்திற்கு உதவியதற்காக ஜனாதிபதியும் கைது செய்யப்பட வேண்டும்",
        "பல்கலைக்கழகங்களுக்கிடையிலான மாணவர் சம்மேளனத்தின் (IUSF) அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகே மற்றும் இருவரின் சட்ட ஆலோசகர்கள் பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தின் கீழ் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளமைக்கு எதிராக இன்று உச்ச நீதிமன்றத்தில் மூன்று அடிப்படை உரிமை மனுக்களை தாக்கல் செய்ய உள்ளனர்.",
        "முதலிகே, செயற்பாட்டாளர் ஹஷந்த ஜீவந்த குணதிலக்க மற்றும் வண. கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் கடந்த ஆகஸ்ட் 18ஆம் திகதி கொழும்பில் இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தை அடுத்து கைது செய்யப்பட்டார். பின்னர் அவர்கள் கொடூரமான பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் கீழ் 90 நாட்களுக்குத் தடுத்து வைக்கப்பட்டனர்.",
        "மூன்று செயற்பாட்டாளர்கள் சார்பாக நீதிமன்றங்களில் இருந்து ஓரளவு நிவாரணம் கிடைக்கும் என்ற நம்பிக்கையில் இந்த மனுக்கள் சமர்ப்பிக்கப்படுவதாக சட்டத்தரணி நுவான் போபகே தெரிவித்தார். \"இது அவர்களை அடக்குவதற்கான தெளிவான முயற்சியாகும். வழக்கறிஞர்கள் மற்றும் குடும்பத்தினர் அவர்களை சந்திக்கும் முயற்சியும் அதிகாரிகளால் தடுக்கப்படுகிறது. எனவே, நீதிமன்ற அமைப்பில் இருந்து ஏதேனும் நிவாரணம் கோரி இந்த மனுக்களை சமர்ப்பிக்க உள்ளோம்’’ என்றார்.",
        "குடிமக்கள் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் சமீபத்தில் கைது செய்யப்பட்டதை ஒரு ‘அநீதி’ என்று போபகே முத்திரை குத்தினார்.",
        "“எந்தவொரு பயங்கரவாத நடவடிக்கைகளையும் மேற்கொண்டதற்கான எந்த ஆதாரமும் இல்லாமல் அவர்கள் பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தின் கீழ் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர். அவர்கள் ஆரம்பத்தில் 24 மணிநேரம் சட்ட ஆலோசகர்களை அணுகாமல் தடுத்து வைக்கப்பட்டனர்.",
        "\"அதன் பின்னர் அவர்கள் தங்காலையில் உள்ள தடுப்பு மையத்திற்கு மாற்றப்பட்டனர், ஒரு தெளிவான முயற்சியில் சட்டத்தரணிகள் மற்றும் அவர்களது குடும்ப உறுப்பினர்கள் சம்பந்தப்பட்ட தூரம் காரணமாக அவர்களைச் சந்திப்பதில் சிரமம் ஏற்பட்டது,\" என்று அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "“அவர்கள் தீவிரவாதிகள் அல்ல. இதற்கு எதிர்ப்பு தெரிவித்து காலி முகத்திடலில் பொதுமக்கள் முன்னிலையில் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டனர். போராட்டத்தில் ஈடுபடுவது பயங்கரவாதச் செயலாக இருந்தால், சுமார் ஐந்து மில்லியன் இலங்கையர்கள் பயங்கரவாதிகளாக பெயரிடப்பட வேண்டும்” என அவர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "“தற்போதைய ஜனாதிபதி, தான் பிரதமராக நியமிக்கப்பட்டதன் பின்னர் காலி முகத்திடல் போராட்டத்திற்கு தேவையான வசதிகளை செய்து கொடுக்குமாறு அதிகாரிகளுக்கு பணிப்புரை விடுத்துள்ளார். பயங்கரவாதத்திற்கு உதவியதற்காக அவரும் கைது செய்யப்பட வேண்டும்” என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "சட்டத்தரணிகள் குழுவொன்று நேற்று முதலிகேவை தங்காலை தடுப்பு முகாமில் சந்திக்க முடிந்தது. எனினும், அவர்களால் செயற்பாட்டாளர்களான ஹஷந்த ஜீவந்த குணதிலக்க மற்றும் வண. கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் விசாரணைக்காக கொழும்புக்கு கொண்டு செல்லப்பட்ட நிலையில்,"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IUSF",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "18 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "90 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொடூரமான பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முயற்சிகள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தங்கல்லை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஐந்து மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தங்காலை தடுப்பு மையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "வண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}