{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132459",
  "time_ut": 1659073287,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதியின் ஆலோசகராக ருவன் விஜயவர்தன நியமனம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Appointment of Ruvan Vijayavardhana as Advisor to the President",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "United National Party Vice President Ruvan Vijayawardena has been appointed as the President's Adviser on Climate Change.",
        "Currently, many people are paying attention to preventing the effects of climate change on the earth.",
        "President Ranil Wickremesinghe has given this appointment to get advice and cooperation on various projects that need to be implemented involving many sectors such as avoiding organic emissions and green house protection, implementation of renewable energy projects and building a green economy."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ruvan Vijayavardhana",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Advisor",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ruvan Vijayawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "earth",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රුවන් විජයවර්ධන ජනාධිපති උපදේශක ලෙස පත් කිරීම",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "කාලගුණ විපර්යාස පිළිබඳ ජනාධිපති උපදේශකවරයා ලෙස එක්සත් ජාතික පක්ෂ උප සභාපති රුවන් විජයවර්ධන මහතා පත් කර තිබේ.",
        "මේ වන විට බොහෝ දෙනාගේ අවධානය යොමු වී ඇත්තේ දේශගුණික විපර්යාස නිසා පෘථිවියට සිදුවන බලපෑම් වළක්වා ගැනීමටයි.",
        "කාබනික විමෝචනය වැළැක්වීම සහ හරිතාගාර ආරක්ෂණය, පුනර්ජනනීය බලශක්ති ව්‍යාපෘති ක්‍රියාත්මක කිරීම, හරිත ආර්ථිකයක් ගොඩනැගීම වැනි ක්ෂේත්‍ර රැසක් සම්බන්ධ කර ගනිමින් ක්‍රියාත්මක කළ යුතු විවිධ ව්‍යාපෘති සඳහා උපදෙස් සහ සහයෝගය ලබා ගැනීම සඳහා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මෙම පත්වීම ලබා දී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුවන් විජයවර්ධන",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "උපදේශක",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුවන් විජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதியின் ஆலோசகராக ருவன் விஜயவர்தன நியமனம்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் பிரதித் தலைவர் ருவன் விஜயவர்தன  காலநிலை மாற்றம் தொடர்பான ஜனாதிபதியின் ஆலோசகராக நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "தற்போது உலகம் முழுவதும் காலநிலை மாற்றத்தால் பூமிக்கு ஏற்படும் பாதிப்புகளை தடுப்பது தொடர்பில் பலரது அவதானம் செலுத்தப்படுகிறது.",
        "கரிம உமிழ்வைத் தவிர்ப்பது மற்றும் பசுமைக்குடில் பாதுகாப்பு, புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி திட்டங்களை நடைமுறைப்படுத்துதல் மற்றும் பசுமைப் பொருளாதாரத்தை கட்டியெழுப்புதல் போன்ற பல துறைகளை உள்ளடக்கிய வகையில் செயற்படுத்த வேண்டிய பல்வேறு திட்டங்கள் தொடர்பில் ஆலோசனைகளையும் ஒத்துழைப்பையும் பெற்றுகொள்வதற்காக ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அவர்கள் இந்த நியமனத்தை வழங்கியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ருவன் விஜயவர்தன",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ஆலோசகர்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருவன் விஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}