{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132363",
  "time_ut": 1658920351,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கை பொருளாதார நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்டவேளை இந்தியா துரிதமாக உதவியது - சீனா உதவிக்கான குரலிற்கு பதிலளிக்கவில்லை- சமந்தா பவர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India rushes to help as Sri Lanka suffers economic crisis - China does not respond to call for help - Samantha Power",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "USAID CEO Samantha Power says India has been quick to help Sri Lanka deal with the economic crisis but China has not responded to pleas for help.",
        "Samantha Power said that India responded quickly with very important measures to help Sri Lanka get out of the economic crisis.",
        "But the pleas of China for substantial relief have not been answered till the end, said Samantha Power.",
        "Samantha Power mentioned that China has become a major creditor country to Sri Lanka by providing non-transparent loans at higher interest rates than other lenders and questioned whether China will engage in debt restructuring to help Sri Lanka.",
        "He also said that India rushed into absolutely critical measures and pointed to the 3.5 billion dollar loan provided by India to Sri Lanka to help prevent Sri Lanka's bankruptcy and further decline.",
        "However, since 2000, China, which has given loans to Sri Lanka, has done the opposite to India, he said.",
        "China has become Sri Lanka's biggest lender over the past two decades by providing non-transparent high-interest loans and supporting infrastructure projects of dubious practicality, including a massive port that never generates even the tiniest returns, and a massive port that ships never use, says Samantha Power.",
        "He also said that India has helped the countries of the world in times of crisis.",
        "Samantha Power has said that China has promised to provide loans to Sri Lanka but has not provided them, Samantha Power has emphasized the need to adhere to democratic principles in her speech."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 3.5 billion dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2000",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past two decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව ආර්ථික අර්බුධයෙන් පෙළෙද්දී ඉන්දියාව උදව් කිරීමට යුහුසුළු වෙයි - චීනය උදව් ඉල්ලා ප්‍රතිචාර නොදක්වයි - සමන්තා පවර්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "USAID ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සමන්තා පවර් පවසන්නේ ආර්ථික අර්බුදය සමඟ කටයුතු කිරීමට ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවට උදව් කිරීමට ඉක්මන් වී ඇති නමුත් චීනය උදව් ඉල්ලා කළ ඉල්ලීම්වලට ප්‍රතිචාර දක්වා නොමැති බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා ඉන්දියාව ඉතා වැදගත් ක්‍රියාමාර්ග සමඟ ඉක්මනින් ප්‍රතිචාර දැක්වූ බව සමන්තා පවර් පැවසීය.",
        "එහෙත් සැලකිය යුතු සහන සඳහා චීනයේ ඉල්ලීම්වලට අවසානය දක්වා පිළිතුරු ලැබී නොමැති බව සමන්තා පවර් මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "අනෙකුත් ණය දෙන්නන්ට වඩා වැඩි පොලී අනුපාත යටතේ විනිවිදභාවයෙන් තොර ණය ලබා දීමෙන් චීනය ශ්‍රී ලංකාවට ප්‍රධාන ණය දෙන රටක් බවට පත්ව ඇති බව සඳහන් කළ සමන්තා පවර්, චීනය ශ්‍රී ලංකාවට උපකාර කිරීම සඳහා ණය ප්‍රතිව්‍යුහගතකරණයක නිරත වන්නේ දැයි ප්‍රශ්න කළේය.",
        "ඉන්දියාව අතිශය තීරණාත්මක ක්‍රියාමාර්ගවලට ඉක්මන් වී ඇති බවත්, ශ්‍රී ලංකාවේ බංකොලොත්භාවය සහ තවදුරටත් පරිහානිය වැළැක්වීම සඳහා ඉන්දියාව විසින් ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දී ඇති ඩොලර් බිලියන 3.5 ක ණය මුදල පෙන්වා දුන් බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත් 2000 වසරේ සිට ශ්‍රී ලංකාවට ණය ලබාදුන් චීනය ඉන්දියාවට ප්‍රතිවිරුද්ධ ක්‍රියාවක් සිදු කර ඇති බවද ඔහු පැවසීය.",
        "චීනය පසුගිය දශක දෙක තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම ණය දෙන්නා බවට පත්වී ඇත්තේ විනිවිද නොපෙනෙන ඉහළ පොලී ණය ලබා දීමෙන් සහ සැක සහිත ප්‍රායෝගික යටිතල පහසුකම් ව්‍යාපෘති සඳහා සහාය වීමෙනි. සමන්තා පවර් පවසයි.",
        "ඉන්දියාව ලෝකයේ රටවලට අර්බුදකාරී අවස්ථාවල දී උපකාර කර ඇති බව ද ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "චීනය ශ්‍රී ලංකාවට ණය ලබා දෙන බවට පොරොන්දු වී ඇතත් ඒවා ලබා නොදුන් බව පවසන සමන්තා පවර් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මූලධර්ම පිළිපැදීමේ අවශ්‍යතාව සිය කතාවේදී අවධාරණය කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2000",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දශක දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை பொருளாதார நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்டவேளை இந்தியா துரிதமாக உதவியது - சீனா உதவிக்கான குரலிற்கு பதிலளிக்கவில்லை- சமந்தா பவர்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொள்வதற்கு இந்தியா துரிதமாக உதவியது ஆனால் உதவிக்காக விடுக்கப்பட்ட வேண்டுகோள்களிற்கு சீனா பதிலளிக்கவில்லை என யுஎஸ்எயிட்டின் தலைமை நிர்வாகி சமந்தா பவர் தெரிவித்துள்ளார்",
        "இலங்கை பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து விடுபடுவதற்கான உதவும் மிக முக்கியமான நடவடிக்கைகளுடன் இந்தியா துரிதமாக பதில்நடவடிக்கையில் ஈடுபட்டது என சமந்தா பவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஆனால் சீனா கணிசமான நிவாரணத்தை  என்ற வேண்டுகோள்களிற்கு இறுதிவரை பதில்அளிக்கப்படவில்லை எனவும்  சமந்தா பவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஏனைய கடன்வழங்குநர்களை விட வெளிப்படை தன்மையற்ற கடன்களை உயர் வட்டிக்கு வழங்கியதன் மூலம் சீனா இலங்கைக்கு பெருமளவு கடன்வழங்கிய நாடாக மாறியது என குறிப்பிட்டுள்ள சமந்தா பவர் இலங்கை;ககு உதவுவதற்காக சீனா கடன்மறுசீரமைப்பில் ஈடுபடுமா எனவும் கேள்வி எழுப்பியுள்ளார்.",
        "இந்தியா மிகவேகமாக முற்றிலும் முக்கியமான நடவடிக்கைகளுடன் விரைந்தது எனவும் தெரிவித்துள்ள அவர் இலங்கை வங்குரோத்து நிலையையும் மேலும் வீழ்ச்சியையும் தடுப்பதற்பு உதவுவதற்காக இலங்கைக்கு இந்தியா வழங்கிய 3.5 பில்லியன் டொலர் கடனுதவி குறித்தும் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "எனினும் 2000 ம் ஆண்டு முதல் அதிகளவில் இலங்கைக்கு விரும்பி கடனுதவி வழங்கிய சீனா இந்தியாவிற்கு நேர்மாறான விதத்தில்செயற்பட்டது எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கடந்த இரண்டு தசாப்தகாலத்தில் இலங்கைக்கு வெளிப்படைதன்மையற்ற அதிக வட்டியுடனான கடன்களை வழங்கியதன் மூலமும்,மிகச்சிறிய வருமானத்தை கூட பெற்றுத்தராத கப்பல்கள் ஒருபோதும் பயன்படுத்தாத பாரிய துறைமுகம் உட்பட சந்தேகத்திற்குரிய நடைமுறைப்பயன்பாட்டுக்குரிய உட்கட்டமைப்பு திட்டங்களிற்கு உதவி வழங்கியதன் மூலமும் சீனா இலங்கைக்கு அதிக கடன் வழங்கிய நாடாக மாறியது எனவும் சமந்தா பவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "உலக நாடுகள் நெருக்கடியை எதிர்கொள்ளும் தருணங்களில் இந்தியா உதவியுள்ளது எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சீனா இலங்கைக்கு கடனுதவி வழங்குவதாக உறுதியளித்தது ஆனால்  அவற்றை வழங்கவில்லை,என தெரிவித்துள்ள சமந்தா பவர் தனது உரையில் ஜனநாயக கொள்கைகளை கடைப்பிடிக்கவேண்டியதன் அவசியத்தை வலியுறுத்தியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3.5 பில்லியன் டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2000",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு தசாப்தங்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}