{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130420",
  "time_ut": 1656498618,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நெருக்கடியினால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள இலங்கை மக்களுக்கு உதவத்தயார் - பிரிட்டனின் வெளியுறவு அலுவலக அமைச்சர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ready to help Sri Lankans affected by the crisis - British Foreign Office",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "British Foreign Office Minister Vicky Ford has said that she is closely monitoring Sri Lanka's economic situation, including foreign exchange data published by the government and the Central Bank.",
        "In a letter to the British public, Minister Vicky Ford noted that tourism was Sri Lanka's main source of income, earning about 30 percent of its revenue prior to the spread of the corona virus.",
        "However, Sri Lanka's tourism industry, which fell by about 80 percent in 2020, will fall by 60 percent in 2021.",
        "Britain is a major contributor to the country's tourism industry. Sri Lanka has been one of the top three suppliers of raw materials to Sri Lanka for the past three years, according to British Foreign Secretary Vicky Ford.",
        "Over the past three years, remittances from Sri Lankans working abroad have made a significant contribution to the Sri Lankan economy and accounted for 8 and 9 percent of Sri Lanka's GDP in 2019 and 2020, respectively.",
        "However, he pointed out that remittances from Sri Lankans working abroad have fallen by 20 per cent by 2021, the highest level since 2011.",
        "In this context, Prime Minister Vicky Ford on May 30 welcomed Prime Minister Vicky Ford to Sri Lanka on May 30 to acknowledge that Sri Lanka is facing a major economic crisis and to welcome in-depth discussions with the International Monetary Fund (IMF) on the need for restructuring to bring the economy back on track. He reiterated his commitment to help the people of Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankans",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "British",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "British Foreign Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vicky Ford",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vicky Ford",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 30 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 80 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past three years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vicky Ford",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past three years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "8 and 9 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "20 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vicky Ford",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Vicky Ford",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "May 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අර්බුදයෙන් විපතට පත් ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට උපකාර කිරීමට සූදානම් - බ්‍රිතාන්‍ය විදේශ කාර්යාලය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "රජය සහ මහ බැංකුව විසින් නිකුත් කරන ලද විදේශ විනිමය දත්ත ඇතුළුව ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික තත්ත්වය පිළිබඳව තමන් සමීපව නිරීක්‍ෂණය කරන බව බ්‍රිතාන්‍ය විදේශ ලේකම් විකී ෆෝඩ් පවසා තිබේ.",
        "බ්‍රිතාන්‍ය මහජනතාවට ලිපියක් යවමින් අමාත්‍ය විකී ෆෝඩ් සඳහන් කළේ සංචාරක ව්‍යාපාරය ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන ආදායම් මාර්ගය වූ බවත්, කොරෝනා වෛරසය පැතිරීමට පෙර එහි ආදායමෙන් සියයට 30ක් පමණ උපයාගත් බවත්ය.",
        "කෙසේ වෙතත්, 2020 දී සියයට 80 කින් පමණ පහත වැටුණු ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරක කර්මාන්තය 2021 දී සියයට 60 කින් පහත වැටෙනු ඇත.",
        "බ්‍රිතාන්‍යය රටේ සංචාරක කර්මාන්තයට ප්‍රධාන දායකත්වයක් සපයන රටකි. බි‍්‍රතාන්‍ය විදේශ ලේකම් විකී ෆෝඞ් පවසන පරිදි පසුගිය වසර තුනක කාලය තුළ ශ්‍රී ලංකාවට අමුද්‍රව්‍ය සපයන ප්‍රමුඛතම රටවල් තුනෙන් එකක් ශ්‍රී ලංකාව වේ.",
        "එසේම, විදේශයන්හි සේවය කරන ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ ප්‍රේෂණ පසුගිය වසර තුන තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකයට සැලකිය යුතු දායකත්වයක් ලබා දී ඇති අතර 2019 සහ 2020 වසරවල ශ්‍රී ලංකාවේ දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් සියයට 8 සහ 9 බැගින් දායක වී ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, විදේශයන්හි සේවය කරන ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ ප්‍රේෂණ 2021 වන විට සියයට 20 කින් පහත වැටී ඇති බවත් එය 2011 වසරෙන් පසු ඉහළම අගය බවත් ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "මෙවැනි පසුබිමක ශ්‍රී ලංකාව දැවැන්ත ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින බව තමන් පිළිගන්නා බවත් ආර්ථිකය ස්ථාවර මාවතකට ගෙන ඒම සඳහා අවශ්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ඉතා ගැඹුරු සාකච්ඡාවක් ආරම්භ කිරීම සාදරයෙන් පිළිගන්නා බවත් බ්‍රිතාන්‍ය අමාත්‍ය විකී ෆෝඩ් ප්‍රකාශ කර ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට උපකාර කිරීමට තම කැපවීම ද නැවත අවධාරණය කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "බ්රිතාන්ය",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය විදේශ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විකී ෆෝඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විකී ෆෝඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 30 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 80 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 60 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විකී ෆෝඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 8 සහ 9",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සියයට 20 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විකී ෆෝඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විකී ෆෝඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැයි 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நெருக்கடியினால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள இலங்கை மக்களுக்கு உதவத்தயார் - பிரிட்டனின் வெளியுறவு அலுவலக அமைச்சர்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "அரசாங்கத்தினாலும் மத்திய வங்கியினாலும் வெளியிடப்பட்ட வெளிநாட்டு நாணயமாற்று விபரங்கள் உள்ளடங்கலாக இலங்கையின் பொருளாதார நிலைவரத்தை தாம் உன்னிப்பாக அவதானித்து வருவதாக பிரிட்டனின் வெளியுறவு அலுவலக அமைச்சர் விக்கி ஃபோர்ட் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பிரிட்டன் பொது அவைக்கு எழுத்துமூலம் அனுப்பிவைத்துள்ள பதில் கடிதத்தில் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்துள்ள அமைச்சர் விக்கி ஃபோர்ட், கொரோனா வைரஸ் பரவலுக்கு முன்னர் சுமார் 30 சதவீதமான வருமானத்தைப் பெற்றுக்கொடுத்த சுற்றுலாத்துறையே இலங்கையின் முக்கிய வருமானமீட்டல் துறையாகக் காணப்பட்டது என்றும் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "இருப்பினும் கடந்த 2020 ஆம் ஆண்டு சுமார் 80 சதவீதத்தினால் வீழ்ச்சியடைந்த இலங்கையின் சுற்றுலாத்துறை, 2021 ஆம் ஆண்டில் 60 சதவீதத்தால் வீழ்ச்சியடைந்தது.",
        "அந்நாட்டு சுற்றுலாத்துறைக்கான முக்கிய பங்களிப்பாளராக பிரிட்டன் விளங்குகின்றது. கடந்த மூன்று வருடகாலமாக இலங்கைக்கு மூலப்பொருட்களை விநியோகிக்கும் மூன்று முக்கிய வழங்குனர்களில் இலங்கையும் உள்ளடங்குகின்றது என்றும் பிரிட்டனின் வெளியுறவு அலுவலக அமைச்சர் விக்கி ஃபோர்ட் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "மேலும் கடந்த மூன்று வருடகாலத்தில் வெளிநாடுகளில் பணிபுரியும் இலங்கையர்களின் பணவனுப்பல்கள் இலங்கையின் பொருளாதாரத்திற்கு முக்கிய பங்களிப்பை வழங்கிவந்திருப்பதுடன் அவை இலங்கையின் மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் 2019 மற்றும் 2020 ஆம் ஆண்டுகளில் முறையே 8 மற்றும் 9 சதவீதமாக அமைந்துள்ளன.",
        "இருப்பினும் வெளிநாடுகளில் பணிபுரியும் இலங்கையர்களின் பணவனுப்பல்கள் 2021 ஆம் ஆண்டில் 20 சதவீதத்தினால் வீழ்ச்சிகண்டிருப்பதுடன், இது கடந்த 2011 ஆம் ஆண்டின் பின்னர் பதிவான தரவுகளின் பிரகாரம் மிகவும் உயர்வான வீழ்ச்சியாக அமைந்திருக்கின்றது என்று அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் இலங்கை பாரிய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்திருப்பதைத் தாம் அங்கீகரிப்பதாகவும், இப்பொருளாதாரத்தை மீண்டும் நிலைபேறான பாதைக்குக் கொண்டுவருவதற்கு அவசியமான மறுசீரமைப்புக்களை மேற்கொள்வது குறித்து சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் மிகவும் ஆழமான கலந்துரையாடல்கள் ஆரம்பிக்கப்பட்டிருப்பதைத் தாம் வரவேற்பதாகவும் தெரிவித்துள்ள பிரிட்டன் அமைச்சர் விக்கி ஃபோர்ட், தமது பிரதமர் கடந்த மேமாதம் 30 ஆம் திகதி இலங்கைப் பிரதமர் ரணில் விக்ரமசிங்கவுடன் கலந்துரையாடியதாகவும் இதன்போது பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்திருக்கும் இலங்கை மக்களுக்கு உதவுவதற்கான தமது கடப்பாட்டை அவர் மீளவலியுறுத்தியதாகவும் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையர்கள்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "பிரிட்டிஷ்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் வெளியுறவு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கி ஃபோர்டு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விக்கி ஃபோர்டு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 30 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 80 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விக்கி ஃபோர்டு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "8 மற்றும் 9 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "20 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கி ஃபோர்டு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கி ஃபோர்டு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மே 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}