{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/IMF-සහයෝගය-ලබා-ගැනීම-කල්-යනවා/11-395875",
  "time_ut": 1659186088,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "IMF සහයෝගය ලබා ගැනීම කල් යනවා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Getting IMF support takes time",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Ranil Wickramasinghe said that getting the support of the International Monetary Fund will take time and these crises will not be solved just by getting money from the International Monetary Fund or elsewhere. He said this while making a special statement in Kandy.",
        "“My objective was to reach an agreement (with the International Monetary Fund) in July. In the first week of August, the IMF Get approved by the board. Now it is delayed until the end of August.",
        "Because after the first week it's vacation time. Then we can approve it around September. No one else comes without this unity.",
        "IMF Don't think that this problem will be solved by going and taking money here and there. Our debt burden has increased. How do we pay this debt?",
        "We need more foreign exchange. New ways are needed. Our agriculture must be modernized. Do we look at this and work? Or say slogans?",
        "If we do not accept this challenge, this country will be lost. The next generation is cursing us. are we falling get up That is our challenge. Building a new Sri Lanka?",
        "Creating a new strong middle class? Are we creating an export-oriented economy? The current economy was created in 1977 by JR. Mr. Jayawardena. I am a part of it. The era of that economy is now over.\""
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the first week of August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the end of August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the first week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1977",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "JR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "IMF සහයෝගය ලබා ගැනීම කල් යනවා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහයෝගය ලබා ගැනීම කල් යන බවත් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලින් හෝ වෙනත් තැනකින් මුදල් ලබාගත් පමණින් මෙම අර්බුද නොවිදෙන බවත් ජනපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවැසීය. මහනුවරදී විශේෂ ප්‍රකාශයක් කරමින් ඔහු මේ බව පැවැසීය.",
        "“මගේ පරමාර්ථය වුණේ ජූලි මාසයේදී (ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමග) එකඟත්වයකට ඇවිල්ලා. අගෝස්තු මාසයේ පළමු සතියේදී අයි.එම්.එෆ්. මණ්ඩලයෙන් අනුමත කර ගන්න. දැන් ඒක කල් යනවා අගෝස්තු මාසයේ අන්තිමට.",
        "මොකද පළමු සතියෙන් පස්සේ නිවාඩු කාලේ. එතකොට අපිට අනුමත කරන්න පුළුවන් සැප්තැම්බර් මාසයේ විතර. මේ එකගතත්වය නැතිව වෙන කවුරුවත් එන්නේ නෑ.",
        "අයි.එම්.එෆ්. ගිහින් එහෙන් මෙහෙන් සල්ලි ගත්තා කියලා හිතන්න එපා මේ ප්‍රශ්ණේ විසඳෙයි කියලා. අපේ ණය බර තව වැඩිවෙලා තියෙනවා. අපි කොහොමද මේ ණය ගෙවන්නේ.",
        "අපිට වැඩි වැඩියෙන් විදේශ විනිමය ඕන. අලුත් මාර්ග ඕන. අපේ කෘෂිකර්මය නවීකරණය වෙන්නේ ඕන. අපි මේ දිහා බලලා වැඩ කරනවද? නැත්නම් සටන් පාඨ කියනවද?",
        "අපි මේ අභියෝගය භාර ගත්තේ නැත්නම් මේ රට නැතිවෙනවා. ඊළඟ පරම්පරාව අපිට සාප කරනවා. අපි වැටෙනවද? නැගිටිනවද? කියන එක අපිට තියෙන අභියෝගය. අලුත් ලංකාවක් හදනවද?",
        "අලුත් ශක්තිමත් මධ්‍යම පංතියක් හදනවද? අපි අපනයනයට බරවෙන ආර්ථිකයක් හදනවද? දැන් තියෙන ආර්ථිකය හැදුවේ 1977 ජේ.ආර්. ජයවර්ධන මැතිතුමා. මම ඒකේ කොටසක් කාර‍යෙක්. ඒ ආර්ථිකයේ කාලේ දැන් ඉවරයි.”"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු පළමු සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු අග",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමු සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1977",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජේ.ආර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF ஆதரவைப் பெறுவதற்கு நேரம் எடுக்கும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆதரவைப் பெறுவதற்கு கால அவகாசம் தேவைப்படுவதாகவும், சர்வதேச நாணய நிதியத்திலோ அல்லது வேறு இடங்களிலோ பணத்தைப் பெற்றுக் கொள்வதாலேயே இந்த நெருக்கடிகள் தீர்க்கப்படாது எனவும் திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார். கண்டியில் விசேட அறிக்கையொன்றை விடுத்து அவர் இதனைக் கூறியுள்ளார்.",
        "ஜூலை மாதம் (சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன்) உடன்படிக்கையை எட்டுவதே எனது நோக்கமாக இருந்தது. ஆகஸ்ட் முதல் வாரத்தில் ஐ.எம்.எஃப் குழுவின் அங்கீகாரத்தைப் பெறுங்கள். இப்போது ஆகஸ்ட் இறுதி வரை தாமதமாகிறது.",
        "ஏனென்றால் முதல் வாரத்திற்கு பிறகு அது விடுமுறை நேரம். அதன் பிறகு, செப்டம்பர் மாதத்திற்குள் அதற்கு ஒப்புதல் அளிக்கலாம். இந்த ஒற்றுமை இல்லாமல் வேறு யாரும் வரமாட்டார்கள்.",
        "IMF அங்கும் இங்கும் சென்று பணத்தை எடுத்துக்கொண்டு இந்த பிரச்சனை தீர்ந்துவிடும் என்று நினைக்காதீர்கள். எங்களின் கடன் சுமை அதிகரித்துள்ளது. இந்தக் கடனை எப்படிச் செலுத்துவது?",
        "எங்களுக்கு அதிக அந்நிய செலாவணி தேவை. புதிய வழிகள் தேவை. நமது விவசாயம் நவீனப்படுத்தப்பட வேண்டும். இதைப் பார்த்து வேலை செய்வோமா? அல்லது கோஷங்கள் சொல்லவா?",
        "இந்த சவாலை ஏற்காவிட்டால் இந்த நாடு அழிந்துவிடும். அடுத்த தலைமுறை நம்மை சபிக்கிறது. நாம் விழுகிறோமா? எழு அதுதான் எங்களின் சவால். புதிய இலங்கையை கட்டியெழுப்பவா?",
        "புதிய வலுவான நடுத்தர வர்க்கத்தை உருவாக்கவா? ஏற்றுமதி சார்ந்த பொருளாதாரத்தை உருவாக்குகிறோமா? தற்போதைய பொருளாதாரம் 1977 இல் ஜே.ஆரால் உருவாக்கப்பட்டது. திரு.ஜெயவர்தன. நான் அதில் ஒரு பகுதி. அந்த பொருளாதாரத்தின் சகாப்தம் இப்போது முடிந்துவிட்டது.\""
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் முதல் வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதல் வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1977",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜே.ஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}