{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Four-suspects-further-remanded-till-Aug-10/108-241898",
  "time_ut": 1658916811,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Four suspects further remanded till Aug. 10",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Four suspects further remanded till Aug. 10",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Four suspects arrested over the incident of setting fire to President Ranil Wickremesinghe's private residence in Colombo were ordered to be further remanded till August 10 by Colombo Fort Magistrate's Court.",
        "These four suspects were today produced before an identification parade and they were ordered to be further remanded after being produced before Colombo Fort Magistrate Thilina Gamage.",
        "Meanwhile, the CID has named another person who was allegedly involved in the incident as the fifth suspect in the case. The CID had informed the court that an individual named Evan Perera wanted for questioning over the incident has already been fled the country and the airport authorities have been informed in this regard. (Lakmal Sooriyagoda)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Four",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Aug. 10",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo Fort Magistrate's",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo Fort Magistrate",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Thilina Gamage",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "fifth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Evan Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lakmal Sooriyagoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සැකකරුවන් සිව්දෙනා අගෝස්තු 10 වැනිදා දක්වා යළි රිමාන්ඩ්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ කොළඹ පිහිටි පෞද්ගලික නිවසට ගිනි තැබීමේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරුවන් 4 දෙනා ලබන අගෝස්තු 10 වැනිදා දක්වා යළි රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කිරීමට කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය අද නියෝග කළා.",
        "මෙම සැකකරුවන් සිව්දෙනා අද හඳුනාගැනීමේ පෙරට්ටුවකට ඉදිරිපත් කළ අතර, ඔවුන් කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත් තිළිණ ගමගේ මහතා වෙත ඉදිරිපත් කිරීමෙන් අනතුරුව තවදුරටත් රක්ෂිත බන්ධනාගාරගත කිරීමට නියෝග කර තිබේ.",
        "මේ අතර සිද්ධියට සම්බන්ධ බව කියන තවත් පුද්ගලයෙකු මෙම නඩුවේ පස්වන සැකකරු ලෙස අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව විසින් නම් කර තිබෙනවා. සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ප්‍රශ්න කිරීම සඳහා අවශ්‍යව සිටි ඉවාන් පෙරේරා නැමැත්තා මේ වන විටත් රටින් පළාගොස් ඇති බවත් ඒ සම්බන්ධයෙන් ගුවන් තොටුපළ බලධාරීන් දැනුවත් කර ඇති බවත් රහස් පොලිසිය අධිකරණයට දන්වා තිබිණි. (ලක්මාල් සූරියගොඩ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හතර",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "අගෝස්තු 10",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "තිළිණ ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පස්වන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉවාන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලක්මාල් සූරියගොඩ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நான்கு சந்தேக நபர்களும் ஆகஸ்ட் 10 ஆம் திகதி வரை விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவின் கொழும்பில் உள்ள தனிப்பட்ட இல்லத்திற்கு தீ வைத்த சம்பவம் தொடர்பில் கைது செய்யப்பட்ட நான்கு சந்தேக நபர்களை எதிர்வரும் ஆகஸ்ட் மாதம் 10 ஆம் திகதி வரை விளக்கமறியலில் வைக்குமாறு கொழும்பு கோட்டை நீதவான் நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டுள்ளது.",
        "இந்த நான்கு சந்தேக நபர்களும் இன்று அடையாள அணிவகுப்பில் முன்னிலைப்படுத்தப்பட்டதுடன், கொழும்பு கோட்டை நீதவான் திலின கமகே முன்னிலையில் ஆஜர்படுத்தப்பட்டதன் பின்னர் அவர்களை தொடர்ந்தும் விளக்கமறியலில் வைக்குமாறு உத்தரவிடப்பட்டுள்ளது.",
        "இதேவேளை, சம்பவத்துடன் தொடர்புடையதாக கூறப்படும் மற்றுமொரு நபரை குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினர் இந்த வழக்கின் ஐந்தாவது சந்தேக நபராக பெயரிட்டுள்ளனர். சம்பவம் தொடர்பில் விசாரணைக்காக தேடப்பட்டு வரும் இவான் பெரேரா என்ற நபர் ஏற்கனவே நாட்டை விட்டு தப்பிச் சென்றுள்ளதாகவும், இது தொடர்பில் விமான நிலைய அதிகாரிகளுக்கு அறிவிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினர் நீதிமன்றில் அறிவித்திருந்தனர். (லக்மால் சூரியகொட)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நான்கு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ஆகஸ்ட் 10",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை நீதவான்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை நீதவான்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "திலின கமகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்தாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இவான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லக்மால் சூரியகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}