{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ජැක්සන්ගේ-රියේ-ගැටුණු-අලියා-සෙවීමට-ඉන්ධන-හරස්-වෙයි/11-395080",
  "time_ut": 1656923007,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජැක්සන්ගේ රියේ ගැටුණු අලියා සෙවීමට ඉන්ධන හරස් වෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gasoline crosses over to search for the elephant that crashed into Jackson's car",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The photo of the elephant currently circulating on social media claiming to be the wild elephant that collided with the cab Mr. Jackson Anthony was traveling in is a fake, and the said wild elephant could not be found today (4th) afternoon, North West and Anuradhapura Regions have confirmed. Mr. Chandana Jayasinghe, Senior Veterinarian of Pandulagama Wildlife Office says.",
        "The doctor also said that although the wildlife officials are engaged in searching for the condition of the wild elephant, but due to the lack of fuel, obstacles have arisen in those activities.",
        "The doctor said that a photograph of an injured elephant is currently circulating on social media in connection with this accident, adding that the photograph is a photograph of an elephant in India that had an accident a few years ago.",
        "The patient named Saman Anthony, who is the brother of Mr. Jackson Anthony, who is being treated in this accident, has received treatment in the surgical intensive care unit today (4th) due to the damage to his lungs, and the condition of Iresh Lakmal, who was traveling in the same car, is not serious. Dr. Dulan Samaraweera, Director of Anuradhapura Teaching Hospital, said that he is being treated in a general ward of Anuradhapura Teaching Hospital.",
        "Veteran actor Mr. Jackson Anthony and three persons participated in a filming activity at Hachchikuchi Viharaya located in Giribawa 'Tambutta' area, Galgamuwa, and while they were coming to the shelter in Anuradhapura at around ten o'clock last night (2nd), the cab in which the group was traveling crashed in Talawa Moragoda area. The accident was caused by the collision of an elephant.",
        "Mr. Jackson Anthony, who was injured in that accident, was transferred to the Colombo National Hospital for further treatment that same night."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jackson",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jackson Anthony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4th) afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "North West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Chandana Jayasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Veterinarian",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pandulagama Wildlife Office",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a few years ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saman Anthony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jackson Anthony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Iresh Lakmal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dulan Samaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura Teaching Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jackson Anthony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hachchikuchi Viharaya",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Galgamuwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around ten o'clock last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Talawa Moragoda",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jackson Anthony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජැක්සන්ගේ රියේ ගැටුණු අලියා සෙවීමට ඉන්ධන හරස් වෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ප්‍රවීණ රංගන ශිල්පී ජැක්සන් ඇන්තනී මහතා ගමන් ගත් කැබ් රථයේ ගැටුණු වන අලියා බව පවසමින්  මේ වන විට සමාජ මාධ්‍ය තුළ සංසරණය වන අලියාගේ ඡායා රූපය ව්‍යාජ එකක් බවත්, එම වන අලියා අද (4 දා) දහවල් වන විටත් සොයා ගැනීමට  නොහැකිවූ  බවත් වයඹ සහ අනුරාධපුර කලාප භාර පණ්ඩුලගම වනජීවී  කාර්යාලයේ ජේෂ්ඨ පශු වෛද්‍ය චන්දන ජයසිංහ මහතා පවසයි.",
        "එම වන අලියාගේ තත්ත්වය සොයා බලා ප්‍රතිකාර කිරීමට වන ජීවී නිලධාරීන් සෝදිසි කිරීම් වල නිරත වුවද, ඉන්ධන නොමැති කම හේතුවෙන් එම කටයුතු වලට බාධා මතුව ඇතැයිද වෛද්‍යවරයා මෙහිදී පැවසීය.",
        "මෙම අනතුරට සමගාමීව තුවාල සහිත වන අලියෙකුගේ ඡායා රූපයක්  මේ වන විට සමාජ මාධ්‍ය තුළ සංසරණය වන බව පැවසූ වෛද්‍යවරයා, එම ඡායාරූපය මීට වසර කීපයකට පෙර අනතුරකට ලක්වූ ඉන්දියාවේ අලියෙකුගේ ඡායා රූපයක් බවද වැඩි දුරටත් පැවසීය.",
        "මෙම අනතුරින් ප්‍රතිකාර ලබන ජැක්සන් ඇන්තනී මහතාගේ සොහොයුරෙකු වන සමන්  ඇන්තනී නැමැති රෝගියා අද (4දා) වන විටත් පෙනහළු වලට සිදු වූ හානි හේතුවෙන්, ශල්‍ය දැඩි සත්කාර ඒකකයේ ප්‍රතිකාර ලබූ බවත්, එම රථයේ ගමන් කළ  ඉරේෂ් ලක්මාල් නමැති අයගේ තත්ත්වය බර පතළ නොවන බවත්, එම රෝගියා අනුරාධපුර  ශික්ෂණ රෝහලේ සාමාන්‍ය වාට්ටුවක නේවාසිකව ප්‍රතිකාර ලබන බවත් අනුරාධපුර ශික්ෂණ රෝහලේ අධ්‍යක්ෂ වෛද්‍ය දුලාන් සමරවීර මහතා පැවසීය.",
        "ප්‍රවීණ රංගන ශිල්පී ජැක්සන් ඇන්තනී මහතා ඇතුළු තිදෙනකු ගල්ගමුව, ගිරිබාව 'තඹුත්ත', ප්‍රදේශයේ පිහිටි හච්චිකුච්චි විහාරස්ථානයේ රූගත කිරීමේ කටයුත්තකට සහභාගී වී, ඉකුත් (2 දා) රාත්‍රී දහයට පමණ  අනුරාධපුර පිහිටි නවාතැන් පොලට පැමිණෙමින් සිටියදී තලාව මොරගොඩ ප්‍රදේශයේදී, එම පිරිස ගමන් කළ කැබ් රථය වන අලියෙකුගේ ගැටීමෙන් මෙම අනතුර සිදුව තිබුණි.",
        "එම අනතුරින් තුවාල ලැබූ ජැක්සන් ඇන්තනී මහතා එදින රාත්‍රියේම වැඩි දුර ප්‍රතිකාර සඳහා කොළඹ ජාතික රෝහලට මාරු කර යවා තිබුණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජැක්සන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජැක්සන් ඇන්තනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4) සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "වයඹ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චන්දන ජයසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පශු වෛද්ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පණ්ඩුලගම වනජීවී කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමන් ඇන්තනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජැක්සන් ඇන්තනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉරේෂ් ලක්මාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දුලාන් සමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර ශික්ෂණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජැක්සන් ඇන්තනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hachchikuchi Viharaya",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ගල්ගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ රාත්‍රී දහයට පමණ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "තලාව මොරගොඩ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජැක්සන් ඇන්තනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜாக்சனின் கார் மீது மோதிய யானையைத் தேட பெட்ரோல் கடக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "திரு.ஜாக்சன் அந்தோணி பயணித்த கெப் வண்டியில் மோதிய காட்டு யானை என சமூகவலைத்தளங்களில் தற்போது பரவி வரும் யானையின் புகைப்படம் போலியானது, குறித்த காட்டு யானையை இன்று (4ம் திகதி) பிற்பகல் வடமேற்கு மற்றும் அநுராதபுரம் பிரதேசங்கள் உறுதிப்படுத்தியுள்ளன.பண்டுலகம வனவிலங்கு அலுவலகத்தின் சிரேஷ்ட கால்நடை வைத்தியர் திரு.சந்தன ஜயசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "காட்டு யானையின் நிலை குறித்து தேடும் பணியில் வனஜீவராசிகள் அதிகாரிகள் ஈடுபட்டுள்ள போதிலும், எரிபொருள் பற்றாக்குறையால் அந்த நடவடிக்கைகளுக்கு தடைகள் ஏற்பட்டுள்ளதாகவும் வைத்தியர் தெரிவித்தார்.",
        "இந்த விபத்து தொடர்பாக தற்போது சமூக வலைதளங்களில் காயம் அடைந்த யானையின் புகைப்படம் பரவி வருவதாக தெரிவித்த மருத்துவர், அந்த புகைப்படம் இந்தியாவில் சில ஆண்டுகளுக்கு முன்பு விபத்துக்குள்ளான யானையின் புகைப்படம் என்றும் கூறினார்.",
        "இந்த விபத்தில் சிகிச்சை பெற்று வரும் திரு.ஜாக்சன் அந்தோணியின் சகோதரரான சமன் அந்தோணி என்ற நோயாளிக்கு நுரையீரல் பாதிப்பு மற்றும் ஐரேஷின் உடல் நிலை பாதிக்கப்பட்டு இன்று (4ம் தேதி) சத்திரசிகிச்சை பிரிவில் சிகிச்சை பெற்று வருகிறார். அதே காரில் பயணித்த லக்மாலின் உடல்நிலை கவலைக்கிடமாக இல்லை.அனுராதபுரம் போதனா வைத்தியசாலையின் பொது பிரிவில் சிகிச்சை பெற்று வருவதாக அநுராதபுரம் போதனா வைத்தியசாலையின் பணிப்பாளர் டொக்டர் துலான் சமரவீர தெரிவித்தார்.",
        "கல்கமுவ, கிரிபாவ 'தம்புட்டா' பிரதேசத்தில் அமைந்துள்ள ஹச்சிகுச்சி விகாரையில் படப்பிடிப்பில் கலந்துகொண்ட பழம்பெரும் நடிகர் திரு.ஜாக்சன் அந்தோனி மற்றும் மூவர், நேற்று (2ம் தேதி) இரவு பத்து மணியளவில் அனுராதபுரத்தில் உள்ள தங்குமிடத்திற்கு வந்து கொண்டிருந்தபோது, தலாவ மொரகொட பிரதேசத்தில் குறித்த குழுவினர் பயணித்த கெப் வண்டி ஒன்று விபத்துக்குள்ளானது.யானை ஒன்று மோதியதாலேயே இந்த விபத்து ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "அந்த விபத்தில் படுகாயமடைந்த திரு.ஜாக்சன் அந்தோனி, அன்றிரவு மேலதிக சிகிச்சைக்காக கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலைக்கு மாற்றப்பட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜாக்சன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4) பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "வடமேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சந்தன ஜயசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கால்நடை மருத்துவர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பந்துலகம வனவிலங்கு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமன் அந்தோணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐரேஷ் லக்மல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துலான் சமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம் போதனா வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hachchikuchi Viharaya",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கல்கமுவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு சுமார் பத்து மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "தலவா மொரகொட",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}