{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/கண்ணீர்ப்புகை-குண்டுகளுடன்-ஒருவர்-கைது/175-300624",
  "time_ut": 1658119720,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கண்ணீர்ப்புகை குண்டுகளுடன் ஒருவர் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "One arrested with tear gas",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A person who was in possession of 50 tear gas shells was arrested yesterday.",
        "The suspect has been arrested by the Welikada Police in Obeysekarapura, Nanayakkara Mawathi and after the investigations conducted against him, the said bombs have been recovered from a house in Boralai-Kotami area.",
        "On the night of the 13th of this month, during the protest that took place near the Politua junction of the parliamentary constituency of Weligada Police Division, the suspect attacked two policemen who were on their way to the scene with tear gas canisters and took away the tear gas canisters from them."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Welikada Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Obeysekarapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nanayakkara Mawathi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Boralai-Kotami",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the night of the 13th of this month",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Politua",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Weligada Police Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කඳුළු ගෑස් සමඟ එක් අයෙක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කඳුළු ගෑස් උණ්ඩ 50ක් ළඟ තබාගෙන සිටි පුද්ගලයෙකු ඊයේ අත්අඩංගුවට ගත්තා.",
        "සැකකරු වැලිකඩ පොලිසිය විසින් ඔබේසේකරපුර, නානායක්කාර මාවති ප්‍රදේශයේදී අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර ඔහුට එරෙහිව සිදුකළ පරීක්ෂණවලින් අනතුරුව බොරලෙයි - කොටමි ප්‍රදේශයේ නිවසක තිබී අදාළ බෝම්බ තොගය සොයාගෙන තිබෙනවා.",
        "පසුගිය 13 වැනිදා රාත්‍රියේ වැලිගොඩ පොලිස් බලප්‍රදේශයට අයත් පොලිස් බල ප්‍රදේශයේ පොලිතුවා හන්දිය අසල පැවති විරෝධතාවයේදී එම ස්ථානයට යමින් සිටි පොලිස් නිලධාරීන් දෙදෙනෙකුට සැකකරු විසින් කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර එල්ල කර රැගෙන ගොස් ඇත. ඔවුන්ගෙන් කඳුළු ගෑස් කැනිස්ටර්."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැලිකඩ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔබේසේකරපුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nanayakkara Mawathi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බොරලෙයි-කොටමි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මාසේ 13 වෙනිදා රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "දේශපාලනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වැලිකඩ පොලිස් වසමේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கண்ணீர்ப்புகை குண்டுகளுடன் ஒருவர் கைது",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "கண்ணீர்ப்புகை குண்டுகள் ஐம்பதை தன்வசம் வைத்திருந்த நபர் ஒருவர் நேற்றைய தினம் கைதுசெய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "வெலிகட பொலிஸாரால், ஒபேசேகரபுர, நாணயக்கார மாவத்தையில் வைத்து சந்தேகநபர் கைதுசெய்யப்பட்டுள்ளதுடன்  அவரிடம் முன்னெடுத்த விசாரணைகளுக்கு அமைய, பொரலை- கோதமி பிரதேசத்திலுள்ள வீடொன்றிலிருந்து குறித்த குண்டுகள் மீட்கப்பட்டுள்ளன.",
        "இந்த மாதம் 13ஆம் திகதி இரவு, வெலிகட பொலிஸ் பிரிவின் பாராளுமன்ற சுற்றுவட்டப் பகுதியின் பொலிதுவ சந்திக்கு அருகில் இடம்பெற்ற எதிர்ப்பு ஆர்ப்பாட்டத்தின் போது, ஓட்டோவில் கண்ணீர்ப்புகை குண்டுகளுடன் சம்பவ இடத்துக்கு சென்று கொண்டிருந்த பொலிஸார் இருவரைத் தாக்கி, அவர்களிடம் இருந்த கண்ணீர்புகை குண்டுகளை சந்தேகநபர் பறித்துச் சென்றுள்ளமை விசாரணைகளில் தெரியவந்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெலிக்கடை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒபேசேகரபுர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nanayakkara Mawathi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொரளை-கோடமி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இம்மாதம் 13ஆம் தேதி இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "அரசியல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெலிகட பொலிஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}