{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130537",
  "time_ut": 1656652442,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அத்தியாவசிய உணவுப் பொருள் விநியோகம் தொடர்பாக அமைச்சர் பந்துல குணவர்தனவிற்கு அங்கஜன் இராமநாதன் கடிதம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Angajan Ramanathan's letter to Minister Bandula Gunawardena regarding the distribution of essential food items",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Angajan Ramanathan has submitted a request through a letter to the Minister of Transport and Highways Bandula Gunawardena to arrange alternative routes for the distribution of essential food and medicines between Jaffna and Colombo as requested by the representatives of the Jaffna Chamber of Commerce.",
        "Traders in the Jaffna district have so far used numerous lorries to transport essential food items from Colombo to Jaffna and from Jaffna to Colombo.",
        "Unfortunately, traders in the Jaffna district are unable to use lorries due to the complete cessation of fuel supply under the current economic crisis.",
        "The current crisis situation has worsened and the public has been hit hard by shortages of essential commodities.",
        "Traders in the Jaffna district need about ten or twelve trains for transportation and are willing to pay for it.",
        "Therefore, in view of the urgent need of this issue, I humbly request that the necessary arrangements be made immediately for the transportation of essential items at concessional prices by train."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Angajan Ramanathan's",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Bandula Gunawardena",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Angajan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Jaffna Chamber of Commerce",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna to Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about ten or twelve",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අත්‍යාවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය බෙදා හැරීම සම්බන්ධයෙන් අංගජන් රාමනාදන් අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතාට ලිපියක්",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "දැනට යාපනය සහ කොළඹ අතර අත්‍යාවශ්‍ය ආහාර සහ ඖෂධ බෙදා හැරීම සඳහා විකල්ප මාර්ග සකස් කරන ලෙස ඉල්ලා අංගජන් රාමනාදන් මහතා ප්‍රවාහන හා මහාමාර්ග අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා වෙත ලිඛිතව ඉල්ලා ඇත.",
        "යාපනය දිස්ත්‍රික්කයේ වෙළෙන්දෝ සෑම විටම කොළඹ සිට යාපනයට සහ යාපනයේ සිට කොළඹට අත්‍යවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය ප්‍රවාහනය කිරීමට ට්‍රක් රථ විශාල ප්‍රමාණයක් භාවිතා කළහ.",
        "අවාසනාවකට යාපනය දිස්ත්‍රික්කයේ පවතින ආර්ථික අර්බුදය යටතේ ඉන්ධන සැපයීම සම්පූර්ණයෙන් ඇනහිටීම හේතුවෙන් ලොරි රථ භාවිත කිරීමට නොහැකි තත්ත්වයට පත්ව සිටිති.",
        "වත්මන් අර්බුදකාරී තත්ත්වය උග්‍ර වී ඇති අතර අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ හිඟයෙන් මහජනතාව දැඩි පීඩාවට පත්ව සිටිති.",
        "යාපනය දිස්ත්‍රික්කයේ වෙළෙන්දන්ට ප්‍රවාහනය සඳහා දුම්රිය දහයක් හෝ දොළහක් පමණ අවශ්‍ය වන අතර ඒ සඳහා ගෙවීමට කැමැත්තෙන් සිටිති.",
        "එබැවින් මෙම ප්‍රශ්නයේ හදිසි අවශ්‍යතාවය සැලකිල්ලට ගෙන දුම්රිය මගින් සහන මිලට අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය ප්‍රවාහනය කිරීමට අවශ්‍ය විධිවිධාන වහා සලසන මෙන් නිහතමානීව ඉල්ලා සිටිමි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අංගජන් රාමනාදන්ගේ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අංගජන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනයේ සිට කොළඹ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දහයක් දොළහක් විතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அத்தியாவசிய உணவுப் பொருள் விநியோகம் தொடர்பாக அமைச்சர் பந்துல குணவர்தனவிற்கு அங்கஜன் இராமநாதன் கடிதம்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "யாழ் - கொழும்புக்கிடையிலான அத்தியாவசிய உணவு, மருந்துபொருள் விநியோகத்துக்காக தற்போதைய நிலையில் மாற்று வழிகளை ஏற்பாடு செய்து தருமாறு யாழ் வணிகர் கழக பிரதிநிதிகள் கேட்டுக்கொண்டதற்கிணங்க போக்குவரத்து மற்றும் நெடுஞ்சாலைகள் அமைச்சர் பந்துல குணவர்தனவிடம் அங்கஜன் இராமநாதன் கடிதம் மூலம் கோரிக்கை முன்வைத்துள்ளார்.",
        "யாழ்.மாவட்டத்தில் உள்ள வர்த்தகர்கள் இதுவரைகாலமும் கொழும்பில் இருந்து யாழ்ப்பாணத்திற்கும், யாழ்ப்பாணத்திலிருந்து கொழும்புக்கும் அத்தியாவசிய உணவுப் பொருட்களை ஏற்றிச் செல்வதற்காக ஏராளமான லொறிகளை பயன்படுத்தினர்.",
        "துரதிஷ்டவசமாக தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியின் கீழ் எரிபொருள் விநியோகம் முற்றாக நிறுத்தப்பட்டுள்ளதால் யாழ்.மாவட்ட வர்த்தகர்கள் லொறிகளை பயன்படுத்த முடியாத நிலையில் உள்ளனர்.",
        "தற்போதைய நெருக்கடி நிலையானது மேலும் மோசமடைந்து, அத்தியாவசியப் பொருட்களின் தட்டுப்பாடு காரணமாக பொதுமக்கள் கடும் சிரமத்திற்கு ஆளாகியுள்ளனர்.",
        "யாழ்.மாவட்டத்தில் உள்ள வர்த்தகர்களுக்கு போக்குவரத்துக்காக சுமார் பத்து அல்லது பன்னிரெண்டு புகையிரத வண்டிகள் தேவைப்படுவதால் அதற்கான செலவை அவர்கள் செலுத்த தயாராக உள்ளனர்.",
        "எனவே இப்பிரச்சினையின் அவசரத் தேவையைக் கருத்தில் கொண்டு, அத்தியாவசியப் பொருட்களை புகையிரதம் மூலம் சலுகை விலையில் கொண்டு செல்வதற்குத் தேவையான ஏற்பாடுகளை உடனடியாகச் செய்யுமாறு தாழ்மையுடன் கேட்டுக்கொள்கிறேன் என்றுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அங்கஜன் ராமநாதனின்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "பந்துல குணவர்தன",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அங்கஜன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் வர்த்தக சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்புக்கு யாழ்ப்பாணம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் பத்து அல்லது பன்னிரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}