{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Govt-to-sell-49-SriLankan-Airlines-shares-of-SriLankan-Catering-Ground-Handling-to-a-foreign-investment-company/342-243933",
  "time_ut": 1661766707,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Govt. to sell 49% SriLankan Airlines shares of SriLankan Catering, Ground Handling to a foreign investment company",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Govt. to sell 49% SriLankan Airlines shares of SriLankan Catering, Ground Handling to a foreign investment company",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "While restructuring SriLankan Airlines and its subsidiary companies, the government has decided to sell 49% shares and administration of SriLankan Catering and also 49% shares and administration in SrLankan Airlines’ Ground Handling to a foreign investment company.",
        "Addressing the media, Ports, Shipping and Aviation Minister Nimal Siripala de Silva said the remaining 51% shares are currently with the Sri Lankan government.",
        "However, it is proposed to utilize the money that will be obtained by restructuring SriLankan Catering Limited and ‘Ground Handling’ to settle the creditors of Sri Lankan Airlines.",
        "It is to incorporate a separate company as a subsidiary of Sri Lankan Airlines for the ‘Ground Handling’ division with the respective assets and staff involved in ‘Ground Handling’.",
        "Upon such incorporation, 49% shares of the SriLankan Airlines and its management to be transferred to a competent investor chosen through a transparent procurement procedure.",
        "If the restructuring could be completed successfully, foreign debts of US$175 million and the Bank Overdraft obtained from the Bank of Ceylon for US$80 million could be repaid as Priority Payments.",
        "Further to that US$ 80 million, the arrears amount due on Aircraft leasing could be paid and then, there won't be any foreign debts to be paid.",
        "When US$ 312 million, the arrears payments to Ceylon Petroleum Corporation (CPC) is settled, the CPC will also turn out to be a financially stable institution. Therefore we believe SriLankan Airlines, its debtors and its employees could only be protected through above restructuring process.",
        "SriLankan Airlines does not have the financial viability to repay the mortgages and loans it has obtained as the operation of the airline was severely affected for the past few years.",
        "Major drop in the tourism industry and the dwindling number of overseas visitors after Easter Sunday Attack, COVID-19 pandemic, the global economic recession, severe economic crisis and political instability and social status in Sri Lanka have made a significant impact on SriLankan Airlines.",
        "Restructuring of SriLankan Airlines and obtaining Capital Investments is critically vital and if such capital infusion does not happen, the national carrier will certainly be grounded and the company will have to be closed down which would end up creating social chaos, as 6,370 local and foreign employees working for the airline covering areas of Administration, Cabin crew, Aircraft Maintenance Engineers etc. will lose their jobs.",
        "It is the responsibility of the Government to safeguard the employees of SriLankan Airlines and its subsidiaries without creating an environment for retrenchment. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "49%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "SriLankan Airlines",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "SriLankan Catering",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Ground Handling",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SriLankan Catering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SrLankan Airlines’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ground Handling",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aviation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "51%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Catering Limited and ‘Ground Handling’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the ‘Ground Handling’",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US$175 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Bank Overdraft",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$80 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US$ 80 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US$ 312 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the past few years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Easter Sunday Attack",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Capital Investments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6,370",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Administration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aircraft Maintenance Engineers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රජය ශ්‍රීලංකන් කේටරින්, ග්‍රවුන්ඩ් හැන්ඩ්ලින් හි ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සමාගමේ 49% කොටස් විදේශ ආයෝජන සමාගමකට විකිණීමට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සේවය සහ එහි අනුබද්ධ සමාගම් ප්‍රතිව්‍යුහගත කරන අතරම ශ්‍රීලංකන් කේටරින් හි කොටස් 49% සහ පරිපාලනය ද, ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සමාගමේ ග්‍රවුන්ඩ් හැන්ඩ්ලින් හි කොටස් 49% සහ පරිපාලනය ද විදේශ ආයෝජන සමාගමකට විකිණීමට රජය තීරණය කර ඇත.",
        "මාධ්‍ය අමතමින් වරාය, නාවික හා ගුවන් සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා පැවසුවේ ඉතිරි 51% කොටස් දැනට ශ්‍රී ලංකා රජය සතුව පවතින බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, SriLankan Catering Limited සහ ‘Ground Handling’ ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමෙන් ලැබෙන මුදල් ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සමාගමේ ණය හිමියන් පියවීම සඳහා යෙදවීමට යෝජිතය.",
        "ඒ ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවයේ අනුබද්ධිත ආයතනයක් ලෙස ‘භූමි හැසිරවීමේ’ අංශය සඳහා ‘භූමි හැසිරවීම’ සම්බන්ධ අදාළ වත්කම් සහ කාර්ය මණ්ඩලය සමඟ වෙනම සමාගමක් සංස්ථාගත කිරීමයි.",
        "එසේ සංස්ථාගත කිරීම මත, ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සමාගමේ කොටස් 49% ක් සහ එහි කළමනාකාරීත්වය විනිවිද පෙනෙන ප්‍රසම්පාදන ක්‍රියා පටිපාටියක් හරහා තෝරාගත් දක්ෂ ආයෝජකයෙකු වෙත පැවරීමට නියමිතය.",
        "ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සාර්ථකව නිම කළ හැකි නම්, ඩොලර් මිලියන 175 ක විදේශ ණය සහ ඩොලර් මිලියන 80 කට ලංකා බැංකුවෙන් ලබාගත් බැංකු අයිරාව ප්‍රමුඛතා ගෙවීම් ලෙස ආපසු ගෙවිය හැකිය.",
        "එම ඩොලර් මිලියන 80 ට අමතරව ගුවන් යානා ලීසිං සඳහා ගෙවිය යුතු හිඟ මුදල් ගෙවිය හැකි අතර එවිට විදේශ ණය ගෙවීමට සිදු නොවේ.",
        "ඩොලර් මිලියන 312ක් ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට (CPC) ගෙවිය යුතු හිඟ මුදල් පියවූ විට CPC මූල්‍යමය වශයෙන් ස්ථාවර ආයතනයක් බවට පත් වනු ඇත. එබැවින් ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය, එහි ණය ගැතියන් සහ එහි සේවකයන් ආරක්ෂා කළ හැක්කේ ඉහත ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ක්‍රියාවලියෙන් පමණක් බව අපි විශ්වාස කරමු.",
        "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවයට පසුගිය වසර කිහිපය තුළ ගුවන් සේවයේ ක්‍රියාකාරීත්වයට දැඩි බලපෑම් එල්ල වූ බැවින් ලබාගත් උකස් සහ ණය ආපසු ගෙවීමේ මූල්‍ය ශක්‍යතාවක් නොමැත.",
        "සංචාරක කර්මාන්තයේ විශාල පහත වැටීම සහ පාස්කු ඉරිදා ප්‍රහාරයෙන් පසු විදේශ සංචාරකයින් සංඛ්‍යාව අඩුවීම, COVID-19 වසංගතය, ගෝලීය ආර්ථික අවපාතය, දැඩි ආර්ථික අර්බුදය සහ ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන අස්ථාවරත්වය සහ ශ්‍රී ලංකාවේ සමාජ තත්ත්වය ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවයට සැලකිය යුතු බලපෑමක් ඇති කර තිබේ.",
        "ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සේවය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සහ ප්‍රාග්ධන ආයෝජන ලබා ගැනීම ඉතා වැදගත් වන අතර එවැනි ප්‍රාග්ධන මුදල් සම්භාරයක් සිදු නොවන්නේ නම්, ජාතික ගුවන් සේවය නිසැක වශයෙන්ම පදනම් වී සමාගම වසා දැමීමට සිදුවනු ඇති අතර එමඟින් දේශීය හා විදේශීය සේවකයින් 6,370 ක් ලෙස සමාජ ව්‍යාකූලත්වයක් නිර්මාණය වනු ඇත. පරිපාලනය, කැබින් කාර්ය මණ්ඩලය, ගුවන් යානා නඩත්තු ඉංජිනේරුවන් ආදී ක්ෂේත්‍ර ආවරණය වන පරිදි ගුවන් සේවා සඳහා වැඩ කිරීමෙන් ඔවුන්ගේ රැකියා අහිමි වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවයේ සහ ඊට අනුබද්ධිත ආයතනවල සේවකයන් සේවයෙන් ඉවත් කිරීමට පරිසරයක් නිර්මාණය නොකර ඔවුන් ආරක්‍ෂා කිරීම රජයේ වගකීමකි. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "49%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකන් කේටරින්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "බිම් හැසිරවීම",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් කේටරින්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිම් හැසිරවීම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "51%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් කේටරින් ලිමිටඩ් සහ ‘බිම් හැසිරවීම’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'බිම් හැසිරවීම'",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 175 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බැංකු අයිරාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 80 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 80 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 312 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාස්කු ඉරිදා ප්‍රහාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රාග්ධන ආයෝජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6,370 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පරිපාලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුටිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුවන් යානා නඩත්තු ඉංජිනේරුවන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசு ஸ்ரீலங்கன் கேட்டரிங், கிரவுண்ட் ஹேண்ட்லிங் ஆகியவற்றின் 49% ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் பங்குகளை வெளிநாட்டு முதலீட்டு நிறுவனத்திற்கு விற்க",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் மற்றும் அதன் துணை நிறுவனங்களை மறுசீரமைக்கும் அதே வேளையில், ஸ்ரீலங்கன் கேட்டரிங் நிறுவனத்தின் 49% பங்குகள் மற்றும் நிர்வாகத்தையும், ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் கிரவுண்ட் ஹேண்ட்லிங்கில் 49% பங்குகளையும் நிர்வாகத்தையும் வெளிநாட்டு முதலீட்டு நிறுவனத்திற்கு விற்க அரசாங்கம் முடிவு செய்துள்ளது.",
        "ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்த துறைமுகங்கள், கப்பல் போக்குவரத்து மற்றும் விமான போக்குவரத்து அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா, எஞ்சிய 51% பங்குகள் தற்போது இலங்கை அரசாங்கத்திடம் உள்ளதாக தெரிவித்தார்.",
        "எவ்வாறாயினும், ஸ்ரீலங்கன் கேட்டரிங் லிமிடெட் மற்றும் 'கிரவுண்ட் ஹேண்ட்லிங்' ஆகியவற்றை மறுசீரமைப்பதன் மூலம் பெறப்படும் பணத்தை ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸின் கடனாளிகளைத் தீர்ப்பதற்கு பயன்படுத்த பரிந்துரைக்கப்படுகிறது.",
        "அது ‘கிரவுண்ட் ஹேண்ட்லிங்’ பிரிவுக்காக ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸின் துணை நிறுவனமாக அந்தந்த சொத்துக்கள் மற்றும் ‘கிரவுண்ட் ஹேண்ட்லிங்கில்’ ஈடுபட்டுள்ள ஊழியர்களைக் கொண்ட தனி நிறுவனத்தை இணைத்துக்கொள்வதாகும்.",
        "அவ்வாறு இணைக்கப்பட்டதன் மூலம், ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் மற்றும் அதன் நிர்வாகத்தின் 49% பங்குகள் வெளிப்படையான கொள்முதல் நடைமுறை மூலம் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட திறமையான முதலீட்டாளருக்கு மாற்றப்படும்.",
        "மறுசீரமைப்பு வெற்றிகரமாக முடிக்கப்பட்டால், 175 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் வெளிநாட்டுக் கடன்களும், 80 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு இலங்கை வங்கியிடமிருந்து பெறப்பட்ட வங்கி மிகைப்பற்றும் முன்னுரிமை கொடுப்பனவுகளாக திருப்பிச் செலுத்தப்படலாம்.",
        "அந்த 80 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு மேலாக, விமானக் குத்தகைக்கான நிலுவைத் தொகையை செலுத்தலாம், அதன் பிறகு, வெளிநாட்டுக் கடன்கள் எதுவும் செலுத்தப்படாது.",
        "312 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள், இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்திற்கு (CPC) செலுத்த வேண்டிய நிலுவைத் தொகைகள் தீர்க்கப்படும் போது, ​​CPC நிதி ரீதியாக ஸ்திரமான நிறுவனமாக மாறும். எனவே ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸ், அதன் கடனாளிகள் மற்றும் அதன் ஊழியர்களை மேற்கூறிய மறுசீரமைப்பு செயல்முறையின் மூலம் மட்டுமே பாதுகாக்க முடியும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம்.",
        "கடந்த சில வருடங்களாக விமான சேவையின் செயற்பாடுகள் கடுமையாகப் பாதிக்கப்பட்டிருந்த நிலையில் ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் நிறுவனம் பெற்ற அடமானம் மற்றும் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதற்கான நிதி நிலைத்தன்மையைக் கொண்டிருக்கவில்லை.",
        "ஈஸ்டர் ஞாயிறு தாக்குதலுக்குப் பின்னர் சுற்றுலாத்துறையில் ஏற்பட்ட பாரிய வீழ்ச்சி மற்றும் வெளிநாட்டுப் பயணிகளின் எண்ணிக்கை குறைந்து வருவது, கொவிட்-19 தொற்று, உலகப் பொருளாதார மந்தநிலை, கடுமையான பொருளாதார நெருக்கடி, அரசியல் ஸ்திரமின்மை மற்றும் இலங்கையின் சமூக நிலை ஆகியவை ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸில் குறிப்பிடத்தக்க தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளன.",
        "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸின் மறுசீரமைப்பு மற்றும் மூலதன முதலீடுகளைப் பெறுவது மிகவும் முக்கியமானதாகும், அத்தகைய மூலதன உட்செலுத்துதல் நடக்கவில்லை என்றால், தேசிய விமான நிறுவனம் நிச்சயமாக தரையிறக்கப்படும் மற்றும் நிறுவனத்தை மூட வேண்டும், இது 6,370 உள்ளூர் மற்றும் வெளிநாட்டு ஊழியர்களாக சமூக குழப்பத்தை உருவாக்கும். நிர்வாகம், கேபின் க்ரூ, விமான பராமரிப்பு பொறியாளர்கள் போன்ற பகுதிகளை உள்ளடக்கிய விமான நிறுவனங்களில் பணிபுரிபவர்கள் வேலை இழக்க நேரிடும்.",
        "ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸ் மற்றும் அதன் துணை நிறுவனங்களின் ஊழியர்களை ஆட்குறைப்புக்கான சூழலை உருவாக்காமல் பாதுகாப்பது அரசாங்கத்தின் பொறுப்பாகும். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "49%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஸ்ரீலங்கன் கேட்டரிங்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "தரையில் கையாளும்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் கேட்டரிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரையில் கையாளும்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமான போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "51%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் கேட்டரிங் லிமிடெட் மற்றும் ‘கிரவுண்ட் ஹேண்ட்லிங்’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'தரையில் கையாளுதல்'",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "49%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US$175 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "வங்கி ஓவர் டிராஃப்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$80 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "312 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈஸ்டர் ஞாயிறு தாக்குதல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூலதன முதலீடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6,370",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நிர்வாகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அறை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமான பராமரிப்பு பொறியாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}