{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84695/cbsl-governor-reveals-what-triggered-worst-economic-crisis-in-sri-lankas-history",
  "time_ut": 1662049920,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CBSL Governor reveals what triggered worst economic crisis in Sri Lanka’s history",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CBSL Governor reveals what triggered worst economic crisis in Sri Lanka’s history",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Governor of the Central Bank of Sri Lanka (CBSL) Dr. Nandalal Weerasinghe says that huge tax cuts in 2019 and extensive money printing to settle debts triggered the worst economic crisis in the history of the country.",
        "He also stated that the government of Sri Lanka and the Central Bank had already defaulted even before the debt standstill was announced.",
        "The Governor stated this while addressing the dialogue held at the Parliament Complex yesterday (31) titled “The Current Economic Status and The Way Forward”.",
        "This program was organized by the Parliament Secretariat in order to ensure the active participation of the Members of Parliament in parliamentary debates and to create an effective discourse on the current economic situation and the future economic path of the country.",
        "Governor Weerasinghe further said that in the event of an economic crisis, the low-income groups should be protected first and therefore money should be allocated for social security networks to protect them.",
        "He pointed out that if the economic difficulties faced by low-income groups increase, the such groups may take to the streets and because of this, riots may occur in the country. Therefore, he further pointed out that by dividing the economic burden between the high-income and low-income groups, the economy should be stabilized by controlling the discomfort caused to the low-income groups.",
        "He also pointed out the need to increase government revenue by controlling borrowing. He also said that the current inflation should be controlled and the export income should be increased and further emphasized that it is important to manage the government income and expenditure.",
        "Dr. Weerasinghe pointed out that by restricting imports, the cost of 2 billion last year was reduced to 1.3 billion this year said that it was possible to buy essential items such as medicine, mineral oil and gas. He explained that especially the current state income is about 1.2 billion and if it is possible to control the state expenditure by restricting the import of non-essential items, it will be important for the state income.",
        "The CBSL Governor further stated that solving this crisis is something that cannot be done in two months and he believes that it will be required to bear these inconveniences at least until December of this year. He also explained that to avoid this crisis, the state revenue should be increased to at least 14-15%.",
        "The Speaker of the Parliament Mahinda Yapa Abeywardana, Leader of the Opposition Sajith Premadasa, Chief Opposition Whip Lakshman Kiriella and many other Ministers and Members of Parliament participated in this dialogue.",
        "Furthermore, officials of the Parliament including Mr. Dhammika Dasanayake, Chief of Staff and Deputy Secretary General Ms. Kushani Rohanadheera were also present at the event."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "The Current Economic Status",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Parliament Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.3 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about 1.2 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "December of this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "at least",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14-15%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yapa Abeywardana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dhammika Dasanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kushani Rohanadheera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ඉතිහාසයේ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය ඇති කළේ කුමක්දැයි මහ බැංකු අධිපතිවරයා හෙළි කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "2019 වසරේ සිදුකළ දැවැන්ත බදු අඩුකිරීම් සහ ණය පියවීම සඳහා විශාල වශයෙන් මුදල් අච්චු ගැසීම මෙරට ඉතිහාසයේ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට හේතු වූ බව ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පවසයි.",
        "ණය ඇණහිටීම ප්‍රකාශ කිරීමටත් පෙර ශ්‍රී ලංකා රජය සහ මහ බැංකුව පැහැර හැර ඇති බවද ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ආණ්ඩුකාරවරයා මේ බව ප්‍රකාශ කළේ “වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය සහ ඉදිරි මාවත” මැයෙන් ඊයේ (31) පාර්ලිමේන්තු සංකීර්ණයේ පැවති සංවාදය අමතමිනි.",
        "පාර්ලිමේන්තු විවාද සඳහා පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ගේ සක්‍රීය සහභාගීත්වය සහතික කිරීම සහ රටේ වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය සහ අනාගත ආර්ථික ගමන් මග පිළිබඳව ඵලදායී කථිකාවක් ඇති කිරීම සඳහා පාර්ලිමේන්තු මහලේකම් කාර්යාලය විසින් මෙම වැඩසටහන සංවිධානය කරන ලදී.",
        "ආර්ථීක අර්බුදයකදී පළමුව අඩු ආදායම්ලාභී පිරිස් ආරක්ෂා කළ යුතු බවත් එබැවින් ඔවුන් ආරක්ෂා කිරීමට සමාජ ආරක්ෂණ ජාල සඳහා මුදල් වෙන් කළ යුතු බවත් ආණ්ඩුකාර වීරසිංහ මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "අඩු ආදායම්ලාභී පිරිස් මුහුණ දෙන ආර්ථික දුෂ්කරතා ඉහළ ගියහොත් එවැනි පිරිස් පාරට බැසීමට ඉඩ ඇති බවත් මේ නිසා රට තුළ කැරලි කෝලාහල ඇති විය හැකි බවත් ඔහු පෙන්වා දුන්නේය. එබැවින් ඉහළ ආදායම්ලාභී සහ අඩු ආදායම්ලාභී කණ්ඩායම් අතර ආර්ථික බර බෙදා වෙන්කර අඩු ආදායම්ලාභී පිරිස්වලට සිදුවන අපහසුතාවයන් පාලනය කර ආර්ථිකය ස්ථාවර කළ යුතු බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ණය ගැනීම පාලනය කර රාජ්‍ය ආදායම ඉහළ නැංවීමේ අවශ්‍යතාව ද ඔහු පෙන්වා දුන්නේය. එමෙන්ම දැනට පවතින උද්ධමනය පාලනය කර අපනයන ආදායම ඉහළ නැංවිය යුතු බව පැවසූ ඒ මහතා රජයේ ආදායම් වියදම් කළමනාකරණය කර ගැනීම වැදගත් බවද වැඩිදුරටත් අවධාරණය කළේය.",
        "ආනයන සීමා කිරීමෙන් පසුගිය වසරේ බිලියන 2ක් වූ වියදම මේ වසරේ බිලියන 1.3 දක්වා අඩු කළ බව පෙන්වා දුන් වෛද්‍ය වීරසිංහ මහතා ඖෂධ, ඛනිජ තෙල්, ගෑස් වැනි අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය මිලදී ගැනීමට හැකි වූ බවද පැවසීය. විශේෂයෙන්ම වත්මන් රාජ්‍ය ආදායම බිලියන 1.2ක් පමණ වන බවත් අත්‍යවශ්‍ය නොවන භාණ්ඩ ආනයනය සීමා කර රාජ්‍ය වියදම් පාලනය කළ හැකි නම් එය රාජ්‍ය ආදායමට වැදගත් වන බවත් ඔහු පැහැදිලි කළේය.",
        "මෙම අර්බුදය විසඳීම මාස දෙකකින් කළ නොහැකි දෙයක් බවත් අවම වශයෙන් මේ වසරේ දෙසැම්බර් මාසය දක්වා මෙම අපහසුතාවයන් දරා ගැනීමට අවශ්‍ය වනු ඇතැයි තමන් විශ්වාස කරන බවත් මහ බැංකු අධිපතිවරයා වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය. මෙම අර්බුදය මඟහරවා ගැනීමට නම් රාජ්‍ය ආදායම අවම වශයෙන් 14-15% දක්වා වැඩි කළ යුතු බවද ඔහු පැහැදිලි කළේය.",
        "මෙම සංවාදය සඳහා කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන, විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස, විපක්ෂයේ ප්‍රධාන සංවිධායක ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල යන මහත්වරුන් ඇතුළු මැති ඇමතිවරු රැසක් සහභාගී වූහ.",
        "තවද, මෙම අවස්ථාවට පාර්ලිමේන්තු කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානී ධම්මික දසනායක මහතා සහ නියෝජ්‍ය මහලේකම් කුෂානි රෝහණධීර මහත්මිය ඇතුළු පාර්ලිමේන්තු නිලධාරීන් පිරිසක් ද එක්ව සිටියහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මහලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බිලියන 2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1.2 ක් පමණ වේ",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ දෙසැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14-15%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධම්මික දසනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුෂානි රෝහණධීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் வரலாற்றில் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை ஏற்படுத்தியதை CBSL ஆளுநர் வெளிப்படுத்துகிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "2019 ஆம் ஆண்டு பாரிய வரி குறைப்புக்கள் மற்றும் கடன்களை தீர்க்கும் வகையில் பெருமளவிலான பணம் அச்சடிக்கப்பட்டமை ஆகியவை நாட்டின் வரலாற்றில் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை ஏற்படுத்தியதாக இலங்கை மத்திய வங்கியின் (CBSL) ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கடன் நிறுத்தம் அறிவிக்கப்படுவதற்கு முன்பே இலங்கை அரசாங்கமும் மத்திய வங்கியும் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை என்றும் அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "“தற்போதைய பொருளாதார நிலையும் முன்னோக்கிச் செல்லும் பாதையும்” என்ற தலைப்பில் நேற்று (31) பாராளுமன்ற கட்டிடத் தொகுதியில் இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலில் கலந்துகொண்டு உரையாற்றும் போதே ஆளுநர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்ற விவாதங்களில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் செயலூக்க பங்களிப்பை உறுதி செய்வதற்கும், நாட்டின் தற்போதைய பொருளாதார நிலைமை மற்றும் எதிர்கால பொருளாதார பாதை குறித்து பயனுள்ள சொற்பொழிவை உருவாக்குவதற்கும் இந்த நிகழ்ச்சித்திட்டம் பாராளுமன்ற செயலகத்தினால் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "பொருளாதார நெருக்கடி ஏற்பட்டால் முதலில் குறைந்த வருமானம் பெறும் பிரிவினரை பாதுகாக்க வேண்டும் என்றும், எனவே அவர்களைப் பாதுகாக்க சமூக பாதுகாப்பு வலையமைப்புகளுக்கு பணம் ஒதுக்கப்பட வேண்டும் என்றும் ஆளுநர் வீரசிங்க மேலும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "குறைந்த வருமானம் பெறும் பிரிவினர் எதிர்கொள்ளும் பொருளாதார நெருக்கடிகள் அதிகரித்தால் அவ்வாறான குழுக்கள் வீதிக்கு வரலாம் எனவும் இதன் காரணமாக நாட்டில் கலவரங்கள் ஏற்படக்கூடும் எனவும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார். எனவே, பொருளாதாரச் சுமையை உயர் வருமானம் மற்றும் குறைந்த வருமானம் பெறும் பிரிவினருக்கு இடையில் பிரித்து, குறைந்த வருமானம் பெறும் பிரிவினருக்கு ஏற்படும் அசௌகரியங்களைக் கட்டுப்படுத்தி பொருளாதாரத்தை ஸ்திரப்படுத்த வேண்டும் என அவர் மேலும் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "கடன் வாங்குவதைக் கட்டுப்படுத்துவதன் மூலம் அரசாங்க வருவாயை அதிகரிக்க வேண்டியதன் அவசியத்தையும் அவர் சுட்டிக்காட்டினார். தற்போதைய பணவீக்கத்தை கட்டுப்படுத்தி, ஏற்றுமதி வருமானத்தை அதிகரிக்க வேண்டும் என்று கூறிய அவர், அரசின் வருமானம் மற்றும் செலவினங்களை நிர்வகிப்பது முக்கியம் என்றும் வலியுறுத்தினார்.",
        "இறக்குமதியை கட்டுப்படுத்துவதன் மூலம் கடந்த வருடம் 2 பில்லியன் செலவாகியிருந்த செலவு இந்த வருடம் 1.3 பில்லியனாக குறைக்கப்பட்டதை சுட்டிக்காட்டிய கலாநிதி வீரசிங்க, மருந்து, கனிம எண்ணெய் மற்றும் எரிவாயு போன்ற அத்தியாவசிய பொருட்களை கொள்வனவு செய்ய முடியும் என தெரிவித்தார். குறிப்பாக தற்போதைய மாநில வருமானம் சுமார் 1.2 பில்லியன் என்றும், அத்தியாவசியமற்ற பொருட்களின் இறக்குமதியைக் கட்டுப்படுத்துவதன் மூலம் மாநில செலவினங்களைக் கட்டுப்படுத்த முடிந்தால், அது மாநில வருமானத்திற்கு முக்கியமானதாக இருக்கும் என்றும் அவர் விளக்கினார்.",
        "இந்த நெருக்கடியைத் தீர்ப்பது இரண்டு மாதங்களில் செய்ய முடியாத ஒன்று என்றும், குறைந்தபட்சம் இந்த ஆண்டு டிசம்பர் வரை இந்த அசௌகரியங்களைத் தாங்கிக் கொள்ள வேண்டியிருக்கும் என்று தான் நம்புவதாகவும் CBSL ஆளுநர் மேலும் தெரிவித்தார். இந்த நெருக்கடியைத் தவிர்க்க, மாநில வருவாயை குறைந்தபட்சம் 14-15% ஆக அதிகரிக்க வேண்டும் என்றும் அவர் விளக்கினார்.",
        "சபாநாயகர் மகிந்த யாப்பா அபேவர்தன, எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச, எதிர்க்கட்சி பிரதம கொறடா லக்ஷ்மன் கிரியெல்ல உள்ளிட்ட அமைச்சர்கள், நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் பலரும் இந்த கலந்துரையாடலில் கலந்துகொண்டனர்.",
        "மேலும், இந்த நிகழ்வில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் திரு.தம்மிக்க தசநாயக்க மற்றும் பிரதி செயலாளர் நாயகம் திருமதி குஷானி ரோஹணதீர உட்பட பாராளுமன்ற அதிகாரிகளும் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தற்போதைய பொருளாதார நிலை",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்ற செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.3 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 1.2 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு டிசம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குறைந்தபட்சம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14-15%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க தசநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குஷானி ரோஹணதீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}