{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-to-order-exporters-embassies-hotels-to-pay-electricity-bills-in-dollars-96545/",
  "time_ut": 1656341880,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka to order exporters, embassies, hotels to pay electricity bills in dollars",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka to order exporters, embassies, hotels to pay electricity bills in dollars",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- Sri Lanka will order exporters, embassies, non-resident visa holders, hotels and will be ordered to settle their electricity bills in US dollars, the regulator has said as the island is in the grip of the worst currency crisis in the history of its soft-pegged central bank.",
        "The customers will be invoiced in Sri Lanka rupees but they will have to settle the bills in US dollars, PUCSL Chairman Janaka Ratnayake said.",
        "The money will be used to import coal, spare parts and foreign currency payments to private power producers.",
        "There are plans to buy power from renewable power companies, which have political clout, for US dollars though the CEB does not invoice customers in US dollars, exposing the agency to foreign currency risk the same way as it is exposed to coal and liquid fuel.",
        "Due to a broken soft-peg with the US dollar, Sri Lanka has difficulties transferring real wealth from the rupee credit system to the US Fed linked dollar banking system and fuel imports in particular have been badly hit.",
        "The PUCSL is expected to hike electricity tariffs following a steep fall in the rupee in a botched attempt to float the currency after two years of money printing to mis-target interest rates.",
        "Sri Lanka power regulator proposes average tariff hike to Rs32 a unit",
        "The PUCSL said companies with more than 60 percent dollar revenues will have to settle their bills in US dollars after the tariff hike is approved.",
        "In order for CEB to import fuel (coal) and spare parts for the power plants and to pay foreign currency components of IPP invoices, it is proposed to collect sales revenue in United States Dollars from the consumers who have foreign currency income sources. Such USD collection by LECO shall be transferred to CEB as part of their Bulk Procurement payments.",
        "Thus, all customers who earn more than 60% of their revenue in USD would be required to settle their monthly electricity bills issued by CEB/ LECO in USD, calculated at the USD exchange rate (buying rate declared by the Central Bank of Sri Lanka) at the time of settling the bill.",
        "This will be effective along with the end user tariff review. Examples of such establishments are;",
        "•\tManufacturing establishments (including their factories, warehouses and offices) who export their products (include all factories in EPZs)",
        "•\tMarine and Airline service providers (providing services to international aircrafts and ships)",
        "•\tSLTDA Registered Tourist Hotels, Boutique hotels, restaurants, etc. serving primarily foreign tourists (having rates published in USD)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 60 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "United States Dollars",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LECO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 60%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LECO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "•\tMarine",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Airline",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Boutique",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව අපනයනකරුවන්ට, තානාපති කාර්යාලවලට, හෝටල්වලට ඩොලර්වලින් විදුලි බිල්පත් ගෙවන ලෙස නියෝග කරන්න",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- ශ්‍රී ලංකාව අපනයනකරුවන්, තානාපති කාර්යාල, අනේවාසික වීසා බලපත්‍රලාභීන්, හෝටල් ඇණවුම් කරන අතර ඔවුන්ගේ විදුලි බිල එක්සත් ජනපද ඩොලර් වලින් පියවීමට නියෝග කරන බව නියාමකයා පවසා ඇත්තේ දිවයින ඉතිහාසයේ දරුණුතම මුදල් අර්බුදයේ ග්‍රහණයට ලක්ව ඇති බැවිනි. එහි මෘදු මහ බැංකුව.",
        "ගනුදෙනුකරුවන්ට ශ්‍රී ලංකා රුපියල්වලින් ඉන්වොයිසියක් ලබා දෙන නමුත් බිල්පත් ගෙවීමට සිදුවන්නේ ඇමෙරිකානු ඩොලර්වලින් බව මහජන උපයෝගිතා කොමිසමේ සභාපති ජානක රත්නායක මහතා පැවසීය.",
        "ගල් අඟුරු, අමතර කොටස් ආනයනය කිරීම සහ පෞද්ගලික බලශක්ති නිෂ්පාදකයින්ට විදේශ මුදල් ගෙවීම සඳහා මෙම මුදල් යොදවනු ඇත.",
        "ගල් අඟුරු සහ ද්‍රව ඉන්ධනවලට නිරාවරණය වන ආකාරයටම විදේශ මුදල් අවදානමට ඒජන්සිය නිරාවරණය කරමින් ලංවිම ගනුදෙනුකරුවන්ට ඇමරිකානු ඩොලර් වලින් ඉන්වොයිස් නොකලද දේශපාලන බලයක් ඇති පුනර්ජනනීය බලශක්ති සමාගම්වලින් එක්සත් ජනපද ඩොලර් වලට විදුලිය මිලදී ගැනීමට සැලසුම් කර ඇත.",
        "එක්සත් ජනපද ඩොලරය සමඟ බිඳවැටීම හේතුවෙන්, ශ්‍රී ලංකාවට රුපියලේ ණය ක්‍රමයේ සිට එක්සත් ජනපද ෆෙඩරල් බැංකුව සම්බන්ධ ඩොලර් බැංකු පද්ධතියට සැබෑ ධනය මාරු කිරීමේ දුෂ්කරතා ඇති අතර විශේෂයෙන් ඉන්ධන ආනයනය දැඩි ලෙස පීඩාවට පත්ව ඇත.",
        "පොලී අනුපාත වැරදි ලෙස ඉලක්ක කර වසර දෙකක මුදල් මුද්‍රණයෙන් පසු මුදල් පාවෙන අසාර්ථක උත්සාහයක් ලෙස රුපියල විශාල ලෙස පහත වැටීමෙන් පසු PUCSL විදුලි ගාස්තු ඉහළ නැංවීමට අපේක්ෂා කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා විදුලි බල නියාමකය සාමාන්‍ය ගාස්තු ඒකකයක් රුපියල් 32 දක්වා වැඩි කිරීමට යෝජනා කරයි",
        "තීරුබදු ඉහළ නැංවීම අනුමත කිරීමෙන් පසු සියයට 60 ට වැඩි ඩොලර් ආදායමක් ඇති සමාගම්වලට ඔවුන්ගේ බිල්පත් එක්සත් ජනපද ඩොලර් වලින් පියවීමට සිදුවනු ඇතැයි මහජන උපයෝගිතා කොමිසම පවසයි.",
        "විදුලි බලාගාර සඳහා ඉන්ධන (ගල් අඟුරු) සහ අමතර කොටස් ආනයනය කිරීම සඳහා සහ IPP ඉන්වොයිසිවල විදේශ මුදල් කොටස් ගෙවීම සඳහා, විදේශ මුදල් ආදායම් මාර්ග ඇති පාරිභෝගිකයින්ගෙන් විකුණුම් ආදායම එක්සත් ජනපද ඩොලර් වලින් එකතු කිරීමට යෝජනා කෙරේ. LECO විසින් එවැනි USD එකතු කිරීම ඔවුන්ගේ තොග ප්‍රසම්පාදන ගෙවීම්වල කොටසක් ලෙස ලංවිම වෙත මාරු කරනු ලැබේ.",
        "මේ අනුව, ඔවුන්ගේ ආදායමෙන් 60%කට වඩා USD වලින් උපයන සියලුම ගනුදෙනුකරුවන්ට CEB/LECO විසින් නිකුත් කරන ලද ඔවුන්ගේ මාසික විදුලි බිල්පත් USD විනිමය අනුපාතිකයෙන් (ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව විසින් ප්‍රකාශ කරන ලද මිලදී ගැනීමේ අනුපාතය) ගණනය කර USD වලින් පියවීමට අවශ්‍ය වේ. බිල්පත් පියවන අවස්ථාවේදී.",
        "අවසාන පරිශීලක ගාස්තු සමාලෝචනය සමඟ මෙය බලාත්මක වනු ඇත. එවැනි ආයතන සඳහා උදාහරණ වනුයේ;",
        "• තම නිෂ්පාදන අපනයනය කරන නිෂ්පාදන ආයතන (ඔවුන්ගේ කර්මාන්තශාලා, ගබඩා සහ කාර්යාල ඇතුළුව) (EPZs හි සියලුම කර්මාන්තශාලා ඇතුළුව)",
        "• නාවික සහ ගුවන් සේවා සපයන්නන් (ජාත්‍යන්තර ගුවන් යානා සහ නැව් සඳහා සේවා සැපයීම)",
        "• SLTDA ලියාපදිංචි සංචාරක හෝටල්, බුටික් හෝටල්, ආපනශාලා, ආදිය මූලික වශයෙන් විදේශීය සංචාරකයින්ට (ඇමරිකානු ඩොලර් වලින් ප්‍රකාශිත මිල ගණන් ඇත)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 60කට වඩා වැඩියි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද ඩොලර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෙකෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "60% ට වඩා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෙකෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "• නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් සේවය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුටික්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஏற்றுமதியாளர்கள், தூதரகங்கள், ஹோட்டல்கள் மின்சார கட்டணத்தை டாலர்களில் செலுத்துமாறு இலங்கைக்கு உத்தரவிட வேண்டும்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- இலங்கை ஏற்றுமதியாளர்கள், தூதரகங்கள், குடியுரிமை பெறாத விசா வைத்திருப்பவர்கள், ஹோட்டல்களை ஆர்டர் செய்யும், மேலும் அவர்களின் மின் கட்டணத்தை அமெரிக்க டாலரில் செலுத்த உத்தரவிடப்படும், தீவு வரலாற்றில் மிக மோசமான நாணய நெருக்கடியின் பிடியில் இருப்பதால், ஒழுங்குமுறை ஆணையம் தெரிவித்துள்ளது. அதன் மென்மையான மத்திய வங்கி.",
        "வாடிக்கையாளர்களுக்கு இலங்கை ரூபாயில் விலைப்பட்டியல் வழங்கப்படும் ஆனால் அவர்கள் அமெரிக்க டொலர்களில் கட்டணங்களை செலுத்த வேண்டும் என PUCSL தலைவர் ஜனக ரத்நாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "இந்த பணம் நிலக்கரி, உதிரி பாகங்களை இறக்குமதி செய்வதற்கும், தனியார் மின் உற்பத்தியாளர்களுக்கு வெளிநாட்டு கரன்சி செலுத்துவதற்கும் பயன்படுத்தப்படும்.",
        "நிலக்கரி மற்றும் திரவ எரிபொருளுக்கு வெளிப்படும் அதே வழியில் வெளிநாட்டு நாணய அபாயத்திற்கு ஏஜென்சியை வெளிப்படுத்தும் வகையில், CEB வாடிக்கையாளர்களுக்கு அமெரிக்க டாலரில் விலைப்பட்டியல் வழங்கவில்லை என்றாலும், அரசியல் செல்வாக்கு உள்ள புதுப்பிக்கத்தக்க மின் நிறுவனங்களிடமிருந்து மின்சாரத்தை அமெரிக்க டாலருக்கு வாங்கும் திட்டம் உள்ளது.",
        "அமெரிக்க டாலருடன் முறிவு ஏற்பட்டுள்ளதால், இலங்கை ரூபாய் கடன் அமைப்பில் இருந்து அமெரிக்க பெடரல் வங்கியுடன் இணைக்கப்பட்ட டாலர் வங்கி முறைக்கு உண்மையான செல்வத்தை மாற்றுவதில் சிரமங்களை எதிர்கொள்கிறது மற்றும் குறிப்பாக எரிபொருள் இறக்குமதிகள் மோசமாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "வட்டி விகிதங்களை தவறாக குறிவைக்க இரண்டு வருடங்களாக பணம் அச்சடித்த பிறகு நாணயத்தை மிதக்க வைக்கும் முயற்சியில், ரூபாயின் செங்குத்தான வீழ்ச்சியைத் தொடர்ந்து PUCSL மின் கட்டணங்களை உயர்த்தும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "இலங்கை மின்சார ஒழுங்குமுறை நிறுவனம் சராசரியாக ஒரு யூனிட் கட்டணத்தை 32 ரூபாயாக உயர்த்த முன்மொழிகிறது",
        "60 சதவீதத்துக்கும் அதிகமான டாலர் வருவாய் உள்ள நிறுவனங்கள், கட்டண உயர்வுக்கு ஒப்புதல் அளித்த பிறகு, அமெரிக்க டாலரில் தங்கள் பில்களை செட்டில் செய்ய வேண்டும் என்று பியுசிஎஸ்எல் தெரிவித்துள்ளது.",
        "மின் உற்பத்தி நிலையங்களுக்கான எரிபொருள் (நிலக்கரி) மற்றும் உதிரி பாகங்களை CEB இறக்குமதி செய்வதற்கும், IPP இன்வாய்ஸின் வெளிநாட்டு நாணய கூறுகளை செலுத்துவதற்கும், வெளிநாட்டு நாணய வருமான ஆதாரங்களைக் கொண்ட நுகர்வோரிடமிருந்து அமெரிக்க டாலர்களில் விற்பனை வருவாயை சேகரிக்க முன்மொழியப்பட்டது. LECO வழங்கும் அத்தகைய USD சேகரிப்பு அவர்களின் மொத்த கொள்முதல் கொடுப்பனவுகளின் ஒரு பகுதியாக CEBக்கு மாற்றப்படும்.",
        "இவ்வாறு, USD இல் 60% க்கும் அதிகமான வருமானத்தை ஈட்டும் அனைத்து வாடிக்கையாளர்களும் CEB/LECO ஆல் வழங்கப்பட்ட மாதாந்திர மின்சார கட்டணங்களை USD இல் செலுத்த வேண்டும், இது USD மாற்று விகிதத்தில் (இலங்கை மத்திய வங்கியால் அறிவிக்கப்பட்ட வாங்குதல் விகிதம்) கணக்கிடப்படுகிறது. மசோதாவைத் தீர்க்கும் நேரத்தில்.",
        "இறுதி பயனர் கட்டண மதிப்பாய்வுடன் இது பயனுள்ளதாக இருக்கும். அத்தகைய நிறுவனங்களின் எடுத்துக்காட்டுகள்;",
        "• தங்கள் தயாரிப்புகளை ஏற்றுமதி செய்யும் உற்பத்தி நிறுவனங்கள் (அவற்றின் தொழிற்சாலைகள், கிடங்குகள் மற்றும் அலுவலகங்கள் உட்பட) (EPZ களில் உள்ள அனைத்து தொழிற்சாலைகளையும் உள்ளடக்கியது)",
        "• கடல் மற்றும் விமான சேவை வழங்குநர்கள் (சர்வதேச விமானங்கள் மற்றும் கப்பல்களுக்கு சேவைகளை வழங்குதல்)",
        "• SLTDA பதிவுசெய்யப்பட்ட சுற்றுலா ஹோட்டல்கள், பூட்டிக் ஹோட்டல்கள், உணவகங்கள் போன்றவை முதன்மையாக வெளிநாட்டு சுற்றுலாப் பயணிகளுக்கு சேவை செய்கின்றன (விகிதங்கள் USD இல் வெளியிடப்பட்டுள்ளன)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60 சதவீதத்திற்கும் மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லெகோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "60%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லெகோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "• கடல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமான நிறுவனம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பூட்டிக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}