{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/දුම්රිය-ආරක්ෂක-නියාමකවරයෙකු-පහරදී-දුම්රියෙන්-පිටතට-තල්ලුකර-ඝාතනය-කරයි/11-395669",
  "time_ut": 1658552266,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "දුම්රිය ආරක්ෂක නියාමකවරයෙකු පහරදී දුම්රියෙන් පිටතට තල්ලුකර ඝාතනය කරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A railway guard is beaten and pushed out of the train and killed",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Police say that a railway security guard who was on duty in the inter-city express train running from Colombo Fort to Jaffna was attacked and pushed out of the train at Wayangoda, Wandurawa.",
        "The police say that during a search operation based on information received by the Police 119 emergency number, the dead body of a railway security guard was found at a distance of 100 meters from the Vandurava Police Station to Mirigama Dema.",
        "A 52-year-old resident of Ulayagoda Road, Oruthota has lost his life. A complaint has been made to the railway security department that two passengers were traveling under the influence of alcohol in a train compartment.",
        "The security officers have made arrangements to check in this regard, and when the two were being taken out of the carriage by the railway security guards, the guard was thrown out of the train after one person kicked a guard.",
        "The two intoxicated persons were caught by the police and handed over to the train security department and then handed over to the Mirigama police station.",
        "The police say that the suspects are aged 31 and 23 and are residents of Nochchiyagama and Anuradhapura."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Colombo Fort",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wayangoda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wandurawa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 meters",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the Vandurava Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mirigama Dema",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "52-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ulayagoda Road",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oruthota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mirigama",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nochchiyagama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දුම්රිය ආරක්ෂක නියාමකවරයෙකු පහරදී දුම්රියෙන් පිටතට තල්ලුකර ඝාතනය කරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කොළඹ කොටුව සිට යාපනය බලා ධාවනය වූ නගරාන්තර සීඝ්‍රගාමී දුම්රියේ රාජකාරියේ යෙදෙමින් සිටි දුම්රිය ආරක්ෂක නියාමකවරයෙකුට වේයන්ගොඩ, වඳුරව ප්‍ර දේශයේදී පහරදී දුම්රියෙන් පිටතට තල්ලුකිරීමෙන් පසුව ඔහු ජීවිතක්ෂයට පත්ව ඇතැයි පොලීසිය කියයි.",
        "පොලිස් 119 හදිසි ඇමතුම් අංකයට ලැබුණ තොරතුරකට අනුව කළ සෝදිසි මෙහෙයුමකදී වඳුරව පොලිස් ස්ථානේ සිට මීරිගම දෙමට මීටර් 100ක් පමණ දුරින් තිබී දුම්රිය ආරක්ෂක නියාමකගේ මෘත ශරීරය සොයාගත් බව පොලීසිය කියයි.",
        "අවුරුදු 52ක් වන ඉහළයාගොඩ පාර, ඔරුතොට පදිංචිකරුවෙක් මෙසේ ජීවිතක්ෂයට පත්ව තිබේ.  දුම්රිය මැදිරියක් තුළ මගීන් දෙදෙනෙනකු මත්පැන් පානය කරමින් ගමන් කරන බවට දුම්රිය ආරක්ෂක අංශයට පැමිණිල් කර තිබේ.",
        "ඒ සම්බන්ධව පරීක්ෂා කිරීමට ආරක්ෂක නිලධාරීන් කටයුතු කර ඇති අතර එහිදී මත්පැන් පානය කරමින් සිටි මගින් දෙදෙනා දුම්රිය ආරක්ෂක නියාමකයන් විසින් එම මැදිරියේ පිටතට රැගෙන යන අවස්ථාවේදී එක් පුද්ගලයෙක් විසින් නියාමකවරයෙකුට පා පහරක් එල්ල කිරීමෙන් පසු නියාමකවරයා දුම්රියෙන් පිටතට විසිවී ඇත.",
        "බීමත්ව සිටි පුද්ගලයා දෙදෙනා දුම්රියෙන් ගමන් ගත් මගින් විසින් අල්ලාාගෙන දුම්රිය ආරක්ෂක අංශය වෙත භාරදීමෙන් අනතුරුව මිරිගම පොලිස් ස්ථානය වෙත භාර දී තිබේ.",
        "සැකකරුවන් අවුරුදු 31 හා 23 වන වයස්හි පසුව නොච්චියාගම හා අනුරාධපුර පදිංචිකරුවන් බව පොලීසිය කියයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වයංගොඩ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වඳුරාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීටර් 100 යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "වඳුරාව පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මීරිගම දෙම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "52 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උලයාගොඩ පාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔරුතොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මීරිගම",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නොච්චියාගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒரு ரயில்வே காவலர் தாக்கப்பட்டு ரயிலில் இருந்து வெளியே தள்ளி கொல்லப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கொழும்பு கோட்டையிலிருந்து யாழ்ப்பாணம் நோக்கிச் செல்லும் நகரங்களுக்கு இடையிலான அதிவேக ரயிலில் கடமையாற்றிய புகையிரத பாதுகாப்பு உத்தியோகத்தர் ஒருவர் வயங்கொடை, வந்துராவ என்ற இடத்தில் வைத்து தாக்கப்பட்டு ரயிலில் இருந்து வெளியே தள்ளப்பட்டதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "பொலிஸ் 119 அவசர இலக்கத்திற்கு கிடைத்த தகவலின் அடிப்படையில் மேற்கொள்ளப்பட்ட தேடுதல் நடவடிக்கையின் போது வந்துராவ பொலிஸ் நிலையத்திலிருந்து மீரிகம டெம வரையிலான 100 மீற்றர் தூரத்தில் புகையிரத பாதுகாப்பு உத்தியோகத்தரின் சடலம் கண்டெடுக்கப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "ஒருதொட்ட உலயகொட வீதியில் வசிக்கும் 52 வயதுடைய நபரே இவ்வாறு உயிரிழந்துள்ளார். புகையிரத பெட்டி ஒன்றில் இரண்டு பயணிகள் குடிபோதையில் பயணித்ததாக புகையிரத பாதுகாப்பு பிரிவிற்கு முறைப்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "இது தொடர்பாக பாதுகாப்பு அதிகாரிகள் சோதனை நடத்த ஏற்பாடு செய்துள்ள நிலையில், இருவரையும் ரெயில்வே பாதுகாப்பு படையினர் வண்டியில் இருந்து வெளியே அழைத்துச் செல்லும் போது, ​​காவலாளியை ஒருவர் உதைத்ததால் காவலாளி ரயிலில் இருந்து தூக்கி வீசப்பட்டார்.",
        "போதையில் இருந்த இருவரையும் பொலிசார் மடக்கி பிடித்து புகையிரத பாதுகாப்பு பிரிவினரிடம் ஒப்படைத்த பின்னர் மீரிகம பொலிஸ் நிலையத்தில் ஒப்படைக்கப்பட்டனர்.",
        "சந்தேகநபர்கள் நொச்சியாகம மற்றும் அனுராதபுரத்தை சேர்ந்த 31 மற்றும் 23 வயதுடையவர்கள் என பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வயங்கொடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வந்துரவா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 மீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "வந்துரவா காவல் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மீரிகம டெமா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "52 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலயகொட வீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒருத்தோட்ட",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மீரிகம",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நொச்சியாகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}