{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ගුවන්-යානයේ-දී-තෑග්ගක්-දුන්-මෝහිණී-අත්අඩංගුවට/101-618908",
  "time_ut": 1661746044,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගුවන් යානයේ දී තෑග්ගක් දුන් මෝහිණී අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Mohini, who gave a gift in the plane, was arrested",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Kalutara South Police said that the woman who gave a 2-year-old male child to a person identified at the airport and ran away was arrested early today (29).",
        "Police say that the arrested woman is a 37-year-old resident of Galle, Udugama area.",
        "According to the instructions of Chief Inspector Suneth Shanta, a police team arrested the suspect woman at her home.",
        "A senior police officer also said that the investigation so far has revealed that she is married with other children.",
        "The suspect has been arrested based on a complaint made by a person residing in Bodhiawatta, Kalutara who came to the island on the 25th after working in Saudi Arabia for about 11 years.",
        "The police said that the complainant stated that while the complainant was returning to the mother country after working in Saudi Arabia, he identified Kathak who came with a 2-year-old boy on the same flight, and at the Katunayake airport, the complainant stated that she also wanted to go to Kalutara, so she and the child had been picked up in the same taxi. .",
        "The police said that while coming from Katunayake to Kalutara, the complaint noted that the child got out of the vehicle after saying that he was bringing a bottle of soft drink and a chocolate in Kalutara and did not return for a long time."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mohini",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Kalutara South Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "37-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Udugama",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Suneth Shanta",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Bodhiawatta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kalutara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 25th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 11 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalutara",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalutara",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalutara",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගුවන් යානයේ දී තෑග්ගක් දුන් මෝහිණී අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ගුවන් යනායකදී හදුනාගත් පුද්ගලයකුට අවුරුදු 2 ක් වයසැති පිරිමි දරුවකු දී පලා ගිය කාන්තාව අද (29) අලුයම අත්අඩංගුවට ගත්බව කළුතර දකුණ පොලිසිය පවසයි .",
        "මෙසේ අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ ගාල්ල, උඩුගම ප්‍රදේශයේ පදිංචි 37 කාන්තාවක බව පොලිසිය කියයි.",
        "ස්ථානාධිපති ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක සුනෙත් ශාන්ත මහතාගේ උපදෙස් පරිදි , පොලිස් කණ්ඩායමක් විසින් සැකකාර කාන්තාව සිය නිවසේ සිටියදී අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "ඇය තවත් දරුවන් සිටින විවාහක කතක් බවට මෙතෙක් කළ පරීක්ෂණවලදී තොරතුරු ලැබී ඇතැයිද උසස් පොලිස් නිලධාරීයෙක් කීය.",
        "අවුරුදු 11 ක් පමණ සෞදි අරාබියේ සේවය කර ඉකුත් 25 දා දිවයිනට පැමිණ කළුතර , බෝධියවත්ත ප්‍රදේශයේ පදිංචි පුද්ගලයකු විසින් කල පැමිණිල්ලක් අනුව සැකකාරිය අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "පැමිණිලිකරු සෞදි අරාබියේ සේවය කර මව් රටට එමින් සිටියදී එම ගුවන් යානයේම අවුරුදු 2 ක පිරිමි දරුවකු සමග පැමිණි කතක් හදුනාගත් බවත්, කටුනායක ගුවන් තොටුපලේදී ඇයටද කළුතර යාමට අවශ්‍ය බව දැන්වූ බැවින් තමා පැමිණි කුලී රථයෙන්ම ඇය සහ දරුවා නංවාගෙන පැමිණ ඇති බවත් පැමිණිලිකරු සදහන් කර ඇතැයි පොලිසිය කීය.",
        "කටුනායක සිට කළුතර දක්වා පැමිණෙන අතරතුර කළුතර නගරයේදී සිසිල්බීම බෝතලයක් සහ චොකලට් එකක් රැගෙන එන බව පවසා දරුවා තමාගේ අතට දී වාහනයෙන් බැසගිය බවත් බොහෝ වේලාවක් නොපැම්ණි බවත් පැමිණිල්ලේ සටහන් කර ඇතැයි පොලිසිය කීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මෝහිනී",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඒ කළුතර දකුණ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 2 ක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "37 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උඩුගම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුනෙත් ​​ශාන්ත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Bodhiawatta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කළුතර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "25 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 11 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 2 ක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුතර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුතර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුතර",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விமானத்தில் பரிசு கொடுத்த மோகினி கைது செய்யப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "விமான நிலையத்தில் அடையாளம் காணப்பட்ட ஒருவருக்கு 2 வயது ஆண் குழந்தையை கொடுத்து விட்டு ஓடிய பெண் இன்று (29) அதிகாலை கைது செய்யப்பட்டதாக களுத்துறை தெற்கு பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட பெண் காலி, உடுகம பிரதேசத்தை சேர்ந்த 37 வயதுடையவர் என பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "தலைமைப் பரிசோதகர் சுனேத் சாந்தாவின் அறிவுறுத்தலின்படி, பொலிஸ் குழு சந்தேகப் பெண்ணை அவரது வீட்டில் கைது செய்தது.",
        "மேலும், இதுவரை நடந்த விசாரணையில் அவருக்கு திருமணமாகி வேறு குழந்தைகளுடன் இருப்பது தெரியவந்துள்ளதாக மூத்த போலீஸ் அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "சுமார் 11 வருடங்களாக சவூதி அரேபியாவில் பணிபுரிந்துவிட்டு கடந்த 25ஆம் திகதி தீவுத்திடலுக்கு வந்த களுத்துறை, போதியாவத்தையை வசிப்பிடமாகக் கொண்ட ஒருவர் செய்த முறைப்பாட்டின் அடிப்படையில் சந்தேகநபர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "முறைப்பாட்டாளர் சவூதி அரேபியாவில் பணிபுரிந்துவிட்டு தாய் நாட்டிற்கு திரும்பிக் கொண்டிருந்த போது, ​​அதே விமானத்தில் 2 வயது சிறுவனுடன் வந்த கதக்கை, கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தில் அடையாளம் கண்டதாக முறைப்பாட்டாளர் தெரிவித்ததாக, முறைப்பாட்டாளர் தெரிவித்ததாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர். அவளும் களுத்துறைக்கு செல்ல விரும்புகிறாள், அதனால் அவளையும் குழந்தையையும் ஒரே டாக்ஸியில் ஏற்றிச் சென்றனர்.",
        "கட்டுநாயக்கவில் இருந்து களுத்துறைக்கு வந்து கொண்டிருந்த போது, ​​களுத்துறையில் குளிர்பான போத்தல் மற்றும் சொக்லேட் கொண்டு வருவதாக கூறிவிட்டு வாகனத்தில் இருந்து இறங்கிய குழந்தை நீண்ட நேரமாகியும் திரும்பி வரவில்லை என முறைப்பாட்டில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மோகினி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "களுத்துறை தெற்கு காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "37 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உடுகம",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுனேத் சாந்தா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Bodhiawatta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "25 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 11 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}