{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Central-Bank-recommends-Finance-Ministry-to-ban-all-open-account-imports/108-243464",
  "time_ut": 1661135958,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Central Bank recommends Finance Ministry to ban all open account imports",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Central Bank recommends Finance Ministry to ban all open account imports",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Says Treasury is expected to issue a circular in this regard soon",
        "Points out banking system has enough forex to fund essential imports",
        "Claims recent decline of commodity prices not because of open account imports",
        "Effective date for clearance of essential food commodities under open accounts extended until Aug. 31",
        "The Central Bank (CB) has requested the Finance Ministry to completely ban imports under open account",
        "payment terms while stressing that the banking sector has sufficient foreign exchange to finance essential imports.",
        "“We have proposed to ban open account trade. The Treasury is expected to issue the relevant circular soon. As of now, we believe that the banking system has sufficient foreign exchange to finance essential imports,” Central Bank Governor Dr. Nandalal Weerasinghe said.",
        "The government on the recommendation of the CB banned open account-based imports in May. However, the ban was relaxed to allow importation of 10 essential goods under open account payment terms in June.",
        "The Minister of Trade and Food Security Nalin Fernando recently told parliament that relaxation of the open account trade has played a role in the decline of prices of essential goods in the market. However, Dr. Weerasinghe refuted these claims.",
        "“As a result of the restrictions imposed on open account activities, the exchange rates offered by informal channels such as Hawala and Undiyal declined and consequentially the retail prices of commodity prices also declined.",
        "Although, certain traders like to claim that commodity prices dropped because of open account, there were a number of other policy decisions and measures which contributed to this decline including imports under Indian credit line,” Dr. Weerasinghe stressed.",
        "He further noted that some of the essential commodities such as milk powder and rice were imported with the foreign exchange provided by the banking sector.",
        "Meanwhile, the Minister of Trade and Food Security this week issued a notice extending the effective date for clearance of essential food commodities for approved importers under open account payment Terms until 31st of this month."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Central Bank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Aug. 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nalin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hawala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Undiyal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Minister of Trade and Food Security",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "31st of this month",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විවෘත ගිණුම් ආනයනය තහනම් කරන ලෙස මහ බැංකුව මුදල් අමාත්‍යාංශයට නිර්දේශ කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මේ සම්බන්ධයෙන් නුදුරේදීම චක්‍රලේඛයක් නිකුත් කිරීමට බලාපොරොත්තු වන බව මහා භාණ්ඩාගාරය පවසයි",
        "අත්‍යවශ්‍ය ආනයන සඳහා අරමුදල් සැපයීමට ප්‍රමාණවත් විදේශ විනිමය බැංකු පද්ධතියට ඇති බව පෙන්වා දෙයි",
        "විවෘත ගිණුම් ආනයනය නිසා භාණ්ඩ මිලෙහි මෑත කාලීන පහත වැටීමට හිමිකම් කියයි",
        "විවෘත ගිණුම් යටතේ අත්‍යවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය නිෂ්කාශනය කිරීමේ ක්‍රියාත්මක දිනය අගෝස්තු 31 දක්වා දීර්ඝ කෙරේ",
        "විවෘත ගිණුමක් යටතේ ආනයනය කිරීම සම්පූර්ණයෙන්ම තහනම් කරන ලෙස මහ බැංකුව (CB) මුදල් අමාත්‍යාංශයෙන් ඉල්ලීමක් කර ඇත",
        "අත්‍යාවශ්‍ය ආනයන සඳහා මුදල් සැපයීමට ප්‍රමාණවත් විදේශ විනිමය බැංකු අංශය සතුව පවතින බව අවධාරණය කරන අතරම ගෙවීම් කොන්දේසි.",
        "“විවෘත ගිණුම් වෙළඳාම තහනම් කිරීමට අපි යෝජනා කර තිබෙනවා. භාණ්ඩාගාරය විසින් අදාළ චක්‍රලේඛය කඩිනමින් නිකුත් කිරීමට බලාපොරොත්තු වේ. මේ වන විට අත්‍යාවශ්‍ය ආනයන සඳහා මුදල් සැපයීමට අවශ්‍ය තරම් විදේශ විනිමය බැංකු පද්ධතිය සතුව පවතින බව අපි විශ්වාස කරනවා” යැයි මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "CB හි නිර්දේශය මත රජය මැයි මාසයේදී විවෘත ගිණුම් පදනම් කරගත් ආනයන තහනම් කළේය. කෙසේ වෙතත්, ජුනි මාසයේදී විවෘත ගිණුම් ගෙවීමේ කොන්දේසි යටතේ අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ 10 ක් ආනයනය කිරීමට අවසර දීම සඳහා තහනම ලිහිල් කරන ලදී.",
        "විවෘත ගිණුම් වෙළඳාම ලිහිල් කිරීම වෙළඳපොලේ අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ මිල පහත වැටීමට බලපා ඇති බව වෙළඳ හා ආහාර සුරක්ෂිතතා අමාත්‍ය නලින් ප්‍රනාන්දු මහතා පසුගියදා පාර්ලිමේන්තුවට පැවසීය. කෙසේ වෙතත්, ආචාර්ය වීරසිංහ මෙම ප්‍රකාශ ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "\"විවෘත ගිණුම් ක්‍රියාකාරකම් සඳහා පනවා ඇති සීමා කිරීම් හේතුවෙන් හවාලා සහ උන්දියල් වැනි අවිධිමත් නාලිකා විසින් පිරිනමන විනිමය අනුපාත පහත වැටුණු අතර ඒ හේතුවෙන් භාණ්ඩ මිලෙහි සිල්ලර මිල ද පහත වැටුණි.",
        "විවෘත ගිණුමක් නිසා භාණ්ඩ මිල පහත වැටුණු බවට ඇතැම් වෙළෙන්දෝ ප්‍රකාශ කිරීමට කැමති වුවද, ඉන්දීය ණය රේඛාව යටතේ සිදු කෙරෙන ආනයන ඇතුළු තවත් ප්‍රතිපත්තිමය තීරණ සහ ක්‍රියාමාර්ග රැසක් මෙම පහත වැටීමට හේතු වූ බවද ආචාර්ය වීරසිංහ අවධාරණය කළේය.",
        "කිරිපිටි සහ සහල් වැනි අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ සමහරක් ආනයනය කරනු ලැබුවේ බැංකු අංශයෙන් ලබා දෙන විදේශ විනිමයෙන් බවද ඔහු වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "මේ අතර, විවෘත ගිණුම් ගෙවීමේ කොන්දේසි යටතේ අනුමත ආනයනකරුවන් සඳහා අත්‍යාවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය නිෂ්කාශනය කිරීමේ බලපැවැත්වෙන දිනය මේ මස 31 වැනිදා දක්වා දීර්ඝ කරමින් වෙළෙඳ හා ආහාර සුරක්ෂිතතා අමාත්‍යවරයා මේ සතියේ නිවේදනයක් නිකුත් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහ බැංකුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හවාලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උන්ඩියල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වෙළඳ හා ආහාර සුරක්ෂිතතා අමාත්‍යවරයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ මස 31 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அனைத்து திறந்த கணக்கு இறக்குமதிகளையும் தடை செய்ய மத்திய வங்கி நிதி அமைச்சகத்திற்கு பரிந்துரை செய்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இது தொடர்பான சுற்றறிக்கையை திறைசேரி விரைவில் வெளியிடும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது",
        "அத்தியாவசிய இறக்குமதிகளுக்கு நிதியளிப்பதற்கு வங்கி அமைப்பில் போதுமான அந்நிய செலாவணி உள்ளது என்பதை சுட்டிக்காட்டுகிறது",
        "பொருட்களின் விலைகள் சமீபத்திய சரிவைக் கோருவது திறந்த கணக்கு இறக்குமதியால் அல்ல",
        "திறந்த கணக்குகளின் கீழ் அத்தியாவசிய உணவுப் பொருட்களை அனுமதிப்பதற்கான நடைமுறை தேதி ஆகஸ்ட் 31 வரை நீட்டிக்கப்பட்டுள்ளது",
        "திறந்த கணக்கின் கீழ் இறக்குமதி செய்வதை முற்றாக தடை செய்யுமாறு மத்திய வங்கி (CB) நிதி அமைச்சிடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளது",
        "அத்தியாவசிய இறக்குமதிகளுக்கு நிதியளிக்க வங்கித் துறையில் போதுமான அந்நியச் செலாவணி உள்ளது என்பதை வலியுறுத்தும் போது பணம் செலுத்தும் விதிமுறைகள்.",
        "“திறந்த கணக்கு வர்த்தகத்தை தடை செய்ய நாங்கள் முன்மொழிந்துள்ளோம். இது தொடர்பான சுற்றறிக்கையை திறைசேரி விரைவில் வெளியிடும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. தற்போதைய நிலவரப்படி, அத்தியாவசிய இறக்குமதிகளுக்கு நிதியளிப்பதற்கு போதுமான அந்நியச் செலாவணியை வங்கி முறைமை கொண்டுள்ளது என நாங்கள் நம்புகிறோம்” என மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "CB இன் பரிந்துரையின் பேரில் அரசாங்கம் திறந்த கணக்கு அடிப்படையிலான இறக்குமதியை மே மாதம் தடை செய்தது. இருப்பினும், ஜூன் மாதத்தில் திறந்த கணக்கு செலுத்தும் விதிமுறைகளின் கீழ் 10 அத்தியாவசிய பொருட்களை இறக்குமதி செய்ய தடை தளர்த்தப்பட்டது.",
        "சந்தையில் அத்தியாவசியப் பொருட்களின் விலை குறைவதற்கு திறந்த கணக்கு வர்த்தகத்தின் தளர்வு ஒரு பங்களிப்பை வழங்கியுள்ளதாக வர்த்தக மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பு அமைச்சர் நளின் பெர்னாண்டோ அண்மையில் பாராளுமன்றத்தில் தெரிவித்தார். எனினும், கலாநிதி வீரசிங்க இந்தக் கூற்றுக்களை மறுத்தார்.",
        "\"திறந்த கணக்கு நடவடிக்கைகளுக்கு விதிக்கப்பட்ட கட்டுப்பாடுகளின் விளைவாக, ஹவாலா மற்றும் உண்டியல் போன்ற முறைசாரா சேனல்கள் வழங்கிய மாற்று விகிதங்கள் குறைந்து, அதன் விளைவாக பொருட்களின் விலைகளின் சில்லறை விலைகளும் சரிந்தன.",
        "சில வர்த்தகர்கள் திறந்த கணக்கின் காரணமாக பொருட்களின் விலைகள் வீழ்ச்சியடைந்ததாக கூற விரும்பினாலும், இந்திய கடன் வரியின் கீழ் இறக்குமதிகள் உட்பட பல கொள்கை முடிவுகள் மற்றும் நடவடிக்கைகள் இந்த வீழ்ச்சிக்கு பங்களித்தன,\" என்று டாக்டர் வீரசிங்க வலியுறுத்தினார்.",
        "பால் மா மற்றும் அரிசி போன்ற அத்தியாவசியப் பொருட்கள் சில வங்கித் துறை வழங்கும் அந்நியச் செலாவணியில் இறக்குமதி செய்யப்படுவதாக அவர் மேலும் குறிப்பிட்டார்.",
        "இதற்கிடையில், வர்த்தகம் மற்றும் உணவு பாதுகாப்பு அமைச்சர் இந்த வாரம் ஒரு அறிவிப்பை வெளியிட்டார், அங்கீகரிக்கப்பட்ட இறக்குமதியாளர்களுக்கு திறந்த கணக்கு செலுத்தும் விதிமுறைகளின் கீழ் அத்தியாவசிய உணவுப் பொருட்களை அனுமதிப்பதற்கான நடைமுறை தேதியை இம்மாதம் 31 ஆம் தேதி வரை நீட்டித்து."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மத்திய வங்கி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹவாலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உண்டியல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வர்த்தகம் மற்றும் உணவு பாதுகாப்பு அமைச்சர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இம்மாதம் 31ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}