{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131590",
  "time_ut": 1657962734,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சரிக்கப்பட்ட சாம்ராஜ்யம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fixed Empire",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "\"The Rajapaksa regime has been replaced by audio, and the July-9 people's revolution that erupted more vigorously than the Arab Spring\"",
        "The Arab Spring revolution, which began in Tunisia, changed regimes in many Arab countries in the Middle East.",
        "Beginning in December 2010 and ending in mid-2011, the population, disenchanted with the long-ruling governments, embarked on uprisings.",
        "It led to the overthrow of the regime in Tunisia first. Next, revolutions erupted against long-standing rulers in countries like Libya, Egypt, Yemen, Syria, and Bahrain.",
        "Of these, only the government of Bashar al-Assad escaped in Syria. But the country was embroiled in a long and vicious civil war.",
        "The Arab Spring had a major impact on many other Arab countries. In some places governments had to take office. Civil wars broke out in some places.",
        "The main reason for the success of the Arab revolution was social media. The perception that the West, particularly the United States, fueled this revolution through social media continues to this day.",
        "When the popular protests against the Quota government began, many on the government's side warned that no one should imagine an Arab Spring in Sri Lanka.",
        "That is, they firmly believed that there would be no popular revolution against the rulers and the overthrow of the regime.",
        "People who watched the popular revolutions in Tunisia, Lebanon and other Arab countries on television never imagined that the same thing would happen in Sri Lanka.",
        "Just as regimes were toppled in the Arab Spring revolution, the Rajapaksa government has been ousted here.",
        "Even after leaving the government, Vimal Weerawansa had said that some people are trying to create an Arab Spring and we will not allow it.",
        "In the world arena, time after time dictators and rulers who oppressed people without respecting their thoughts and rights have been overthrown through such revolutions.",
        "The Shah's rule in Iran in 1979, Marcos's rule in the Philippines in 1986, and during the period from 1989 to 1991, rulers were overthrown through popular revolutions in many countries including Latvia, Lithuania, Estonia, Romania, and Bulgaria, which were part of the Soviet Union and were its allies.",
        "Authoritarian tendencies and long-term tyrannical rule have paved the way for popular uprisings against authority and democratic uprisings.",
        "Parallel to such historical events, the Rajapaksa regime has been replaced by audio, the July-9 People's Revolution.",
        "Other countries have a history of massive bloodshed during popular revolutions.",
        "But the July-9 revolution was largely bloodless, restrained, and focused on democracy and peace.",
        "This was a continuation of the protests that led to the resignation of Mahinda Rajapaksa on June 9.",
        "There was a gap of one month between these two protests. It also created the appearance that the struggle was waning at that time.",
        "However, the July-9 revolution was unprecedented in the history of Sri Lanka.",
        "Western countries were expecting this revolution. Many Western countries have issued travel warnings citing the Sri Lankan situation.",
        "The travel warnings have been issued based on the assumption that a popular revolution will break out.",
        "Meanwhile, during popular revolutions around the world, ruling governments or dictators have resorted to force to the last resort to maintain their existence.",
        "But the situation was not like that in Sri Lanka. With the help of state forces, the Rajapaksas could suppress demonstrations and protests with an iron fist.",
        "Canadian High Commissioner David Mackinnon, who had an emergency meeting with President Gotabaya Rajapaksa on the 7th, personally insisted that the government should respect the democratic struggles.",
        "At this crucial time, the democratic right to peaceful protest should be respected across the country, he later posted on Twitter.",
        "Meanwhile, US Ambassador Julie Sung, in a post on Twitter on July 8, reminded the military and police to provide space and security to peaceful protesters.",
        "In that post, he had mentioned that violence will never be the solution and if you are going to hold a protest, you should hold the protest in a peaceful manner.",
        "The recordings, which seemed to deal strictly with both sides, were meant to put pressure on the government, especially the state forces and the police.",
        "Gotabaya Rajapaksa could have issued orders to the army and police in spite of these pressures from countries like America and Canada.",
        "But Gotabaya Rajapaksa knew very well that it would not be safe for him – or his government.",
        "He did not know how the West would react if the protests were suppressed with an iron fist.",
        "Sri Lanka in particular, which now relies solely on IMF aid, was in danger of being unable to do anything if it did not arrive.",
        "A government cannot be led by antagonizing the International Monetary Fund. He has considered it better to subdue than to do so.",
        "Likewise, Kota has no intention of remaining in the country after stepping down as president. As his son is in America, he also wanted to spend his last days there.",
        "In this situation, Gotabaya Rajapaksa knew that he could not continue politics by causing bloodshed in the country and he could not set foot in America.",
        "That is why the government forces remained inactive when the people's forces captured the President's House and the President's Secretariat.",
        "Sri Lanka's People's Revolution has been relatively peaceful, although some shootings and attacks have been reported.",
        "Only the persistence of that peace will sustain international support and sympathy."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Spring",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tunisia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Arab",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Middle East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "December 2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "mid-2011",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tunisia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Libya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yemen",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Syria",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bahrain",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bashar al-Assad",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Syria",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Arab",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Arab revolution",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Tunisia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lebanon",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Arab",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Arab Spring revolution",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1979",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Marcos",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1989",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1991",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Latvia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lithuania",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Estonia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Romania",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bulgaria",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Soviet Union",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Authoritarian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the July-9 People's Revolution",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the July-9 revolution",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "June 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the July-9 revolution",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canadian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "David Mackinnon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 7th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Sung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 8",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Secretariat",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "People's Revolution",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ස්ථාවර අධිරාජ්යය",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "\"රාජපක්ෂ රෙජීමය ශ්‍රව්‍ය මගින් ප්‍රතිස්ථාපනය කර ඇත, සහ අරාබි වසන්තයට වඩා ප්‍රබල ලෙස පුපුරා ගිය ජූලි - 9 ජනතා විප්ලවය\"",
        "ටියුනීසියාවේ ආරම්භ වූ අරාබි වසන්ත විප්ලවය මැද පෙරදිග බොහෝ අරාබි රටවල පාලන ක්‍රම වෙනස් කළේය.",
        "2010 දෙසැම්බරයෙන් ආරම්භ වී 2011 මැද භාගයේ දී දීර්ඝ කාලයක් පාලනය කළ රජයන්ගෙන් කලකිරුණු ජනතාව කැරලි ගැසීමට පටන් ගත්හ.",
        "එය මුලින්ම ටියුනීසියාවේ පාලනය පෙරලා දැමීමට හේතු විය. ඊළඟට ලිබියාව, ඊජිප්තුව, යේමනය, සිරියාව, බහරේනය වැනි රටවල දීර්ඝ කාලීන පාලකයන්ට එරෙහිව විප්ලව ඇති විය.",
        "මෙයින් සිරියාවේදී බේරුණේ බෂාර් අල් අසාද්ගේ රජය පමණි. එහෙත් රට දිගු හා දරුණු සිවිල් යුද්ධයක පැටලී තිබුණි.",
        "අරාබි වසන්තය අනෙකුත් බොහෝ අරාබි රටවලට විශාල බලපෑමක් ඇති කළේය. සමහර තැන්වල ආණ්ඩු බලය ගන්න වුණා. සමහර තැන්වල සිවිල් යුද්ධ ඇති වුණා.",
        "අරාබි විප්ලවයේ සාර්ථකත්වයට ප්‍රධාන හේතුව වූයේ සමාජ මාධ්‍ය ය. බටහිරයන්, විශේෂයෙන් එක්සත් ජනපදය සමාජ මාධ්‍ය හරහා මෙම විප්ලවය පෝෂණය කළ බවට වූ මතය අද දක්වාම පවතී.",
        "කෝටා රජයට එරෙහිව ජනතා විරෝධතා ආරම්භ වූ විට ආණ්ඩුවේ පාර්ශ්වයේ බොහෝ දෙනෙක් අනතුරු ඇඟවූයේ ශ්‍රී ලංකාවේ අරාබි වසන්තයක් ගැන කිසිවෙකු නොසිතිය යුතු බවයි.",
        "එනම් පාලකයන්ට එරෙහිව සහ පාලනය පෙරළා දැමීමට එරෙහිව මහජන විප්ලවයක් සිදු නොවන බව ඔවුහු තරයේ විශ්වාස කළහ.",
        "ටියුනීසියාව, ලෙබනනය ඇතුළු අරාබි රටවල ජනපි‍්‍රය විප්ලව රූපවාහිනියෙන් නරඹපු මිනිස්සු කවදාවත් හිතුවෙ නැහැ ලංකාවෙත් ඒ දේම වෙයි කියලා.",
        "අරාබි වසන්ත විප්ලවයේ දී පාලන තන්ත්‍රයන් බිඳ වැටුණා සේම රාජපක්ෂ ආණ්ඩුව මෙතැනින් ද පලවා හැර තිබේ.",
        "ආණ්ඩුවෙන් ඉවත් වූ පසුවත් විමල් වීරවංශ කියා තිබුණේ ඇතැමුන් අරාබි වසන්තයක් ඇති කිරීමට උත්සාහ කරන බවත් ඊට අපි ඉඩ නොදෙන බවත්ය.",
        "ලෝක ක්‍ෂේත්‍රයේ කාලයෙන් කාලයට මිනිසුන්ගේ චින්තනයට හා අයිතිවාසිකම්වලට ගරු නොකර ඔවුන් පීඩාවට පත් කළ ඒකාධිපතියන් සහ පාලකයන් මෙවැනි විප්ලවයන් හරහා පෙරළා දමා ඇත.",
        "1979 ඉරානයේ ෂාගේ පාලනය, 1986 දී පිලිපීනයේ මාකෝස්ගේ පාලනය සහ 1989 සිට 1991 දක්වා කාලය තුළ, ලැට්වියාව, ලිතුවේනියාව, එස්තෝනියාව, රුමේනියාව සහ බල්ගේරියාව ඇතුළු බොහෝ රටවල ජනප්‍රිය විප්ලවයන් හරහා පාලකයන් පෙරලා දමන ලදී. සෝවියට් සංගමය සහ එහි සගයන් විය.",
        "අධිකාරීවාදී ප්‍රවනතා සහ දීර්ඝ කාලීන අත්තනෝමතික පාලනය අධිකාරියට සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී නැගිටීම්වලට එරෙහි මහජන නැගිටීම් සඳහා මග පෑදී ඇත.",
        "එවැනි ඓතිහාසික සිදුවීම්වලට සමාන්තරව, රාජපක්ෂ පාලනය වෙනුවට ශ්‍රව්‍ය, ජූලි-9 මහජන විප්ලවය ආදේශ කර ඇත.",
        "වෙනත් රටවලට ජනප්‍රිය විප්ලවවලදී දැවැන්ත ලේ වැගිරීම් ඉතිහාසයක් තිබේ.",
        "නමුත් ජුලි-9 විප්ලවය බොහෝ දුරට ලේ විරහිත, සංයමයකින් සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය සහ සාමය කෙරෙහි අවධානය යොමු කළ එකක් විය.",
        "මෙය ජුනි 9 වැනිදා මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වීමට හේතු වූ විරෝධතාවල අඛණ්ඩ පැවැත්මකි.",
        "මේ විරෝධතා දෙක අතර මාසයක පරතරයක් තිබුණා. ඒ වන විට අරගලය හීන වෙමින් පවතින බවක් ද එයින් නිර්මාණය විය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ජූලි - 9 විප්ලවය ශ්‍රී ලංකා ඉතිහාසයේ පෙර නොවූ විරූ විප්ලවයකි.",
        "බටහිර රටවල් මේ විප්ලවය බලාපොරොත්තු වුණා. ශ්‍රී ලංකාවේ තත්ත්වය සඳහන් කරමින් බටහිර රටවල් රැසක් සංචාරක අනතුරු ඇඟවීම් නිකුත් කර ඇත.",
        "මෙම සංචාරක අනතුරු ඇඟවීම් නිකුත් කර ඇත්තේ ජනප්‍රිය විප්ලවයක් සිදුවනු ඇතැයි උපකල්පනය කරමිනි.",
        "මේ අතර ලොව පුරා සිදු වූ ජනප්‍රිය විප්ලවයන් වලදී පාලක ආණ්ඩු හෝ ඒකාධිපතියන් තම පැවැත්ම පවත්වා ගැනීම සඳහා අවසාන විසඳුම දක්වා බලහත්කාරයෙන් ක්‍රියා කර ඇත.",
        "නමුත් ලංකාවේ තත්ත්වය එසේ නොවීය. රාජ්‍ය බලවේගවල සහාය ඇතිව රාජපක්ෂලාට අයෝමය හස්තයකින් පෙළපාලි සහ විරෝධතා මැඩපැවැත්විය හැකිය.",
        "පසුගිය 07 වැනිදා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සමඟ හදිසි සාකච්ඡාවක් පැවැත්වූ කැනේඩියානු මහ කොමසාරිස් ඩේවිඩ් මැකිනන් පෞද්ගලිකව අවධාරණය කළේ රජය ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අරගලවලට ගරු කළ යුතු බවයි.",
        "මෙම තීරණාත්මක අවස්ථාවේදී, සාමකාමී විරෝධතා දැක්වීමේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අයිතියට රට පුරා ගරු කළ යුතු බව ඔහු පසුව ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කළේය.",
        "මේ අතර, එක්සත් ජනපද තානාපතිනි ජුලී සුං, ජූලි 8 දා ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින්, සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට ඉඩ සහ ආරක්ෂාව සපයන ලෙස හමුදාවට සහ පොලිසියට මතක් කර දුන්නේය.",
        "එම සටහනේ ඔහු සඳහන් කර තිබුණේ ප්‍රචණ්ඩත්වය කිසිදා විසඳුම නොවන බවත් විරෝධතාවක් පවත්වන්නේ නම් සාමකාමී ලෙස විරෝධතාව පැවැත්විය යුතු බවත්ය.",
        "දෙපාර්ශ්වය සමඟම දැඩි ලෙස ගනුදෙනු කරන බවක් පෙනෙන්නට තිබූ පටිගත කිරීම් රජයට, විශේෂයෙන් රාජ්‍ය හමුදාවන්ට සහ පොලිසියට පීඩනය යෙදීමට අදහස් කරන ලදී.",
        "ඇමරිකාව, කැනඩාව වැනි රටවලින් මේ බලපෑම් තිබියදීත් ගෝඨාභය රාජපක්ෂට හමුදාවට පොලිසියට නියෝග දෙන්න තිබුණා.",
        "එහෙත් එය තමාට හෝ තම රජයට ආරක්‍ෂාවක් නොවන බව ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ හොඳින්ම දැන සිටියේය.",
        "විරෝධතා යකඩ හස්තයකින් මර්දනය කළහොත් බටහිරයන් කෙසේ ප්‍රතිචාර දක්වයිදැයි ඔහු දැන සිටියේ නැත.",
        "විශේෂයෙන්ම දැන් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ආධාර මත පමණක් යැපෙන ශ්‍රී ලංකාව, එය නොපැමිණියේ නම් කිසිවක් කරකියාගත නොහැකි අවදානමකට ලක් විය.",
        "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලට විරුද්ධ වෙලා ආණ්ඩුවක් ගෙනියන්න බැහැ. එසේ කරනවාට වඩා යටපත් කර ගැනීම යහපත් බව ඔහු සලකා ඇත.",
        "එසේම කොටාට ජනාධිපති ධුරයෙන් ඉවත් වූ පසු රට තුළ රැඳී සිටීමට අදහසක් නැත. තම පුතා ඇමරිකාවේ සිටින නිසා ඔහුටත් ඔහුගේ අවසන් කාලය එහි ගත කිරීමට අවශ්‍ය විය.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ රට තුළ ලේ වැගිරීම් කරමින් දේශපාලනය කළ නොහැකි බවත් ඇමරිකාවට පය තැබීමට නොහැකි බවත් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ දැන සිටියේය.",
        "ජන බලවේග ජනාධිපති මන්දිරය සහ ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය අල්ලා ගන්නා විට රජයේ හමුදා අක්‍රියව සිටියේ ඒ නිසාය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මහජන විප්ලවය සාපේක්‍ෂව සාමකාමී එකක් වුවද, ඇතැම් වෙඩි තැබීම් සහ ප්‍රහාර වාර්තා වී ඇත.",
        "ජාත්‍යන්තර සහයෝගය සහ අනුකම්පාව පවත්වා ගත හැක්කේ එම සාමයේ අඛණ්ඩ පැවැත්ම පමණි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසන්තය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටියුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අරාබි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2010 දෙසැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2011 මැද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටියුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ලිබියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යේමනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බහරේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෂාර් අල්-අසාද්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිරියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරාබි",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරාබි විප්ලවය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෝටාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ටියුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෙබනනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අරාබි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරාබි වසන්ත විප්ලවය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1979",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාකෝස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1989",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1991",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලැට්වියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලිතුවේනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එස්තෝනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුමේනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බල්ගේරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෝවියට් සංගමය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධිකාරී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි-9 මහජන විප්ලවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජූලි-9 විප්ලවය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූනි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි-9 විප්ලවය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනේඩියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් මැකිනන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි සන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 8",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජනතා විප්ලවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சரிக்கப்பட்ட சாம்ராஜ்யம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "“ராஜபக்ஷ ஆட்சியை ஆடியோடு பெயர்த்து போட்டிருக்கிறது, அரபு வசந்தத்தை விட வீரியமாக  கிளர்ந்து எழுந்த ஜூலை-9 மக்கள் புரட்சி”",
        "துனிசியாவில் தொடங்கிய அரபு வசந்த புரட்சி, மத்திய கிழக்கிலுள்ள அரபு நாடுகள் பலவற்றில் ஆட்சிகளை மாற்றியது.",
        "2010 டிசம்பரில் தொடங்கி, 2011 நடுப்பகுதி வரையான காலப்பகுதிக்குள், நீண்டகாலமாக ஆட்சியில் இருந்த அரசாங்கங்களின் மீது வெறுப்படைந்த மக்கள், கிளர்ச்சிகளில் இறங்கினர்.",
        "அதன் காரணமாக முதலில் துனிசியாவில் ஆட்சி தூக்கியெறியப்பட்டது. அடுத்து, லிபியா, எகிப்து, யேமன், சிரியா, பஹ்ரெய்ன் போன்ற நாடுகளில் நீண்டகாலமாக ஆட்சியில் இருந்த ஆட்சியாளர்களுக்கு எதிராக புரட்சிகள் வெடித்தன.",
        "அவற்றில், சிரியாவில் மட்டும் பஷார் அல் அசாத் அரசாங்கம் தப்பிக் கொண்டது. ஆனால் அந்த நாடு நீண்ட- மோசமானதொரு உள்நாட்டுப் போருக்குள் சிக்கியது.",
        "அரபு வசந்தம், ஏனைய பல அரபு நாடுகளிலும், பெரும் தாக்கத்தை செலுத்தியது. சில இடங்களில் அரசாங்கங்கள் பதவியிறங்க நேரிட்டது.  சில இடங்களில் உள்நாட்டுப் போர்கள் உருவாகின.",
        "அரபுலகப் புரட்சியின் வெற்றிக்கு முக்கிய காரணமாக இருந்தது, சமூக ஊடகங்கள் தான். மேற்குலகம், குறிப்பாக அமெரிக்காவே சமூக ஊடகங்களின் ஊடாக இந்தப் புரட்சியை ஊக்குவித்தது என்ற கருத்து இன்றைக்கும் நிலவுகிறது.",
        "கோட்டா அரசாங்கத்துக்கு எதிரான மக்கள் போராட்டம் தொடங்கிய போது, அரபு வசந்தம் போல இலங்கையில் நடக்கும் என்று எவரும் கற்பனை செய்ய வேண்டாம் என்று அரசாங்கத் தரப்பில் இருந்த பலர் எச்சரித்தனர்.",
        "அதாவது ஆட்சியாளர்களுக்கு எதிரான மக்கள் புரட்சி ஏற்பட்டு, ஆட்சியை தூக்கியெறியும் நிலை உருவாகாது என்று அவர்கள் உறுதியாக நம்பினார்கள்.",
        "துனிசியாவில், லெபனானில் ஏனைய அரபு நாடுகளில் மக்கள் புரட்சியை தொலைக்காட்சிகளின் பார்த்த மக்களுக்கு இலங்கையிலும் அவ்வாறு நடந்கும் என்று  எவரும் கற்பனை செய்திருக்கவில்லை.",
        "அரபு வசந்த புரட்சியில், ஆட்சிகள் தூக்கியெறியப்பட்டது போலவே, இங்கும் ராஜபக்ஷ அரசாங்கம் விரட்டியடிக்கப்பட்டிருக்கிறது.",
        "அரபு வசந்தத்தை ஏற்படுத்த சிலர் முயற்சிக்கின்றனர், அதற்கு அனுமதிக்கமாட்டோம் என்று அரசாங்கத்தை விட்டு வெளியேறிய பின்னரும், விமல் வீரவன்ச கூறியிருந்தார்.",
        "உலக அரங்கில், காலத்துக்குக் காலம் சர்வாதிகாரிகளும், மக்களின் எண்ணங்களையும், உரிமைகளையும் மதிக்காமல் அவர்களை வதைத்த ஆட்சியாளர்களும், இவ்வாறான புரட்சிகளின் மூலம் தூக்கியெறியப்பட்டு வந்திருக்கிறார்கள்.",
        "1979இல் ஈரானில் ஷா மன்னரின் ஆட்சி, 1986இல் பிலிப்பைன்சில் மார்கோசின் ஆட்சி, 1989 தொடக்கம் 91 வரையான காலப்பகுதியில், சோவியத் ஒன்றியத்தில் இடம்பெற்றிருந்த மற்றும் அதன் கூட்டாளி நாடுகளாக இருந்த லத்வியா, லிதுவேனியா, எஸ்தோனியா, ருமேனியா, பல்கேரியா, உள்ளிட்ட பல நாடுகளில் மக்கள் புரட்சிகளின் மூலம் ஆட்சியாளர்கள் தூக்கியெறியப்பட்டனர்.",
        "சர்வாதிகாரப் போக்கும், நீண்டகால கொடுங்கோல் ஆட்சியும், அதிகாரத்துக்கு எதிரான மக்கள் கிளர்ச்சிக்கும் ஜனநாயக எழுச்சிக்கும் வழி வகுத்திருக்கிறது.",
        "அவ்வாறான வரலாற்று நிகழ்வுகளுக்கு இணையாகவே, ராஜபக்ஷ ஆட்சியை ஆடியோடு பெயர்த்து போட்டிருக்கிறது, ஜூலை-9 மக்கள் புரட்சி.",
        "ஏனைய நாடுகளின் மக்கள் புரட்சிகளின் போது, பெருமளவில் இரத்தம் சிந்தப்பட்ட வரலாறு உள்ளது.",
        "ஆனால், ஜூலை-9 புரட்சி அதிகளவில் இரத்தம் சிந்தாத ஒன்றாகவும், கட்டுப்பாடுகள் மிக்கதாகவும், ஜனநாயகம் மற்றும் அமைதி வழிக்கு முக்கியத்துவம் கொடுப்பதாகவும் இருந்தது.",
        "ஜூன் 9ஆம் திகதி மஹிந்த ராஜபக்ஷ பதவி விலக காரணமான போராட்டங்களின் தொடர்ச்சியாகவே இது இடம்பெற்றது.",
        "இந்த இரண்டு போராட்டங்களுக்கும் இடையில் ஒரு மாத கால இடைவெளி இருந்தது. அந்தக்காலகட்டத்தில் போராட்டம் நீர்த்துப் போய்க் கொண்டிருந்த தோற்றப்பாட்டையும் உருவாக்கியது.",
        "ஆனாலும், ஜூலை-9 புரட்சி முன்னொரு போதும் இலங்கை வரலாற்றில் இடம்பெறாத ஒன்றாக அமைந்து விட்டது.",
        "இந்தப் புரட்சியை மேற்குலக நாடுகள் எதிர்பார்த்திருந்தன. இலங்கை நிலவரங்களை காரணம் காட்டி மேற்குலக நாடுகள் பலவும், பயண எச்சரிக்கைகளை வெளியிட்டிருந்தன.",
        "மக்கள் புரட்சி வெடிக்கும் அனுமானங்களை அடிப்படையாக கொண்டு தான் அந்தப் பயண எச்சரிக்கைகள், வெளியிடப்பட்டிருக்கின்றன.",
        "அதேவேளை, உலகளவில் நிகழ்ந்த மக்கள் புரட்சிகளின் போது, ஆட்சியில் இருந்த அரசாங்கங்கள் அல்லது சர்வாதிகாரிகள், தங்களின் இருப்பைத் தக்கவைத்துக் கொள்வதற்கு கடைசி வரையில் படைபலத்தைப் பயன்படுத்தியிருந்தார்கள்.",
        "ஆனால் இலங்கையில் நிலைமை அவ்வாறானதாக இருக்கவில்லை. அரச படைகளைக் கொண்டு ராஜபக்ஷவினர், ஆர்ப்பாட்டங்களையும், போராட்டங்களையும் இரும்புக்கரம் கொண்டு அடங்கியிருக்க முடியும்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை கடந்த 7ஆம் திகதி அவசரமாகச் சந்தித்த கனேடிய உயர்ஸ்தானிகர்  டேவிட் மக்கின்னன், ஜனநாயக போராட்டங்களை அரசாங்கம் மதிக்க வேண்டும் என்று நேரில்  வலியுறுத்தியிருந்தார்.",
        "இந்த முக்கியமான நேரத்தில், அமைதியான போராட்டத்திற்கான ஜனநாயக உரிமை, நாடு முழுவதும் மதிக்கப்பட வேண்டும் என்றும் அவர், பின்னர் ருவிட்டரில் பதிவிட்டிருந்தார்.",
        "அதேவேளை, அமெரிக்க தூதுவர் ஜூலி சங், ஜூலை 8ஆம் திகதி ருவிட்டரில் இட்டிருந்த பதிவில், அமைதியான எதிர்ப்பாளர்களுக்கு, இடம் மற்றும் பாதுகாப்பை வழங்குமாறு, இராணுவம் மற்றும் பொலி ஸுக்கு நினைவூட்டுவதாக குறிப்பிட்டிருந்தார்.",
        "வன்முறை ஒரு போதும் தீர்வாக அமையாது எனவும் போராட்டம் நடத்தப் போகிறீர்கள் என்றால், அமைதியான முறையில் போராட்டத்தை நடத்துமாறும் அவர் அந்தப் பதிவில் குறிப்பிட்டிருந்தார்.",
        "இரண்டு தரப்பையும் கண்டிப்புடன் கையாளுவது போன்றிருந்த அந்தப் பதிவுகள், அரசாங்கத்துக்கு குறிப்பாக அரச படைகளுக்கும் பொலிசாருக்கும் அழுத்தம் கொடுக்கும் வகையில் அமைந்திருந்தது.",
        "அமெரிக்கா, கனடா போன்ற நாடுகளின் இந்த அழுத்தங்களை மீறி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ இராணுவத்துக்கும், பொலி ஸுக்கும் உத்தரவுகளைப் பிறப்பித்திருக்க முடியும்.",
        "ஆனால், அது அவருக்கோ அவரது அரசாங்கத்துக்கோ- அது பாதுகாப்பளிப்பதாக இருக்காது என்பது கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு நன்றாகவே தெரியும்.",
        "போராட்டங்களை இரும்புக் கரம் கொண்டு அடக்கினால், மேற்குலகம் அதற்கு எவ்வாறு பிரதிபலிக்கும் என்பது அவருக்குத் தெரியாததல்ல.",
        "குறிப்பாக சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உதவிகளை மட்டும் இப்போது நம்பியிருக்கும் இலங்கைக்கு, அது கிட்டாமல் போனால், எதையும் செய்ய முடியாமல் போகும் ஆபத்து இருந்தது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தை பகைத்துக் கொண்டு அரசாங்கத்தை முன்னெடுக்க முடியாது. அவ்வாறு செய்வதை விட அடங்கிப் போவது நல்லது என்று அவர் கருதியிருக்கிறார்.",
        "அதுபோலவே, ஜனாதிபதி பதவியில் இருந்து விலகிய பின்னர், நாட்டில் இருக்கும் எண்ணம் கோட்டாவுக்கு இல்லை. அவரது மகன் அமெரிக்காவில் உள்ள நிலையில், தனது இறுதிக்காலத்தை அங்கேயே கழிக்கவும் விரும்பினார்.",
        "இவ்வாறான நிலையில், நாட்டில் இரத்தக் களரியை ஏற்படுத்தி விட்டு, நீடித்து அரசியல் செய்யவும் முடியாது, அமெரிக்காவுக்குள் கால் வைக்கவும் முடியாதென்பதை கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அறிந்திருந்தார்.",
        "அதனால் தான் தான், ஜனாதிபதி மாளிகை, ஜனாதிபதி செயலகம் போன்றவற்றை மக்கள் படை கைப்பற்றும் போது அரச படைகள் செயலற்று நின்றன.",
        "சில துப்பாக்கிச் சூட்டுச் சம்பவங்கள், தாக்குதல் சம்பவங்கள் பதிவாகியிருந்தாலும், இலங்கையின் மக்கள் புரட்சி ஒப்பீட்டளவில் அமைதியானது.",
        "அந்த அமைதி தொடர்ந்து நீடிப்பது தான் சர்வதேச ஆதரவையும், அனுதாபத்தையும்  தக்கவைத்துக் கொள்ளும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வசந்த",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துனிசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அரபு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிசம்பர் 2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2011 நடுப்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துனிசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "லிபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பஹ்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பஷர் அல்-அசாத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிரியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரபு",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரபு புரட்சி",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒதுக்கீடு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "துனிசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அரபு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரபு வசந்த புரட்சி",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1979",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மார்கோஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1989",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1991",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லாட்வியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லிதுவேனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எஸ்டோனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ருமேனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பல்கேரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சோவியத் ஒன்றியம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வாதிகாரம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை-9 மக்கள் புரட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜூலை-9 புரட்சி",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை-9 புரட்சி",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டேவிட் மேக்கின்னன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 8",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செயலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மக்கள் புரட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}