{
  "newspaper_id": "colombo-telegraph-com",
  "url": "https://www.colombotelegraph.com/index.php/sri-lanka-protesters-must-not-be-detained-under-the-draconian-anti-terror-law-amnesty-international/",
  "time_ut": 1661136528,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka: Protesters Must Not Be Detained Under The Draconian Anti-Terror Law: Amnesty International",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka: Protesters Must Not Be Detained Under The Draconian Anti-Terror Law: Amnesty International",
      "author": "COLOMBO TELEGRAPH",
      "body_lines": [
        "Responding to reports that Wasantha Mudalige, the convener of Inter University Students’ Federation, Galwewa Siridhamma Thero, the convener of Inter University Bhikku Federation, and Hashantha Jawantha Gunathilake, member of the Kelaniya University Students’ Union, who were arrested on 18 and 19 August, are being detained under the Prevention of Terrorism Act (PTA), Yamini Mishra, Amnesty International’s South Asia Director, said: “Using a draconian anti-terror law to crackdown on protesters is a new low for the Sri Lankan government. This weaponizing of an already highly-criticized law, which should be repealed immediately, is a testament to how the authorities are unwilling to withstand any form of criticism and are systematically stifling dissenting voices. This is against Sri Lanka’s international human rights obligations, especially the rights to freedom of expression and peaceful assembly.”",
        "“Charges of terrorism do not commensurate with any offenses the protesters are alleged to have committed. Such an action by the authorities is excessive, disproportionate and in violation of international law. The PTA allows for detention of suspects for up to a year without charge, which is in violation of international law. The defence minister must not sign an order to detain them further under the PTA.”",
        "“The PTA has a long history of abuse in Sri Lanka, and this development shows precisely why both local and international actors have been calling for its repeal. Time and time again, the Act has been used as a tool to silence government critics, journalists and minorities.”",
        "Sri Lanka’s worsening economic crisis has led to violations of the people’s civil, political, economic and social rights. Over the last few months, the President, Prime Minister, and the cabinet of ministers have had to resign following wide-spread public protests seeking their resignations.",
        "The government responded to largely peaceful protests with excessive and unnecessary force and emergency laws giving sweeping powers to the police and the armed forces, in an effort to curb further demonstrations.",
        "Amnesty International and others have urged the Sri Lankan government to end its crackdown on peaceful protests. Amnesty International has also documented the use of the draconian PTA by the Government of Sri Lanka to target, and harass minorities, activists, journalists and critical voices."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Amnesty International",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Inter University Students’ Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galwewa Siridhamma Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Inter University Bhikku Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hashantha Jawantha Gunathilake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Kelaniya University Students’ Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18 and 19 August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yamini Mishra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amnesty International’s South Asia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "up to a year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Amnesty International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Amnesty International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව: ඩ්‍රැකෝනියානු ත්‍රස්ත විරෝධී නීතිය යටතේ විරෝධතාකරුවන් රඳවා නොගත යුතුය: ජාත්‍යන්තර ක්ෂමා",
      "author": "COLOMBO Telegraph",
      "body_lines": [
        "පසුගිය අගෝස්තු 18 සහ 19 දෙදින තුළ අත්අඩංගුවට ගත් අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ, අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල භික්ෂු බලමණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු ගල්වැවේ සිරිධම්ම හිමි සහ කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ මහා ශිෂ්‍ය සංගමයේ සාමාජික හශාන්ත ජවන්ත ගුණතිලක යන මහත්වරුන් ඇතුළු පිරිසක් අත්අඩංගුවට ගත් බවට පළ වූ වාර්තාවලට ප්‍රතිචාර දක්වමින්. , ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත (PTA) යටතේ රඳවාගෙන සිටින, ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල් හි දකුණු ආසියානු අධ්‍යක්ෂ Yamini Mishra මෙසේ පැවසුවාය: “විරෝධතාකරුවන් මර්දනය කිරීම සඳහා කුරිරු ත්‍රස්ත විරෝධී නීතියක් භාවිතා කිරීම ශ්‍රී ලංකා රජයට නව පහත් තත්ත්වයකි. මේ වන විටත් දැඩි විවේචනයට ලක්ව ඇති, වහා අවලංගු කළ යුතු නීතියක් මෙලෙස ආයුධ සන්නද්ධ කිරීම, බලධාරීන් කිසිදු ආකාරයක විවේචනයකට ඔරොත්තු නොදෙන ආකාරය සහ විරුද්ධ හඬවල් ක්‍රමානුකූලව යටපත් කරන ආකාරය පිළිබඳ සාක්ෂියකි. මෙය ශ්‍රී ලංකාවේ ජාත්‍යන්තර මානව හිමිකම් බැඳීම්වලට, විශේෂයෙන්ම අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහසට සහ සාමකාමීව රැස්වීමට ඇති අයිතිවාසිකම්වලට පටහැනියි.”",
        "“ත‍්‍රස්තවාදී චෝදනා විරෝධතාකරුවන් කළ බවට චෝදනා කරන කිසිදු වරදක් සමඟ නොගැලපේ. බලධාරීන්ගේ එවැනි ක්‍රියාවක් අධික, අසමාන සහ ජාත්‍යන්තර නීතිය උල්ලංඝනය කිරීමකි. ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත මඟින් සැකකරුවන් වසරක් දක්වා චෝදනාවක් නොමැතිව රඳවා තබා ගැනීමට ඉඩ ලබා දෙන අතර එය ජාත්‍යන්තර නීතිය උල්ලංඝනය කරයි. ඔවුන් තවදුරටත් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ රඳවා තබා ගැනීමේ නියෝගයකට ආරක්ෂක අමාත්‍යවරයා අත්සන් නොකළ යුතුය.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනතට ශ්‍රී ලංකාව තුළ අපයෝජනයන් පිළිබඳ දීර්ඝ ඉතිහාසයක් ඇති අතර, එය අවලංගු කරන ලෙස දේශීය මෙන්ම ජාත්‍යන්තර ක්‍රියාකාරීන් ඉල්ලා සිටින්නේ මන්දැයි මෙම වර්ධනය නිශ්චිතවම පෙන්නුම් කරයි. ආණ්‌ඩුවේ විවේචකයන්, මාධ්‍යවේදීන් සහ සුළු ජාතීන් නිහඬ කිරීමේ මෙවලමක්‌ ලෙස නැවත නැවතත් පනත යොදාගෙන ඇත.”",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ නරක අතට හැරෙන ආර්ථික අර්බුදය ජනතාවගේ සිවිල්, දේශපාලන, ආර්ථික සහ සමාජ අයිතීන් උල්ලංඝනය කිරීමට හේතු වී තිබේ. පසුගිය මාස කිහිපය තුළ ජනාධිපතිවරයාට, අගමැතිට සහ අමාත්‍ය මණ්ඩලයට ඉල්ලා අස්වීමට සිදු වූයේ ඔවුන්ගේ ඉල්ලා අස්වීම් ඉල්ලා පුළුල් ලෙස පැතිර ගිය මහජන විරෝධතා හේතුවෙන්.",
        "ආන්ඩුව බොහෝ දුරට සාමකාමී විරෝධතාවලට ප්‍රතිචාර දැක්වූයේ අධික හා අනවශ්‍ය බලයෙන් සහ හදිසි නීති මගින් පොලිසියට සහ සන්නද්ධ හමුදාවන්ට පුලුල් බලතල ලබා දෙමින්, තවදුරටත් පෙලපාලි මැඩපැවැත්වීමේ උත්සාහයක් ලෙස ය.",
        "ජාත්‍යන්තර ක්ෂමා සංවිධානය සහ තවත් අය සාමකාමී විරෝධතා මර්දනය කිරීම අවසන් කරන ලෙස ශ්‍රී ලංකා රජයෙන් ඉල්ලා ඇත. ශ්‍රී ලංකා රජය විසින් සුළු ජාතීන්, ක්‍රියාකාරීන්, මාධ්‍යවේදීන් සහ විවේචනාත්මක හඬ ඉලක්ක කර හිරිහැර කිරීම සඳහා කුරිරු ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීම ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල් විසින් ලේඛනගත කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල භික්ෂු බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හශාන්ත ජවන්ත ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ මහා ශිෂ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 18 සහ 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාමිනී මිශ්‍රා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල් හි දකුණු ආසියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසරක් දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇම්නෙස්ටි ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை: போராட்டக்காரர்களை கொடூரமான பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டத்தின் கீழ் கைது செய்யக்கூடாது: சர்வதேச மன்னிப்புச் சபை",
      "author": "கொழும்பு டெலிகிராப்",
      "body_lines": [
        "ஆகஸ்ட் 18 மற்றும் 19 ஆம் திகதிகளில் கைது செய்யப்பட்ட அனைத்துப் பல்கலைக்கழக மாணவர் சம்மேளனத்தின் அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகே, பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான பிக்கு சம்மேளனத்தின் அழைப்பாளர் கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் மற்றும் களனிப் பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியத்தைச் சேர்ந்த ஹஷந்த ஜவந்த குணதிலக்க ஆகியோர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர். , பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டத்தின் (PTA) கீழ் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளனர், சர்வதேச மன்னிப்புச் சபையின் தெற்காசியப் பணிப்பாளர் யாமினி மிஸ்ரா கூறியதாவது: “போராட்டக்காரர்களை ஒடுக்குவதற்கு கொடூரமான பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டத்தைப் பயன்படுத்துவது இலங்கை அரசாங்கத்திற்கு ஒரு புதிய தாழ்வு. ஏற்கனவே கடுமையாக விமர்சிக்கப்பட்டுள்ள சட்டத்தை இந்த ஆயுதமாக்குவது, உடனடியாக ரத்து செய்யப்பட வேண்டும் என்பது, அதிகாரிகள் எந்த விதமான விமர்சனத்தையும் தாங்கிக் கொள்ளத் தயாராக இல்லை என்பதற்கும், எதிர்ப்புக் குரல்களை எப்படித் திட்டமிட்டு ஒடுக்குகிறார்கள் என்பதற்கும் ஒரு சான்றாகும். இது இலங்கையின் சர்வதேச மனித உரிமைக் கடமைகளுக்கு எதிரானது, குறிப்பாக கருத்துச் சுதந்திரம் மற்றும் அமைதியான முறையில் ஒன்றுகூடுவதற்கான உரிமைகள்.",
        "“போராட்டக்காரர்கள் செய்ததாகக் கூறப்படும் எந்தவொரு குற்றங்களுக்கும் பயங்கரவாதக் குற்றச்சாட்டுகள் பொருந்தாது. அதிகாரிகளின் இத்தகைய நடவடிக்கை அதிகப்படியான, விகிதாசாரமற்ற மற்றும் சர்வதேச சட்டத்தை மீறுவதாகும். சர்வதேச சட்டத்தை மீறும் வகையில் குற்றஞ்சாட்டப்படாமல் ஒரு வருடம் வரை சந்தேக நபர்களை தடுத்து வைக்க PTA அனுமதிக்கிறது. பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தின் கீழ் அவர்களை மேலும் தடுத்து வைக்கும் உத்தரவில் பாதுகாப்பு அமைச்சர் கையெழுத்திடக் கூடாது.",
        "\"PTA இலங்கையில் துஷ்பிரயோகத்தின் நீண்ட வரலாற்றைக் கொண்டுள்ளது, மேலும் உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச நடிகர்கள் ஏன் அதை திரும்பப் பெற வேண்டும் என்று அழைப்பு விடுத்துள்ளனர் என்பதை இந்த வளர்ச்சி துல்லியமாக காட்டுகிறது. அரசாங்கத்தை விமர்சிப்பவர்கள், ஊடகவியலாளர்கள் மற்றும் சிறுபான்மையினரை மௌனமாக்குவதற்கான ஒரு கருவியாக மீண்டும் மீண்டும் சட்டம் பயன்படுத்தப்பட்டு வருகிறது.",
        "இலங்கையின் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியானது மக்களின் சிவில், அரசியல், பொருளாதார மற்றும் சமூக உரிமைகளை மீறுவதற்கு வழிவகுத்துள்ளது. கடந்த சில மாதங்களாக, ஜனாதிபதி, பிரதமர் மற்றும் அமைச்சர்கள் அமைச்சரவையை ராஜினாமா செய்யக் கோரி பரவலான மக்கள் போராட்டங்களைத் தொடர்ந்து ராஜினாமா செய்ய வேண்டியிருந்தது.",
        "அரசாங்கம் அதிகமான மற்றும் தேவையற்ற பலம் மற்றும் அவசரகாலச் சட்டங்களின் மூலம் பெரும்பாலும் அமைதியான போராட்டங்களுக்கு பதிலளித்தது, மேலும் ஆர்ப்பாட்டங்களை கட்டுப்படுத்தும் முயற்சியில், காவல்துறை மற்றும் ஆயுதப்படைகளுக்கு பரந்த அதிகாரங்களை வழங்கியது.",
        "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபையும் ஏனையோரும் இலங்கை அரசாங்கம் அமைதியான போராட்டங்கள் மீதான அடக்குமுறையை நிறுத்துமாறு வலியுறுத்தியுள்ளனர். சிறுபான்மையினர், ஆர்வலர்கள், ஊடகவியலாளர்கள் மற்றும் விமர்சனக் குரல்களைக் குறிவைத்து துன்புறுத்துவதற்கு இலங்கை அரசாங்கம் கொடூரமான பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தைப் பயன்படுத்தியதையும் சர்வதேச மன்னிப்புச் சபை ஆவணப்படுத்தியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான பிக்கு கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹஷந்த ஜவந்த குணதிலகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "களனி பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18 மற்றும் 19 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாமினி மிஸ்ரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபையின் தெற்காசியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம் வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச மன்னிப்புச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}