{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/ceylinco-deal-for-visa-cardholders/",
  "time_ut": 1657372080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ceylinco deal for Visa cardholders",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ceylinco deal for Visa cardholders",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Ceylinco General Insurance, the leading General Insurer in Sri Lanka, has entered into an agreement with Visa to offer attractive insurance services to all Visa cardholders across Sri Lanka at affordable rates, a company ews release said on Friday.",
        "“As Sri Lanka is transitioning from a largely cash-based economy towards a digital economy, this partnership with Visa, the global leader in digital payments, will enable Sri Lankans to access insurance products through their Visa debit and credit cards,” it said.",
        "The release explained that initially, cardholders can avail of three exclusive health insurance covers from Ceylinco General Insurance with benefits ranging from Rs. 100,000 , Rs. 200,000 and Rs. 500,000 per annum, priced at an affordable premium of Rs. 1,000/- , Rs. 2,000 and Rs. 5,500 per annum respectively.",
        "This health insurance will cover hospitalizations as well as 20 serious illnesses. Hospitalization cover will include a daily allowance and the serious illness section will reimburse the hospitalization bill up to the limit of insurance cover. The uniqueness of the product is that cardholders can claim these benefits for hospitalizations in government and ayurveda hospitals too.",
        "Visa debit and credit card holders can avail this special offer through https://www.visasloffers.com and VIP HUB web portal https://www.viphub.lk/visa of Ceylinco General Insurance or log into the Ceylinco General Insurance website prior to signing. They can also simply call the 0112393939 hotline for more details where they will be guided to complete the process, the release said.",
        "Chairman / CEO of Ceylinco General Insurance Mr. Patrick Alwis while commenting on the partnership said, “We are pleased to offer general insurance solutions for Visa cardholders. As a customer-centric company, Ceylinco General Insurance has forged partnerships to make our cutting-edge products and services more accessible. Visa, with its wide local adoption will help to expand our footprint while benefitting cardholders with some comprehensive covers.”",
        "Avanthi Colombage, Country Manager, Sri Lanka and Maldives, Visa said, “Seeking medical facilities often adds to the strain of a patient or caregiver. As a network working for everyone, Visa is pleased to partner Ceylinco General Insurance for their benefits on insurance services to Visa cardholders. We aim to ease the experience of hospitalization and medical treatment for Sri Lankans with this and provide better access to medical facilities as well.”",
        "Ceylinco General Insurance currently operates over 550 branches and customer touch points numbering over 700 and a 24 x 7 call centre. It was recently crowned the ‘People’s General Insurance Brand of The Year’ at the 2022 SLIM Kantar People’s Awards, for an unprecedented 16th consecutive year.",
        "ComBank ranked among world’s Top 1000 banks for 12th consecutive year",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Visa",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ceylinco General Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Visa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Visa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Visa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Visa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ceylinco General Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "200,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5,500",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Visa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco General Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylinco General Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0112393939",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylinco General Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Patrick Alwis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Visa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco General Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Visa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Avanthi Colombage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Visa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Visa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylinco General Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Visa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylinco General Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "550",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "an unprecedented 16th consecutive year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12th consecutive year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වීසා කාඩ්පත් හිමියන් සඳහා සෙලින්කෝ ගනුදෙනුව",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛ පෙළේ සාමාන්‍ය රක්‍ෂණ සමාගම වන සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස්, ශ්‍රී ලංකාව පුරා සිටින සියලුම වීසා කාඩ්පත් හිමියන්ට සහනදායී මිල ගණන් යටතේ ආකර්ශනීය රක්‍ෂණ සේවා ලබාදීම සඳහා වීසා සමඟ ගිවිසුමකට එළැඹ ඇති බව සමාගමේ ews නිවේදනයක් සිකුරාදා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "\"ශ්‍රී ලංකාව විශාල වශයෙන් මුදල් මත පදනම් වූ ආර්ථිකයක සිට ඩිජිටල් ආර්ථිකයක් කරා සංක්‍රමණය වෙමින් පවතින බැවින්, ඩිජිටල් ගෙවීම්වල ගෝලීය ප්‍රමුඛයා වන වීසා සමඟ ඇති මෙම හවුල්කාරිත්වය, ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට ඔවුන්ගේ වීසා ඩෙබිට් සහ ක්‍රෙඩිට් කාඩ්පත් හරහා රක්ෂණ නිෂ්පාදන වෙත ප්‍රවේශ වීමට හැකි වනු ඇත,\" එය පවසයි.",
        "මුලදී, කාඞ්පත් හිමියන්ට සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස් වෙතින් රුපියල් 1000 සිට ප්‍රතිලාභ සහිත සුවිශේෂී සෞඛ්‍ය රක්‍ෂණ ආවරණ තුනක් ලබා ගත හැකි බව නිවේදනයේ සඳහන් වේ. 100,000 , රු. 200,000 ක් සහ රු. 500,000 වාර්ෂිකව, දැරිය හැකි වාරිකයක් රු. 1,000/-, රු. 2,000 ක් සහ රු. පිළිවෙලින් වසරකට 5,500.",
        "මෙම සෞඛ්‍ය රක්‍ෂණය මගින් රෝහල්ගතවීම් මෙන්ම බරපතල රෝග 20ක් ආවරණය කෙරේ. රෝහල්ගත කිරීමේ ආවරණයට දෛනික දීමනාවක් ඇතුළත් වන අතර බරපතල රෝග අංශය රක්ෂණ ආවරණයේ සීමාව දක්වා රෝහල්ගත කිරීමේ බිල්පත ප්‍රතිපූරණය කරනු ඇත. නිෂ්පාදනයේ විශේෂත්වය වන්නේ රජයේ සහ ආයුර්වේද රෝහල්වල රෝහල්ගතවීම් සඳහා කාඩ්පත් හිමියන්ට මෙම ප්‍රතිලාභ ලබා ගත හැකි වීමයි.",
        "වීසා ඩෙබිට් සහ ක්‍රෙඩිට් කාඩ් හිමියන්ට මෙම විශේෂ දීමනාව https://www.visasloffers.com සහ VIP HUB වෙබ් ද්වාරය හරහා ලබා ගත හැක අත්සන් කිරීමට. වැඩි විස්තර සඳහා 0112393939 ක්ෂණික ඇමතුම් අංකයට ඇමතීමට හැකි වන අතර, එම ක්‍රියාවලිය සම්පූර්ණ කිරීම සඳහා ඔවුන්ට මඟ පෙන්වනු ලැබේ.",
        "සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස් හි සභාපති / ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී පැට්‍රික් අල්විස් මහතා හවුල්කාරිත්වය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින්, “වීසා කාඩ්පත් හිමියන් සඳහා සාමාන්‍ය රක්ෂණ විසඳුම් ලබා දීමට අපි සතුටු වෙනවා. පාරිභෝගික කේන්ද්‍රීය සමාගමක් ලෙස, සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස් අපගේ නවීනතම නිෂ්පාදන සහ සේවාවන් වඩාත් ප්‍රවේශ විය හැකි බවට පත් කිරීම සඳහා ව්‍යාජ හවුල්කාරිත්වයන් ඇති කර ගෙන ඇත. වීසා, එහි පුළුල් දේශීය දරුකමට හදා ගැනීමත් සමඟ අපගේ පිය සටහන් පුළුල් කිරීමට උපකාරී වන අතරම කාඩ්පත් හිමියන්ට පුළුල් ආවරණ කිහිපයක් සමඟින් ප්‍රතිලාභ ලැබේ.",
        "වීසා හි ශ්‍රී ලංකා සහ මාලදිවයිනේ දේශීය කළමනාකාරිනී අවන්ති කොළඹගේ පැවසුවේ, “වෛද්‍ය පහසුකම් සෙවීම බොහෝ විට රෝගියෙකුට හෝ භාරකරුවෙකුගේ ආතතියට හේතු වේ. සැමට වැඩ කරන ජාලයක් ලෙස, වීසා කාඩ්පත් හිමියන්ට රක්ෂණ සේවා සඳහා සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස් හවුල් වීමට වීසා සතුටු වේ. මෙමගින් ශ්‍රී ලාංකිකයන් සඳහා රෝහල්ගත වීමේ සහ වෛද්‍ය ප්‍රතිකාරවල අත්දැකීම් පහසු කිරීම සහ වෛද්‍ය පහසුකම් සඳහා වඩා හොඳ ප්‍රවේශයක් ලබාදීම අපගේ අරමුණයි.",
        "සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස් දැනට ශාඛා 550 කට අධික ප්‍රමාණයක් ක්‍රියාත්මක කරන අතර පාරිභෝගික ස්පර්ශක ස්ථාන 700 කට වැඩි සංඛ්‍යාවක් සහ 24 x 7 ඇමතුම් මධ්‍යස්ථානයක් ද ක්‍රියාත්මක කරයි. එය 2022 SLIM Kantar ජනතා සම්මාන උළෙලේදී ‘වසරේ මහජන සාමාන්‍ය රක්ෂණ සන්නාමය’ ලෙසින්, පෙර නොවූ විරූ අයුරින් අඛණ්ඩව 16 වැනි වසරටත් පසුගියදා කිරුළු පළඳන ලදී.",
        "ComBank ලොව හොඳම බැංකු 1000 අතරට අඛණ්ඩව 12 වැනි වසරටත්",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වීසා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වීසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වීසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වීසා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "200,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5,500 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0112393939",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැට්‍රික් අල්විස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වීසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීසා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවන්ති කොළඹගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලින්කෝ ජෙනරල් ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "550",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙර නොවූ විරූ ලෙස අඛණ්ඩව 16 වන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව 12 වන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வீசா அட்டை வைத்திருப்பவர்களுக்கான செலிங்கோ ஒப்பந்தம்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் முன்னணி பொதுக் காப்புறுதி நிறுவனமான செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ், இலங்கை முழுவதும் உள்ள அனைத்து விசா அட்டைதாரர்களுக்கும் மலிவு விலையில் கவர்ச்சிகரமான காப்புறுதிச் சேவைகளை வழங்குவதற்காக வீசாவுடன் உடன்படிக்கையில் கையெழுத்திட்டுள்ளது.",
        "\"பெரும்பாலும் பண அடிப்படையிலான பொருளாதாரத்தில் இருந்து டிஜிட்டல் பொருளாதாரத்தை நோக்கி இலங்கை மாறி வருவதால், டிஜிட்டல் கொடுப்பனவுகளில் உலகளாவிய முன்னணியில் உள்ள விசாவுடனான இந்த கூட்டு, இலங்கையர்களுக்கு அவர்களின் விசா டெபிட் மற்றும் கிரெடிட் கார்டுகள் மூலம் காப்பீட்டுத் தயாரிப்புகளை அணுக உதவும்\" என்று அது கூறியது.",
        "ஆரம்பத்தில், கார்டுதாரர்கள் செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ் நிறுவனத்திடமிருந்து மூன்று பிரத்தியேகமான சுகாதார காப்பீடுகளை பெறலாம், இதன் மூலம் ரூ. 100,000 , ரூ. 200,000 மற்றும் ரூ. ஆண்டுக்கு 500,000, மலிவு விலையில் ரூ. 1,000/- , ரூ. 2,000 மற்றும் ரூ. ஆண்டுக்கு முறையே 5,500.",
        "இந்த உடல்நலக் காப்பீடு மருத்துவமனையில் சேர்க்கப்படுவதோடு, 20 தீவிர நோய்களையும் உள்ளடக்கும். மருத்துவமனையில் சேர்க்கும் கவரில் தினசரி கொடுப்பனவு அடங்கும் மற்றும் தீவிர நோய் பிரிவு காப்பீட்டுத் தொகையின் வரம்பு வரை மருத்துவமனையில் சேர்க்கும் கட்டணத்தை திருப்பிச் செலுத்தும். இந்த தயாரிப்பின் தனிச்சிறப்பு என்னவென்றால், கார்டுதாரர்கள் அரசு மற்றும் ஆயுர்வேத மருத்துவமனைகளிலும் இந்த நன்மைகளை கோரலாம்.",
        "விசா டெபிட் மற்றும் கிரெடிட் கார்டு வைத்திருப்பவர்கள் இந்தச் சிறப்புச் சலுகையை https://www.visasloffers.com மற்றும் VIP HUB இணையப் போர்டல் https://www.viphub.lk/visa ஆஃப் செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ் மூலம் பெறலாம் அல்லது முன்னதாக செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ் இணையதளத்தில் உள்நுழையவும். கையெழுத்திட. மேலும் விவரங்களுக்கு அவர்கள் 0112393939 என்ற ஹாட்லைனை அழைக்கலாம், அங்கு அவர்கள் செயல்முறையை முடிக்க வழிகாட்டுவார்கள்.",
        "செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ் நிறுவனத்தின் தலைவர் / பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி திரு. பேட்ரிக் அல்விஸ் இந்த கூட்டாண்மை குறித்து கருத்து தெரிவிக்கையில், “விசா அட்டை வைத்திருப்பவர்களுக்கு பொது காப்புறுதி தீர்வுகளை வழங்குவதில் நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைகிறோம். வாடிக்கையாளர்களை மையமாகக் கொண்ட நிறுவனமாக, செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ், எங்களின் அதிநவீன தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளை மேலும் அணுகக்கூடியதாக மாற்றுவதற்கு போலியான கூட்டாண்மைகளை உருவாக்கியுள்ளது. விசா, அதன் பரவலான உள்ளூர் தத்தெடுப்புடன், சில விரிவான அட்டைகளுடன் அட்டைதாரர்களுக்கு பயனளிக்கும் அதே வேளையில் எங்கள் தடத்தை விரிவுபடுத்த உதவும்.",
        "அவந்தி கொலம்பகே, இலங்கை மற்றும் மாலத்தீவு, விசாவின் நாட்டு முகாமையாளர், “மருத்துவ வசதிகளை நாடுவது பெரும்பாலும் நோயாளி அல்லது பராமரிப்பாளரின் சிரமத்தை அதிகரிக்கிறது. அனைவருக்கும் வேலை செய்யும் வலையமைப்பாக, Visa கார்டுதாரர்களுக்கான காப்புறுதிச் சேவைகளின் நன்மைகளுக்காக செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ் நிறுவனத்தில் பங்காளியாக இருப்பதில் விசா மகிழ்ச்சி அடைகிறது. இதன் மூலம் இலங்கையர்களுக்கு வைத்தியசாலை மற்றும் மருத்துவ சிகிச்சை அனுபவத்தை இலகுபடுத்துவதுடன் சிறந்த மருத்துவ வசதிகளையும் வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளோம்.",
        "செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ் தற்போது 550 க்கும் மேற்பட்ட கிளைகள் மற்றும் 700 க்கும் மேற்பட்ட வாடிக்கையாளர் தொடர்பு புள்ளிகள் மற்றும் 24 x 7 அழைப்பு மையம் ஆகியவற்றை இயக்குகிறது. 2022 SLIM Kantar பீப்பிள்ஸ் விருதுகளில், முன்னோடியில்லாத வகையில் தொடர்ச்சியாக 16 வது ஆண்டாக இது சமீபத்தில் ‘மக்கள் பொதுக் காப்பீட்டு பிராண்ட் ஆஃப் தி இயர்’ என முடிசூட்டப்பட்டது.",
        "உலகின் தலைசிறந்த 1000 வங்கிகளில் காம்பேங்க் தொடர்ந்து 12வது ஆண்டாக இடம்பிடித்துள்ளது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "விசா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விசா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "200,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5,500",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0112393939",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பேட்ரிக் அல்விஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விசா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவந்தி கொலம்பகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலிங்கோ ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "550",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு முன்னோடியில்லாத 16 வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து 12வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}