{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/කටුබැද්දේ-වෙඩි-තැබීමකින්-දෙදෙනෙක්-මරුට/1-615597",
  "time_ut": 1656489267,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කටුබැද්දේ වෙඩි තැබීමකින් දෙදෙනෙක් මරුට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Two killed in Katubedda shooting",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Two persons were killed in a shooting near the Bandaranaike Junction in Katubedda, Moratuwa a short while ago, police spokesman Nihal Thalduwa said.",
        "The deceased have been identified as Lilantha Kumara Silva alias Ukkuwa and Mohammad Uwais Mohammad Sakid Arpath.",
        "The shooting happened when they were traveling in a small van.",
        "One suspect was released from prison about a month ago.",
        "Police say they have received information about how the shooters arrived."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Two",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Katubedda",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Bandaranaike Junction in Katubedda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nihal Thalduwa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lilantha Kumara Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ukkuwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mohammad Uwais Mohammad Sakid Arpath",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "about a month ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කටුබැද්දේ වෙඩි තැබීමකින් දෙදෙනෙක් මරුට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මොරටුව කටුබැද්ද බණ්ඩාරනායක හන්දිය ආසන්නයේදී මීට සුළු වේලාවකට පෙර සිදුවූ වෙඩි තැබීමකින් දෙදෙනකු මිය ගොස් ඇතැයි පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක නිහාල් තල්දූව මහතා කියයි.",
        "මෙසේ මියගොස් ඇත්තේ ලිලන්ත කුමාර සිල්වා නොහොත් උක්කුවා සහ මොහොමඩ් උවයිස් මොහොමඩ් සකීඩ් අර්පත් නැමැති පුද්ගලයන් දෙදෙනෙකි.",
        "ඔවුන් කුඩා වෑන් රථයකින් ගමන් කරමින් සිටියදි මෙම වෙඩි ප්‍රහාරය එල්ල කර ඇත.",
        "එක් සැකකරුවකු සිර දඬුවම් නියමව සිටියදී නිදහස ලබා පැමිණ ඇත්තේ මීට මාසයකට පමණ පෙරය.",
        "වෙඩික්කරුවන් පැමිණි ආකාරය ගැන මෙතෙක් තොරතුරු ලැබී ඇතැයි පොලිසිය කියයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "කටුබැද්ද",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කටුබැද්ද බණ්ඩාරනායක හන්දිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිහාල් තල්දූව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිලන්ත කුමාර සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ukkuwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මොහොමඩ් උවයිස් මොහොමඩ් සකිඩ් අර්පත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාසයකට පමණ පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கட்டுபெத்த துப்பாக்கி சூட்டில் இருவர் பலி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மொரட்டுவ, கட்டுபெத்த, பண்டாரநாயக்க சந்திக்கு அருகில் சற்று முன்னர் இடம்பெற்ற துப்பாக்கிச் சூட்டில் இருவர் உயிரிழந்துள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் நிஹால் தல்துவ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "உயிரிழந்தவர்கள் உக்குவா என அழைக்கப்படும் லிலந்த குமார சில்வா மற்றும் மொஹமட் உவைஸ் மொஹமட் சகிட் அர்பத் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளனர்.",
        "சிறிய வேனில் பயணித்த போது துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "ஒரு மாதத்திற்கு முன்னர் ஒரு சந்தேக நபர் சிறையில் இருந்து விடுவிக்கப்பட்டார்.",
        "துப்பாக்கிச்சூடு நடத்தியவர்கள் எப்படி வந்தார்கள் என்பது குறித்து தகவல் கிடைத்துள்ளதாக போலீசார் தெரிவித்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கடுபெட்டா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கட்டுபெத்த பண்டாரநாயக்க சந்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிஹால் தல்துவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிலந்த குமார சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ukkuwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முகமது உவைஸ் முகமது சாகித் அர்பத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஒரு மாதத்திற்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}