{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131697",
  "time_ut": 1658142115,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நீதிமன்ற கட்டளையை பொலிஸார் மீறினால் மீண்டும் நீதிமன்றிற்கு செல்வோம் - து.ரவிகரன்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "If the police violate the court order, we will go to court again - Dr. Ravikaran",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "If the police are violating the court order, then we intend to go to the court again,\" said Durairasa Ravikaran, a former North Provincial Assembly member.",
        "He said this when contacted and inquired about the Mullaitivu Kuzumuna Kurundur Hill issue.",
        "Tamil heritage and the very ancient Adhisiva Iyanar Temple is a place of worship by Saivite Tamils ​​since time immemorial. As per the order of the case filed on 06.09.2018 regarding Kurundur Hill, it includes many orders along with the order not to build new constructions.",
        "But on 12.06.2022, efforts were made to carry out massive Buddhist imposing activities in the said temple with the aim of erecting a Buddha statue on a very large scale. On that day, the efforts to impose Buddhism were stopped due to the massive opposition of the people and the representatives of the people.",
        "Again, on 16.06.2022 i.e. four days after their attempts were made on 12.06.2022, I, Sasikumar and Sriskandarasa, the villagers of Kumhomunai, filed a case through a moving deed.",
        "That is, we have filed this motion against the order of the case dated 06.09.2018.",
        "The Mullaitivu lawyers argued the respective installments in a very good manner. That is, two installments were made on 23.06.2022 and one installment on 30.06.2022 and the hearings were held and on 14.07.2022 Mullaitivu District Magistrate Court Judge R. Saravanaraja issued the following orders.",
        "After hearing the arguments of both sides, the judge ordered that all the constructions, including temples, statues, and shrines erected in Kurundur hill region, should be removed and the police should submit a report to the court after removing the constructions.",
        "Next, he issued an order that no one should obstruct the traditional Kurundurmalai Adhisivan Ayyanar Pooja worship events in any way. Next, as the said area is under the jurisdiction of the Department of Archaeology, a notification was issued to submit the related research reports to the Department of Archaeology.",
        "Subsequently, it was informed that the police should provide their security so that there is no disturbance of peace at the place mentioned in the order. These are the views expressed by Mullaitivu District Court Judge.",
        "Next we expect the situation where the police will have to take these steps and we have an idea that after a certain period of time we will go to the court again. Because if they don't take any action, if the police are violating the court orders, then of course we intend to go to the court again,\" he added."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ravikaran",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Durairasa Ravikaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "North Provincial Assembly",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mullaitivu Kuzumuna Kurundur Hill",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Adhisiva Iyanar Temple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurundur Hill",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12.06.2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Buddha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "that day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12.06.2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sasikumar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sriskandarasa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kumhomunai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "23.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14.07.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "R. Saravanaraja",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurundur hill",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurundurmalai Adhisivan Ayyanar Pooja",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Department of Archaeology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Department of Archaeology",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mullaitivu District Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොලිසිය අධිකරණ නියෝගය කඩ කළොත් අපි ආයෙත් අධිකරණයට යනවා - වෛද්‍ය රවිකරන්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "පොලිසිය උසාවි නියෝගය කඩ කරනවා නම් අපි ආයෙත් උසාවියට ​​යන්න අදහස් කරනවා.” යැයි හිටපු උතුරු පළාත් සභා මන්ත්‍රී දුරේරාසා රවිකරන් මහතා පැවසීය.",
        "මුලතිව් කුසුමුණ කුරුඳුර් කඳු ගැටය සම්බන්ධයෙන් අප කළ විමසීමකදී ඔහු මේ බව පැවසීය.",
        "දෙමළ උරුමය සහ ඉතා පැරණි ආදිසිව අයියනාර් විහාරය අනාදිමත් කාලයක සිට සයිවියානු දෙමළ ජනයාගේ නමස්කාර ස්ථානයකි. කුරුඳුර් කන්ද සම්බන්ධයෙන් 2018.09.06 දින පවරා ඇති නඩුවේ නියෝගයට අනුව, නව ඉදිකිරීම් නොකෙරෙන නියෝගය සමඟ එහි නියෝග රැසක් ඇතුළත් වේ.",
        "නමුත් 2022.06.12 වැනි දින එම විහාරස්ථානයේ ඉතා විශාල ලෙස බුද්ධ ප්‍රතිමාවක් ඉදිකිරීමේ අරමුණින් දැවැන්ත බෞද්ධාගමික කටයුතු සිදුකිරීමට උත්සාහ ගන්නා ලදී. එදා ජනතා සහ ජනතා නියෝජිතයන්ගේ දැවැන්ත විරෝධය නිසා බුදුදහම පැටවීමේ උත්සාහයන් නතර විය.",
        "නැවතත්, 2022.06.16 දින එනම් 2022.06.12 දින ඔවුන්ගේ උත්සාහයෙන් දින හතරකට පසු, කුම්හොමුනේ ගම්වාසීන් වන මම, සසිකුමාර් සහ ශ්‍රීස්කන්දරාසා යන අය චංචල ඔප්පුවක් මගින් නඩුවක් ගොනු කළෙමු.",
        "එනම් 2018.09.06 දිනැති නඩුවේ නියෝගයට එරෙහිව අප මෙම මෝසම ගොනු කර ඇත.",
        "මුලතිව් නීතිඥවරු ඒ ඒ වාරික ඉතා හොඳ ආකාරයෙන් තර්ක කළහ. එනම් 2022.06.23 වන දින වාරික දෙකක් සහ 2022.06.30 දින එක් වාරිකයක් සිදු කර සාක්‍ෂි පැවැත් වූ අතර 2022.07.14 දින මුලතිව් දිසා මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණ විනිසුරු ආර්.සරවනරාජා මහතා විසින් පහත නියෝග නිකුත් කරන ලදී.",
        "දෙපාර්ශ්වයේම තර්කවලට සවන් දුන් විනිසුරුවරයා කුරුඳුර් කඳුකරයේ ඉදිකර ඇති විහාරස්ථාන, පිළිම, දේවාල ඇතුළු සියලු ඉදිකිරීම් ඉවත් කරන ලෙසත්, එම ඉදිකිරීම් ඉවත් කර අධිකරණයට වාර්තාවක් ඉදිරිපත් කරන ලෙසත් විනිසුරුවරයා නියෝග කළේය.",
        "මීළඟට ඔහු නියෝගයක් නිකුත් කළේ සාම්ප්‍රදායික කුරුඳුර්මලේ අධිසිවන් අයියනාර් පුජා උත්සවවලට කිසිවකු බාධා නොකළ යුතු බවයි. මීළඟට ඉහත කී ප්‍රදේශය පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවට අයත් ප්‍රදේශයක් බැවින් ඊට අදාළ පර්යේෂණ වාර්තා පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවට ඉදිරිපත් කරන ලෙස දැනුම්දීමක් ද නිකුත් කෙරිණි.",
        "අනතුරුව එම නියෝගයේ සඳහන් ස්ථානයේ සාමයට බාධාවක් නොවන පරිදි පොලිසියේ ආරක්ෂාව සලසන ලෙස දැනුම් දෙන ලදී. මේ එහිදී මුලතිව් දිසා අධිකරණ විනිසුරුවරයා දැක්වූ අදහස්.",
        "මීළඟට පොලිසියට මෙම පියවර ගැනීමට සිදුවන තත්ත්වය අපේක්ෂා කරන අතර යම් කාලයකට පසු නැවත අධිකරණයට යන බවට අපට අදහසක් තිබෙනවා. මොකද ඔවුන් කිසිම පියවරක් නොගන්නේ නම්, පොලිසිය උසාවි නියෝග කඩ කරනවා නම්, ඇත්තෙන්ම අපි නැවත උසාවියට ​​යාමට අදහස් කරනවා, ”ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රවිකරන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දුරෙයිරාසා රවිකරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු පළාත් සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලතිව් කුසුමුණ කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආදිසිව අයියනාර් විහාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022.06.12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බුද්ධ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022.06.16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දින හතරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022.06.12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සසිකුමාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රීස්කන්දරාසා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුම්හෝමුනයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022.06.23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022.07.14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආර් සරවනරාජා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුඳුර්මලෙයි අධිසිවන් අයියනාර් පූජාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුරාවිද්යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුරාවිද්යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලතිව් දිසා අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நீதிமன்ற கட்டளையை பொலிஸார் மீறினால் மீண்டும் நீதிமன்றிற்கு செல்வோம் - து.ரவிகரன்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "நீதிமன்ற கட்டளையை பொலிஸார் மீறுபவர்களாக இருந்தால் நிச்சயமாக நாங்கள் மீண்டும் நீதிமன்றத்துக்கு செல்லும் நோக்கத்தில் இருக்கின்றோம் என முன்னாள் வடமாகாணசபை உறுப்பினர் துரைராசா ரவிகரன் தெரிவித்தார்.",
        "முல்லைத்தீவு குமுழமுனை குருந்தூர் மலை விடயம் தொடர்பில் தொடர்பு கொண்டு வினவிய போதே அவர் இவ்வாறு தெரிவித்தார்.",
        "தமிழர் பாரம்பரியமும், மிகவும் தொன்மையான ஆதிசிவன் ஐயனார் கோயில் காலங்காலமாக சைவ தமிழர்களால் பூஜை வழிபாடுகளை செய்து வந்த தலம். 2018.09.06 ஆம் திகதி குருந்தூர் மலை தொடர்பில் போடப்பட்ட வழக்கின் கட்டளையின்படி புதிய கட்டுமானங்கள் அமைக்கக் கூடாது என்ற கட்டளையோடு பல கட்டளைகள் அதனுள் அடங்கும்.",
        "ஆனால் 2022.06.12 ஆம் திகதி மிக பெரியளவில் புத்தர் சிலை அமைக்கும் நோக்கத்தில் பாரிய பௌத்த மத திணிப்பு நடவடிக்கைகள் குறித்த ஆலயத்தில் மேற்கொள்வதற்கான முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட்டிருந்தன. அன்றைய தினம் மக்களும், மக்கள் பிரநிதிகளினதும் பாரிய எதிர்ப்பினால்  பௌத்த மத திணிப்பு முயற்சிகள் நிறுத்தப்பட்டிருந்தன.",
        "மீண்டும் நாம் 2022.06.16 ஆம் திகதி அதாவது இவர்கள்  2022.06.12ஆம் திகதி முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட்ட  நான்கு தினங்களுக்கு பின்னர் நானும், குமுழமுனை கிராம மக்களான சசிகுமார், சிறீஸ்கந்தராசா ஆகியோரும் நகர்த்தல் பத்திரம் மூலம் வழக்கு தாக்கல் செய்தோம்.",
        "அதாவது 2018.09.06 இன் வழக்கின் கட்டளைக்கு எதிரான வகையில் செயற்பாடுகள் நடைபெறுவதாகவே நாம் இந்த நகர்த்தல் பத்திரத்தை தாக்கல் செய்தோம்.",
        "முல்லைத்தீவு சட்டத்தரணிகள் மிகவும் சிறப்பான முறையிலே குறித்த தவணைகளில் வாதாடினார்கள்.  அதாவது 23.06.2022 ஒரு தவணையும் , 30.06.2022 ஒரு தவணையுமாக இரண்டு தவணைகள் போடப்பட்டு அதற்கான விசாரணைகள் நடைபெற்று 14.07.2022 அன்று முல்லைத்தீவு மாவட்ட நீதவான் நீதிமன்ற நீதிபதி ரி.சரவணராஜா பின்வரும் கட்டளைகளை பிறப்பித்தார்.",
        "அதன் இரு தரப்பு வாதங்களையும் கேட்டறிந்த நீதிபதி அவர்கள் குருந்தூர் மலைப்பிரதேசத்தில் புதிதாக அமைக்கப்பட்டிருக்கின்ற விகாரைகள், சிலைகள், சுருபங்கள் உள்ளிட்ட அனைத்து கட்டுமானங்களும், அகற்றப்பட வேண்டும் என்ற கட்டளையும்,  அமைக்கப்பட்ட கட்டுமானங்களை அகற்றிய பின்னர் நீதிமன்றில் பொலிஸார் அறிக்கை சமர்ப்பிக்க வேண்டும் என்றும் உத்தரவிட்டார்.",
        "அடுத்து பாரம்பரிய குருந்தூர்மலை ஆதிசிவன் ஐய்யனார் பூஜை வழிபாடு நிகழ்வுகளை எந்த விதத்திலும் யாரும் தடுக்கக்கூடாது என்ற கட்டளையும் பிறப்பித்தார். அடுத்து குறித்த பகுதி தொல்லியல் திணைக்களத்தின் ஆட்சிக்குட்பட்ட பகுதியாக காணப்படுவதனால் அது தொடர்பான ஆய்வு அறிக்கைகளை தொல்லியல் திணைக்களத்துக்கு விடுமாறு அறிவித்தல் விடப்பட்டது.",
        "தொடர்ந்து அந்த கட்டளையிலே குறித்த இடத்தில் சமாதான சீர்குலைவு ஏற்படாத வகையில் பொலிஸார் தமது பாதுகாப்பினை வழங்க வேண்டும் என  தெரிவிக்கப்பட்டது. இவை தான் முல்லைத்தீவு மாவட்ட நீதிமன்ற நீதவான் அவர்களால் தெரிவிக்கப்பட்ட கருத்துக்கள்.",
        "இதற்கு அடுத்ததாக பொலிஸார் இந்த நடவடிக்கைகளை செய்ய வேண்டும் என்ற நிலையை நாங்கள் எதிர்பார்த்து குறிப்பிட்ட காலத்துக்கு பின்னர் நாங்கள் மீண்டும் நீதிமன்றத்துக்கு செல்லலாம் என்ற ஒரு எண்ணத்தோடு இருக்கிறோம். ஏனென்றால் எந்த நடவடிக்கைகளையும் அவர்கள் செய்யாமல் இருந்தால், பொலிஸார் நீதிமன்ற கட்டளைகளை மீறுபவர்களாக இருந்தால் நிச்சயமாக நாங்கள் திரும்பவும் நீதிமன்றத்துக்கு செல்லும் நோக்கத்தில் இருக்கின்றோம் என மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரவிகரன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "துரைராசா ரவிகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வட மாகாண சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு குசுமுனை குருந்தூர் மலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆதிசிவ ஐயனார் கோவில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12.06.2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "புத்தர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12.06.2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சசிகுமார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீஸ்கந்தராசா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கும்ஹோமுனை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "23.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14.07.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆர்.சரவணராஜா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருந்தூர்மலை ஆதிசிவன் அய்யனார் பூஜை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு மாவட்ட நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}