{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-schedules-3-hour-power-cuts-for-aug-22-98829/",
  "time_ut": 1661085660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka schedules 3-hour power cuts for Aug 22",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka schedules 3-hour power cuts for Aug 22",
      "author": "Dulya de Silva",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka will experience 3 hours of power cuts on Monday August 22, Public Utilities Commission (PUCSL) Chairman Janaka Ratnayake said.",
        "All areas (A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V and W) will have power cuts of 1 hours and 40 minutes between 10.30 am and 06.00 pm and 1 hour 20 minutes from 06.00pm to 10.00 pm.",
        "The daily scheduled power cuts which were reduced to one hour due to the availability of hydropower were extended due to a sudden breakdown in a generator in the Norochcholai coal power plant.",
        "Repairs are underway, and officials said the system was scheduled to be back online by Monday 29.",
        "West Coast and other fuel power Plants are being used to manage supply, officials said, while Unit 2 of Norochcholai is undergoing scheduled maintenance activities.  (Colombo/Aug02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "3-hour",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "22",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Monday August 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "F, G, H",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "L",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 hours and 40 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "10.30 am and 06.00 pm and 1 hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "20 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "10.00 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Norochcholai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "West Coast",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව අගෝස්තු 22 දිනට පැය 3ක විදුලි කප්පාදුවක් සැලසුම් කරයි",
      "author": "දුල්යා ද සිල්වා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - අගෝස්තු 22 සඳුදා ශ්‍රී ලංකාව පැය 3 ක විදුලි කප්පාදුවක් අත්විඳින බව මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ (PUCSL) සභාපති ජනක රත්නායක මහතා පැවසීය.",
        "සියලුම ප්‍රදේශවලට (A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V and W) පැය 1ක කාලයක් විදුලිය විසන්ධි වේ. සහ පෙරවරු 10.30 සිට ප.ව. 06.00 දක්වා විනාඩි 40ක් සහ පස්වරු 06.00 සිට රාත්‍රී 10.00 දක්වා පැය 1 විනාඩි 20ක්.",
        "නොරොච්චෝලේ ගල් අඟුරු බලාගාරයේ ජනන යන්ත්‍රයක හදිසි බිඳවැටීමක් හේතුවෙන් ජල විදුලිය පවතින බැවින් පැයකට අඩු කළ දෛනික නියමිත විදුලි කප්පාදුව දීර්ඝ කෙරිණි.",
        "අළුත්වැඩියා කිරීම් සිදු වෙමින් පවතින අතර, 29 සඳුදා වන විට පද්ධතිය නැවත අන්තර්ජාලයට පැමිණීමට සැලසුම් කර ඇති බව නිලධාරීහු පැවසූහ.",
        "බටහිර වෙරළ තීරය සහ අනෙකුත් ඉන්ධන බලාගාර සැපයුම කළමනාකරණය කිරීම සඳහා භාවිතා කරන අතර, නොරොච්චෝලේ 2 ඒකකය නියමිත නඩත්තු කටයුතු සිදු කරමින් සිටින බව නිලධාරීහු පවසති. (කොළඹ/අගෝස්තු 02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "3-පැය",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "22",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය 3",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 22 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එෆ්, ජී, එච්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 1 යි විනාඩි 40 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "10.30 සහ ප.ව. 06.00 සහ පැය 1 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "විනාඩි 20",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "10.00 ප.ව",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැයක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "29 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර වෙරළ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் ஆகஸ்ட் 22ஆம் தேதி 3 மணி நேர மின்வெட்டு அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது",
      "author": "துல்யா டி சில்வா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – ஆகஸ்ட் 22 திங்கட்கிழமை இலங்கையில் 3 மணிநேர மின்வெட்டு ஏற்படும் என பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவின் (PUCSL) தலைவர் ஜனக ரத்நாயக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அனைத்துப் பகுதிகளிலும் (A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V and W) 1 மணி நேரம் மின்வெட்டு இருக்கும் மற்றும் காலை 10.30 மணி முதல் மாலை 06.00 மணி வரை 40 நிமிடங்கள் மற்றும் மாலை 06.00 மணி முதல் இரவு 10.00 மணி வரை 1 மணி 20 நிமிடங்கள்.",
        "நரோச்சோலை நிலக்கரி அனல் மின்நிலையத்தில் உள்ள ஜெனரேட்டரில் ஏற்பட்ட திடீர் கோளாறு காரணமாக நீர்மின்சாரம் காரணமாக ஒரு மணிநேரமாக குறைக்கப்பட்ட நாளாந்த மின்வெட்டு நீடிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "பழுதுபார்க்கும் பணிகள் நடைபெற்று வருகின்றன, மேலும் திங்கள் 29 க்குள் கணினி மீண்டும் ஆன்லைனில் வர திட்டமிடப்பட்டுள்ளதாக அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "மேற்கு கடற்கரை மற்றும் ஏனைய எரிபொருள் மின் உற்பத்தி நிலையங்கள் விநியோகத்தை நிர்வகிப்பதற்கு பயன்படுத்தப்பட்டு வருவதாகவும், நொரோச்சோலையின் 2 ஆம் அலகு திட்டமிடப்பட்ட பராமரிப்பு நடவடிக்கைகளுக்கு உட்பட்டுள்ளதாகவும் அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "3-மணிநேரம்",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "22",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 22 திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஃப், ஜி, எச்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 மணி 40 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலை 10.30 மற்றும் மாலை 06.00 மற்றும் 1 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "20 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இரவு 10.00 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கள் 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு கடற்கரை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}