{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/02/no-special-treatment-for-gr-says-singapore-mfa/",
  "time_ut": 1659418260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "No special treatment for GR, says Singapore MFA",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "No special treatment for GR, says Singapore MFA",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Former Sri Lanka President Gotabaya Rajapaksa, who fled his country amid massive protests against his government last month, was not being provided any privileges, immunity, or hospitality, Singapore Foreign Affairs Minister Vivian Balakrishnan said.",
        "Rajapaksa fled to the Maldives on July 13 and reached Singapore the next day in the face of public revolt against his government's mishandling of the economy.",
        "The 73-year-old leader emailed his resignation letter to the Parliament Speaker on July 14, soon after he was allowed by Singapore to enter the city-state on a \"private visit\".",
        "\"In general, the Singapore government does not accord privileges, immunity, and hospitality to former heads of state or heads of government,\" Balakrishnan said in a written reply to a question in parliament on Monday.",
        "\"Consequently, former President Gotabaya Rajapaksa was not accorded any privileges, immunity or hospitality,\" he wrote in response to the question from parliamentarian Gerald Giam of the opposition Workers' Party.",
        "Replying to a question from ruling People's Action Party parliamentarian Yip Hon Weng on concerns that Singapore will become a \"destination for political fugitives\", Home Affairs and Law Minister K Shanmugam said, \"Foreigners who possess a valid travel document and meet entry requirements will be allowed to come into Singapore. We also, of course, reserve the right to deny entry to a foreigner if we assess that to be in our national interests.\"",
        "\"If a foreigner coming into Singapore is wanted by his government, and his government has made a request, the Government will render assistance under our laws,\" Shanmugam said.",
        "Shanmugam added that travelers transiting through Singapore have \"technically not entered\" the country if they remain within the transit area and do not clear immigration.",
        "\"This is international law. Nevertheless, if we are aware of the presence of undesirable persons, we may still check them and take appropriate actions,\" Channel News Asia quoted Shanmugam as saying in parliament.",
        "The government may accord additional security depending on the current and former status of any person, taking into consideration the safety and security risk that may be posed to the person and the general public, the minister said.",
        "According to reports, Rajapaksa's short-term pass has been extended to August 11.",
        "Singapore's Immigration and Checkpoints Authority (ICA) said last week that visitors from Sri Lanka who enter Singapore for social visits will generally be issued a short-term visit pass with a duration of up to 30 days.",
        "Those who need to extend their stay here may apply online for an extension and applications will be assessed on a case-by-case basis, it said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Singapore",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "MFA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Singapore Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vivian Balakrishnan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Balakrishnan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gerald Giam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Workers' Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "People's Action Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yip Hon Weng",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Home Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Law",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "K Shanmugam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Channel News Asia",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 11",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Immigration and Checkpoints Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ICA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "up to 30 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "GR සඳහා විශේෂ සැලකිල්ලක් නැත, සිංගප්පූරු MFA පවසයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); පසුගිය මාසයේ සිය රජයට එරෙහි දැවැන්ත විරෝධතා මධ්‍යයේ සිය රටින් පලා ගිය ශ්‍රී ලංකා හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට කිසිදු වරප්‍රසාදයක්, මුක්තියක් හෝ ආගන්තුක සත්කාරයක් ලබා නොදුන් බව සිංගප්පූරු විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය විවියන් බාලක්‍රිෂ්ණන් පවසයි.",
        "ජුලි 13 වැනිදා මාලදිවයිනට පලා ගිය රාජපක්ෂ පසුදා සිංගප්පූරුවට ළඟා වූයේ තම රජය විසින් ආර්ථිකය වැරදි ලෙස හසුරුවා ගැනීමට එරෙහිව ඇති වූ මහජන කැරැල්ල හමුවේය.",
        "73 හැවිරිදි නායකයා \"පුද්ගලික සංචාරයක්\" සඳහා සිංගප්පූරුවෙන් නගර රාජ්‍යයට ඇතුළු වීමට අවසර දුන් විගසම ජූලි 14 වන දින පාර්ලිමේන්තු කථානායකවරයාට සිය ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය විද්‍යුත් තැපෑලෙන් එවීය.",
        "\"සාමාන්‍යයෙන්, සිංගප්පූරු රජය හිටපු රාජ්‍ය නායකයින්ට හෝ රජයේ ප්‍රධානීන්ට වරප්‍රසාද, මුක්තිය සහ ආගන්තුක සත්කාර ලබා දෙන්නේ නැත,\" බාලක්‍රිෂ්ණන් සඳුදා පාර්ලිමේන්තුවේ ප්‍රශ්නයකට ලිඛිත පිළිතුරකදී පැවසීය.",
        "“මේ නිසා හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට කිසිම වරප්‍රසාදයක්, මුක්තියක් හෝ ආගන්තුක සත්කාරයක් ලබා දුන්නේ නැහැ,” යනුවෙන් විපක්ෂ කම්කරු පක්ෂයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ජෙරල්ඩ් ගියම්ගේ ප්‍රශ්නයට පිළිතුරු දෙමින් ඔහු ලිවීය.",
        "සිංගප්පූරුව “දේශපාලන පලාගිය අයගේ ගමනාන්තයක්” බවට පත්වනු ඇතැයි යන කනස්සල්ල පිළිබඳව පාලක පීපල්ස් ඇක්ෂන් පක්ෂයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී යිප් හොන් වෙන්ග්ගේ ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දෙමින් ස්වදේශ කටයුතු සහ නීති අමාත්‍ය කේ ෂන්මුගම් පැවසුවේ, “වලංගු සංචාරක ලියවිල්ලක් ඇති සහ ප්‍රවේශ අවශ්‍යතා සපුරාලන විදේශිකයන්ට සිංගප්පූරුවට පැමිණීමට අවසර දී ඇත, අපගේ ජාතික අවශ්‍යතා සඳහා යැයි අප තක්සේරු කරන්නේ නම්, ඇත්ත වශයෙන්ම, විදේශිකයෙකුට ඇතුළුවීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීමේ අයිතිය අපට ද ඇත.",
        "\"සිංගප්පූරුවට පැමිණෙන විදේශිකයෙකු ඔහුගේ රජයට අවශ්‍ය නම් සහ ඔහුගේ රජය ඉල්ලීමක් කර ඇත්නම්, අපගේ නීති යටතේ රජය සහාය ලබා දෙනු ඇත,\" ෂන්මුගම් පැවසීය.",
        "සිංගප්පූරුව හරහා සංක්‍රමණය වන සංචාරකයින් සංක්‍රමණ ප්‍රදේශය තුළ රැඳී සිටියහොත් සහ සංක්‍රමණ ඉවත් නොකරන්නේ නම් “තාක්ෂණිකව රට තුළට ඇතුළු වී නොමැති” බව ෂන්මුගම් වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "\"මෙය ජාත්‍යන්තර නීතියකි. කෙසේ වෙතත්, අනවශ්‍ය පුද්ගලයින් සිටින බව අප දන්නේ නම්, අපට තවමත් ඔවුන් පරීක්ෂා කර සුදුසු ක්‍රියාමාර්ග ගත හැකිය,\" ෂන්මුගම් උපුටා දක්වමින් චැනල් නිව්ස් ඒෂියා පාර්ලිමේන්තුවේදී පැවසීය.",
        "පුද්ගලයාට සහ සාමාන්‍ය ජනතාවට ඇති විය හැකි ආරක්‍ෂාව සහ ආරක්‍ෂාව පිළිබඳ අවදානම සැලකිල්ලට ගනිමින් ඕනෑම පුද්ගලයකුගේ වර්තමාන සහ පැරණි තත්ත්වය අනුව රජයට අමතර ආරක්‍ෂාවක්‌ ලබාදිය හැකි බවද ඇමැතිවරයා කීය.",
        "වාර්තා වන අන්දමට රාජපක්ෂගේ කෙටි කාලීන සාමාර්ථය අගෝස්තු 11 දක්වා දීර්ඝ කර ඇත.",
        "සිංගප්පූරුවේ ආගමන හා මුරපොල අධිකාරිය (ICA) පසුගිය සතියේ ප්‍රකාශ කළේ සමාජ සංචාර සඳහා සිංගප්පූරුවට ඇතුළු වන ශ්‍රී ලංකාවේ අමුත්තන්ට සාමාන්‍යයෙන් දින 30 ක් දක්වා කාලයක් සහිත කෙටි කාලීන සංචාර බලපත්‍රයක් නිකුත් කරන බවයි.",
        "මෙහි රැඳී සිටීමට අවශ්‍ය අයට දිගුවක් සඳහා මාර්ගගතව ඉල්ලුම් කළ හැකි අතර අයදුම්පත් එක් එක් සිද්ධිය අනුව තක්සේරු කරනු ලැබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සිංගප්පූරුව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "MFA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරු විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විවියන් බාලක්‍රිෂ්ණන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බාලක්‍රිෂ්ණන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෙරල්ඩ් ජියම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කම්කරු පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනතා ක්‍රියාකාරී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yip Hon Weng",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්වදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නීති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කේ ෂන්මුගම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චැනල් නිව්ස් ඒෂියා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 11",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා මුරපොල අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ICA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දින 30 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "GR க்கு சிறப்பு சிகிச்சை இல்லை, சிங்கப்பூர் MFA கூறுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); கடந்த மாதம் தனது அரசாங்கத்திற்கு எதிரான பாரிய எதிர்ப்புகளுக்கு மத்தியில் நாட்டை விட்டு வெளியேறிய இலங்கையின் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவுக்கு எந்தவித சலுகைகளோ, நோய் எதிர்ப்பு சக்தியோ, விருந்தோம்பலோ வழங்கப்படவில்லை என சிங்கப்பூர் வெளிவிவகார அமைச்சர் விவியன் பாலகிருஷ்ணன் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜூலை 13 அன்று மாலத்தீவுக்குத் தப்பியோடிய ராஜபக்ச, தனது அரசாங்கத்தின் பொருளாதாரத்தை தவறாகக் கையாள்வதற்கு எதிராக மக்கள் கிளர்ச்சியை எதிர்கொண்டு மறுநாள் சிங்கப்பூர் சென்றடைந்தார்.",
        "73 வயதான தலைவர் தனது ராஜினாமா கடிதத்தை ஜூலை 14 அன்று பாராளுமன்ற சபாநாயகருக்கு மின்னஞ்சல் செய்தார், சிங்கப்பூர் \"தனிப்பட்ட பயணத்தில்\" நகர-மாநிலத்திற்குள் நுழைய அனுமதிக்கப்பட்ட உடனேயே.",
        "\"பொதுவாக, சிங்கப்பூர் அரசாங்கம் முன்னாள் அரச தலைவர்கள் அல்லது அரசாங்கத் தலைவர்களுக்கு சலுகைகள், விலக்குகள் மற்றும் விருந்தோம்பல்களை வழங்குவதில்லை\" என்று திங்களன்று பாராளுமன்றத்தில் ஒரு கேள்விக்கு எழுத்துப்பூர்வமாக பதிலளித்த பாலகிருஷ்ணன் கூறினார்.",
        "\"இதனாலேயே, முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு எந்தவித சலுகைகளோ, நோய் எதிர்ப்பு சக்தியோ, விருந்தோம்பலோ வழங்கப்படவில்லை\" என எதிர்க்கட்சித் தொழிலாளர் கட்சியின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ஜெரால்ட் கியாமின் கேள்விக்கு அவர் பதிலளித்தார்.",
        "\"அரசியல் தப்பியோடிகளின் இலக்காக\" சிங்கப்பூர் மாறும் என்ற கவலைகள் குறித்து ஆளும் மக்கள் செயல் கட்சியின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் யிப் ஹான் வெங்கின் கேள்விக்கு பதிலளித்த உள்துறை மற்றும் சட்ட அமைச்சர் கே.சண்முகம், \"சரியான பயண ஆவணத்தை வைத்திருக்கும் மற்றும் நுழைவுத் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்யும் வெளிநாட்டினர் சிங்கப்பூருக்குள் வர அனுமதித்தோம். நமது தேசிய நலன்களுக்காக நாங்கள் மதிப்பிட்டால், நிச்சயமாக வெளிநாட்டவருக்கு நுழைவதை மறுக்கும் உரிமை எங்களுக்கும் உள்ளது.\"",
        "\"சிங்கப்பூருக்கு வரும் வெளிநாட்டவர் அவரது அரசாங்கத்தால் தேடப்பட்டு, அவரது அரசாங்கம் கோரிக்கை விடுத்திருந்தால், எங்கள் சட்டங்களின் கீழ் அரசாங்கம் உதவி செய்யும்\" என்று சண்முகம் கூறினார்.",
        "சண்முகம் மேலும் கூறுகையில், சிங்கப்பூர் வழியாகப் பயணிக்கும் பயணிகள், போக்குவரத்துப் பகுதிக்குள் இருந்துவிட்டு, குடியேற்றத்தை அழிக்கவில்லை என்றால், \"தொழில்நுட்ப ரீதியாக நாட்டிற்குள் நுழையவில்லை\".",
        "\"இது சர்வதேச சட்டம். இருப்பினும், விரும்பத்தகாத நபர்கள் இருப்பதை நாங்கள் அறிந்தால், நாங்கள் இன்னும் அவர்களைச் சரிபார்த்து, தகுந்த நடவடிக்கை எடுக்கலாம்,\" என்று சண்முகம் பாராளுமன்றத்தில் கூறியதாக சேனல் நியூஸ் ஏசியா மேற்கோளிட்டுள்ளது.",
        "எந்தவொரு நபரின் தற்போதைய மற்றும் முந்தைய நிலையைப் பொறுத்து அரசாங்கம் கூடுதல் பாதுகாப்பை வழங்கலாம், நபர் மற்றும் பொது மக்களுக்கு ஏற்படக்கூடிய பாதுகாப்பு மற்றும் பாதுகாப்பு அபாயத்தை கருத்தில் கொண்டு, அமைச்சர் கூறினார்.",
        "ராஜபக்சேவின் குறுகிய கால அனுமதி ஆகஸ்ட் 11 வரை நீட்டிக்கப்பட்டுள்ளதாக தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "சிங்கப்பூர் குடிவரவு மற்றும் சோதனைச் சாவடிகள் ஆணையம் (ICA) கடந்த வாரம், சமூகப் பயணங்களுக்காக சிங்கப்பூருக்குள் நுழையும் இலங்கைப் பார்வையாளர்களுக்கு பொதுவாக 30 நாட்கள் வரையிலான குறுகிய கால பயண அனுமதிச் சீட்டு வழங்கப்படும் என்று கூறியது.",
        "இங்கு தங்குவதை நீட்டிக்க விரும்புவோர் நீட்டிப்புக்காக ஆன்லைனில் விண்ணப்பிக்கலாம் மற்றும் விண்ணப்பங்கள் ஒவ்வொரு வழக்கு அடிப்படையில் மதிப்பீடு செய்யப்படும் என்று அது கூறியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிங்கப்பூர்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "MFA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர் வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விவியன் பாலகிருஷ்ணன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73 வயதானவர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாலகிருஷ்ணன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெரால்ட் கியாம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொழிலாளர் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மக்கள் செயல் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யிப் ஹான் வெங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உள்நாட்டு விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சட்டம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கே சண்முகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சேனல் நியூஸ் ஆசியா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 11",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் சோதனைச் சாவடிகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐசிஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "30 நாட்கள் வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}