{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/කිව්-ආර්--කේතය-සමග-වාහනයේ-අංකයට-සිපෙට්කෝ-ඉන්ධන-ලබන-21දා-සිට/11-395508",
  "time_ut": 1658132727,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කිව්.ආර්. කේතය සමග වාහනයේ අංකයට සිපෙට්කෝ ඉන්ධන ලබන 21දා සිට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Q.R. From 21st receive Cipetco fuel to vehicle number with code",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The President of the Petrol Station Owners Association said today (18th) that according to the fuel license, the fuel will be released next Thursday (21st) and until then there will be no problem in queuing at Sipetco filling stations.",
        "From Thursday, Q.R. The chairman also mentioned that fuel will be issued only according to the code and the registration number of the vehicle and accordingly only the vehicle owners whose last digit of the vehicle registration number is 0, 1 and 2 should come to get fuel on the 21st."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Q.R.",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "21st",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "Cipetco",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Petrol Station Owners Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "next Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21st",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sipetco",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Q.R.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 21st",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කිව්.ආර්. කේතය සමග වාහනයේ අංකයට සිපෙට්කෝ ඉන්ධන ලබන 21දා සිට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන බලපත්‍රයට අනුව ඉන්ධන නිකුත් කිරීම ලබන බ්‍රහස්පතින්දා (21දා) ආරම්භ කරන බවත් එතෙක් සිපෙට්කෝ පිරවුම්හල්වල පෝලිමේ සිටීමෙන් පළක් නොවන බවත් ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති අද (18දා) පැවසීය.",
        "බ්‍රහස්පතින්දා සිට කිව්.ආර්. කේතය සහ වාහනයේ ලියාපදිංචි අංකය අනුව පමණක් ඉන්ධන නිකුත් කරන බවත් ඒ අනුව වාහනයේ ලියාපදිංචි අංකයේ අවසන් ඉලක්කම 0, 1 සහ 2 වන වාහන හිමියන් පමණක් ලබන 21දා ඉන්ධන ලබාගැනීමට පැමිණිය යුතු බව ද සභාපතිවරයා සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Q.R.",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "21 වැනි",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "සිපෙට්කෝ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සිපෙට්කෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Q.R.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கே.ஆர். 21 முதல் சிபெட்கோ எரிபொருளை வாகன எண்ணுக்கு குறியீட்டுடன் பெறவும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் அனுமதிப்பத்திரத்தின்படி எதிர்வரும் வியாழக்கிழமை (21ஆம் திகதி) எரிபொருள் விநியோகிக்கப்படும் எனவும் அதுவரை சிபெட்கோ எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் வரிசையில் நிற்பதில் எவ்வித பிரச்சினையும் ஏற்படாது எனவும் எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் இன்று (18ஆம் திகதி) தெரிவித்துள்ளார்.",
        "வியாழன் முதல், கே.ஆர். வாகனத்தின் குறியீடு மற்றும் பதிவு இலக்கத்தின் பிரகாரம் மட்டுமே எரிபொருள் வழங்கப்படும் எனவும், அதன்படி வாகனப் பதிவு இலக்கத்தின் கடைசி இலக்கமான 0, 1, 2 ஆகிய இலக்கங்களைக் கொண்ட வாகன உரிமையாளர்கள் மாத்திரம் எதிர்வரும் 21ஆம் திகதி எரிபொருளைப் பெற்றுக்கொள்ள வருமாறும் தலைவர் மேலும் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கே.ஆர்.",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "21 ஆம் தேதி",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "சிபெட்கோ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பெட்ரோல் நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21 ஆம் தேதி",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சிபெட்கோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கே.ஆர்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}