{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Ranil-Dullas-in-close-presidential-race-today/108-241401",
  "time_ut": 1658280926,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ranil, Dullas in close presidential race today",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranil, Dullas in close presidential race today",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Several MPs had pledged their support through telephone calls and personal discussions",
        "Acting President Ranil Wickremesinghe till late last night maintained a closer edge in winning the presidential race today as a number of MPs had pledged their support to him through telephone calls and personal discussions, the Daily Mirror learns.",
        "Till late last night Wickremesinghe had spoken to several MPs including those in the opposition, assuring them of their security and paving the country out of the economic crisis.",
        "While public statements were made from a number of political party leaders to support Dullas Alahapperuma, MPs from within those parties had assured to support Wickremesinghe due to the economic plan he had outlined and the security that he had assured them.",
        "Dullas Alahapperuma on the other hand was also campaigning hard for the presidential race along with his prime ministerial candidate Sajith Premadasa and the two, along with GL Peiris had also attended the TNA meeting held last evening, in a bid to persuade the Tamil MPs to vote for Dullas.",
        "The Tamil Parliamentarians had put forward five demands which were handed over to Dullas and Sajith saying if the duo agreed to these demands then the TNA would vote in favour of Dullas.",
        "TNA sources said the demands included releasing all political prisoners immediately and the Sri Lankan government must cooperate with the UNHRC Geneva Resolution.",
        "Other demands included the release of all private lands, including those occupied by the army and archaeological sites in the North and East, the Office of Missing Persons (OMP) must restart inquiries into missing persons, and a process must start to resolve the Tamil national issue.",
        "Sajith however did not have it easy with his own party the SJB with many SJB Parliamentarians pulling him up for his decision to withdraw from the presidential race. The Daily Mirror learns that Field Marshal Sarath Fonseka had vented his anger on Sajith and informed him that if he was not confident of winning, he should have let Fonseka to contest from the party. Some SJB MPs, by last evening, were also split in the party's general decision of voting in favour of Dullas.",
        "National People's Power Presidential candidate Anura Kumara Dissanayake who was also campaigning hard yesterday said if elected, he would limit the cabinet to a maximum of 10 members, seek support from foreign countries and international organisations to stabilise the economy, reduce powers vested in the Executive Presidency and re-initiate the actions against corruption. However, till last night, Dissanayake was falling short of numbers to win the race.",
        "Parliament will meet at 10 am this morning and voting for the new President will kick off in the morning. (JAMILA HUSAIN)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dullas",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "late last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Daily Mirror",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "late last night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "GL Peiris",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dullas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dullas",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dullas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Geneva Resolution",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "North and East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Office of Missing Persons",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliamentarians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "The Daily Mirror",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Dullas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "National People's Power Presidential",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 am this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "JAMILA HUSAIN",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල් සහ ඩලස් අද ජනාධිපතිවරණ සටනක",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මන්ත්‍රීවරුන් කිහිප දෙනෙකු දුරකථන ඇමතුම් සහ පෞද්ගලික සාකච්ඡා මාර්ගයෙන් සහය පළ කර තිබුණා",
        "වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඊයේ රාත්‍රිය වනතුරුම ජනාධිපතිවරණ සටනේ ජයග්‍රහණය වඩාත් සමීපව පවත්වා ගෙන ගියේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් රැසක් දුරකථන ඇමතුම් සහ පෞද්ගලික සාකච්ඡා මාර්ගයෙන් ඔහුට සහය පළ කිරීම නිසා බව ඩේලි මිරර් වෙත වාර්තා වේ.",
        "ඊයේ රාත්‍රිය වනතුරුම වික්‍රමසිංහ මහතා විපක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන් ඇතුළු මන්ත්‍රීවරුන් කිහිප දෙනෙකුට කතාකර ඔවුන්ගේ ආරක්ෂාව තහවුරු කරමින් රට ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩගැනීමට කටයුතු කළේය.",
        "ඩලස් අලහප්පෙරුම මහතාට සහය පළ කරන ලෙස දේශපාලන පක්ෂ නායකයන් රැසකගෙන් ප්‍රසිද්ධ ප්‍රකාශ සිදුවෙද්දී වික්‍රමසිංහ මහතා ඉදිරිපත් කළ ආර්ථික සැලැස්ම සහ ඔහු ඔවුන්ට ලබාදී තිබූ ආරක්‍ෂාව නිසා එම පක්ෂ තුළම මන්ත්‍රීවරු ඔහුට සහාය පළ කිරීමට සහතික වූහ.",
        "අනෙක් අතට ඩලස් අලහප්පෙරුම ද සිය අගමැති අපේක්ෂක සජිත් ප්‍රේමදාස සමඟ ජනාධිපතිවරණ සටනේ දැඩි ප්‍රචාරක කටයුතුවල නිරත වූ අතර දෙමළ මන්ත්‍රීවරුන් ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමට පොළඹවා ගැනීමේ අරමුණින් ඊයේ සවස පැවැති දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ රැස්වීමට ජී එල් පීරිස් සමඟ ඔවුන් දෙදෙනාද පැමිණ සිටියහ. ඩලස් සඳහා.",
        "ද්‍රවිඩ මන්ත්‍රීවරුන් විසින් ඩලස් සහ සජිත් වෙත ඉල්ලීම් පහක් ඉදිරිපත් කර තිබුණේ ඔවුන් දෙදෙනා මෙම ඉල්ලීම්වලට එකඟ වුවහොත් දෙමළ ජාතික සන්ධානය ඩලස්ට පක්ෂව ඡන්දය දෙන බව පවසමිනි.",
        "සියලුම දේශපාලන සිරකරුවන් වහා නිදහස් කිරීම එම ඉල්ලීම්වලට ඇතුළත් බවත් ශ්‍රී ලංකා රජය එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ ජිනීවා යෝජනාව සමඟ සහයෝගයෙන් කටයුතු කළ යුතු බවත් දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ ආරංචි මාර්ග සඳහන් කළේය.",
        "අනෙකුත් ඉල්ලීම් අතර, හමුදාව විසින් අල්ලාගෙන සිටින සහ උතුරු නැගෙනහිර පුරාවිද්‍යා ස්ථාන ඇතුළු සියලුම පෞද්ගලික ඉඩම් නිදහස් කිරීම, අතුරුදහන් වූවන් පිළිබඳ කාර්යාලය (OMP) අතුරුදහන් වූවන් පිළිබඳ පරීක්ෂණ නැවත ආරම්භ කළ යුතු අතර දෙමළ ජාතිකත්වය විසඳීමේ ක්‍රියාවලියක් ආරම්භ කළ යුතුය. නිකුත් කිරීම.",
        "කෙසේ වෙතත්, සජිත්ට ඔහුගේම පක්ෂය වන SJB සමඟ පහසු නොවීය, බොහෝ SJB පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් ඔහු ජනාධිපති තරඟයෙන් ඉවත් වීමට ගත් තීරණයට ඔහුව ඇදගෙන ගියේය. ෆීල්ඩ් මාර්ෂල් සරත් ෆොන්සේකා මහතා සජිත් කෙරෙහි ඇති කෝපය පිටකරමින් ඔහුට දන්වා ඇත්තේ ජයග්‍රහණය පිළිබඳ විශ්වාසයක් නැතිනම් ෆොන්සේකා මහතාට පක්ෂයෙන් තරග කිරීමට ඉඩ දෙන ලෙසට බව ඩේලි මිරර් වෙත වාර්තා වේ. සමහර SJB මන්ත්‍රීවරුන් ද ඊයේ සවස් වන විට ඩලස්ට පක්ෂව ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමේ පක්ෂයේ සාමාන්‍ය තීරණයට බෙදී සිටියහ.",
        "ජාතික ජන බලවේගයේ ජනාධිපති ධුර අපේක්ෂක අනුර කුමාර දිසානායක ද ඊයේ ප්‍රකාශ කළේ තමන් තේරී පත් වුවහොත් කැබිනට් මණ්ඩලය උපරිම 10කට සීමා කරන බවත්, ආර්ථිකය ස්ථාවර කිරීමට විදේශ රටවල සහ ජාත්‍යන්තර සංවිධානවල සහාය ලබා ගන්නා බවත්, විධායක ජනාධිපති ධුරයට පැවරී ඇති බලතල අඩු කරන බවත්ය. සහ දූෂණයට එරෙහි ක්‍රියාමාර්ග නැවත ආරම්භ කිරීම. කෙසේ වෙතත් ඊයේ රාත්‍රිය වනතුරුම දිසානායකට තරගය ජය ගැනීමට අවශ්‍ය සංඛ්‍යාව අඩු විය.",
        "පාර්ලිමේන්තුව අද පෙරවරු 10.00 ට රැස්වන අතර නව ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීමේ ඡන්ද විමසීම උදෑසන ආරම්භ කිරීමට නියමිතයි. (ජමිලා හුසේන්)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩලස්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩේලි මිරර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජී එල් පීරිස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා යෝජනාව",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අතුරුදහන් වූවන් පිළිබඳ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩේලි මිරර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ජන බලය ජනාධිපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද උදේ 10",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජමිලා හුසේන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணில், டலஸ் ஆகியோர் இன்று ஜனாதிபதித் தேர்தலில் போட்டியிடுகின்றனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பல பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் தொலைபேசி அழைப்புகள் மற்றும் தனிப்பட்ட கலந்துரையாடல்கள் மூலம் தங்கள் ஆதரவை உறுதியளித்தனர்",
        "நேற்றிரவு வரை பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதி தேர்தலில் வெற்றி பெறுவதில் நெருங்கிய முனைப்பைப் பேணி வந்தார். பல பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் தொலைபேசி அழைப்புகள் மற்றும் தனிப்பட்ட கலந்துரையாடல்கள் மூலம் அவருக்கு ஆதரவளிப்பதாக உறுதியளித்ததாக டெய்லி மிரர் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "நேற்றிரவு வரை விக்ரமசிங்க எதிர்க்கட்சி உறுப்பினர்கள் உட்பட பல எம்.பி.க்களுடன் பேசி, அவர்களின் பாதுகாப்பை உறுதிசெய்து, பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து நாட்டை மீட்டெடுத்தார்.",
        "டலஸ் அழகப்பெருமவுக்கு ஆதரவளிக்குமாறு பல அரசியல் கட்சித் தலைவர்கள் பகிரங்க அறிக்கைகள் வெளியிடப்பட்ட நிலையில், அவர் வகுத்துள்ள பொருளாதாரத் திட்டம் மற்றும் அவர் வழங்கிய பாதுகாப்பின் காரணமாக அந்தக் கட்சிகளுக்குள் இருந்த பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் விக்கிரமசிங்கவுக்கு ஆதரவளிப்பதாக உறுதியளித்தனர்.",
        "மறுபுறம் டலஸ் அழகப்பெருமவும் தனது பிரதமர் வேட்பாளர் சஜித் பிரேமதாசவுடன் இணைந்து ஜனாதிபதி தேர்தலில் தீவிர பிரச்சாரத்தில் ஈடுபட்டு வந்தார். மேலும் தமிழ் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களை வாக்களிக்க வற்புறுத்தும் வகையில் நேற்று மாலை நடைபெற்ற தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு கூட்டத்தில் ஜி.எல் பீரிஸுடன் இருவரும் கலந்துகொண்டனர். டல்லாஸுக்கு.",
        "தமிழ் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் ஐந்து கோரிக்கைகளை முன்வைத்து டலஸ் மற்றும் சஜித் இருவரிடமும் இந்த கோரிக்கைகளுக்கு இணங்கினால் தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு டலஸுக்கு ஆதரவாக வாக்களிக்கும் என்று அவர்களிடம் கையளிக்கப்பட்டது.",
        "அனைத்து அரசியல் கைதிகளையும் உடனடியாக விடுதலை செய்ய வேண்டும் என்பதும், ஐநா மனித உரிமைகள் பேரவையின் ஜெனிவா தீர்மானத்திற்கு இலங்கை அரசாங்கம் ஒத்துழைக்க வேண்டும் என்பதும் உள்ளிட்ட கோரிக்கைகள் அடங்கியிருப்பதாக தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "இராணுவத்தால் ஆக்கிரமிக்கப்பட்ட மற்றும் வடக்கு மற்றும் கிழக்கில் தொல்பொருள் இடங்கள் உட்பட அனைத்து தனியார் காணிகளையும் விடுவித்தல், காணாமல் போனோர் தொடர்பான அலுவலகம் (OMP) காணாமல் போனோர் தொடர்பான விசாரணைகளை மீள ஆரம்பிக்க வேண்டும், மேலும் தமிழ் தேசிய இனத்திற்கு தீர்வு காணும் செயற்பாடுகளை ஆரம்பிக்க வேண்டும் என்பன ஏனைய கோரிக்கைகளாகும். பிரச்சினை.",
        "எவ்வாறாயினும், சஜித் தனது சொந்தக் கட்சியான SJB உடன் எளிதாக இருக்கவில்லை, பல SJB பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் ஜனாதிபதி தேர்தலில் இருந்து விலகுவதற்கான அவரது முடிவை அவரை இழுத்தனர். பீல்ட் மார்ஷல் சரத் பொன்சேகா, சஜித் மீதான கோபத்தை வெளிப்படுத்தியதாகவும், வெற்றி பெறுவார் என்பதில் நம்பிக்கை இல்லை என்றால், கட்சியில் இருந்து பொன்சேகாவை போட்டியிட அனுமதித்திருக்க வேண்டும் என்றும் சஜித் தெரிவித்ததாக டெய்லி மிரர் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது. சில எஸ்ஜேபி எம்பிக்கள், நேற்று மாலைக்குள், டல்லாஸுக்கு ஆதரவாக வாக்களிப்பதற்கான கட்சியின் பொதுவான முடிவிலும் பிளவுபட்டனர்.",
        "தேசிய மக்கள் சக்தியின் ஜனாதிபதி வேட்பாளர் அநுரகுமார திஸாநாயக்கவும் நேற்று தீவிர பிரசாரத்தில் ஈடுபட்டிருந்த அவர், தாம் தெரிவு செய்யப்பட்டால் அமைச்சரவையை அதிகபட்சம் 10 பேராக மட்டுப்படுத்துவதாகவும், பொருளாதாரத்தை ஸ்திரப்படுத்துவதற்கு வெளிநாடுகள் மற்றும் சர்வதேச அமைப்புகளின் ஆதரவைப் பெறுவதாகவும், நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதிக்கு உள்ள அதிகாரங்களைக் குறைப்பதாகவும் தெரிவித்துள்ளார். ஊழலுக்கு எதிரான நடவடிக்கைகளை மீண்டும் தொடங்க வேண்டும். எவ்வாறாயினும், நேற்றிரவு வரை, திஸாநாயக்க பந்தயத்தில் வெற்றி பெறுவதற்கு எண்ணிக்கையில் குறைவாகவே இருந்தார்.",
        "இன்று காலை 10 மணிக்கு பாராளுமன்றம் கூடவுள்ளதுடன் புதிய ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்கான வாக்கெடுப்பு இன்று காலை ஆரம்பமாகவுள்ளது. (ஜமிலா ஹுசைன்)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டல்லாஸ்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு தாமதமாக",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று இரவு தாமதமாக",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜெனிவா தீர்மானம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு மற்றும் கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "காணாமல் போனோர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் சக்தி ஜனாதிபதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை 10 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜமிலா ஹுசைன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}