{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/‘‘මහ-ලේකම්-කිව්වේ-මහා-බොරුවක්‘‘/101-616524",
  "time_ut": 1657960076,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "‘‘මහ ලේකම් කිව්වේ මහා බොරුවක්‘‘",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "\"The General Secretary told a big lie\"",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "We tell the leaders clearly who is the president to sit at a table and decide? Who is the prime minister? that Otherwise, don't go to the polls and waste crores and put the people under more pressure, said Kalutara District Member of Parliament Mr. Lalith Ellawala.",
        "Sri Lanka Podujana Peramuna Secretary Sagara Kariyawasam says that the party has decided to vote for Ranil Wickramasinghe. No such decision was taken.",
        "We are the people who made the Sri Lanka Podujana Peramuna. And most of us were of the opinion that we should tell the candidates who have presented themselves to come forward and tell us their policies. After that, let's decide who will vote for who will be the president",
        "Sagara Kariyawasam is doing what he did then and is still doing today, he clearly tells the secretary not to give such naive and stupid decisions to the people as the opinion of the party.",
        "If you have a personal opinion, explain it. Do not give the opinion of the party, if that happens we as a party will have to take a decision about the secretary. This is a big lie.",
        "Even today, when the country has fallen so much, the secretary is clearly told not to do such olamotte work.",
        "As a party, all the members together take a decision against the secretary. All the leaders need to understand the situation the country is in today",
        "President Gotabhaya Rajapaksa who got 69 lakh votes was driven out by the people themselves. This is something that all leaders should understand.",
        "These people came to Colombo not because the Janata Vimukthi Peramuna said it, nor because the vanguards said it. People are under a lot of pressure. Unable to bear that oppression, the people stormed the presidential palace in hundreds of thousands on that day.",
        "We need to say especially to the current leaders that people will not come back to Colombo."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kalutara District",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lalith Ellawala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sagara Kariyawasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sagara Kariyawasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "hundreds of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "that day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘‘මහ ලේකම් කිව්වේ මහා බොරුවක්‘‘",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අපි නායකයන්ට පැහැදිලිව කියනවා ඒක මේසෙක වාඩි වෙලා තීන්දු කරන්න ජනාධිපති කව්ද ? අගමැති කවුද? කියලා. එහෙම නැතුව ඡන්දවලට ගිහිල්ලා කෝටි ගණන් නාස්ති කරලා ජනතාව තව තවත් පීඩනයට ලක් කරන්න එපා යැයි කළුතර දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ලලිත් එල්ලාවල මහතා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ලේකම් සාගර කාරියවසම් කියනවා පක්ෂයේ  ඡන්දෙ රනිල් වික්‍රමසිංහට  දෙන්න තීන්දු කළා කියලා සාගර කාරියවම් කියනවා.  එහෙම තීන්දුවක් ගත්තේ නැහැ.",
        "අපි  ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ හදපු අය. ඒ වගේම ඉන්න අය අපි වැඩි දෙනෙක්ගේ මතය වුණේ, ඉදිරිපත් වී ඇති අපේක්ෂකයන්ට කියමු තමන්ගේ ප්‍රතිපත්ති අපි ඉදිරියට ඇවිල්ල කියන්න. ඊට පස්සේ 225 ම තීන්දු කරමු කාටද ඡන්දෙ දෙන්නෙ කවුද ජනාධිපති කරන්නේ කියලා",
        "සාගර කාරියවසම් එදා කරපු දේමයි අදත් කරන්නෙ , ලේකම්තුමාට පැහැදිලිව කියනවා මේ වගේ බොළඳ ,මේ වගේ මෝඩ තීන්දු තීරණ පක්ෂයේ මතය කියලා ජනතාවට දෙන්න එපා කියලා",
        "ඔබතුමාගේ පුද්ගලික මතයක් කියනවා නම් එය පැහැදිලි කරන්න. පක්ෂයේ මතය කියලා දෙන්න එපා, එහෙම වුණොත් අපි පක්ෂයක් හැටියට ලේකම් ගැන තීන්දුවක් ගන්න වෙනවා .මේක මහා බොරුවක් කළේ .",
        "අදත් මෙච්චර රට වැටිලා තිබෙද්දී ඒ වගේ ඔලමොට්ටල වැඩ කරන්න එපා කියලා ලේකම්ට පැහැදිලිව කියනවා.",
        "පක්ෂයක් හැටියට මන්ත්‍රීවරු සියලු දෙනා එකතුවෙලා ලේකම්ට විරුද්ධව අපි තීන්දුවක ගන්නවා.  අද රට වැටිල තියෙන තත්ත්වය පිළිබඳ සියලුම නායකයන් තේරුම් ගන්න ඕන",
        "හැට නම ලක්ෂයක් ඡන්ද ගත්ත ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනතාව විසින්ම පලවා හැරියා. මේක නායකයන් සියලු දෙනාම තේරුම් ගත යුතු දෙයක්.",
        "මේ ජනතාව කොළඹට ආවේ ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ කියපු හින්දවත් පෙරටුගාමීන් කියපු හින්ද වත් නොවේ. ජනතාව ඉන්නේ ලොකු පීඩනයකින්. ඒ පීඩාව දරාගන්න බැරිව තමයි ජනතාව එදා නම වැනි දා ජනාධිපති මන්දිරයට ලක්ෂ ගණනින් කඩා වැදුණේ.",
        "විශේෂයෙන්ම වර්තමාන නායකයන්ට අපි කියන්න ඕන.ජනතාව නැවතත් කොළඹට එන්නේ නැති වැඩපිළිවෙළකට අපි යන්න ඕන."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කළුතර දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලලිත් එල්ලාවල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාගර කාරියවසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාගර කාරියවසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිය දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"பொதுச்செயலாளர் பெரிய பொய் சொன்னார்\"",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தலைவர்களுக்குத் தெளிவாகச் சொல்கிறோம் தலைவர் யார் என்பதை ஒரு மேஜையில் அமர்ந்து முடிவு செய்யுங்கள்? பிரதமர் யார்? அந்த இல்லையேல் தேர்தலுக்குச் சென்று கோடிகளை விரயம் செய்து மக்களை மேலும் அழுத்தத்திற்கு உள்ளாக்காதீர்கள் என களுத்துறை மாவட்ட நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் திரு.லலித் எல்லாவல தெரிவித்தார்.",
        "ரணில் விக்ரமசிங்கவுக்கு வாக்களிக்க ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன தீர்மானித்துள்ளதாக அதன் செயலாளர் சாகர காரியவசம் தெரிவித்துள்ளார். அப்படி எந்த முடிவும் எடுக்கப்படவில்லை.",
        "நாங்கள் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவை உருவாக்கியவர்கள். மேலும் தங்களை முன்னிறுத்திய வேட்பாளர்களை முன் வந்து அவர்களின் கொள்கைகளை எங்களிடம் கூறுங்கள் என்று எங்களில் பெரும்பாலானோர் கருத்து தெரிவித்திருந்தனர். அதன் பிறகு யாருக்கு வாக்களிக்க வேண்டும் என்று முடிவு செய்யலாம்",
        "சாகர காரியவசம் அன்று செய்ததை இன்றும் செய்கின்றார், இது போன்ற அப்பாவித்தனமான முட்டாள்தனமான முடிவுகளை கட்சியின் கருத்தாக மக்களுக்கு வழங்க வேண்டாம் என செயலாளரிடம் தெளிவாக கூறுகிறார்.",
        "உங்களுக்கு தனிப்பட்ட கருத்து இருந்தால் அதை விளக்கவும். கட்சியின் கருத்தை சொல்ல வேண்டாம், அப்படி நடந்தால் செயலாளர் குறித்து கட்சி என்ற ரீதியில் முடிவு எடுக்க வேண்டும்.இது பெரிய பொய்.",
        "இன்றும் நாடு இவ்வளவு வீழ்ந்து கிடக்கும் போது செயலாளரிடம் இது போன்ற ஓலமொட்டு வேலைகளை செய்ய வேண்டாம் என தெளிவாக கூறுகின்றார்.",
        "கட்சி என்ற ரீதியில் அனைத்து உறுப்பினர்களும் இணைந்து செயலாளருக்கு எதிராக தீர்மானம் எடுக்கின்றனர். நாட்டின் இன்றைய நிலையை அனைத்து தலைவர்களும் புரிந்து கொள்ள வேண்டும்",
        "69 இலட்சம் வாக்குகளைப் பெற்ற ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மக்களால் வெளியேற்றப்பட்டார். இதை அனைத்து தலைவர்களும் புரிந்து கொள்ள வேண்டும்.",
        "இந்த மக்கள் கொழும்புக்கு வந்தவர்கள் ஜனதா விமுக்தி பெரமுன சொன்னதாலோ அல்லது முன்னணியினர் சொன்னதாலோ அல்ல. மக்கள் மிகுந்த அழுத்தத்தில் உள்ளனர். அந்த அடக்குமுறையைத் தாங்க முடியாமல் அன்று லட்சக்கணக்கான மக்கள் ஜனாதிபதி மாளிகையை முற்றுகையிட்டனர்.",
        "மக்கள் மீண்டும் கொழும்புக்கு வரமாட்டார்கள் என்பதை தற்போதைய தலைவர்களிடம் குறிப்பாகச் சொல்ல வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "களுத்துறை மாவட்டம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லலித் எல்லாவல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாகர காரியவசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாகர காரியவசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நூறாயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}