{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/வன்னி/மக்களை-மிரட்டும்-கரடி-பலர்-படுகாயம்/72-299812",
  "time_ut": 1657078533,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மக்களை மிரட்டும் கரடி; பலர் படுகாயம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A bear that threatens people; Many were seriously injured",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In the Mannar district, Vatuppithan Madu, Nanatan, Bengali, etc., have seen an increase in bear activity, and many people have been bitten by bears. One of them has been hospitalized with serious injuries.",
        "The wildlife department is unable to catch the bear due to fuel problem.",
        "Victims report that the bear enters residential areas at night and attacks people in the early hours of the morning.",
        "A bear attacked a fisherman who was fishing last Monday night, and the concerned person has been admitted to Mannar Hospital.",
        "Therefore, the public has requested to take action to provide fuel for the wildlife department and take measures to catch the bear.",
        "The movement of the bear in the said area has been recorded on the CCTV camera in the area. (R)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Vatuppithan Madu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nanatan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bengali",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the early hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Mannar Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "CCTV",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මිනිසුන්ට තර්ජනය කරන වලසෙක්; බොහෝ දෙනෙක් බරපතළ තුවාල ලැබූහ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මන්නාරම දිස්ත්‍රික්කයේ වතුපිතාන් මඩු, නානටන්, බෙංගාලි ආදී ප්‍රදේශවල වලසුන්ගේ ක්‍රියාකාරකම් ඉහළ ගොස් ඇති අතර, බොහෝ දෙනෙකුට වලසුන් දෂ්ට කර ඇත. ඉන් එක් අයෙක් බරපතල තුවාල ලබා රෝහල් ගත කර ඇත.",
        "ඉන්ධන ගැටලුවක් හේතුවෙන් වලසා අල්ලා ගැනීමට වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුවට නොහැකි වී තිබෙනවා.",
        "වින්දිතයන් පවසන්නේ රාත්‍රී කාලයේ මෙම වලසා ජනාකීර්ණ ප්‍රදේශවලට ඇතුළු වී අලුයම මිනිසුන්ට පහර දෙන බවයි.",
        "පසුගිය සඳුදා රාත්‍රියේ මසුන් ඇල්ලීමේ යෙදී සිටි ධීවරයෙකුට වලසෙකු පහර දී ඇති අතර, අදාළ පුද්ගලයා මන්නාරම රෝහලට ඇතුළත් කර තිබෙනවා.",
        "එබැවින් වනජීවී දෙපාර්තමේන්තුවට අවශ්‍ය ඉන්ධන ලබාදීමට කටයුතු කර වලසා ඇල්ලීමට පියවර ගන්නා ලෙසයි මහජනතාව ඉල්ලා සිටින්නේ.",
        "එම ප්‍රදේශයේ වලසා ගමන් කරන ආකාරය ප්‍රදේශයේ CCTV කැමරාවේ සටහන්ව තිබෙනවා. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "වතුප්පිතං මඩු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නානාටන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෙංගාලි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මුල් පැය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සීසීටීවී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மக்களை மிரட்டும் கரடி; பலர் படுகாயம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "மன்னார் மாவட்டத்தில் உள்ள  வட்டுப்பித்தான் மடு, நானாட்டான், வங்காலை போன்ற பகுதிகளில் கரடியின் அட்டகாசம் அதிகரித்துள்ள நிலையில், பலர் கரடி கடிக்கு இலக்காகியுள்ளனர். அதில் ஒருவர் பலத்த காயங்களுடன் வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "வனஜீவராசிகள் திணைக்களத்தினர் எரிபொருள் பிரச்சனை காரணமாக கரடியை பிடிக்க முடியாத நிலை காணப்படுகின்றது.",
        "இரவு நேரங்களில் கரடி மக்கள் வசிக்கும் பகுதிகளுக்குள் நுழைவதாகவும், அதிகாலை நேரங்களில்   மக்களை தாக்குவதாகவும் பாதிக்கப்பட்ட மக்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "கடந்த திங்கட்கிழமை இரவு  மீன் பிடியில் ஈடுபட்ட மீனவரை கரடி தாக்கிய நிலையில்,குறித்த நபர் மன்னார் வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "எனவே வனஜீவராசிகள் திணைக்களத்தினருக்கான எரிபொருளை வழங்குவதற்கான நடவடிக்கை மேற்கொண்டு கரடியை பிடிப்பதற்கான நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்ளுமாறு பொதுமக்கள் கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர்.",
        "குறித்த பகுதியில் கரடியின் நடமாட்டம் அப்பகுதியில் உள்ள CCTV கெமராவில் பதிவாகி உள்ளது. (R)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வடுப்பித்தான் மது",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நானாடன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெங்காலி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "அதிகாலை நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மன்னார் வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மறைகாணி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}