{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/சைபர்-தளத்திலும்-யுத்தம்-நிகழலாம்-ஜனாதிபதி-ரணில்/175-303014",
  "time_ut": 1661454491,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சைபர் தளத்திலும் யுத்தம் நிகழலாம்: ஜனாதிபதி ரணில்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "War can happen in cyber space too: President Ranil",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In the future war may take place not only on land, air and sea but also in cyber space. Therefore, President Ranil Wickremesinghe has said that our soldiers should have the necessary knowledge for such a technical war.",
        "Pointing out that discipline, training and knowledge are necessary to build a successful army, the President said that the Sir John Kothalawala Defense University is already fulfilling all these things.",
        "President Ranil Wickremesinghe said the above yesterday afternoon (25) when he attended the presentation ceremony of President's Color and University Color to General Sir John Kothalawala Defense University.",
        "The President noted that this university is not limited to the military and civilian students from countries with fewer universities are also enrolled in it. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "John Kothalawala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Color",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "John Kothalawala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සයිබර් අවකාශයේත් යුද්ධයක් ඇති විය හැකියි – ජනපති රනිල්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අනාගතයේදී ගොඩබිම, ගුවනේ, මුහුදේ පමණක් නොව සයිබර් අවකාශයේ ද යුද්ධයක් ඇති විය හැකියි. එබැවින් එවැනි තාක්ෂණික යුද්ධයකට අවශ්‍ය දැනුම අපේ සෙබළුන්ට තිබිය යුතු බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පවසා තිබේ.",
        "සාර්ථක හමුදාවක් ගොඩනැගීමට විනය, පුහුණුව සහ දැනුම අවශ්‍ය බව පෙන්වා දුන් ජනාධිපතිතුමා, ශ්‍රීමත් ජෝන් කොතලාවල ආරක්ෂක විශ්වවිද්‍යාලය මේ වන විටත් ඒ සියල්ල ඉටු කරමින් සිටින බව පැවසීය.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මේ බව පැවසුවේ ඊයේ (25) පස්වරුවේ ජෙනරාල් ශ්‍රීමත් ජෝන් කොතලාවල ආරක්ෂක විශ්වවිද්‍යාලයට ජනාධිපති වර්ණය සහ විශ්වවිද්‍යාල වර්ණය ප්‍රදානය කිරීමේ උත්සවයට සහභාගි වූ අවස්ථාවේදීය.",
        "මෙම විශ්වවිද්‍යාලය යුද හමුදාවට පමණක් සීමා නොවන බවත් විශ්වවිද්‍යාල අඩු රටවල සිවිල් සිසුන් ද ඇතුළත් කර ගන්නා බවත් ජනාධිපතිතුමා සඳහන් කළේය. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝන් කොතලාවල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහවල්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වර්ණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කොතලාවල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சைபர் தளத்திலும் யுத்தம் நிகழலாம்: ஜனாதிபதி ரணில்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "எதிர்காலத்தில் தரை, வான், கடல் மாத்திரமன்றி சைபர் தளத்திலும் யுத்தம் நிகழலாம். எனவே எமது வீரர்கள் அவ்வாறான தொழில்நுட்ப யுத்தத்துக்குத் தேவையான அறிவைப் பெற்றிருக்க வேண்டும் என ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "வெற்றிகரமான இராணுவத்தை உருவாக்க ஒழுக்கம், பயிற்சி, அறிவு ஆகியன அவசியம் என சுட்டிக்காட்டிய ஜனாதிபதி, சேர் ஜோன் கொத்தலாவல பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகம் ஏற்கனவே இந்த விடயங்கள் அனைத்தையும் நிறைவேற்றி வருவதாகவும் தெரிவித்தார்.",
        "ஜெனரல் சேர் ஜோன் கொத்தலாவல பாதுகாப்புப் பல்கலைக்கழகத்திற்கு ஜனாதிபதி வர்ணம் மற்றும் பல்கலைக்கழக வர்ணம் வழங்கும் நிகழ்வில் நேற்று (25) பிற்பகல் கலந்துகொண்டபோதே ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "இந்தப் பல்கலைக்கழகமானது, இராணுவத்தினருக்கு மட்டும் மட்டுப்படுத்தப்பட்டதல்ல என்றும், பல்கலைக்கழகங்கள் குறைவாக உள்ள நாடுகளின் சிவில் மாணவர்களும் அதில் உள்ளீர்க்கப்பட்டுள்ளதாகவும் ஜனாதிபதி குறிப்பிட்டுள்ளார். (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜோன் கொத்தலாவல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நிறம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜோன் கொத்தலாவல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}