{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/30/health-tus-on-strike-over-transport-issues/",
  "time_ut": 1656564180,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Health TUs on strike over transport issues",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Health TUs on strike over transport issues",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Several health trade unions, including public health inspectors, are engaged in trade union action for the second day citing transportation difficulties to report to work.",
        "Public Health Inspectors, Midwives , ECG and EEG technicians, Association of the Medical Laboratory and Public Health Laboratory, Association of Dentists and the Association of Pharmacists are engaging in this trade union action."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Midwives",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ECG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EEG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Association of the Medical Laboratory and Public Health Laboratory",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Association of Dentists",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Association of Pharmacists",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රවාහන ගැටළු මුල්කර ගනිමින් සෞඛ්‍ය TU වර්ජනයක",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); සේවයට වාර්තා කිරීමට ප්‍රවාහන අපහසුතා පවසමින් මහජන සෞඛ්‍ය පරීක්ෂකවරුන් ඇතුළු සෞඛ්‍ය වෘත්තීය සමිති කිහිපයක් දෙවන දිනටත් වෘත්තීය ක්‍රියාමාර්ගයක නිරත වනවා.",
        "මහජන සෞඛ්‍ය පරීක්ෂකවරුන්, පවුල් සෞඛ්‍ය සේවිකාවන්, ECG සහ EEG කාර්මික ශිල්පීන්, වෛද්‍ය රසායනාගාර හා මහජන සෞඛ්‍ය රසායනාගාරයේ සංගමය, දන්ත වෛද්‍යවරුන්ගේ සංගමය සහ ඖෂධවේදීන්ගේ සංගමය මෙම වෘත්තීය ක්‍රියාමාර්ගයේ නිරත වනවා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වින්නඹු මාතාවන්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඊ.සී.ජී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EEG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෛද්‍ය රසායනාගාරයේ සහ මහජන සෞඛ්‍ය රසායනාගාරයේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දන්ත වෛද්යවරුන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඖෂධවේදීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போக்குவரத்து பிரச்சினைகள் தொடர்பாக சுகாதார TUக்கள் வேலைநிறுத்தத்தில் ஈடுபட்டுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பணிக்கு வருவதற்கு போக்குவரத்து சிரமங்களை காரணம் காட்டி பொது சுகாதார பரிசோதகர்கள் உட்பட பல சுகாதார தொழிற்சங்கங்கள் இரண்டாவது நாளாக தொழிற்சங்க நடவடிக்கையில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.",
        "பொது சுகாதார பரிசோதகர்கள், மருத்துவச்சிகள், ஈசிஜி மற்றும் இஇஜி தொழில்நுட்ப வல்லுநர்கள், மருத்துவ ஆய்வகம் மற்றும் பொது சுகாதார ஆய்வகம், பல் மருத்துவர்கள் சங்கம் மற்றும் மருந்தாளுநர்கள் சங்கம் ஆகியோர் இந்த தொழிற்சங்க நடவடிக்கையில் ஈடுபட்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மருத்துவச்சிகள்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஈசிஜி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EEG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மருத்துவ ஆய்வகம் மற்றும் பொது சுகாதார ஆய்வகத்தின் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல் மருத்துவர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மருந்தாளுனர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}