{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/picture_story/හාල්-ගිනි-ගාණට-යද්දී-PMBයේ-රු--ලක්ෂ-ගණනක-වී-මනම්පිටියේදී-දිරයි---කෘෂි-ඇමතිගේ-අවධානයට/10-396887",
  "time_ut": 1662349708,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "හාල් ගිනි ගාණට යද්දී PMBයේ රු. ලක්ෂ ගණනක වී මනම්පිටියේදී දිරයි - කෘෂි ඇමතිගේ අවධානයට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "While rice was burning, PMB's Rs. Lakhs of paddy is rotting in Manampitiya - Agriculture Minister's attention",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Farmers and representatives of farmers' organizations in the area say that a large stock of rice bought from farmers in the 2015 spring season is rotting and being destroyed in a paddy warehouse in Aralagangwila, Polonnaruwa, which belongs to the Paddy Marketing Board.",
        "Farmers allege that rice has been purchased from the rice marketing board only once in one of the two warehouses of the Aralagangwila paddy marketing board built at a cost of 100 lakh rupees.",
        "The former secretary of the business committee of Mahaweli B zone said that the seats of the roofs of the storage complex were damaged and broken, and hundreds of thousands of kilos of paddy had rotted and destroyed due to the water that fell in during the rainy season. Mr. Sarath Rajapaksa mentioned.",
        "Mr. Sarath Rajapaksa added that one of the warehouses has been damaged by wild elephants and vandals have tried to remove the plates from the warehouse, and he has requested the relevant authorities to save this national resource and prepare the warehouses to buy rice from the farmers of Mahaweli B Zone, Vijayabapura Division this year. said.",
        "If these two warehouse complexes worth 100 lakhs built by the government at the expense of public money are not utilized, then some other industry should be started.",
        "The representatives of farmers' organizations in Mahaweli B region also called for the immediate attention of the minister and to start a program to take advantage of it.",
        "When we asked Mr. Nimal Ekanayake, the Polonnaru District Manager of the Paddy Marketing Board, about these two decaying paddy storage complexes and the decomposing paddy stock, he said that the storage complex is in the custody of the Ampara Manager of the Paddy Marketing Board.",
        "Accordingly, in a telephone inquiry with Mr. Shanta Kumara, the Ampara District Manager of the Rice Marketing Board, he mentioned that it is a stock of waste rice that is rotting in this way. Mr. Shanta Kumara said that those removed from the wheat bags are in M's warehouse, and the waste wheat should be given through a committee during the release. Mr. Shanta Kumara also said that due to lack of service in the Polonnaruwa district of the Marketing Board, Ampara employees were used to purchase rice from Aralagangwila rice warehouse in one season.",
        "Mr. Shanta Kumara also said that as soon as the money is received from the Paddy Marketing Board, the Polonnaruwa offices will buy the farmers' paddy crops for the warehouse."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Manampitiya - Agriculture Minister's",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the 2015 spring",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aralagangwila",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Polonnaruwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Farmers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Aralagangwila",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahaweli B zone",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "hundreds of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sarath Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sarath Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mahaweli B Zone",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vijayabapura Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahaweli",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal Ekanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Polonnaru",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shanta Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Rice Marketing Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shanta Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shanta Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Polonnaruwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Marketing Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ampara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aralagangwila",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shanta Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Polonnaruwa",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හාල් ගිනි ගාණට යද්දී PMBයේ රු. ලක්ෂ ගණනක වී මනම්පිටියේදී දිරයි - කෘෂි ඇමතිගේ අවධානයට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වී අලෙවි මණ්ඩලයට අයත් පොලොන්නරුව අරලගංවිල වී ගබඩාවක 2015 යල කන්නයේ ගොවීන්ගෙන් මිලට ගත් විශාල වී තොගයක් දිරාපත්වෙමින් විනාශ වන බව ප්‍රදේශයේ ගොවින් හා ගොවි සංවිධාන නියෝජිතයන් පවසති.",
        "රුපියල් ලක්ෂ 100ක වියදමින් ඉදි කරන ලද අරලගංවිල වී අලෙවි මණ්ඩලයේ ගබඩා දෙකෙන් එකකට වී අලෙවි මණ්ඩලයෙන් වී ලබාගෙන ඇත්තේ එක් වතාවක් පමණක් බවත්, මීට වසර තුනකට ඉහතදී ඉදිකරන ලද අනිත් ගබඩාව මෙතෙක් විවෘත කර නොමැති අතර ඊට මෙතෙක් වී මිලදි ගැනීමක් සිදුව නොමැති බවද ගොවීන් චෝදනා කරති.",
        "එම ගබඩා සංකීර්ණයේ වහලවල් වල සීට් විනාශ වී කැඩී ඇති ස්ථාන වලින් වර්ෂා කාලවලදී ඇතුලට වැටුණු ජලයට වී කිලෝ ලක්ෂ ගානක් කිසිදු ප්‍රයෝජනයක් ගත නොහැකිව, දිරාපත් වී විනාශ වී ඇති බවත්,  ඒවා 2015 යල කන්නයේ ගොවීන්ගෙන් මිලට ගත් වී තොග බවද මහවැලි බී කලාපයේ  ව්‍යාපාර කමිටුවේ හිටපු ලේකම් සරත් රාජපක්ෂ මහතා සඳහන් කළේය.",
        "එක් ගබඩාවකට වන අලින් විසින් හානිකර ඇති අතර, සොරසතුරන් විසින් ගබඩාවේ තහඩු ගැලවීමට උත්සාහ දරා ඇති බවත්, මෙම ජාතික සම්පත් රැකගෙන මෙවර යල කන්නයේ මහවැලි බී කලාපය විජයබාපුර කොට්ඨාසයේ ගොවීන්ගේ වී මිලට ගැනීමට එම ගබඩා සූදානම් කරන ලෙසද අදාළ බලධාරින් තමා ඉල්ලා සිටින බව සරත් රාජපක්ෂ මහතා වැඩිදුරටත් කීවේය.",
        "මහජන මුදල් වැය කරමින් රජය මගින් ඉදිකරන ලද ලක්ෂ සීයක් වටිනා මෙම ගබඩා සංකීර්ණ දෙක ප්‍රයෝජනයට නොගන්නේනම් වෙනත් කර්මාන්තයක් හෝ ආරම්භ කරන ලෙසත්, මේ පිළිබඳව ජනාධිපතිවරයාගෙත්, අගමැතිවරයාමෙන්ම කෘෂිකර්ම",
        "අමාත්‍යවරයාගේ කඩිනම් අවධානය යොමු කර එය ප්‍රයෝජන ගැනීමේ වැඩපිළිවෙළක් ආරම්භ කරන ලෙසද මහවැලි බී කලාපයේ ගොවි සංවිධාන නියෝජිතයින් ඉල්ලා සිටියහ.",
        "අප මෙම විනාශ වී යන වී ගබඩා සංකීර්ණ දෙකත්, දිරාපත් වන වී තොග පිළිබඳව වී අලෙවි මණ්ඩලයේ පොළොන්නරු දිස්ත්‍රික් කළමනාකාර නිමල් ඒකනායක මහතාගෙන් දුරකථනයකින් කළ විමසීම්කදී ඔහු පැවසුවේ එම ගබඩා සංකීර්ණ වී අලෙවි මණ්ඩලයේ අම්පාර කළමනාකාරවරයාගේ භාරයේ පවතින බවයි.",
        "ඒ අනුව අප වී අලෙවි මණ්ඩලයේ අම්පාර දිස්ත්‍රික් කළමනාකාර ශාන්ත කුමාර මහතාගෙන් දුරකථනයෙන් කළ විමසීමකදී ඔහු සඳහන් කළේ එලෙස දිරාපත් වන්නේ අබලි වී තොගයක් බවයි. වී බෑග් වලින් ඉවත් වූ ඒවා එම් ගබඩාවේ තිබෙන බවත්, එම අබිලි වී නිකුත් කිරීමේදී කමිටුවක් හරහා ලබාදිය යුතු බවද ශාන්ත කුමාර මහතා කීය. අලෙවි මණ්ඩල‍යේ පොලොන්නරුව දිස්ත්‍රික්කයේ සේවයකින් හිඟ නිසා අරලගංවිල වී ගබඩාවට වී මිලදී ගැනීම එක් කන්නයකදි අම්පාර සේවකයින් යොදවා සිදුකර බවද ශාන්ත කුමාර මහතා කීවේය.",
        "වී අලෙවි මණ්ඩලයෙන් මුදල් ලැබුණ විගස  පොලොන්නරුව කාර්යාල මගින් එම ගබඩාවට ගොවීන්ගේ වී අස්වනු මිලදී ගනු ඇතැයිද ශාන්ත කුමාර මහතා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මනම්පිටිය - කෘෂිකර්ම අමාත්‍යවරයාගේ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2015 වසන්තය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරලගංවිල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොළොන්නරුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගොවීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අරලගංවිල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහවැලි බී කලාපය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිය දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සරත් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සරත් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහවැලි බී කලාපය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජයබාපුර කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහවැලි",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිමල් ඒකනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොළොන්නරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශාන්ත කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සහල් අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශාන්ත කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශාන්ත කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොළොන්නරුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අම්පාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අරලගංවිල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක් කන්නයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශාන්ත කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොළොන්නරුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரிசி எரியும் போது, ​​PMB இன் ரூ. மனம்பிட்டியில் லட்சக்கணக்கான நெல் அழுகுகிறது - விவசாய அமைச்சர் கவனத்திற்கு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபைக்கு சொந்தமான பொலன்னறுவை அரலகங்வில பகுதியில் உள்ள நெல் களஞ்சியசாலையில் 2015 ஆம் ஆண்டு வசந்த காலத்தில் விவசாயிகளிடம் இருந்து கொள்வனவு செய்யப்பட்ட பெருந்தொகையான அரிசி அழுகி நாசமாகி வருவதாக அப்பகுதி விவசாயிகள் மற்றும் விவசாய அமைப்புக்களின் பிரதிநிதிகள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "100 இலட்சம் ரூபா செலவில் நிர்மாணிக்கப்பட்ட அரலகங்வில நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபையின் இரண்டு களஞ்சியசாலைகளில் ஒன்றில் ஒரு தடவை மாத்திரம் அரிசி சந்தைப்படுத்தல் சபையிடமிருந்து அரிசி கொள்வனவு செய்யப்பட்டுள்ளதாக விவசாயிகள் குற்றம் சுமத்துகின்றனர்.",
        "மழைக்காலத்தில் பெய்த நீரால் களஞ்சியசாலையின் மேற்கூரைகளின் ஆசனங்கள் சேதமடைந்து உடைந்துள்ளதுடன் இலட்சக்கணக்கான கிலோ நெல் அழுகி நாசமடைந்துள்ளதாக மகாவலி பி வலயத்தின் வர்த்தகக் குழுவின் முன்னாள் செயலாளர் தெரிவித்தார். . திரு.சரத் ராஜபக்ஷ குறிப்பிட்டார்.",
        "காட்டு யானைகளினால் களஞ்சியசாலை ஒன்று சேதமடைந்துள்ளதுடன், களஞ்சியசாலையில் இருந்த தட்டுகளை அகற்றுவதற்கு கொள்ளையர்கள் முயற்சித்துள்ளதாகவும், இந்த தேசிய வளத்தை காப்பாற்றி விவசாயிகளிடம் இருந்து அரிசியை கொள்வனவு செய்வதற்கு களஞ்சியசாலைகளை தயார்படுத்துமாறு உரிய அதிகாரிகளிடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளதாக சரத் ராஜபக்ஷ மேலும் தெரிவித்தார். இந்த ஆண்டு மகாவலி பி வலயத்தின் விஜயபாபுர பிரிவு.",
        "100 லட்சம் மதிப்பில் அரசு பொதுப் பணத்தைச் செலவழித்து கட்டிய இந்த இரண்டு கிடங்கு வளாகங்களும் பயன்படுத்தப்படாவிட்டால், வேறு ஏதாவது தொழில் தொடங்க வேண்டும்.",
        "மகாவலி பி பிராந்தியத்தில் உள்ள விவசாய அமைப்புக்களின் பிரதிநிதிகளும் அமைச்சரின் உடனடி கவனம் செலுத்தி அதனைப் பயன்படுத்திக் கொள்வதற்கான வேலைத்திட்டத்தை ஆரம்பிக்குமாறும் கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர்.",
        "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபையின் பொலன்னறு மாவட்ட முகாமையாளர் திரு.நிமல் ஏகநாயக்கவிடம் இந்த இரு நெல் களஞ்சியசாலைகள் மற்றும் அழுகிய நெல் இருப்புக்கள் தொடர்பில் கேட்டபோது, ​​நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபையின் அம்பாறை முகாமையாளரின் பாதுகாப்பில் இந்தக் களஞ்சிய வளாகம் இருப்பதாக தெரிவித்தார். .",
        "இதன்படி, அரிசி விற்பனைச் சபையின் அம்பாறை மாவட்ட முகாமையாளர் திரு.சாந்த குமாரவிடம் தொலைபேசி மூலம் வினவியபோது, ​​இவ்வாறு அழுகும் கழிவு அரிசி கையிருப்பு என குறிப்பிட்டார். கோதுமைப் பைகளில் இருந்து அகற்றப்பட்டவை எம் களஞ்சியசாலையில் உள்ளதாகவும், கழிவு கோதுமை வெளியீட்டின் போது குழு ஒன்றின் ஊடாக வழங்கப்பட வேண்டுமெனவும் திரு.சாந்த குமார தெரிவித்தார். சந்தைப்படுத்தல் சபையின் பொலன்னறுவை மாவட்டத்தில் சேவையின்மை காரணமாக அம்பாறை ஊழியர்கள் ஒரு பருவத்தில் அரலகங்வில அரிசி களஞ்சியசாலையில் இருந்து அரிசி கொள்வனவு செய்ய பயன்படுத்தப்பட்டதாகவும் திரு.சாந்த குமார தெரிவித்தார்.",
        "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபையிடமிருந்து பணம் கிடைத்தவுடன் பொலன்னறுவை அலுவலகங்கள் விவசாயிகளின் நெற்பயிர்களை களஞ்சியசாலைக்கு கொள்வனவு செய்யும் எனவும் திரு.சாந்த குமார மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மனம்பிட்டிய - விவசாய அமைச்சர்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2015 வசந்த காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரலகங்வில",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறுவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவசாயிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரலகங்வில",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகாவலி B வலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நூறாயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சரத் ​​ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சரத் ​​ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மகாவலி பி வலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜயபாபுரா பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகாவலி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிமல் ஏக்கநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாந்த குமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரிசி சந்தைப்படுத்தல் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாந்த குமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாந்த குமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறுவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சந்தைப்படுத்தல் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அம்பாறை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரலகங்வில",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு பருவம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாந்த குமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறுவை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}