{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132659",
  "time_ut": 1659340141,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "புதுக்குடியிருப்பு பிரதேச பிரதேச செயலக உத்தியோகத்தர்கள் சுகயீன விடுப்பு போராட்டம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Pudukudiripu Division Divisional Secretariat Officers Health Leave Strike",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Pudukudiripu Divisional Secretariat staff on Monday 01st Sukaina said that taking the minimum amount of fuel that was kept safe for essential purposes from Mullaitivu Pudukudiripu Divisional Secretariat and posting on social networking sites that the police and some regional youths have seized ganja or drugs is not only unnecessary but also a planned act of humiliation to our divisional secretariat and officials. They are engaged in a leave strike.",
        "In this way, the employees of the Divisional Secretariat, who are involved in the health leave protest, commented,",
        "In this time of economic crisis, there are more power cuts, so it is not a big crime to buy 50 liters of diesel in advance for the needs of the generator.",
        "Since the storage room is prone to rats and the bathroom is the least heated area, it is normal to store fuel in the bathroom, but this is not fuel hoarding. In any case keeping a minimum quantity of oil for the use of a kerosene water-cooling machine can be considered an offence.",
        "All these fuels are found in minimum quantity in our Divisional Secretariat for essential needs.",
        "Therefore, considering only the speech of a few people, which is not fair in any way, the said action taken by the officer in charge of Pudukudiripu Police Station has caused mental distress to the Divisional Secretary and all the divisional secretariat officers, in order to protest against the said action, we would like to inform you that on Monday 01st, all the officers will be participating in the healthy leave protest.",
        "It is noteworthy that Pudukudiripu Divisional Secretariat and Divisional Secretary's residence were raided by Pudukudiripu police and some regional youths on the night of 30th and a small amount of fuel was recovered."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Pudukudiripu Division Divisional Secretariat Officers Health",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Pudukudiripu Divisional Secretariat",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sukaina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu Pudukudiripu",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Divisional Secretariat",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Divisional Secretariat",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pudukudiripu Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Divisional",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday 01st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pudukudiripu Divisional Secretariat",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Divisional",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pudukudiripu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the night of 30th",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පුදුකුඩිරිප්පු කොට්ඨාශ ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලයේ සෞඛ්‍ය නිලධාරීන්ගේ වැඩවර්ජනය",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "මුලතිව් පුදුකුඩිරිප්පු ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලයෙන් අත්‍යාවශ්‍ය කටයුතු සඳහා සුරක්‍ෂිතව තබා ඇති අවම ඉන්ධන ප්‍රමාණය ලබාගෙන පොලිසිය සහ ප්‍රාදේශීය තරුණයන් පිරිසක් ගංජා හෝ මත්ද්‍රව්‍ය ඇල්ලූ බවට සමාජ ජාල වෙබ් අඩවිවල පළ කිරීම අනවශ්‍ය දෙයක් පමණක් නොවන බව පුදුකුඩිරිප්පු ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාල කාර්ය මණ්ඩලය සඳුදා 01 වැනිදා සුකයිනා පැවැසීය. නමුත් සැලසුම් සහගතව අපේ ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලයට සහ නිලධාරීන්ට අවමන් කිරීමේ ක්‍රියාවක්.ඔවුන් නිවාඩු වර්ජනයක නිරත වෙනවා.",
        "මේ ආකාරයෙන් සෞඛ්‍ය නිවාඩු විරෝධතාවයේ නිරත ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාල සේවකයෝ අදහස් දැක්වූහ.",
        "මේ ආර්ථික අර්බුදකාරී කාලයේ විදුලිය කප්පාදුව වැඩි නිසා ජෙනරේටරයේ අවශ්‍යතා සඳහා ඩීසල් ලීටර් 50ක් කල්තියා ගැනීම මහා අපරාධයක් නොවේ.",
        "ගබඩා කාමරය මීයන් ගැවසෙන නිසා සහ නානකාමරය අවම රත් වූ ප්‍රදේශය වන බැවින් නාන කාමරයේ ඉන්ධන ගබඩා කිරීම සාමාන්‍ය දෙයක් වන නමුත් මෙය ඉන්ධන රැස් කිරීමක් නොවේ. ඕනෑම අවස්ථාවක භූමිතෙල් ජල සිසිලන යන්ත්‍රයක් භාවිතය සඳහා අවම තෙල් ප්‍රමාණයක් තබා ගැනීම වරදක් ලෙස සැලකිය හැකිය.",
        "මේ සියලු ඉන්ධන අත්‍යාවශ්‍ය අවශ්‍යතා සඳහා අපේ ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලයේ අවම ප්‍රමාණයෙන් සොයා ගැනේ.",
        "එබැවින් කිසිඳු අයුරකින් සාධාරණ නොවන කිහිප දෙනෙකුගේ කතාව පමණක් සලකා බලා පුදුකුඩිරිප්පු පොලිස් ස්ථානය භාර නිලධාරියාගේ ඉහත කී ක්‍රියාව ප්‍රාදේශීය ලේකම්වරයා ඇතුළු ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලයේ සියලුම නිලධාරීන් මානසික පීඩාවට පත් කර ඇත. එම ක්‍රියාවට විරෝධය පළ කරමින් ලබන සඳුදා 01 වැනිදා සියලුම නිලධාරීන් සෞඛ්‍ය සම්පන්න නිවාඩු විරෝධතාවයට සහභාගි වන බව දන්වා සිටිමු.",
        "පුදුකුඩිරිප්පු ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලය සහ ප්‍රාදේශීය ලේකම්වරයාගේ නිවස 30 වැනිදා රාත්‍රියේ පුදුකුඩිරිප්පු පොලිසිය සහ ප්‍රාදේශීය තරුණයන් කිහිප දෙනෙකු විසින් වටලා සුළු ඉන්ධන ප්‍රමාණයක් සොයා ගැනීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පුදුකුඩිරිප්පු කොට්ඨාශ ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලයේ සෞඛ්‍ය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පුදුකුඩිරිප්පු ප්‍රාදේශීය ලේකම් කොට්ඨාසය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sukaina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් පුදුකුඩිරිපු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුදුකුඩිරිප්පු පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොට්ඨාශ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "01 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුදුකුඩිරිප්පු ප්‍රාදේශීය ලේකම් කොට්ඨාසය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොට්ඨාශ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුදුකුඩිරිපු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30 රාත්‍රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதுக்குடியிருப்பு பிரதேச பிரதேச செயலக உத்தியோகத்தர்கள் சுகயீன விடுப்பு போராட்டம்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "முல்லைத்தீவு புதுக்குடியிருப்பு பிரதேச செயலகத்தில் இருந்து அத்தியாவசிய நோக்கத்திற்காக பாதுகாப்பான முறையில் வைக்கப்பட்டிருந்த மிகக்குறைந்த அளவிலான எரிபொருட்களை எடுத்து பொலிஸாரும் சில பிரதேச இளையோரும்  கஞ்சா அல்லது போதை வஸ்த்துக்களை பிடித்தது போன்று செய்திகளை வெளியிட்டும் சமூகவலைத்தளங்களில் பதிவிடுவது தேவையற்ற விடயம் மட்டுமல்லாது எமது பிரதேச செயலகத்தினையும், உத்தியோகத்தர்களையும் திட்டமிட்டு அவமானப்படுத்தும் செயலாகவே காணப்படுவதாக தெரிவித்து புதுக்குடியிருப்பு பிரதேச செயலக ஊழியர்கள் 01 ஆம் திகதி திங்கட்கிழமை சுகயீன விடுப்பு போராட்டத்தில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.",
        "இவ்வாறு சுகயீன விடுப்பு போராட்டத்தில் ஈடுபட்டுள்ள பிரதேச செயலக ஊழியர்கள் கருத்து தெரிவிக்கையில் ,",
        "இப் பொருளாதார நெருக்கடி மிகுந்த இக்காலத்தில் மின்வெட்டு நேரம் அதிகமாக காணப்படுவதால் மின்பிறப்பாக்கியின் தேவைக்காக குறித்த 50 லீற்றர் டீசலினை முன்னேற்பாடாக கொள்வனவு செய்து வைத்திருத்தல் பாரிய குற்றமில்லை.",
        "களஞ்சிய அறையில் எலியின் பாதிப்பு அதிகமாக காணப்படுவதனாலும் வெப்பம் குறைவான பகுதியாக குளியலறை காணப்படுவதனாலும்  எரிபொருளினை குளியலறையில் வைப்பதென்பது இயல்பான விடயமே தவிர  இது எரிபொருளினை பதுக்கும் நடவடிக்கை இல்லை. மண்ணெண்ணெய் நீர்இறைக்கும் இயந்திர பாவனைக்காக மிகக்குறைந்தளவிலான எண்ணெய் வைத்திப்பது எந்தவகையில் குற்றமாக கருதமுடியும்.",
        "இவ் எரிபொருட்கள் அனைத்தும்  அத்தியாவசிய தேவைக்கு எமது பிரதேச செயலகத்தில் மிகக்குறைந்த அளவிலேயே காணப்பட்டுள்ளது.",
        "எனவே எந்த வகையிலும் நியாயமில்லாத ஒருசிலரின் பேச்சை மட்டும் கருத்தில்  கொண்டு புதுக்குடியிருப்பு பொலிஸ் நிலைய பொறுப்பதிகாரியினால்  மேற்கொண்ட குறித்த செயலானது பிரதேச செயலாளர், அனைத்து பிரதேச செயலக உத்தியோகத்தர்கள், அனைவருக்கும் மன உளைச்சலை ஏற்படுத்தி உள்ளதன் காரணமாக குறித்த செயலிற்கு எதிர்ப்பினை தெரிவிக்கும் பொருட்டு  01 ஆம் திகதி திங்கட்கிழமை அன்று அனைத்து உத்தியோகத்தர்களும் சுகயீன விடுப்பு போராட்டத்தில் ஈடுபடஉள்ளோம் என்பதை தெரிவித்துக்கொள்கின்றோம்.",
        "30 ஆம் திகதி இரவு புதுக்குடியிருப்பு பிரதேச செயலகத்தையும் பிரதேச செயலரின் வதிவிடத்தையும் புதுக்குடியிருப்பு பொலிஸாரும் பிரதேச இளைஞர்கள் சிலரும் சேர்ந்து சோதனையிட்டு சிறிய அளவிலான தொகை எரிபொருட்களை மீட்டிருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "புதுக்குடியிருப்பு பிரதேச செயலக உத்தியோகத்தர்கள் சுகாதாரம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "புதுக்குடியிருப்பு பிரதேச செயலகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sukaina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு புதுக்குடியிருப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரதேச செயலகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பிரதேச செயலகம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதுக்குடியிருப்பு காவல் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை 01",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதுக்குடியிருப்பு பிரதேச செயலகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதுக்குடியிருப்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "30 ஆம் தேதி இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}