{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/හර්ෂගේ-’’කපුටු’’කතාවට-ඩයනාගෙන්-’’කපුටු’’උත්තරයක්/1-619122",
  "time_ut": 1662024000,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "හර්ෂගේ ’’කපුටු’’කතාවට ඩයනාගෙන් ’’කපුටු’’උත්තරයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A \"crow\" answer from Diana to Harsha's \"crow\" story",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The appointed MP Diana Gamage said in the Parliament that Samagi Jana Balawega has also laid eggs in the crow's nest.",
        "Mrs. Diana Gamage said that MP Harsha de Silva told a story about the eggs being laid in the crow's nest in the Parliament and said that she laughed when she heard that story.",
        "Mrs. Diana Gamage said that what Samagi Jana Balawega has done is to come to \"my nest\" and lay eggs, so don't attack your leader by saying that you should not lay eggs in the crow's nest.",
        "Samagi Jana Balawega's Colombo District Councilor Dr. Harsha De Silva while addressing the Parliament said yesterday that \"Ranil's economic policy is like a chick in a nest\"."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Diana to Harsha's",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Diana Gamage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balawega",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Diana Gamage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Diana Gamage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balawega",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jana Balawega's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo District",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Harsha De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හර්ෂගේ ’’කපුටු’’කතාවට ඩයනාගෙන් ’’කපුටු’’උත්තරයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "සමගි ජන බලවේගයත් කර තිබෙන්නේ කපුටු කූඩුවේ බිත්තර දැමීම යැයි පත්කළ මන්ත්‍රිනී  ඩයනා ගමගේ මහත්මිය පාර්ලිමේන්තුවේ දී පැවසුවාය.",
        "කපුටු කූඩුවේ බිත්තර දැමූ කතාවක් හර්ෂ ද සිල්වා මන්ත්‍රීවරයා පාර්ලිමේන්තුවේ දී පැවසූ බව කී ඩයනා ගමගේ මහත්මිය ඒ කතාව ඇසුණු විට තමාට හිනා ගිය බව ද සඳහන් කළාය.",
        "සමගි ජන බලවේගය කර තිබෙන්නේ \"මගේ කූඩුවට\" පැමිණ බිත්තර දැමීම යැයි ද ඉතින් කපුටු කූඩුවේ බිත්තර දමන්නට එපා යැයි කියමින් ඔබ තුමාගේ නායකයාට පහර ගසන්නට එපා යැයිද ඩයනා ගමගේ මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "සමගි ජන බලවේගයේ කොළඹ දිස්ත්‍රික් මන්ත්‍රී ආචාර්ය හර්ෂ ද සිල්වා මහතා පාර්ලිමේන්තුව අමතමින් ඊයේ ප්‍රකාශ කළේ \"රනිල්ගේ ආර්ථික ප්‍රතිපත්තිය කාක් කූඩුවේ හදපු කොහා පැටවකු වගේ\" බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩයනා හර්ෂට",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඩයනා ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩයනා ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩයනා ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජන බලවේගයේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹர்ஷாவின் \"காகம்\" கதைக்கு டயானாவிடம் இருந்து ஒரு \"காகம்\" பதில்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "காக்கை கூட்டில் சமகி ஜன பலவேகவும் முட்டையிட்டுள்ளதாக நியமிக்கப்பட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினர் டயானா கமகே பாராளுமன்றத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஹர்ஷ டி சில்வா காக்கைக் கூட்டில் முட்டையிடப்பட்டதாகக் கதையொன்றைக் கூறியதாகத் தெரிவித்த திருமதி டயானா கமகே, அந்தக் கதையைக் கேட்டு தமக்கு சிரிப்பு வந்ததாகவும் தெரிவித்தார்.",
        "சமகி ஜன பலவேக செய்தது \"எனது கூடு\"க்கு வந்து முட்டையிட்டது தான், எனவே காக்கை கூட்டில் முட்டையிடக்கூடாது என்று கூறி உங்கள் தலைவரை தாக்காதீர்கள் என திருமதி டயானா கமகே தெரிவித்தார்.",
        "சமகி ஜன பலவேகவின் கொழும்பு மாவட்ட தவிசாளர் கலாநிதி ஹர்ஷ டி சில்வா நேற்று பாராளுமன்றத்தில் உரையாற்றும் போதே ரணிலின் பொருளாதாரக் கொள்கையானது கூட்டில் இருக்கும் குஞ்சு போன்றது என தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹர்ஷாவுக்கு டயானா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டயானா கமகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டயானா கமகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டயானா கமகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜன பலவேகவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மாவட்டம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}