{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131994",
  "time_ut": 1658455244,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஆர்ப்பாட்ட முகாம்கள்மீது படையினர் தாக்குதல் - தலைவர்கள் கைது அல்ஜசீரா",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Army Attacks Demonstration Camps - Leaders Arrested Al Jazeera",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The Sri Lankan military has seized the presidential secretariat in the capital, Colombo, after launching a ruthless attack on protesters.",
        "Troops destroyed protest tents in nearby Kota Ko Kama, arrested several leaders of the protestors and cordoned off the area.",
        "The attack came hours after protesters left Alarimalika, the Prime Minister's official residence.",
        "The demonstrators had already announced their intention to walk out of the Presidential Secretariat area on the 22nd.",
        "Around midnight, we heard that a large number of soldiers were heading towards the Kotakogama area and immediately saw them running towards the presidential secretariat, young protester Nipun Charaka Jayasekara told Al Jazeera.",
        "After that, they surrounded the area and mercilessly attacked the protestors, he said. He sustained minor injuries while escaping from the army's attack.",
        "Jayasekara, who was live broadcasting the attack, lost his mobile phone due to the confusion.",
        "Ranil Wickramasinghe, who served as Prime Minister for six times, was sworn in as President, and this attack on the demonstrators took place.",
        "Former President Gotabaya Rajapaksa fled the country following a series of protests that saw growing anger over the economic crisis and Rajapaksa's long-term influence over politics.",
        "The President of the Sri Lanka Bar Association Saliya Peiris stated in a statement that the authorities should ensure the safety of all the arrested persons and inform them where they are.",
        "I have tried to contact the Inspector General of Police and the Army Commander, he said that unnecessary use of force will not help the country and its international prestige.",
        "One of the protesters, Anjana Bandarawat, told Al Jazeera about the chaos that prevailed when the army launched its attack.",
        "He mentioned that no warning was given, they came screaming and shouting obscenities and attacked us and chased us from there.",
        "He said 200 soldiers were seen there but the area looked like a sea of ​​soldiers.",
        "Youth activist Sabir Mohammad said an Air Force man hit him on the head while broadcasting the attack on social media.",
        "\"He came from behind and hit me on the head, snatched my mobile phone and threw it away. Many people who were broadcasting live were attacked,\" he told Al Jazeera.",
        "They have closed Kota Ko Kama and no journalist can enter, he said.",
        "Many live-streamed the attacks via social media, although it was often marred by the intervention of authorities.",
        "The videos showed how the soldiers came to the protestors' area and turned away the man who was shouting, according to media media.",
        "Melanie Gunatilaka, one of the leaders of the protest movement, was stopped by soldiers as she tried to go to the Kota Kho Kama area, and while she was trying to take pictures, a soldier grabbed her mobile phone and destroyed the contents, she told Al Jazeera.",
        "When my friend tried to question him, the soldiers also arrested him, he said.",
        "The leaders of the demonstration said in a statement that after the announcement that the demonstrators would hand over the presidential secretariat at 2 o'clock on the 22nd, at 1 o'clock in the morning of the 22nd, a large number of soldiers surrounded Kota Ko Kama and started attacking the unarmed demonstrators from all directions.",
        "Several tents, including a community kitchen that fed large numbers of people daily, were destroyed, protest leaders said.",
        "Advocate Nuan Bobake activists Lagirusilva, Anuranga and many others including a disabled soldier have been arrested.",
        "After taking office, Ranil Wickremesinghe had said that he would never allow occupation of government buildings and attempts to overthrow the government.",
        "\"We had publicly announced that we will leave tomorrow. We decided to give him a chance. There could be no other motive for doing this than to show their power. Their intention was to intimidate and suppress the protest movement,\" Jayasekara said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Army Attacks Demonstration Camps - Leaders Arrested Al Jazeera",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota Ko Kama",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 22nd",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jayasekara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Al Jazeera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Jayasekara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Bar Association Saliya Peiris",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Anjana Bandarawat",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Al Jazeera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sabir Mohammad",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Al Jazeera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota Ko Kama",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Melanie Gunatilaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Al Jazeera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2 o'clock",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the 22nd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 o'clock",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "fed",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Advocate Nuan Bobake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lagirusilva",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jayasekara",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හමුදා ප්‍රහාර ආදර්ශන කඳවුරු - නායකයින් අල් ජසීරා අත්අඩංගුවට",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "විරෝධතාකරුවන්ට නිර්දය ප්‍රහාරයක් දියත් කිරීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකා හමුදාව කොළඹ අගනුවර ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය අත්පත් කරගෙන තිබේ.",
        "භට පිරිස් විසින් කෝටා කෝ කමා අසල විරෝධතා කූඩාරම් විනාශ කර, විරෝධතාකරුවන්ගේ නායකයින් කිහිප දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ප්‍රදේශය වට කළහ.",
        "මෙම ප්‍රහාරය එල්ල වූයේ විරෝධතාකරුවන් අගමැති නිල නිවස වන ඇලරිමාලිකාවෙන් පිටව ගොස් පැය කිහිපයකට පසුවය.",
        "විරෝධතාකරුවන් 22 වැනිදා ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාල පරිශ්‍රයෙන් පිටව යන බව ඒ වන විටත් ප්‍රකාශ කර තිබිණි.",
        "මධ්‍යම රාත්‍රිය පමණ වන විට සෙබළුන් විශාල පිරිසක් කොටකෝගම ප්‍රදේශය දෙසට යන බව අපට ආරංචි වූ අතර ඔවුන් වහා ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය දෙසට දුවනු දුටු බව තරුණ විරෝධතාකරු නිපුන් චරක ජයසේකර අල් ජසීරා වෙත පැවසීය.",
        "ඉන් අනතුරුව ඔවුන් එම ප්‍රදේශය වටලා විරෝධතාකරුවන්ට අනුකම්පා විරහිත ලෙස පහරදුන් බවද ඔහු පැවසීය. හමුදාවේ ප්‍රහාරයෙන් බේරී යද්දී ඔහුට සුළු තුවාල සිදුවිය.",
        "ප්‍රහාරය සජීවීව විකාශය කරමින් සිටි ජයසේකර මහතාට ඇති වූ ව්‍යාකූලත්වය නිසා ඔහුගේ ජංගම දුරකථනය නැති විය.",
        "සය වතාවක් අගමැති ධූරයේ කටයුතු කළ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දීමත් සමඟ උද්ඝෝෂකයන්ට මෙම ප්‍රහාරය එල්ල විය.",
        "ආර්ථික අර්බුදය සහ දේශපාලනය කෙරෙහි රාජපක්ෂගේ දිගුකාලීන බලපෑම සම්බන්ධයෙන් වැඩෙන කෝපය දුටු විරෝධතා මාලාවකින් පසු හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ රට හැර ගියේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමයේ සභාපති සාලිය පීරිස් මහතා නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ අත්අඩංගුවට ගත් සියලුම පුද්ගලයින්ගේ ආරක්ෂාව තහවුරු කර ඔවුන් සිටින ස්ථානය පිළිබඳව බලධාරීන් දැනුම් දිය යුතු බවයි.",
        "මම පොලිස්පතිවරයා සහ යුද හමුදාපතිවරයා සම්බන්ධ කර ගැනීමට උත්සාහ කළ අතර, ඔහු කියා සිටියේ අනවශ්‍ය බලය යෙදවීමෙන් රටට සහ ජාත්‍යන්තර කීර්තියට කිසිදු හානියක් නොවන බවයි.",
        "විරෝධතාකරුවන්ගෙන් එක් අංජන බණ්ඩාරවත් අල් ජසීරා වෙත පැවසුවේ හමුදාව ප්‍රහාරය දියත් කරන විට ඇති වූ අවුල් සහගත තත්ත්වය පිළිබඳව ය.",
        "කිසිම අනතුරු ඇඟවීමක් නොකළ බවත්, ඔවුන් කෑගසමින් කුණුහරුප කියමින් පැමිණ අපට පහර දී එතැනින් එළවා දැමූ බවත් ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "එහි සොල්දාදුවන් 200ක් පමණ සිටිනු දක්නට ලැබුණු නමුත් එම ප්‍රදේශය සොල්දාදුවන්ගේ මුහුදක් මෙන් දිස් වූ බව ඔහු පැවසීය.",
        "තරුණ ක්‍රියාකාරිකයෙකු වන සබීර් මොහොමඩ් පැවසුවේ ප්‍රහාරය සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ විකාශනය කරමින් සිටියදී ගුවන් හමුදා භටයෙකු ඔහුගේ හිසට පහර දුන් බවයි.",
        "\"ඔහු පිටුපසින් පැමිණ මගේ හිසට පහර දී මගේ ජංගම දුරකථනය උදුරාගෙන විසි කළා. සජීවීව විකාශනය කළ බොහෝ දෙනෙකුට පහර දුන්නා,\" ඔහු අල් ජසීරා වෙත පැවසීය.",
        "ඔවුන් කොට කෝ කමා වසා දමා ඇති අතර කිසිදු මාධ්‍යවේදියෙකුට ඇතුළු විය නොහැකි බවද ඔහු පැවසීය.",
        "බලධාරීන්ගේ මැදිහත් වීමෙන් බොහෝ විට එය විනාශ වූ නමුත් බොහෝ දෙනෙක් සමාජ මාධ්‍ය හරහා ප්‍රහාර සජීවීව විකාශනය කළහ.",
        "හමුදා සෙබළුන් විරෝධතාකරුවන් සිටින ප්‍රදේශයට පැමිණ කෑගසමින් සිටි පුද්ගලයා හරවා යවන ආකාරය වීඩියෝවල දැක්වෙන බව මාධ්‍ය මාධ්‍ය පවසයි.",
        "විරෝධතා ව්‍යාපාරයේ නායිකාවක් වන මෙලනි ගුණතිලක කොටා ඛෝ කමා ප්‍රදේශයට යාමට උත්සාහ කිරීමේදී සෙබළුන් විසින් ඇයව නවතා ඡායාරූප ගැනීමට උත්සාහ කිරීමේදී සෙබළෙකු ඇයගේ ජංගම දුරකථනය උදුරා ගෙන එහි තිබූ භාණ්ඩ විනාශ කළ බව ඇය පැවසුවාය. අල් ජසීරා.",
        "මගේ මිතුරා ඔහුගෙන් ප්‍රශ්න කිරීමට උත්සාහ කළ විට සොල්දාදුවන් ඔහුවද අත්අඩංගුවට ගත් බව ඔහු පැවසීය.",
        "පෙළපාලිකරුවන් 22 වැනිදා පස්වරු 2 ට ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයට භාරදෙන බවට දැනුම් දීමෙන් පසු 22 වැනිදා අලුයම 1 ට පමණ හමුදා සෙබළුන් විශාල පිරිසක් කොටා වට කළ බව පෙළපාලි නායකයෝ නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටිති. කෝ කාමා නිරායුධ පෙලපාලිකරුවන්ට සෑම දිශාවකින්ම පහර දීමට පටන් ගත්තේය.",
        "දෛනිකව විශාල පිරිසකට ආහාර සපයන ප්‍රජා කුස්සියක් ඇතුළු කූඩාරම් කිහිපයක් විනාශ වූ බව විරෝධතා නායකයෝ පවසති.",
        "අධිනීතිඥ නුවන් බොබකේ ක්‍රියාකාරීන් වන ලගිරුසිල්වා, අනුරංග සහ ආබාධිත සෙබළෙකු ඇතුළු තවත් විශාල පිරිසක් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා බලයට පත්වීමෙන් පසු ප්‍රකාශ කර තිබුණේ රජයේ ගොඩනැගිලි අත්පත් කර ගැනීමට සහ රජය පෙරළීමේ උත්සාහයට කිසිවිටෙකත් ඉඩ නොතබන බවයි.",
        "\"අපි හෙට යනවා කියලා ප්‍රසිද්ධියේ ප්‍රකාශ කරලා තිබුණා. අපි තීරණය කළා එතුමාට අවස්ථාවක් දෙන්න. මේක කරන්නේ තමන්ගේ බලය පෙන්වීම හැර වෙනත් අරමුණක් තියෙන්න බැහැ. ඔවුන්ගේ අභිප්‍රාය වුණේ උද්ඝෝෂණ ව්‍යාපාරය බිය ගන්වා මර්දනය කිරීමයි,\" ජයසේකර පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හමුදා ප්‍රහාර ආදර්ශන කඳවුරු - නායකයින් අල් ජසීරා අත්අඩංගුවට",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයසේකර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අල් ජසීරා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජයසේකර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය සාලිය පීරිස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අංජන බණ්ඩාරවත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අල් ජසීරා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සබීර් මොහොමඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අල් ජසීරා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "මෙලනි ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අල් ජසීරා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2 කණිසම",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 කණිසම",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෝෂණය කළා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධිනීතිඥ නුවන් බොබකේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලගිරුසිල්ව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජයසේකර",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆர்ப்பாட்ட முகாம்கள்மீது படையினர் தாக்குதல் - தலைவர்கள் கைது அல்ஜசீரா",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள்  மீது ஈவிரக்கமற்ற தாக்குலை மேற்கொண்ட பின்னர் இலங்கை இராணுவத்தினர் தலைநகர் கொழும்பில் உள்ள ஜனாதிபதி செயலகத்தை கைப்பற்றியுள்ளனர்.",
        "அருகில் உள்ள கோட்டா கோ கம  ஆர்ப்பாட்ட கூடாரங்களை அழித்த படையினர் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களின் தலைவர்கள் பலரை கைதுசெய்துள்ளதுடன் அந்த பகுதியை சுற்றிவளைத்துள்ளனர்.",
        "பிரதமரின் உத்தியோகபூர்வ இல்லமான அலரிமாளிகையிலிருந்து ஆர்;ப்பாட்டக்காரர்கள் வெளியேறி சில மணிநேரங்களில் இந்த தாக்குதல் இடம்பெற்றுள்ளது.",
        "22ம் திகதி ஜனாதிபதி செயலக பகுதியிலிருந்து வெளியேறும் தங்கள் நோக்கத்தை ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் ஏற்கனவே அறிவித்திருந்தனர்.",
        "நள்ளிரவளவில் பெருமளவு படையினர் கோட்டாகோகம பகுதியை நோக்கி செல்வதாக நாங்கள் கேள்விப்பட்டோம்,தீடிரென அவர்கள் ஜனாதிபதி செயலகத்தை நோக்கி ஓடுவதை பார்த்தோம் என இளம் ஆர்ப்பாட்டக்காரரான நிபுன் சாரக ஜெயசேகர அல்ஜசீராவிற்கு  தெரிவித்தார்.",
        "அதன் பின்னர் அவர்கள் அந்த பகுதியை சுற்றிவளைத்து ஈவிரக்கமின்றி ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது தாக்குதலை மேற்கொண்டனர் என அவர் குறிப்பிட்டார். இராணுவத்தினரின் தாக்குதலில் இருந்து தப்பமுயன்றவேளை அவர் சிறிய காயங்களிற்கு உட்பட்டுள்ளார்.",
        "இhhணுவத்தினர் தாக்குதலை மேற்கொண்டவேளை அதனை நேரடியாக ஒளிபரப்பு செய்த ஜெயசேகர எனினும் நிலவிய குழப்பநிலை காரணமாக தனது கையடக்கதொலைபேசியை தொலைத்துள்ளார்.",
        "ஆறு தடவை பிரதமராக பதவி வகித்த ரணில்விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றுள்ள நிலையிலேயே ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீதான இந்த தாக்குதல் இடம்பெற்றுள்ளது.",
        "பொருளாதார நெருக்கடி மற்றும் அரசியல் மீதான ராஜபக்சக்காளின் நீண்ட கால செல்வாக்கு குறித்து அதிகரித்துவரும் கடும் சீற்றத்தை காணப்பட்ட  தொடர் ஆர்ப்பாட்டங்களை தொடர்ந்து  முன்னாள் ஜனாதிபதி கோத்தபாய ராஜபக்ச நாட்டை விட்டு தப்பியோடினார்.",
        "அதிகாரிகள் அனைவரினதும் பாதுகாப்பையும் உறுதி செய்யவேண்டும் கைதுசெய்யப்பட்டவர்கள் எங்கே உள்ளனர் என்பதை தெரிவிக்கவேண்டும் என இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கத்தின் தலைவர் சாலிய பீரிஸ் அறிக்கையொன்றில் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "நான் பொலிஸ்மா அதிபரையும் இராணுவதளபதியையும் தொடர்புகொள்ள முயன்றுள்ளேன்,தேவையற்ற படைபலபிரயோகம்  நாட்டிற்கும் அதன் சர்வதேச கௌரவத்திற்கும் உதவாது எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இராணுவத்தினர் தாக்குதலை மேற்கொண்டவேளை நிலவிய குழப்பம் குறித்து ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களில் ஒருவரான அஞ்சன பண்டாரவத்தை அல்ஜசீராவிற்கு இவ்வாறு தெரிவித்தார்.",
        "எச்சரிக்கை எதுவும் விடுக்கப்படவில்லை,தீடிர் என அவர்கள் வந்து சத்தமிட்டவாறு ஆபாசவார்த்தைகளில் ஏசியவாறு  தாக்குதல் மேற்கொண்டு எங்களை அங்கிருந்து துரத்தினார்கள் என அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "அங்கு 200 படையினர் காணப்பட்டனர் ஆனால் அந்த பகுதி இராணுவத்தினரின் கடல்போல காணப்பட்டது என்றார் அவர்.",
        "சமூக ஊடகங்கள் மூலம் தாக்குதலை ஒளிபரப்பிக்கொண்டிருந்தவேளை விமானப்படையை சேர்ந்த ஒருவர் தலையில் தாக்கினார் என இளம் செயற்பாட்டாளர் சபீர் முகமட் தெரிவித்தார்.",
        "அவர் பின்னால் இருந்து வந்து தலையில் தாக்கினார் எனது கையடக்க தொலைபேசியை பறித்து எறிந்தார்,நேரடி ஒளிபரப்பு செய்துகொண்டிருந்த பலர் தாக்கப்பட்டனர் என அவர் அல்ஜசீராவிற்கு தெரிவித்தார்.",
        "அவர்கள் கோட்டா கோ கமவை மூடிவிட்டனர் எந்த பத்திரிகையாளரும் உள்ளே செல்ல முடியாது என அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "பலர் தாக்குதல்களை சமூக ஊடகங்கள் மூலம் நேரலை செய்தனர் எனினும் அதிகாரிகளின் தலையீட்டால் அது அடிக்கடி பாதிக்கப்பட்டது.",
        "படையினர் எவ்வாறு ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களின் பகுதிக்கு வந்தனர்  மீடியா மீடியா என சத்தமிட்ட நபரை எப்படி திருப்பியனுப்பினர் என்பதை வீடியோக்கள் காண்பித்துள்ளன.",
        "ஆர்ப்பாட்ட இயக்க தலைவர்களில் ஒருவரான மெலானி குணதிலக கோட்டா கோ கம பகுதிக்கு செல்ல முயன்றவேளை படையினரால் தடுக்கப்பட்டார், அவர் படங்களை எடுக்கமுயன்றவேளை இராணுவவீரர் ஒருவர் கையடக்க தொலைபேசி பறித்து அவற்றில் உள்ளவற்றை அழித்தார் என அவர் அல்ஜசீராவிற்கு தெரிவித்தார்.",
        "எனது நண்பர் கேள்விகேட்க முயன்றவேளை படையினர் அவரையும் கைதுசெய்தனர் என அவர் தெரிவித்தார்.",
        "22ம் திகதி 2 மணிக்கு ஜனாதிபதி செயலகத்தை ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் கையளிக்கவுள்ளனர் என்ற அறிவிப்பின் பின்னர் 22 ம் திகதி அதிகாலையி;ல் 1 மணிக்கு மிகப்பெருமளவு இராணுவத்தினர்  கோட்டா கோ கமவை சுற்றிவளைத்து  அனைத்து திசைகளில் இருந்தும் ஆயுதமற்ற ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை தாக்க தொடங்கினார்கள் என ஆர்ப்பாட்ட தலைவர்கள் அறிக்கையொன்றில் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "நாளாந்தம் பெருமளவானவர்களிற்கு உணவளித்த சமூக சமையலறை உட்பட பல கூடாரங்கள் அழிக்கப்பட்டுவிட்டன என ஆர்ப்பாட்ட தலைவர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "சட்டத்தரணி நுவான் போபகே செயற்பாட்டாளர்கள் லகிருசில்வா,அனுரங்க, அங்கவீனமுற்ற படை வீரர் ஒருவர் உட்பட பலர் கைதுசெய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "பதவியேற்ற பின்னர் பின்னர் ரணில் விக்கிரமிங்க நான் அரச கட்டிடங்களை ஆக்கிரமித்தல் அரசாங்கத்தை பதவி கவிழ்க்க முயலுதல் போன்றவற்றை ஒருபோதும் அனுமதிக்க மாட்டேன் என தெரிவித்திருந்தார்.",
        "நாளை நாளை நாங்கள் இங்கிருந்து செல்வோம் என பகிரங்கமாக அறிவித்திருந்தோம்,நாங்கள் அவருக்கு ஒரு வாய்ப்பை வழங்க தீர்மானித்தோம்,தங்கள் அதிகாரத்தை காண்பிப்பதை தவிர இதனை செய்வதற்கான நோக்கம் வேறு எதுவும் இருக்க முடியாது ஆர்ப்பாட்ட இயக்கத்தை மிரட்டி ஒடுக்குவதே அவர்களின் நோக்கம் என ஜெயசேகர குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆர்ப்பாட்ட முகாம்களை இராணுவம் தாக்குகிறது - தலைவர்கள் அல் ஜசீராவை கைது செய்தனர்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெயசேகர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அல் ஜசீரா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜெயசேகர",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அஞ்சனா பண்டாரவத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அல் ஜசீரா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சபீர் முகமது",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அல் ஜசீரா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "மெலனி குணதிலக",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அல் ஜசீரா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஊட்டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வழக்கறிஞர் நுவான் போபகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லகிருசில்வா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜெயசேகர",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}