{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Tusker-Bharana-found-dead-mysteriously/342-241821",
  "time_ut": 1658839879,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Tusker Bharana found dead mysteriously",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Tusker Bharana found dead mysteriously",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Tusker Bharana, was one of the few remaining giant tuskers in the island and had attracted more tourists in Kalawewa International Park, was found dead mysteriously.",
        "The carcass of the tusker was found in the National Namal Uyana forest reserve in Galkiriagama by the Galkiriyagama wildlife officers, a short while ago.",
        "The wildlife officials suspected that the tusker might have died this morning, but the cause of the death was not revealed.",
        "Preliminary investigations were conducted by the officers of Galkiriagama Wildlife Site Protection Office and Galkiriagama Police Station.",
        "The tusker is nearly 35 years old and possesses a pair of tusks nearly four feet in height.",
        "The tusker often roams near the Kalawewa National Park and the National Namal Uyana regularly. (Kushan Jayawardana)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Tusker Bharana",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tusker Bharana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kalawewa International Park",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "National Namal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Uyana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galkiriagama",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galkiriagama Wildlife Site Protection Office and Galkiriagama Police Station",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "nearly 35 years old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nearly four feet",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kalawewa National Park",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Uyana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kushan Jayawardana",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇතා භරණ අභිරහස් ලෙස මිය ගොස් ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කලාවැව ජාත්‍යන්තර වනෝද්‍යානයේ සංචාරකයන් වැඩි වශයෙන් ආකර්ෂණය කර ගෙන සිටි දිවයිනේ ඉතිරිව සිටින යෝධ ඇතුන් කිහිප දෙනාගෙන් එක් අයෙක් වන ඇතා භරණ අභිරහස් ලෙස මියගොස් සිටියදී සොයා ගැනුණා.",
        "ගල්කිරියාගම ජාතික නාමල් උයන රක්ෂිතයේ තිබී දළ ඇතාගේ මළ සිරුර මීට සුළු මොහොතකට පෙර ගල්කිරියාගම වනජීවී නිලධාරීන්ට හමුවී තිබෙනවා.",
        "අද අලුයම මෙම ඇතා මිය යන්නට ඇති බවට වනජීවී නිලධාරීන් සැක කළත් මිය යාමට හේතුව අනාවරණ වී නැහැ.",
        "ගල්කිරියාගම වනජීවී අඩවි ආරක්ෂක කාර්යාලයේ සහ ගල්කිරියාගම පොලිස් ස්ථානයේ නිලධාරීන් විසින් මූලික පරීක්ෂණ පවත්වන ලදී.",
        "මෙම ඇතාට වයස අවුරුදු 35කට ආසන්න වන අතර අඩි හතරකට ආසන්න උසකින් යුත් දළ යුගලයක් ඇත.",
        "කලාවැව ජාතික වනෝද්‍යානය සහ ජාතික නාමල් උයන අසල මෙම දළ ඇතා නිතර සැරිසරයි. (කුෂාන් ජයවර්ධන)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ටස්කර් භරණ",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ටස්කර් භරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කලාවැව ජාත්‍යන්තර උද්‍යානය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික නාමල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උයන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගල්කිරියාගම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගල්කිරියාගම වනජීවී අඩවි ආරක්ෂක කාර්යාලය සහ ගල්කිරියාගම පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 35කට ආසන්නයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අඩි හතරකට ආසන්න",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කලාවැව ජාතික වනෝද්‍යානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "උයන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුෂාන් ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டஸ்கர் பரணா மர்மமான முறையில் இறந்து கிடந்தார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தீவில் எஞ்சியிருக்கும் சில ராட்சத யானைகளில் ஒன்றான டஸ்கர் பரனா, கலாவெவ சர்வதேச பூங்காவில் அதிக சுற்றுலாப் பயணிகளை ஈர்த்தது, மர்மமான முறையில் இறந்து கிடந்தது.",
        "கல்கிரியாகம தேசிய நாமல் உயன வனப்பகுதியில் வைத்து கல்கிரியாகம வனவிலங்கு அதிகாரிகளால் சற்று முன்னர் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட யானையின் சடலம் கண்டுபிடிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இன்று காலை யானை இறந்திருக்கலாம் என வனவிலங்கு அதிகாரிகள் சந்தேகம் வெளியிட்டாலும், இறப்புக்கான காரணம் தெரியவில்லை.",
        "கல்கிரியாகம வனவிலங்கு தள பாதுகாப்பு அலுவலகம் மற்றும் கல்கிரியாகம பொலிஸ் நிலைய அதிகாரிகள் முதற்கட்ட விசாரணைகளை மேற்கொண்டுள்ளனர்.",
        "கிட்டத்தட்ட 35 வயதுடைய இந்த யானைக்கு கிட்டத்தட்ட நான்கு அடி உயரம் கொண்ட ஒரு ஜோடி தந்தங்கள் உள்ளன.",
        "இந்த யானை அடிக்கடி கலாவெவ தேசிய பூங்கா மற்றும் தேசிய நாமல் உயன அருகே சுற்றித் திரிகிறது. (குஷான் ஜெயவர்தன)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டஸ்கர் பரணா",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டஸ்கர் பரணா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கலாவெவ சர்வதேச பூங்கா",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய நாமல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உயன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கல்கிரியாகம",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்கிரியாகம வனவிலங்கு தள பாதுகாப்பு அலுவலகம் மற்றும் கல்கிரியாகம பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 35 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட நான்கு அடி",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கலாவெவ தேசிய பூங்கா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "உயன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குஷான் ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}