{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131481",
  "time_ut": 1657808705,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இராஜினாமா கடிதத்தை அனுப்பிவைத்தார் கோத்தபாய - சபாநாயகர் அலுவலகம் தகவல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gotabaya has sent his resignation letter - Speaker's office informs",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The President of Sri Lanka has sent his resignation letter to the Speaker of the Parliament through email."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gotabaya",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝඨාභය සිය ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය යවා ඇති බව කථානායක කාර්යාලය දැනුම් දෙයි",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයා සිය ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය ඊමේල් මගින් කථානායකවරයා වෙත යවා තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාභය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இராஜினாமா கடிதத்தை அனுப்பிவைத்தார் கோத்தபாய - சபாநாயகர் அலுவலகம் தகவல்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கை ஜனாதிபதி தனது இராஜினாமா கடிதத்தை நாடாளுமன்ற சபாநாயகருக்கு மின்னஞ்சல் மூலம் அனுப்பிவைத்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டாபய",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}