{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/28/education-minister-off-to-france-for-unesco-meet/",
  "time_ut": 1656394320,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Education Minister off to France for UNESCO meet",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Education Minister off to France for UNESCO meet",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Minister of Education Dr. Susil Premajayantha left for France on Tuesday (28) morning to attend the Transforming Education Pre-Summit in Paris, taking place from 28-30 June 2022.",
        "A Global Engagement Day on 28 June will include technical meetings on Thematic Action Tracks and engagements with key stakeholders. The High-level segment consisting of Ministerial and Stakeholder engagement will take place from 29-30 June 2022.",
        "The overall objective is to harness the evolving discussions on transforming education, elaborate initial content for the Summit, and generate greater momentum in the lead-up to September.",
        "Cabinet green light to open Sri Lanka’s Fuel Import & Retail sales market to Companies from Oil producing Nations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "France",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "UNESCO",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Susil Premajayantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28) morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Transforming Education Pre-Summit",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Paris",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28-30 June 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thematic Action Tracks",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Stakeholder",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "June 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fuel Import & Retail",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අධ්‍යාපන ඇමති යුනෙස්කෝ සමුළුවට ප්‍රංශයට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); අධ්‍යාපන අමාත්‍ය ආචාර්ය සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත 2022 ජූනි 28-30 දක්වා පැරිසියේ පැවැත්වෙන පරිවර්තන අධ්‍යාපන පූර්ව සමුළුවට සහභාගී වීම සඳහා අඟහරුවාදා (28) උදෑසන ප්‍රංශය බලා පිටත්ව ගියේය.",
        "ජූනි 28 වන දින ගෝලීය නියැලීමේ දිනයක් තේමානුගත ක්‍රියා මාර්ග පිළිබඳ තාක්ෂණික රැස්වීම් සහ ප්‍රධාන පාර්ශවකරුවන් සමඟ සම්බන්ධවීම් ඇතුළත් වේ. අමාත්‍ය සහ පාර්ශවකරුවන්ගේ සහභාගීත්වයෙන් සමන්විත ඉහළ මට්ටමේ කොටස 2022 ජූනි 29-30 දක්වා සිදුවනු ඇත.",
        "සමස්ත අරමුණ වන්නේ අධ්‍යාපනය පරිවර්තනය කිරීම පිළිබඳ විකාශනය වන සාකච්ඡා උපයෝගී කර ගැනීම, සමුළුව සඳහා ආරම්භක අන්තර්ගතයන් විස්තීර්ණ කිරීම සහ සැප්තැම්බර් දක්වා පෙර කාලය තුළ වැඩි වේගයක් ජනනය කිරීමයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන ආනයනය සහ සිල්ලර වෙළෙඳ පොළ තෙල් නිෂ්පාදනය කරන රටවල සමාගම්වලට විවෘත කිරීමට කැබිනට් මණ්ඩලයේ හරිත එළියක්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ප්රංශය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "යුනෙස්කෝව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28) උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පරිවර්තනය අධ්‍යාපන පූර්ව සමුලුව",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "පැරිස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි 28-30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තේමාත්මක ක්‍රියා මාර්ග",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කොටස්කරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්ධන ආනයනය සහ සිල්ලර",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யுனெஸ்கோ மாநாட்டிற்காக கல்வி அமைச்சர் பிரான்ஸ் செல்கிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); கல்வி அமைச்சர் கலாநிதி சுசில் பிரேமஜயந்த 2022 ஆம் ஆண்டு ஜூன் 28-30 ஆம் திகதி வரை பாரிஸில் நடைபெறும் மாற்றியமைக்கும் கல்வி உச்சி மாநாட்டில் கலந்துகொள்வதற்காக செவ்வாய்க்கிழமை (28) காலை பிரான்ஸ் சென்றார்.",
        "ஜூன் 28 அன்று உலகளாவிய நிச்சயதார்த்த தினமானது, தீம் சார்ந்த செயல் தடங்கள் மற்றும் முக்கிய பங்குதாரர்களுடனான ஈடுபாடுகள் குறித்த தொழில்நுட்ப சந்திப்புகளை உள்ளடக்கும். அமைச்சர்கள் மற்றும் பங்குதாரர்களின் ஈடுபாட்டைக் கொண்ட உயர்மட்டப் பிரிவு 2022 ஜூன் 29-30 வரை நடைபெறும்.",
        "கல்வியை மாற்றியமைத்தல், உச்சிமாநாட்டிற்கான ஆரம்ப உள்ளடக்கத்தை விரிவுபடுத்துதல் மற்றும் செப்டம்பர் வரையிலான காலப்பகுதியில் அதிக வேகத்தை உருவாக்குதல் ஆகியவற்றில் உருவாகி வரும் விவாதங்களைப் பயன்படுத்துவதே ஒட்டுமொத்த நோக்கமாகும்.",
        "எண்ணெய் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளின் நிறுவனங்களுக்கு இலங்கையின் எரிபொருள் இறக்குமதி மற்றும் சில்லறை விற்பனை சந்தையை திறக்க அமைச்சரவை பச்சை விளக்கு."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிரான்ஸ்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "யுனெஸ்கோ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சுசில் பிரேமஜயந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28) காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கல்வியை மாற்றும் முன் உச்சி மாநாடு",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28-30 ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கருப்பொருள் செயல் தடங்கள்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பங்குதாரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எரிபொருள் இறக்குமதி & சில்லறை விற்பனை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}