{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/මැලේරියාව-යළි-හිස-ඔසවයි-ද/101-615338",
  "time_ut": 1656068485,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මැලේරියාව යළි හිස ඔසවයි ද",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Malaria is on the rise again",
      "body_lines": [
        "Health officials point out that malaria is threatening to re-emerge.",
        "Secretary of the Government Medical Officers' Association Kavinda Zoysa said that about 50 malaria patients are seen in Sri Lanka every year.",
        "Dr. Zoysa said that although the country had been certified by the World Health Organization in 2016 to eradicate malaria, there was now a threat of a resurgence of malaria.",
        "Dr. Zoysa also said that there is a risk of the disease spreading from foreigners who come to Sri Lanka with malaria germs."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Malaria",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "the Government Medical Officers'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kavinda Zoysa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "about 50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "every year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zoysa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zoysa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මැලේරියාව යළි හිස ඔසවයි ද",
      "body_lines": [
        "මැලේරියාව යළි හිස එසවීමේ තර්ජනයක් පවතින බව සෞඛ්‍ය අංශ පෙන්වා දෙයි.",
        "මෙරටට පැමිණෙන විදේශිකයන්ගෙන් වසරකට මැලෙරියා රෝගීන් 50ක් පමණ හමුවුණ බව රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරින්ගේ සංගමයේ ලේක්ම් කවින්ද සොයිසා මහතා කීය.",
        "වර්ෂ 2016 දී ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය මගින් මැලේරියාව තුරන් කිරීම සඳහා මෙරටට සහතිකයක් ලබාදී තිබූ නමුත් දැනි යළි මැලේරියාව ප්‍රචලිතවීමේ තර්ජනයක්  පවතින බව වෛද්‍ය සොයිසා මහතා කීය.",
        "මැලේරියා විෂබීජ රැගෙන මෙරටට පැමිණෙන විදේශිකයන්ගේන් රෝගය පැතිරීමේ තර්ජනයක් තිබෙන බව ද වෛද්‍ය සොයිසා මහතා ප්‍රකාශ කළේය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මැලේරියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරීන්'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාවින්ද සොයිසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "50 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සොයිසා ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සොයිසා ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மலேரியா மீண்டும் தலைதூக்கியுள்ளது",
      "body_lines": [
        "மலேரியா மீண்டும் தலைதூக்கும் அபாயம் ஏற்பட்டுள்ளதாக சுகாதார அதிகாரிகள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
        "இலங்கையில் வருடாந்தம் சுமார் 50 மலேரியா நோயாளர்கள் காணப்படுவதாக அரச வைத்திய அதிகாரிகள் சங்கத்தின் செயலாளர் காவிந்த சொய்சா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மலேரியாவை ஒழிப்பதற்காக 2016ஆம் ஆண்டு உலக சுகாதார ஸ்தாபனத்தினால் சான்றளிக்கப்பட்டிருந்த போதிலும், தற்போது மீண்டும் மலேரியா பரவும் அச்சுறுத்தல் ஏற்பட்டுள்ளதாக டொக்டர் சொய்சா தெரிவித்தார்.",
        "மலேரியா கிருமிகளுடன் இலங்கைக்கு வரும் வெளிநாட்டவர்களினால் நோய் பரவும் அபாயம் உள்ளதாகவும் டாக்டர் சொய்சா தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மலேரியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "அரசு மருத்துவ அதிகாரிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காவிந்த சொய்சா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமார் 50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சொய்சா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சொய்சா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "මැලේරියාව යළි හිස ඔසවයි ද",
  "body_lines": [
    "මැලේරියාව යළි හිස එසවීමේ තර්ජනයක් පවතින බව සෞඛ්‍ය අංශ පෙන්වා දෙයි.",
    "මෙරටට පැමිණෙන විදේශිකයන්ගෙන් වසරකට මැලෙරියා රෝගීන් 50ක් පමණ හමුවුණ බව රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරින්ගේ සංගමයේ ලේක්ම් කවින්ද සොයිසා මහතා කීය.",
    "වර්ෂ 2016 දී ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය මගින් මැලේරියාව තුරන් කිරීම සඳහා මෙරටට සහතිකයක් ලබාදී තිබූ නමුත් දැනි යළි මැලේරියාව ප්‍රචලිතවීමේ තර්ජනයක්  පවතින බව වෛද්‍ය සොයිසා මහතා කීය.",
    "මැලේරියා විෂබීජ රැගෙන මෙරටට පැමිණෙන විදේශිකයන්ගේන් රෝගය පැතිරීමේ තර්ජනයක් තිබෙන බව ද වෛද්‍ය සොයිසා මහතා ප්‍රකාශ කළේය"
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "Malaria is on the rise again",
      "body_lines": [
        "Health officials point out that malaria is threatening to re-emerge.",
        "Secretary of the Government Medical Officers' Association Kavinda Zoysa said that about 50 malaria patients are seen in Sri Lanka every year.",
        "Dr. Zoysa said that although the country had been certified by the World Health Organization in 2016 to eradicate malaria, there was now a threat of a resurgence of malaria.",
        "Dr. Zoysa also said that there is a risk of the disease spreading from foreigners who come to Sri Lanka with malaria germs."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Malaria",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "the Government Medical Officers'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kavinda Zoysa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "about 50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "every year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zoysa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zoysa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මැලේරියාව යළි හිස ඔසවයි ද",
      "body_lines": [
        "මැලේරියාව යළි හිස එසවීමේ තර්ජනයක් පවතින බව සෞඛ්‍ය අංශ පෙන්වා දෙයි.",
        "මෙරටට පැමිණෙන විදේශිකයන්ගෙන් වසරකට මැලෙරියා රෝගීන් 50ක් පමණ හමුවුණ බව රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරින්ගේ සංගමයේ ලේක්ම් කවින්ද සොයිසා මහතා කීය.",
        "වර්ෂ 2016 දී ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය මගින් මැලේරියාව තුරන් කිරීම සඳහා මෙරටට සහතිකයක් ලබාදී තිබූ නමුත් දැනි යළි මැලේරියාව ප්‍රචලිතවීමේ තර්ජනයක්  පවතින බව වෛද්‍ය සොයිසා මහතා කීය.",
        "මැලේරියා විෂබීජ රැගෙන මෙරටට පැමිණෙන විදේශිකයන්ගේන් රෝගය පැතිරීමේ තර්ජනයක් තිබෙන බව ද වෛද්‍ය සොයිසා මහතා ප්‍රකාශ කළේය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මැලේරියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරීන්'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාවින්ද සොයිසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "50 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සොයිසා ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සොයිසා ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மலேரியா மீண்டும் தலைதூக்கியுள்ளது",
      "body_lines": [
        "மலேரியா மீண்டும் தலைதூக்கும் அபாயம் ஏற்பட்டுள்ளதாக சுகாதார அதிகாரிகள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
        "இலங்கையில் வருடாந்தம் சுமார் 50 மலேரியா நோயாளர்கள் காணப்படுவதாக அரச வைத்திய அதிகாரிகள் சங்கத்தின் செயலாளர் காவிந்த சொய்சா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மலேரியாவை ஒழிப்பதற்காக 2016ஆம் ஆண்டு உலக சுகாதார ஸ்தாபனத்தினால் சான்றளிக்கப்பட்டிருந்த போதிலும், தற்போது மீண்டும் மலேரியா பரவும் அச்சுறுத்தல் ஏற்பட்டுள்ளதாக டொக்டர் சொய்சா தெரிவித்தார்.",
        "மலேரியா கிருமிகளுடன் இலங்கைக்கு வரும் வெளிநாட்டவர்களினால் நோய் பரவும் அபாயம் உள்ளதாகவும் டாக்டர் சொய்சா தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மலேரியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "அரசு மருத்துவ அதிகாரிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காவிந்த சொய்சா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமார் 50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சொய்சா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சொய்சா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}