{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/COPE-to-take-action-against-officials-who-fail-to-act-on-its-recommendations/56-737098",
  "time_ut": 1657066340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "COPE to take action against officials who fail to act on its recommendations",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "COPE to take action against officials who fail to act on its recommendations",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COPE members note that many of its recommendations ignored by its officials",
        "Parliament will focus on taking measures against officials who do not implement recommendations and decisions made by the Committee on Public Enterprises (COPE), its Chairman MP Charitha Herath said.",
        "Speaking at a special COPE meeting held on Monday, Herath said that the Committee has made recommendations relating to several institutions including Sri Lankan Airlines, Central Bank of Sri Lanka, State Timber Corporation, People’s Bank, Development Lotteries Board, Building Materials Corporation, Litro Gas Lanka Ltd. and Litro Gas Terminal Lanka Ltd., and include them in a report. “However not all the decisions of the committee were implanted or adhered to by the relevant officials,” he said.",
        "Committee members noted that strict action should be taken against the officials who do not implement these decisions and that Parliament, and the committee should intervene further regarding the matter.",
        "They said the committee must let the public know that its work goes beyond what is shown in the media and is not a mere talk shop.",
        "Herath said the committee is working according to the legislative powers received in terms of the standing orders and the constitution. He also pointed out that identified important institutions will be called back and special measures will be taken as Parliament in the future.",
        "Furthermore, COPE decided the dates related to the meeting aimed at specifically discussing the implementation of public debt and financial policies of the Central Bank. Hence COPE decided to hold a special meeting to discuss this on the 19th, 20th, 21st and 22nd of this month. They agreed to summon officials including the former governors of the Central Bank, former secretaries of the Ministry of Finance.",
        "Furthermore, it was decided to have a special meeting of COPE on 2, 3, 4 and 5 August to look into the electricity generation, purchase, distribution and projects of the Ceylon Electricity Board.",
        "In addition, it was also decided in this meeting to call the Ceylon Petroleum Corporation to the COPE on the 7th of this month.",
        "Ministers Mahinda Amaraweera, MPs Mahindananda Aluthgamage, Indika Anuruddha, Harsha de Silva, S.M. Marikkar, Nalin Bandara, Premnath C. Dolawatte, Madhura Withanage were present at the committee meeting."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "COPE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "COPE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Committee on Public Enterprises",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COPE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Charitha Herath",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "COPE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Herath",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State Timber Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "People’s Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Development Lotteries Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Building Materials Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Litro Gas Lanka Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Litro Gas Terminal Lanka Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "COPE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COPE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 19th, 20th, 21st and 22nd of this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Finance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "COPE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COPE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 7th of this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ministers Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indika Anuruddha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "S.M. Marikkar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nalin Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Premnath C. Dolawatte",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කෝප් කමිටුවේ නිර්දේශ මත ක්‍රියා කිරීමට අපොහොසත් වන නිලධාරීන්ට එරෙහිව පියවර ගැනීමට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එහි බොහෝ නිර්දේශ එහි නිලධාරීන් විසින් නොසලකා හැර ඇති බව කෝප් සාමාජිකයින් සඳහන් කරයි",
        "පොදු ව්‍යාපාර පිළිබඳ කාරක සභාව (කෝප්) විසින් ලබා දෙන නිර්දේශ සහ තීරණ ක්‍රියාත්මක නොකරන නිලධාරීන්ට එරෙහිව ක්‍රියාමාර්ග ගැනීම පිළිබඳව පාර්ලිමේන්තුවේ අවධානය යොමු කරන බව එහි සභාපති පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී චරිත හේරත් මහතා පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සමාගම, ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව, රාජ්‍ය දැව සංස්ථාව, මහජන බැංකුව, සංවර්ධන ලොතරැයි මණ්ඩලය, ගොඩනැගිලි ද්‍රව්‍ය සංස්ථාව, ලිට්‍රෝ ගෑස් ඇතුළු ආයතන කිහිපයකට අදාළව කමිටුව නිර්දේශ ඉදිරිපත් කර ඇති බව සඳුදා පැවැති විශේෂ කෝප් රැස්වීමේදී හේරත් මහතා පැවසීය. ලංකා ලිමිටඩ් සහ ලිට්රෝ ගෑස් ටර්මිනල් ලංකා ලිමිටඩ්, සහ ඒවා වාර්තාවකට ඇතුළත් කරන්න. \"කෙසේ වෙතත් කමිටුවේ සියලුම තීරණ අදාළ නිලධාරීන් විසින් බද්ධ කර හෝ පිළිපැද්දේ නැත,\" ඔහු පැවසීය.",
        "මෙම තීරණ ක්‍රියාත්මක නොකරන නිලධාරීන්ට එරෙහිව දැඩි ක්‍රියාමාර්ග ගත යුතු බවත්, පාර්ලිමේන්තුව මේ සම්බන්ධයෙන් තවදුරටත් මැදිහත් විය යුතු බවත් කමිටු සාමාජිකයින් සඳහන් කළා.",
        "කමිටුවේ කාර්යය මාධ්‍යවල පෙන්වන දෙයට වඩා ඔබ්බට යන බවත් එය හුදු කතා සාප්පුවක් නොවන බවත් මහජනතාවට දැනුම් දිය යුතු බව ඔවුහු පැවසූහ.",
        "හේරත් කියා සිටියේ ස්ථාවර නියෝග සහ ව්‍යවස්ථාව අනුව ලැබී ඇති ව්‍යවස්ථාදායක බලතල අනුව කමිටුව කටයුතු කරන බවයි. හඳුනාගත් වැදගත් ආයතන නැවත කැඳවා පාර්ලිමේන්තුව ලෙස විශේෂ ක් රියාමාර්ග ඉදිරියේදී ගන්නා බවද ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "තවද, රාජ්‍ය ණය සහ මහ බැංකුවේ මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති ක්‍රියාත්මක කිරීම පිළිබඳව විශේෂයෙන් සාකච්ඡා කිරීම අරමුණු කරගත් කෝප් කමිටුව රැස්වීමට අදාළ දිනයන් තීරණය කළේය. ඒ අනුව මේ මස 19, 20, 21 සහ 22 යන දිනවල මේ පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීම සඳහා විශේෂ රැස්වීමක් පැවැත්වීමට කෝප් කමිටුව තීරණය කළේය. මහ බැංකුවේ හිටපු අධිපතිවරුන්, මුදල් අමාත්‍යාංශයේ හිටපු ලේකම්වරුන් ඇතුළු නිලධාරීන් කැඳවීමට ඔවුන් එකඟ වුණා.",
        "තවද, ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයේ විදුලි උත්පාදනය, මිලදී ගැනීම, බෙදාහැරීම සහ ව්‍යාපෘති පිළිබඳව සොයා බැලීම සඳහා කෝප් කමිටුවේ විශේෂ රැස්වීමක් අගෝස්තු 2, 3, 4 සහ 5 යන දිනවල පැවැත්වීමට තීරණය විය.",
        "ඊට අමතරව මේ මස 7 වැනිදා ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව කෝප් කමිටුවට කැඳවීමට ද මෙහිදී තීරණය විය.",
        "අමාත්‍යවරුන් වන මහින්ද අමරවීර, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් වන මහින්දානන්ද අලුත්ගමගේ, ඉන්දික අනුරුද්ධ, හර්ෂ ද සිල්වා, එස්.එම්. මරික්කාර්, නලින් බණ්ඩාර, ප්‍රේම්නාත් සී දොලවත්ත, මධුර විතානගේ යන මහත්වරු කමිටු රැස්වීමට එක්ව සිටියහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කෝප්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කෝප්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදු ව්‍යාපාර පිළිබඳ කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෝප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චරිත හේරත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෝප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හේරත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය දැව සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංවර්ධන ලොතරැයි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගොඩනැගිලි ද්‍රව්‍ය සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලිට්‍රෝ ගෑස් ලංකා ලිමිටඩ්.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Litro Gas Terminal Lanka Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෝප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෝප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම මස 19, 20, 21 සහ 22 යන දිනවල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෝප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෝප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ මාසේ 7 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දික අනුරුද්ධ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.එම්. මරික්කාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නලින් බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේම්නාත් සී දොලවත්ත",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோப் பரிந்துரைகளை நிறைவேற்றத் தவறிய அதிகாரிகள் மீது நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அதன் பல பரிந்துரைகள் அதன் அதிகாரிகளால் புறக்கணிக்கப்பட்டதாக கோப் உறுப்பினர்கள் குறிப்பிடுகின்றனர்",
        "பொது நிறுவனங்கள் தொடர்பான குழுவின் (கோப்) பரிந்துரைகள் மற்றும் தீர்மானங்களை நடைமுறைப்படுத்தாத அதிகாரிகளுக்கு எதிராக நடவடிக்கை எடுப்பது குறித்து பாராளுமன்றம் கவனம் செலுத்தும் என அதன் தலைவர் எம்.பி சரித ஹேரத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "திங்கட்கிழமை நடைபெற்ற விசேட கோப் கூட்டத்தில் பேசிய ஹேரத், ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ், இலங்கை மத்திய வங்கி, அரச மரக் கூட்டுத்தாபனம், மக்கள் வங்கி, அபிவிருத்தி லொத்தர் சபை, கட்டிடப் பொருட்கள் கூட்டுத்தாபனம், லிட்ரோ எரிவாயு உட்பட பல நிறுவனங்கள் தொடர்பான பரிந்துரைகளை அக்குழு முன்வைத்துள்ளது. லங்கா லிமிடெட் மற்றும் லிட்ரோ கேஸ் டெர்மினல் லங்கா லிமிடெட், மற்றும் அவற்றை ஒரு அறிக்கையில் உள்ளடக்கியது. \"இருப்பினும் குழுவின் அனைத்து முடிவுகளும் சம்பந்தப்பட்ட அதிகாரிகளால் பொருத்தப்படவில்லை அல்லது பின்பற்றப்படவில்லை,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "இந்த தீர்மானங்களை நடைமுறைப்படுத்தாத அதிகாரிகளுக்கு எதிராக கடுமையான நடவடிக்கை எடுக்கப்பட வேண்டும் எனவும், பாராளுமன்றம் மற்றும் குழு இவ்விடயம் தொடர்பில் மேலும் தலையிட வேண்டும் எனவும் குழு உறுப்பினர்கள் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "ஊடகங்களில் காட்டப்படுவதற்கு அப்பாற்பட்டது, வெறும் பேச்சுக் கூடம் அல்ல என்பதை இந்தக் குழு பொதுமக்களுக்குத் தெரியப்படுத்த வேண்டும் என்றார்கள்.",
        "நிலையியற் கட்டளைகள் மற்றும் அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் பெறப்பட்ட சட்டமியற்றும் அதிகாரங்களின் பிரகாரம் குழு செயற்படுவதாக ஹேரத் தெரிவித்தார். மேலும், அடையாளம் காணப்பட்ட முக்கிய நிறுவனங்கள் மீண்டும் அழைக்கப்பட்டு எதிர்காலத்தில் பாராளுமன்றம் என விசேட நடவடிக்கைகள் மேற்கொள்ளப்படும் எனவும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "மேலும், பொதுக் கடன் மற்றும் மத்திய வங்கியின் நிதிக் கொள்கைகளை நடைமுறைப்படுத்துவது குறித்து குறிப்பாக விவாதிக்கும் நோக்கில், கூட்டத்துடன் தொடர்புடைய தேதிகளை கோப் தீர்மானித்தது. எனவே இம்மாதம் 19, 20, 21 மற்றும் 22 ஆம் திகதிகளில் இது தொடர்பில் கலந்துரையாடுவதற்காக விசேட கூட்டமொன்றை நடத்துவதற்கு கோப் குழு தீர்மானித்துள்ளது. மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுநர்கள், நிதியமைச்சின் முன்னாள் செயலாளர்கள் உள்ளிட்ட அதிகாரிகளை அழைப்பதற்கு அவர்கள் இணக்கம் தெரிவித்தனர்.",
        "மேலும், இலங்கை மின்சார சபையின் மின்சார உற்பத்தி, கொள்வனவு, விநியோகம் மற்றும் செயற்திட்டங்கள் தொடர்பில் ஆராய்வதற்காக ஆகஸ்ட் 2, 3, 4 மற்றும் 5 ஆம் திகதிகளில் கோப் குழுவின் விசேட கூட்டமொன்றை நடத்துவதற்கு தீர்மானிக்கப்பட்டது.",
        "மேலும், இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தை இம்மாதம் 7ஆம் திகதி கோப் குழுவிற்கு அழைப்பதற்கும் இந்தக் கூட்டத்தில் தீர்மானிக்கப்பட்டது.",
        "அமைச்சர்களான மஹிந்த அமரவீர, பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களான மஹிந்தானந்த அளுத்கமகே, இந்திக்க அனுருத்த, ஹர்ஷ டி சில்வா, எஸ்.எம். மரிக்கார், நளின் பண்டார, பிரேம்நாத் சி.தொலவத்த, மதுர விதானகே ஆகியோர் குழுக் கூட்டத்தில் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோப்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது நிறுவனங்களுக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சரித ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹேரத்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாநில மரக் கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அபிவிருத்தி லாட்டரிகள் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டிடப் பொருட்கள் கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லிட்ரோ கேஸ் லங்கா லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லிட்ரோ கேஸ் டெர்மினல் லங்கா லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம் 19, 20, 21 மற்றும் 22 ஆகிய தேதிகளில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம் 7 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமைச்சர்கள் மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திக்க அனுருத்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எம். மரிக்கார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நளின் பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரேம்நாத் சி. டோலவத்தே",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}