{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஊழலில்-இலங்கைக்கு-கிடைத்துள்ள-இடம்/175-303155",
  "time_ut": 1661702813,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஊழலில் இலங்கைக்கு கிடைத்துள்ள இடம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka's place in corruption",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka is ranked 102nd in Transparency International's (TI) most recent Corruption Perceptions Index (year 2021).",
        "The index ranks public sector corruption in 180 countries and territories around the world. Section 4 of the review report recommends that \"efforts should be continued to strengthen governance and reduce corrupt practices\"."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka's",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "102nd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Transparency International's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Corruption Perceptions",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "year 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "180",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Section 4",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දූෂණයෙන් ශ්‍රී ලංකාවට හිමි තැන",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල් (TI) හි නවතම දූෂණ සංජානන දර්ශකයේ (2021 වසර) ශ්‍රී ලංකාව 102 වැනි ස්ථානයට පත්ව ඇත.",
        "මෙම දර්ශකය ලොව පුරා රටවල් සහ ප්‍රදේශ 180ක රාජ්‍ය අංශයේ දූෂණ ශ්‍රේණිගත කරයි. සමාලෝචන වාර්තාවේ 4 වන වගන්තිය නිර්දේශ කරන්නේ \"ආණ්ඩුව ශක්තිමත් කිරීමට සහ දූෂිත භාවිතයන් අවම කිරීමට උත්සාහයන් දිගටම කරගෙන යා යුතු\" බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "102 වැනි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දූෂණ සංජානනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "180",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4 වන කොටස",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஊழலில் இலங்கைக்கு கிடைத்துள்ள இடம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ட்ரான்ஸ்பேரன்சி இன்டர்நெஷனல் (TI) நிறுவனத்தின் மிக சமீபத்திய ஊழல் மதிப்பாய்வுச் சுட்டியின் (2021ஆம் வருடத்தின்) அடிப்படையில் இலங்கையானது 102ஆவது இடத்தில் காணப்படுகிறது.",
        "இந்த மதிப்பாய்வுச் சுட்டியானது உலகெங்கிலுமுள்ள 180 நாடுகள் மற்றும் ஆட்சி எல்லைக்கு உட்பட்ட பகுதியில் இடம்பெறுகின்ற பொதுத்துறை சார்ந்த ஊழல்களின் அடிப்படையில் தரவரிசைப்படுத்தப்படுகின்றது. \"ஆட்சியை வலுப்படுத்தவும் ஊழல் செயற்பாடுகளை குறைக்கவும் முயற்சிகள் தொடரப்பட வேண்டும்\" என குறித்த மதிப்பாய்வு அறிக்கையின் பிரிவு 4 பரிந்துரைக்கிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "102வது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிரான்ஸ்பரன்சி இன்டர்நேஷனல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஊழல் உணர்வுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "180",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 4",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}