{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/CIPM-inaugurates-fourth-regional-centre-in-Gampaha-strengthening-access-to-HR-programs-and-Professional-Development/34-737415",
  "time_ut": 1657655855,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CIPM inaugurates fourth regional centre in Gampaha strengthening access to HR programs and Professional Development",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CIPM inaugurates fourth regional centre in Gampaha strengthening access to HR programs and Professional Development",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "CIPM President Jayantha Amarasinghe, CIPM Premises Development and Maintenance Committee Chairman Col. Saman Jayawickrama and Divisional Secretariat of Gampaha Divisional Secretary K.A.S.L. Gunathilaka",
        "CIPM Sri Lanka – the nation's leader in human resource management, has ceremoniously inaugurated its Fourth Regional Study Centre in Gampaha, strengthening access to HR programs and Professional Development for individuals and students residing in nearby communities. The opening was graced by the distinguished presence of CIPM President Jayantha Amarasinghe. The Secretary, Divisional Secretariat Gampaha, was also present as a Special Guest at the ceremony. CIPM represented Infrastructure Development Chairman Colonel Saman Jayawickrema; CEO Chris Obeyesekere; Professional and Academic Affairs Director G. Weerathunga; Senior Officers Director of Operations Himali Dasanayake and staff of the institute. In addition, well-wishers were also present at the event. Noteworthily, CIPM Gampaha will be the country's Fourth Regional Centre, joining other principal locations such as Kandy, Galle and Kurunegala, offering HR skills enhancement programmes and facilities.",
        "The Gampaha Centre will provide an ideal opportunity for students, HR Practitioners, Line managers and other individuals in multiple disciplines of management to embark on professional HR studies, enabling them to become HR professionals. Addressing the gathering, CIPM President Jayantha Amarasinghe noted: “As an Institute, we are sensitive to the need to advance HRM professional development in Sri Lanka and upgrade the knowledge of HR Practitioners. This will create acceptable standards to enhance the professional quality of the HRM fraternity in our country and position HRM strategically for the benefit of all industries and organisations across the nation.”",
        "He added: “CIPM will continue to work towards achieving its vision whereby the institute will be fulfilling the expectations of the powers vested in it by the Act of Incorporation No.24 of 1976 and amendment Act No.31 of 2018 which conferred Chartered status to the institute.” With a history of over 60 years, CIPM SL is recognised as the nation's pioneer and trendsetter in the HRM sector through its vast range of HRM-related programmes and examinations. The vision, mission, values and objectives of the Institute focus on setting the highest standards and achieving the best results in HR Management. CIPM is affiliated with the Asia Pacific Federation of Human Resource Management and the World Federation of People Management Associations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CIPM",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "fourth",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "Gampaha",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayantha Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM Premises Development and Maintenance Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Col",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saman Jayawickrama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Divisional Secretariat",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "K.A.S.L. Gunathilaka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fourth Regional Study Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayantha Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Divisional Secretariat Gampaha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Infrastructure Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saman Jayawickrema",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chris Obeyesekere",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G. Weerathunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Operations Himali Dasanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fourth Regional Centre",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Gampaha Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayantha Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Practitioners",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1976",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chartered",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CIPM SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Asia Pacific Federation of Human Resource Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Federation of People Management Associations",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මානව සම්පත් වැඩසටහන් සහ වෘත්තීය සංවර්ධනය සඳහා ප්‍රවේශය ශක්තිමත් කරමින් CIPM ගම්පහ සිව්වන ප්‍රාදේශීය මධ්‍යස්ථානය විවෘත කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මෙම අවස්ථාවට CIPM සභාපති ජයන්ත අමරසිංහ, CIPM පරිශ්‍ර සංවර්ධන හා නඩත්තු කමිටු සභාපති කර්නල් සමන් ජයවික්‍රම, ගම්පහ ප්‍රාදේශීය ලේකම් කේ.ඒ.එස්.එල්. ගුණතිලකය",
        "මානව සම්පත් කළමනාකරණයේ ජාතියේ ප්‍රමුඛයා වන CIPM ශ්‍රී ලංකා, අවට ප්‍රජාවන්හි වෙසෙන පුද්ගලයන්ට සහ සිසුන් සඳහා මානව සම්පත් වැඩසටහන් සහ වෘත්තීය සංවර්ධනය සඳහා ප්‍රවේශය ශක්තිමත් කරමින් ගම්පහ නගරයේ සිය සිව්වන ප්‍රාදේශීය අධ්‍යයන මධ්‍යස්ථානය උත්සවාකාරයෙන් විවෘත කරන ලදී. මෙම විවෘත කිරීම CIPM සභාපති ජයන්ත අමරසිංහ මහතාගේ සම්භාවනීය පැමිණීමෙන් විචිත්‍රවත් විය. මෙම උත්සවයේ විශේෂ ආරාධිත අමුත්තා ලෙස ගම්පහ ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලයේ ලේකම් තුමියද සහභාගි විය. CIPM නියෝජනය කළේ යටිතල පහසුකම් සංවර්ධන සභාපති කර්නල් සමන් ජයවික්‍රම; ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ක්‍රිස් ඔබේසේකර; වෘත්තීය හා අධ්‍යයන කටයුතු අධ්‍යක්ෂ ජී. වීරතුංග; ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරීන්ගේ මෙහෙයුම් අධ්‍යක්ෂ හිමාලි දසනායක සහ ආයතනයේ කාර්ය මණ්ඩලය. ඊට අමතරව සුභ පතන්නන් ද මෙම අවස්ථාවට එක්ව සිටියහ. CIPM ගම්පහ, මහනුවර, ගාල්ල සහ කුරුණෑගල වැනි අනෙකුත් ප්‍රධාන ස්ථාන සමඟ සම්බන්ධ වෙමින් මානව සම්පත් කුසලතා වැඩි දියුණු කිරීමේ වැඩසටහන් සහ පහසුකම් සපයන රටේ හතරවන ප්‍රාදේශීය මධ්‍යස්ථානය වනු ඇත.",
        "ගම්පහ මධ්‍යස්ථානය සිසුන්ට, මානව සම්පත් වෘත්තිකයන්ට, රේඛීය කළමණාකරුවන්ට සහ කළමනාකාරිත්වයේ බහුවිධ ක්ෂේත්‍රවල සිටින පුද්ගලයින්ට වෘත්තීය මානව සම්පත් අධ්‍යයන කටයුතු ආරම්භ කිරීමට කදිම අවස්ථාවක් සපයන අතර, ඔවුන්ට HR වෘත්තිකයන් වීමට හැකි වේ. රැස්ව සිටි පිරිස අමතමින් CIPM සභාපති ජයන්ත අමරසිංහ මහතා මෙසේ සඳහන් කළේය: “ආයතනයක් ලෙස, ශ්‍රී ලංකාවේ මානව සම්පත් වෘත්තීය සංවර්ධනය ප්‍රවර්ධනය කිරීම සහ මානව සම්පත් වෘත්තිකයන්ගේ දැනුම වැඩිදියුණු කිරීමේ අවශ්‍යතාවය පිළිබඳව අපි සංවේදී වෙමු. මෙමගින් අපේ රටේ HRM සහෝදරත්වයේ වෘත්තීය ගුණාත්මකභාවය ඉහළ නැංවීමට පිළිගත හැකි ප්‍රමිතීන් නිර්මාණය කිරීමටත්, ජාතිය පුරා සිටින සියලුම කර්මාන්ත සහ සංවිධානවල ප්‍රයෝජනය සඳහා HRM උපායමාර්ගිකව ස්ථානගත කිරීමටත් හැකිවනු ඇත.",
        "1976 අංක 24 දරන සංස්ථාපිත පනත සහ 2018 අංක 31 දරන සංශෝධන පනත මගින් වරලත් තත්ත්වය ලබා දීමෙන් ආයතනයට පැවරී ඇති බලතල පිළිබඳ අපේක්ෂාවන් සපුරාලීම සඳහා CIPM සිය දැක්ම සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා අඛණ්ඩව කටයුතු කරනු ඇත. ආයතනය.” වසර 60කට වැඩි ඉතිහාසයක් ඇති CIPM SL, HRM ආශ්‍රිත වැඩසටහන් සහ විභාග විශාල පරාසයක් හරහා HRM අංශයේ ජාතියේ පුරෝගාමියා සහ ප්‍රවණතා සකස් කරන්නා ලෙස පිළිගැනේ. ආයතනයේ දැක්ම, මෙහෙවර, වටිනාකම් සහ අරමුණු මානව සම්පත් කළමනාකරණයේ ඉහළම ප්‍රමිතීන් සැකසීම සහ හොඳම ප්‍රතිඵල සාක්ෂාත් කර ගැනීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරයි. CIPM මානව සම්පත් කළමනාකරණය පිළිබඳ ආසියා පැසිෆික් සම්මේලනය සහ ලෝක මහජන කළමනාකරණ සංගම් සම්මේලනය සමඟ අනුබද්ධ වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CIPM",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "හතරවන",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "ගම්පහ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයන්ත අමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM පරිශ්‍ර සංවර්ධන හා නඩත්තු කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කර්නල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමන් ජයවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කේ.ඒ.එස්.එල්. ගුණතිලකය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතරවන ප්‍රාදේශීය අධ්‍යයන මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයන්ත අමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යටිතල පහසුකම් සංවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමන් ජයවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්‍රිස් ඔබේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජී වීරතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙහෙයුම් හිමාලි දසනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හතරවන ප්‍රාදේශීය මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගම්පහ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයන්ත අමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෘත්තිකයන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1976",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වරලත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 60 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CIPM SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIPM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මානව සම්පත් කළමනාකරණ ආසියා පැසිෆික් සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන කළමනාකරණ සංගම්වල ලෝක සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிஐபிஎம் கம்பஹாவில் நான்காவது பிராந்திய மையத்தை ஆரம்பித்து வைத்தது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "CIPM தலைவர் ஜயந்த அமரசிங்க, CIPM வளாக அபிவிருத்தி மற்றும் பராமரிப்புக் குழுவின் தலைவர் கேணல் சமன் ஜயவிக்ரம மற்றும் கம்பஹா பிரதேச செயலகத்தின் பிரதேச செயலாளர் கே.ஏ.எஸ்.எல். குணதிலக",
        "மனித வள முகாமைத்துவத்தில் நாட்டின் தலைவரான CIPM ஸ்ரீலங்கா, தனது நான்காவது பிராந்திய ஆய்வு மையத்தை கம்பஹாவில் சம்பிரதாயபூர்வமாக திறந்துவைத்துள்ளது, மனிதவள திட்டங்களுக்கான அணுகலை வலுப்படுத்துகிறது மற்றும் அருகிலுள்ள சமூகங்களில் வசிக்கும் தனிநபர்கள் மற்றும் மாணவர்களுக்கான தொழில்முறை மேம்பாடு. சிஐபிஎம் தலைவர் ஜயந்த அமரசிங்க அவர்களின் பிரசன்னத்தால் ஆரம்பமானது. இந்நிகழ்வில் சிறப்பு அதிதியாக கம்பஹா பிரதேச செயலக செயலாளர் அவர்களும் கலந்து கொண்டார். CIPM உட்கட்டமைப்பு அபிவிருத்தித் தலைவர் கேணல் சமன் ஜயவிக்ரமவைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தியது; CEO கிறிஸ் ஒபேசேகர; நிபுணத்துவ மற்றும் கல்வி விவகார பணிப்பாளர் ஜி.வீரதுங்க; சிரேஷ்ட அதிகாரிகள் நடவடிக்கைப் பணிப்பாளர் ஹிமாலி தசநாயக்க மற்றும் நிறுவன ஊழியர்கள். மேலும், இந்நிகழ்வில் நலன் விரும்பிகளும் கலந்து கொண்டனர். குறிப்பிடத்தக்க வகையில், CIPM கம்பஹா நாட்டின் நான்காவது பிராந்திய மையமாக இருக்கும், இது கண்டி, காலி மற்றும் குருநாகல் போன்ற பிற முக்கிய இடங்களுடன் இணைந்து, மனிதவள திறன்களை மேம்படுத்தும் திட்டங்கள் மற்றும் வசதிகளை வழங்குகிறது.",
        "கம்பஹா மையம், மாணவர்கள், மனிதவள பயிற்சியாளர்கள், லைன் மேனேஜர்கள் மற்றும் நிர்வாகத்தின் பல பிரிவுகளில் உள்ள பிற நபர்களுக்கு தொழில்முறை மனிதவள ஆய்வுகளில் இறங்குவதற்கு சிறந்த வாய்ப்பை வழங்கும். கூட்டத்தில் உரையாற்றிய CIPM தலைவர் ஜயந்த அமரசிங்க குறிப்பிட்டார்: “ஒரு நிறுவனம் என்ற வகையில், இலங்கையில் HRM தொழில்முறை மேம்பாட்டை மேம்படுத்துவது மற்றும் மனிதவள பயிற்சியாளர்களின் அறிவை மேம்படுத்த வேண்டியதன் அவசியத்தை நாங்கள் உணர்ந்துள்ளோம். இது நமது நாட்டில் உள்ள HRM சகோதரத்துவத்தின் தொழில்முறை தரத்தை மேம்படுத்துவதற்கும், நாடு முழுவதும் உள்ள அனைத்து தொழில்கள் மற்றும் நிறுவனங்களின் நலனுக்காக HRMஐ மூலோபாய ரீதியாக நிலைநிறுத்துவதற்கும் ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய தரநிலைகளை உருவாக்கும்.",
        "அவர் மேலும் கூறியதாவது: “சிஐபிஎம் தனது பார்வையை அடைவதில் தொடர்ந்து பணியாற்றும், இதன் மூலம் நிறுவனம் 1976 இன் கார்ப்பரேஷன் எண்.24 மற்றும் பட்டய அந்தஸ்தை வழங்கிய 2018 இன் திருத்தச் சட்டம் எண்.31 மூலம் தனக்கு அளிக்கப்பட்ட அதிகாரங்களின் எதிர்பார்ப்புகளை நிறைவேற்றும். நிறுவனம்.\" 60 ஆண்டுகளுக்கும் மேலான வரலாற்றைக் கொண்டு, CIPM SL ஆனது அதன் பரந்த அளவிலான HRM தொடர்பான திட்டங்கள் மற்றும் தேர்வுகள் மூலம் HRM துறையில் நாட்டின் முன்னோடியாகவும், போக்கு அமைப்பாளராகவும் அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது. நிறுவனத்தின் பார்வை, பணி, மதிப்புகள் மற்றும் நோக்கங்கள் உயர் தரநிலைகளை அமைப்பதிலும், மனிதவள மேலாண்மையில் சிறந்த முடிவுகளை அடைவதிலும் கவனம் செலுத்துகின்றன. CIPM ஆனது ஆசிய பசிபிக் மனித வள மேலாண்மை கூட்டமைப்பு மற்றும் உலக மக்கள் மேலாண்மை சங்கங்களின் கூட்டமைப்பு ஆகியவற்றுடன் இணைந்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிஐபிஎம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "நான்காவது",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "கம்பஹா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜயந்த அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIPM வளாகத்தின் வளர்ச்சி மற்றும் பராமரிப்பு குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கர்னல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமன் ஜெயவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரதேச செயலகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கே.ஏ.எஸ்.எல். குணதிலக",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்காவது பிராந்திய ஆய்வு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜயந்த அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரதேச செயலகம் கம்பஹா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உள்கட்டமைப்பு மேம்பாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமன் ஜெயவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ் ஒபேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜி.வீரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆபரேஷன்ஸ் ஹிமாலி தசநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்காவது பிராந்திய மையம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கம்பஹா மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜயந்த அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பயிற்சியாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1976",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பட்டயப்படுத்தப்பட்டது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம் எஸ்.எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஐபிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனித வள மேலாண்மைக்கான ஆசிய பசிபிக் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் மேலாண்மை சங்கங்களின் உலக கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}