{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131192",
  "time_ut": 1657437443,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பிரதமர் ரணிலின் இல்லத்திற்கு தீ வைப்பு : சந்திரிகா கண்டனம் : சர்வதேசம் கவலை தெரிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Prime Minister Ranil's house set on fire : Chandrika condemns : International expresses concern",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe's private residence was attacked and set on fire during a demonstration in Colombo on Saturday 09th, demanding the resignation of President Gotabaya Rajapaksa and his government.",
        "Former President Chandrika Bandaranaike Kumaratunga has condemned this and Norway and Afghanistan have expressed concern.",
        "On 09th, some of the protestors protested at Prime Minister Ranil Wickremesinghe's private residence complex located on 5th Street, Colombo. After some time they started attacking the house as well.",
        "As a result, the police and the armed forces were engaged in security duties at the Prime Minister's residence. Tear gas was also used to disperse the protesters. However, the demonstrators did not leave.",
        "Following this, news broke that the Prime Minister's residence had been set on fire and video footage of the fire was shared on social media. During this, it is reported that the library set up in the Prime Minister's private residence has caught fire.",
        "Various parties have expressed their condemnation for setting fire to the Prime Minister's residence. The reason is because the prime minister has decided to give the said house to Colombo Royal College.",
        "Lawyer NK Ashokbaran has posted on his Twitter site, 'Ranil Wickramasinghe has given his house to a government school after him.",
        "Apart from that, we have seen in his interview videos that there is a library with valuable books inside that house. \"Setting fire to such a house is a heinous crime,\" he said.",
        "Former President Chandrika Bandaranaike Kumaratunga tweeted, 'I strongly condemn the burning of Prime Minister Ranil Wickremesinghe's house.",
        "Protesters do not need violence to achieve their goal of ousting a bad government and establishing people's rule.' mentioned that.",
        "J.V.P. said that 'not to engage in violent activities such as arson, looting, etc., which will set back the victory achieved in the moral struggle'. President Anurakumara Dissanayake mentioned.",
        "The international community has also expressed concern over the burning of the Prime Minister's residence. The Norwegian ambassador to Sri Lanka said in his Twitter post, 'It is worrying that the peaceful protests have turned violent and the Prime Minister's house has been burnt.",
        "Violence cannot be justified under any circumstances. We call upon all parties concerned to prevent the escalation of violence. Protesters should not take the law into their own hands.' mentioned that.",
        "'Violence, destruction of public and private property is unjustified. Such violation of public order in Sri Lanka deepens the country's problems. It affects many countries around the world. It is noteworthy that the Afghan ambassador posted on Twitter that solutions can only be found through national unity and international assistance."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saturday 09th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandrika Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumaratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Afghanistan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "09th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "5th Street",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Colombo Royal College",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NK Ashokbaran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Chandrika Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "J.V.P.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anurakumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Norwegian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Afghan",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගමැති රනිල්ගේ නිවසට ගිනි තබයි : චන්ද්‍රිකා හෙළා දකියි : ජාත්‍යන්තරය කනස්සල්ල පළ කරයි",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සහ ඔහුගේ රජයට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් පසුගිය සෙනසුරාදා 09 වැනිදා කොළඹ පැවති උද්ඝෝෂණයක් අතරතුර අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවසට ප්‍රහාරයක් එල්ල කර ගිනි තබා තිබේ.",
        "හිටපු ජනාධිපතිනි චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක කුමාරතුංග මහත්මිය මෙය හෙළා දකින අතර නෝර්වේ සහ ඇෆ්ගනිස්ථානය කනස්සල්ල පළ කර තිබේ.",
        "09 වැනිදා විරෝධතාකරුවන්ගෙන් ඇතැමෙක් කොළඹ 5 වැනි වීදියේ පිහිටි අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවාස සංකීර්ණය අසලට පැමිණ විරෝධතාවයේ නිරත වූහ. ටික වේලාවකට පසු ඔවුන් නිවසටද පහර දීමට පටන් ගත්හ.",
        "ඒ හේතුවෙන් පොලිසිය සහ ත්‍රිවිධ හමුදාව අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ නිවසේ ආරක්‍ෂක කටයුතුවල නිරතව සිටියා. විරෝධතාකරුවන් විසුරුවා හැරීමට කඳුළු ගෑස් ද ප්‍රහාරයක් එල්ල කළා. කෙසේ වෙතත්, විරෝධතාකරුවන් ඉවත්ව ගියේ නැත.",
        "ඉන් අනතුරුව අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ නිවසට ගිනි තබා ඇති බවට ප්‍රවෘත්ති පළ වූ අතර එම ගින්නේ වීඩියෝ දර්ශන සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ හුවමාරු වුණා. මේ අතරතුර අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ පෞද්ගලික නිවසේ පිහිටුවා තිබූ පුස්තකාලය ගිනිගෙන ඇති බවයි වාර්තා වන්නේ.",
        "අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ නිවසට ගිනි තැබීම සම්බන්ධයෙන් විවිධ පාර්ශ්ව සිය හෙළා දැකීම ප්‍රකාශ කර තිබේ. ඊට හේතුව එම නිවස කොළඹ රාජකීය විද්‍යාලයට ලබාදීමට අගමැතිවරයා තීරණය කර තිබීමයි.",
        "නීතීඥ එන්.කේ.අශෝක්බරන් සිය ට්විටර් වෙබ් අඩවියේ සටහනක් තබා ඇත්තේ ‘රනිල් වික්‍රමසිංහ තමාගෙන් පසු තම නිවස රජයේ පාසලකට ලබාදී ඇති බවයි.",
        "ඒ හැරුණු විට එම නිවස තුළ වටිනා පොත්පත් සහිත පුස්තකාලයක් තිබෙන බව ඔහුගේ සම්මුඛ පරීක්ෂණ වීඩියෝ වලදී අපි දැක ඇත්තෙමු. “එවැනි නිවසකට ගිනි තැබීම සාහසික අපරාධයක්.",
        "හිටපු ජනාධිපතිනි චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක කුමාරතුංග මහත්මිය ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ, 'අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ නිවසට ගිනි තැබීම මම තරයේ හෙළා දකිනවා.",
        "නරක ආණ්ඩුවක් පලවා හැර ජනතා පාලනයක් පිහිටුවීමේ අරමුණ ඉටුකර ගැනීමට විරෝධතාකරුවන්ට ප්‍රචණ්ඩත්වය අවශ්‍ය නොවේ.' බව සඳහන් කළා.",
        "‘සදාචාර අරගලයේ දී ලැබූ ජයග්‍රහණය පසුපසට හරවන ගිනි තැබීම්, මංකොල්ලකෑම් වැනි ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියාවල නොයෙදෙන ලෙස’ ජේ.වී.පී. ජනාධිපති අනුරකුමාර දිසානායක සඳහන් කළා.",
        "අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ නිවසට ගිනි තැබීම සම්බන්ධයෙන් ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව ද කනස්සල්ල පළ කර තිබෙනවා. ශ්‍රී ලංකාවේ නෝර්වේජියානු තානාපතිවරයා සිය ට්විටර් සටහනේ සඳහන් කර ඇත්තේ, 'සාමකාමී විරෝධතා ප්‍රචණ්ඩත්වයට පත්වී අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ නිවසට ගිනි තැබීම කණගාටුවට කරුණක්.",
        "කිසිම තත්වයක් යටතේ ප්‍රචණ්ඩත්වය සාධාරණීකරණය කළ නොහැක. ප්‍රචණ්ඩත්වය උත්සන්න වීම වැළැක්වීමට අපි අදාළ සියලු පාර්ශ්වයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටිමු. විරෝධතාකරුවන් නීතිය අතට නොගත යුතුයි.' බව සඳහන් කළා.",
        "'ප්‍රචණ්ඩත්වය, රාජ්‍ය හා පෞද්ගලික දේපළ විනාශ කිරීම අසාධාරණයි. ශ්‍රී ලංකාවේ මෙවැනි මහජන සාමය කඩ කිරීම රටේ ප්‍රශ්න ගැඹුරු කරයි. එය ලෝකයේ බොහෝ රටවලට බලපායි. ජාතික සමගිය සහ ජාත්‍යන්තර සහය තුළින් පමණක් විසඳුම් සෙවිය හැකි බව ඇෆ්ගන් තානාපතිවරයා ට්විටර් වෙබ් අඩවියේ පළ කර තිබීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "09 සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාරතුංග ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගනිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "09 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "5 වන වීදිය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "කොළඹ රාජකීය විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එන් කේ අශෝක්බරන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජේ.වී.පී.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුරකුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෝර්වීජියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගන්",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரதமர் ரணிலின் இல்லத்திற்கு தீ வைப்பு : சந்திரிகா கண்டனம் : சர்வதேசம் கவலை தெரிவிப்பு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் அவர் தலைமையிலான அரசாங்கம் பதவி விலக வேண்டும் என வலியுறுத்தி 09 ஆம் திகதி சனிக்கிழமை கொழும்பில் முன்னெடுக்கப்பட்ட ஆர்ப்பாட்டத்தின் போது பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் பிரத்தியேக இல்லம் தாக்கப்பட்டு தீ வைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இதற்கு முன்னாள் ஜனாதிபதி சந்திரிகா பண்டாரநாயக்க குமாரதுங்க கண்டனம் தெரிவித்துள்ளதோடு , நோர்வே மற்றும் ஆப்கானிஸ்தான் என்பன கவலை வெளியிட்டுள்ளன.",
        "09 ஆம் திகதி ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் சிலர் கொழும்பு - 5 ஆம் வீதியில் அமைந்துள்ள பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் பிரத்தியேக இல்ல வளாகத்தில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டனர். சிறிது நேரத்தின் பின்னர் வீட்டின் மீது தாக்குதல்களையும் மேற்கொள்ளத் தொடங்கினர்.",
        "இதனால் பிரதமரின் இல்ல வளாகத்தில் பொலிஸார் மற்றும் முப்படையினர் பாதுகாப்பு கடமைகளில் ஈடுபடுத்தப்பட்டனர். அத்தோடு ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை அங்கிருந்த கலைப்பதற்காக கண்ணீர்ப்புகை பிரயோகமும் மேற்கொள்ளப்பட்டது. எவ்வாறிருப்பினும் அங்கிருந்து ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் கலந்து செல்லவில்லை.",
        "இதனையடுத்து பிரதமரின் இல்லத்திற்கு தீ மூட்டப்பட்டுள்ளதாக செய்திகள் வெளியாகியதோடு , தீப்பற்றியெறியும் காணொளி பதிவுகளும் சமூக வலைத்தளங்களில் பகிரப்பட்டன. இதன் போது பிரதமர் பிரத்தியேக இல்லத்தில் அமைக்கப்பட்டிருந்த நூலகம் தீக்கிரையாகியுள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகிறது.",
        "இவ்வாறு பிரதமரின் இல்லத்திற்கு தீ வைக்கப்பட்டமைக்கு பல்வேறு தரப்பினரும் தமது கண்டனத்தை வெளியிட்டுள்ளனர். காரணம் குறித்த வீட்டினை பிரதமர் கொழும்பு ரோயல் கல்லூரிக்கு வழங்க தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளமையினாலாகும்.",
        "இது தொடர்பில் தனது டுவிட்டர் தளத்தில் பதிவிட்டுள்ள சட்டத்தரணி என்.கே.அஷோக்பரன், 'ரணில் விக்ரமசிங்க தனக்குப்பின்னர் தனது இல்லத்தை அரச பாடசாலையொன்றுக்கு வழங்கியிருக்கின்றார்.",
        "அதுமாத்திரமன்றி அந்த இல்லத்திற்குள் பெறுமதியான புத்தகங்களுடன்கூடிய நூலகம் இருப்பதை அவரது நேர்காணல் காணொளிகளில் கண்டிருக்கிறோம். அத்தகைய இல்லத்திற்குத் தீவைப்பதென்பது மிகமோசமான குற்றச்செயலாகும்' என்று குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி சந்திரிகா பண்டாரநாயக்க குமாரதுங்க தனது டுவிட்டர் பதிவில் , 'பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் வீடு தீ வைத்து எரிக்கப்பட்டதை  வன்மையாக கண்டிக்கின்றேன்.",
        "ஒரு மோசமான அரசாங்கத்தை விரட்டி, மக்கள் ஆட்சியை நிலைநிறுத்துவதற்கான இலக்கை அடைய போராட்டக்காரர்களுக்கு வன்முறை தேவையில்லை.' என்று குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "'அறவழிப் போராட்டத்தில் பெற்றுக்கொண்ட வெற்றியை பின்னடையச் செய்யும் வகையிலான தீ வைப்பு, கொள்ளையிடுதல் போன்ற வன்முறை செயற்பாடுகளில் ஈடுபட வேண்டாம' என்று ஜே.வி.பி. தலைவர் அநுரகுமார திஸாநாயக்க குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "பிரதமர் இல்லத்திற்கு தீ வைக்கப்பட்டமை தொடர்பில் சர்வதேசமும் கவலை வெளியிட்டுள்ளது. இலங்கைக்கான நோர்வே தூதுவர் தனது டுவிட்டர் பதிவில் , 'அமைதியான போராட்டங்கள் வன்முறையாக மாறி, பிரதமர்  இல்லம் எரிக்கப்பட்டுள்ளமை கவலைக்குரியது.",
        "எந்தச் சூழலிலும் வன்முறையை நியாயப்படுத்த முடியாது. வன்முறை விரிவடைவதைத் தடுக்குமாறு சம்பந்தப்பட்ட அனைத்து தரப்பினரையும் கேட்டுக்கொள்கிறோம்.  போராட்டக்காரர்கள் சட்டத்தை தங்கள் கைகளில் எடுக்க வேண்டாம்.' என்று குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "'வன்முறை , பொது மற்றும் தனியார் சொத்துக்களை அழிப்பது  நியாயமற்றது.  இலங்கையில் இதுபோன்று பொது ஒழுங்கை மீறுவது நாட்டின் பிரச்சினைகளை ஆழமாக்குகிறது. இது உலகெங்கிலும் உள்ள பல நாடுகளை பாதிக்கிறது.  தேசிய ஒற்றுமை மற்றும் சர்வதேச உதவி மூலம் மட்டுமே தீர்வுகள் கிடைக்கும் ' என ஆப்கானிஸ்தான் தூதுவர் டுவிட்டரில் பதிவிட்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்திரிகா பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்கானிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "09 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "5வது தெரு",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு ரோயல் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "என்.கே.அசோக்பரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சந்திரிகா பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நார்வேஜியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்கான்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}