{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/pan-asia-bank-md-nimal-tillekeratne-banking-ceo-of-the-year-sri-lanka-2022/",
  "time_ut": 1661087940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Pan Asia Bank MD Nimal Tillekeratne ‘Banking CEO of the Year Sri Lanka 2022’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Pan Asia Bank MD Nimal Tillekeratne ‘Banking CEO of the Year Sri Lanka 2022’",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "After taking Pan Asia Bank towards the pinnacle of the banking sector as The Truly Sri Lankan Bank, its CEO Nimal Tillekeratne has been awarded the prestigious ‘Banking CEO of the Year Sri Lanka 2022’ title by the esteemed Global Banking & Finance magazine. Within a short span of 5 years with Pan Asia Bank as Director/Chief Executive Officer since April 2017 and Managing Director since March 2021, he has taken the Bank on an exciting transformational journey on the strength of his 44 valuable years of experience in the banking industry in Sri Lanka and overseas. His quiet yet determined leadership has transformed Pan Asia Bank into an institution that has pioneered many firsts while carving a distinct identity as a Bank that values and nurtures its Sri Lankan identity.",
        "Leading the Bank through key milestones during his tenure include driving the Bank’s digitalization journey while setting new benchmarks in green financing to promote renewable energy and support the SME sector.",
        "Providore unveils Concierge Service for senior citizens to order groceries via WhatsApp/text",
        "Melbourne’s Firbank Grammar School partners with Ladies’ College Colombo to offer VCE in Sri Lanka",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Pan Asia Bank MD Nimal Tillekeratne ‘Banking CEO",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Pan Asia Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Truly Sri Lankan Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Global Banking & Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "of 5 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pan Asia Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "April 2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "March 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "44",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pan Asia Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Concierge Service",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Melbourne",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Firbank Grammar School",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ladies’ College Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "VCE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පෑන් ඒෂියා බැංකුවේ MD නිමල් තිලකරත්න ‘වසරේ ශ්‍රී ලංකා 2022 වසරේ බැංකු ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී’",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "පෑන් ඒෂියා බැංකුව The Truly Sri Lankan බැංකුව ලෙස බැංකු ක්ෂේත්‍රයේ හිනිපෙත්තටම ගෙන යාමෙන් පසු එහි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී නිමල් තිලකරත්න මහතා ගෞරවනීය Global Banking & Finance සඟරාව විසින් 2022 වසරේ ශ්‍රී ලංකා 2022 වසරේ බැංකුකරණ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරියා ලෙසින් සම්මානයට පාත්‍ර විය. 2017 අප්‍රේල් මාසයේ සිට පෑන් ඒෂියා බැංකුවේ අධ්‍යක්ෂ/ප්‍රධාන විධායක නිලධාරියා ලෙසත්, 2021 මාර්තු මාසයේ සිට කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂවරයා ලෙසත් වසර 5ක් වැනි කෙටි කාලයක් තුළ ඔහු බැංකුකරණයේ වසර 44ක වටිනා අත්දැකීම්වල ශක්තිය මත බැංකුව ආකර්ෂණීය පරිවර්තනීය ගමනක් ගෙන ගොස් ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ සහ විදේශයන්හි කර්මාන්තය. ඔහුගේ නිහඬ නමුත් අධිෂ්ඨානශීලී නායකත්වය පෑන් ඒෂියා බැංකුව සිය ශ්‍රී ලාංකීය අනන්‍යතාවය අගය කරන සහ පෝෂණය කරන බැංකුවක් ලෙස සුවිශේෂී අනන්‍යතාවයක් කැටයම් කරන අතරම බොහෝ ප්‍රථමයන් සඳහා පුරෝගාමී වූ ආයතනයක් බවට පත් කර ඇත.",
        "පුනර්ජනනීය බලශක්තිය ප්‍රවර්ධනය කිරීම සහ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායක අංශයට සහාය වීම සඳහා හරිත මූල්‍යකරණයේ නව මිණුම් සලකුණු සකස් කරමින් බැංකුවේ ඩිජිටල්කරණ ගමන මෙහෙයවීම ඔහුගේ සේවා කාලය තුළදී ප්‍රධාන සන්ධිස්ථාන හරහා බැංකුව මෙහෙයවීම ඇතුළත් වේ.",
        "ජ්‍යෙෂ්ඨ පුරවැසියන්ට WhatsApp/text හරහා සිල්ලර බඩු ඇණවුම් කිරීමට Providore Concierge සේවාව එළිදක්වයි",
        "Melbourne's Firbank Grammar School ශ්‍රී ලංකාවේ VCE පිරිනැමීම සඳහා කොළඹ කාන්තා විද්‍යාලය සමඟ හවුල් වේ.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පෑන් ඒෂියා බැංකුවේ MD නිමල් තිලකරත්න ‘බැංකු ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පෑන් ඒෂියා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැබෑ ශ්‍රී ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝලීය බැංකුකරණය සහ මුල්‍ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 5 කින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෑන් ඒෂියා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017 අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "44",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෑන් ඒෂියා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොන්සියර්ජ් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙල්බර්න්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෆර්බෑන්ක් ව්‍යාකරණ පාසල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කාන්තා විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීසීඊ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பான் ஏசியா வங்கியின் எம்.டி நிமல் திலகரத்ன ‘இலங்கை 2022 ஆம் ஆண்டின் சிறந்த வங்கிச் செயல் அதிகாரி’",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "பான் ஏசியா வங்கியை தி ட்ரூலி ஸ்ரீலங்கன் வங்கியாக வங்கித் துறையின் உச்சத்தை நோக்கி அழைத்துச் சென்றதன் பின்னர், அதன் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி நிமல் திலகரத்னவுக்கு மதிப்பிற்குரிய குளோபல் பேங்கிங் & ஃபைனான்ஸ் சஞ்சிகையின் கௌரவமான ‘இலங்கை 2022 ஆம் ஆண்டின் வங்கிச் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி’ பட்டம் வழங்கப்பட்டது. ஏப்ரல் 2017 முதல் பான் ஏசியா வங்கியின் இயக்குநர்/தலைமை நிர்வாக அதிகாரி மற்றும் மார்ச் 2021 முதல் நிர்வாக இயக்குநராக 5 வருட குறுகிய காலத்திற்குள், வங்கித்துறையில் தனது 44 மதிப்புமிக்க அனுபவத்தின் பலத்தின் மூலம் வங்கியை ஒரு அற்புதமான மாற்றமான பயணத்தில் கொண்டு சென்றுள்ளார். இலங்கை மற்றும் வெளிநாடுகளில் தொழில். அவரது அமைதியான மற்றும் உறுதியான தலைமையானது பான் ஏசியா வங்கியை அதன் இலங்கை அடையாளத்தை மதிக்கும் மற்றும் வளர்க்கும் வங்கி என்ற தனித்துவமான அடையாளத்தை செதுக்கும் அதே வேளையில் பல முதன்மையான நிறுவனங்களாக மாற்றியுள்ளது.",
        "அவரது பதவிக் காலத்தில் வங்கியின் முக்கிய மைல்கற்கள் மூலம் வங்கியை வழிநடத்தியது, புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றலை மேம்படுத்துவதற்கும் SME துறைக்கு ஆதரவளிப்பதற்கும் பசுமை நிதியளிப்பில் புதிய வரையறைகளை அமைக்கும் அதே வேளையில் வங்கியின் டிஜிட்டல் மயமாக்கல் பயணத்தை இயக்குவதும் அடங்கும்.",
        "மூத்த குடிமக்களுக்கு வாட்ஸ்அப்/உரை மூலம் மளிகைப் பொருட்களை ஆர்டர் செய்ய, கன்சியர்ஜ் சேவையை வழங்குனர் அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது",
        "மெல்போர்னின் ஃபிர்பேங்க் இலக்கணப் பள்ளி, கொழும்பு மகளிர் கல்லூரியுடன் இணைந்து இலங்கையில் வி.சி.இ.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பான் ஏசியா வங்கியின் நிர்வாக அதிகாரி நிமல் திலகரத்ன 'வங்கியின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பான் ஏசியா வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உண்மையிலேயே இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலகளாவிய வங்கி மற்றும் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பான் ஏசியா வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "44",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பான் ஏசியா வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வரவேற்பு சேவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பகிரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மெல்போர்ன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Firbank இலக்கண பள்ளி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மகளிர் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "VCE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}