{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sec-and-cse-complete-third-phase-of-digitalization-initiative-of-stock-market/",
  "time_ut": 1660926720,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SEC and CSE complete third phase of digitalization initiative of stock market",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SEC and CSE complete third phase of digitalization initiative of stock market",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "A special market opening ceremony was organized by the Securities and Exchange Commission of Sri Lanka (SEC) and the Colombo Stock Exchange (CSE) under the patronage of Viraj Dayaratne, President’s Counsel, chairman of the SEC, to mark the third phase of digitalization of the Sri Lankan capital market and to celebrate the 35th anniversary of the SEC.",
        "The launch event, themed ‘Sri Lankan Capital Market – The Odyssey’, was also attended by Dilshan Wirasekara, chairman of the CSE, SEC Commission Members, Chinthaka Mendis, Director General of the SEC Naresh Abeyesekara, SEC/CSE Joint Committee Chairman for Digitalization, CSE Board of Directors and Rajeeva Bandaranaike, Chief Executive Officer of the CSE, stock broker firms, SEC management and CSE management.",
        "A joint committee was formed by the chairman of the SEC, Viraj Dayaratne, with the objective of identifying measures and mechanisms required for the Colombo stock market to conduct its core activities digitally. The committee comprised representatives from the SEC and the CSE and has worked towards converting paper-based statements to electronic forms. The committee launched a transformative digital offering through the CSE Mobile App, an end-to-end digital onboarding and online account opening feature.",
        "In the third phase, the committee explored avenues to bring in investments from retail investors living outside of Sri Lanka. The committee developed infrastructure to offer convenient registration and investment opportunities to these foreign investors. Fourteen new features were also introduced as part of the third phase of digitalization.",
        "CSE chairman, Dilshan Wirasekara, while welcoming all those present thanked and appreciated the joint effort of the SEC and CSE in digitalizing the capital market operations. He said that the CSE is looking forward to its journey ahead, in terms of broadening the organization and truly living up to its vision of creating wealth and value and stressed that the CSE would not just develop the market but also work as a partner to develop the country in the face of the existing economic crisis.",
        "SEC chairman, Viraj Dayaratne PC stated that, “The market could not be opened for trading with the onset of the Covid pandemic in 2020, since not every function of the market could be carried out without a physical presence. The need to digitalize end-to-end operations of the market was badly felt and as a result a joint committee of the SEC and CSE was appointed to carry out the digitalization initiative.”",
        "ComBank revolutionises Sri Lankan banking with ‘wearable banking’ via Flash Digital Account",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SEC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "third",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Securities and Exchange Commission of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Stock Exchange",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Viraj Dayaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Counsel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "35th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dilshan Wirasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinthaka Mendis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Joint Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajeeva Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Viraj Dayaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fourteen",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilshan Wirasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Viraj Dayaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SEC සහ CSE කොටස් වෙළඳපොලේ ඩිජිටල්කරණ මුලපිරීමේ තුන්වන අදියර සම්පූර්ණ කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාව (SEC) සහ කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ (CSE) විසින් සංවිධානය කරන ලද විශේෂ වෙළෙඳ පොළ විවෘත කිරීමේ උත්සවයක් SEC හි සභාපති ජනාධිපති නීතිඥ විරාජ් දයාරත්න මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පැවැත්විණි. ශ්‍රී ලංකා ප්‍රාග්ධන වෙළෙඳපොළ සහ සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාවේ 35 වැනි සංවත්සරය සැමරීම සඳහා.",
        "'ශ්‍රී ලාංකේය ප්‍රාග්ධන වෙළඳපොල - ඔඩිසි' යන තේමාව යටතේ පැවති මෙම එළිදැක්වීමේ උත්සවයට CSE හි සභාපති ඩිල්ෂාන් විරසේකර, සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාවේ සාමාජිකයින් වන චින්තක මෙන්ඩිස්, සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාවේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් නරේෂ් අබේසේකර, ඩිජිටල්කරණය සඳහා වූ SEC/CSE ඒකාබද්ධ කමිටු සභාපති යන මහත්වරු ද සහභාගී වූහ. , CSE අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය සහ CSE හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී රජීව බණ්ඩාරනායක, කොටස් තැරැව්කාර සමාගම්, SEC කළමනාකරණය සහ CSE කළමනාකාරිත්වය.",
        "කොළඹ කොටස් වෙළඳපොලේ මූලික ක්‍රියාකාරකම් ඩිජිටල් ලෙස සිදුකිරීමට අවශ්‍ය ක්‍රියාමාර්ග සහ යාන්ත්‍රණ හඳුනාගැනීමේ අරමුණ ඇතිව සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාවේ සභාපති විරාජ් දයාරත්න විසින් ඒකාබද්ධ කමිටුවක් පිහිටුවන ලදී. මෙම කමිටුව සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාවේ සහ CSE හි නියෝජිතයන්ගෙන් සමන්විත වූ අතර කඩදාසි මත පදනම් වූ ප්‍රකාශ විද්‍යුත් ආකෘති බවට පරිවර්තනය කිරීමට කටයුතු කර ඇත. කමිටුව විසින් CSE ජංගම යෙදුම හරහා පරිවර්තනීය ඩිජිටල් පිරිනැමීමක් දියත් කරන ලදී, එය අන්තයේ සිට අවසානය දක්වා ඩිජිටල් ඇතුළත් කිරීම් සහ සබැඳි ගිණුම් විවෘත කිරීමේ විශේෂාංගයකි.",
        "තෙවන අදියරේදී කමිටුව ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටත වෙසෙන සිල්ලර ආයෝජකයින්ගෙන් ආයෝජන ගෙන ඒමේ මාර්ග ගවේෂණය කළේය. මෙම විදේශීය ආයෝජකයින්ට පහසු ලියාපදිංචිය සහ ආයෝජන අවස්ථා ලබා දීම සඳහා කමිටුව විසින් යටිතල පහසුකම් සංවර්ධනය කරන ලදී. ඩිජිටල්කරණයේ තුන්වන අදියරේ කොටසක් ලෙස නව විශේෂාංග 14ක් ද හඳුන්වා දෙන ලදී.",
        "CSE සභාපති, Dilshan Wirasekara, පැමිණ සිටි සියලු දෙනා පිළිගනිමින්, ප්‍රාග්ධන වෙළඳපල මෙහෙයුම් ඩිජිටල් කිරීම සඳහා SEC සහ CSE ඒකාබද්ධ උත්සාහයට ස්තුතිය හා අගය කළේය. සංවිධානය පුළුල් කරමින් ධනය හා වටිනාකම් ඇති කිරීමේ දැක්මට අනුව සැබෑ ලෙසම ජීවත්වීම සම්බන්ධයෙන් කොළඹ කොටස් හුවමාරුව සිය ඉදිරි ගමන අපේක්ෂාවෙන් සිටින බව පැවසූ ඔහු, කොළඹ කොටස් හුවමාරුව වෙළඳපොළ දියුණු කිරීමට පමණක් නොව සංවර්ධනය සඳහා හවුල්කරුවෙකු ලෙස ද කටයුතු කරන බව අවධාරණය කළේය. පවතින ආර්ථික අර්බුදය හමුවේ රට.",
        "සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාවේ සභාපති ජනාධිපති නීතිඥ විරාජ් දයාරත්න මහතා ප්‍රකාශ කළේ, “2020 වසරේ කොවිඩ් වසංගතය ආරම්භ වීමත් සමඟ වෙළෙඳ පොළ වෙළෙඳාම සඳහා විවෘත කළ නොහැකි වන්නේ භෞතික පැවැත්මකින් තොරව වෙළෙඳපොළේ සෑම කාර්යයක්ම සිදු කළ නොහැකි බැවිනි. වෙළඳපොලේ අවසානය දක්වා වූ මෙහෙයුම් ඩිජිටල්කරණය කිරීමේ අවශ්‍යතාවය දැඩි ලෙස දැනී ඇති අතර, එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ඩිජිටල්කරණ මුලපිරීම සිදු කිරීම සඳහා සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාවේ සහ CSE හි ඒකාබද්ධ කමිටුවක් පත් කරන ලදී.",
        "ComBank Flash Digital ගිණුම හරහා ශ්‍රී ලාංකේය බැංකුකරණයේ විප්ලවීය වෙනසක් ඇති කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SEC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "තෙවන",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විරාජ් දයාරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උපදේශක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "35 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩිල්ෂාන් විරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චින්තක මෙන්ඩිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජීව බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විරාජ් දයාරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දහහතරයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිල්ෂාන් විරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විරාජ් දයාරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பங்குச் சந்தையின் டிஜிட்டல் மயமாக்கல் முயற்சியின் மூன்றாம் கட்டத்தை SEC மற்றும் CSE நிறைவு செய்கின்றன",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் பத்திரங்கள் மற்றும் பரிவர்த்தனை ஆணைக்குழு (SEC) மற்றும் கொழும்பு பங்கு பரிவர்த்தனை (CSE) ஆகியவற்றால் ஒழுங்குபடுத்தப்பட்ட விசேட சந்தை திறப்பு விழா SEC இன் தலைவர் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி விராஜ் தயாரத்ன தலைமையில், மூன்றாம் கட்ட டிஜிட்டல் மயமாக்கலைக் குறிக்கும் வகையில் நடைபெற்றது. இலங்கை மூலதனச் சந்தை மற்றும் SEC இன் 35வது ஆண்டு நிறைவைக் கொண்டாடும் வகையில்.",
        "'இலங்கை மூலதனச் சந்தை - ஒடிஸி' என்ற தொனிப்பொருளில் இடம்பெற்ற இந்த வெளியீட்டு நிகழ்வில், CSEயின் தலைவர் டில்ஷான் விரசேகர, SEC ஆணைக்குழு உறுப்பினர்கள், சிந்தக மெண்டிஸ், SEC இன் பணிப்பாளர் நாயகம் நரேஷ் அபேசேகர, SEC/CSE கூட்டுக் குழுவின் டிஜிட்டல்மயமாக்கல் குழுத் தலைவர் ஆகியோர் கலந்துகொண்டனர். , CSE இயக்குநர்கள் குழு மற்றும் CSE இன் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி ரஜீவ பண்டாரநாயக்க, பங்கு தரகர் நிறுவனங்கள், SEC மேலாண்மை மற்றும் CSE மேலாண்மை.",
        "கொழும்பு பங்குச் சந்தை தனது முக்கிய நடவடிக்கைகளை டிஜிட்டல் முறையில் நடத்துவதற்கு தேவையான நடவடிக்கைகள் மற்றும் பொறிமுறைகளை அடையாளம் காணும் நோக்கத்துடன், SEC இன் தலைவர் விராஜ் தயாரத்னவினால் ஒரு கூட்டுக் குழு உருவாக்கப்பட்டது. இந்த குழு SEC மற்றும் CSE இன் பிரதிநிதிகளை உள்ளடக்கியது மற்றும் காகித அடிப்படையிலான அறிக்கைகளை மின்னணு படிவங்களாக மாற்றுவதில் பணியாற்றியுள்ளது. இந்த குழு CSE மொபைல் ஆப் மூலம் மாற்றியமைக்கும் டிஜிட்டல் சலுகையை அறிமுகப்படுத்தியது, இது எண்ட்-டு-எண்ட் டிஜிட்டல் ஆன்போர்டிங் மற்றும் ஆன்லைன் கணக்கு திறக்கும் அம்சமாகும்.",
        "மூன்றாவது கட்டத்தில், இலங்கைக்கு வெளியே வாழும் சில்லறை முதலீட்டாளர்களிடமிருந்து முதலீடுகளைக் கொண்டுவருவதற்கான வழிகளை குழு ஆராய்ந்தது. இந்த வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்களுக்கு வசதியான பதிவு மற்றும் முதலீட்டு வாய்ப்புகளை வழங்குவதற்கான உள்கட்டமைப்பை குழு உருவாக்கியது. டிஜிட்டல் மயமாக்கலின் மூன்றாம் கட்டத்தின் ஒரு பகுதியாக பதினான்கு புதிய அம்சங்களும் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டன.",
        "CSE தலைவர் டில்ஷான் விரசேகர, வருகை தந்திருந்த அனைவரையும் வரவேற்று, மூலதனச் சந்தை நடவடிக்கைகளை டிஜிட்டல் மயமாக்குவதில் SEC மற்றும் CSE ஆகியவற்றின் கூட்டு முயற்சிக்கு நன்றியும் பாராட்டும் தெரிவித்தார். நிறுவனத்தை விரிவுபடுத்துவதற்கும், செல்வம் மற்றும் மதிப்பை உருவாக்கும் அதன் பார்வைக்கு உண்மையாக வாழ்வதற்கும் சிஎஸ்இ தனது முன்னோக்கிய பயணத்தை எதிர்நோக்குகிறது என்று அவர் கூறினார், மேலும் சிஎஸ்இ சந்தையை மேம்படுத்துவது மட்டுமல்லாமல், வளர்ச்சிக்கு பங்காளியாகவும் செயல்படும் என்று வலியுறுத்தினார். தற்போதுள்ள பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொள்ளும் நாடு.",
        "SEC தலைவர் விராஜ் தயாரத்ன பிசி கூறுகையில், “2020 ஆம் ஆண்டில் கோவிட் தொற்றுநோய் தொடங்கியவுடன் சந்தையை வர்த்தகத்திற்கு திறக்க முடியாது, ஏனெனில் சந்தையின் ஒவ்வொரு செயல்பாடும் உடல் இருப்பு இல்லாமல் மேற்கொள்ள முடியாது. சந்தையின் எண்ட்-டு-எண்ட் செயல்பாடுகளை டிஜிட்டல் மயமாக்க வேண்டிய அவசியம் மோசமாக உணரப்பட்டது, இதன் விளைவாக டிஜிட்டல் மயமாக்கல் முயற்சியை மேற்கொள்ள SEC மற்றும் CSE ஆகியவற்றின் கூட்டுக் குழு நியமிக்கப்பட்டது.",
        "ComBank, Flash Digital கணக்கின் ஊடாக ‘அணியக்கூடிய வங்கியியல்’ மூலம் இலங்கை வங்கித்துறையில் புரட்சியை ஏற்படுத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SEC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மூன்றாவது",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின் பத்திரங்கள் மற்றும் பரிவர்த்தனை ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பங்குச் சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விராஜ் தயாரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆலோசகர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "35வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டில்ஷான் விரசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC கமிஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிந்தக மெண்டிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூட்டுக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஜீவ பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விராஜ் தயாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பதினான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டில்ஷான் விரசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விராஜ் தயாரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}