{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/CPC-trade-unions-to-engage-in-protests-tomorrow/108-243434",
  "time_ut": 1661063205,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CPC trade unions to engage in protests tomorrow",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CPC trade unions to engage in protests tomorrow",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Trade Unions of the Ceylon Petroleum Corporation (CPC) affiliated to all political parties are scheduled to engage in a protest march tomorrow against the proposed reforms of the CPC.",
        "Meanwhile, Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera said that CPC reforms are a must and that he will continue to work to implement it.",
        "He said he had met all Trade Unions leaders to discuss the proposed reforms and conveyed its importance."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "CPC වෘත්තීය සමිති හෙට විරෝධතාවක",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ යෝජිත ප්‍රතිසංස්කරණවලට එරෙහිව සියලුම දේශපාලන පක්ෂවලට අනුබද්ධ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ වෘත්තීය සමිති හෙට විරෝධතා පා ගමනක නිරත වීමට නියමිතයි.",
        "මේ අතර, ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ ප්‍රතිසංස්කරණ අත්‍යවශ්‍ය බවත්, එය ක්‍රියාවට නැංවීම සඳහා තමන් අඛණ්ඩව කටයුතු කරන බවත් විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "යෝජිත ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීමට තමන් සියලු වෘත්තීය සමිති නායකයින් හමුවී එහි වැදගත්කම දැනුම් දුන් බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிபிசி தொழிற்சங்கங்கள் நாளை ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபடவுள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் (CPC) உத்தேச சீர்திருத்தங்களுக்கு எதிராக அனைத்து அரசியல் கட்சிகளுடன் இணைந்த இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் தொழிற்சங்கங்கள் நாளை எதிர்ப்பு பேரணியில் ஈடுபடவுள்ளன.",
        "இதேவேளை, CPC சீர்திருத்தங்கள் அவசியமானது எனவும், அதனை நடைமுறைப்படுத்துவதற்கு தாம் தொடர்ந்தும் செயற்படுவதாகவும் மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "முன்மொழியப்பட்ட சீர்திருத்தங்கள் குறித்து விவாதிக்க அனைத்து தொழிற்சங்க தலைவர்களையும் சந்தித்து அதன் முக்கியத்துவத்தை தெரிவித்ததாக அவர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}