{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/மீண்டும்-இலங்கைக்கு-வருகிறார்-கோட்டா/175-302669",
  "time_ut": 1660990429,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மீண்டும் இலங்கைக்கு வருகிறார் கோட்டா",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Kota is coming back to Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Indian media have reported that former Sri Lankan President Gotabaya Rajapaksa will return to Colombo next Wednesday (24).",
        "He fled the country following the anti-people protest held on July 9 and resigned from his presidency.",
        "He went to Maldives from Sri Lanka and from there went to Singapore and now he has taken refuge in Thailand.",
        "It is mentioned in the news that the Thai government has announced that Gotabaya has only been granted permission to stay temporarily on humanitarian grounds and cannot stay permanently.",
        "It has been reported that various restrictions have been imposed on him in Thailand and that he has been placed under house arrest for security reasons.",
        "In this case, former President Kota's wife Anoma Rajapaksa has American citizenship, so it is reported that Kota is eligible to get American citizenship again as her husband.",
        "It has also been reported that his legal experts in the United States are carrying out the procedures for this.",
        "It is noteworthy that Kota, who acquired US citizenship in 2003, revoked his US citizenship when he contested the 2019 presidential election.",
        "Meanwhile, it is also worth noting that the Inspector General of Police has ordered to increase the security arrangements at the house of former President Gotabaya Rajapaksa in Mirihana Pengrivat and the surrounding area."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kota",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "next Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thai",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anoma Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොටා ආපහු ලංකාවට එනවා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ලබන බදාදා (24) යළි කොළඹට පැමිණීමට නියමිත බව ඉන්දීය මාධ්‍ය වාර්තා කර තිබේ.",
        "පසුගිය ජුලි 9 වැනිදා පැවති ජනතා විරෝධී උද්ඝෝෂණයෙන් අනතුරුව රටින් පලා ගිය ඔහු සිය ජනාධිපති ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්විය.",
        "ඔහු ලංකාවේ සිට මාලදිවයිනට ගොස් එතැනින් සිංගප්පූරුවට ගොස් දැන් තායිලන්තයේ රැකවරණය ලබා ඇත.",
        "ගෝඨාභයට මානුෂීය හේතූන් මත තාවකාලිකව රැඳී සිටීමට පමණක් අවසර ලබා දී ඇති බවත් ස්ථිරව සිටිය නොහැකි බවත් තායිලන්ත රජය නිවේදනය කර ඇති බව එම පුවත්වල සඳහන් වේ.",
        "තායිලන්තයේදී ඔහුට විවිධ තහංචි පනවා ඇති බවත් ආරක්ෂක හේතූන් මත ඔහු නිවාස අඩස්සියේ තබා ඇති බවත් වාර්තා වේ.",
        "මෙම නඩුවේදී හිටපු ජනාධිපති කෝටාගේ බිරිඳ වන අනෝමා රාජපක්ෂට ඇමරිකානු පුරවැසිභාවය හිමිව ඇති බැවින් ඇයගේ සැමියා ලෙස නැවතත් ඇමරිකානු පුරවැසිභාවය ලබාගැනීමට කෝටා සුදුසුකම් ලබා ඇති බවයි වාර්තා වන්නේ.",
        "ඇමරිකාවේ සිටින ඔහුගේ නීති විශාරදයින් මේ සඳහා අවශ්‍ය ක්‍රියා පටිපාටි සිදු කරමින් සිටින බවද වාර්තා වේ.",
        "2003 වසරේ අමෙරිකානු පුරවැසිභාවය ලබාගත් කෝටා 2019 ජනාධිපතිවරණයට ඉදිරිපත් වූ අවස්ථාවේදී ඇමෙරිකානු පුරවැසිභාවය ඉවත් කර ගැනීම විශේෂත්වයකි.",
        "මේ අතර හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ මිරිහාන පෙන්ග්‍රිවට් නිවස සහ ඒ අවට ප්‍රදේශයේ ආරක්ෂාව තර කිරීමට පොලිස්පතිවරයා නියෝග කර තිබීමද විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොටා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලබන බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තායි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනෝමා රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மீண்டும் இலங்கைக்கு வருகிறார் கோட்டா",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கை முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, எதிர்வரும் புதன்கிழமை (24) கொழும்பு திரும்புவார் என்று தகவல்கள் வெளியாகி உள்ளதாக இந்திய ஊடகங்கள் செய்தி வெளியிட்டுள்ளன.",
        "கடந்த ஜூலை 9ஆம் திகதியன்று நடத்தப்பட்ட மக்கள் எதிர்ப்புப் போராட்டத்தைத் தொடர்ந்து நாட்டை விட்டு தப்பிச்சென்ற அவர், தனது ஜனாதிபதி பதவியையும் இராஜினாமாச் செய்திருந்தார்.",
        "இலங்கையில் இருந்து மாலைதீவுக்கு சென்ற அவர், அங்கிருந்து சிங்கப்பூர் சென்றிருந்த நிலையில், தற்போது தாய்லாந்தில் தஞ்சம் அடைந்துள்ளார்.",
        "மனிதாபிமான அடிப்படையில் தற்காலிகமாக தங்க மட்டுமே கோட்டாபயவுக்கு அனுமதி வழங்ப்பட்டுள்ளதாகவும் நிரந்தரமாக தங்க முடியாது என்றும் தாய்லாந்து அரசாங்கம் அறிவித்துள்ளது என்றும் அந்த செய்தியில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "தாய்லாந்தில் அவருக்கு பல்வேறு கட்டுப்பாடுகள் விதிக்கப்பட்டிருப்பதாகவும் பாதுகாப்பு கருதி வீட்டுக் காவலில் வைக்கப்பட்டிருப்பதாகவும் தகவல்கள் வெளியாகி உள்ளன என்றும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்நிலையில், முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாவின் மனைவி அனோமா ராஜபக்ஷவுக்கு அமெரிக்க குடியுரிமை உள்ளதால், கணவர் என்ற வகையில் கோட்டா மீண்டும் அமெரிக்க குடியுரிமை பெறுவதற்கு தகுதி உள்ளது என்று தெரிவிக்கப்படுகிறது.",
        "இதற்கான நடைமுறைகளை அமெரிக்காவில் உள்ள அவரது சட்ட நிபுணர்கள் மேற்கொண்டு வருகின்றனர் என்றும் செய்தி வெளியாகியுள்ளது.",
        "கடந்த 2003ஆம் ஆண்டில் அமெரிக்க குடியுரிமை பெற்ற கோட்டா, 2019ஆம் ஆண்டு ஜனாதிபதி தேர்தலில் போட்டியிட்டபோது அமெரிக்க குடியுரிமையை இரத்து செய்தார் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "இதேவேளை, முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் மிரிஹான பெங்கிரிவத்தை வீட்டுக்கும் அதனைச் சூழவுள்ள பகுதியிலும் பாதுகாப்பு ஏற்பாடுகளை அதிகரிக்குமாறு பொலிஸ் மா அதிபரால் உத்தரவிடப்பட்டுள்ளமையும் குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாய்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனோமா ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}