{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/noble-effort-and-roadblocks/",
  "time_ut": 1659894000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Noble effort, and roadblocks",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Noble effort, and roadblocks",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The past few days have seen a surge in efforts to form an all-party government. President Ranil Wickremesinghe has so far held a spate of meetings with other political leaders and civil society activists on the matter, but nothing definitive has come of them. They are not likely to reach a consensus any time soon.",
        "Almost all stakeholders have so far met the President, who has given them a patient hearing and agreed to take their views on board. They have spoken well of the proposed national government and said they are sanguine about the prospects of it becoming a reality. But politicians are those who do not mean what they say and vice versa, and their minds are too elusive for anyone to get inside. All of them have expressed willingness to form a unity government because the people are asking them to make a concerted effort to save the economy, but what they have up their sleeves is anyone’s guess.",
        "The task of roping in politicians to do anything good for the public is more difficult than that of keeping frogs in a lidless container, as they say. If an all-party administration is to be set up to restore politico-social stability and help repair the economy, every stakeholder will have to make a genuine effort. But as for collective action, our political leaders only pay lip service to the national interest; they do just as the seven proverbial wayfarers who agreed to put a fistful of rice each into a pot to make some porridge, but cheated and had to settle for hot water for dinner.",
        "President Wickremesinghe has evinced a keen interest in making all parties represented in Parliament partners in governance, and his efforts are to be commended. But the ground reality is such that the task of forming an all-party administration is beyond the President’s power, for he has only a single MP on his side. Therefore, even if the SJB, the SLFP, the TNA, the SLPP dissidents, etc., are genuinely desirous of forming a national government, they and the President will have a massive hurdle to clear in their path; the SLPP leadership is not well-disposed towards the idea of all-party government because such an arrangement will lead to the loosening of its grip on power.",
        "The SLPP is trying every trick in the book to cling on to power, recover lost ground and be fighting fit politically in time for the next election. It is obviously ready to go to any extent to safeguard its interests. The Rajapaksas have demonstrated that they know more than one way to shoe a horse. The Aragalaya succeeded in ousting President Gotabaya Rajapaksa and pressuring Mahinda Rajapaksa to step down as the Prime Minister, but it has been swings and roundabouts for the anti-government protesters; the Rajapaksa family continues to control the government.",
        "A few moons ago, the Basil Rajapaksa faction of the SLPP was accused of scuttling the then President Rajapaksa’s efforts to set up an all-party government. It serves the interests of the Rajapaksa family to have two persons heavily dependent on the SLPP for their political survival as the President and the Prime Minister, besides a Cabinet consisting of SLPP members and some crossovers.",
        "Powerful as President Wickremesinghe is constitutionally, the fact remains that in reality he is only a big fish in Basil’s pond. The same goes for Prime Minister Dinesh Gunawardena. He who controls the party that has a majority in Parliament is more powerful than both the President and the Prime Minister. Basil can pull the rug out from under both the President and the Prime Minister, at will. So, it is highly unlikely that they will resort to anything that is not to Basil’s liking. It will be interesting to see the effect of ongoing efforts to form an all-party government on the SLPP’s group dynamics.",
        "Meanwhile, what the country needs is an interim, all-party government with a timeframe for an early general election, and not the continuation of the current dispensation with the participation of some more parties.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The past few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A few moons ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "උතුම් උත්සාහය සහ මාර්ග බාධක",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "පසුගිය දින කිහිපය තුළ සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමේ ප්‍රයත්නවල වර්ධනයක් දක්නට ලැබුණි. මේ සම්බන්ධයෙන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මේ වන විට අනෙකුත් දේශපාලන නායකයින් සහ සිවිල් සමාජ ක්‍රියාකාරීන් හමුවී සාකච්ඡා රාශියක් පවත්වා ඇතත් ඒවායින් නිශ්චිත කිසිවක් ලැබී නැත. ඔවුන් ඉක්මනින්ම සම්මුතියකට පැමිණීමට ඉඩක් නැත.",
        "මේ වන විට සියලුම පාර්ශ්වකරුවන් පාහේ ජනාධිපතිවරයා හමුවී ඇති අතර, ඔහු ඉවසිලිවන්තව කරුණු විමසා තම මතය ඉදිරිපත් කිරීමට එකඟ වී ඇත. ඔවුන් යෝජිත ජාතික ආණ්ඩුව ගැන හොඳින් කතා කර ඇති අතර එය යථාර්ථයක් බවට පත්වීමේ අපේක්ෂාවන් ගැන ඔවුන් විශ්වාස කරති. නමුත් දේශපාලකයින් යනු තමන් කියන දේ අදහස් නොකරන සහ අනෙක් අතට, ඔවුන්ගේ මනස කිසිවකුට ඇතුළට යාමට නොහැකි තරම් නොපැහැදිලි අය වෙති. ඔවුන් සියලු දෙනාම සමගි ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට කැමැත්ත ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ ආර්ථිකය බේරා ගැනීමට දැඩි උත්සාහයක් ගන්නා ලෙස ජනතාව ඔවුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින නමුත් ඔවුන්ගේ අතේ ඇති දේ කාගේත් අනුමානයකි.",
        "මහජනතාවට යහපතක් කිරීමට දේශපාලකයින් ලණු කිරීම ඔවුන් පවසන පරිදි ගෙම්බන් පියනක් නොමැති භාජනයක තබා ගැනීමට වඩා දුෂ්කර ය. දේශපාලන සමාජ ස්ථාවරත්වය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට සහ ආර්ථිකය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට සහය වීමට සර්ව පාක්ෂික පරිපාලනයක් පිහිටුවීමට නම්, සෑම පාර්ශවකරුවෙකුටම සැබෑ උත්සාහයක් ගැනීමට සිදුවනු ඇත. නමුත් සාමූහික ක්‍රියාමාර්ග සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, අපේ දේශපාලන නායකයින් කරන්නේ ජාතික අවශ්‍යතාවයට තොල ගාන්නේ පමණි. ඔවුන් කරන්නේ කැඳ ටිකක් සෑදීමට මුට්ටියකට බත් මිටක් බැගින් දැමීමට එකඟ වූ නමුත් වංචා කර රාත්‍රී ආහාරය සඳහා උණු වතුරට සෑහීමට පත් වූ ආප්තෝපදේශ මගීන් හත් දෙනා මෙනි.",
        "පාර්ලිමේන්තුව නියෝජනය කරන සියලුම පක්ෂ ආණ්ඩුකරණයේ හවුල්කරුවන් බවට පත් කිරීමට ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා දැඩි උනන්දුවක් දක්වන අතර ඔහුගේ උත්සාහය අගය කළ යුතුය. එහෙත් මූලික යථාර්ථය වන්නේ සර්ව පාක්ෂික පාලනයක් පිහිටුවීමේ කාර්යය ජනාධිපතිවරයාගේ බලයෙන් ඔබ්බට ගොස් ඇත්තේ ඔහුගේ පැත්තේ සිටින්නේ එකම මන්ත්‍රීවරයකු පමණක් බැවිනි. එබැවින්, SJB, SLFP, TNA, SLPP විරුද්ධවාදීන් යනාදිය ජාතික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට සැබෑ ආශාවක් තිබුණද, ඔවුන්ට සහ ජනාධිපතිවරයාට ඔවුන්ගේ ගමන ඉවත් කර ගැනීමට දැවැන්ත බාධකයක් තිබේ. ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ නායකත්වය සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් යන අදහස කෙරෙහි හොඳ නැඹුරුවක් දක්වන්නේ නැත, මන්ද එවැනි වැඩපිළිවෙලක් තම බලයේ ග්‍රහණය ලිහිල් කිරීමට හේතු වන බැවිනි.",
        "SLPP පොතේ ඇති සෑම උපක්‍රමයක්ම උත්සාහ කරන්නේ බලයේ එල්ලී සිටීමට, නැතිවූ බිම නැවත ලබා ගැනීමට සහ ඊළඟ මැතිවරණයට නියමිත වේලාවට දේශපාලනිකව සටන් කිරීමට ය. එය පැහැදිලිවම තම අවශ්‍යතා ආරක්ෂා කර ගැනීම සඳහා ඕනෑම දුරකට යාමට සූදානම්ය. අශ්වයෙකුට සපත්තු දාන ක්‍රම එකකට වඩා දන්නා බව රාජපක්ෂලා ප්‍රදර්ශනය කර ඇත. ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා එළවා දමා මහින්ද රාජපක්ෂ මහතාට අගමැති ධූරයෙන් ඉවත් වන ලෙස බලපෑම් කිරීමට අරගලය සමත් වූ නමුත් එය ආණ්ඩු විරෝධී උද්ඝෝෂකයන්ගේ ඔන්චිල්ලාවක් සහ වටරවුමක් වී තිබේ. රාජපක්ෂ පවුල දිගටම ආණ්ඩුව පාලනය කරනවා.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට එවකට ජනාධිපති රාජපක්ෂ දැරූ උත්සාහය කඩාකප්පල් කළ බවට ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ බැසිල් රාජපක්ෂ කණ්ඩායමට මීට මාස කිහිපයකට පෙර චෝදනා එල්ල විය. ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ සාමාජිකයන්ගෙන් සමන්විත කැබිනට් මණ්ඩලයක් සහ අගමැති ධුරයට අමතරව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ මත දැඩි ලෙස යැපෙන දෙදෙනකු ජනාධිපතිවරයා සහ අගමැතිවරයා ලෙස සිටීම රාජපක්ෂ පවුලේ අවශ්‍යතා ඉටු කරයි.",
        "වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිවරයා ව්‍යවස්ථානුකූලව බලවත් බැවින් යථාර්ථයේ දී ඔහු බැසිල්ගේ පොකුණෙහි සිටින ලොකු මාළුවෙක් පමණක් බව සැබෑවකි. අගමැති දිනේෂ් ගුණවර්ධනද එසේමය. පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර බලය තිබෙන පක්ෂය පාලනය කරන ඔහු ජනාධිපතිවරයාට සහ අගමැතිට වඩා බලවත්. බැසිල්ට රිසි සේ ජනාධිපති සහ අගමැති යන දෙපිරිස යටතේම රැග් එක ඇද දැමිය හැකිය. එබැවින් ඔවුන් බැසිල්ට අකැමැති දෙයකට යොමු වනු ඇතැයි සිතිය නොහැක. ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ කණ්ඩායම් ගතිකත්වය කෙරෙහි සර්ව පාක්ෂික ආන්ඩුවක් පිහිටුවීම සඳහා දැනට ගෙන යන ප්‍රයත්නයන්ගේ බලපෑම දැකීම රසවත් වනු ඇත.",
        "මේ අතර, රටට අවශ්‍ය වන්නේ ඉක්මන් මහ මැතිවරණයක් සඳහා කාල රාමුවක් සහිත අන්තර්කාලීන සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් මිස තවත් පක්ෂ කිහිපයක සහභාගිත්වය ඇතිව වත්මන් පාලනය ඉදිරියට ගෙන යාම නොවේ.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පසුගිය දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රීලනිප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එකකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳ කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உன்னத முயற்சி, மற்றும் சாலைத் தடைகள்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "கடந்த சில நாட்களாக அனைத்துக் கட்சி ஆட்சி அமைக்கும் முயற்சிகள் தீவிரமடைந்துள்ளன. ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க இது தொடர்பில் ஏனைய அரசியல் தலைவர்கள் மற்றும் சிவில் சமூக செயற்பாட்டாளர்களுடன் பல தடவைகள் சந்திப்புக்களை நடத்தியிருந்த போதிலும் அவர்களால் உறுதியான எதுவும் எட்டப்படவில்லை. அவர்கள் விரைவில் ஒருமித்த கருத்துக்கு வர வாய்ப்பில்லை.",
        "ஏறக்குறைய அனைத்து பங்குதாரர்களும் இதுவரை ஜனாதிபதியை சந்தித்துள்ளனர். அவர்கள் முன்மொழியப்பட்ட தேசிய அரசாங்கத்தைப் பற்றி நன்றாகப் பேசியதுடன், அது உண்மையாவதற்கான வாய்ப்புகள் குறித்து தாங்கள் உறுதியாக இருப்பதாகக் கூறினர். ஆனால், அரசியல்வாதிகள் என்றால், அவர்கள் சொல்வதை அர்த்தப்படுத்தாமல், அதற்கு நேர்மாறாக, யாரும் உள்ளே நுழைய முடியாத அளவுக்கு அவர்களின் மனம் மழுப்புகிறது. அவர்கள் அனைவரும் ஒரு ஐக்கிய அரசாங்கத்தை அமைக்க விருப்பம் தெரிவித்தனர், ஏனெனில் மக்கள் பொருளாதாரத்தை காப்பாற்ற ஒருங்கிணைந்த முயற்சியை மேற்கொள்ளுமாறு கேட்டுக்கொள்கிறார்கள், ஆனால் அவர்கள் என்ன செய்கிறார்கள் என்பது யாருடைய யூகமும் ஆகும்.",
        "தவளைகளை மூடி இல்லாத கொள்கலனில் அடைப்பதை விட, பொதுமக்களுக்கு நல்லது செய்ய அரசியல்வாதிகளை கயிறு கட்டுவது கடினமானது. அரசியல்-சமூக ஸ்திரத்தன்மையை மீட்டெடுக்கவும், பொருளாதாரத்தை சீர்செய்யவும் அனைத்துக் கட்சி நிர்வாகம் அமைக்கப்பட வேண்டுமானால், ஒவ்வொரு பங்குதாரர்களும் உண்மையான முயற்சியை மேற்கொள்ள வேண்டும். ஆனால் கூட்டு நடவடிக்கையைப் பொறுத்தவரை, நமது அரசியல் தலைவர்கள் தேசிய நலனுக்காக மட்டுமே உதட்டுச் சேவை செய்கிறார்கள்; ஏழு வழிப்போக்கர்கள் ஒரு பானையில் ஒரு முஷ்டி சோற்றை வைத்து கொஞ்சம் கஞ்சி செய்ய ஒப்புக்கொண்டார்கள், ஆனால் ஏமாற்றிவிட்டு இரவு உணவிற்கு வெந்நீருக்குத் தீர்வு காண வேண்டியிருந்தது.",
        "பாராளுமன்றத்தில் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தப்படும் அனைத்துக் கட்சிகளையும் ஆட்சியில் பங்காளிகளாக்குவதில் ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க தீவிர அக்கறை காட்டியுள்ளார் என்பதுடன் அவரது முயற்சிகள் பாராட்டப்பட வேண்டியவை. ஆனால், அனைத்துக் கட்சி நிர்வாகத்தை உருவாக்கும் பணி ஜனாதிபதியின் அதிகாரத்திற்கு அப்பாற்பட்டது என்பதுதான் அடிப்படை யதார்த்தம், ஏனெனில் அவர் பக்கம் ஒரே ஒரு எம்.பி. எனவே, SJB, SLFP, TNA, SLPP அதிருப்தியாளர்கள் போன்றவர்கள் தேசிய அரசாங்கத்தை அமைப்பதில் உண்மையாக விரும்பினாலும், அவர்களும் ஜனாதிபதியும் தமது பாதையில் பாரிய தடையை நீக்கிவிடுவார்கள்; ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் தலைமையானது அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தின் யோசனையில் சரியாகச் செயல்படவில்லை, ஏனெனில் அத்தகைய ஏற்பாடு அதிகாரத்தின் மீதான அதன் பிடியை தளர்த்துவதற்கு வழிவகுக்கும்.",
        "SLPP அதிகாரத்தை பற்றிக்கொள்ளவும், இழந்த நிலத்தை மீட்டெடுக்கவும், அடுத்த தேர்தலுக்கு சரியான நேரத்தில் அரசியல் ரீதியாக போராடவும் புத்தகத்தில் உள்ள ஒவ்வொரு தந்திரத்தையும் முயற்சிக்கிறது. அதன் நலன்களைப் பாதுகாக்க எந்த எல்லைக்கும் செல்லத் தயாராக உள்ளது. குதிரைக்கு காலணி போடுவதற்கு ஒன்றுக்கு மேற்பட்ட வழிகள் தங்களுக்குத் தெரியும் என்பதை ராஜபக்சக்கள் நிரூபித்துள்ளனர். ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை பதவியில் இருந்து அகற்றி மகிந்த ராஜபக்சவை பிரதமர் பதவியில் இருந்து விலகுமாறு அழுத்தம் கொடுப்பதில் அரகலயா வெற்றி பெற்றது, ஆனால் அது அரசாங்கத்திற்கு எதிரான போராட்டக்காரர்களுக்கு ஊசலாட்டமாகவும் ரவுண்டானாவாகவும் இருந்தது. ராஜபக்ச குடும்பம் தொடர்ந்து அரசாங்கத்தை கட்டுப்படுத்துகிறது.",
        "சில நிலவுகளுக்கு முன்னர், SLPP இன் பசில் ராஜபக்ச அணியானது, அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தை அமைப்பதற்கான அப்போதைய ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷவின் முயற்சிகளை முறியடித்ததாக குற்றம் சாட்டப்பட்டது. SLPP உறுப்பினர்கள் மற்றும் சில குறுக்குவழிகள் அடங்கிய அமைச்சரவையைத் தவிர, ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமராக அவர்களின் அரசியல் பிழைப்புக்காக SLPP யில் பெரிதும் தங்கியிருக்கும் இரண்டு நபர்களைக் கொண்டிருப்பது ராஜபக்ச குடும்பத்தின் நலன்களுக்குப் பயன்படுகிறது.",
        "ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க அரசியலமைப்பு ரீதியாக பலம் வாய்ந்தவர், உண்மையில் அவர் பசிலின் குளத்தில் ஒரு பெரிய மீன் மட்டுமே என்பது உண்மை. பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தனவுக்கும் இதுவே பொருந்தும். பாராளுமன்றத்தில் பெரும்பான்மை உள்ள கட்சியை கட்டுப்படுத்துபவர் ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமர் இருவரையும் விட பலம் வாய்ந்தவர். பசில் ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமர் இருவரின் கீழும் இருந்து தனது விருப்பப்படி கம்பளத்தை வெளியேற்ற முடியும். எனவே, பசிலுக்கு விருப்பமில்லாத எதனையும் அவர்கள் நாடுவார்கள் என்பது மிகமிகக் குறைவு. SLPP இன் குழு இயக்கவியலில் அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தை அமைப்பதற்கான தொடர்ச்சியான முயற்சிகளின் விளைவைப் பார்ப்பது சுவாரஸ்யமாக இருக்கும்.",
        "இதற்கிடையில், நாட்டிற்குத் தேவைப்படுவது ஒரு தற்காலிக பொதுத் தேர்தலுக்கான காலவரையறையுடன் கூடிய சர்வகட்சி அரசாங்கமே தவிர, மேலும் சில கட்சிகளின் பங்கேற்புடன் தற்போதைய ஆட்சியின் தொடர்ச்சி அல்ல.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடந்த சில நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ.ல.சு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்றுக்கு மேற்பட்ட",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சில நிலவுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}