{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132370",
  "time_ut": 1658929464,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சிங்கள மக்களுக்கும் அவசரகாலச் சட்டம் பாதிப்பை ஏற்படுத்துமென நாம் குறிப்பிட்டது தற்போது நிரூபணமாகியுள்ளது - சாணக்கியன்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "What we have mentioned that the emergency law will affect the Sinhalese people is now proven - Chanakian",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Government leaders should at least pay attention to solving the basic political problems of the Tamil people. The Tamil National Federation member Sanakyan told the Rajamanikam Sabha that the Emergency Act and its accompanying arrests are nothing new for Tamils, and what we have mentioned that the Emergency Act will affect the Sinhalese people is now true.",
        "He mentioned the above during the debate on the Emergency Act in Parliament today, Wednesday.",
        "Political leaders have had many opportunities to correct mistakes in Sri Lanka's political history, but they have not used them properly. That is also seen as a factor in the current economic crisis.",
        "The current leaders should correct the historical mistake and focus on economic progress.",
        "If the basic political problems of the Tamil people are resolved, then the economic crisis can be solved unanimously.",
        "If we establish special economic zones in the northern and eastern provinces, we can get the investments of the diaspora organizations in the best way.",
        ", the heads of state should pay special attention to solving the basic problems including the issue of dispossessed persons, release of Tamil political prisoners in jail, land release, etc.",
        "The youth involved in the struggle are being done now. Instead of arresting those involved in the struggle for better change and those involved in the struggle, pay attention to the arrest of those who manipulated the Central Bank, those who looted through the Chinese tax, those who set fire to the house of President Ranil Wickremesinghe and the houses of members of Parliament.",
        "Emergency law, arrests, etc. are nothing new to the Tamil people, instead of suppressing those involved in the struggle through the law, attention should be paid to fulfilling their legitimate demands. The protesters are expecting a constitutional change. The government should act democratically to implement them, he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sinhalese",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sanakyan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Rajamanikam Sabha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Emergency Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Tamils",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Emergency Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Emergency Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today, Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හදිසි නීතිය සිංහල ජනතාවට බලපාන බව අපි සඳහන් කළ දේ දැන් ඔප්පු වෙලා - චානකියන්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "අඩුම තරමින් දෙමළ ජනතාවගේ මූලික දේශපාලන ප්‍රශ්න විසඳීමට රජයේ නායකයන් අවධානය යොමු කළ යුතුයි. දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ සාමාජික සානක්‍යන් රාජමානිකම් සභාවට කියා සිටියේ හදිසි නීතිය සහ ඒ සමඟ අත්අඩංගුවට ගැනීම දෙමළ ජනතාවට අලුත් දෙයක් නොවන බවත්, හදිසි නීතිය සිංහල ජනතාවට බලපාන බව අප සඳහන් කළ දේ දැන් සත්‍ය බවත්ය.",
        "අද බදාදා පාර්ලිමේන්තුවේදී හදිසි නීතිය පිළිබඳ විවාදයේ දී ඔහු ඉහත අදහස් පළ කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා දේශපාලන ඉතිහාසයේ වැරදි නිවැරදි කර ගැනීමට දේශපාලන නායකයන්ට බොහෝ අවස්ථා ලැබී ඇතත් ඔවුන් ඒවා නිසි ලෙස භාවිත කර නැත.එය ද වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයේ සාධකයක් ලෙස සැලකේ.",
        "වත්මන් නායකයින් ඉතිහාසගත වැරැද්ද නිවැරදි කර ආර්ථික ප්‍රගතිය කෙරෙහි අවධානය යොමු කළ යුතුය.",
        "දෙමළ ජනතාවගේ මූලික දේශපාලන ප්‍රශ්න විසඳුවොත් ආර්ථික අර්බුදය ඒකමතිකව විසඳාගත හැකියි.",
        "උතුරු හා නැඟෙනහිර පළාත්වල විශේෂ ආර්ථික කලාප ඇති කළොත් ඩයස්පෝරා සංවිධානවල ආයෝජන හොඳම ආකාරයෙන් ලබාගන්න පුළුවන්.",
        ", පිටුවහල් කළ පුද්ගලයන්ගේ ප්‍රශ්නය, සිරගතව සිටින දෙමළ දේශපාලන සිරකරුවන් නිදහස් කිරීම, ඉඩම් නිදහස් කිරීම, ඇතුළු මූලික ගැටලු විසඳීම කෙරෙහි රාජ්‍ය නායකයන්ගේ විශේෂ අවධානය යොමු විය යුතුය.",
        "අරගලයේ නියැලුණු තරුණයන් දැන් සිදු කරනවා, හොඳ වෙනසක් සඳහා අරගලයේ යෙදෙන්නන් සහ අරගලයට සම්බන්ධ අය අත්අඩංගුවට ගන්නවා වෙනුවට, මහ බැංකුව හසුරුවන අය, චීන බද්දෙන් කොල්ල කෑ අය අත්අඩංගුවට ගැනීම ගැන අවධානය යොමු කරන්න. රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිවරයාගේ නිවසට සහ මන්ත්‍රීවරුන්ගේ නිවෙස්වලට ගිනි තැබූ අය.",
        "හදිසි නීතිය, අත්අඩංගුවට ගැනීම් ආදිය දෙමළ ජනතාවට අලුත් දෙයක් නොවේ, අරගලයට සම්බන්ධ අය නීතියෙන් මර්ධනය කරනවා වෙනුවට ඔවුන්ගේ නීත්‍යානුකූල ඉල්ලීම් ඉටු කිරීමට අවධානය යොමු කළ යුතුයි.උද්ඝෝෂණකරුවන් ව්‍යවස්ථාමය වෙනසක් අපේක්ෂා කරනවා.ආණ්ඩුව ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීව කටයුතු කළ යුතුයි. ඒවා ක්‍රියාවට නැංවීමට යැයිද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සිංහල",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සානක්යන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජමානිකම් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හදිසි නීතිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "දෙමළ අය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "හදිසි නීතිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හදිසි නීතිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද, බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிங்கள மக்களுக்கும் அவசரகாலச் சட்டம் பாதிப்பை ஏற்படுத்துமென நாம் குறிப்பிட்டது தற்போது நிரூபணமாகியுள்ளது - சாணக்கியன்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "தமிழ் மக்களின் அடிப்படை அரசியல் பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண அரச தலைவர்கள் இனியாவது அவதானம் செலுத்த வேண்டும். அவசரகால சட்டம் மற்றும் அதனுடனான கைது தமிழர்களுக்கு ஒன்றும் புதிதல்ல,அவசரகால சட்டம் சிங்கள மக்களுக்கும் பாதிப்பை ஏற்படுத்தும் என நாம் குறிப்பிட்டது தற்போது உண்மையாகியுள்ளது என தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பின் உறுப்பினர் சாணக்கியன் இராசமாணிக்கம் சபையில் தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்றில் இ்ன்று புதின்கிழமை இடம்பெற்ற அவசரகால சட்டத்தின் மீதான விவாதத்தின் போது மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "இலங்கை அரசியல் வரலாற்றில் தவறுகளை திருத்திக் கொள்ள அரசியல் தலைவர்களுக்கு பல சந்தர்ப்பம் கிடைத்த போதும் அவர்கள் அவற்றை முறையாக பயன்படுத்திக்கொள்ளவில்லை.தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு அதுவும் ஒரு காரணியாக காணப்படுகிறது.",
        "தற்போதைய அரச தலைவர்கள் வரலாற்று ரீதியிலான தவறை திருத்திக்கொண்டு பொருளாதார முன்னேற்றம் குறித்து அவதானம் செலுத்த வேண்டும்.",
        "தமிழ் மக்களின் அடிப்படை அரசியல் பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வினை பெற்றுக்கொடுத்தால் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு ஒருமித்த வகையில் தீர்வு காண முடியும்.",
        "வடக்கு மற்றும் கிழக்கு மாகாணங்களில் விசேட பொருளாதார வலயங்களை ஸ்தாபித்தால் புலம்பெயர் அமைப்புக்களின் முதலீடுகளை சிறந்த முறையில் எம்மால் பெற்றுக்கொள்ள முடியும்.அதற்கு அடிப்படை பிரச்சினைகளுக்கு முறையான தீர்வு அவசியம்.",
        ",காணாமலாக்கபட்டோர் விவகாரம்,சிறையில் உள்ள தமிழ் அரசியல் கைதிகள் விடுதலை, காணி விடுவிப்பு, உட்பட அடிப்படை பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண்பது குறித்து அரச தலைவர்கள் விசேட அவதானம் செலுத்த வேண்டும்.",
        "போராட்டத்தில் ஈடுப்பட்ட இளைஞர்கள்  தற்போது செய்யப்படுகிறார்கள்.சிறந்த மாற்றத்திற்கான போராட்டத்தில் ஈடுப்பட்டவர்களையும்,போராட்டத்தில் ஈடுப்படுபவர்களையும் கைது செய்வதை விடுத்து மத்திய வங்கியினை கொள்கையடித்தவர்கள்,சீனி வரிஊடாக கொள்ளையடித்தவர்கள், ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் வீட்டிற்கும்,பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் வீடுகளுக்கும் தீ வைத்தவர்களை கைது செய்ய அவதானம் செலுத்துங்கள்.",
        "அவசரகால சட்டம்,கைது,ஆகியவை தமிழ் மக்களுக்கு ஒன்றும் புதியதல்ல,போராட்டத்தில் ஈடுப்படுபவர்களை சட்டத்தின் ஊடாக அடக்குவதை விடுத்து அவர்களின் நியாயமான கோரிக்கைகளை நிறைவேற்ற அவதானம் செலுத்த வேண்டும்.அரசியலமைப்பு ரீதியிலான மாற்றத்தை போராட்டகாரர்கள் எதிர்பார்க்கிறார்கள்.அவற்றை செயற்படுத்த அரசாங்கம் ஜனநாயக ரீதியில் செயற்பட வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிங்களவர்கள்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாணக்யன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜமாணிக்கம் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அவசர சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "தமிழர்கள்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அவசர சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவசர சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று, புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}