{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-pm-must-present-fiscal-consolidation-plan-go-for-soe-reform-opposition-mp-96684/",
  "time_ut": 1656561180,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka PM must present fiscal consolidation plan, go for SOE reform: opposition MP",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka PM must present fiscal consolidation plan, go for SOE reform: opposition MP",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka Prime Minister Ranil Wickremesinghe must present a fiscal consolidation plan prioritising the transparent reform of state-owned enterprises (SOEs) and also provide for a social safety net, opposition MP Harsha de Silva said after meeting a US Treasury and State Department delegation.",
        "The main opposition Samagi Jana Balavegaya (SJB) parliamentarian tweeted on Wednesday June 29 that reforms must be done with public support.",
        "4/2: @RW_UNP should present the fiscal consolidation plan. Need to go back to @MangalaLK program and then some. SOE reforms are an absolute must. But, must be done transparently and with public support. Also a social safety net is a MUST to deal with the low income. Need equity.",
        "Sri Lanka’s ongoing economic crisis is “utterly complicated. Coming months will be very tough,” he said.",
        "The tweets came after a meeting held with a delegation from the US Treasury and State Department that was followed by a meeting with an International Monetary Fund (IMF) delegation currently in Sri Lanka to discuss a possible bailout.",
        "Sri Lanka is going through its worst forex crisis since Independence, leading to unprecedented shortages and price hikes which have in turn triggered massive protests against the government.",
        "Opposition and SJB leader Sajith Premadasa and SJB MPs Eran Wickramaratne and Kabir Hashim also attended the discussions with the US delegation and the IMF team, said de Silva.",
        "He tweeted that the IMF can’t lend to Sri Lanka until the island nation’s creditors give an assurance on their agreement on debt restructuring, which he said is now complicated by a filed by one creditor.",
        "Sri Lanka sued by holdout Hamilton Reserve, other bondholders form group",
        "Any haircut on the part of the creditors, said de Silva, will be based on an agreement on fiscal consolidation by the government of President Gotabaya Rajapaksa.",
        "“As a responsible opposition we agree that much delayed major reforms must be undertaken to save Sri Lanka. We must open up, break the shackles and engage with the world. So, we don’t want to scuttle the [Rajapaksa-Wickremesinghe] plan; but there must be one. Already very late,” he tweeted.",
        "The MP also complained that the government was not interested in the SJB’s help.",
        "5/2: I offered to Chair the Public Finance Committee in @ParliamentLK so that we, as opposition, and the government could arrive at a reform agenda; a convergence. But obviously Pres @GotabayaR and @PodujanaParty don’t want our help. Having messed up so bad still doing the same.",
        "However, Prime Minister Wickremesinghe has invited the SJB to play an active role, and lamented the party’s decision to boycott parliament last week.",
        "Sri Lanka PM wants opposition to call off boycott to proceed with reforms"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "SOE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samagi Jana Balavegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday June 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4/2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "@RW_UNP",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "@MangalaLK",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Coming months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the US Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "an International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Independence",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eran Wickramaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kabir Hashim",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hamilton Reserve",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "5/2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chair the Public Finance Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pres",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "@PodujanaParty",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා අගමැතිවරයා රාජ්‍ය මූල්‍ය ඒකාග්‍රතා සැලැස්ම ඉදිරිපත් කළ යුතුය, SOE ප්‍රතිසංස්කරණයකට යා යුතුය: විපක්ෂ මන්ත්‍රී",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ආර්ථිකය - ශ්‍රී ලංකා අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා රාජ්‍ය ව්‍යවසාය (SOEs) විනිවිද පෙනෙන ප්‍රතිසංස්කරණවලට ප්‍රමුඛත්වය දෙමින් රාජ්‍ය මූල්‍ය ඒකාග්‍රතා සැලැස්මක් ඉදිරිපත් කළ යුතු අතර සමාජ ආරක්ෂණ ජාලයක් ද සැපයිය යුතු බව විපක්ෂ මන්ත්‍රී හර්ෂ ද සිල්වා එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාර සහ රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තු නියෝජිත පිරිසක් හමුවීමෙන් අනතුරුව පැවසීය. .",
        "ප්‍රධාන විපක්ෂයේ සමගි ජන බලවේගයේ (SJB) පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයා ජූනි 29 බදාදා ට්වීට් කළේ ප්‍රතිසංස්කරණ මහජන සහයෝගය ඇතිව කළ යුතු බවයි.",
        "4/2: @RW_UNP විසින් මූල්‍ය ඒකාග්‍රතා සැලැස්ම ඉදිරිපත් කළ යුතුය. @MangalaLK වැඩසටහන වෙත ආපසු යාමට අවශ්‍ය වන අතර පසුව සමහරක්. SOE ප්‍රතිසංස්කරණ අනිවාර්ය වේ. එහෙත්, එය විනිවිදභාවයෙන් හා මහජන සහයෝගය ඇතිව කළ යුතුය. එසේම අඩු ආදායම්ලාභීන් සමඟ කටයුතු කිරීමට සමාජ ආරක්ෂණ ජාලයක් අත්‍යවශ්‍ය වේ. සාධාරණත්වය අවශ්‍යයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පවතින ආර්ථික අර්බුදය “අතිශයින්ම සංකීර්ණයි. ඉදිරි මාස ඉතා දුෂ්කර වනු ඇත, ”ඔහු පැවසීය.",
        "එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාරයේ සහ රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුවේ දූත පිරිසක් සමඟ පැවති සාකච්ඡාවකින් පසුව, දැනට ශ්‍රී ලංකාවේ සිටින ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) නියෝජිත පිරිසක් සමඟ කළ හැකි ඇපදීමක් පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීමෙන් අනතුරුව මෙම ට්විටර් පණිවුඩ නිකුත් කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව නිදහසින් පසු එහි දරුණුතම විදේශ විනිමය අර්බුදය හරහා ගමන් කරමින් සිටින අතර, පෙර නොවූ විරූ හිඟයකට සහ මිල ඉහළ යාමට තුඩු දෙන අතර එමඟින් රජයට එරෙහිව දැවැන්ත විරෝධතා ඇති වී තිබේ.",
        "විපක්ෂයේ සහ SJB නායක සජිත් ප්‍රේමදාස සහ SJB මන්ත්‍රීවරුන් වන ඉරාන් වික්‍රමරත්න සහ කබීර් හෂීම් ද ඇමෙරිකානු නියෝජිත කණ්ඩායම සහ IMF කණ්ඩායම සමඟ පැවති සාකච්ඡාවට සහභාගී වූ බව ද සිල්වා මහතා පැවසීය.",
        "ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම පිළිබඳ ඔවුන්ගේ ගිවිසුම පිළිබඳව දිවයිනේ ජාතියේ ණයහිමියන් සහතිකයක් ලබා දෙන තුරු IMF හට ශ්‍රී ලංකාවට ණය ලබා දිය නොහැකි බව ඔහු ට්වීට් කළේය, එය දැන් එක් ණය දෙන්නෙකු විසින් ගොනු කිරීමකින් සංකීර්ණ වී ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "Holdout Hamilton Reserve විසින් ශ්‍රී ලංකාව නඩු පවරා ඇත, අනෙකුත් බැඳුම්කර හිමියන් සමූහයක් පිහිටුවා ඇත",
        "ණය හිමියන්ගේ ඕනෑම කොණ්ඩය කැපීමක් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ රජය විසින් මූල්‍ය ඒකාග්‍රතාවය පිළිබඳ ගිවිසුමක් මත පදනම් වන බව ද සිල්වා මහතා පැවසීය.",
        "“ශ්‍රී ලංකාව බේරා ගැනීම සඳහා බොහෝ ප්‍රමාද වූ ප්‍රධාන ප්‍රතිසංස්කරණ සිදු කළ යුතු බවට වගකිවයුතු විපක්ෂයක් ලෙස අපි එකඟ වෙමු. අපි විවෘත කළ යුතුයි, විලංගු බිඳ දමා ලෝකය සමඟ සම්බන්ධ විය යුතුයි. එබැවින්, අපට [රාජපක්ෂ-වික්‍රමසිංහ] සැලැස්ම කඩාකප්පල් කිරීමට අවශ්‍ය නැත; නමුත් එකක් තිබිය යුතුය. දැනටමත් බොහෝ ප්‍රමාදයි, ”ඔහු ට්වීට් කළේය.",
        "SJB හි උදව් සඳහා රජය උනන්දු නොවන බවට ද මන්ත්‍රීවරයා පැමිණිලි කළේය.",
        "5/2: විපක්ෂය ලෙස අපට සහ රජයට ප්‍රතිසංස්කරණ න්‍යාය පත්‍රයකට පැමිණීමට හැකි වන පරිදි @ParliamentLK හි රාජ්‍ය මූල්‍ය කමිටුවේ සභාපතිත්වය දැරීමට මම ඉදිරිපත් වුණෙමි. අභිසාරී වීමක්. නමුත් පැහැදිලිවම ප්‍රෙස් @GotabayaR සහ @PodujanaParty ට අපගේ උදව් අවශ්‍ය නැත. හොඳටම අවුල් වෙලා තාමත් ඒකම කරනවා.",
        "කෙසේ වෙතත්, අග්‍රාමාත්‍ය වික්‍රමසිංහ මහතා SJB ට ක්‍රියාකාරී භූමිකාවක් ඉටු කරන ලෙස ආරාධනා කර ඇති අතර, පසුගිය සතියේ පාර්ලිමේන්තුව වර්ජනය කිරීමට පක්ෂය ගත් තීරණය ගැන කණගාටු විය.",
        "ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා වර්ජනය අත්හිටුවන ලෙස ශ්‍රී ලංකා අගමැතිවරයාට විපක්ෂයට අවශ්‍ය වේ"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "SOE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමගි ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූනි 29 බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4/2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "@RW_UNP",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "@MangalaLK",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිදහස",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එරාන් වික්‍රමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කබීර් හෂීම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හැමිල්ටන් රක්ෂිතය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "5/2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය මූල්ය කමිටුවේ සභාපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රෙස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "@පොදුජන පක්ෂය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை பிரதமர் நிதி ஒருங்கிணைப்பு திட்டத்தை முன்வைக்க வேண்டும், SOE சீர்திருத்தத்திற்கு செல்ல வேண்டும்: எதிர்க்கட்சி எம்.பி",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கைப் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, அரச நிறுவனங்களின் வெளிப்படையான சீர்திருத்தத்திற்கு முன்னுரிமை அளிக்கும் நிதி ஒருங்கிணைப்புத் திட்டத்தை முன்வைக்க வேண்டும், மேலும் சமூகப் பாதுகாப்பு வலையமைப்பையும் வழங்க வேண்டும் என்று அமெரிக்க திறைசேரி மற்றும் இராஜாங்கத் திணைக்களக் குழுவைச் சந்தித்த பின்னர் எதிர்க்கட்சி நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ஹர்ஷ டி சில்வா தெரிவித்தார். .",
        "பிரதான எதிர்க்கட்சியான சமகி ஜன பலவேகயா (SJB) பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஜூன் 29 புதன்கிழமை அன்று ட்வீட் செய்துள்ளார், சீர்திருத்தங்கள் பொது ஆதரவுடன் செய்யப்பட வேண்டும்.",
        "4/2: @RW_UNP நிதி ஒருங்கிணைப்பு திட்டத்தை முன்வைக்க வேண்டும். மீண்டும் @MangalaLK நிரலுக்குச் செல்ல வேண்டும், பின்னர் சில. SOE சீர்திருத்தங்கள் முற்றிலும் அவசியம். ஆனால், வெளிப்படையாகவும், மக்கள் ஆதரவுடனும் செய்யப்பட வேண்டும். குறைந்த வருமானத்தை சமாளிக்க ஒரு சமூக பாதுகாப்பு வலை அவசியம். சமபங்கு வேண்டும்.",
        "இலங்கையின் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடி “முற்றிலும் சிக்கலானது. வரும் மாதங்கள் மிகவும் கடினமாக இருக்கும்,” என்றார்.",
        "அமெரிக்க கருவூலம் மற்றும் இராஜாங்கத் திணைக்களத்தின் பிரதிநிதிகள் குழுவுடனான சந்திப்பின் பின்னர், சாத்தியமான பிணை எடுப்பு பற்றி விவாதிப்பதற்காக தற்போது இலங்கையில் உள்ள சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் (IMF) குழுவுடனான சந்திப்பின் பின்னர் இந்த ட்வீட்கள் வந்துள்ளன.",
        "இலங்கை சுதந்திரத்திற்குப் பின்னர் மிக மோசமான அந்நிய செலாவணி நெருக்கடியை சந்தித்து வருகிறது, இது முன்னோடியில்லாத தட்டுப்பாடு மற்றும் விலை உயர்வுகளுக்கு வழிவகுத்தது, இது அரசாங்கத்திற்கு எதிராக பாரிய எதிர்ப்புகளைத் தூண்டியுள்ளது.",
        "எதிர்க்கட்சி மற்றும் SJB தலைவர் சஜித் பிரேமதாச மற்றும் SJB பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களான எரான் விக்ரமரத்ன மற்றும் கபீர் ஹாசிம் ஆகியோரும் அமெரிக்க பிரதிநிதிகள் மற்றும் IMF குழுவுடனான கலந்துரையாடலில் கலந்துகொண்டதாக டி சில்வா கூறினார்.",
        "தீவு நாட்டின் கடனாளிகள் கடன் மறுசீரமைப்பு தொடர்பான தங்கள் உடன்படிக்கைக்கு உத்தரவாதம் அளிக்கும் வரை IMF இலங்கைக்கு கடன் வழங்க முடியாது என்று அவர் ட்வீட் செய்தார், இது இப்போது ஒரு கடனாளியால் தாக்கல் செய்யப்பட்ட சிக்கலால் சிக்கலாக உள்ளது என்றார்.",
        "ஹமில்டன் ரிசர்வ், மற்ற பத்திரதாரர்கள் குழுவை உருவாக்குவதன் மூலம் இலங்கை வழக்கு தொடர்ந்தது",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் அரசாங்கத்தின் நிதி ஒருங்கிணைப்பு தொடர்பான உடன்படிக்கையின் அடிப்படையில் கடன் வழங்குபவர்களின் எந்தவொரு முடிவெட்டும் முடிவடையும் என்று டி சில்வா கூறினார்.",
        "“இலங்கையைக் காப்பாற்றுவதற்கு மிகவும் தாமதமான பெரிய சீர்திருத்தங்கள் மேற்கொள்ளப்பட வேண்டும் என்பதை பொறுப்புள்ள எதிர்க்கட்சி என்ற வகையில் நாங்கள் ஒப்புக்கொள்கிறோம். நாம் திறந்து, கட்டுகளை உடைத்து, உலகத்துடன் ஈடுபட வேண்டும். எனவே, நாங்கள் [ராஜபக்ஷ-விக்ரமசிங்க] திட்டத்தை சிதைக்க விரும்பவில்லை; ஆனால் ஒன்று இருக்க வேண்டும். ஏற்கனவே மிகவும் தாமதமாகிவிட்டது, ”என்று அவர் ட்வீட் செய்துள்ளார்.",
        "எஸ்ஜேபியின் உதவியில் அரசாங்கம் அக்கறை காட்டவில்லை என்றும் எம்பி புகார் கூறினார்.",
        "5/2: நான் @ParliamentLK இல் பொது நிதிக் குழுவின் தலைவராக இருக்க முன்வந்தேன், அதனால் எதிர்க்கட்சியாகிய நாமும் அரசாங்கமும் சீர்திருத்த நிகழ்ச்சி நிரலுக்கு வரலாம்; ஒரு ஒருங்கிணைப்பு. ஆனால் வெளிப்படையாக @GotabayaR மற்றும் @PodujanaParty எங்கள் உதவியை விரும்பவில்லை. மிகவும் மோசமாக குழப்பம் அடைந்த பிறகும் அதையே செய்கிறேன்.",
        "எவ்வாறாயினும், பிரதமர் விக்கிரமசிங்க SJB ஐ செயலில் பங்கு வகிக்க அழைப்பு விடுத்துள்ளார், மேலும் கடந்த வாரம் பாராளுமன்றத்தை புறக்கணிக்கும் கட்சியின் முடிவை வருத்தம் தெரிவித்தார்.",
        "சீர்திருத்தங்களைத் தொடர எதிர்க்கட்சிகள் புறக்கணிப்பை கைவிட வேண்டும் என்று இலங்கை பிரதமர் விரும்புகிறார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "SOE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாநில துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமகி ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 29 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4/2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "@RW_UNP",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "@மங்களஎல்கே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வரும் மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாநில துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எரான் விக்கிரமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கபீர் ஹாசிம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹாமில்டன் ரிசர்வ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "5/2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொது நிதிக் குழுவின் தலைவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "@பொதுஜன கட்சி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}