{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130273",
  "time_ut": 1656326282,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜூலை இறுதிப்பகுதியிலிருந்து நாட்டின் பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு - அமைச்சர் ஹரின் நம்பிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The solution to the country's problems from the end of July - Minister Harin hopes",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Tourism Minister Harin Fernando said he hoped to gradually recover from the problems by the end of July through programs implemented by Prime Minister Ranil Wickremesinghe.",
        "He was speaking at a press conference at the Ministry of Tourism (27) on Monday.",
        "We will disclose to the country soon the issues discussed with the International Monetary Fund.",
        "The continued blaming of the country by some, including politicians, has had a severe impact on tourism. We therefore urge everyone not to engage in such activities.",
        "Many are now urging Ranil Wickremesinghe to resign. Who is qualified to deal with these crises if he resigns? Those who refused to accept responsibility when it was granted speak out against it today.",
        "They say the country is now ready to take responsibility. Individuals with desire and fear say, 'The dog does not eat. Do not feed the eater '.",
        "However, we are confident that the problems in the country will begin to ease by the end of July.",
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe has given us that promise. Opposition leader Sajid Premadasa has been campaigning for the people to take to the streets in this situation. Is it possible to solve problems in a day or two just by fighting in the streets like this?",
        "Sajid says we have gone to Gotabhaya Rajapaksa. But we do know how he was going to go to Gotabhaya Rajapaksa on which occasions.",
        "Due to the fact that our party did not co-operate in rescuing the country from the crisis situation, we decided to accept the ministry responsibilities for the benefit of the people of the country.",
        "We are still a united people today. Many saw the need to expel us from the party.",
        "But the United People's Power is not Sajid Premadasa's party. He is only its leader. So he can not remove us from the party. Prime Minister Ranil Wickremesinghe has implemented a number of important programs. Based on that, we expect to be able to gradually recover from the problems by the end of next month."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the end of July",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Harin",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the end of July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Tourism",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the end of July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajid Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the end of next month",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජූලි අග සිට රටේ ප්‍රශ්නවලට විසඳුම - ඇමති හරීන් බලාපොරොත්තු වෙයි",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ක්‍රියාත්මක කරන වැඩසටහන් තුළින් ජූලි මාසය අවසන් වන විට එම ගැටලුවලින් ක්‍රමානුකූලව ගොඩ ඒමට බලාපොරොත්තු වන බව සංචාරක අමාත්‍ය හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "ඒ මහතා මේ බව පැවසුවේ සඳුදා (27) සංචාරක අමාත්‍යාංශයේ පැවැති මාධ්‍ය හමුවකදීය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කළ කරුණු අපි ළඟදීම රටට හෙළි කරනවා.",
        "දේශපාලනඥයන් ඇතුළු ඇතැමුන් දිගින් දිගටම රටට චෝදනා කිරීම සංචාරක ව්‍යාපාරයට දැඩි බලපෑමක් එල්ල කර ඇත. ඒ නිසා අපි හැමෝගෙන්ම ඉල්ලා සිටින්නේ එවැනි කටයුතුවල නිරත නොවන ලෙසයි.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ඉල්ලා අස්විය යුතු බව බොහෝ දෙනා දැන් බලකර සිටිති. ඔහු ඉල්ලා අස් වුණොත් මේ අර්බුදවලට මුහුණ දෙන්න සුදුස්සෙක් කවුද? ඒක දෙනකොට වගකීම බාරගන්න එපා කියපු අය අද ඒකට විරුද්ධව කතා කරනවා.",
        "වගකීම බාරගන්න දැන් රට සූදානම් බව කියනවා. ආශාවෙන් හා බියෙන් සිටින පුද්ගලයන් පවසන්නේ, 'බල්ලා කන්නේ නැත. කන්නාට කන්න දෙන්න එපා'.",
        "කෙසේ වෙතත්, ජූලි මාසය අවසන් වන විට රටේ ප්‍රශ්න සමනය වීමට පටන් ගනී යැයි අපි සම්පූර්ණයෙන්ම විශ්වාස කරමු.",
        "අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අපට ඒ පොරොන්දුව දී තිබෙනවා. මේ තත්ත්වය තුළ ජනතාව පාරට බසින ලෙස විපක්ෂ නායක සජිඩ් ප්‍රේමදාස මහතා ප්‍රචාරක කටයුතුවල නිරතව සිටී. මෙහෙම පාරට බැහැලා රණ්ඩු කරලා දවසකින් දෙකකින් ප්‍රශ්න විසඳන්න පුළුවන්ද?",
        "සජිඩ් කියනවා අපි ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ළඟට ගියා කියලා. නමුත් අපි දන්නවා ඔහු කුමන අවස්ථාවලදී ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ළඟට යන්න යන්නේ කොහොමද කියලා.",
        "රට අර්බුදයෙන් මුදා ගැනීමට අපේ පක්‍ෂය සහයෝගය ලබා නොදීම නිසා රටේ ජනතාවගේ යහපත වෙනුවෙන් අමාත්‍යාංශ වගකීම් භාර ගැනීමට අපි තීරණය කළා.",
        "අපි අදටත් එකමුතු ජනතාවක්. අපිව පක්ෂයෙන් එළවන්න ඕන කියලා ගොඩක් අය දැක්කා.",
        "නමුත් එක්සත් ජනතා බලවේගය සජිඩ් ප්‍රේමදාසගේ පක්ෂය නොවේ. ඔහු එහි නායකයා පමණි. ඒ නිසා එතුමාට අපිව පක්ෂයෙන් අයින් කරන්න බැහැ. අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වැදගත් වැඩසටහන් රැසක් ක්‍රියාත්මක කර තිබෙනවා. ඒ මත පදනම්ව ලබන මාසය අවසන් වන විට ක්‍රමානුකූලව ගැටලුවලින් ගොඩ ඒමට හැකිවනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජූලි අග",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "හරීන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි අග",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සංචාරක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජූලි අග",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිඩ් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලබන මාසයේ අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜூலை இறுதிப்பகுதியிலிருந்து நாட்டின் பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு - அமைச்சர் ஹரின் நம்பிக்கை",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவினால் நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டுள்ள வேலைத்திட்டங்களின் ஊடாக ஜூலை மாதத்தின் இறுதிப்பகுதியிலிருந்து பிரச்சினைகளிலிருந்து படிப்படியாக மீள முடியும் என்று எதிர்பார்ப்பதாக சுற்றுலாத்துறை அமைச்சர் ஹரின் பெர்னாண்டோ தெரிவித்தார்.",
        "சுற்றுலாத்துறை அமைச்சில் (27)  திங்கட்கிழமை நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் இதனைத் தெரிவித்த அவர் மேலும் குறிப்பிடுகையில் ,",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் கலந்துரையாடப்பட்ட விடயங்கள் தொடர்பில் வெகு விரைவில் நாட்டுக்கு வெளிப்படுத்துவோம்.",
        "அரசியல்வாதிகள் உட்பட்ட சிலர் தொடர்ந்தும் நாட்டின் மீது குற்றஞ்சுமத்திக் கொண்டிருப்பதானது சுற்றுலாத்துறையில் கடும் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது. எனவே இவ்வாறான செயற்பாடுகளில் ஈடுபட வேண்டாம் என்று சகலரிடமும் கேட்டுக் கொள்கின்றோம்.",
        "தற்போது ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவி விலக வேண்டும் என்று பலரும் வலியுறுத்திக் கொண்டிருக்கின்றனர். அவர் பதவி விலகினால் இந்த நெருக்கடிகளை சமாளிப்பதற்கு தகுதியுடைய எவர் உள்ளனர்? பொறுப்பினை வழங்கும் போது அதனை ஏற்க மறுத்தவர்கள் இன்று அதற்கு முரணாக பேசுகின்றனர்.",
        "தற்போது நாட்டை பொறுப்பேற்க தயார் என்று கூறுகின்றனர். ஆசையும் பயமும் கொண்ட நபர்கள் , 'நாயும் உண்ணாது. உண்பவர்களையும் உண்ண விடாது' என்பதைப் போன்று செயற்பட்டுக் கொண்டிருக்கின்றனர்.",
        "எது எவ்வாறிருப்பினும் ஜூலை இறுதி காலப்பகுதியில் நாட்டிலுள்ள பிரச்சினைகள் சுமூகமடையத் தொடங்கும் என்று முழுமையாக நம்புகின்றோம்.",
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க அந்த வாக்குறுதியை எமக்கு வழங்கியுள்ளார். இவ்வாறான நிலையிலேயே மக்களை வீதிக்கிறங்கி போராடுமாறு எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாச பிரசாரம் செய்து கொண்டிருக்கின்றார். இவ்வாறு வீதிக்கிறங்கி போராடுவதால் மாத்திரம் ஓரிரு தினங்களில் பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு கண்டு விட முடியுமா?",
        "நாம் கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிடம் சென்றுள்ளதாக சஜித் கூறுகின்றார். ஆனால் அவர் எந்தெந்த சந்தர்ப்பங்களில் எவ்வாறு கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிடம் செல்லவிருந்தார் என்பதை நாம் அறிவோம்.",
        "நெருக்கடி நிலைமையிலிருந்து நாட்டை மீட்பதற்கு ஒத்துழைப்பினை வழங்காமல் எமது கட்சி காலை வாரியதன் காரணமாகவே, நாட்டு மக்களின் நன்மை கருதி நாம் அமைச்சுப் பொறுப்புக்களை ஏற்பதற்கு தீர்மானித்தோம்.",
        "நாம் இன்றும் ஐக்கிய மக்கள் சக்தியினராகவே உள்ளோம். எம்மை கட்சியிலிருந்து நீக்க வேண்டும் என்ற தேவை பலருக்கும் காணப்பட்டது.",
        "ஆனால் ஐக்கிய மக்கள் சக்தி சஜித் பிரேமதாசவின் கட்சி அல்ல. அவர் அதன் தலைவர் மாத்திரமே. எனவே அவரால் எம்மை கட்சியிலிருந்து நீக்க முடியாது. பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவினால் பல முக்கிய வேலைத்திட்டங்கள் நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டுள்ளன. அவற்றின் அடிப்படையில் அடுத்த மாத இறுதியிலிருந்து பிரச்சினைகளிலிருந்து படிப்படியாக மீள முடியும் என்று எதிர்பார்க்கின்றோம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜூலை இறுதியில்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ஹரின்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுற்றுலா அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜூலை இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}