{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/If-daily-fuel-supply-regularised-benefit-of-lowered-fuel-prices-given-to-people-Gemunu/342-241310",
  "time_ut": 1658147314,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "If daily fuel supply regularised, benefit of lowered fuel prices given to people: Gemunu",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "If daily fuel supply regularised, benefit of lowered fuel prices given to people: Gemunu",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Lanka Private Bus Owners' Association (LPBOA) chairman Gemunu Wijerathne today said that they are ready to give the benefit of the recent fuel price reduction to the people, only if the fuel supply is regularised to operate at least 50% of the buses from their total fleet.",
        "Addressing the media, he said compared to the recent fuel price reduction, we are ready to give that benefit to the people, based on the provisions of the national policy and according to the price formula.",
        "\"We cannot give that benefit while waiting in long queues to pump diesel from SLTB depots. We have to wait in queues for at least three days to get 40, 70, or 90 litres of diesel,\" Wijerathne said.",
        "We only receive 5% of the diesel from the SLTB depots and 95% is not supplied, he said.",
        "Therefore, we had to discuss with the Power and Energy Minister and Ceylon Petroleum Corporation (CPC) chairman on this matter and to get the fuel supply arrangements are streamlined.",
        "With the limited number of private buses are on the roads and those buses are always seen overcrowded are subject to break and the passengers' lives too are at risk . At this critical juncture, we cannot take them for repairs. Therefore, there is a need of a proper mechanism to supply fuel directly from the CPC filling stations.",
        "\"We cannot operate even 50% of our total fleet with the supplied fuel through the SLTB depots. With this current fuel crisis, an average of 15 and 10% of private buses are in operation within a period of the past one month, \"Wijerathne said.",
        "He said a maximum of only 3,000 buses were operated daily for a period of the past one month and a minimum of 1,000 buses. Also there were instances that only 500 buses were on the roads at certain times.",
        "3000 buses could be  operated if diesel is supplied through the SLTB depots.",
        "At least 600,000 litres of diesel should be supplied to keep 50% buses on the roads, which is between 6,000 and 6,500 buses. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "daily",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Gemunu",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Lanka Private Bus Owners' Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gemunu Wijerathne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "at least 50%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "at least three days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "70",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wijerathne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 and 10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the past one month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only 3,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the past one month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "only 500",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "At least 600,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "between 6,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දෛනික ඉන්ධන සැපයුම විධිමත් කළහොත් ඉන්ධන මිල අඩුවීමේ වාසිය ජනතාවට ලබා දෙයි: ගැමුණු",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමයේ (LPBOA) සභාපති ගැමුණු විජේරත්න මහතා අද ප්‍රකාශ කළේ ඉන්ධන මිල අඩු කිරීමේ වාසිය ජනතාවට ලබාදීමට සූදානම් බවත්, අවම වශයෙන් 50%ක බස් රථ ධාවනය වන පරිදි ඉන්ධන සැපයුම විධිමත් කළහොත් පමණක් බවත්ය. ඔවුන්ගේ මුළු ඇණිය.",
        "මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමින් ඔහු කියා සිටියේ පසුගිය දා සිදුවූ ඉන්ධන මිල අඩුවීමට සාපේක්ෂව ජාතික ප්‍රතිපත්තියේ ප්‍රතිපාදන මත සහ මිල සූත්‍රය අනුව එම වාසිය ජනතාවට ලබාදීමට අප සූදානම් බවයි.",
        "\"ශ්‍රී ලංගම ඩිපෝවලින් ඩීසල් ගහන්න දිගු පෝලිම්වල ඉන්න අපිට ඒ වාසිය දෙන්න බැහැ. ඩීසල් ලීටර් 40, 70, 90 ගන්න නම් අඩුම තරමේ දවස් තුනක් පෝලිම්වල ඉන්න වෙනවා,\" විජේරත්න පැවසීය.",
        "ලංගම ඩිපෝවලින් අපට ලැබෙන්නේ ඩීසල්වලින් 5%ක් පමණක් බවත්, 95%ක් සපයා නැති බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "ඒ නිසා මේ සම්බන්ධයෙන් විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යවරයා සහ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ (CPC) සභාපතිවරයා සමඟ සාකච්ඡා කර ඉන්ධන සැපයීමේ කටයුතු විධිමත් කර ගැනීමට අපට සිදු වුණා.",
        "පෞද්ගලික බස් රථ සීමිත ප්‍රමාණයක් මාර්ගවල ධාවනය වීමත් සමඟම එම බස් රථ නිතරම පිරී ඉතිරී යන බවක් දක්නට ලැබෙන අතර මගීන්ගේ ජීවිතද අනතුරට ලක්ව ඇත. මේ තීරණාත්මක අවස්ථාවේදී අපිට ඒවා අලුත්වැඩියාවකට ගෙනියන්න බැහැ. එබැවින් ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලින් සෘජුවම ඉන්ධන සැපයීම සඳහා විධිමත් යාන්ත්‍රණයක් අවශ්‍ය වේ.",
        "\"ශ්‍රී ලංගම ඩිපෝ හරහා සපයන ඉන්ධනවලින් අපේ මුළු ඇණියෙන් 50%ක්වත් ක්‍රියාත්මක කරන්න බැහැ. මේ පවතින ඉන්ධන අර්බුදයත් සමඟම පසුගිය මාසයක කාලය තුළ සාමාන්‍යයෙන් පුද්ගලික බස් රථ 15ක් සහ 10%ක් පමණ ධාවනය වෙනවා,\" විජේරත්න කිව්වා.",
        "පසුගිය මාසයක කාලය තුළ දිනකට උපරිම වශයෙන් බස්රථ 3000ක් පමණක් ධාවනය කළ බවත් අවම වශයෙන් බස්රථ 1000ක් ධාවනය කළ බවත් ඔහු පැවසීය. ඒ වගේම ඇතැම් අවස්ථාවලදී බස් රථ 500ක් පමණක් මාර්ගවල ගමන් කළ අවස්ථා තිබුණා.",
        "ලංගම ඩිපෝ හරහා ඩීසල් සපයන්නේ නම් බස් රථ 3000ක් ධාවනය කළ හැකිය.",
        "බස් රථ 6,000ත් 6,500ත් අතර ප්‍රමාණයක් ඇති 50% බස් රථ මාර්ගවල තැබීමට අවම වශයෙන් ඩීසල් ලීටර් 600,000ක් සැපයිය යුතුය. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දිනපතා",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ගැමුණු",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගැමුණු විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 50%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් දින තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "70",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බලය සහ ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 සහ 10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3,000 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 600,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "6,000 අතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6,500 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாளாந்த எரிபொருள் விநியோகம் முறைப்படுத்தப்பட்டால், எரிபொருள் விலை குறைக்கப்பட்டதன் நன்மை மக்களுக்கு வழங்கப்படும்: கெமுனு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "குறைந்த பட்சம் 50% பேருந்துகளை இயக்குவதற்கு எரிபொருள் விநியோகத்தை முறைப்படுத்தினால் மாத்திரமே அண்மைய எரிபொருள் விலைக் குறைப்பின் நன்மையை மக்களுக்கு வழங்கத் தயார் என இலங்கை தனியார் பேருந்து உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் (LPBOA) தலைவர் கெமுனு விஜேரத்ன தெரிவித்துள்ளார். அவர்களின் மொத்த கடற்படை.",
        "ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்த அவர், அண்மைய எரிபொருள் விலை குறைப்புடன் ஒப்பிடும் போது, ​​தேசிய கொள்கை விதிகளின் அடிப்படையிலும், விலை சூத்திரத்தின் அடிப்படையிலும் அந்த நன்மையை மக்களுக்கு வழங்க தயாராக உள்ளோம்.",
        "\"SLTB டிப்போக்களில் இருந்து டீசலை உறிஞ்சுவதற்கு நீண்ட வரிசையில் காத்திருக்கும் போது அந்த நன்மையை வழங்க முடியாது. 40, 70 அல்லது 90 லீற்றர் டீசலைப் பெறுவதற்கு குறைந்தபட்சம் மூன்று நாட்களுக்கு நாங்கள் வரிசையில் காத்திருக்க வேண்டும்,\" என்று விஜேரத்ன கூறினார்.",
        "நாங்கள் இலங்கை போக்குவரத்து சபை டிப்போக்களில் இருந்து 5% டீசலை மாத்திரமே பெற்றுக் கொள்கின்றோம் எனவும் 95% வழங்கப்படுவதில்லை எனவும் அவர் தெரிவித்தார்.",
        "எனவே, இந்த விடயம் தொடர்பில் மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் மற்றும் இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் (CPC) தலைவருடன் கலந்துரையாடி எரிபொருள் விநியோக ஏற்பாடுகளை நெறிப்படுத்தியுள்ளோம்.",
        "குறைந்த எண்ணிக்கையிலான தனியார் பேருந்துகள் சாலைகளில் இருப்பதால், அந்த பேருந்துகள் எப்போதும் நெரிசலுடன் காணப்படுவதால், உடைப்புக்கு உள்ளாகி, பயணிகளின் உயிருக்கும் ஆபத்து உள்ளது. இந்த இக்கட்டான கட்டத்தில், அவற்றை பழுதுபார்ப்பதற்காக எடுத்துச் செல்ல முடியாது. எனவே, CPC நிரப்பு நிலையங்களில் இருந்து நேரடியாக எரிபொருளை வழங்குவதற்கு முறையான பொறிமுறையின் தேவை உள்ளது.",
        "SLTB களஞ்சியசாலைகளின் ஊடாக வழங்கப்படும் எரிபொருளைக் கொண்டு எங்களின் மொத்த வாகனத்தில் 50 வீதத்தைக் கூட இயக்க முடியாது. தற்போதைய எரிபொருள் நெருக்கடியுடன் கடந்த ஒரு மாத காலப்பகுதிக்குள் சராசரியாக 15 மற்றும் 10% தனியார் பேருந்துகள் இயங்கி வருகின்றன, \"விஜேரத்ன கூறினார்.",
        "கடந்த ஒரு மாதமாக தினமும் அதிகபட்சமாக 3,000 பேருந்துகளும், குறைந்தபட்சம் 1,000 பேருந்துகளும் மட்டுமே இயக்கப்பட்டன என்றார். மேலும் குறிப்பிட்ட நேரத்தில் 500 பேருந்துகள் மட்டுமே சாலைகளில் இயக்கப்பட்டன.",
        "SLTB டிப்போக்கள் மூலம் டீசல் சப்ளை செய்யப்பட்டால் 3000 பேருந்துகளை இயக்க முடியும்.",
        "6,000 முதல் 6,500 பேருந்துகள் செல்லும் 50% பேருந்துகளை சாலைகளில் நிறுத்த குறைந்தபட்சம் 600,000 லிட்டர் டீசல் வழங்கப்பட வேண்டும். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தினசரி",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "கெமுனு",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெமுனு விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 50%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது மூன்று நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "70",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 மற்றும் 10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3,000 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குறைந்தது 600,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "6,000 இடையே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}