{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132137",
  "time_ut": 1658650054,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அரசியலுக்காக சாத்தானுடன்   இணையும் முஸ்லிம் கட்சிகள்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Muslim parties who join Satan for politics",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Podujana Peramuna made various accusations against Ranil Wickramasinghe, who lost in the last general election, as a fraudster and thief of the Central Bank. It was Podujana Peramuna who made such accusations and voted to elect Ranil Wickremesinghe as President.",
        "While Dulles made moves to win the beauty spot, the opposition did not make moves to defeat Ranil Wickramasinghe. Not only did Ranil want to win, but Dulles also made moves to make the beauty lose.",
        "Dallas Alagaperuma is the choice of Vimalveeravansa, Udayakammanvila and Vasudeva Nanakkara who are steeped in racist thinking against the minorities in this country. They introduced him as a presidential candidate.",
        "If Dulles Alagaperumah had won, she would have been under the control of racist anti-Muslims like Vimalveeravansa, Udayakammanvila and Vasudeva Nanakkara. However, the Tamil National Federation, Muslim Congress, All Sri Lankan People's Congress and Malayalam parties also supported Dallas beauty.",
        "However, it is noteworthy that some of the MPs of these parties have voted for Ranil Wickramasinghe. Apart from that, members of Parliament of United People's Power have also voted for Ranil Wickramasinghe.",
        "However, Ranil took advantage of the crisis in the country. With no one accepting the post of Prime Minister, Sajith stipulated that he would only accept the post of Prime Minister if Gotabaya Rajapaksa relinquishes the presidency. But Ranil secured the post of Prime Minister from Kota after obtaining an assurance that the protesters would not be dispersed. It was from this place that Ranil carried out his tricks.",
        "At the same time, Dulles was the one who supported the creation of a new national flag to reflect only the Sinhalese in the country, who had anti-Muslim ideas, and at the same time, Dulles was the choice of Vimalveeravansa, Udayakammanvila, Vasudeva Nanakkara, etc. .",
        "The fact that Muslim Congress and All Sri Lanka People's Congress supported him has once again exposed that these parties have no policy and it is clear that they will partner with any Satan for their political needs.",
        "Once Sajith Premadasa withdraws from the race, Muslim parties will not support Dulsa Alagapurumah, the racists' choice. Ranil should have been neutral and not supported. However, agreeing to the decision of the United People's Power has once again highlighted that Muslim parties are parties that act according to the decision of the chauvinist parties they depend on.",
        "Although it was announced in advance that the Muslim Congress would support Dallas Beauty, the resolution of the All Sri Lankan People's Congress did not come out until the 19th. Thus, it was expected that the party would remain neutral. People like Vimalweeravansa and Udayakammanvila who cheered when Rishad Bathiuddin was imprisoned. They even said that Rishad Badiuddin was against democracy.",
        "Rishad Badiuddin was portrayed as a terrorist among the Sinhalese. Majority of the Sinhalese people also believed in it. The Rajapaksa party and politicians and theras based on Buddhist racism like Vimalweeravansa and Udayakammanvila have been behind this.",
        "Therefore, the All Sri Lankan People's Congress announced that it would support Dulles Alagaperuma and Ranil Wickramasinghe, who is Rajapaksa's bodyguard, for whatever reason Rishad Badiyuthin and his party would not support Vimalweerawansa, Udayakammanvila's choice, and Ranil Wickramasinghe.",
        "The Rajapaksas were accompanied by racist Buddhist politicians and theras who blamed the Muslim community and political leaders for their political needs. They bullied the Muslim community to bring them to power. Mosques of Muslims; were attacked. Property was destroyed.",
        "They imposed restrictions on Muslim trade. The Easter attack was blamed on the Muslim community. They imposed restrictions on everything from Muslim halal food to women's clothing. Sampika Ranavaka, Vimalveeravansa, Udayakammanvila, Ratna Thera, Gnanasara Thera, Buddhist nationalist organizations that have continuously put forward such accusations have gradually moved away and many are now working against the Rajapaksas. This is due to their political need.",
        "Muslim parties thought nothing of these racists when many of the anti-Muslim activists declared their support for the Dallas beauty. For that reason, it is not said that there are no people who acted against Muslims in Budujana Peramuna. Those who said to burn janazas are with Budujana Peramuna. But many of those who were openly anti-Muslim are now against Podujana Peramuna and the Rajapaksas.",
        "On the other hand, there is still no consensus between the members of parliament and the leaders of the Muslim parties. Members of Parliament are acting against the party's decision and leaders. Although they act in this way, they cannot see any social purpose in it.",
        "Meanwhile, even though Ranil Wickremesinghe has been elected as the new president of the country, the protestors are leading the struggle for Ranil to step down. Therefore, there is an environment for the continuation of protests in the country.",
        "As the protests continue, the country's economic and political crisis will increase. As a result, the daily life of the people will become very bad. The presidential election held on the 20th shows that although the protesters are working to create a new political culture and racial unity in the country, they cannot do so with the current members of parliament.",
        "So, it can be done through a general election and a presidential election. People should be ready for that. Although the position of the political leaders is understood, the position of the people can only be understood through elections."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Muslim",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dallas Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vimalveeravansa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Udayakammanvila",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vasudeva Nanakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dulles Alagaperumah",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "anti-Muslims",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vimalveeravansa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Udayakammanvila",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vasudeva Nanakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Malayalam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament of United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "anti-Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vimalveeravansa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Udayakammanvila",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vasudeva Nanakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "People's Congress",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Dulsa Alagapurumah",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "chauvinist",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dallas Beauty",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 19th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Vimalweeravansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Udayakammanvila",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rishad Bathiuddin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vimalweeravansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Udayakammanvila",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dulles Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rishad Badiyuthin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vimalweerawansa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Udayakammanvila",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mosques",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Muslims",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Easter",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sampika Ranavaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vimalveeravansa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Udayakammanvila",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ratna Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gnanasara Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "anti-Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Muslims",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "anti-Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 20th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දේශපාලනයට සාතන් එක්ක එකතු වෙන මුස්ලිම් පක්ෂ",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "පසුගිය මහ මැතිවරණයෙන් පරාජයට පත් වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට එරෙහිව පොදුජන පෙරමුණ විවිධ චෝදනා එල්ල කළේ මහබැංකු වංචාකාරයෙක් සහ හොරෙක් ලෙසයි. එහෙම චෝදනා කරලා රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති කරන්න ඡන්දය දුන්නේ පොදුජන පෙරමුණයි.",
        "රූපලාවන්‍ය ස්ථානය දිනාගැනීමට ඩලස් ක්‍රියා කළද විපක්ෂය රනිල් වික්‍රමසිංහ පරාජය කිරීමට පියවර ගත්තේ නැත. රනිල්ට දිනන්න විතරක් නෙවෙයි ඩලස් සුරූපිනිය නැති කරන්නත් මාන බැලුවා.",
        "මේ රටේ සුළු ජාතීන්ට එරෙහිව ජාතිවාදී චින්තනයේ ගිලී සිටින විමල්වීරවංශලා, උදයාකම්මන්විලලා, වාසුදේව නානක්කාරලාගේ තේරීම ඩලස් අලගපෙරුම. ඔවුන් ඔහුව හඳුන්වා දුන්නේ ජනාධිපති අපේක්ෂකයෙකු ලෙසයි.",
        "ඩලස් අලගපෙරුම දිනුවා නම් ඇය විමල්වීරවංශලා, උදයාකම්මන්විලලා, වාසුදේව නානක්කාරලා වැනි ජාතිවාදී මුස්ලිම් විරෝධීන්ගේ ග්‍රහණයට හසුවන්නට ඉඩ තිබුණි. කෙසේ වෙතත් දෙමළ ජාතික සම්මේලනය, මුස්ලිම් කොංග්‍රසය, සමස්ත ශ්‍රී ලංකා මහජන කොංග්‍රසය සහ මලයාලම් පක්ෂ ද ඩලස් සුරූපිනියට සහය පළ කළා.",
        "කෙසේ වෙතත් මෙම පක්ෂවල ඇතැම් මන්ත්‍රීවරුන් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ඡන්දය ප්‍රකාශ කර තිබීම විශේෂත්වයකි. ඊට අමතරව එක්සත් ජනතා බලවේගයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ද රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ඡන්දය ප්‍රකාශ කර ඇත.",
        "නමුත් රනිල් රටේ අර්බුදයෙන් ප්‍රයෝජන ගත්තා. කිසිවකු අගමැති ධූරය පිළිනොගැනීමත් සමග සජිත් කොන්දේසියක් ප්‍රකාශ කළේ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ජනාධිපති ධූරයෙන් ඉවත් වුවහොත් පමණක් තමන් අගමැතිකම බාර ගන්නා බවයි. නමුත් රනිල් අගමැතිකම කොටාගෙන් ලබා ගත්තේ විරෝධතාකරුවන් විසිර නොයන බවට සහතිකයක් ලබාගෙනය. මේ තැන ඉඳන් තමයි රනිල් තක්කඩි වැඩ කළේ.",
        "ඒ අතරම, මුස්ලිම් විරෝධී අදහස් ඇති, රටේ සිංහලයන් පමණක් පිළිබිඹු වන පරිදි නව ජාතික කොඩියක් නිර්මාණය කිරීමට සහය දුන්නේ ඩලස් වන අතර, ඒ සමඟම විමල්වීරවංශ, උදයාකම්මන්විල, වාසුදේව තේරීම වූයේ ඩලස්ය. නානාක්කාර, ආදිය.",
        "මුස්ලිම් කොංග්‍රසය සහ සමස්ථ ශ්‍රී ලංකා මහජන කොංග්‍රසය ඔහුට සහය දීමෙන් මෙම පක්ෂවලට ප්‍රතිපත්තියක් නොමැති බව නැවත වරක් හෙළිදරව් වී ඇති අතර තම දේශපාලන අවශ්‍යතා සඳහා ඕනෑම සාතන් සමඟ හවුල් වන බව පැහැදිලිය.",
        "සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා තරගයෙන් ඉවත් වූ පසු ජාතිවාදීන්ගේ තේරීම වන දුල්සා අලගපුරුම මහතාට මුස්ලිම් පක්ෂ සහාය නොදක්වයි. රනිල්ට සහය නොදී මධ්‍යස්ථව සිටිය යුතුව තිබුණි. කෙසේ වෙතත්, එක්සත් ජනතා බලවේගයේ තීරණයට එකඟ වෙමින් මුස්ලිම් පක්ෂ යනු තමන් යැපෙන ස්වෝත්තමවාදී පක්ෂවල තීරණය අනුව ක්‍රියා කරන පක්ෂ බව නැවත වරක් අවධාරණය කර තිබේ.",
        "ඩලස් බියුටිට මුස්ලිම් කොංග්‍රසය සහය දෙන බව කලින්ම ප්‍රකාශ කළද සමස්ත ශ්‍රී ලංකා මහජන කොංග්‍රසයේ යෝජනාව 19 වැනිදා දක්වා එළියට ආවේ නැත. මේ අනුව පක්ෂය මධ්‍යස්ථව සිටිනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරිණි. රිෂාඩ් බදියුදීන් හිරේ දානකොට ඔල්වරසන් දුන් විමල්වීරවංශ, උදයාකම්මන්විල වගේ අය. රිෂාඩ් බදියුදීන් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයට විරුද්ධයි කියලා පවා කිව්වා.",
        "රිෂාඩ් බදියුදීන් සිංහලයන් අතර ත්‍රස්තවාදියෙකු ලෙස හුවා දක්වන ලදී. සිංහල ජනතාවගෙන් බහුතරයක් ද එය විශ්වාස කළහ. විමල්වීරවංශ, උදයාකම්මන්විල වැනි බෞද්ධ ජාතිවාදය මත පදනම් වූ රාජපක්‍ෂ පාර්ශ්වය සහ දේශපාලනඥයන් හා හාමුදුරුවරු මේ පිටුපස සිට ඇත.",
        "එබැවින් ඩලස් අලගපෙරුමට සහ රාජපක්ෂගේ ආරක්ෂකයා වන රනිල් වික්‍රමසිංහට සහය දෙන බව සමස්ත ශ්‍රී ලංකා මහජන කොංග්‍රසය නිවේදනය කළේ කුමන හේතුවක් නිසා හෝ රිෂාඩ් බදියුතින් ඇතුළු පිරිස විමල්වීරවංශට, උදයාකම්මන්විලගේ තේරීමට සහ රනිල් වික්‍රමසිංහට සහය නොදෙන බවයි.",
        "රාජපක්ෂලා සමග ජාතිවාදී බෞද්ධ දේශපාලකයින් හා හාමුදුරුවරුද එක්ව සිටියේ තම දේශපාලන අවශ්‍යතා වෙනුවෙන් මුස්ලිම් ප්‍රජාවට සහ දේශපාලන නායකයින්ට දොස් පවරන බැවිනි. ඔවුන් බලයට ගෙන ඒම සඳහා මුස්ලිම් ජනතාව ගොනාට ඇන්දුවා. මුස්ලිම්වරුන්ගේ පල්ලි; පහර දෙන ලදී. දේපළ විනාශ කළා.",
        "ඔවුන් මුස්ලිම් වෙළඳාමට සීමා පැනවීය. පාස්කු ප්‍රහාරය එල්ල වූයේ මුස්ලිම් ප්‍රජාවටයි. ඔවුන් මුස්ලිම් හලාල් ආහාරයේ සිට කාන්තා ඇඳුම් පැළඳුම් දක්වා සීමා පැනවීය. මෙවැනි චෝදනා දිගින් දිගටම එල්ල කළ සම්පික රණවක, විමල්වීරවංශ, උදයාකම්මන්විල, රත්න හිමි, ඥානසාර හිමි, බෞද්ධ ජාතිකවාදී සංවිධාන ක්‍රමක්‍රමයෙන් ඈත් වී බොහෝ දෙනෙක් දැන් රාජපක්ෂවරුන්ට එරෙහිව කටයුතු කරමින් සිටිති. ඒ ඔවුන්ගේ දේශපාලන අවශ්‍යතාවය මතයි.",
        "බොහෝ මුස්ලිම් විරෝධීන් ඩලස් සුරූපිනියට සහය පළ කරන විට මුස්ලිම් පක්ෂ මේ ජාතිවාදීන් ගැන කිසිවක් සිතුවේ නැත. ඒ නිසාම බුදුජන පෙරමුණේ මුස්ලිම්වරුන්ට විරුද්ධව ක්‍රියා කළ අය නැහැ කියලා කියන්නේ නැහැ. ජනාසා පුච්චන්න කියපු අය ඉන්නේ බුදුජන පෙරමුණේ. එහෙත් එලිපිටම මුස්ලිම් විරෝධි වූ බොහෝ දෙනෙක් දැන් පොදුජන පෙරමුණට සහ රාජපක්ෂලාට විරුද්ධ වෙති.",
        "අනෙක් අතට පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් සහ මුස්ලිම් පක්ෂ නායකයින් අතර තවමත් එකඟතාවයක් නොමැත. පක්‍ෂයේ තීරණයට සහ නායකයන්ට විරුද්ධව මන්ත්‍රීවරු කටයුතු කරනවා. මේ විදියට කටයුතු කළත් ඒ තුළ කිසිම සමාජ අරමුණක් දකින්න බැහැ.",
        "මේ අතර රටේ නව ජනාධිපතිවරයා ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා තේරී පත්වුවද රනිල්ට බලයෙන් පහකිරීමේ අරගලයට විරෝධතාකරුවෝ පෙරමුණ ගෙන සිටිති. ඒ නිසා රට තුළ දිගින් දිගටම උද්ඝෝෂණ ඇති වීමේ පරිසරයක් තිබෙනවා.",
        "විරෝධතා දිගටම පවතින විට රටේ ආර්ථික හා දේශපාලන අර්බුදය තවත් වැඩි වනු ඇත. මේ නිසා ජනතාවගේ දෛනික ජීවිතය ඉතා නරක අතට හැරෙනු ඇත. රට තුළ නව දේශපාලන සංස්කෘතියක් සහ වාර්ගික සමගියක් ඇති කිරීමට විරෝධතාකරුවන් කටයුතු කළත් වත්මන් මන්ත්‍රීවරුන් සමඟ එය කළ නොහැකි බව පසුගිය 20 වැනිදා පැවැති ජනාධිපතිවරණයෙන් පෙන්නුම් කෙරේ.",
        "ඉතින් ඒක මහ මැතිවරණයකින් සහ ජනාධිපතිවරණයකින් කරන්න පුළුවන්. ඒ සඳහා ජනතාව සූදානම් විය යුතුයි. දේශපාලන නායකයන්ගේ ස්ථාවරය තේරුණත් ජනතාවගේ ස්ථාවරය තේරුම් ගත හැක්කේ මැතිවරණවලින් පමණයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මුස්ලිම්",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විමල්වීරවංශ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උදයාකම්මන්විල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වාසුදේව නානක්කාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම් විරෝධී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විමල්වීරවංශ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උදයාකම්මන්විල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වාසුදේව නානක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මලයාලම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම් විරෝධී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විමල්වීරවංශ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උදයාකම්මන්විල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වාසුදේව නානක්කාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මහජන කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දුල්සා අලගපුරුමහ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ස්වෝත්තමවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලංකාරය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විමල්වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදයාකම්මන්විල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රිෂාඩ් බදියුදීන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විමල්වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදයාකම්මන්විල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රිෂාඩ් බදියුතින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විමල්වීරවංශ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උදයාකම්මන්විල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම් පල්ලි",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පාස්කු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සම්පික රණවක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විමල්වීරවංශ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උදයාකම්මන්විල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රත්න හිමිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඥානසාර හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම් විරෝධී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම් විරෝධී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசியலுக்காக சாத்தானுடன்   இணையும் முஸ்லிம் கட்சிகள்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "கடந்த பொதுத்தேர்தலில் தோல்வியடைந்த ரணில் விக்கிரமசிங்க மீது, மத்திய வங்கியின் மோசடிக்காரன், திருடன் என்று பல்வேறு குற்றச்சாட்டுக்களை பொதுஜன பெரமுனவினர் முன்வைத்தனர். அவ்வாறு குற்றச்சாட்டுக்களை முன்வைத்த பொதுஜன பெரமுனவினரே ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்படுவதற்கு வாக்களித்துள்ளனர்.",
        "டலஸ் அழகப்பெரும வெற்றி பெற வேண்டுமென்பதற்குரிய நகர்வுகளை மேற்கொண்டார்களேயன்றி, ரணில் விக்கிரமசிங்கவை தோல்வியடையச் செய்ய வேண்டுமென்பதற்குரிய நகர்வுகளை எதிர்க்கட்சிகள் மேற்கொள்ளவில்லை. ரணில் தாம் வெற்றி பெற வேண்டுமென்பதற்கு மட்டுமன்றி, டலஸ் அழகப்பெரும தோல்விடைய வேண்டுமென்பதற்குரிய நகர்வுகளையும் மேற்கொண்டார்.",
        "இந்த நாட்டில் சிறுபான்மையினருக்கு எதிராக இனவாத சிந்தனையில் ஊறிப் போயுள்ள விமல்வீரவன்ச, உதயகம்மன்வில மற்றும் வாசுதேவ நாணக்கார ஆகியோரின் தெரிவே டலஸ் அழகப்பெரும. இவர்களே இவரை ஜனாதிபதி வேட்பாளராக அறிமுகம் செய்தனர்.",
        "டலஸ் அழகப்பெரும வெற்றி பெற்றிருந்தால் விமல்வீரவன்ச, உதயகம்மன்வில மற்றும் வாசுதேவ நாணக்கார போன்ற இனவாத சிந்தனையுடைய முஸ்லிம் விரோத போக்காளர்களின் கட்டுப்பாட்டிலேயே அவர் செயற்பட்டிருப்பார். ஆயினும், தமிழ்த் தேசிய கூட்டமைப்பு, முஸ்லிம் காங்கிரஸ், அகில இலங்கை மக்கள் காங்கிரஸ், மலையக் கட்சிகளும் டலஸ் அழகப்பெருமவுக்கு ஆதரவு வழங்கின.",
        "ஆயினும் இக்கட்சிகளின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களில் சிலர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு வாக்களித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது. அதுமட்டுமன்றி ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களும் ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு வாக்களித்துள்ளார்கள்.",
        "எவ்வராயினும், நாட்டில் ஏற்பட்ட நெருக்கடியை தனக்கு சாதகமானப் பயன்படுத்திக் கொண்டார் ரணில். யாரும் பிரதமர் பதவியை ஏற்றுக் கொள்ளாத நிலையில், கோட்டாபய ராஜபக்ஷ ஜனாதிபதிப் பதவியை விட்டுவிலகினால் மாத்திரமே பிரதமர் பதவியை ஏற்றுக்கொள்வேன் என்று சஜித் நிபந்தனை விதித்தார். ஆனால், ரணில் போராட்டக்காரர்களை கலைக்கக் கூடாதென்று உத்தரவாதத்தைப் பெற்றுக் கொண்டு கோட்டாவிடம் பிரதமர் பதவியை பெற்றுக் கொண்டார். இந்த இடத்திலிருந்து தான் ரணில் தமது தந்திரங்களை மேற்கொண்டார்.",
        "இதேவேளை, முஸ்லிம் விரோதபோக்குச் சிந்தனைகளைக் கொண்ட, நாட்டில் சிங்களவர்களை மாத்திரம் பிரதிபலிக்ககக் கூடியவாறு தேசிய கொடி இருக்க வேண்டுமென்று புதிய தேசியக் கொடியை உருவாக்கியமைக்கு ஆதரவளித்தவர் தான் டலஸ் அதேநேரம், முஸ்லிம் அமைப்புக்களை தடை செய்ய வேண்டுமென்றும், முஸ்லிம் விரோத செயற்பாடுகளைக் கொண்ட கடும்போக்குவாத தேரர்களுடன் இணைந்து செயற்பட்டுக் கொண்டிருந்த விமல்வீரவன்ச, உதயகம்மன்வில, வாசுதேவ நாணக்கார போன்றவர்களின் தெரிவாகவும் இருந்தவர் டலஸ்.",
        "இவருக்குத் தான் முஸ்லிம் காங்கிரஸ், அகில இலங்கை மக்கள் காங்கிரஸ் ஆதரவு வழங்கியமையானது இக்கட்சிகளிடம் கொள்கையும் கிடையாது என்பது மீண்டும் ஒருதடவை அம்பலமாகியுள்ளதோடு, தமது அரசியல் தேவைக்காக எந்த சாத்தானுடனும் கூட்டு வைத்துக் கொள்வார்கள் என்பதும் தெளிவாகியுள்ளது.",
        "சஜித் பிரேமதாச போட்டியிலிருந்து விலகிக் கொண்டவுடன் முஸ்லிம் கட்சிகள் இனவாதிகளின் தெரிவாகவுள்ள டளஸ் அழகப்பெருமவுக்கு ஆதரவு வழங்காது. ரணிலுக்கும் ஆதரவு வழங்காது நடுநிலை வகித்திருக்க வேண்டும். ஆனால், ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் தீர்மானத்திற்கு உடன்பட்டுக் கொண்டமை முஸ்லிம் கட்சிகள் தாம் சார்ந்திருக்கின்ற பேரினவாதக் கட்சிகளின் முடிவுக்கு அமைவாகவே செயற்படும் கட்;சிகள் என்பதனை மீண்டும் ஒரு தடவை எடுத்துக் காட்டியுள்ளது.",
        "டலஸ் அழகப் பெருமவுக்கு முஸ்லிம் காங்கிரஸ் ஆதரவு வழங்குமென்று முன்கூட்டியே தெரியவந்த போதிலும், அகில இலங்கை மக்கள் காங்கிரஸின் தீர்மானம் 19ஆம் திகதி வரை வெளிவரவில்லை. இதனால், அக்கட்சி நடுநிலை வகிக்கும் என்றே எதிர்பார்க்கப்பட்டது. ரிஷாத் பதியுதீன் சிறையில் அடைக்கப்பட்ட போது அதனை சரியெனக் கூறி மகிழ்ந்தவர்கள் விமல்வீரவன்ச, உதயகம்மன்வில போன்றவர்கள். ரிஷாத் பதியூதீன் ஜனநாயகத்திற்கு எதிரானவர் என்று கூட இவர்கள் தெரிவித்தார்கள்.",
        "சிங்கள மக்களிடையே ரிஷாத் பதியூதீனை ஒரு பயங்கரவாதி போன்றே சித்தரித்தார்கள். அதனை பெரும்பான்மையான சிங்கள மக்களும் நம்பினார்கள். இதற்கு ராஜபக்ஷ தரப்பினரும், விமல்வீரவன்ச, உதயகம்மன்வில போன்ற பௌத்த இனவாதத்தை அடிப்படையாகக் கொண்ட அரசியல்வாதிகள் மற்றும் தேரர்களும் பின்னணியில் இருந்துள்ளார்கள்.",
        "அதனால் ரிஷாத் பதியூதீனும், அவரது கட்சியும் எக்காரணம் கொண்டும் விமல்வீரவன்ச, உதயகம்மன்விலவின் தெரிவாகவுள்ள டலஸ் அழகப்பெருமவுக்கும், ராஜபக்ஷவின் பாதுகாவலனாக உள்ள ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கும் ஆதரவு வழங்காது நடுநிலையைத் தீர்மானத்தை எடுக்குமென்று எதிர்பார்த்த நிலையில் அகில இலங்கை மக்கள் காங்கிரஸ் டலஸ் அழகப் பெருமவுக்கு ஆதரவு என்று அறிவிப்பு செய்தது.",
        "தமது அரசியல் தேவைக்காக முஸ்லிம் சமூகத்தையும், அரசியல் தலைவர்களையும் பழியாக்கிய பௌத்த மேலாதிக்கப் போக்கு இனவாதிகளான அரசியல்வாதிகளும், தேரர்களும் ராஜபக்ஷாக்களுடன் இருந்தார்கள். அவர்களை ஆட்சிக்கு கொண்டு வர வேண்டுமென்பதற்காக முஸ்லிம் சமூகத்தை பந்தாடினார்கள். முஸ்லிம்களின் பள்ளிவாசல்கள்; தாக்கப்பட்டன. சொத்துக்களை அழிக்கப்பட்டன.",
        "முஸ்லிம்களின் வர்த்தகத்தின் மீது தடைகளை ஏற்படுத்தினார்கள்.  ஈஸ்டர் தாக்குதலின் பழியை முஸ்லிம் சமூகத்தின் மீது போட்டார்கள். முஸ்லிம்களின் ஹலால் உணவு முதல் பெண்களின் ஆடை வரை தடைகளை ஏற்படுத்தினார்கள். இத்தகைய குற்றச்சாட்டுக்களை தொடர்ச்சியாக முன் வைத்துக் கொண்ட சம்பிக்க ரணவக்க, விமல்வீரவன்ச, உதயகம்மன்வில, ரத்ன தேரர், ஞானசார தேரர், பௌத்த இனவாத அமைப்புக்கள் படிப்படியாக விலகி பலர் தற்போது ராஜபக்ஷக்களுக்கு எதிராக செயற்பட்டுக் கொண்டிருக்கின்றார்கள். இதற்கு அவர்களின் அரசியல் தேவையே காரணமாகும்.",
        "முஸ்லிம்களுக்கு எதிராக செயற்பட்டவர்களில் பலரும் டலஸ் அழகப்பெருமவுக்கு ஆதரவு என்று அறிவித்தவுடன் முஸ்லிம் கட்சிகள் இந்த இனவாதிகள் பற்றி எதனையும் சிந்திக்கவில்லை. அதற்காக பொதுஜன பெரமுனவில் முஸ்லிம்களுக்கு எதிராக செயற்பட்டவர்கள் இல்லை என்று சொல்லவரவில்லை. கருத்தடை கொத்து ரொட்டிக்காரர்கள்,  ஜனாஸாக்களை எரிக்க வேண்டுமென்று சொன்னவர்கள் பொதுஜன பெரமுனவுடன் உள்ளார்கள். ஆனால், முஸ்லிம்களுக்கு எதிராக பகிரங்கமாக செயற்பட்டவர்களில் பலர் தற்போது பொதுஜன பெரமுனவுக்கும், ராஜபக்ஷாக்களுக்கும் எதிராக உள்ளார்கள்.",
        "மறுபுறத்தில் முஸ்லிம் கட்சிகளின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கும், தலைவர்களுக்கும் இடையே இன்னும் ஒருமுகத்தைக் காணமுடியவில்லை. கட்சியின் தீர்மானத்திற்கும், தலைவர்களுக்கு எதிராகவுமே பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் செயற்பட்டுக் கொண்டிருக்கின்றார்கள். இவர்கள் இவ்வாறு திசைமாறிச் செயற்பட்டுக் கொண்டாலும் அதில் சமூக நோக்கத்தையும் காண முடியவில்லை.",
        "இதேவேளை, நாட்டுக்கு புதிய ஜனாதிபதியாக ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவு செய்யப்பட்டாலும் போராட்டக்காரர்கள் ரணிலும் பதவி விலக வேண்டுமென்ற போராட்டத்தை முன்னெடுத்துக் கொண்டிருக்கின்றார்கள். அதனால் நாட்டில் போராட்டங்கள் தொடர்வதற்கான சூழலே காணப்படுகின்றன.",
        "போராட்டங்கள் தொடரும் போது நாட்டின் பொருளாதாரமும், அரசியல் நெருக்கடியும் இன்னும் அதிகரிக்கும். இதனால் மக்களின் அன்றாட வாழ்வு மிகவும் மோசமான நிலையை அடையும். நாட்டில் புதிய அரசியல் கலாசாரத்தையும், இன ஒற்றுமையையும் உருவாக்க வேண்டுமென்று போராட்டக்காரர்கள் செயற்பட்டாலும், இன்றைய பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களை வைத்துக் கொண்டு அதனைச் செய்ய முடியாதென்பதனை 20ஆம் திகதி நடைபெற்ற ஜனாதிபதித் தெரிவு காட்டுகின்றது.",
        "அதனால், ஒரு பொதுத் தேர்தல் மற்றும் ஜனாதிபதித் தேர்தல் மூலமாகமாகவே அதனைச் செய்ய முடியும். அதற்கு நாட்டு மக்கள் தயாராகவும் இருக்க வேண்டும். அரசியல் தலைவர்களின் நிலைப்பாட்டை புரிந்து கொண்ட போதிலும், மக்களின் நிலைப்பாட்iடை தேர்தலின் மூலமாகவே புரிந்து கொள்ளலாம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "முஸ்லிம்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமல்வீரவன்ச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உதயகம்மன்விளை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாசுதேவ நானக்கார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லஸ் அழகப்பெருமா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்களுக்கு எதிரானவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விமல்வீரவன்ச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உதயகம்மன்விளை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாசுதேவ நானக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மலையாளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முஸ்லீம் எதிர்ப்பு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விமல்வீரவன்ச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உதயகம்மன்விளை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாசுதேவ நானக்கார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மக்கள் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "துல்சா அழகபுருமா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பேரினவாதி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டல்லாஸ் அழகு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விமல்வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
