{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83636/ukrainian-president-blames-russia-for-sri-lanka-crisis",
  "time_ut": 1657779000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ukrainian president blames Russia for Sri Lanka crisis",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ukrainian president blames Russia for Sri Lanka crisis",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Ukrainian President Volodymyr Zelensky blamed Russia for causing unrest in Sri Lanka as well as around the world due to the blocking of food products during the invasion of Ukraine.",
        "One of the major tactics Russia has used in their invasion of Ukraine is the creation of an “economic shock,” Zelenskyy said, adding that several countries experiencing food and fuel shortages due to the disruption in the supply chain have benefitted Russia’s agenda.",
        "Highlighting the crisis in Sri Lanka during a recent address at the Asian Leadership Conference in Seoul, he further said “The shocking food and fuel price hikes led to a social explosion. No one knows now how it will end.”",
        "War in Ukraine has left an estimated 1.6 billion people in 94 countries exposed to at least one dimension of finance, food, or energy crisis, with around 1.2 billion living in “perfect-storm” countries severely vulnerable.",
        "Sri Lanka is suffering its worst economic crisis since gaining independence in 1948, which comes on the heels of successive waves of COVID-19, threatening to undo years of development. Notably, the oil supply shortage has forced schools and government offices to close until further notice. Reduced domestic agricultural production, a lack of foreign exchange reserves, and local currency depreciation have fuelled the shortages.",
        "Moreover, due to the ongoing conflict between Russia and Ukraine, the increase in hunger since the start of the war is only ascending. The number of severely food insecure people doubled from 135 million prior to the pandemic, to 276 million over just two years. The ripple effects of the war could push this number to 323 million.",
        "The Group of Seven (G7) leaders during the recently held summit also discussed the impact of Russia’s war on food and energy supplies including the global economy and said the bloc is determined to support Ukraine in producing and exporting grain, oil, and other agricultural products. They called upon Russia to cease, without condition, its attacks on agricultural and transport infrastructure and enable free passage of agricultural shipping from Ukrainian ports in the Black Sea.",
        "In a recent agreement between the Russian Federation and Ukraine, a months-long blockade of grain deliveries via the Black Sea will break, the UN Secretary-General Guterres said in a statement calling it a critical step forward in ensuring the safe and secure export of Ukrainian products.",
        "According to the Food and Agricultural Organisation of the United Nations (FAO), 20 million tons of grain, meant for the global market, are still stuck in Ukraine’s Odessa port. Ukraine used to ship over 50 per cent of its exports from its largest Black Sea port in Odessa. But ever since the war started, a blockade by the Russian Black Sea fleet has prevented exports and imports.",
        "With the conflict in Ukraine in its fifth month and much of the world seeing food prices soar, getting grain and fertilizer shipments moving again from two of the world’s major exporters has become a crucial task for global bodies.",
        "Even as food prices soar internationally, experts believe that Sri Lanka’s economic crisis was set in motion by government’s mismanagement, nepotism and lack of accountability which went unchecked for decades. As the government ran out of foreign reserves, it was unable to import cooking gas and other fuels, food and medicines, causing severe shortages in the island nation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ukrainian",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Russia",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Volodymyr Zelensky",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Asian Leadership Conference",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Seoul",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "an estimated 1.6 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "94",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "at least one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "around 1.2 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "135 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "276 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "just two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "323 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Black Sea",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Russian Federation",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Black Sea",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Guterres",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Food and Agricultural Organisation of the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FAO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 million tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Odessa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over 50 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Black Sea",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Odessa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Russian Black Sea",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "its fifth month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් යුක්රේන ජනාධිපතිවරයා රුසියාවට චෝදනා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "යුක්රේනය ආක්‍රමණය කිරීමේදී ආහාර නිෂ්පාදන අවහිර කිරීම හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව තුළ මෙන්ම ලොව පුරා නොසන්සුන්තාවයක් ඇති කළ බවට යුක්රේන ජනාධිපති වොලොඩිමියර් සෙලෙන්ස්කි රුසියාවට දොස් පැවරීය.",
        "යුක්රේනය ආක්‍රමණය කිරීමේදී රුසියාව භාවිතා කර ඇති ප්‍රධාන උපක්‍රමයක් නම් “ආර්ථික කම්පනයක්” නිර්මාණය කිරීම වන අතර සැපයුම් දාමයේ කඩාකප්පල් වීම හේතුවෙන් රටවල් කිහිපයක් ආහාර හා ඉන්ධන හිඟයකට මුහුණ දී ඇති බව Zelenskyy පැවසීය.",
        "මෑතකදී සෝල් නුවර පැවති ආසියානු නායකත්ව සමුළුවේ දේශනයකදී ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුද ඉස්මතු කරමින් ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසුවේ “කම්පන සහගත ආහාර සහ ඉන්ධන මිල ඉහළ යාම සමාජ පිපිරීමකට තුඩු දුන් බවයි. එය අවසන් වන්නේ කෙසේදැයි දැන් කිසිවෙකු දන්නේ නැත. ”",
        "යුක්රේනයේ යුද්ධය හේතුවෙන් රටවල් 94 ක බිලියන 1.6 ක ජනතාවක් අවම වශයෙන් මූල්‍ය, ආහාර හෝ බලශක්ති අර්බුදයේ එක් මානයකට නිරාවරණය වී ඇති අතර, බිලියන 1.2 ක් පමණ “පරිපූර්ණ-කුණාටු” රටවල ජීවත් වන අය දැඩි ලෙස අවදානමට ලක්ව ඇත.",
        "වසර 1948 දී නිදහස ලබා ගැනීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව එහි දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දෙමින් සිටින අතර, එය වසර ගණනාවක සංවර්ධනය අවලංගු කිරීමට තර්ජනය කරමින්, කොවිඩ්-19 හි අනුප්‍රාප්තික තරංගවල විලුඹ මත පැමිණේ. තෙල් හිඟය හේතුවෙන් පාසල් සහ රජයේ කාර්යාල නැවත දැනුම් දෙන තුරු වසා දැමීමට සිදුව ඇති බව සඳහන්. දේශීය කෘෂිකාර්මික නිෂ්පාදනය අඩුවීම, විදේශ විනිමය සංචිත නොමැතිකම සහ දේශීය මුදල් අවප්‍රමාණය වීම හිඟයට හේතු වී ඇත.",
        "එපමණක් නොව, රුසියාව සහ යුක්රේනය අතර පවතින ගැටුම හේතුවෙන්, යුද්ධයේ ආරම්භයේ සිට සාගින්න වැඩිවීම ඉහළ යමින් පවතී. දරුණු ලෙස ආහාර අනාරක්ෂිත පුද්ගලයින් සංඛ්‍යාව වසංගතයට පෙර මිලියන 135 සිට වසර දෙකක් තුළ මිලියන 276 දක්වා දෙගුණයක් විය. යුද්ධයේ රැළි බලපෑම් මෙම සංඛ්‍යාව මිලියන 323 දක්වා තල්ලු කළ හැකිය.",
        "මෑතකදී පැවති සමුළුවේදී හත්දෙනාගේ කණ්ඩායම (G7) නායකයින් ගෝලීය ආර්ථිකය ඇතුළු ආහාර සහ බලශක්ති සැපයුම් කෙරෙහි රුසියාවේ යුද්ධයේ බලපෑම පිළිබඳව ද සාකච්ඡා කළ අතර ධාන්‍ය, තෙල් සහ අනෙකුත් කෘෂිකාර්මික නිෂ්පාදන නිෂ්පාදනය හා අපනයනය කිරීමේදී යුක්‍රේනයට සහය දැක්වීමට මෙම කණ්ඩායම තීරණය කර ඇති බව පැවසීය. . ඔවුන් රුසියාවෙන් ඉල්ලා සිටියේ කොන්දේසියකින් තොරව කෘෂිකාර්මික සහ ප්‍රවාහන යටිතල පහසුකම්වලට එල්ල කරන ප්‍රහාර නවත්වන ලෙසත්, කළු මුහුදේ යුක්රේන වරායෙන් කෘෂිකාර්මික නැව් ගමනාගමනය නොමිලේ ගමන් කිරීමටත් හැකි වන ලෙසත් ය.",
        "රුසියානු සමූහාණ්ඩුව සහ යුක්රේනය අතර මෑතකාලීන ගිවිසුමකට අනුව, කළු මුහුද හරහා ධාන්‍ය බෙදා හැරීම මාස ගණනාවක් පුරා අවහිර කරනු ඇති බව එක්සත් ජාතීන්ගේ මහලේකම් ගුටරෙස් නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ එය ආරක්ෂිත සහ ආරක්ෂිත අපනයන සහතික කිරීමේ තීරණාත්මක ඉදිරි පියවරක් ලෙසිනි. යුක්රේන නිෂ්පාදන.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආහාර සහ කෘෂිකාර්මික සංවිධානයට (FAO) අනුව, ගෝලීය වෙළෙඳපොළ සඳහා අදහස් කරන ලද ධාන්‍ය ටොන් මිලියන 20 ක් තවමත් යුක්රේනයේ ඔඩෙස්සා වරායේ සිරවී ඇත. යුක්රේනය ඔඩෙස්සාහි විශාලතම කළු මුහුදේ වරායෙන් සිය අපනයනවලින් සියයට 50 කට වඩා නැව්ගත කිරීමට භාවිතා කළේය. නමුත් යුද්ධය ආරම්භ වූ දා සිට, රුසියානු කළු මුහුදේ බලඇණිය විසින් අවහිර කිරීම අපනයන හා ආනයන වළක්වා ඇත.",
        "යුක්රේනයේ පස්වන මාසයේ ඇති වූ ගැටුමත් සමඟ ලෝකයේ බොහෝ රටවල ආහාර මිල ඉහළ යාමත් සමඟ, ලෝකයේ ප්‍රධාන අපනයනකරුවන් දෙදෙනෙකුගෙන් ධාන්‍ය සහ පොහොර නැව්ගත කිරීම් නැවත ලබා ගැනීම ගෝලීය ආයතන සඳහා තීරණාත්මක කාර්යයක් බවට පත්ව ඇත.",
        "ජාත්‍යන්තරව ආහාර මිල ගණන් ඉහළ යද්දීත්, විශේෂඥයන් විශ්වාස කරන්නේ දශක ගණනාවක් තිස්සේ පාලනයකින් තොරව පැවති රජයේ වැරදි කළමනාකරණය, ඥාති සංග්‍රහය සහ වගවීම නොමැතිකම නිසා ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය ක්‍රියාත්මක වූ බවයි. රජය සතුව තිබූ විදේශ සංචිත අවසන් වීම නිසා ආහාර පිසීමේ ගෑස් සහ අනෙකුත් ඉන්ධන, ආහාර සහ ඖෂධ ආනයනය කිරීමට නොහැකි වීම නිසා දිවයිනේ දැඩි හිඟයක් ඇති විය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යුක්රේනියානු",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "රුසියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Volodymyr Zelensky",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු නායකත්ව සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෝල්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1.6ක් ලෙස ගණන් බලා ඇත",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "94",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් එකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1.2 ක් පමණ වේ",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 135 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 276 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යන්තම් අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 323 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කළු මුහුද",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු සමූහාණ්ඩුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කළු මුහුද",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුටරෙස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආහාර හා කෘෂිකාර්මික සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FAO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටොන් මිලියන 20 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඔඩෙස්සා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 50 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "කළු මුහුද",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඔඩෙස්සා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු කළු මුහුද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එහි පස්වන මාසය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை நெருக்கடிக்கு ரஷ்யா தான் காரணம் என உக்ரைன் அதிபர் குற்றம் சாட்டியுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உக்ரைன் படையெடுப்பின் போது உணவுப் பொருட்களை தடை செய்ததன் காரணமாக இலங்கையிலும் உலகெங்கிலும் அமைதியின்மையை ரஷ்யா ஏற்படுத்தியதாக உக்ரைன் ஜனாதிபதி வோலோடிமிர் ஜெலென்ஸ்கி குற்றம் சாட்டினார்.",
        "உக்ரைன் மீதான படையெடுப்பில் ரஷ்யா பயன்படுத்திய முக்கிய தந்திரோபாயங்களில் ஒன்று \"பொருளாதார அதிர்ச்சியை\" உருவாக்குவதாகும், விநியோகச் சங்கிலியில் ஏற்பட்ட இடையூறு காரணமாக உணவு மற்றும் எரிபொருள் பற்றாக்குறையை அனுபவிக்கும் பல நாடுகள் ரஷ்யாவின் நிகழ்ச்சி நிரலுக்கு பயனளித்துள்ளன என்று ஜெலென்ஸ்கி கூறினார்.",
        "சியோலில் நடைபெற்ற ஆசிய தலைமைத்துவ மாநாட்டில் அண்மையில் உரையாற்றிய போது இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ள நெருக்கடியை எடுத்துரைத்த அவர், “அதிர்ச்சியூட்டும் உணவு மற்றும் எரிபொருள் விலையேற்றம் ஒரு சமூக வெடிப்புக்கு வழிவகுத்தது. அது எப்படி முடிவடையும் என்று இப்போது யாருக்கும் தெரியாது.",
        "உக்ரைனில் நடந்த போர் 94 நாடுகளில் 1.6 பில்லியன் மக்களை நிதி, உணவு அல்லது எரிசக்தி நெருக்கடியின் ஒரு பரிமாணத்தையாவது வெளிப்படுத்தியுள்ளது, சுமார் 1.2 பில்லியன் மக்கள் \"சரியான-புயல்\" நாடுகளில் கடுமையாக பாதிக்கப்படுகின்றனர்.",
        "1948 இல் சுதந்திரம் பெற்ற பின்னர் இலங்கை அதன் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை அனுபவித்து வருகிறது, இது தொடர்ச்சியான கோவிட்-19 அலைகளின் ஹீல்களில் வருகிறது, இது பல ஆண்டுகால வளர்ச்சியை செயல்தவிர்க்க அச்சுறுத்துகிறது. எண்ணெய் தட்டுப்பாடு காரணமாக பள்ளிகள் மற்றும் அரசு அலுவலகங்கள் மறு அறிவிப்பு வரும் வரை மூட வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டுள்ளது குறிப்பிடத்தக்கது. உள்நாட்டு விவசாய உற்பத்தி குறைக்கப்பட்டது, அந்நிய செலாவணி இருப்பு பற்றாக்குறை மற்றும் உள்ளூர் நாணய தேய்மானம் ஆகியவை பற்றாக்குறையை தூண்டியுள்ளன.",
        "மேலும், ரஷ்யாவிற்கும் உக்ரைனுக்கும் இடையிலான மோதல் காரணமாக, போர் தொடங்கியதிலிருந்து பசியின் அதிகரிப்பு மட்டுமே உயர்ந்து வருகிறது. கடுமையான உணவுப் பாதுகாப்பற்றவர்களின் எண்ணிக்கை தொற்றுநோய்க்கு முன்னர் 135 மில்லியனிலிருந்து இரட்டிப்பாகி, இரண்டு ஆண்டுகளில் 276 மில்லியனாக அதிகரித்துள்ளது. போரின் அலை விளைவுகள் இந்த எண்ணிக்கையை 323 மில்லியனாக உயர்த்தக்கூடும்.",
        "சமீபத்தில் நடைபெற்ற உச்சிமாநாட்டின் போது ஏழு குழு (G7) தலைவர்கள் உலகப் பொருளாதாரம் உட்பட உணவு மற்றும் எரிசக்தி விநியோகங்களில் ரஷ்யாவின் போரின் தாக்கம் குறித்தும் விவாதித்தனர், மேலும் உக்ரைனுக்கு தானியம், எண்ணெய் மற்றும் பிற விவசாயப் பொருட்களை உற்பத்தி செய்வதிலும் ஏற்றுமதி செய்வதிலும் கூட்டமைப்பு உறுதியாக இருப்பதாகக் கூறினர். . விவசாய மற்றும் போக்குவரத்து உள்கட்டமைப்பு மீதான அதன் தாக்குதல்களை நிபந்தனையின்றி நிறுத்துமாறும், கருங்கடலில் உள்ள உக்ரேனிய துறைமுகங்களில் இருந்து விவசாயக் கப்பல்களை இலவசமாக அனுப்புவதற்கும் ரஷ்யாவை அவர்கள் கேட்டுக் கொண்டனர்.",
        "ரஷ்ய கூட்டமைப்பு மற்றும் உக்ரைன் இடையேயான சமீபத்திய ஒப்பந்தத்தில், கருங்கடல் வழியாக தானிய விநியோகம் ஒரு மாத கால முற்றுகையை உடைக்கும், ஐ.நா பொதுச்செயலாளர் குட்டரெஸ் ஒரு அறிக்கையில், பாதுகாப்பான மற்றும் பாதுகாப்பான ஏற்றுமதியை உறுதி செய்வதில் இது ஒரு முக்கியமான படி என்று கூறினார். உக்ரேனிய தயாரிப்புகள்.",
        "ஐக்கிய நாடுகளின் உணவு மற்றும் விவசாய அமைப்பின் (FAO) கூற்றுப்படி, உலக சந்தைக்கான 20 மில்லியன் டன் தானியங்கள் உக்ரைனின் ஒடெசா துறைமுகத்தில் இன்னும் சிக்கியுள்ளன. உக்ரைன் அதன் ஏற்றுமதியில் 50 சதவீதத்திற்கும் மேலாக ஒடெசாவில் உள்ள அதன் மிகப்பெரிய கருங்கடல் துறைமுகத்திலிருந்து அனுப்பப்படுகிறது. ஆனால் போர் தொடங்கியதிலிருந்து, ரஷ்ய கருங்கடல் கடற்படையின் முற்றுகை ஏற்றுமதி மற்றும் இறக்குமதியைத் தடுக்கிறது.",
        "ஐந்தாவது மாதத்தில் உக்ரைனில் ஏற்பட்ட மோதல் மற்றும் உலகின் பெரும்பகுதி உணவுப் பொருட்களின் விலைகள் உயர்ந்து வருவதால், உலகின் இரண்டு முக்கிய ஏற்றுமதியாளர்களிடமிருந்து தானியங்கள் மற்றும் உர ஏற்றுமதிகளை மீண்டும் பெறுவது உலக அமைப்புகளுக்கு ஒரு முக்கியமான பணியாக மாறியுள்ளது.",
        "சர்வதேச ரீதியில் உணவுப் பொருட்களின் விலைகள் உயர்வடைந்துள்ள போதிலும், பல தசாப்தங்களாக கட்டுப்படுத்தப்படாமல் இருந்த அரசாங்கத்தின் தவறான முகாமைத்துவம், உறவுமுறை மற்றும் பொறுப்புக்கூறல் இல்லாமை போன்றவற்றினால் இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடி நிலைநிறுத்தப்பட்டதாக நிபுணர்கள் நம்புகின்றனர். அரசாங்கம் வெளிநாட்டு கையிருப்பு இல்லாததால், சமையல் எரிவாயு மற்றும் பிற எரிபொருள்கள், உணவு மற்றும் மருந்துகளை இறக்குமதி செய்ய முடியாமல் தீவு தேசத்தில் கடுமையான தட்டுப்பாடு ஏற்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உக்ரைனியன்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உக்ரைனியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வோலோடிமிர் ஜெலென்ஸ்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய தலைமைத்துவ மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சியோல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.6 பில்லியன் என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "94",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குறைந்த பட்சம் ஓன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் 1.2 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "135 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "276 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "323 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைனியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்ய கூட்டமைப்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குட்டெரெஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உக்ரைனியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் உணவு மற்றும் விவசாய அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FAO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 மில்லியன் டன்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒடெசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50 சதவீதத்திற்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஒடெசா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்ய கருங்கடல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அதன் ஐந்தாவது மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}