{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131992",
  "time_ut": 1658450725,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "படையினரால் கைதுசெய்யப்பட்ட பத்திரிகையாளர்கள் எங்கே?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Where are the journalists arrested by the army?",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "There are reports that many journalists who were reporting on the attack by the army on the protestors in Khalimugat were attacked, while it is not known what happened to the two journalists who were arrested.",
        "There are reports that the soldiers have not yet handed over Chathuranga Pradeep Kumar and Kasun Kumarage to the police who were arrested in Kollupitiya Krasgat area.",
        "Demonstrators have been attacked, including BBC journalist Geraine Samuel and a number of anti-racism lawyers."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Khalimugat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kasun Kumarage",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kollupitiya Krasgat",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geraine Samuel",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හමුදාව විසින් අත්අඩංගුවට ගත් මාධ්‍යවේදීන් කෝ?",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ඛලිමුගට් ප්‍රදේශයේ විරෝධතාකරුවන්ට හමුදාව විසින් එල්ල කරන ලද ප්‍රහාරය පිළිබඳව වාර්තා කරමින් සිටි මාධ්‍යවේදීන් බොහෝ දෙනෙකුට පහර දුන් බවත් අත්අඩංගුවට ගත් මාධ්‍යවේදීන් දෙදෙනාට සිදුවූයේ කුමක්දැයි නොදන්නා බවත් වාර්තා වේ.",
        "කොල්ලුපිටිය ක්‍රස්ගැට් ප්‍රදේශයේදී අත්අඩංගුවට ගත් චතුරංග ප්‍රදීප් කුමාර් සහ කසුන් කුමාරගේ යන දෙදෙනා මෙතෙක් පොලිසියට භාරදී නොමැති බවටද වාර්තා වනවා.",
        "බීබීසී මාධ්‍යවේදිනී ජෙරේන් සැමුවෙල් සහ ජාතිවාදයට එරෙහි නීතිඥයින් ගණනාවක් ඇතුළු පෙලපාලිකරුවන්ට පහර දී ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඛලිමුගට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කසුන් කුමාරගේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය Krasgat",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙරයින් සැමුවෙල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "படையினரால் கைதுசெய்யப்பட்ட பத்திரிகையாளர்கள் எங்கே?",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "காலிமுகத்திடலில்  ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது படையினர் மேற்கொண்ட தாக்குதல் குறித்து செய்தியறிக்கையிடும் நடவடிக்கைகளில்  ஈடுபட்டுக்கொண்டிருந்த பத்திரிகையாளர்கள் பலர் தாக்கப்பட்டுள்ள அதேவேளை கைதுசெய்யப்பட்ட இரு பத்திரிகையாளர்களிற்கு என்ன நடந்தது என்பது தெரியவில்லை என தகவல்கள் வெளியாகின்றன.",
        "கொள்ளுப்பிட்டி கிரஸ்காட் பகுதியில் வைத்து கைதுசெய்யப்பட்ட சத்துரங்க பிரதீப் குமார கசுன் குமாரகே இருவரையும் இன்னமும் படையினர் பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்கவில்லை என செய்திகள் வெளியாகின்றன.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் பிபிசி செய்தியாளர்கள் ஜெரைன் சாமுவேல் ரசிக குணவர்த்தன சட்டத்தரணிகள் என பலர் தாக்கப்பட்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காலிமுகத்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கசுன் குமாரகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி கிராஸ்கட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெரெய்ன் சாமுவேல்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}