{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/It-is-inaccurate-that-some-countries-await-change-of-Govt-to-offer-aid-or-assistance/108-240551",
  "time_ut": 1657208477,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "It is inaccurate that some countries await change of Govt to offer aid or assistance",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "It is inaccurate that some countries await change of Govt to offer aid or assistance",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "U.S. Ambassador Julie Chung said yesterday it is inaccurate that some countries are waiting for the change of government to offer aid or assistance to Sri Lanka.",
        "In an interactive session with a select group of journalists at her residence, the ambassador said there had been misinformation that the international community was holding back aid or assistance at this time of need for Sri Lanka.",
        "“I have said the U.S. supports Sri Lanka people. Most countries say that. Our support is not dependent on who is sitting in the presidential chair or the prime minister’s chair,” she said.",
        "Emphasising the need for good governance, positive reforms that reflect the voices of people, and transparency, she said the US- Sri Lanka partnership is to address the needs of people.",
        "“It is not the government or the ministers who stand in fuel queues. It is the poorest of the poor and the most vulnerable. Our partnership is to address the needs of people,” she said.",
        "Responding to a question about the current situation, the ambassador said she was ‘very concerned’ about the economic crisis and the political situation. Asserting that political reforms and economic reforms are intertwined, she said they must go in parallel.",
        "“You cannot just address immediate needs of fuel, economic challenges and debt but ignore political reforms. Despite the grave situation, it is an opportunity to bring up these parallel challenges and make parallel reforms. The U.S. has been a friend of Sri Lanka. Now we have not changed. We are friends of Sri Lankan people. We do not advocate or support any individual, single party or politician. We want to support Sri Lankan people. We want to see democracy thrive,” she said.",
        "Referring to the economic crisis, she said the International Monetary Fund (IMF) was the only way for Sri Lanka since no international bank or government would lend to a country in debt restructuring needs.",
        "Commenting on the recent visit of U.S. treasury officials, the ambassador said it was a mission to assess the ground situation here and discussed the sending of their technical advisors. She said the U.S. does not directly involve in talks between Sri Lanka and the IMF",
        "Asked about the U.S. stand on Sri Lanka’s interest in getting fuel from Russia, she said her country had not imposed sanctions on third countries obtaining Russian oil.",
        "“I know there is an interest in obtaining fuel. The U.S. has no sanctions against third countries. We have sanctions against Russian oil into the U. S. because we have the productive capacity,” she said.",
        "Asked whether Sri Lanka stands another chance of getting financial assistance from the Millennium Challenge Corporation (MCC), she said it was really disappointing that it was not approved last time and otherwise, Sri Lankan people could have benefitted from the US $ 500 million grant. She said there was a lot of disinformation and manipulation of misinformation.",
        "“There was an unprecedented level of misinformation,” she said. At this time, she said there is no consideration of another MCC compact for Sri Lanka.",
        "“I hope someday in the future, there could be some consideration,” she said. (Kelum Bandara)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Govt",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the U. S.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Millennium Challenge Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "$ 500 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kelum Bandara",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සමහර රටවල් ආධාර හෝ ආධාර ලබා දීම සඳහා රජය වෙනස් වන තෙක් බලා සිටීම සාවද්‍ය ය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවට ආධාර හෝ ආධාර ලබා දීමට ඇතැම් රටවල් රජය වෙනස් වන තෙක් බලා සිටින බව සාවද්‍ය නොවන බව එක්සත් ජනපද තානාපතිනී ජුලී චුන්ග් ඊයේ ප්‍රකාශ කළාය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට අවශ්‍ය මේ මොහොතේ ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව ආධාර හෝ ආධාර ලබා නොදෙන බවට සාවද්‍ය තොරතුරු ලැබී ඇති බව තානාපතිනිය සිය නිවසේ දී තෝරාගත් මාධ්‍යවේදීන් පිරිසක් සමඟ අන්තර් ක්‍රියාකාරී සැසිවාරයේදී පැවසුවාය.",
        "“මම කිව්වා එක්සත් ජනපදය ශ්‍රී ලංකා ජනතාවට සහාය දෙනවා කියලා. බොහෝ රටවල් එහෙම කියනවා. අපේ සහයෝගය රඳා පවතින්නේ ජනාධිපති පුටුවේ හෝ අගමැති පුටුවේ වාඩි වන්නේ කවුරුන්ද යන්න මත නොවේ, ”ඇය පැවසුවාය.",
        "යහපාලනය, ජනතාවගේ හඬ පිළිබිඹු කරන ධනාත්මක ප්‍රතිසංස්කරණ සහ විනිවිදභාවයේ අවශ්‍යතාවය අවධාරණය කරමින් ඇය කියා සිටියේ එක්සත් ජනපද-ශ්‍රී ලංකා හවුල්කාරිත්වය ජනතාවගේ අවශ්‍යතා සපුරාලීම බවයි.",
        "“ඉන්ධන පෝලිම්වල ඉන්නේ ආණ්ඩුවවත් ඇමැතිවරුවත් නෙවෙයි. එය දුප්පතුන්ගේ දුප්පත්ම සහ වඩාත්ම අවදානමට ලක්විය හැකි ය. අපගේ හවුල්කාරිත්වය ජනතාවගේ අවශ්‍යතා සපුරාලීමයි,” ඇය පැවසුවාය.",
        "වත්මන් තත්ත්වය පිළිබඳ ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දෙමින් තානාපතිනිය පැවසුවේ ආර්ථික අර්බුදය සහ දේශපාලන තත්ත්වය පිළිබඳව තමන් ‘ඉතා කනස්සල්ලෙන්’ සිටින බවයි. දේශපාලන ප්‍රතිසංස්කරණ සහ ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ එකිනෙකට සම්බන්ධ බව ප්‍රකාශ කළ ඇය, ඒවා සමාන්තරව යා යුතු බව පැවසුවාය.",
        "“ඔබට ඉන්ධන, ආර්ථික අභියෝග සහ ණය පිළිබඳ ක්ෂණික අවශ්‍යතා පමණක් විසඳා ගත නොහැකි නමුත් දේශපාලන ප්‍රතිසංස්කරණ නොසලකා හරින්න. බරපතල තත්ත්වය තිබියදීත්, මෙම සමාන්තර අභියෝග ගෙන ඒමට සහ සමාන්තර ප්රතිසංස්කරණ ඇති කිරීමට එය අවස්ථාවක්. එක්සත් ජනපදය ශ්‍රී ලංකාවේ මිතුරෙකු වී ඇත. දැන් අපි වෙනස් වෙලා නැහැ. අපි ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ මිත්‍රයෝ. අපි කිසිම පුද්ගලයෙක්, තනි පක්ෂයක් හෝ දේශපාලනඥයෙක් වෙනුවෙන් පෙනී සිටින්නේ හෝ සහාය දක්වන්නේ නැහැ. අපට අවශ්‍ය ශ්‍රී ලංකික ජනතාවට සහය වීමටයි. අපට අවශ්‍ය වන්නේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය සමෘද්ධිමත් වනු දැකීමටයි,” ඇය පැවසුවාය.",
        "ආර්ථික අර්බුදය ගැන සඳහන් කරමින් ඇය කියා සිටියේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ අවශ්‍යතා ඇති රටකට කිසිදු ජාත්‍යන්තර බැංකුවක් හෝ රජයක් ණය නොදෙන බැවින් ශ්‍රී ලංකාවට ඇති එකම මාර්ගය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) බවයි.",
        "එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාර නිලධාරීන්ගේ මෑත සංචාරය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් තානාපතිවරයා පැවසුවේ, මෙහි භූමි තත්ත්වය තක්සේරු කිරීම මෙහෙයුමක් බවත්, ඔවුන්ගේ තාක්ෂණික උපදේශකයන් යැවීම පිළිබඳව සාකච්ඡා කළ බවත්ය. ශ්‍රී ලංකාව සහ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල අතර සාකච්ඡා සඳහා එක්සත් ජනපදය සෘජුවම සම්බන්ධ නොවන බව ඇය පැවසුවාය",
        "රුසියාවෙන් ඉන්ධන ලබා ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාව දක්වන උනන්දුව පිළිබඳ එක්සත් ජනපදයේ ස්ථාවරය ගැන විමසූ විට ඇය කියා සිටියේ රුසියානු තෙල් ලබා ගන්නා තුන්වන රටවලට තම රට සම්බාධක පනවා නොමැති බවයි.",
        "“ඉන්ධන ලබාගැනීමට උනන්දුවක් තිබෙන බව මම දනිමි. තුන්වන රටවලට එරෙහිව එක්සත් ජනපදයට සම්බාධක නොමැත. අපට නිෂ්පාදන ධාරිතාව ඇති නිසා එක්සත් ජනපදයට රුසියානු තෙල්වලට එරෙහිව අපට සම්බාධක තිබේ, ”ඇය පැවසුවාය.",
        "මිලේනියම් චැලේන්ජ් කෝපරේෂන් (MCC) වෙතින් මූල්‍ය ආධාර ලබා ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවට තවත් අවස්ථාවක් තිබේදැයි ඇසූ විට ඇය කියා සිටියේ එය පසුගිය වතාවේ අනුමත නොවීම ඇත්තෙන්ම බලාපොරොත්තු සුන් කරවන බවත් එසේ නොවුවහොත් ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 500 ක ප්‍රදානයෙන් ශ්‍රී ලාංකික ජනතාවට ප්‍රතිලාභ ලැබිය හැකි බවත්ය. ඇය පැවසුවේ සාවද්‍ය තොරතුරු සහ වැරදි තොරතුරු හසුරුවා ගැනීම් රාශියක් ඇති බවයි.",
        "“පෙර නොවූ විරූ මට්ටමේ වැරදි තොරතුරු තිබුණා,” ඇය පැවසුවාය. මේ අවස්ථාවේදී ඇය කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාව සඳහා තවත් MCC ගිවිසුමක් ගැන සලකා බැලීමක් නොමැති බවයි.",
        "\"මම බලාපොරොත්තු වෙනවා අනාගතයේ යම් දිනක, යම් සලකා බැලීමක් විය හැකි බව,\" ඇය පැවසුවාය. (කැළුම් බණ්ඩාර)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රජය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Millennium Challenge Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැළුම් බණ්ඩාර",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சில நாடுகள் உதவி அல்லது உதவியை வழங்க அரசாங்கத்தின் மாற்றத்திற்காக காத்திருப்பது தவறானது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கு உதவி அல்லது உதவிகளை வழங்க சில நாடுகள் அரசாங்க மாற்றத்திற்காக காத்திருப்பது தவறானது என அமெரிக்க தூதுவர் ஜூலி சுங் நேற்று தெரிவித்தார்.",
        "தனது இல்லத்தில் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட ஊடகவியலாளர்கள் குழுவுடனான ஊடாடும் அமர்வில், இலங்கைக்கு தேவைப்படும் இந்த நேரத்தில் சர்வதேச சமூகம் உதவி அல்லது உதவியை நிறுத்துவதாக தவறான தகவல் இருப்பதாக தூதுவர் கூறினார்.",
        "“இலங்கை மக்களுக்கு அமெரிக்கா ஆதரவளிக்கிறது என்று நான் கூறியுள்ளேன். என்று பெரும்பாலான நாடுகள் கூறுகின்றன. எங்களின் ஆதரவு ஜனாதிபதி நாற்காலியில் அல்லது பிரதமர் நாற்காலியில் யார் அமர்கிறார்கள் என்பதைப் பொறுத்திருக்கவில்லை, ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "நல்லாட்சி, மக்களின் குரல்களை பிரதிபலிக்கும் நேர்மறையான சீர்திருத்தங்கள் மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மை ஆகியவற்றின் அவசியத்தை வலியுறுத்திய அவர், அமெரிக்க-இலங்கை கூட்டு என்பது மக்களின் தேவைகளை நிவர்த்தி செய்வதாகும் என்றார்.",
        "எரிபொருள் வரிசையில் நிற்பது அரசாங்கமோ அமைச்சர்களோ அல்ல. இது ஏழைகளில் ஏழ்மையானது மற்றும் மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடியது. மக்களின் தேவைகளை நிவர்த்தி செய்வதே எங்களின் கூட்டாண்மை” என்று அவர் கூறினார்.",
        "தற்போதைய நிலைமை குறித்த கேள்விக்கு பதிலளித்த தூதுவர், பொருளாதார நெருக்கடி மற்றும் அரசியல் நிலைமை குறித்து தான் ‘மிகவும் கவலைப்படுவதாக’ கூறினார். அரசியல் சீர்திருத்தங்களும் பொருளாதார சீர்திருத்தங்களும் ஒன்றோடொன்று பின்னிப் பிணைந்துள்ளன என்று கூறிய அவர், அவை இணையாக செல்ல வேண்டும் என்றார்.",
        "\"எரிபொருள், பொருளாதார சவால்கள் மற்றும் கடனின் உடனடித் தேவைகளை நீங்கள் தீர்க்க முடியாது, ஆனால் அரசியல் சீர்திருத்தங்களை புறக்கணிக்க முடியாது. மோசமான சூழ்நிலை இருந்தபோதிலும், இந்த இணையான சவால்களைக் கொண்டுவருவதற்கும் இணையான சீர்திருத்தங்களைச் செய்வதற்கும் இது ஒரு வாய்ப்பாகும். அமெரிக்கா இலங்கையின் நண்பனாக இருந்து வருகிறது. இப்போது நாம் மாறவில்லை. நாங்கள் இலங்கை மக்களின் நண்பர்கள். நாங்கள் எந்தவொரு தனிநபரையோ, தனிக் கட்சியையோ அல்லது அரசியல்வாதியையோ ஆதரிப்பதில்லை. நாங்கள் இலங்கை மக்களுக்கு ஆதரவளிக்க விரும்புகிறோம். ஜனநாயகம் செழித்தோங்குவதை நாங்கள் காண விரும்புகிறோம்,” என்றார்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியைப் பற்றிக் குறிப்பிடுகையில், கடன் மறுசீரமைப்புத் தேவைகள் உள்ள ஒரு நாட்டிற்கு எந்தவொரு சர்வதேச வங்கியும் அல்லது அரசாங்கமும் கடன் வழங்காது என்பதால், சர்வதேச நாணய நிதியம் (IMF) இலங்கைக்கான ஒரே வழி என்றார்.",
        "அமெரிக்க கருவூல அதிகாரிகளின் சமீபத்திய விஜயம் குறித்து கருத்து தெரிவித்த தூதுவர், இங்கு நில நிலைமையை மதிப்பிடுவதற்கான பணி என்றும், அவர்களின் தொழில்நுட்ப ஆலோசகர்களை அனுப்புவது குறித்தும் விவாதித்ததாகவும் கூறினார். இலங்கைக்கும் சர்வதேச நாணய நிதியத்துக்கும் இடையிலான பேச்சுவார்த்தையில் அமெரிக்கா நேரடியாக ஈடுபடவில்லை என அவர் தெரிவித்துள்ளார்",
        "ரஷ்யாவிடம் இருந்து எரிபொருளைப் பெறுவதில் இலங்கையின் ஆர்வம் குறித்த அமெரிக்காவின் நிலைப்பாடு குறித்து கேட்கப்பட்ட கேள்விக்கு, ரஷ்யாவின் எண்ணெயைப் பெறும் மூன்றாவது நாடுகள் மீது தனது நாடு தடைகளை விதிக்கவில்லை என்றார்.",
        "“எரிபொருளைப் பெறுவதில் ஆர்வம் இருப்பதாக எனக்குத் தெரியும். மூன்றாம் நாடுகளுக்கு எதிராக அமெரிக்காவிற்கு எந்த தடையும் இல்லை. எங்களிடம் உற்பத்தி திறன் இருப்பதால், ரஷ்யாவின் எண்ணெய்க்கு எதிராக அமெரிக்காவிற்கு எதிராக பொருளாதாரத் தடைகளை விதித்துள்ளோம்,” என்று அவர் கூறினார்.",
        "Millennium Challenge Corporation (MCC) இலிருந்து நிதி உதவியைப் பெறுவதற்கு இலங்கைக்கு இன்னுமொரு வாய்ப்பு இருக்கிறதா என்று கேட்டதற்கு, கடந்த முறை அது அங்கீகரிக்கப்படாதது மிகவும் ஏமாற்றமளிக்கிறது என்றும் இல்லையெனில், 500 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் மானியத்தில் இலங்கை மக்கள் பயனடைந்திருக்க முடியும் என்றும் கூறினார். நிறைய தவறான தகவல்கள் மற்றும் தவறான தகவல்களை கையாளுதல் இருப்பதாக அவர் கூறினார்.",
        "\"முன்னோடியில்லாத அளவு தவறான தகவல் இருந்தது,\" என்று அவர் கூறினார். இந்த நேரத்தில், இலங்கைக்கான மற்றொரு MCC ஒப்பந்தம் குறித்து பரிசீலிக்கப்படவில்லை என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"எதிர்காலத்தில் ஒரு நாள், சில பரிசீலனைகள் இருக்கும் என்று நான் நம்புகிறேன்,\" என்று அவர் கூறினார். (கெலும் பண்டார)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அரசு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அமெரிக்கா.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மில்லினியம் சேலஞ்ச் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "$ 500 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்.சி.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெலும் பண்டார",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}