{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/බස්නාහිර-පොලිස්-කොට්ඨාස-7-කට-ඇඳිරි-නීතිය-පනවයි/101-616087",
  "time_ut": 1657291922,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "බස්නාහිර පොලිස් කොට්ඨාස 7 කට ඇඳිරි නීතිය පනවයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Curfew is imposed on 7 western police divisions",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Inspector General of Police C. said that police curfew has been imposed from 9.00 pm today (8) until further notice, covering all the police areas of 7 police divisions in the Western Province. D. Mr. Wickramaratne announced.",
        "Police curfew has been imposed in Negombo, Kelaniya, Nugegoda, Mt. Colombo (North), Colombo (South) and Colombo (Central) Divisions and all people in those police areas should stay in their homes while violating the police curfew is disturbing to maintain public order. The announcement of the Inspector General states that the law will be strictly enforced.",
        "The Inspector General of Police further said in the announcement that traveling through the areas where police curfew is in effect is completely prohibited and for that other alternative routes should be used."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Curfew",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "9.00 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8)",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Western Province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickramaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nugegoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mt. Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inspector General",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බස්නාහිර පොලිස් කොට්ඨාස 7 කට ඇඳිරි නීතිය පනවයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "බස්නාහිර පළාතේ පොලිස් කොට්ඨාස 7 ක සියලුම පොලිස් බලප්‍රදේශ ආවරණය වන පරිදි අද (8) රාත්‍රී 9.00 සිට නැවත දැනුම් දෙන තෙක් පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පැනවූ බව පොලිස්පති සී. ඩී. වික්‍රමරත්න මහතා නිවේදනය කළේය.",
        "මීගමුව, කැලණිය, නුගේගොඩ, ගල්කිස්ස, කොළඹ (උතුර), කොළඹ (දකුණ) සහ කොළඹ (මධ්‍යම) යන කොට්ඨාසවලට පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පැනවූ බවත් එම පොලිස් බලප්‍රදේශවල සියලුම පුද්ගලයන් තමන්ගේ නිවාසවල රැදීසිටියුතු අතරම පොලිස් ඇඳිරි නීතිය කඩ කිරීම මහජන සාමය පවත්වාගෙන යෑම සඳහා බාධා කිරීමත් ලෙස සළකා තදින් නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන බවත් පොලිස්පතිවරයාගේ නිවේදනයේ සඳහන් වේ.",
        "පොලිස් ඇඳිරි නීතිය ක්‍රියාත්මක වන බලප්‍රදේශ හරහා ගමන් කිරීම සම්පූර්ණයෙන් තහනම් බවත් ඒ සඳහා වෙනත් විකල්ප මාර්ග භාවිතා කළ යුතු බවත් පොලිස්පතිවරයා එම නිවේදනයෙන් වැඩි දුරටත් පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇඳිරි නීතිය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "9.00 ප.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8)",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නුගේගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කන්ද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති තුමා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "7 மேற்கு பொலிஸ் பிரிவுகளில் ஊரடங்கு சட்டம் அமுல்படுத்தப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மேல் மாகாணத்தில் உள்ள 7 பொலிஸ் பிரிவுகளுக்கு உட்பட்ட அனைத்து பொலிஸ் பிரிவுகளையும் உள்ளடக்கி இன்று (8) இரவு 9.00 மணி முதல் மறு அறிவித்தல் வரை பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டம் அமுல்படுத்தப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் மா அதிபர் சி. டி. திரு.விக்கிரமரத்ன அறிவித்தார்.",
        "நீர்கொழும்பு, களனி, நுகேகொடை, கொழும்பு (வடக்கு), கொழும்பு (தெற்கு) மற்றும் கொழும்பு (மத்திய) ஆகிய பிரிவுகளில் பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டம் அமுல்படுத்தப்பட்டுள்ளதுடன், பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டத்தை மீறும் அனைத்துப் பொலிஸ் பிரிவுகளிலும் உள்ள மக்கள் அனைவரும் தங்கள் வீடுகளிலேயே இருக்க வேண்டும். பொது ஒழுங்கு.சட்டம் கடுமையாக அமல்படுத்தப்படும் என இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் அறிவிப்பு.",
        "பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டம் அமுலில் உள்ள பகுதிகளின் ஊடாக பயணிப்பது முற்றாக தடை செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும், அதற்காக வேறு மாற்று வழிகளைப் பயன்படுத்துமாறும் பொலிஸ் மா அதிபர் மேலும் அந்த அறிவிப்பில் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஊரடங்கு உத்தரவு",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரவு 9.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8)",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நுகேகொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மவுண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}