{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Health-authorities-to-probe-spreading-of-rabies-among-deer-in-Homagama/342-243303",
  "time_ut": 1660819510,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Health authorities to probe spreading of rabies among deer in Homagama",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Health authorities to probe spreading of rabies among deer in Homagama",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Attention has been drawn to the spreading of rabies among a herd of deer in the Homagama area, Public Health Veterinary Service Director Dr. L.D. Kithsiri said.",
        "He said the health authorities have already launched an investigation on the deaths of 15 deer from the herd that had been found dead.",
        "Investigations revealed that two deer were infected by rabies. Dr. Kithsiri said that there is no need to panic.",
        "People in the area are being advised of this. A vaccination program for dogs has started in the area to prevent the spread.",
        "\"Rabies can spread not only by dogs but also by other animals such as deer, mongoose and other animals,\" the doctor said.",
        "However, Dr. Kithsiri warned the residents in the area to be careful of possible infected animal's saliva if the deer are grazing on their land and gardens. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Homagama",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Homagama area",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Public Health Veterinary Service",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "L.D. Kithsiri",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kithsiri",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Kithsiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හෝමාගම මුවන් අතර ජලභීතිකා රෝගය පැතිරීම ගැන සොයා බැලීමට සෞඛ්‍ය බලධාරීන්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හෝමාගම ප්‍රදේශයේ මුවන් රංචුවක් අතර ජලභීතිකා රෝගය පැතිර යාම සම්බන්ධයෙන් අවධානය යොමුව ඇති බව මහජන සෞඛ්‍ය පශු වෛද්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ වෛද්‍ය එල්.ඩී. කිත්සිරි පැවසීය.",
        "මිය ගොස් සිටි මුවන් 15 දෙනෙකු මියයාම සම්බන්ධයෙන් සෞඛ්‍ය බලධාරීන් මේ වන විටත් පරීක්ෂණයක් ආරම්භ කර ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "මුවන් දෙදෙනකුට ජලභීතිකා රෝගය වැළඳී ඇති බව පරීක්‍ෂණවලින් හෙළි විය. වෛද්‍ය කිත්සිරි පැවසුවේ කලබල විය යුතු නැති බවයි.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් ප්‍රදේශයේ ජනතාවට අවවාද කෙරෙනවා. රෝගය පැතිරීම වැළැක්වීම සඳහා සුනඛයින් සඳහා එන්නත් ලබාදීමේ වැඩසටහනක් ප්‍රදේශයේ ආරම්භ කර තිබෙනවා.",
        "ජලභීතිකා රෝගය බල්ලන්ගෙන් පමණක් නොව මුවන්, මැංගුස් ආදී සතුන්ගෙන් ද බෝ විය හැකි බව වෛද්‍යවරයා පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, වෛද්‍ය කිත්සිරි ප්‍රදේශවාසීන්ට අනතුරු ඇඟවූයේ මුවන් තම ඉඩමේ සහ ගෙවත්තේ තණකොළ කන්නේ නම් ආසාදිත සතුන්ගේ කෙල ඇති විය හැකි බැවින් ප්‍රවේශම් වන ලෙසයි. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Homagama",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හෝමාගම ප්‍රදේශයේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මහජන සෞඛ්‍ය පශු වෛද්‍ය සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්.ඩී. කිත්සිරි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිත්සිරි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "කිත්සිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹோமாகமவில் மான்களுக்கு வெறிநோய் பரவுவது குறித்து சுகாதார அதிகாரிகள் ஆய்வு செய்ய உள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஹோமாகம பிரதேசத்தில் மான் கூட்டத்தினரிடையே வெறிநோய் பரவுவது தொடர்பில் அவதானம் செலுத்தப்பட்டுள்ளதாக பொது சுகாதார கால்நடை சேவை பணிப்பாளர் டொக்டர் எல்.டி. கித்சிறி தெரிவித்தார்.",
        "இறந்த நிலையில் காணப்பட்ட கூட்டத்தில் இருந்து 15 மான்கள் இறந்தது குறித்து சுகாதார அதிகாரிகள் ஏற்கனவே விசாரணையைத் தொடங்கியுள்ளனர்.",
        "இரண்டு மான்களுக்கு ரேபிஸ் நோய்த் தொற்று இருப்பது விசாரணையில் தெரியவந்தது. பீதி அடையத் தேவையில்லை என டாக்டர் கித்சிறி தெரிவித்தார்.",
        "இதுகுறித்து அப்பகுதி மக்களுக்கு அறிவுறுத்தப்பட்டு வருகிறது. நோய் பரவுவதை தடுக்கும் வகையில் நாய்களுக்கு தடுப்பூசி போடும் திட்டம் அப்பகுதியில் தொடங்கியுள்ளது.",
        "நாய்கள் மூலம் மட்டுமின்றி மான், முங்கூஸ் போன்ற விலங்குகளாலும் ரேபிஸ் பரவும் என மருத்துவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எவ்வாறாயினும், மான்கள் தங்கள் நிலத்திலும் தோட்டங்களிலும் மேய்ந்து கொண்டிருந்தால், நோய்த்தொற்று ஏற்படக்கூடிய விலங்குகளின் உமிழ்நீர் குறித்து கவனமாக இருக்குமாறு அப்பகுதியில் வசிப்பவர்களை டாக்டர் கித்சிறி எச்சரித்தார். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Homagama",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹோமாகம பிரதேசம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொது சுகாதார கால்நடை சேவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்.டி. கித்சிறி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கித்சிறி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கித்சிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}