{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Four-including-gangster-Pas-Podda-injured-in-shooting-near-Gampaha-court/108-241888",
  "time_ut": 1658911696,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Four including gangster ’Pas Podda’ injured in shooting near Gampaha court",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Four including gangster ’Pas Podda’ injured in shooting near Gampaha court",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Four persons including underworld figure Saman Rohitha Perera alias ‘Pas Podda’ have been injured in a shooting outside the Gampaha Magistrate’s Court this afternoon, police said.",
        "They said the injured were admitted to the Gampaha Hospital.",
        "According to the police, unidentified men arrived in a car and opened fire at 'Pas Podda’ and others who were returning attending a court hearing."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Four",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Gampaha",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Saman Rohitha Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Gampaha Magistrate’s Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this afternoon",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Gampaha Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගම්පහ උසාවිය අසළ වෙඩි තැබීමකින් පස් පොඩ්ඩා ඇතුළු සිව් දෙනෙකුට තුවාල",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ගම්පහ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය ඉදිරිපිට අද පස්වරුවේ සිදුවූ වෙඩි තැබීමකින් පාතාල නායක සමන් රෝහිත පෙරේරා හෙවත් ‘පස් පොඩ්ඩා’ ඇතුළු සිව් දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇති බව පොලීසිය පවසයි.",
        "තුවාල ලැබූවන් ගම්පහ රෝහලට ඇතුළත් කර ඇති බවයි ඔවුන් පැවසුවේ.",
        "පොලීසියට අනුව, නාඳුනන පුද්ගලයින් මෝටර් රථයකින් පැමිණ අධිකරණ විභාගයකට සහභාගී වී ආපසු පැමිණෙමින් සිටි 'පාස් පොඩ්ඩා' ඇතුළු පිරිසට වෙඩි තබා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හතර",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ගම්පහ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සමන් රෝහිත පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද පස්වරුවේ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගම්පහ රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கம்பஹா நீதிமன்றத்திற்கு அருகில் இடம்பெற்ற துப்பாக்கிச் சூட்டில் 'பாஸ் போட்டா' என்ற கும்பல் உட்பட நால்வர் காயமடைந்துள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கம்பஹா நீதவான் நீதிமன்றத்திற்கு வெளியே இன்று பிற்பகல் இடம்பெற்ற துப்பாக்கிச் சூட்டில் பாதாள உலக நபரான சமன் ரோஹித பெரேரா என அழைக்கப்படும் ‘பாஸ் போட்டா’ உள்ளிட்ட நால்வர் காயமடைந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "காயமடைந்தவர்கள் கம்பஹா வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளதாக அவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "காரில் வந்த இனந்தெரியாத நபர்கள், நீதிமன்ற விசாரணையில் கலந்து கொண்டு திரும்பிக் கொண்டிருந்த 'பாஸ் போடா' மற்றும் பலர் மீது துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியதாக காவல்துறை தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நான்கு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கம்பஹா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சமன் ரோஹித பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று மதியம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கம்பஹா வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}