{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130694",
  "time_ut": 1656843185,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தொடரும் நெருக்கடி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The ongoing crisis",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The exciting political events taking place in the internal affairs of the ADMK have become a significant topic of discussion in the political arena.",
        "ADMK started by revolutionary leader MGR against DMK. After his death, the monument was preserved by the revolutionary leader (Jayalalitha) mother.",
        "It is unfortunate that the party currently has no real 'leadership', no guides to lead, and is run by the second-tier and top executives of the corporation.",
        "One side blames Panneerselvam, who served as the chief minister and coordinator of the association, and another side accuses Edappadi Palanichami, who has the support of majority of the district secretaries and administrators of the party, against the rules of the party.",
        "SD Somasundaram opposed the revolutionary leader MGR and started a party called Our Kazhagam and disappeared. Thirunavukarasar started his party against his revolutionary mother, failed, jumped to various parties and now takes shelter in the Congress party and is a member of the Lok Sabha of that party.",
        "A similar situation is that Panneerselvam, who has no support from the volunteers, will soon disappear from politics, not accepting Edappadi Palaniswami, who has majority support for single leadership.",
        "Just as Karunanidhi had given Prof. Anbazhagan respect and due status in DMK, Edappadi Palanichami Panneer Selvam was eagerly waiting to offer a wonderful opportunity. But because Panneerselvam is acting in the name of the National Party and DMK's indirect advice, he has been branded a 'traitor' by his own party.",
        "After Edappadi Palaniswami became the chief minister, he was able to move towards a single leadership and win because he knew exactly how to handle the party executives.",
        "But once the party declares a chief ministerial candidate, there is no compulsion that the people should accept him. But he was not an influential leader even during his four years as Chief Minister.",
        "Edappadi is no slouch to Panneer Selvam in indirectly supporting the BJP. However, since Edappadi has the support of ADMK's legislators, the argument that his leadership is the right one is more prevalent now.",
        "In the issue of 'dual leadership', Edappadi has risen to the position of 'single leader' by making Panneerselvam the scapegoat and making Panneerselvam himself the scapegoat, using a strategy similar to how Panneerselvam got the post of coordinator by promoting Sasikala and making her a pawn.",
        "It is also worth noting that the top and senior executives who have selected him have not given any assurance that such a person will continue as a strong single leader. Panneerselvam, Sasikala, BJP, against Edappadi, who is currently being proposed as a 'single leadership' by the majority of the general assembly members. DMK Everyone keeps on counter-attacking from their angles.",
        "Panneerselvam went against the democratic nature of the party, unable to accurately observe the mood of his own party workers and executives, and because of his insistence on staying in office, he traveled beyond the point of re-entry into the party.",
        "Even now, Panneerselvam's side has filed a petition that if the Supreme Court issues any order on the matter related to the general meeting to be held on July 11, they should be heard before that.",
        "Although his position that he must be given importance within the party is clearly evident, his supporters are only taking a diversionary strategy instead of actively opposing him.",
        "Will Panneerselvam's party influence to the extent of three legislators, one Lok Sabha member, one Rajya Sabha member, three or four district secretaries save him forever?",
        "Panneerselvam, who waged a dharma war against Sasikala, created an upheaval among the activists and established a support base for himself, can only regain the ADMK if he adopts some new style of politics and does magic. Can gain the trust of volunteers. Will this happen?",
        "Will Edappadi Palaniswami take over the party and keep it going? Under his leadership, will the alliance with the BJP continue? There are all the questions. All these have to wait until July to say goodbye."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayalalitha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Edappadi Palanichami",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MGR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thirunavukarasar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Lok Sabha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Edappadi Palaniswami",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Karunanidhi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anbazhagan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Edappadi Palanichami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Edappadi Palaniswami",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Edappadi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Edappadi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Edappadi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 11",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lok Sabha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajya Sabha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Will Edappadi Palaniswami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පවතින අර්බුදය",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ADMK අභ්‍යන්තර කටයුතු සම්බන්ධයෙන් සිදුවෙමින් පවතින උද්වේගකර දේශපාලන සිදුවීම් දේශපාලන ක්ෂේත්‍රයේ සැලකිය යුතු මාතෘකාවක් බවට පත්ව තිබේ.",
        "ඩීඑම්කේට එරෙහිව විප්ලවවාදී නායක එම්ජීආර් විසින් ආරම්භ කරන ලද ඒඩීඑම්කේ. ඔහුගේ මරණයෙන් පසු, විප්ලවවාදී නායිකාව (ජයලලිතා) මව විසින් ස්මාරකය සංරක්ෂණය කරන ලදී.",
        "පක්ෂයට දැනට සැබෑ 'නායකත්වයක්' නොමැති වීම, නායකත්වය දීමට මාර්ගෝපදේශකයන් නොමැති වීම සහ සංස්ථාවේ දෙවන පෙළ සහ ඉහළ විධායකයින් විසින් මෙහෙයවනු ලැබීම කණගාටුදායකය.",
        "එම සංගමයේ ප්‍රධාන අමාත්‍යවරයා සහ සම්බන්ධීකාරක ලෙස කටයුතු කළ පන්නීර්සෙල්වම්ට එක් පාර්ශ්වයක් දොස් පවරන අතර තවත් පාර්ශ්වයක් පක්ෂයේ දිස්ත්‍රික් ලේකම්වරුන් සහ පරිපාලකවරුන් බහුතරයකගේ සහය ඇති එඩප්පාඩි පලනිචාමි පක්ෂයේ නීති රීතිවලට පටහැනි බවට චෝදනා කරයි.",
        "එස්.ඩී.සෝමසුන්දරම් විප්ලවවාදී නායක එම්.ජී.ආර්.ට විරුද්ධව අපේ කසාගම් නමින් පක්ෂයක් ආරම්භ කර අතුරුදහන් විය. තිරුනාවුකරසාර් තම විප්ලවකාරී මවට එරෙහිව තම පක්ෂය ආරම්භ කර, අසාර්ථක වී, විවිධ පක්ෂවලට පැන දැන් කොංග්‍රස් පක්ෂයේ නවාතැන් ගෙන එම පක්ෂයේ ලෝක් සභාවේ මන්ත්‍රීවරයෙකි.",
        "ඒ හා සමාන තත්වයක් වන්නේ තනි නායකත්වයට බහුතර සහයෝගයක් ඇති එඩප්පාඩි පලනිස්වාමි නොපිළිගෙන ස්වේච්ඡා සේවකයන්ගේ සහායක් නොමැති පන්නීර්සෙල්වම් දේශපාලනයෙන් ඉක්මනින් අතුරුදහන් වනු ඇත.",
        "කරුණානිධි විසින් මහාචාර්ය අන්බසාගන් හට ඩී.එම්.කේ. තුළ ගෞරවය හා නිසි තත්ත්වය ලබා දී තිබුණා සේම එඩප්පාඩි පලනිචාමි පන්නීර් සෙල්වම් ද අපූරු අවස්ථාවක් ලබා දීමට නොඉවසිල්ලෙන් බලා සිටියේය. නමුත් පන්නීර්සෙල්වම් ක්‍රියා කරන්නේ ජාතික පක්ෂයේ නාමයෙන් සහ DMK පක්ෂයේ වක්‍ර උපදෙස් නිසා ඔහුව ඔහුගේම පක්ෂය විසින්ම 'ද්‍රෝහියෙකු' ලෙස හංවඩු ගසා ඇත.",
        "එඩප්පාඩි පලනිස්වාමි මහඇමති වූ පසු තනි නායකත්වයක් කරා ගමන් කර ජයග්‍රහණය කිරීමට ඔහුට හැකි වූයේ පක්‍ෂයේ විධායකයන් හසුරුවන්නේ කෙසේදැයි හරියටම දැන සිටි නිසාය.",
        "එහෙත් පක්‍ෂය මහ ඇමැති අපේක්‍ෂකයකු ප්‍රකාශ කළ පසු ජනතාව ඔහු පිළිගත යුතු බවට බල කිරීමක්‌ නැත. එහෙත් ඔහු මහ ඇමැති ධුරය දැරූ වසර හතරක කාලය තුළ පවා බලගතු නායකයකු නොවීය.",
        "භාරතීය ජනතා පක්ෂයට වක්‍ර ලෙස සහය දීම සම්බන්ධයෙන් එඩප්පාඩි පන්නීර් සෙල්වම්ට අතපසු නොවේ. කෙසේ වෙතත්, එඩප්පාඩිට ADMK හි ව්‍යවස්ථාදායකයන්ගේ සහය ඇති බැවින්, ඔහුගේ නායකත්වය නිවැරදි බව යන තර්කය දැන් වඩාත් ප්‍රචලිතය.",
        "ද්විත්ව නායකත්වය පිළිබඳ ප්‍රශ්නයේ දී පන්නීර්සෙල්වම්ව බිල්ලට ගෙන පන්නීර්සෙල්වම්ම ගොනාට අන්දවමින් එඩප්පාඩි ‘තනි නායක’ තත්ත්වයට පත්වී ඇත්තේ පන්නීර්සෙල්වම්ට සසිකලා ප්‍රමෝට් කර ඇය කරවා සම්බන්ධීකාරක තනතුර ලබා ගත් ආකාරය වැනි උපාය මාර්ගයකිනි. උකසක්.",
        "එවැනි පුද්ගලයෙකු ශක්තිමත් තනි නායකයෙකු ලෙස ඉදිරියට යන බවට ඔහු තෝරා ගත් ඉහළ සහ ජ්‍යෙෂ්ඨ විධායකයින් කිසිදු සහතිකයක් ලබා දී නොමැති බව ද සඳහන් කිරීම වටී. දැනට බහුතර මහා සභා මන්ත්‍රීවරුන් විසින් ‘තනි නායකත්වයක්’ ලෙස යෝජනා කරන එඩප්පාඩිට එරෙහිව පන්නීර්සෙල්වම්, සසිකලා, බී.ජේ.පී. ඩී.එම්.කේ හැමෝම තමන්ගේ කෝණවලින් ප්‍රතිප්‍රහාර එල්ල කරනවා.",
        "පන්නීර්සෙල්වම් පක්ෂයේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ස්වභාවයට පටහැනිව, තම පක්ෂයේ ක්‍රියාකාරීන්ගේ සහ විධායකයින්ගේ මනෝභාවය නිවැරදිව නිරීක්ෂණය කිරීමට නොහැකි වූ අතර, තනතුරේ රැඳී සිටීමට ඔහු කළ බල කිරීම නිසා, ඔහු නැවත පක්ෂයට ඇතුළු වීමේ සීමාවෙන් ඔබ්බට ගමන් කළේය.",
        "මේ වන විටත් පන්නීර්සෙල්වම් පාර්ශ්වය පෙත්සමක් ගොනු කර ඇත්තේ ජූලි 11 වැනිදා පැවැත්වීමට නියමිත මහ සභා රැස්වීමට අදාළ කරුණ සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය යම් නියෝගයක් නිකුත් කරන්නේ නම් ඊට පෙර ඒවා විභාග කළ යුතු බවයි.",
        "පක්ෂය තුළ ඔහුට වැදගත්කමක් දිය යුතු බවට ඔහුගේ ස්ථාවරය පැහැදිලිවම පෙනෙන්නට තිබුණද, ඔහුගේ ආධාරකරුවන් ඔහුට සක්‍රීයව විරුද්ධ වීම වෙනුවට හැරවීමේ උපාය මාර්ගයක් අනුගමනය කරයි.",
        "පන්නීර්සෙල්වම්ගේ පක්ෂ බලපෑම ව්‍යවස්ථාදායකයින් තිදෙනෙකු, එක් ලෝක් සභා මන්ත්‍රීවරයෙකු, එක් රාජ්‍ය සභා මන්ත්‍රීවරයෙකු, දිස්ත්‍රික් ලේකම්වරුන් තුන් හතර දෙනෙකුගේ ප්‍රමාණයට ඔහු සදහටම බේරා ගනීවිද?",
        "සසිකලාට එරෙහිව ධර්ම යුද්ධයක් දියත් කළ, ක්‍රියාකාරීන් අතර පෙරළියක් ඇති කර, තමාට ආධාරක පදනමක් ගොඩනගා ගත් පන්නීර්සෙල්වම්ට ADMK නැවත ලබා ගත හැක්කේ ඔහු අලුත් දේශපාලන ක්‍රමයක් අනුගමනය කර මැජික් කළහොත් පමණි. ස්වේච්ඡා සේවකයන්ගේ විශ්වාසය දිනා ගත හැකිය. මෙහෙම වෙයිද?",
        "එඩප්පාඩි පලනිස්වාමි පක්ෂය භාරගෙන එය පවත්වාගෙන යයිද? ඔහුගේ නායකත්වය යටතේ, භාරතීය ජනතා පක්ෂය සමඟ ඇති සන්ධානය දිගටම පවතිනු ඇත්ද? ප්‍රශ්න ඔක්කොම තියෙනවා. මේ සියල්ලන්ට සමු දීමට ජූලි මාසය තෙක් බලා සිටීමට සිදුවේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයලලිතා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එඩප්පාඩි පලනිචාමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එම්.ජී.ආර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිරුනාවුකරසර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක් සභාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එඩප්පාඩි පලනිස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කරුණානිධි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්බසාගන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එඩප්පාඩි පලනිචාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එඩප්පාඩි පලනිස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු හතරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එඩප්පාඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එඩප්පාඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එඩප්පාඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 11",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෝක් සභාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය සභාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විල් එඩප්පාඩි පලනිස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බී.ජේ.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தொடரும் நெருக்கடி",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "அ.தி.மு.க.வின் உட்கட்சி விவகாரத்தில் நடைபெறும் பரபரப்பான அரசியல் நிகழ்வுகள், அரசியல் களத்தில் குறிப்பிடத்தக்க விவாதப்பொருளாக மாற்றம் பெற்றிருக்கிறது.",
        "தி.மு.க.விற்கு எதிராக புரட்சித்தலைவர் எம்.ஜி.ஆரால் தொடங்கப்பட்ட அ.தி.மு.க. அவர் மறைந்த பிறகு புரட்சித்தலைவி (ஜெயலலிதா) அம்மாவினால் கட்டி பாதுகாக்கப்பட்டது.",
        "தற்போது அக்கட்சிக்கு உண்மையிலேயே ‘தலைமை’ இல்லாமல், வழிநடத்த வழிகாட்டிகள் இல்லாமல், இரண்டாம் கட்ட மற்றும் கழகத்தின் தலைமை  நிலைய முன்னணி நிர்வாகிகளால் நடத்தப்படுகின்றமை துரதிஷ்டம் தான்.",
        "இதற்கு காரணம் முதல்வராகவும், கழகத்தின் ஒருங்கிணைப்பாளராகவும் பணியாற்றிய பன்னீர்செல்வம் தான் என்று ஒரு தரப்பினரும், கட்சியின் விதிகளுக்கு அப்பாற்பட்டு, கட்சியின் மாவட்ட செயலாளர்கள் மற்றும் நிர்வாகிகளில் பெரும்பான்மையானவர்களின் ஆதரவை பெற்ற எடப்பாடி பழனிச்சாமி தான் என்று மற்றொரு பிரிவினரும் பரஸ்பரம் குற்றம் சாட்டி கொள்கிறார்கள்.",
        "புரட்சித்தலைவர் எம்.ஜி.ஆரை எஸ்.டி.சோமசுந்தரம் எதிர்த்து நமது கழகம் என்ற கட்சியை தொடங்கி காணாமல்போனார். புரட்சித்தலைவி அம்மாவை எதிர்த்து திருநாவுக்கரசர் கட்சியை தொடங்கி, தோல்வியடைந்து, பல்வேறு கட்சிகளுக்கு தாவி, தற்போது காங்கிரஸ் கட்சியில் அடைக்கலமாகி, அக்கட்சியின் மக்களவை உறுப்பினராக அரசியல் தடம் தெரியாமல் இருக்கிறார்.",
        "இதேபோன்றதொரு நிலைமை தான் ஒற்றை தலைமை வேண்டும் என்று பெரும்பான்மையான ஆதரவுடன் இருக்கும் எடப்பாடி பழனிச்சாமியை ஏற்றுக்கொள்ளாமல், அவருக்கு எதிராக தொண்டர்களின் ஆதரவில்லாத பன்னீர்செல்வம் விரைவில் அரசியலிலிருந்துக் காணாமல் போய்விடுவார் என்று கணிக்கப்படுகின்றது.",
        "தி.மு.க.வில் பேராசிரியர் அன்பழகனுக்கு மரியாதையும், உரிய அந்தஸ்தும் கொடுத்து கருணாநிதி வைத்திருந்ததை போல், அருமையான வாய்ப்பு வாய்ப்பை எடப்பாடி பழனிச்சாமி பன்னீர் செல்வத்திற்கு வழங்க ஆர்வமாக காத்திருந்தார். ஆனால் தேசிய கட்சி மற்றும் தி.மு.க.வின் மறைமுக ஆலோசனையின் பெயரில் பன்னீர்செல்வம் செயல்படுவதால் அவர் சொந்த கட்சியினராலேயே ‘துரோகி’ என்று முத்திரை குத்தப்பட்டு ஒதுக்கப்பட்டிருக்கிறார்.",
        "எடப்பாடி பழனிச்சாமி முதல்வரான பிறகு, எப்படி கட்சியின் நிர்வாகிகளை கையாள்தையும் துல்லியமாக                              தெரிந்து வைத்திருப்பதால் தான் அவரால் ஒற்றை தலைமையை நோக்கி காய் நகர்த்தி வெற்றி பெறமுடிந்திருக்கின்றது.",
        "ஆனால் கட்சி ஒருவரை முதல்வர் வேட்பாளர் என்று அறிவித்தவுடன், அவரை மக்கள் ஏற்றுக்கொள்ள வேண்டும் என்ற எந்த கட்டாயமும் இல்லை. ஆனால் முதல்வராக பதவி ஏற்ற நான்காண்டு காலத்தின் கூட அவர் செல்வாக்கப் பெற்ற தலைவராக இல்லை.",
        "பா.ஜ.க.வை மறைமுகமாக ஆதரிப்பதில் பன்னீர் செல்வத்திற்கு சளைத்தவரல்ல எடப்பாடி. இருப்பினும் அ.தி.மு.க.வின் சட்டமன்ற உறுப்பினர்களின் ஆதரவு எடப்பாடிக்கு இருப்பதால் தற்போது அவரது தலைமையே சரியானது என்ற வாதமே அதிகமாகவுள்ளது.",
        "‘இரட்டைத்தலைமை’ விவகாரத்தில், சசிகலாவை முன்னிறுத்தி, அவரை பகடைக்காயாக்கி, எப்படி ஒருங்கிணைப்பாளர் என்ற பதவியை பன்னீர்செல்வம் பெற்றாரோ, அதேபோன்றதொரு உத்தியைப் பயன்படுத்தி, பன்னீர் செல்வத்தையே பலிகடா ஆக்கி, சொந்தக் கட்சியினரே அவரை ‘துரோகி’ என்று சொல்ல வைத்து,  ‘ஒற்றை தலைமை’க்கு உயர்ந்திருக்கிறார் எடப்பாடி.",
        "அவ்வாறானவர், வலிமைமிக்க ஒற்றை தலைமையாக நீடிப்பார் என எந்த உத்தரவாதத்தையும், அவரை தெரிவு செய்திருக்கும் முன்னணி மற்றும் மூத்த நிர்வாகிகள் வழங்கவில்லை என்பதும் குறிப்பிடத்தக்கது. தற்போது பெரும்பான்மை பொதுக்குழு உறுப்பினர்களால் ‘ஒற்றை தலைமை’ என்று முன்மொழியப்பட்டிருக்கும் எடப்பாடிக்கு எதிராக, பன்னீர்செல்வம், சசிகலா, பா.ஜ.க. தி.மு.க. என்று ஒவ்வொருவரும் தங்களுடைய கோணங்களிலிருந்து எதிர்த் தாக்குதலை தொடுத்துக் கொண்டே இருக்கின்றார்கள்.",
        "சொந்த கட்சியின் தொண்டர்கள் மற்றும் நிர்வாகிகள் மனநிலையை துல்லியமாக அவதானிக்க இயலாதவாராய், பதவியில் நீடிக்க வேண்டும் என்ற பிடிவாதம் காரணமாக, கட்சியின் ஜனநாயகத் தன்மைக்கு எதிராக பன்னீர்செல்வம் சென்றுவிட்டார், அவரால் மீண்டும் கட்சிக்குள் திரும்ப இயலாத தொலைவிற்கு பயணப்பட்டு விட்டார்.",
        "தற்போது கூட ஜூலை 11ஆம் திகதியன்று நடைபெறவிருக்கும் பொதுக்குழு தொடர்பான விவகாரத்தில் உச்சநீதிமன்றம் ஏதேனும் உத்தரவு பிறப்பித்தால், அதற்குமுன் தங்களையும் கேட்க வேண்டும் என்ற மனு ஒன்றினை பன்னீர்செல்வம் தரப்பு தாக்கல் செய்திருக்கிறது.",
        "இதன்மூலம் கட்சிக்குள் தனக்கான முக்கியத்துவம் கட்டாயம் வழங்கப்பட்டாகவேண்டும் என்ற அவரது நிலைப்பாடு உறுதியாக தெரிய வந்தாலும், அவரை தீவிரமாக எதிர்க்காமல், திசைதிருப்பும் உத்தியை மட்டுமே எடப்பாடி ஆதரவாளர்கள் மேற்கொள்கிறார்கள்.",
        "மூன்று சட்டமன்ற உறுப்பினர், ஒரு மக்களவை உறுப்பினர், ஒரு மாநிலங்களவை உறுப்பினர், மூன்று அல்லது நான்கு மாவட்ட செயலாளர்கள் என்ற அளவிற்கு பன்னீர்செல்வத்தின் கட்சி செல்வாக்கு அவரை நிரந்தரமாக காப்பாற்றுமா?",
        "சசிகலாவிற்கு எதிராக தர்ம யுத்தம் நடத்தி, தொண்டர்களிடையே எழுச்சியை ஏற்படுத்தி, தனக்கான ஆதரவு தளத்தை ஏற்படுத்திக்கொண்ட பன்னீர்செல்வம் மீண்டும் ஏதேனும் புதிய பாணியிலான அரசியலை பின்பற்றி, மாயம் செய்தால் மட்டுமே அவரால் மீண்டும் அ.தி.மு.க. தொண்டர்களின் நம்பிக்கையை பெற இயலும். இது நடைபெறுமா?",
        "எடப்பாடி பழனிச்சாமி, கட்சியைக் கைப்பற்றினாலும் தொடர்ந்து தக்கவைத்துக்கொள்வரா? அவரது தலைமையில், பா.ஜ.க.வுடன் கூட்டணி தொடருமா? என்ற கேள்விகள் எல்லாம் இருக்கின்றன. இவை அனைத்திற்கும் விடைகாண்பதாக இருந்தால் ஜுலை முழுவதும் பொறுத்திருக்க வேண்டியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெயலலிதா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எடப்பாடி பழனிச்சாமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்.ஜி.ஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திருநாவுக்கரசர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்களவை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எடப்பாடி பழனிசாமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருணாநிதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அன்பழகன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எடப்பாடி பழனிச்சாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எடப்பாடி பழனிசாமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எடப்பாடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எடப்பாடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எடப்பாடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 11",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மக்களவை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜ்யசபா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sasikala",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செய்வாரா எடப்பாடி பழனிசாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பா.ஜ.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}