{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/at-80-now-serving-humanity/",
  "time_ut": 1656509340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "At 80, now serving humanity",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "At 80, now serving humanity",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "Thaku Chugani! Does this name ring a bell! It should, for those who are familiar with the local music scene, decades ago.",
        "Thaku, in fact, was involved with the original group X-Periments, as a vocalist.",
        "At 80, when Engelbert and Tom Jones are still active, catering to their fans, Thaku is doing it differently. He is now serving humanity.",
        "Says Thaku: “During my tenure as Lion District Governor 2006/2007, Dr Mosun Faderin and I visited the poor of the poorest blind school in Ijebu Ode Ogun state, in Nigeria.",
        "“During our visit, a small boy touched me and called me a white man. I was astonished! How could a blind boy know the colour of my skin? I was then informed that he is cornea blind and his vision could be restored if a cornea could be sourced for him. This was the first time in my life that I heard of a cornea transplant. “",
        "And that incident was the beginning of Thaku’s humanity service – the search to source for corneas to restore the vision of the cornea blind.",
        "It was in 2007, when Dr Mosun and Thaku requested Past International President Lion Rohit Mehta, who was the Chief Guest at MD 404 Nigeria Lions convention, at Illorin, in Nigeria, to assist them in sourcing for corneas as Nigeria was facing a great challenge in getting any eye donation, even though there was an established eye bank.",
        "“We did explain our problems and reasons of not being able to harvest corneas and Lion Rohit Metha promised to look into our plea and assured us that he will try his utmost best to assist in sourcing for corneas.”",
        "Nigeria, at that period of time, had a wait list of over 70 cornea blind children and young adults.",
        "“As assured by PIP Lion Rohit Mehta, we got an email from Gautam Mazumdar, and Dr. Dilip Shah, of Ahmedabad, in India, inviting us for World Blind Day",
        "“Our trip was very fruitful as it was World Blind Day and we had to speak on the blind in Nigeria.”",
        "“We were invited by Gautam Mazumdar to visit his eye bank and he explained the whole process of eye banking.",
        "“We requested for corneas and also informed him about our difficulties in harvesting corneas.",
        "“After a long deliberation, he finally agreed to give us six corneas. It was a historical moment as we were going to restore vision of six cornea blind children. To me, it was a great experience as I was privileged to witness cornea transplant in my life and what a moment it was for these children, when their vision was restored.",
        "“Thus began my journey of sight restoration of the cornea blind, and today I have sourced over 1000 corneas and restored vision of the cornea blind in Nigeria, Kenya and India till date.",
        "“Also, I need to mention that this includes corneas to the armed forces, and their family, all over India.",
        "“On the 12th, August, 2018, the Eye Bank, I work with, had Launched Pre-Cut Corneas, which means with one pair of eyes, donated, four Cornea Blind persons sight will be restored.”",
        "Thaku Chugani, who is based in India, says he is now able to get corneas regularly, but, initially, had to carry them personally – facing huge costs as well as international travel difficulties, etc.",
        "However, he says he is so happy that his humanitarian mission has been a huge success.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "80",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Thaku",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "decades ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thaku",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "X-Periments",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Engelbert",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tom Jones",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thaku",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thaku",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lion District",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2006/2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Faderin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nigeria",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thaku",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thaku",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Past International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lion Rohit Mehta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Chief Guest",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MD",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nigeria Lions",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Illorin",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nigeria",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nigeria",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lion Rohit Metha",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "PIP Lion Rohit Mehta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gautam Mazumdar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dilip Shah",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ahmedabad",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "World Blind Day",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nigeria",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nigeria",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kenya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 12th, August, 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Eye Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Launched Pre-Cut Corneas",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thaku Chugani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "80 වන වියේ පසුවන, දැන් මනුෂ්‍යත්වයට සේවය කරයි",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "තාකු චුගානි! මෙම නම සීනුව නාද කරයිද! එය දශක කිහිපයකට පෙර දේශීය සංගීත ක්ෂේත්‍රය ගැන හුරුපුරුදු අයට විය යුතුය.",
        "තාකු, ඇත්ත වශයෙන්ම, ගායන ශිල්පියෙකු ලෙස X-Periments මුල් කණ්ඩායම සමඟ සම්බන්ධ විය.",
        "80 දී, එංගල්බර්ට් සහ ටොම් ජෝන්ස් තවමත් ක්‍රියාශීලීව, ඔවුන්ගේ රසිකයින්ට සංග්‍රහ කරමින් සිටින විට, තාකු එය වෙනස් ආකාරයකින් කරයි. ඔහු දැන් මනුෂ්‍යත්වයට සේවය කරයි.",
        "තාකු මෙසේ පවසයි: “මම 2006/2007 ලයන් දිස්ත්‍රික් ආණ්ඩුකාරවරයා ලෙස කටයුතු කළ කාලය තුළ, ආචාර්ය මොසුන් ෆැඩරින් සහ මම නයිජීරියාවේ ඉජෙබු ඔඩේ ඔගුන් ප්‍රාන්තයේ දුප්පත්ම අන්ධ පාසලේ දුප්පතුන් බැලීමට ගියෙමු.",
        "“අපේ සංචාරයේදී කුඩා පිරිමි ළමයෙක් මාව ස්පර්ශ කර මට සුද්දා කියා පැවසුවා. මම පුදුම වුණා! අන්ධ පිරිමි ළමයෙක් මගේ සමේ වර්ණය දැන ගන්නේ කෙසේද? ඔහු කෝනියා අන්ධ බවත්, ඔහුට කෝනියාවක් ලබා දෙන්නේ නම් ඔහුගේ පෙනීම යථා තත්ත්වයට පත් කළ හැකි බවත් මට දන්වා සිටියේය. මෙය මගේ ජීවිතයේ පළමු වතාවට කෝනියා බද්ධ කිරීමක් ගැන අසන්නට ලැබුණි. \"",
        "එම සිදුවීම තාකුගේ මානව සේවයේ ආරම්භය විය - කෝනියා අන්ධයාගේ පෙනීම යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සඳහා කෝනියා සඳහා මූලාශ්‍ර සෙවීම.",
        "නයිජීරියාවේ ඉලෝරින් හි පැවති MD 404 නයිජීරියා සිංහ සමුළුවේ ප්‍රධාන ආරාධිත අමුත්තා වූ හිටපු ජාත්‍යන්තර ජනාධිපති ලයන් රෝහිත් මේතාගෙන් වෛද්‍ය මොසුන් සහ තාකු ඉල්ලා සිටියේ 2007 දී නයිජීරියාව විශාල අභියෝගයකට මුහුණ දී සිටින බැවින් කෝනියා සඳහා ආධාර කරන ලෙසයි. අක්ෂි බැංකුවක් ස්ථාපිත කර තිබුණද, ඕනෑම අක්ෂි දන්දීමක් ලබා ගැනීමේදී.",
        "\"කෝනියා අස්වනු නෙලීමට නොහැකි වීමේ අපගේ ගැටළු සහ හේතු අපි පැහැදිලි කළ අතර ලයන් රෝහිත් මේතා අපගේ ආයාචනය සොයා බලන බවට පොරොන්දු වූ අතර කෝනියා සඳහා සහය වීමට උපරිමයෙන් උත්සාහ කරන බවට අපට සහතික විය.\"",
        "නයිජීරියාවේ, එම කාල පරිච්ෙඡ්දය තුළ, කෝනියා අන්ධ ළමුන් සහ තරුණ වැඩිහිටියන් 70 කට අධික සංඛ්‍යාවකගේ පොරොත්තු ලේඛනයක් තිබුණි.",
        "“PIP Lion Rohit Mehta විසින් සහතික කරන ලද පරිදි, අපට ගෞතම් මසුම්දාර් සහ ඉන්දියාවේ අහමදාබාද්හි වෛද්‍ය දිලිප් ෂා වෙතින් ලෝක අන්ධ දිනය සඳහා අපට ආරාධනා කරමින් විද්‍යුත් තැපෑලක් ලැබුණි.",
        "\"එදා ලෝක අන්ධ දිනය වූ නිසාත්, නයිජීරියාවේ අන්ධයන් ගැන කතා කිරීමට සිදු වූ නිසාත් අපගේ සංචාරය ඉතා ඵලදායී විය.\"",
        "“ගෞතම් මසුම්දාර් විසින් අපට ඔහුගේ අක්ෂි බැංකුවට පැමිණෙන ලෙස ආරාධනා කළ අතර ඔහු අක්ෂි බැංකුකරණයේ සම්පූර්ණ ක්‍රියාවලිය පැහැදිලි කළේය.",
        "“අපි කෝනියා ඉල්ලුවා වගේම කෝනියා අස්වනු නෙළීමේ අපේ දුෂ්කරතා ගැනත් එතුමාව දැනුවත් කළා.",
        "“දීර්ඝ සාකච්ජාවකින් පසු අවසානයේ ඔහු අපට කෝනියා හයක් ලබා දීමට එකඟ විය. කෝනියා අන්ධ දරුවන් හය දෙනෙකුගේ පෙනීම යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට අප සූදානම් වීම ඉතිහාසගත අවස්ථාවක් විය. මට නම්, එය මගේ ජීවිතයේ කෝනියා බද්ධ කිරීම දැකීමේ භාග්‍යයක් වූ අතර, ඔවුන්ගේ පෙනීම යථා තත්ත්වයට පත් වූ මෙම දරුවන්ට එය මොනතරම් අවස්ථාවක්ද?",
        "“මෙසේ ආරම්භ වූ මගේ කෝනියා අන්ධයන්ගේ පෙනීම යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමේ ගමන ආරම්භ වූ අතර, අද වන විට මම නයිජීරියාවේ, කෙන්යාවේ සහ ඉන්දියාවේ කෝනියා අන්ධයන් 1000 කට අධික ප්‍රමාණයක් ලබාගෙන ඇස් අන්ධ වූවන්ගේ පෙනීම යථා තත්ත්වයට පත් කර ඇත්තෙමි.",
        "“එමෙන්ම, මෙයට ඉන්දියාව පුරා සිටින සන්නද්ධ හමුදාවන්ට සහ ඔවුන්ගේ පවුලේ අයට කෝනියා ඇතුළත් බව සඳහන් කළ යුතුය.",
        "\"2018 අගෝස්තු 12 වන දින, මම වැඩ කරන අක්ෂි බැංකුව, Pre-Cut Corneas දියත් කරන ලදී, එනම් එක් ඇස් යුගලයකින්, පරිත්‍යාග කළ, කෝනියා අන්ධ පුද්ගලයින් හතර දෙනෙකුගේ පෙනීම යථා තත්ත්වයට පත් වනු ඇත.\"",
        "ඉන්දියාවේ වෙසෙන තාකු චුගානි පවසන්නේ තමාට දැන් නිතිපතා කෝනියා ලබා ගැනීමට හැකි නමුත්, මුලදී, ඒවා පුද්ගලිකව රැගෙන යාමට සිදු වූ බවයි - විශාල පිරිවැයක් මෙන්ම ජාත්‍යන්තර ගමන් දුෂ්කරතා ආදියට මුහුණ දීමට සිදු විය.",
        "කෙසේ වෙතත්, තම මානුෂීය මෙහෙවර අති සාර්ථක වීම පිළිබඳව තමන් බෙහෙවින් සතුටට පත්වන බව ඔහු පවසයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "80",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තාකු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක ගණනාවකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තාකු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "X-පෙරිමන්ට්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එංගල්බට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටොම් ජෝන්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තාකු",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තාකු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංහ දිස්ත්රික්කය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2006/2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆැඩරින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නයිජීරියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තාකු",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තාකු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය ජාත්යන්තර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලයන් රෝහිත් මේතා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රධාන ආරාධිතයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MD",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නයිජීරියා සිංහයන්",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ඉලෝරින්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නයිජීරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නයිජීරියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහ රෝහිත් මේතා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "PIP ලයන් රෝහිත් මේතා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෞතම් මසුම්දාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිලිප් ෂා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අහමදාබාද්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක අන්ධ දිනය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නයිජීරියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නයිජීරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කෙන්යාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12, අගෝස්තු, 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අක්ෂි බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pre-Cut Corneas දියත් කරන ලදී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thaku Chugani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "80 வயதில், இப்போது மனிதகுலத்திற்கு சேவை செய்கிறார்",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "தாக்கு சுகானி! இந்தப் பெயர் மணி அடிக்கிறதா! பல தசாப்தங்களுக்கு முன்னர் உள்ளூர் இசைக் காட்சியை நன்கு அறிந்தவர்களுக்கு இது வேண்டும்.",
        "தாக்கு, உண்மையில், X-Periments என்ற அசல் குழுவுடன் ஒரு பாடகராக ஈடுபட்டிருந்தார்.",
        "80 வயதில், ஏங்கல்பெர்ட் மற்றும் டாம் ஜோன்ஸ் இன்னும் சுறுசுறுப்பாக இருக்கும்போது, ​​அவர்களது ரசிகர்களுக்கு உணவளித்து, தாக்கு வித்தியாசமாக செய்கிறார். தற்போது மனித குலத்திற்கு சேவை செய்து வருகிறார்.",
        "தாக்கு கூறுகிறார்: “நான் 2006/2007 லயன் மாவட்ட ஆளுநராக இருந்தபோது, ​​நைஜீரியாவில் உள்ள இஜெபு ஓட் ஓகுன் மாநிலத்தில் உள்ள ஏழை பார்வையற்ற பள்ளிக்கு நானும் டாக்டர் மோசுன் ஃபேடெரினும் சென்றோம்.",
        "“எங்கள் வருகையின் போது, ​​ஒரு சிறுவன் என்னைத் தொட்டு என்னை வெள்ளைக்காரன் என்று அழைத்தான். நான் ஆச்சரியப்பட்டேன்! ஒரு பார்வையற்ற சிறுவனுக்கு என் தோலின் நிறம் எப்படி தெரியும்? அவர் கார்னியா பார்வையற்றவர் என்றும், அவருக்கு கார்னியாவை வழங்கினால் பார்வையை மீட்டெடுக்க முடியும் என்றும் எனக்குத் தெரிவிக்கப்பட்டது. கார்னியா மாற்று அறுவை சிகிச்சை பற்றி நான் கேள்விப்பட்டது என் வாழ்க்கையில் இதுவே முதல் முறை. \"",
        "அந்த சம்பவம் தாக்குவின் மனிதநேய சேவையின் தொடக்கமாக இருந்தது - கார்னியா பார்வையற்றவரின் பார்வையை மீட்டெடுக்க கருவிழிகளுக்கான ஆதாரத்திற்கான தேடல்.",
        "2007 ஆம் ஆண்டு, நைஜீரியாவில் உள்ள இல்லோரினில் நடைபெற்ற எம்.டி 404 நைஜீரியா லயன்ஸ் மாநாட்டில் முதன்மை விருந்தினராக கலந்து கொண்ட முன்னாள் சர்வதேச தலைவர் லயன் ரோஹித் மேத்தாவிடம், நைஜீரியா பெரும் சவாலை எதிர்கொண்டுள்ள நிலையில், கார்னியாவைத் தயாரிப்பதில் தங்களுக்கு உதவுமாறு டாக்டர் மோசுனும் தாக்குவும் கோரிக்கை விடுத்தனர். கண் வங்கி நிறுவப்பட்டிருந்தாலும், ஏதேனும் கண் தானம் பெறுவதில்.",
        "\"எங்கள் பிரச்சனைகள் மற்றும் கருவிழிகளை அறுவடை செய்ய முடியாமல் போனதற்கான காரணங்களை நாங்கள் விளக்கினோம், மேலும் லயன் ரோஹித் மேத்தா எங்கள் கோரிக்கையை பரிசீலிப்பதாக உறுதியளித்தார், மேலும் கார்னியாவைக் கண்டுபிடிப்பதில் உதவுவதற்கு தன்னால் முடிந்தவரை முயற்சிப்பதாக எங்களுக்கு உறுதியளித்தார்.\"",
        "நைஜீரியா, அந்த நேரத்தில், 70 க்கும் மேற்பட்ட கார்னியா பார்வையற்ற குழந்தைகள் மற்றும் இளைஞர்களின் காத்திருப்புப் பட்டியலைக் கொண்டிருந்தது.",
        "“பிஐபி லயன் ரோஹித் மேத்தா உறுதியளித்தபடி, கவுதம் மஜூம்தார் மற்றும் இந்தியாவில் உள்ள அகமதாபாத்தைச் சேர்ந்த டாக்டர் திலீப் ஷா ஆகியோரிடமிருந்து எங்களுக்கு மின்னஞ்சல் வந்தது, உலக பார்வையற்றோர் தினத்திற்கு எங்களை அழைத்தோம்.",
        "\"உலக பார்வையற்றோர் தினம் என்பதால் எங்கள் பயணம் மிகவும் பயனுள்ளதாக இருந்தது மற்றும் நைஜீரியாவில் பார்வையற்றோர் பற்றி பேச வேண்டியிருந்தது.\"",
        "“கௌதம் மஜும்தார் அவர்களால் அவரது கண் வங்கியைப் பார்வையிட அழைக்கப்பட்டோம், மேலும் அவர் கண் வங்கியின் முழு செயல்முறையையும் விளக்கினார்.",
        "\"நாங்கள் கருவளையங்களைக் கோரினோம், மேலும் கருவிழிகளை அறுவடை செய்வதில் எங்களின் சிரமங்களைப் பற்றியும் அவரிடம் தெரிவித்தோம்.",
        "\"நீண்ட ஆலோசனைக்குப் பிறகு, அவர் எங்களுக்கு ஆறு கார்னியாக்களை வழங்க ஒப்புக்கொண்டார். கார்னியா பார்வையற்ற ஆறு குழந்தைகளுக்கு பார்வையை மீட்டெடுக்கப் போகிறோம் என்பது ஒரு வரலாற்று தருணம். எனக்கு, இது ஒரு சிறந்த அனுபவமாக இருந்தது, ஏனெனில் என் வாழ்க்கையில் கார்னியா மாற்று அறுவை சிகிச்சையை நான் காணும் பாக்கியம் கிடைத்தது, இந்த குழந்தைகளுக்கு அவர்களின் பார்வை மீட்டெடுக்கப்பட்ட தருணம்.",
        "“இவ்வாறு என் கண்மூடித்தனமான பார்வையை மீட்டெடுக்கும் பயணத்தைத் தொடங்கினேன், இன்று நான் நைஜீரியா, கென்யா மற்றும் இந்தியாவில் 1000 க்கும் மேற்பட்ட கார்னியாக்களை உருவாக்கி, பார்வையற்றவர்களின் பார்வையை மீட்டெடுத்துள்ளேன்.",
        "“மேலும், இதில் இந்தியா முழுவதிலும் உள்ள ஆயுதப் படைகள் மற்றும் அவர்களது குடும்பத்தினருக்கான கார்னியாக்கள் அடங்கும் என்பதையும் நான் குறிப்பிட வேண்டும்.",
        "\"ஆகஸ்ட் 12, 2018 அன்று, நான் பணிபுரியும் கண் வங்கி, ப்ரீ-கட் கார்னியாவை அறிமுகப்படுத்தியது, அதாவது ஒரு ஜோடி கண்கள் தானமாக வழங்கப்பட்டால், நான்கு கார்னியா பார்வையற்றவர்களின் பார்வை மீட்டெடுக்கப்படும்.\"",
        "இந்தியாவைத் தளமாகக் கொண்ட தாக்கு சுகானி, இப்போது தன்னால் அடிக்கடி கார்னியாவைப் பெற முடிகிறது, ஆனால், ஆரம்பத்தில், அவற்றை தனிப்பட்ட முறையில் எடுத்துச் செல்ல வேண்டியிருந்தது - பெரும் செலவுகள் மற்றும் சர்வதேச பயண சிரமங்களை எதிர்கொள்கிறது.",
        "எனினும் தனது மனிதாபிமானப் பணி மகத்தான வெற்றியைப் பெற்றுள்ளதில் மிகவும் மகிழ்ச்சியடைவதாக அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "80",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தாக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பல தசாப்தங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்-பெரிமென்ட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏங்கல்பெர்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டாம் ஜோன்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தாக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாக்கு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லயன் மாவட்டம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2006/2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஃபேடரின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நைஜீரியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தாக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த சர்வதேச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லயன் ரோஹித் மேத்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரதம விருந்தினர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நைஜீரியா சிங்கங்கள்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இல்லோரின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நைஜீரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நைஜீரியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லயன் ரோஹித் மேத்தா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பிஐபி சிங்கம் ரோஹித் மேத்தா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கௌதம் மசூம்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திலீப் ஷா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அகமதாபாத்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக பார்வையற்றோர் தினம்",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நைஜீரியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நைஜீரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கென்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 12, 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கண் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ப்ரீ-கட் கார்னியாஸ் தொடங்கப்பட்டது",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thaku Chugani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}