{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Changes-at-the-top-at-Colombo-Fort-Land-Building/34-737103",
  "time_ut": 1657066939,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Changes at the top at Colombo Fort Land & Building",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Changes at the top at Colombo Fort Land & Building",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Alagarajah Rajaratnam steps down as Chairman but will remain on Board",
        "S.D.R. Arudpragasam assumes office as new Chairman, Chrisantha Perera as Deputy Chairman",
        "Diversified entity, the Colombo Fort Land & Building PLC has announced several changes at the top with new Chairman and Vice Chairman.",
        "The company said Alagarajah Rajaratnam has relinquished his position as Chairman with effect from 30 June. This post he held since November 2021. However, he will continue to serve on the Board of CFLB as a Non-Executive Director.",
        "S.D.R. Arudpragasam who functioned as Deputy Chairman has been appointed Chairman (Non-Executive) with effect from 1 July. C.P.R. Perera who functions as an Independent Non-Executive Director has been appointed Deputy Chairman with effect from 1 July.",
        "The Colombo Fort Land & Building has interests in Industrial Products, Consumer Products, Leisure, Plantations, Property Rental, Motors, Services, Investments and Manufacturing.",
        "With the latest changes the Board of Colombo Fort Land & Building comprises Chairman S.D.R. Arudpragasam, Deputy Chairman C.P.R. Perera, Group Managing Director Anushman Rajaratnam, Ajit Jayaratne, R. Seevaratnam, P.M.A. Sirimane, S. Rajaratnam and A. Rajaratnam.",
        "S.D.R. Arudpragasam, being associated with the Colombo Fort Land & Building Group of companies since 1982, joined the Board of The Colombo Fort Land & Building PLC (CFLB) in the year 2000. He was appointed Deputy Chairman in November 2011 and as Chairman with effect from 1 July.",
        "He serves as Chairman of several subsidiaries of the Colombo Fort Land & Building PLC including Chairman of Lankem Ceylon PLC and Chairman/Managing Director of E.B. Creasy & Company PLC, in addition to serving on the Boards of other companies in CFLB Group.",
        "C.P.R. Perera was appointed to the Board of the Colombo Fort Land & Building PLC (CFLB) in May 2013 and as Deputy Chairman with effect from 1 July. He serves on the Boards of several subsidiaries of CFLB Group and also holds directorships in other private and public companies.",
        "He retired as Chairman of Forbes & Walker Ltd. and its subsidiary companies in June 2005 after almost 44 years of service. He is also a past Chairman of the Sri Lanka Tea Board, Sri Lanka Insurance Corporation, PERC and Bank of Ceylon.",
        "Perera having held the Office of Chairman of Ceylon Tea Brokers PLC until 1 April to serve as a Non-Executive Director of the said company. Perera has served as a Committee Member of the Ceylon Chamber of Commerce, the Planters Association of Ceylon, and on the Committee of Management of the Ceylon Planters Provident Society."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Colombo Fort Land & Building",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Alagarajah Rajaratnam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S.D.R. Arudpragasam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chrisantha Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Diversified",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Fort Land & Building PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alagarajah Rajaratnam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "November 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Board of CFLB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Non-Executive",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S.D.R. Arudpragasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Non-Executive",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "C.P.R.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Independent Non-Executive",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Colombo Fort Land & Building",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Industrial Products",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Consumer Products",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Leisure",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Plantations, Property Rental, Motors, Services, Investments and Manufacturing",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Board of Colombo Fort Land & Building",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S.D.R. Arudpragasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "C.P.R. Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anushman Rajaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ajit Jayaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "R. Seevaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "A. Rajaratnam",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S.D.R. Arudpragasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Colombo Fort Land & Building Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1982",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Board of The Colombo Fort Land & Building PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFLB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the year 2000",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "November 2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Colombo Fort Land & Building PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lankem Ceylon PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "E.B. Creasy & Company PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFLB Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "C.P.R. Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Board of the Colombo Fort Land & Building PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFLB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "May 2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CFLB Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Forbes & Walker Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "almost 44 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Tea Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PERC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Office of Chairman",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Tea Brokers PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Non-Executive",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Chamber of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Planters Association of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Committee of Management of the Ceylon Planters Provident Society",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොළඹ කොටුවේ ඉඩම සහ ගොඩනැඟිල්ලේ ඉහළින් ඇති වෙනස්කම්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අලගරාජා රාජරත්නම් සභාපති ධූරයෙන් ඉවත් වූ නමුත් සභාපතිවරයා ලෙස කටයුතු කරනු ඇත",
        "එස්.ඩී.ආර්. නව සභාපති ලෙස අරුද්ප්‍රගාසම්, උප සභාපති ලෙස ක්‍රිසාන්ත පෙරේරා",
        "විවිධාංගීකරණය වූ ආයතනයක් වන කලම්බු ෆෝට් ලෑන්ඩ් සහ බිල්ඩින් පීඑල්සී නව සභාපතිවරයා සහ උප සභාපතිවරයා සමඟ ඉහළම වෙනස්කම් කිහිපයක් නිවේදනය කර ඇත.",
        "ජුනි 30 වැනිදා සිට බලපැවැත්වෙන පරිදි අලගරාජා රාජරත්නම් සභාපති ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වී ඇති බව සමාගම පවසයි. ඔහු 2021 නොවැම්බර් මාසයේ සිට මෙම තනතුර දැරීය. කෙසේ වෙතත්, ඔහු විධායක නොවන අධ්‍යක්ෂවරයෙකු ලෙස CFLB මණ්ඩලයේ දිගටම සේවය කරනු ඇත.",
        "එස්.ඩී.ආර්. නියෝජ්‍ය සභාපතිවරයා ලෙස කටයුතු කළ අරුද්ප්‍රගාසම් මහතා ජූලි 1 වැනිදා සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි සභාපති (විධායක නොවන) ලෙස පත් කර ඇත. සී.පී.ආර්. ස්වාධීන විධායක නොවන අධ්‍යක්ෂවරයෙකු ලෙස කටයුතු කරන පෙරේරා ජූලි මස 1 වනදා සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි නියෝජ්‍ය සභාපතිවරයා ලෙස පත් කර ඇත.",
        "Colombo Fort Land & Building හි කාර්මික නිෂ්පාදන, පාරිභෝගික නිෂ්පාදන, විවේකය, වැවිලි, දේපල කුලියට දීම, මෝටර් රථ, සේවා, ආයෝජන සහ නිෂ්පාදන සඳහා උනන්දුවක් ඇත.",
        "නවතම වෙනස්කම් සමඟින් කොළඹ කොටුව ඉඩම් සහ ගොඩනැඟිලි මණ්ඩලයේ සභාපති S.D.R. අරුද්ප්‍රගාසම්, උප සභාපති සී.පී.ආර්. පෙරේරා, සමූහ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ අනුෂ්මන් රාජරත්නම්, අජිත් ජයරත්න, ආර්.සීවරත්නම්, පී.එම්.ඒ. සිරිමානේ, එස්.රාජරත්නම් සහ ඒ.රාජරත්නම්.",
        "එස්.ඩී.ආර්. අරුද්ප්‍රගාසම් මහතා 1982 වසරේ සිට Colombo Fort Land & Building Group of Company සමඟ සම්බන්ධ වී 2000 වර්ෂයේදී The Colombo Fort Land & Building PLC (CFLB) අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලයට එක් විය. ඔහු 2011 නොවැම්බර් මාසයේදී නියෝජ්‍ය සභාපති ලෙස පත් වූ අතර ක්‍රියාත්මක වන පරිදි සභාපතිවරයා ලෙස පත් කරන ලදී. 1 ජූලි.",
        "ඔහු ලංකෙම් සිලෝන් පීඑල්සී හි සභාපති සහ ඊ.බී හි සභාපති/කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ඇතුළු කලම්බු ෆෝට් ලෑන්ඩ් ඇන්ඩ් බිල්ඩින් පීඑල්සී හි අනුබද්ධ ආයතන කිහිපයක සභාපති ලෙස කටයුතු කරයි. CFLB සමූහයේ අනෙකුත් සමාගම්වල මණ්ඩලවල සේවය කිරීමට අමතරව Creasy & Company PLC.",
        "සී.පී.ආර්. පෙරේරා 2013 මැයි මාසයේදී Colombo Fort Land & Building PLC (CFLB) හි අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලයට පත් කරන ලද අතර ජූලි 1 දින සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි නියෝජ්‍ය සභාපති ලෙස පත් කරන ලදී. ඔහු CFLB සමූහ ව්‍යාපාරයේ අනුබද්ධ ආයතන කිහිපයක මණ්ඩලවල සේවය කරන අතර අනෙකුත් පෞද්ගලික සහ රාජ්‍ය සමාගම්වල අධ්‍යක්ෂ තනතුරු ද හොබවයි.",
        "ඔහු Forbes & Walker Ltd. සහ එහි අනුබද්ධ සමාගම්වල සභාපතිවරයා ලෙස වසර 44ක පමණ සේවා කාලයකින් පසු 2005 ජුනි මාසයේදී විශ්‍රාම ගියේය. ඔහු ශ්‍රී ලංකා තේ මණ්ඩලය, ශ්‍රී ලංකා රක්ෂණ සංස්ථාව, PERC සහ ලංකා බැංකුවේ හිටපු සභාපතිවරයා ද වේ.",
        "පෙරේරා එම සමාගමේ විධායක නොවන අධ්‍යක්ෂවරයෙකු ලෙස කටයුතු කිරීම සඳහා අප්‍රේල් 1 වනදා දක්වා Ceylon Tea Brokers PLC හි සභාපතිවරයාගේ නිලය හොබවා ඇත. පෙරේරා ලංකා වානිජ මණ්ඩලයේ, ලංකා වැවිලිකරුවන්ගේ සංගමයේ සහ ලංකා වැවිලිකරුවන්ගේ අර්ථසාධක සංගමයේ කළමනාකරණ කමිටුවේ කමිටු සාමාජිකයෙකු ලෙස කටයුතු කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොළඹ කොටුව ඉඩම සහ ගොඩනැගිල්ල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අලගරාජා රාජරත්නම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ඩී.ආර්. අරුද්ප්‍රගාසම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්‍රිසාන්ත පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විවිධාංගීකරණය වී ඇත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo Fort Land & Building PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අලගරාජා රාජරත්නම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නොවැම්බර් 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CFLB මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විධායක නොවන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ඩී.ආර්. අරුද්ප්‍රගාසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විධායක නොවන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සී.පී.ආර්.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්වාධීන විධායක නොවන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 ජූලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව ඉඩම සහ ගොඩනැගිල්ල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාර්මික නිෂ්පාදන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාරිභෝගික නිෂ්පාදන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විවේකය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වැවිලි, දේපල කුලියට දීම, මෝටර් රථ, සේවා, ආයෝජන සහ නිෂ්පාදන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව ඉඩම් සහ ගොඩනැගිල්ල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ඩී.ආර්. අරුද්ප්‍රගාසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සී.පී.ආර්. පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුෂ්මන් රාජරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අජිත් ජයරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර් සීවරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඒ රාජරත්නම්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ඩී.ආර්. අරුද්ප්‍රගාසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව ඉඩම් සහ ගොඩනැගිලි සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1982",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Board of The Colombo Fort Land & Building PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFLB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර 2000",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2011 නොවැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 ජූලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo Fort Land & Building PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකෙම් සිලෝන් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊ.බී. Creasy & Company PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFLB සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සී.පී.ආර්. පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo Fort Land & Building PLC හි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFLB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2013 මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CFLB සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Forbes & Walker Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2005 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 44ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා තේ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රක්ෂණ සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PERC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සභාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Tea Brokers PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විධායක නොවන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා වැවිලිකරුවන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා වැවිලිකරුවන්ගේ අර්ථසාධක සංගමයේ කළමනාකරණ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொழும்பு கோட்டை நிலம் மற்றும் கட்டிடத்தின் உச்சியில் மாற்றங்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அழகராஜா ராஜரத்தினம் தலைவர் பதவியில் இருந்து விலகினாலும் சபையில் நீடிப்பார்",
        "எஸ்.டி.ஆர். புதிய தலைவராக அருட்பிரகாசமும், உப தலைவராக கிறிசாந்த பெரேராவும் பதவியேற்றனர்",
        "பன்முகப்படுத்தப்பட்ட நிறுவனமான, Colombo Fort Land & Building PLC, புதிய தலைவர் மற்றும் உப தலைவருடன் பல மாற்றங்களை அறிவித்துள்ளது.",
        "ஜூன் 30 ஆம் தேதி முதல் தனது தலைவர் பதவியை அழகராஜா ராஜரத்தினம் ராஜினாமா செய்துள்ளதாக நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது. இந்த பதவியை அவர் நவம்பர் 2021 முதல் வகித்தார். இருப்பினும், அவர் CFLB வாரியத்தில் நிர்வாகமற்ற இயக்குனராக தொடர்ந்து பணியாற்றுவார்.",
        "எஸ்.டி.ஆர். துணைத் தலைவராகப் பணியாற்றிய அருட்பிரகாசம் ஜூலை 1-ஆம் தேதி முதல் தலைவராக (நிர்வாகம் அல்லாதவர்) நியமிக்கப்பட்டுள்ளார். சி.பி.ஆர். சுயேச்சையான நிறைவேற்று அல்லாத பணிப்பாளராக செயற்படும் பெரேரா, ஜூலை 1 முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் பிரதித் தலைவராக நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "Colombo Fort Land & Building ஆனது கைத்தொழில் பொருட்கள், நுகர்வோர் பொருட்கள், ஓய்வு, தோட்டங்கள், சொத்து வாடகை, மோட்டார்கள், சேவைகள், முதலீடுகள் மற்றும் உற்பத்தி ஆகியவற்றில் ஆர்வங்களைக் கொண்டுள்ளது.",
        "சமீபத்திய மாற்றங்களுடன், கொழும்பு கோட்டை நிலம் மற்றும் கட்டிட வாரியத்தின் தலைவர் எஸ்.டி.ஆர். அருட்பிரகாசம், துணைத் தலைவர் சி.பி.ஆர். பெரேரா, குழும முகாமைத்துவ பணிப்பாளர் அனுஷ்மன் ராஜரத்தினம், அஜித் ஜயரத்ன, ஆர்.சீவரத்தினம், பி.எம்.ஏ. சிறிமானே, எஸ்.ராஜரத்தினம் மற்றும் ஏ.ராஜரத்தினம்.",
        "எஸ்.டி.ஆர். அருட்பிரகாசம், 1982 ஆம் ஆண்டு முதல் கொழும்பு ஃபோர்ட் லேண்ட் & பில்டிங் குழும நிறுவனங்களுடன் தொடர்புடையவர், 2000 ஆம் ஆண்டு கொழும்பு ஃபோர்ட் லேண்ட் அண்ட் பில்டிங் பிஎல்சி (CFLB) வாரியத்தில் சேர்ந்தார். நவம்பர் 2011 இல் அவர் துணைத் தலைவராக நியமிக்கப்பட்டார். 1 ஜூலை.",
        "அவர் லங்கெம் சிலோன் பிஎல்சியின் தலைவர் மற்றும் E.B இன் தலைவர்/நிர்வாகப் பணிப்பாளர் உட்பட கொழும்பு ஃபோர்ட் லேண்ட் & பில்டிங் பிஎல்சியின் பல துணை நிறுவனங்களின் தலைவராக பணியாற்றுகிறார். Creasy & Company PLC, CFLB குழுமத்தில் உள்ள மற்ற நிறுவனங்களின் வாரியங்களில் பணியாற்றுவதுடன்.",
        "சி.பி.ஆர். பெரேரா மே 2013 இல் கொழும்பு ஃபோர்ட் லேண்ட் & பில்டிங் பிஎல்சி (CFLB) வாரியத்திற்கு நியமிக்கப்பட்டார் மற்றும் ஜூலை 1 முதல் நடைமுறைக்கு வரும் வகையில் துணைத் தலைவராக நியமிக்கப்பட்டார். அவர் CFLB குழுமத்தின் பல துணை நிறுவனங்களின் வாரியங்களில் பணியாற்றுகிறார் மற்றும் பிற தனியார் மற்றும் பொது நிறுவனங்களில் இயக்குநர் பதவிகளையும் பெற்றுள்ளார்.",
        "அவர் ஃபோர்ப்ஸ் & வாக்கர் லிமிடெட் மற்றும் அதன் துணை நிறுவனங்களின் தலைவராக கிட்டத்தட்ட 44 வருட சேவைக்குப் பிறகு ஜூன் 2005 இல் ஓய்வு பெற்றார். அவர் இலங்கை தேயிலை வாரியம், இலங்கை காப்புறுதி கூட்டுத்தாபனம், PERC மற்றும் இலங்கை வங்கி ஆகியவற்றின் முன்னாள் தலைவராகவும் உள்ளார்.",
        "பெரேரா சிலோன் டீ புரோக்கர்ஸ் பிஎல்சியின் தலைவர் பதவியை ஏப்ரல் 1 வரை மேற்படி நிறுவனத்தின் நிறைவேற்று அல்லாத இயக்குனராகப் பதவி வகித்துள்ளார். பெரேரா இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனம், இலங்கை தோட்டக்காரர்கள் சங்கம் மற்றும் இலங்கை தோட்டக்காரர்கள் வருங்கால வைப்புச் சங்கத்தின் முகாமைத்துவக் குழுவின் குழு உறுப்பினராகவும் பணியாற்றியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கொழும்பு கோட்டை நிலம் & கட்டிடம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அழகராஜா ராஜரத்தினம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பலகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.டி.ஆர். அருட்பிரகாசம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிறிசாந்த பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல்வகைப்படுத்தப்பட்டது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு ஃபோர்ட் லேண்ட் & பில்டிங் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அழகராஜா ராஜரத்தினம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நவம்பர் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CFLB வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிர்வாகமற்றவர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.டி.ஆர். அருட்பிரகாசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிர்வாகமற்றவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சி.பி.ஆர்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரமான அல்லாத நிர்வாகி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை நிலம் மற்றும் கட்டிடம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழில்துறை தயாரிப்புகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நுகர்வோர் பொருட்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஓய்வு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தோட்டங்கள், சொத்து வாடகை, மோட்டார்கள், சேவைகள், முதலீடுகள் மற்றும் உற்பத்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை நிலம் மற்றும் கட்டிடத்தின் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி.ஆர். அருட்பிரகாசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சி.பி.ஆர். பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுஷ்மன் ராஜரத்தினம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அஜித் ஜயரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆர்.சீவரத்தினம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அ.ராஜரத்தினம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.டி.ஆர். அருட்பிரகாசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை நிலம் மற்றும் கட்டிடக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1982",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு ஃபோர்ட் லேண்ட் & பில்டிங் பிஎல்சியின் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFLB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2000 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நவம்பர் 2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு ஃபோர்ட் லேண்ட் & பில்டிங் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கெம் சிலோன் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இ.பி. க்ரீஸி & கம்பெனி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFLB குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.பி.ஆர். பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு ஃபோர்ட் லேண்ட் & பில்டிங் பிஎல்சியின் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFLB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மே 2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CFLB குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃபோர்ப்ஸ் & வாக்கர் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 44 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை தேயிலை வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PERC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தலைவர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிலோன் டீ புரோக்கர்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிர்வாகமற்றவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வர்த்தக சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை தோட்டக்காரர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை தோட்டக்காரர்கள் வருங்கால வைப்புச் சங்கத்தின் நிர்வாகக் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}