{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132548",
  "time_ut": 1659194775,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சீனாவிடம் சாவி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Key to China",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "At the height of the economic crisis, the government's attempt to deal with the situation through the International Monetary Fund has been mired in crisis.",
        "While the Kota-Mahinda government was in office, when all efforts to secure funds failed, it was decided to approach the International Monetary Fund.",
        "Of the $6.3 billion due this year, of which $3.3 billion has been repaid, Sri Lanka is almost bankrupt.",
        "There is now a shortage of foreign currency, even for the import of essential goods, with defaulted loans and currency exchange loans.",
        "It was in this situation that Ranil became the Prime Minister and held talks with the United States and the International Monetary Fund.",
        "In the meantime Gotabaya Rajapaksa has been deposed and the executive power has come into the hands of Ranil Wickramasinghe.",
        "The country's finances are the same when Ranil Wickremesinghe was a National List Member of Parliament, when he became Prime Minister and when he became President.",
        "While initial talks with the International Monetary Fund are said to have been successful, the next step is to sign the agreement after staff-level meetings.",
        "But in the meantime, due to the way Kota and Ranil handled the protests, the political chaos and violence in the country has delayed the agreement of the International Monetary Fund.",
        "The government blamed violence and protests for this and the postponement of the World Food Programme's visit to Sri Lanka last week.",
        "But the international community was not satisfied with the government's approach. The manner in which democratic protests are approached and the way in which they are suppressed has displeased the West.",
        "In this situation, there is still uncertainty regarding the availability of loans to Sri Lanka from the International Monetary Fund.",
        "The International Monetary Fund is seeking answers to questions about the government's plans to repay the $3 billion it owes this year — including $12 billion in foreign bond debt — to pay off $52 billion in total debt.",
        "Ranil Wickremesinghe's close ally, Wajitha Abeywardhana, who has replaced him as National List MP, had said last month that the government plans to seek a $6 billion loan from the International Monetary Fund.",
        "He had announced that 5 billion dollars were planned to solve the essential material crises of the people and 1 billion dollars to be kept as foreign exchange reserve.",
        "The IMF was not ready to accept the government's proposal immediately. The International Monetary Fund only expects that the funds they can provide should help the development of the country and solve the economic crisis.",
        "The IMF is adamant that the funds should not be used immediately for debt repayment.",
        "Clearly, the IMF is seeking assurances that the funds will not be used to repay debt owed to China.",
        "The International Monetary Fund's Asia-Pacific director, Krishna Srinivasan, said there are areas where we need to make further progress, but declined to specify the best reforms - ie conditions - that Sri Lanka would need to address in order to reach an agreement.",
        "China is Sri Lanka's biggest creditor and Sri Lanka should actively pursue debt restructuring talks with it, he said.",
        "As Sri Lanka owes China $6.5 billion in debt repayments, the International Monetary Fund expects debt restructuring talks to proceed constructively with it.",
        "That is, by forcing China to get a certain period of time to repay the debt, the IMF is trying to get assurances that the funds it will provide will not be used to repay China's debt.",
        "Not only the International Monetary Fund, but also the US and India had earlier insisted on the same.",
        "A few days ago, the US had visited India. Aid Executive Director Samantha Power, while addressing the Indian Institute of Information Technology in New Delhi, had said that when Sri Lanka was caught up in the economic crisis, requests for help from China were not answered.",
        "But he took a dig at China, pointing out that India had given $3.5 billion in aid.",
        "The United States, India and the West are still arguing that it was China who pushed Sri Lanka into a debt trap through unconditional loans.",
        "Mahinda Rajapaksa had boasted several times during his presidency that he could easily get loans from China without any conditions.",
        "Neither China nor the Rajapaksas are willing to accept that it has paved the way for mismanagement, fraud and corruption.",
        "One of Rajapakse's loyalists, the Sri Lankan ambassador in Beijing, Palita Kohonna, rejected the allegation that China had put Sri Lanka into a debt trap even after Samantha Pawar's speech.",
        "Issuance of loans is not important. Loans should be given only after ensuring that it will be utilized in a proper manner and has the ability to repay on time.",
        "In addition, it expects Sri Lanka's western qualities like political stability, peace and democracy.",
        "All this was unnecessary for China. So it slips away helplessly in times of crisis by giving unlimited loans.",
        "Even India, which provided $3.5 billion this year, is now unwilling to provide the additional aid requested.",
        "Now India plans to move away from financial aid and make investments. Indian High Commissioner Gopal Bagle has confirmed this.",
        "So, as far as Sri Lanka is concerned, the next door for economic assistance or investment will be opened only if it talks with China and agrees to debt restructuring. China now holds the key."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota-Mahinda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$6.3 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$3.3 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "National List",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Food Programme's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$3 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$12 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$52 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wajitha Abeywardhana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$6 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 billion dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1 billion dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia-Pacific",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Krishna Srinivasan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$6.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A few days ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Indian Institute of Information Technology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3.5 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Palita Kohonna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Samantha Pawar's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gopal Bagle",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීනයට යතුර",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ආර්ථික අර්බුදයේ උච්චතම අවස්ථාව වන විට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල හරහා එම තත්ත්වයට මුහුණ දීමට රජය ගත් උත්සාහය අර්බුදයක ගිලී ඇත.",
        "කොටා-මහින්ද ආණ්ඩුව බලයේ සිටියදී අරමුදල් ලබා ගැනීමට ගත් සියලු උත්සාහයන් අසාර්ථක වූ විට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට සම්බන්ධ වීමට තීරණය විය.",
        "මේ වසරේ ගෙවිය යුතු ඩොලර් බිලියන 6.3 න් ඩොලර් බිලියන 3.3 ක් ආපසු ගෙවා ඇති අතර, ශ්‍රී ලංකාව පාහේ බංකොලොත් ය.",
        "අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ ආනයනය සඳහා පවා පැහැර හැර ඇති ණය සහ මුදල් හුවමාරු ණය සමඟ විදේශ මුදල් හිඟයක් දැන් පවතී.",
        "රනිල් අගමැති වී ඇමෙරිකාව සහ ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කළේ මේ තත්ත්වය තුළය.",
        "මේ අතර ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා බලයෙන් පහ කර විධායක බලය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අතට පත් වී ඇත.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රීවරයකු වූ විටත්, අගමැති වූ විටත්, ජනාධිපති වූ විටත් රටේ මුදල් එක හා සමානයි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ කළ මූලික සාකච්ඡා සාර්ථක වූ බව පැවසෙන අතර, ඊළඟ පියවර වන්නේ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ රැස්වීම්වලින් පසුව ගිවිසුම අත්සන් කිරීමයි.",
        "නමුත් මේ අතර කෝටා සහ රනිල් විරෝධතා හසුරුවා ගත් ආකාරය නිසා රට තුළ ඇති වූ දේශපාලන අවුල් සහ ප්‍රචණ්ඩත්වය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ එකඟතාව ප්‍රමාද කර ඇත.",
        "මේ සඳහා ප්‍රචණ්ඩත්වය සහ විරෝධතා සහ පසුගිය සතියේ ලෝක ආහාර වැඩසටහනේ ශ්‍රී ලංකා සංචාරය කල් දැමීම සම්බන්ධයෙන් රජය චෝදනා කළේය.",
        "නමුත් ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව ආණ්ඩුවේ ප්‍රවේශය ගැන සෑහීමකට පත් වුණේ නැහැ. ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදී විරෝධතාවලට එළඹෙන ආකාරය සහ ඒවා මර්දනය කරන ආකාරය බටහිරයන්ගේ අප්‍රසාදයට හේතු වී තිබේ.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලෙන් ශ්‍රී ලංකාවට ලබා ගත හැකි ණය පිළිබඳව තවමත් අවිනිශ්චිතතාවයක් පවතී.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල මේ වසරේ ගෙවිය යුතු ඩොලර් බිලියන 3 - ඩොලර් බිලියන 12 ක විදේශ බැඳුම්කර නය ඇතුළුව - ඩොලර් බිලියන 52 සම්පූර්ණ ණය ගෙවීමට ආන්ඩුවේ සැලසුම් පිලිබඳ ප්‍රශ්නවලට පිළිතුරු සොයමින් සිටී.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ සමීපතම සගයකු වන ඔහු වෙනුවට ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රී ධූරයට පත් වූ වජිත අබේවර්ධන මහතා පසුගිය මාසයේ ප්‍රකාශ කර තිබුණේ රජය ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලෙන් ඩොලර් බිලියන 6ක ණයක් ලබාගැනීමට සැලසුම් කර ඇති බවයි.",
        "ජනතාවගේ අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍යමය අර්බුද විසඳීමට ඩොලර් බිලියන 5ක් සහ විදේශ විනිමය සංචිතයක් ලෙස ඩොලර් බිලියන 1ක් තබා ගැනීමට සැලසුම් කර ඇති බව ඔහු නිවේදනය කර තිබුණි.",
        "ආණ්ඩුවේ යෝජනාව වහා පිළිගැනීමට IMF සූදානම් නොවීය. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල බලාපොරොත්තු වන්නේ ඔවුන්ට ලබාදිය හැකි අරමුදල් රටේ සංවර්ධනයට සහ ආර්ථික අර්බුදය විසඳීමට උපකාර විය යුතු බව පමණි.",
        "ණය ආපසු ගෙවීම සඳහා එම අරමුදල් වහාම භාවිතා නොකළ යුතු බවට IMF දැඩිව සිටී.",
        "පැහැදිලිවම, චීනයට ගෙවිය යුතු නය ආපසු ගෙවීම සඳහා අරමුදල් භාවිතා නොකරන බවට IMF සහතිකයක් අපේක්ෂා කරයි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ආසියා ශාන්තිකර කලාපීය අධ්‍යක්ෂ, ක්‍රිෂ්ණ ශ්‍රීනිවාසන් පැවසුවේ, අප තවදුරටත් ප්‍රගතියක් ලබා ගත යුතු ක්ෂේත්‍ර ඇති නමුත්, එකඟතාවකට පැමිණීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව ආමන්ත්‍රණය කළ යුතු හොඳම ප්‍රතිසංස්කරණ - එනම් කොන්දේසි - සඳහන් කිරීම ප්‍රතික්ෂේප කළ බවයි.",
        "චීනය ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම ණය හිමියා වන අතර ශ්‍රී ලංකාව එය සමඟ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සාකච්ඡා ක්‍රියාකාරීව පැවැත්විය යුතු බව ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව චීනයට ඩොලර් බිලියන 6.5 ක ණය ආපසු ගෙවීමට ණය වී සිටින බැවින්, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සාකච්ඡා ඒ සමඟ සාධනීය ලෙස ඉදිරියට ගෙන යනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරයි.",
        "එනම් චීනයට ණය ගෙවීම සඳහා නිශ්චිත කාලසීමාවක් ලබා ගන්නා ලෙස බලකිරීමෙන්, IMF විසින් තමන් ලබා දෙන අරමුදල් චීනයේ ණය ගෙවීම සඳහා භාවිතා නොකරන බවට සහතිකයක් ලබා ගැනීමට උත්සාහ කරයි.",
        "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල පමණක් නොව ඇමරිකාව සහ ඉන්දියාව ද මීට පෙර ද එයම අවධාරනය කර තිබුණි.",
        "මීට දින කිහිපයකට පෙර ඇමරිකාව ඉන්දියාවට ගොස් තිබුණා. Aid විධායක අධ්‍යක්ෂිකා සමන්තා පවර් මහත්මිය නවදිල්ලි නුවර ඉන්දීය තොරතුරු තාක්ෂණ ආයතනය අමතමින් පවසා තිබුණේ ශ්‍රී ලංකාව ආර්ථික අර්බුදයකට හසුව සිටියදී චීනයෙන් ආධාර ඉල්ලා කළ ඉල්ලීම්වලට පිළිතුරු නොලැබුණු බවයි.",
        "එහෙත් ඉන්දියාව ඩොලර් බිලියන 3.5 ක ආධාර ලබා දී ඇති බව පෙන්වා දෙමින් ඔහු චීනයට හේත්තු විය.",
        "කොන්දේසි විරහිත ණය හරහා ශ්‍රී ලංකාව ණය උගුලකට තල්ලු කළේ චීනය බව ඇමෙරිකාව, ඉන්දියාව සහ බටහිර රටවල් තවමත් තර්ක කරති.",
        "කිසිදු කොන්දේසියකින් තොරව ඉතා පහසුවෙන් චීනයෙන් ණය ලබා ගත හැකි බවට මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා ජනාධිපතිව සිටියදී කිහිප වතාවක්ම උදම් අනමින් සිටියේය.",
        "එය වැරදි කළමනාකරණයට, වංචාවට, දූෂණයට පාර කැපූ බව පිළිගැනීමට චීනය හෝ රාජපක්ෂලා සූදානම් නැත.",
        "සමන්ත පවාර්ගේ කතාවෙන් පසුවත් චීනය ශ්‍රී ලංකාව ණය උගුලක දමා ඇතැයි යන චෝදනාව රාජපක්ෂගේ හිතවත් අයෙකු වන බීජිං හි ශ්‍රී ලංකා තානාපති පාලිත කොහොන්න ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "ණය නිකුත් කිරීම වැදගත් නොවේ. ණය ලබා දිය යුත්තේ එය නිසි ලෙස ප්‍රයෝජනයට ගන්නා බවත් නියමිත වේලාවට ආපසු ගෙවීමේ හැකියාව ඇති බවත් සහතික කර ගැනීමෙන් පසුවය.",
        "ඊට අමතරව දේශපාලන ස්ථාවරත්වය, සාමය සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය වැනි ශ්‍රී ලංකාවේ බටහිර ගුණාංග අපේක්ෂා කරයි.",
        "මේ සියල්ල චීනයට අනවශ්‍ය විය. ඒ නිසා අසීමිත ණය දීලා අර්බුදකාරී අවස්ථාවලදී අසරණව ලිස්සා යනවා.",
        "මේ වසරේ ඩොලර් බිලියන 3.5ක් ලබාදුන් ඉන්දියාව පවා ඉල්ලා සිටින අමතර ආධාර ලබාදීමට දැන් සූදානම් නැත.",
        "දැන් ඉන්දියාව මූල්‍ය ආධාරවලින් ඉවත් වී ආයෝජන කිරීමට සැලසුම් කරයි. ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් ගෝපාල් බාග්ලේ මේ බව තහවුරු කර ඇත.",
        "ඉතින් ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, ආර්ථික ආධාර හෝ ආයෝජන සඳහා ඊළඟ දොර විවෘත වන්නේ චීනය සමඟ සාකච්ඡා කර ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට එකඟ වුවහොත් පමණි. චීනය දැන් යතුර දරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොට-මහින්ද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 6.3 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3.3 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ලැයිස්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 12 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 52 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාජිත අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 6 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1 යි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියා-පැසිෆික්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ක්‍රිෂ්ණ ශ්‍රීනිවාසන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 6.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු තොරතුරු තාක්ෂණ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3.5 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාලිත කොහොන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමන්ත පවාර්ගේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝපාල් බාගල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீனாவிடம் சாவி",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "பொருளாதார நெருக்கடியின் உச்சத்தில் இருக்கின்ற அரசாங்கம், சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் மூலம்  நிலைமையைச் சமாளிக்க மேற்கொண்ட முயற்சி நெருக்கடியில் சிக்கியிருக்கிறது.",
        "கோட்டா- மஹிந்த அரசாங்கம் பதவியில் இருந்த போதே, நிதியைப் பெறும் எல்லா முயற்சிகளும் தோல்வியடைந்த நிலையில், சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் செல்வதென முடிவு செய்யப்பட்டது.",
        "ஏற்கனவே பெறப்பட்ட கடன்களுக்காக, இந்த ஆண்டு 6.3 பில்லியன் டொலர்களை திருப்பிச் செலுத்த வேண்டியிருந்த நிலையில், அதில் 3.3 பில்லியன் டொலர்கள் செலுத்தப்பட்டதுடன், இலங்கை கிட்டத்தட்ட வங்குரோத்து நிலையை அடைந்து விட்டது.",
        "இப்போது பிணைமுறிக் கடன்களையும், நாணய பரிமாற்றுக் கடன்களையும் திருப்பிச் செலுத்த முடியாத நிலையில், அத்தியாவசியப் பொருட்களின் இறக்குமதிக்குக் கூட, வெளிநாட்டு நாணயம் இல்லாத நிலையில் இருக்கிறது.",
        "இவ்வாறான நிலையில் தான், ரணில் பிரதமராகி, அமெரிக்காவுடனும், சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனும் பேச்சுக்களை நடத்தியிருந்தார்.",
        "அதற்கிடையில் கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவியிழக்க, ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் கையில் நிறைவேற்று அதிகாரம் வந்திருக்கிறது.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க ஒரு தேசியப் பட்டியல் பாராளுமன்ற உறுப்பினராக இருந்த போது, நாட்டின் நிதி நிலை எவ்வாறு இருந்ததோ, அவர் பிரதமரான போதும், ஜனாதிபதியான போதும் அவ்வாறு தான் இருக்கிறது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் நடத்தப்பட்ட முதற்கட்ட பேச்சுக்கள் வெற்றியளித்துள்ளதாக கூறப்பட்டாலும், அடுத்த கட்டமாக பணியாளர் நிலை சந்திப்புகளின் பின்னர், உடன்பாட்டில் கையெழுத்திட வேண்டும்.",
        "ஆனால் அதற்குள் கோட்டாவும், ரணிலும் போராட்டங்களைக் கையாண்ட முறையினால், நாட்டில் ஏற்பட்ட அரசியல் குழப்பங்களும், வன்முறைகளும், சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உடன்பாட்டை பின்தள்ளியிருக்கிறது.",
        "இதற்கும், உலக உணவுத் திட்டத்தின் தலைவர் கடந்தவாரம் இலங்கை வரவிருந்த பயணம் பிற்போடப்பட்டதற்கும் வன்முறைகளும் போராட்டங்களும் தான் காரணம் என்று, அரசாங்கம் குற்றம்சாட்டியிருக்கிறது.",
        "ஆனால், சர்வதேச சமூகமோ, அரசாங்கத்தின் அணுகுமுறையில் திருப்தி காணவில்லை. ஜனநாயக போராட்டங்கள் அணுகப்படும் விதம் மற்றும், அதனை அடக்குவதற்கு கையாளப்படும் முறை என்பன மேற்குலகத்தை அதிருப்தியடையச் செய்திருக்கிறது.",
        "இந்தநிலையில் சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் இருந்து இலங்கைக்கு கடன் கிடைப்பதில் நிச்சயமற்ற நிலை நீடிக்கிறது.",
        "52 பில்லியன் டொலர்கள் மொத்த கடனை அடைப்பதற்கு - 12 பில்லியன் டொலர்கள் வெளிநாட்டு பிணைமுறைக் கடன்களை அடைப்பதற்கு- இந்த ஆண்டில் செலுத்த வேண்டியுள்ள 3 பில்லியன் டொலர்கள் கடன்களை திருப்பிச் செலுத்துவதற்கான அரசாங்கத்தின் திட்டம் என்ன என்ற கேள்விக்கான பதிலை சர்வதேச நாணய நிதியம் எதிர்பார்க்கிறது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம், அரசாங்கம், 6 பில்லியன் டொலர்கள் கடனுதவியை பெறுவதற்கு திட்டமிட்டுள்ளதாக, ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் நெருங்கிய சகாவும், அவருக்குப் பதிலாக தேசியப் பட்டியல் எம்.பியாக பொறுப்பேற்றுள்ளவருமான வஜித அபேவர்த்தன கடந்த மாதம் கூறியிருந்தார்.",
        "அதில் 5 பில்லியன் டொலர்கள் மக்களின் அத்தியாவசியப் பொருள் நெருக்கடிகளைத் தீர்ப்பதற்கும், ஒரு பில்லியன் டொலரை வெளிநாட்டு நாணய ஒதுக்கீடாக வைத்துக் கொள்வதற்கும் திட்டமிடப்பட்டுள்ளதாக அவர் தகவல் வெளியிட்டிருந்தார்.",
        "அரசாங்கத்தின் இந்த திட்டத்தை சர்வதேச நாணய நிதியம் உடனடியாக ஏற்றுக் கொள்ளத் தயாராக இல்லை. தாங்கள் வழங்கக் கூடிய நிதி நாட்டின் அபிவிருத்திக்கும், பொருளாதார நெருக்கடியை தீர்ப்பதற்கும் உதவ வேண்டும் என்று மட்டும் சர்வதேச நாணய நிதியம் எதிர்பார்க்கிறது.",
        "அந்த நிதி, கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதற்காக உடனடியாகப் பயன்படுத்தப்படக் கூடாது என்பதில், சர்வதேச நாணய நிதியம் உறுதியாக இருக்கிறது.",
        "வெளிப்படையாக கூறுவதாயின், சீனாவுக்கு செலுத்த வேண்டியிருக்கும் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதற்கு இந்த நிதி பயன்படுத்தப்படமாட்டாது என்ற உத்தரவாத்த்தை சர்வதேச நாணய நிதியம் எதிர்பார்க்கிறது.",
        "நாம் மேலும் முன்னேற வேண்டிய சில பகுதிகள் உள்ளன என்று கூறிய சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆசிய- பசுபிக் திணைக்களப் பணிப்பாளர், கிருஷ்ணா ஸ்ரீனிவாசன், உடன்பாட்டை எட்டுவதற்கு இலங்கை கவனிக்க வேண்டிய சிறந்த சீர்திருத்தங்களை – அதாவது நிபந்தனைகளைக் குறிப்பிட மறுத்து விட்டார்.",
        "சீனா, இலங்கையின் பெரிய கடன் வழங்குநராக உள்ளது, அதனுடன், கடன் மறுசீரமைப்பு தொடர்பாக, இலங்கை தீவிரமாக பேச்சுக்களை முன்னெடுக்க வேண்டும் என்று அவர் கூறியிருக்கிறார்.",
        "சீனாவுக்கு இலங்கை 6.5 பில்லியன் டொலர்கள் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்த வேண்டியுள்ள நிலையில், அதனுடன், கடன் மறுசீரமைப்பு பேச்சுக்களை ஆக்கபூர்வமாக முன்னெடுக்க வேண்டும் என்று சர்வதேச நாணய நிதியம் எதிர்பார்க்கிறது.",
        "அதாவது, கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதற்கு குறிப்பிட்ட காலஅவகாசத்தை சீனாவிடம் பெற்றுக் கொள்ளத் தூண்டுவதன் மூலம், தான் வழங்கப் போகும் நிதி, சீனாவின் கடனை திருப்பிச் செலுத்தப் பயன்படுத்தப்படாது என்ற உத்தரவாதத்தைப் பெற்றுக் கொள்ள முனைகிறது சர்வதேச நாணய நிதியம்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியம் மாத்திரமன்றி, அமெரிக்காவும், இந்தியாவும் கூட, இதனையே முன்னர் வலியுறுத்தியிருந்தன.",
        "சில நாட்களுக்கு முன்னர் இந்தியாவுக்குப் பயணம் மேற்கொண்டிருந்த யு.எஸ். எய்ட் நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர் சமந்தா பவர், புதுடெல்லி இந்திய தகவல்தொழில்நுட்ப நிறுவகத்தில் உரையாற்றிய போது, இலங்கை பொருளாதார நெருக்கடியில் சிக்கிய போது, சீனாவிடம் விடுக்கப்பட்ட உதவிக் கோரிக்கைக்கு பதில் அளிக்கப்படவில்லை என்று கூறியிருந்தார்.",
        "ஆனால் இந்தியா, 3.5 பில்லியன் டொலர்களை உதவியாக வழங்கியதை அவர் சுட்டிக்காட்டி, சீனாவைத் தோலுரித்திருந்தார்.",
        "அமெரிக்கா, இந்தியா மேற்குலகம் என்பன, நிபந்தனையற்ற கடன்களின் மூலம், இலங்கையை கடன் பொறிக்குள் தள்ளியது சீனா தான் என்று இன்றைக்கும் வாதிடுகின்றன.",
        "சீனாவிடம் இலகுவாக எந்த நிபந்தனையுமின்றி, கடன்பெற முடிகிறது என்று, மஹிந்த ராஜபக்ஷ ஜனாதிபதியாக இருந்த போது பலமுறை பெருமையாக கூறியிருந்தார்.",
        "அது தான் நாட்டை தவறான முறையில் வழிநடத்துவதற்கும், மோசடிகள், ஊழல்களுக்கும் வழி வகுத்தது என்பதை, சீனாவோ அல்லது ராஜபக்ஷவினரோ எற்றுக் கொள்ளத் தயாராக இல்லை.",
        "ராஜபக்ஷவினரின் விசுவாசிகளில் ஒருவரான பீஜிங்கிலுள்ள இலங்கை தூதுவர் பாலித கொஹொன்ன, சீனாவே இலங்கையை கடன்பொறியில் தள்ளியது என்ற குற்றச்சாட்டை, சமந்தா பவரின் உரைக்குப் பின்னரும் நிராகரித்திருக்கிறார்.",
        "கடன்களை வழங்குவது முக்கியமில்லை. அது சரியான முறையில் பயன்படுத்தப்படுமா, உரிய நேரத்தில் திருப்பிச் செலுத்தும் திறன் உள்ளதா என்பதை உறுதி செய்த பின்னர் தான், கடன்களை வழங்க வேண்டும்.",
        "மேலதிகமாக இலங்கையின் அரசியல் உறுதிப்பாடு, அமைதி, ஜனநாயகம் போன்ற மேற்குலகத் தகைமைகளையும் அது எதிர்பார்க்கிறது.",
        "சீனாவுக்கு இவையெல்லாம் தேவையற்றவையாக இருந்தன. அதனால் வரம்பற்ற கடன்களைக் கொடுத்து விட்டு நெருக்கடியில் சிக்கிய போது உதவாமல் நழுவிக் கொண்டது.",
        "இந்தியாவும் கூட 3.5 பில்லியன் டொலர்களை இந்த ஆண்டில் வழங்கிய நிலையில், மேலதிகமாக கோரப்பட்ட உதவிகளை வழங்க இப்போது தயாராக இல்லை.",
        "இப்போது இந்தியா நிதி உதவியாக வழங்குவதை தவிர்த்து, முதலீடுகளாக மேற்கொள்ளத் திட்டமிட்டுள்ளது. இந்திய உயர்ஸ்தானிகர் கோபால் பாக்லே இதனை உறுதி செய்திருக்கிறார்.",
        "ஆக, இப்போதைய நிலையில் இலங்கையைப் பொறுத்தவரையில் சீனாவுடன் பேசி கடன் மறுசீரமைப்புக்கு இணக்கத்தை ஏற்படுத்திக் கொண்டால் தான், பொருளாதார உதவிகள் அல்லது முதலீடுகளுக்கான அடுத்தடுத்த கதவுகள் திறக்கப்படும். அதற்கான சாவி இப்போது சீனாவிடம் தான் உள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா-மஹிந்த",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$6.3 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$3.3 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய பட்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக உணவுத் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$3 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$12 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$52 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வஜித அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$6 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1 பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய பசிபிக்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிருஷ்ணா சீனிவாசன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$6.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு சில நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திய தகவல் தொழில்நுட்ப நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
