{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ඛනිජ-තෙල්-ව්‍යාපාරයට-විදේශ-සමාගම්-24-කින්-යෝජනා/1-618866",
  "time_ut": 1661672639,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඛනිජ තෙල් ව්‍යාපාරයට විදේශ සමාගම් 24 කින් යෝජනා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Proposals from 24 foreign companies for petroleum business",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Power and Energy Minister Mr. Kanchana Wijesekera said that 24 companies, including companies from major oil producing countries, have submitted proposals to engage in the petroleum business in Sri Lanka.",
        "24 companies from United Arab Emirates, Saudi Arabia, United States of America, China, India, Russia, United Kingdom, Malaysia, Norway and Philippines have submitted the proposals and the committee appointed for that purpose will evaluate the proposals and complete the process in six weeks. The minister further said that it is scheduled."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "24",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "United Arab Emirates",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "United States of America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "United Kingdom",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malaysia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "six weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඛනිජ තෙල් ව්‍යාපාරයට විදේශ සමාගම් 24 කින් යෝජනා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඛනිජ තෙල් ව්‍යාපාරයේ නිරත වීමට ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදනය ප්‍රධාන රටවල සමාගම් ඇතුළු සමාගම් 24 ක් යෝජනා ඉදිරිපත් කර ඇති බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍ය, සෞදි අරාබිය, ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය, චීනය, ඉන්දියාව, රුසියාව, එක්සත් රාජධානිය, මැලේසියාව, නෝර්වේ සහ පිලිපීනය යන රටවල සමාගම් 24 ක් එම යෝජනා ඉදිරිපත් කර ඇති බවත් ඒ සඳහා පත්කර ඇති කමිටුව යෝජනා ඇගයීමට ලක්කර ක්‍රියාවලිය සති හයකින් අවසන් කිරීමට නියමිත බව ද අමාත්‍යවරයා වැඩි දුරටත් කීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "24",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැලේසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සති හයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பெட்ரோலிய வணிகத்திற்கான 24 வெளிநாட்டு நிறுவனங்களின் முன்மொழிவுகள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் பெற்றோலிய வர்த்தகத்தில் ஈடுபடுவதற்கு பிரதான எண்ணெய் உற்பத்தி நாடுகளைச் சேர்ந்த நிறுவனங்கள் உட்பட 24 நிறுவனங்கள் முன்மொழிவுகளை சமர்ப்பித்துள்ளதாக மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் திரு.காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ், சவூதி அரேபியா, அமெரிக்கா, சீனா, இந்தியா, ரஷ்யா, இங்கிலாந்து, மலேசியா, நார்வே மற்றும் பிலிப்பைன்ஸ் ஆகிய நாடுகளைச் சேர்ந்த 24 நிறுவனங்கள் முன்மொழிவுகளை சமர்ப்பித்துள்ளன, அதற்காக நியமிக்கப்பட்ட குழு முன்மொழிவுகளை மதிப்பீடு செய்து ஆறில் செயல்முறையை நிறைவு செய்யும். வாரங்கள் திட்டமிடப்பட்டுள்ளது என்றும் அமைச்சர் மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "24",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய இராச்சியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மலேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆறு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}