{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/aia-insurance-wins-the-highly-esteemed-award-title-digital-insurance-initiative-of-the-year-in-sri-lanka/",
  "time_ut": 1661527200,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "AIA Insurance wins the highly esteemed award title ‘Digital Insurance Initiative of the Year in Sri Lanka’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "AIA Insurance wins the highly esteemed award title ‘Digital Insurance Initiative of the Year in Sri Lanka’",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "AIA Insurance wins the ‘Digital Insurance Initiative of the Year’ for launching the integrated AIA MyPOS system. AIA bagged this award for its pioneering effort in digital transformation to make the insurance business faster, easier, more precise and more efficient. This cutting-edge solution disrupted the way agents interact with customers and set a new and risen benchmark for the industry and simplified insurance disruption.",
        "Recognising that digital innovation is the key to driving and improving customer experiences is vital in these unprecedented market conditions and that is what was understood well by AIA. The Company’s commitment to accelerate innovation and drive digital adoption drove the inception of the integrated AIA MyPOS system that uses next generation platforms with human centric design principles and utilizes modern architecture and security requirements. AIA has delivered multiple success stories over the years by aligning to its Technology, Digital and Analytical (TDA) vision. The implementation of cloud strategy, mobile and web strategy, back-office automation and company’s top attention on information security reinforces its position as the benchmark for customer excellence in the industry.",
        "On receiving the award, AIA’s Chief Technology Officer, Umeshi De Fonseka said “we are proud and humbled to be recognised among leading insurers from around the Asia Pacific region and win the ‘Digital Insurance Initiative of the Year – Sri Lanka’ award at the prestigious Insurance Asia Awards. Our innovative tech-enabled solutions are at the center of our growth story, and it has helped us expand our customer base.”",
        "Sharing her thoughts, AIA’s Chief Executive Officer, Chathuri Munaweera said, “we consider these awards to be important milestones in our continuing journey of providing excellent service to our customers. Digitalising our customer processes and providing seamless online accessibility towards our products and services takes a central place in our support structures moving forward.’ ‘",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "AIA Insurance",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "AIA Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the ‘Digital Insurance Initiative of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Technology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Digital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TDA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Umeshi De Fonseka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Asia Pacific region",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the ‘Digital Insurance Initiative of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Insurance Asia Awards",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sharing",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chathuri Munaweera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "AIA රක්‍ෂණ සමාගම ‘ශ්‍රී ලංකාවේ වසරේ ඩිජිටල් රක්ෂණ මුලපිරීම’ යන ඉහළ ගෞරවනීය සම්මානය දිනා ගනී.",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ඒකාබද්ධ AIA MyPOS පද්ධතිය දියත් කිරීම වෙනුවෙන් AIA රක්ෂණ සමාගම ‘වසරේ ඩිජිටල් රක්ෂණ මුලපිරීම’ දිනා ගනී. රක්ෂණ ව්‍යාපාරය වේගවත්, පහසු, වඩාත් නිරවද්‍ය සහ වඩාත් කාර්යක්ෂම කිරීමට ඩිජිටල් පරිවර්තනයේ පුරෝගාමී උත්සාහය වෙනුවෙන් AIA මෙම සම්මානය ලබා ගත්තේය. මෙම අති නවීන විසඳුම නියෝජිතයින් ගනුදෙනුකරුවන් සමඟ අන්තර් ක්‍රියා කරන ආකාරය කඩාකප්පල් කළ අතර කර්මාන්තය සඳහා නව සහ නැගී එන මිණුම් ලකුණක් සහ සරල කළ රක්ෂණ බාධාවක්.",
        "මෙම පෙර නොවූ විරූ වෙළඳපල තත්ත්වයන් තුළ පාරිභෝගික අත්දැකීම් වැඩිදියුණු කිරීම සහ ධාවනය කිරීම සඳහා ඩිජිටල් නවෝත්පාදනය ප්‍රධාන බව හඳුනා ගැනීම වැදගත් වන අතර එය AIA විසින් හොඳින් වටහාගෙන ඇත. නවෝත්පාදනයන් වේගවත් කිරීමට සහ ඩිජිටල් අනුගත කිරීම් මෙහෙයවීමට සමාගමේ කැපවීම මානව කේන්ද්‍රීය සැලසුම් මූලධර්ම සහිත ඊළඟ පරම්පරාවේ වේදිකා භාවිතා කරන සහ නවීන ගෘහ නිර්මාණ ශිල්පය සහ ආරක්ෂක අවශ්‍යතා භාවිතා කරන ඒකාබද්ධ AIA MyPOS පද්ධතියේ ආරම්භයට හේතු විය. AIA සිය තාක්‍ෂණික, ඩිජිටල් සහ විශ්ලේෂණ (TDA) දැක්මට පෙළගස්වමින් වසර ගණනාවක් පුරා බහුවිධ සාර්ථක කථා ලබා දී ඇත. ක්ලවුඩ් උපාය මාර්ග ක්‍රියාත්මක කිරීම, ජංගම සහ වෙබ් උපාය මාර්ග, පසු-කාර්යාල ස්වයංක්‍රීයකරණය සහ තොරතුරු ආරක්ෂාව පිළිබඳ සමාගමේ ඉහළම අවධානය කර්මාන්තයේ පාරිභෝගික විශිෂ්ටත්වය සඳහා මිණුම් ලකුණ ලෙස එහි ස්ථානය ශක්තිමත් කරයි.",
        "සම්මානය ලබා ගැනීමේදී AIA හි ප්‍රධාන තාක්ෂණ නිලධාරිනී උමේෂි ද ෆොන්සේකා පැවසුවේ “ආසියා පැසිෆික් කලාපය පුරා සිටින ප්‍රමුඛ පෙළේ රක්‍ෂණකරුවන් අතර පිළිගැනීමට ලක්වීම සහ 'වසරේ ඩිජිටල් රක්ෂණ මුලපිරීම - ශ්‍රී ලංකා' සම්මානය දිනා ගැනීම පිළිබඳව අපි ආඩම්බර වන අතර නිහතමානීව සිටිමු. Insurance Asia Awards. අපගේ නව්‍ය තාක්‍ෂණ සක්‍රීය විසඳුම් අපගේ වර්ධන කතාවේ කේන්ද්‍රස්ථානය වන අතර එය අපගේ පාරිභෝගික පදනම පුළුල් කිරීමට අපට උපකාරී වී ඇත.",
        "AIA හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී චතුරි මුණවීර සිය අදහස් බෙදා ගනිමින් පැවසුවේ, “අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ට විශිෂ්ට සේවාවක් සැපයීමේ අඛණ්ඩ ගමනේ මෙම සම්මාන වැදගත් සන්ධිස්ථාන ලෙස අපි සලකමු. අපගේ පාරිභෝගික ක්‍රියාවලීන් ඩිජිටල්කරණය කිරීම සහ අපගේ නිෂ්පාදන සහ සේවා සඳහා බාධාවකින් තොරව මාර්ගගත ප්‍රවේශය ලබා දීම අපගේ ආධාරක ව්‍යුහයන් ඉදිරියට ගෙන යාමේ කේන්ද්‍රීය ස්ථානයක් ගනී.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "AIA Insurance",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "AIA Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'ඩිජිටල් රක්ෂණ මුලපිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තාක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TDA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උමේෂි ද ෆොන්සේකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියා පැසිෆික් කලාපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "'ඩිජිටල් රක්ෂණ මුලපිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Insurance Asia Awards",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෙදාගැනීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චතුරි මුණවීර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஏஐஏ இன்சூரன்ஸ், ‘இலங்கையில் ஆண்டின் சிறந்த டிஜிட்டல் காப்புறுதி முயற்சி’ என்ற உயரிய விருது பட்டத்தை வென்றுள்ளது.",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ஒருங்கிணைந்த AIA MyPOS அமைப்பை அறிமுகப்படுத்தியதற்காக AIA இன்சூரன்ஸ் ‘ஆண்டின் டிஜிட்டல் இன்சூரன்ஸ் முயற்சி’ விருதை வென்றது. இன்சூரன்ஸ் வணிகத்தை வேகமாகவும், எளிதாகவும், துல்லியமாகவும், திறமையாகவும் மாற்றுவதற்கு டிஜிட்டல் மாற்றத்தில் முன்னோடியாகச் செயல்பட்டதற்காக AIA இந்த விருதைப் பெற்றுள்ளது. இந்த அதிநவீன தீர்வு முகவர்கள் வாடிக்கையாளர்களுடன் தொடர்பு கொள்ளும் விதத்தை சீர்குலைத்து, தொழில்துறைக்கு ஒரு புதிய மற்றும் உயர்ந்த அளவுகோலை அமைத்தது மற்றும் காப்பீட்டு சீர்குலைவை எளிமையாக்கியது.",
        "இந்த முன்னோடியில்லாத சந்தை நிலைமைகளில் வாடிக்கையாளர் அனுபவங்களை ஓட்டுவதற்கும் மேம்படுத்துவதற்கும் டிஜிட்டல் கண்டுபிடிப்பு முக்கியமானது என்பதை அங்கீகரிப்பது மிகவும் முக்கியமானது, அதுதான் AIA ஆல் நன்கு புரிந்து கொள்ளப்பட்டது. புதுமைகளை விரைவுபடுத்துவதற்கும் டிஜிட்டல் தத்தெடுப்பை இயக்குவதற்கும் நிறுவனத்தின் அர்ப்பணிப்பு, ஒருங்கிணைந்த AIA MyPOS அமைப்பின் தொடக்கத்திற்கு வழிவகுத்தது, இது மனித மைய வடிவமைப்புக் கொள்கைகளுடன் அடுத்த தலைமுறை தளங்களைப் பயன்படுத்துகிறது மற்றும் நவீன கட்டிடக்கலை மற்றும் பாதுகாப்புத் தேவைகளைப் பயன்படுத்துகிறது. AIA அதன் தொழில்நுட்பம், டிஜிட்டல் மற்றும் பகுப்பாய்வு (TDA) பார்வைக்கு ஏற்ப பல ஆண்டுகளாக பல வெற்றிக் கதைகளை வழங்கியுள்ளது. கிளவுட் மூலோபாயம், மொபைல் மற்றும் இணைய உத்தி, பின்-அலுவலக ஆட்டோமேஷன் மற்றும் தகவல் பாதுகாப்பில் நிறுவனத்தின் முக்கிய கவனம் ஆகியவை தொழில்துறையில் வாடிக்கையாளர் சிறந்து விளங்குவதற்கான அளவுகோலாக அதன் நிலையை வலுப்படுத்துகிறது.",
        "விருதைப் பெற்றுக்கொண்ட AIA இன் பிரதம தொழில்நுட்ப அதிகாரி உமேஷி டி பொன்சேகா, “ஆசியா பசுபிக் பிராந்தியத்தைச் சேர்ந்த முன்னணி காப்பீட்டு நிறுவனங்களிடையே அங்கீகாரம் பெற்றதில் நாங்கள் பெருமையடைகிறோம், மேலும் பெருமையடைகிறோம். இன்சூரன்ஸ் ஆசியா விருதுகள். எங்களின் புதுமையான தொழில்நுட்ப-இயக்கப்பட்ட தீர்வுகள் எங்கள் வளர்ச்சிக் கதையின் மையத்தில் உள்ளன, மேலும் இது எங்கள் வாடிக்கையாளர் தளத்தை விரிவுபடுத்த உதவியது.",
        "தனது எண்ணங்களைப் பகிர்ந்துகொண்ட AIA இன் தலைமைச் செயல் அதிகாரி சதுரி முனவீர, “எங்கள் வாடிக்கையாளர்களுக்கு சிறந்த சேவையை வழங்கும் எங்கள் தொடர்ச்சியான பயணத்தில் இந்த விருதுகள் முக்கியமான மைல்கற்களாக நாங்கள் கருதுகிறோம். எங்கள் வாடிக்கையாளர் செயல்முறைகளை டிஜிட்டல் மயமாக்குதல் மற்றும் எங்கள் தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளுக்கு தடையற்ற ஆன்லைன் அணுகலை வழங்குதல் ஆகியவை முன்னோக்கிச் செல்லும் எங்கள் ஆதரவு கட்டமைப்புகளில் முக்கிய இடத்தைப் பெறுகின்றன.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "AIA Insurance",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "AIA Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'டிஜிட்டல் இன்சூரன்ஸ் முயற்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தொழில்நுட்பம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிடிஏ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உமேஷி டி பொன்சேகா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய பசிபிக் பகுதி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "'டிஜிட்டல் இன்சூரன்ஸ் முயற்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்சூரன்ஸ் ஆசியா விருதுகள்",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பகிர்தல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சதுரி முனவீர",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}