{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/மின்-கட்டணம்-அதிகரிக்கின்றது/175-300713",
  "time_ut": 1658212579,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மின் கட்டணம் அதிகரிக்கின்றது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Electricity bill increases",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Chairman of Public Utility Commission Janaka Ratnayake has said that the electricity tariff will be increased from the beginning of August.",
        "Janaka Ratnayake also said that although the Electricity Board has demanded a 130 percent tariff hike, the tariff hike will be implemented by giving concessions to low electricity consumers. (R)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Public Utility Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the beginning of August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "130 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදුලි බිල වැඩි වෙනවා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අගෝස්තු මස මුල සිට විදුලි බිල වැඩි කරන බව මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ සභාපති ජනක රත්නායක මහතා පවසයි.",
        "විදුලිබල මණ්ඩලය සියයට 130ක ගාස්තු වැඩි කිරීමක් ඉල්ලා සිටියද අඩු විදුලි පාරිභෝගිකයින්ට සහන ලබාදෙමින් මෙම ගාස්තු වැඩිකිරීම ක්‍රියාත්මක කරන බවද ජනක රත්නායක මහතා පැවසීය. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු මස මුල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 130 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மின் கட்டணம் அதிகரிக்கின்றது",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "எதிர்வரும் ஓகஸ்ட் மாத தொடக்கத்தில் இருந்து மின்சாரக் கட்டணம் அதிகரிக்கப்படும் என பொதுப் பயன்பாட்டு ஆணைக்குழுவின் தலைவர் ஜனக ரத்நாயக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மின்சார சபை 130 வீத கட்டண உயர்வை கோரிய போதிலும், குறைந்த மின்சார பாவனையாளர்களுக்கு சலுகைகளை வழங்கி இந்த கட்டண உயர்வு அமுல்படுத்தப்படும் எனவும் ஜனக ரத்நாயக்க மேலும் தெரிவித்தார். (R)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மின்சார வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "130 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}