{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/එයාර්-ඉන්දියා-ප්‍රහාරයේ-සැකකරුට-වෙඩි-තබයි/3-395469",
  "time_ut": 1657948945,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "එයාර් ඉන්දියා ප්‍රහාරයේ සැකකරුට වෙඩි තබයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Air India attack suspect shot dead",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "An alleged terrorist acquitted of the 1985 Air India plane bombings that killed 329 people by detonating a suitcase bomb has been shot dead in Canada.",
        "75-year-old Ripudaman Singh Malik has been killed in a shooting incident in Surrey, British Columbia, Canada. Police said he died on the spot.",
        "A witness told Canada's CBC News that he heard three gunshots and that the victim was bleeding from a neck wound.",
        "Malik, a Sikh businessman who immigrated to Canada in 1972, was one of the suspects accused of bombing an Air India flight bound for London from Toronto and blowing it up off the coast of Ireland.",
        "The incident was recorded as the deadliest terrorist attack in Canada. However, the killers who shot him have not been arrested yet."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Air India",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1985",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Air India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "329",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "75-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ripudaman Singh Malik",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Surrey",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British Columbia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CBC News",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sikh",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1972",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Air India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Toronto",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ireland",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එයාර් ඉන්දියා ප්‍රහාරයේ සැකකරුට වෙඩි තබයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වර්ෂ 1985 දී සූට්කේස් බෝම්බයක් පුපුරුවා හරිමින් පුද්ගලයන් 329දෙනෙකුට මරු කැඳවූ එයාර් ඉන්දියා ගුවන් යානා ප්‍රහාරය සම්බන්ධයෙන් නිදොස් කොට නිදහස් කළ ත්‍රස්තවාදියෙකු යැයි කියනු ලැබූ පුද්ගලයෙකු කැනඩාවේදී වෙඩි තබා ඝාතනය කර තිබේ.",
        "75 හැවිරිදි රිපුදමන් සිං මලික් මෙසේ ඝාතනයට ලක්ව ඇත්තේ කැනඩාවේ බ්‍රිටිෂ් කොලොම්බියාවේ සරේ හිදී  සිදුවූ වෙඩි තැබීමකිනි. ඔහු එම ස්ථානයේදීම මිය ගිය බව පොලිසිය පවසයි.",
        "සාක්ෂිකරුවෙකු කැනඩාවේ CBC ප්‍රවෘත්ති වෙත පැවසුවේ තමාට වෙඩි හඬ තුනක් ඇසුණු බවත්, වින්දිතයාගේ බෙල්ලේ තුවාලයකින් ලේ ගලමින් තිබුණු බවත්ය.",
        "1972 දී කැනඩාවට සංක්‍රමණය වූ සික් ජාතික ව්‍යාපාරිකයෙකු වන මලික්, ටොරොන්ටෝවෙන් ගමන් ආරම්භ කර ලන්ඩනය බලා යමින් සිටි එයාර් ඉන්දියා ගුවන් යානයකට බෝම්බ ප්‍රහාරයක් එල්ල කර අයර්ලන්ත වෙරළට ඔබ්බෙන් පුපුරුවා හැරීම සම්බන්ධයෙන් චෝදනා ලැබූ එක් සැකකරුවෙකු විය.",
        "මෙම සිදුවීම කැනඩාවේ වාර්තා වූ මාරාන්තික ත්‍රස්ත ප්‍රහාරය ලෙස සටහන් විය. කෙසේ වෙතත් ඔහුට එල්ල වූ වෙඩි තැබීම සිදුකළ ඝාතකයන් තවමත් අත්අඩංගුවට ගෙන නැත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එයාර් ඉන්දියා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1985",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එයාර් ඉන්දියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "329",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "75 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රිපුදමන් සිං මලික්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සරේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්‍රිටිෂ් කොලොම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CBC පුවත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සික්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1972",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එයාර් ඉන්දියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Toronto",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අයර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஏர் இந்தியா தாக்குதல் சந்தேக நபர் சுட்டுக் கொல்லப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "1985 ஆம் ஆண்டு ஏர் இந்தியா விமான குண்டுவெடிப்பில் இருந்து 329 பேரைக் கொன்ற சூட்கேஸ் வெடிகுண்டை வெடிக்கச் செய்ததில் இருந்து விடுவிக்கப்பட்ட பயங்கரவாதி ஒருவர் கனடாவில் சுட்டுக் கொல்லப்பட்டார்.",
        "கனடாவின் பிரிட்டிஷ் கொலம்பியாவில் உள்ள சர்ரேயில் நடந்த துப்பாக்கிச் சூட்டில் 75 வயதான ரிபுதமன் சிங் மாலிக் கொல்லப்பட்டார். அவர் சம்பவ இடத்திலேயே உயிரிழந்ததாக போலீசார் தெரிவித்தனர்.",
        "மூன்று துப்பாக்கிச் சூட்டுச் சத்தம் கேட்டதாகவும், கழுத்து காயத்தில் இருந்து ரத்தம் கசிந்ததாகவும் ஒரு சாட்சி கனடாவின் சிபிசி நியூஸிடம் தெரிவித்தார்.",
        "1972 இல் கனடாவில் குடியேறிய ஒரு சீக்கிய தொழிலதிபர் மாலிக், டொராண்டோவிலிருந்து லண்டனுக்குச் சென்ற ஏர் இந்தியா விமானத்தை வெடிகுண்டு வீசி அயர்லாந்து கடற்கரையில் தகர்த்ததாக குற்றம் சாட்டப்பட்ட சந்தேக நபர்களில் ஒருவர்.",
        "இந்த சம்பவம் கனடாவில் நடந்த மிக மோசமான தீவிரவாத தாக்குதலாக பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளது. எனினும் அவரை சுட்டுக்கொன்ற கொலையாளிகள் இதுவரை கைது செய்யப்படவில்லை."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஏர் இந்தியா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1985",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏர் இந்தியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "329",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "75 வயதானவர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரிபுதமன் சிங் மாலிக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்ரே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் கொலம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிபிசி செய்திகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீக்கியர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1972",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏர் இந்தியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Toronto",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அயர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}