{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/Will-the-new-president-renew-a-shattered-nation-EDITORIAL/231-241542",
  "time_ut": 1658434835,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Will the new president renew a shattered nation ? - EDITORIAL",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Will the new president renew a shattered nation ? - EDITORIAL",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka needs plenty of solutions to its economic woes more than an election, but Wednesday’s voting that took place to elect a new president was worth it.",
        "Ranil Wickremesinghe was elected as the eighth president of the country during an exciting election.",
        "The political scene in the country was slowly progressing towards bursting point largely because Wickremesinghe’s name featured amongst the candidates for the presidency. Till then the Aragalakaruwo (protesters) were cock-a-hoop after seeing the backs of the former President and his Prime Minister. The last face they wanted to see was that of Wickremesinghe; coming back to duty holding any portfolio-leave alone being elected as the head of state.",
        "But if there is one thing that supports Wickremesinghe’s return to big time politics it is the notion that someone senior and experienced like the Green Party Man can check the lawlessness that prevails in the country.",
        "Sri Lanka’s gas and filling stations are dangerous places to be in these days. Thugs run most of these places despite the presence of men in military uniform. The mood is wild out there and any verbal confrontation in a queue can lead to a fisticuff which could invite death.",
        "The Aragalakaruwo have set down their demands. They want to see the back of Wickremesinghe. The new president elected on the other hand wants law and order restored where these protests are taking place. Hence it seems there is now a clash between youth demands for a system change and the call by a veteran politician to bring the law above anything else before talks can commence.",
        "Wickremesinghe has pledged to address the needs of those protesting, but he also vows to deal with lawbreakers.",
        "One thing that peaceful Sri Lankans love is Wickremesinghe’s ideology which pledges to end confrontational politics. The Aragalaya wasn’t peaceful at times. Confront they did when those who opposed them and questioned their motives; a good example is when they forced themselves into a state run television station and demanded air time and the station authorities to side with them in this struggle.",
        "Wickremesinghe has to continue the journey from where the Gotabaya Rajapaksa was ousted. It’s that old president’s time in office that must be completed with the new head of state in the chair. The constitution doesn’t allow for a fresh people’s election of a president till Gotabaya’s stipulated period in office completes four and a half years.",
        "The constitution also doesn’t allow any protester to ask for the successor of Gotabaya’s to leave just because they see him unfit to be in office.",
        "Sri Lanka needs fuel, gas, food and medicines all in large doses. Wickremesinghe has promised to work with everybody; including the silent protester. Aggression leaves everyone in dire straights; confrontation of any form makes everything look hopeless.  Let’s hope that Sri Lanka can have a fresh start to rebuilt a shattered nation."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "eighth",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalakaruwo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Green Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "these days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aragalakaruwo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "four and a half years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව ජනාධිපතිවරයා බිඳ වැටුණු ජාතියක් අලුත් කරයිද? - කතුවැකිය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවට මැතිවරණයකට වඩා එහි ආර්ථික දුෂ්කරතා සඳහා විසඳුම් ඕනෑ තරම් අවශ්‍ය වන නමුත් නව ජනාධිපතිවරයකු තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා බදාදා පැවති ඡන්ද විමසීම වටී.",
        "රටේ අටවැනි ජනාධිපතිවරයා ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා තේරී පත්වූයේ ඉතා උණුසුම් මැතිවරණයක් අතරතුරදීය.",
        "රටේ දේශපාලන වේදිකාව කෙමෙන් කෙමෙන් පිපිරුම් ලක්ෂ්‍යයක් කරා ගමන් කරමින් සිටියේ බොහෝ දුරට ජනාධිපති අපේක්ෂකයන් අතර වික්‍රමසිංහගේ නම ඉස්මතු වූ බැවිනි. එතෙක් අරගලකරුවෝ (විරෝධතාකරුවන්) හිටපු ජනාධිපතිවරයාගේ සහ අගමැතිවරයාගේ පස්ස දැකලා කුකුල්ලු වූහ. ඔවුන්ට දැකීමට අවශ්‍ය වූ අවසන් මුහුණ වික්‍රමසිංහගේ ය; රාජ්‍ය නායකයා ලෙස තේරී පත්වී තනිව ඕනෑම අමාත්‍යාංශ නිවාඩුවක් තබාගෙන නැවත රාජකාරියට පැමිණීම.",
        "නමුත් වික‍්‍රමසිංහගේ මහා දේශපාලනයේ නැවත පැමිණීමට රුකුලක් වන එක් කරුණක් තිබේ නම්, එය හරිත පක්‍ෂයේ මිනිසා වැනි ජ්‍යෙෂ්ඨ සහ පළපුරුදු කෙනෙකුට රටේ පවතින අවනීතිය පරීක්ෂා කළ හැකිය යන මතයයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ගෑස් සහ පිරවුම්හල් මේ දිනවල සිටිය යුතු භයානක ස්ථාන වේ. හමුදා නිල ඇඳුමින් සැරසුණු පිරිමින් සිටියද මැරයන් මෙම ස්ථාන බොහොමයක් පවත්වාගෙන යයි. මනෝභාවය එහි වල් වන අතර පෝලිමක ඇති ඕනෑම වාචික ගැටුමක් මරණයට ආරාධනා කළ හැකි ගැටුමකට තුඩු දිය හැකිය.",
        "අරගලකරුවෝ තම ඉල්ලීම් ඉදිරිපත් කර ඇත. ඔවුන්ට අවශ්‍ය වික්‍රමසිංහගේ පස්ස බලන්න. අනෙක් පැත්තෙන් තේරී පත් වූ නව ජනාධිපතිවරයාට අවශ්‍ය වන්නේ මෙම විරෝධතා පැවැත්වෙන තැන නීතිය හා සාමය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමයි. එබැවින් ක්‍රම වෙනසක් සඳහා තරුණ ඉල්ලීම් සහ සාකච්ඡා ආරම්භ කිරීමට පෙර නීතිය අන් සියල්ලටම වඩා ඉහළින් ගෙන එන ලෙස ප්‍රවීණ දේශපාලනඥයෙකුගේ ඉල්ලීම අතර දැන් ගැටුමක් ඇති වී ඇති බව පෙනේ.",
        "වික්‍රමසිංහ විරෝධතාවයේ යෙදෙන්නන්ගේ අවශ්‍යතා ඉටු කරන බවට ප්‍රතිඥා දී ඇති නමුත්, නීති කඩ කරන්නන් සමඟ කටයුතු කරන බවට ද ඔහු සපථ කරයි.",
        "සාමකාමී ශ්‍රී ලාංකිකයන් ප්‍රිය කරන එක් දෙයක් නම් ගැටුම්කාරී දේශපාලනය අවසන් කිරීමට ප්‍රතිඥා දෙන වික්‍රමසිංහගේ මතවාදයයි. අරගලය විටෙක සාමකාමී නොවීය. ඔවුන්ට විරුද්ධ වූවන් සහ ඔවුන්ගේ චේතනාවන් ප්‍රශ්න කරන විට ඔවුන් කළ දේවලට මුහුණ දෙන්න; හොඳ උදාහරණයක් නම්, ඔවුන් රජයේ රූපවාහිනී ආයතනයකට බලහත්කාරයෙන් බලහත්කාරයෙන් බලහත්කාරයෙන් ගෙන ගොස් ගුවන් කාලය සහ දුම්රිය ස්ථාන බලධාරීන්ගෙන් මෙම අරගලයේදී ඔවුන් සමඟ පැත්තකට වන ලෙස ඉල්ලා සිටීමයි.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ එළවා දැමූ තැනින් වික්‍රමසිංහට ගමන ඉදිරියට යා යුතුව ඇත. නව රාජ්‍ය නායකයා මුලසුනේ තබාගෙන සම්පූර්ණ කළ යුත්තේ එම පැරණි ජනාධිපතිවරයාගේ ධුර කාලයයි. ගෝඨාභයගේ නියමිත ධුර කාලය වසර හතරහමාරක් සම්පූර්ණ වන තුරු නව ජනාධීපතිවරයකු තෝරා පත් කර ගැනීමට ව්‍යවස්ථාවෙන් ඉඩක් නැත.",
        "ගෝඨාභයගේ අනුප්‍රාප්තිකයා තනතුරේ සිටීමට නුසුදුසු යැයි ඔවුන් දුටු පමණින් ඉවත් වන ලෙස ඉල්ලා සිටීමට කිසිදු විරෝධතාකරුවෙකුට ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව ඉඩ නොදේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන, ගෑස්, ආහාර සහ ඖෂධ විශාල මාත්‍රාවලින් අවශ්‍ය වේ. වික්‍රමසිංහ සියලු දෙනා සමඟ වැඩ කිරීමට පොරොන්දු වී ඇත; නිහඬ විරෝධතාකරු ඇතුළු. ආක්‍රමණශීලීත්වය සෑම කෙනෙකුටම දැඩි ලෙස බලපායි; ඕනෑම ආකාරයක ගැටුමක් සෑම දෙයක්ම බලාපොරොත්තු රහිත කරයි. බිඳ වැටුණු ජාතියක් යළි ගොඩනැගීමට ශ්‍රී ලංකාවට අලුත් ආරම්භයක් ලැබේවායි ප්‍රාර්ථනා කරමු."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අටවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලකරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හරිත පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙම දිනවල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලකරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතරහමාරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய ஜனாதிபதி சிதைந்த தேசத்தை புதுப்பிப்பாரா? - தலையங்கம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கு ஒரு தேர்தலை விட அதன் பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்கு ஏராளமான தீர்வுகள் தேவைப்படுகின்றன, ஆனால் புதிய ஜனாதிபதியைத் தேர்ந்தெடுப்பதற்காக புதன்கிழமை வாக்கெடுப்பு நடத்தப்பட்டது.",
        "பரபரப்பான தேர்தலின் போது நாட்டின் எட்டாவது ஜனாதிபதியாக ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவு செய்யப்பட்டார்.",
        "நாட்டின் அரசியல் காட்சிகள் மெல்ல மெல்ல வெடிப்புப் புள்ளியை நோக்கி முன்னேறிக் கொண்டிருந்தது, ஏனெனில் ஜனாதிபதித் தேர்தலில் போட்டியிடும் வேட்பாளர்களில் விக்கிரமசிங்கவின் பெயர் இடம்பெற்றது. அதுவரை முன்னாள் ஜனாதிபதி மற்றும் அவரது பிரதமரின் முதுகைப் பார்த்து அரகலகருவோ (போராட்டக்காரர்கள்) மெல்ல மெல்ல மெல்ல மெல்ல மெல்ல மெல்ல இருந்தனர். அவர்கள் கடைசியாகப் பார்க்க விரும்பிய முகம் விக்கிரமசிங்கவின்; எந்தவொரு போர்ட்ஃபோலியோ-விடுப்பையும் வைத்துக்கொண்டு மீண்டும் கடமைக்கு வருதல் - மாநிலத் தலைவராகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டவர்.",
        "ஆனால், விக்கிரமசிங்க மீண்டும் அரசியலுக்கு வருவதை ஆதரிக்கும் ஒரு விஷயம் இருந்தால், அது பசுமைக் கட்சிக்காரரைப் போன்ற மூத்த மற்றும் அனுபவம் வாய்ந்த ஒருவரால் நாட்டில் நிலவும் சட்டவிரோதத்தை சரிபார்க்க முடியும் என்ற கருத்து உள்ளது.",
        "இந்த நாட்களில் இலங்கையின் எரிவாயு மற்றும் நிரப்பு நிலையங்கள் ஆபத்தான இடங்களாகும். இராணுவ சீருடையில் ஆட்கள் இருந்த போதிலும் குண்டர்கள் பெரும்பாலான இடங்களில் ஓடுகிறார்கள். மனநிலை அங்கு காட்டுமிராண்டித்தனமானது மற்றும் வரிசையில் எந்த வாய்மொழி மோதலும் மரணத்தை அழைக்கும் ஒரு சண்டைக்கு வழிவகுக்கும்.",
        "அரகலகருவோ தமது கோரிக்கைகளை முன்வைத்துள்ளனர். அவர்கள் விக்கிரமசிங்கவின் முதுகைப் பார்க்க விரும்புகிறார்கள். மறுபுறம் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட புதிய ஜனாதிபதி இந்த போராட்டங்கள் நடைபெறும் இடத்தில் சட்டம் ஒழுங்கை மீட்டெடுக்க விரும்புகிறார். எனவே, அமைப்பு மாற்றத்திற்கான இளைஞர்களின் கோரிக்கைகளுக்கும், பேச்சுவார்த்தைகள் தொடங்குவதற்கு முன், எதற்கும் மேலாக சட்டத்தை கொண்டு வர வேண்டும் என்ற மூத்த அரசியல்வாதியின் அழைப்புக்கும் இடையே இப்போது மோதல் ஏற்பட்டுள்ளதாக தெரிகிறது.",
        "ஆர்ப்பாட்டம் செய்பவர்களின் தேவைகளை நிவர்த்தி செய்வதாக விக்கிரமசிங்க உறுதியளித்துள்ளார்.",
        "அமைதியான இலங்கையர்கள் விரும்பும் ஒன்று, மோதல் அரசியலை முடிவுக்குக் கொண்டுவருவதாக உறுதியளிக்கும் விக்கிரமசிங்கவின் சித்தாந்தம். அரகலயா சில நேரங்களில் அமைதியாக இல்லை. அவர்களை எதிர்த்தவர்கள் மற்றும் அவர்களின் நோக்கங்களைக் கேள்வி கேட்கும்போது அவர்கள் செய்ததை எதிர்கொள்வது; ஒரு நல்ல உதாரணம், அவர்கள் தங்களை ஒரு அரசு நடத்தும் தொலைக்காட்சி நிலையத்திற்குள் கட்டாயப்படுத்தி, இந்த போராட்டத்தில் தங்களுக்கு ஆதரவாக ஒளிபரப்ப நேரத்தையும் நிலைய அதிகாரிகளையும் கோரியது.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்சவை வெளியேற்றிய இடத்திலிருந்து விக்கிரமசிங்க பயணத்தைத் தொடர வேண்டும். அந்த பழைய ஜனாதிபதியின் பதவிக்காலம் புதிய அரச தலைவர் நாற்காலியில் நிறைவு செய்யப்பட வேண்டும். கோட்டாபயவின் பதவிக்காலம் நான்கரை ஆண்டுகள் நிறைவடையும் வரை புதிய மக்கள் ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்கு அரசியலமைப்பு அனுமதியளிக்கவில்லை.",
        "கோட்டாபய பதவியில் இருப்பதற்கு தகுதியற்றவர் எனக் கருதி, கோட்டாபயவின் வாரிசை வெளியேறுமாறு எந்தவொரு எதிர்ப்பாளரும் கோருவதற்கு அரசியலமைப்பு அனுமதியளிக்கவில்லை.",
        "இலங்கைக்கு எரிபொருள், எரிவாயு, உணவு மற்றும் மருந்துகள் அனைத்தும் பெரிய அளவில் தேவைப்படுகின்றன. விக்கிரமசிங்க அனைவருடனும் இணைந்து பணியாற்றுவதாக உறுதியளித்துள்ளார். மௌன எதிர்ப்பாளர் உட்பட. ஆக்கிரமிப்பு அனைவரையும் கடுமையான நேராக்குகிறது; எந்தவொரு வடிவத்தின் மோதலும் எல்லாவற்றையும் நம்பிக்கையற்றதாக ஆக்குகிறது. சிதிலமடைந்த தேசத்தை மீண்டும் கட்டியெழுப்புவதற்கு இலங்கை ஒரு புதிய தொடக்கத்தைப் பெற முடியும் என்று நம்புவோம்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எட்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலகருவோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசுமைக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலகருவோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நான்கரை ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}