{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Supreme-Court-issues-travel-ban-on-Mahinda-Basil/56-737567",
  "time_ut": 1657911491,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Supreme Court issues travel ban on Mahinda, Basil",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Supreme Court issues travel ban on Mahinda, Basil",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Supreme Court yesterday issued an order preventing former Finance Ministers Mahinda Rajapaksa and Basil Rajapaksa from traveling abroad without the permission of the court. The order will be effective until 28 July.",
        "The order was issued with the agreement of the majority of judges of the five-member Supreme Court Bench comprising Chief Justice Jayantha Jayasuriya, Justices Bhuvaneka Aluvihare, Priyantha Jayewardene, Vijith Malalgoda and L.T.B. Dehideniya.",
        "The Bench issued the order when a motion related to a petition filed requesting the court to issue an order for an investigation against the people responsible for the current economic crisis was called yesterday.",
        "Speaking on behalf of the petitioner, Chandaka Jayasundara PC said that after 2020, there was a serious crisis in the country regarding the payment of foreign debt but the rulers mocked the warnings and stated that there is no such crisis. The President’s Counsel also pointed out that this situation arose due to the tax concessions granted by the current rulers as soon as they came to power.",
        "The President’s Counsel also said that despite the economic experts urging to get the support of the International Monetary Fund in the face of the economic crisis, former Finance Minister Basil Rajapaksa and the Government arbitrarily emphasised that it was unnecessary to take such a step and that there is no economic crisis in the country.",
        "Chandaka Jayasundara PC pointed out that even after the COVID epidemic, the foreign reserves of countries such as India, Bangladesh, Thailand, Philippines, Pakistan and Maldives had increased in a remarkable manner and the rulers cannot claim that the current economic crisis in this country was caused by the spread of COVID.",
        "Therefore, until this petition is considered, the President’s Counsel requested the court to issue an order to prevent former Finance Ministers Mahinda Rajapaksa and Basil Rajapaksa from going abroad without the permission of the court.",
        "Gamini Marapana PC, who appeared for Mahinda Rajapaksa and Basil Rajapaksa, presenting the facts before the court argued that the allegations made in the petition that his clients are solely responsible for the current economic crisis are baseless.",
        "Gamini Marapana PC questioned how his clients alone are responsible for this situation when the Central Bank, Parliament and Government officials were also making decisions.",
        "Although the tax concessions granted by the Government were accused as the main reason for the current economic crisis, the President’s Counsel pointed out that the tax concessions were granted according to a decision of the Cabinet of Ministers and stated that it was not due to the personal intervention of his clients.",
        "Stating that the right to travel freely is a basic human right, Marapana PC argued that the ban on foreign travel demanded by the petitioners violates the basic rights of his clients.",
        "After considering all the facts presented, the five-member Supreme Court bench issued an order preventing the former Finance Ministers Mahinda Rajapaksa and Basil Rajapaksa from traveling abroad without the permission of the court until the 28th. It was ordered to consider these petitions on the 27th.",
        "Former Central Bank governors named as respondents in this petition, Professor W. D. Laxman and Ajith Nivard Cabral and former Secretary of the Ministry of Finance S. R. Attygalle have already given a pledge before the court that they will not travel abroad without the permission of the court until the 27th."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Supreme Court",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Mahinda",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Basil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "28 July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayantha Jayasuriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Priyantha Jayewardene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Malalgoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "L.T.B. Dehideniya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandaka Jayasundara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Counsel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Counsel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandaka Jayasundara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gamini Marapana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gamini Marapana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament and Government",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Cabinet of Ministers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Marapana",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 28th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 27th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "W. D. Laxman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ajith Nivard Cabral",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S. R. Attygalle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 27th",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහින්දට සහ බැසිල්ට ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය විදෙස් ගමන් තහනම් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හිටපු මුදල් අමාත්‍යවරුන් වන මහින්ද රාජපක්ෂට සහ බැසිල් රාජපක්ෂට අධිකරණයේ අවසරයකින් තොරව විදෙස් ගතවීම වළක්වාලමින් ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය ඊයේ නියෝගයක් නිකුත් කළා. මෙම නියෝගය ජූලි 28 දක්වා බලපැවැත්වේ.",
        "අගවිනිසුරු ජයන්ත ජයසූරිය, බුවනෙක අලුවිහාරේ, ප්‍රියන්ත ජයවර්ධන, විජිත් මලල්ගොඩ සහ එල්.ටී.බී යන ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ විනිසුරුවරුන්ගෙන් සමන්විත පංච පුද්ගල ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ විනිසුරු මඩුල්ලේ බහුතර විනිසුරුවරුන්ගේ එකඟත්වය මත මෙම නියෝගය නිකුත් කර ඇත. දෙහිදෙණිය.",
        "පවතින ආර්ථික අර්බුදයට වගකිව යුතු පුද්ගලයන්ට එරෙහිව පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙසට අධිකරණයෙන් නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙස ඉල්ලා ගොනු කළ පෙත්සමකට අදාළ මෝසමක් ඊයේ කැඳවූ අවස්ථාවේදීයි විනිසුරු මඩුල්ල මෙම නියෝගය කළේ.",
        "පෙත්සම්කරු වෙනුවෙන් කරුණු දැක්වූ ජනාධිපති නීතිඥ චන්දක ජයසුන්දර මහතා කියා සිටියේ 2020 වසරෙන් පසු විදේශ ණය ගෙවීම සම්බන්ධයෙන් රට තුළ බරපතළ අර්බුදයක් ඇති වූ නමුත් පාලකයන් එම අනතුරු ඇඟවීම් සමච්චල් කරමින් ප්‍රකාශ කළේ එවැනි අර්බුදයක් නොමැති බවයි. වත්මන් පාලකයින් බලයට පැමිණි විගස ලබාදුන් බදු සහන හේතුවෙන් මෙම තත්ත්වය උද්ගත වූ බවද ජනාධිපති නීතීඥවරයා පෙන්වා දුන්නා.",
        "ආර්ථික අර්බුදය හමුවේ ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ සහය ලබා ගන්නා ලෙස ආර්ථික විශේෂඥයින් ඉල්ලා සිටියද හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා ඇතුළු රජය අත්තනෝමතික ලෙස එවැනි පියවරක් ගැනීම අනවශ්‍ය බවත් එහිදී අවධාරණය කළ බවත් ජනාධිපති නීතීඥවරයා පැවසීය. රටේ ආර්ථික අර්බුදයක් නැහැ.",
        "කොවිඩ් වසංගතයෙන් පසුවත් ඉන්දියාව, බංගලිදේශය, තායිලන්තය, පිලිපීනය, පාකිස්ථානය, මාලදිවයින වැනි රටවල විදේශ සංචිතය කැපී පෙනෙන ලෙස ඉහළ ගොස් ඇති බවත්, මේ රටේ වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය යැයි පාලකයන්ට කිව නොහැකි බවත් ජනාධිපති නීතිඥ චන්දක ජයසුන්දර පෙන්වා දුන්නේය. COVID පැතිරීම නිසා ඇති විය.",
        "එබැවින් මෙම පෙත්සම සලකා බලන තුරු හිටපු මුදල් අමාත්‍යවරුන් වන මහින්ද රාජපක්ෂ සහ බැසිල් රාජපක්ෂ අධිකරණයේ අවසරයකින් තොරව විදේශගත වීම වැළැක්වීමේ නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙස ජනාධිපති නීතීඥවරයා අධිකරණයෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "මහින්ද රාජපක්ෂ සහ බැසිල් රාජපක්ෂ වෙනුවෙන් පෙනී සිටි ජනාධිපති නීතිඥ ගාමිණී මාරපන මහතා අධිකරණය හමුවේ කරුණු දක්වමින් තර්ක කළේ පවතින ආර්ථික අර්බුදයට තම සේවාදායකයන් පමණක් වගකිව යුතු බවට පෙත්සමෙන් ඉදිරිපත් කර ඇති චෝදනා පදනම් විරහිත බවයි.",
        "මහ බැංකුව, පාර්ලිමේන්තුව සහ රාජ්‍ය නිලධාරීන් ද තීන්දු තීරණ ගන්නා විට තම සේවාදායකයන් පමණක් මෙම තත්ත්වයට වගකිව යුත්තේ කෙසේදැයි ජනාධිපති නීතිඥ ගාමිණී මාරපන ප්‍රශ්න කළේය.",
        "වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයට ප්‍රධානතම හේතුව ලෙස රජය ලබාදී ඇති බදු සහන චෝදනා එල්ල වුවද අමාත්‍ය මණ්ඩල තීරණයකට අනුව එම බදු සහන ලබාදුන් බව පෙන්වා දුන් ජනාධිපති නීතීඥවරයා එය පෞද්ගලික හේතුවක් මත සිදුවූවක් නොවන බවද ප්‍රකාශ කළේය. ඔහුගේ ගනුදෙනුකරුවන්ගේ මැදිහත්වීම.",
        "නිදහසේ ගමන් කිරීමට ඇති අයිතිය මූලික මිනිස් අයිතිවාසිකමක් බව ප්‍රකාශ කළ ජනාධිපති නීතිඥ මාරපන මහතා පෙත්සම්කරුවන් ඉල්ලා සිටින විදේශ සංචාර තහනම් කිරීමෙන් තම සේවාදායකයන්ගේ මූලික අයිතිවාසිකම් කඩවන බවට තර්ක කළේය.",
        "ඉදිරිපත් වූ කරුණු සියල්ල සලකා බැලූ පංච පුද්ගල ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ විනිසුරු මඩුල්ල හිටපු මුදල් අමාත්‍යවරුන් වන මහින්ද රාජපක්ෂට සහ බැසිල් රාජපක්ෂට ලබන 28 වනදා දක්වා අධිකරණයේ අවසරයකින් තොරව විදෙස් ගතවීම වළක්වාලමින් නියෝගයක් නිකුත් කළා. මෙම පෙත්සම් ලබන 27 වනදා සලකා බැලීමට නියම කෙරුණා.",
        "මෙම පෙත්සමේ වගඋත්තරකරුවන් ලෙස නම් කර ඇති හිටපු මහ බැංකු අධිපතිවරුන් වන මහාචාර්ය ඩබ්ලිව්.ඩී.ලක්ෂ්මන් සහ අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් සහ මුදල් අමාත්‍යාංශයේ හිටපු ලේකම් එස්.ආර්.ආටිගල යන මහත්වරුන් අධිකරණයේ අවසරයකින් තොරව විදේශගත නොවන බවට දැනටමත් අධිකරණය හමුවේ ප්‍රතිඥා දී ඇත. 27 වැනි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මහින්ද",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "බැසිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "28 ජූලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයන්ත ජයසූරිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රියන්ත ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මලල්ගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්.ටී.බී. දෙහිදෙණිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්දක ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උපදේශක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උපදේශක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්දක ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාමිණී මාරපන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාමිණී මාරපන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව සහ රජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමාත්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාරපන",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "28 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව් ඩී ලක්ෂ්මන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ආර්.ආටිගල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "27 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மகிந்த மற்றும் பசிலுக்கு உயர் நீதிமன்றம் பயணத்தடை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் நிதியமைச்சர்களான மஹிந்த ராஜபக்ஷ மற்றும் பசில் ராஜபக்ச ஆகியோர் நீதிமன்ற அனுமதியின்றி வெளிநாடு செல்வதைத் தடுக்கும் வகையில் உச்ச நீதிமன்றம் நேற்று உத்தரவு பிறப்பித்துள்ளது. இந்த உத்தரவு ஜூலை 28 வரை அமலில் இருக்கும்.",
        "பிரதம நீதியரசர் ஜயந்த ஜயசூரிய, நீதியரசர்களான புவனேகா அலுவிஹாரே, பிரியந்த ஜயவர்தன, விஜித் மலல்கொட மற்றும் எல்.டி.பி ஆகிய ஐவர் அடங்கிய உச்ச நீதிமன்ற நீதிபதிகள் குழுவின் பெரும்பான்மையான நீதிபதிகளின் இணக்கப்பாட்டுடன் இந்த உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளது. தெஹிதெனிய.",
        "தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு காரணமானவர்களுக்கு எதிராக விசாரணை நடத்த உத்தரவிடுமாறு கோரி தாக்கல் செய்யப்பட்ட மனு தொடர்பான பிரேரணை நேற்று விசாரணைக்கு எடுத்துக் கொள்ளப்பட்ட போதே நீதிபதிகள் இந்த உத்தரவை பிறப்பித்தனர்.",
        "மனுதாரர் சார்பில் ஆஜரான சந்தக ஜயசுந்தர, 2020ஆம் ஆண்டுக்குப் பின்னர் வெளிநாட்டுக் கடனை செலுத்துவதில் நாட்டில் பாரிய நெருக்கடி ஏற்பட்டுள்ளதாகவும் ஆனால் ஆட்சியாளர்கள் எச்சரிக்கைகளை கேலி செய்து அவ்வாறான நெருக்கடிகள் எதுவும் இல்லை எனவும் தெரிவித்தார். தற்போதைய ஆட்சியாளர்கள் ஆட்சிக்கு வந்தவுடன் வழங்கிய வரிச்சலுகைகளினால் இந்த நிலை ஏற்பட்டுள்ளதாகவும் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்து சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆதரவைப் பெறுமாறு பொருளாதார நிபுணர்கள் வலியுறுத்திய போதிலும், முன்னாள் நிதியமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷவும் அரசாங்கமும் அவ்வாறான நடவடிக்கையை மேற்கொள்வது தேவையற்றது என தன்னிச்சையாக வலியுறுத்துவதாகவும் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி தெரிவித்தார். நாட்டில் பொருளாதார நெருக்கடி இல்லை.",
        "கொவிட் தொற்றுக்குப் பின்னரும் இந்தியா, பங்களாதேஷ், தாய்லாந்து, பிலிப்பைன்ஸ், பாகிஸ்தான், மாலைதீவு போன்ற நாடுகளின் வெளிநாட்டு கையிருப்பு குறிப்பிடத்தக்க வகையில் அதிகரித்துள்ளதாகவும், இந்த நாட்டில் தற்போது ஏற்பட்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடி என ஆட்சியாளர்களால் கூற முடியாது எனவும் சந்தக ஜயசுந்தர சுட்டிக்காட்டினார். கோவிட் பரவுவதால் ஏற்படுகிறது.",
        "எனவே, இந்த மனு பரிசீலிக்கப்படும் வரை முன்னாள் நிதி அமைச்சர்களான மஹிந்த ராஜபக்ஷ மற்றும் பசில் ராஜபக்ஷ ஆகியோர் நீதிமன்ற அனுமதியின்றி வெளிநாடு செல்வதைத் தடுக்கும் உத்தரவை பிறப்பிக்குமாறு ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி நீதிமன்றத்திடம் கோரிக்கை விடுத்தார்.",
        "மகிந்த ராஜபக்ச மற்றும் பசில் ராஜபக்ச சார்பில் ஆஜரான சட்டத்தரணி காமினி மாரப்பன, நீதிமன்றில் உண்மைகளை முன்வைத்த போது, ​​தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தனது வாடிக்கையாளர்கள் மாத்திரமே பொறுப்பு என மனுவில் கூறப்பட்டுள்ள குற்றச்சாட்டுகள் அடிப்படையற்றவை என வாதிட்டார்.",
        "மத்திய வங்கி, பாராளுமன்றம் மற்றும் அரச அதிகாரிகளும் தீர்மானங்களை மேற்கொள்ளும் போது தமது வாடிக்கையாளர்கள் மாத்திரம் இந்த நிலைக்கு எவ்வாறு பொறுப்பாளிகள் என காமினி மாரப்பன கேள்வி எழுப்பினார்.",
        "தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு அரசாங்கம் வழங்கிய வரிச்சலுகைகளே பிரதான காரணம் என குற்றம் சுமத்தப்பட்டிருந்த போதிலும், அமைச்சரவையின் தீர்மானத்தின் பிரகாரம் வரிச்சலுகைகள் வழங்கப்பட்டதாக சுட்டிக்காட்டிய ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி, அது தனிப்பட்ட காரணத்தினால் அல்ல எனவும் தெரிவித்தார். அவரது வாடிக்கையாளர்களின் தலையீடு.",
        "சுதந்திரமாக பயணிக்கும் உரிமை அடிப்படை மனித உரிமை என தெரிவித்த மாரப்பன பி.சி., மனுதாரர்கள் கோரிய வெளிநாட்டு பயணங்களை தடை செய்வது தனது வாடிக்கையாளர்களின் அடிப்படை உரிமைகளை மீறுவதாக வாதிட்டார்.",
        "முன்வைக்கப்பட்ட அனைத்து உண்மைகளையும் பரிசீலித்த ஐவரடங்கிய உச்ச நீதிமன்ற அமர்வு, முன்னாள் நிதியமைச்சர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ மற்றும் பசில் ராஜபக்ஷ ஆகியோர் நீதிமன்ற அனுமதியின்றி வெளிநாடு செல்வதை எதிர்வரும் 28ஆம் திகதி வரை தடை செய்து உத்தரவு பிறப்பித்தது. இந்த மனுக்களை வரும் 27ம் தேதி பரிசீலிக்க உத்தரவிடப்பட்டது.",
        "இந்த மனுவில் பிரதிவாதிகளாக குறிப்பிடப்பட்டுள்ள மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுநர்களான பேராசிரியர் டபிள்யூ.டி.லக்ஸ்மன், அஜித் நிவார்ட் கப்ரால் மற்றும் நிதியமைச்சின் முன்னாள் செயலாளர் எஸ்.ஆர்.ஆட்டிகல ஆகியோர் நீதிமன்றத்தின் அனுமதியின்றி வெளிநாடு செல்லமாட்டோம் என ஏற்கனவே நீதிமன்றில் உறுதிமொழி வழங்கியுள்ளனர். 27வது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மஹிந்த",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "துளசி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "28 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜயந்த ஜயசூரிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரியந்த ஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மலல்கொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எல்.டி.பி. தெஹிதெனிய",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்தக ஜயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆலோசகர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆலோசகர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்தக ஜயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமினி மாரப்பன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமினி மாரப்பன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் மற்றும் அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரிசபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மரபனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "28 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ.டி.லக்ஷ்மன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஆர். ஆட்டிகல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "27 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}