{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/slt-mobitel-to-offer-its-underutilised-properties-to-corporate-sector-on-long-term-lease/",
  "time_ut": 1659028080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLT-Mobitel to offer its underutilised properties to corporate sector on long term lease",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLT-Mobitel to offer its underutilised properties to corporate sector on long term lease",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "SLT-Mobitel has more than 580 properties throughout the country and plans to offer those lands and properties to other  companies on lease  to raise around Rs 400 to 500 million from them,   Rohan Fernando, Group Chairman SLT-Mobitel said.",
        "“We have already discussed with unions and other relevant stakeholders in order to take the initiative to offer land to leading companies like the Commercial Bank, Pizza Hut and other companies on long term lease so that we can utilize some of our underutilized assets. `We hope to earn around Rs 400 million from this venture from next year. ’’ Fernando told at a media conference at Cinnamon Grand Hotel on Tuesday.",
        "He was speaking at the SLT-Mobitel Digitally Ready for System Change in Sri Lanka’ event yesterday. Fernando said most of the loss making State owned enterprises have huge underutilized assets including huge unused land base and these should be put to use.",
        "SLT-Mobel is one of the few companies never burdened on the government coffers and its is totally independent and  listed in the stock market. ” Therefore, last week we paid dividend through a cheque  amounting to Rs 1.8 billion to the Ministry of Finance” Fernando said.",
        "Chairman said that in the public sector there is more than 1.5 million workforce and half of the government tax goes to pay salaries to them. Therefore, IMF reiterates to downsize the number, which is a very unpopular decision for the government at this juncture, he said",
        "“Even if you go to the IMF for 50 times it will not create a system change for economic benefits without taking drastic measures especially in the public sector to cut down expenses,” Fernando said.",
        "He also said that they have had cordial discussions with the unions and other bodies before executing these projects. Similarly, other government bodies too can take a leaf from us and provide their unused land and other infrastructure to the private sector and earn revenue. He also said that in another cost cutting move the SLT and Mobitel amalgamation saw offices of both coming under one roof.",
        "Fernando said that digital is the future of Sri Lanka but sadly bureaucracy, changing of ministers and changing of secretaries delay the implementation of this process. “For example we have provided ticketless travel e- gates to the transport and railway sector but it is still to be utilised,” he said.",
        "Similarly, we have offered the Sri Lanka judiciary system where a person can get an email or SMS about their next court case date, but sadly this too is yet to be implemented.”This is why I say that the IMF bail out alone won’t help to resurrect the Sri Lanka economy.”",
        "SLT-Mobitel also announced a national proposal to enhance critical services and sectors, and digitally empower citizens. The new system change proposed by SLT-Mobitel places digitally empowered citizens at its foundation, with digitalisation of identities and strong digital security and privacy.",
        "This will serve as the building block for new technological innovations that can strengthen Digital Commerce and E-Governance in all aspects of operations critical to the county. SLT-Mobitel has identified healthcare, education, transportation, agriculture, tourism, judiciary and banking and finance as critical services and sectors that can thrive under this new system, more efficiently and transparently.",
        "Trade Finance Association of Bankers holds 25th AGM for 2022/2023",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-Mobitel",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 580",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rohan Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pizza Hut",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "400 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "next year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cinnamon Grand Hotel",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rs 1.8 billion",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 1.5 million",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Digital Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "healthcare",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trade Finance Association of Bankers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SLT-Mobitel විසින් සිය ඌන උපයෝගි කරගත් දේපළ දිගුකාලීන බදු පදනම මත ආයතනික අංශයට පිරිනැමීමට නියමිතය",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "SLT-Mobitel සතුව රට පුරා දේපළ 580කට වඩා ඇති අතර එම ඉඩම් සහ දේපළ වෙනත්  සමාගම්වලට බදු දීමට  ඔවුන්ගෙන් රුපියල් මිලියන 400 ත් 500 ත් අතර මුදලක් ලබා ගැනීමට සැලසුම් කර ඇති බව   SLT-Mobitel සමූහයේ සභාපති රොහාන් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "“කොමර්ෂල් බැංකුව, පීසා හට් වැනි ප්‍රමුඛ පෙළේ සමාගම්වලට දිගුකාලීන බදු පදනම මත ඉඩම් ලබාදීමට මූලිකත්වය ගැනීම සඳහා වෘත්තීය සමිති සහ අනෙකුත් අදාළ පාර්ශ්වකරුවන් සමඟ අපි දැනටමත් සාකච්ඡා කර තිබෙනවා. ලබන වසරේ සිට මෙම ව්‍යාපාරයෙන් රුපියල් මිලියන 400ක් පමණ උපයා ගැනීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා. ප්‍රනාන්දු අඟහරුවාදා සිනමන් ග්‍රෑන්ඩ් හෝටලයේ පැවති මාධ්‍ය සාකච්ඡාවකදී පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව කියා සිටියේ SLT-Mobitel Digitally Ready for System Change in Sri Lanka’ වැඩසටහනට ඊයේ එක්වෙමින්. පාඩු ලබන රාජ්‍ය ව්‍යවසායන් බොහොමයක භාවිතයට නොගත් විශාල ඉඩම් ඇතුළු විශාල ඌන උපයෝගිතා වත්කම් ඇති බැවින් ඒවා ප්‍රයෝජනයට ගත යුතු බව ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "SLT-Mobel යනු රජයේ භාණ්ඩාගාරයට කිසිදා බරක් නොවන සමාගම් කිහිපයෙන් එකක් වන අතර එය සම්පූර්ණයෙන්ම ස්වාධීන වන අතර කොටස් වෙළඳපොලේ ලැයිස්තුගත කර ඇත. \"එබැවින්, පසුගිය සතියේ අපි රුපියල් බිලියන 1.8ක චෙක්පතක් හරහා ලාභාංශ මුදල් අමාත්‍යාංශයට ගෙව්වා\" ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "රාජ්‍ය අංශයේ ලක්ෂ 15කට අධික ශ්‍රම බලකායක් සිටින බවත්, රජයේ බදු මුදලින් අඩක් ඔවුන්ට වැටුප් ගෙවීමට බවත් සභාපතිවරයා පැවසීය. එබැවින්, මෙම සංඛ්‍යාව අඩු කරන ලෙස ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල නැවත අවධාරණය කරන අතර එය මේ මොහොතේ රජයට ඉතා අප්‍රසන්න තීරණයක් බව ඔහු පැවසීය.",
        "\"ඔබ 50 වතාවක් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට ගියත්, වියදම් කපා හැරීම සඳහා විශේෂයෙන් රාජ්‍ය අංශයේ දැඩි ක්‍රියාමාර්ග නොගෙන ආර්ථික වාසි සඳහා ක්‍රම වෙනසක් ඇති නොකරනු ඇත,\" ප්‍රනාන්දු පැවසීය.",
        "මෙම ව්‍යාපෘති ක්‍රියාත්මක කිරීමට පෙර වෘත්තීය සමිති සහ අනෙකුත් ආයතන සමඟ සුහදව සාකච්ඡා කර ඇති බවද ඔහු පැවසීය. ඒ වගේම අනෙකුත් රාජ්‍ය ආයතනවලටත් අපෙන් කොළයක් ලබාගෙන ඔවුන්ගේ භාවිතයට නොගත් ඉඩම් සහ අනෙකුත් යටිතල පහසුකම් පෞද්ගලික අංශයට ලබාදී ආදායම් උපයා ගත හැකියි. තවත් වියදම් කපා හැරීමක් ලෙස ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම් සහ මොබිටෙල් ඒකාබද්ධ කිරීම යන දෙකෙහිම කාර්යාල එකම වහලක් යටට පැමිණි බව ද ඔහු පැවසීය.",
        "ඩිජිටල් යනු ශ්‍රී ලංකාවේ අනාගතය නමුත් කණගාටුදායක ලෙස නිලධාරිවාදය, ඇමතිවරුන් මාරු කිරීම සහ ලේකම්වරුන් වෙනස් කිරීම මෙම ක්‍රියාවලිය ක්‍රියාත්මක කිරීම ප්‍රමාද කරන බව ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය. \"උදාහරණයක් ලෙස අපි ප්‍රවාහන සහ දුම්රිය අංශයට ප්‍රවේශපත්‍ර රහිත ගමන් ගේට්ටු ලබා දී ඇතත් එය තවමත් ප්‍රයෝජනයට ගැනීමට නියමිතයි,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ඒ හා සමානව, අපි ශ්‍රී ලංකා අධිකරණ පද්ධතියට ඉදිරිපත් කර ඇති අතර, පුද්ගලයෙකුට තම ඊළඟ නඩු දිනය ගැන විද්‍යුත් තැපෑලක් හෝ කෙටි පණිවුඩයක් ලබා ගත හැකි නමුත් කණගාටුවට කරුණ මෙයද තවමත් ක්‍රියාත්මක නොවීමයි. එය ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකය යළි නගා සිටුවීමට උපකාරී වේ.”",
        "SLT-Mobitel විසින් තීරණාත්මක සේවා සහ අංශ වැඩිදියුණු කිරීම සහ පුරවැසියන් ඩිජිටල් ලෙස සවිබල ගැන්වීම සඳහා ජාතික යෝජනාවක් ද නිවේදනය කළේය. SLT-Mobitel විසින් යෝජනා කරන ලද නව පද්ධති වෙනස, අනන්‍යතා ඩිජිටල්කරණය සහ ශක්තිමත් ඩිජිටල් ආරක්‍ෂාව සහ පෞද්ගලිකත්වය සමඟින් ඩිජිටල් වශයෙන් සවිබල ගැන්වූ පුරවැසියන් එහි පදනමෙහි තබයි.",
        "ප්‍රාන්තයට අත්‍යවශ්‍ය මෙහෙයුම්වල සෑම අංශයකම ඩිජිටල් වාණිජ්‍යය සහ විද්‍යුත් පාලනය ශක්තිමත් කළ හැකි නව තාක්‍ෂණික නවෝත්පාදනයන් සඳහා ගොඩනැඟිලි ඒකකය ලෙස මෙය ක්‍රියා කරනු ඇත. SLT-Mobitel විසින් සෞඛ්‍ය සේවා, අධ්‍යාපනය, ප්‍රවාහනය, කෘෂිකර්මය, සංචාරක, අධිකරණ සහ බැංකු සහ මූල්‍ය මෙම නව ක්‍රමය යටතේ වඩාත් කාර්යක්ෂමව සහ විනිවිදභාවයෙන් දියුණු විය හැකි තීරණාත්මක සේවා සහ අංශ ලෙස හඳුනාගෙන ඇත.",
        "බැංකුකරුවන්ගේ වෙළඳ මූල්‍ය සංගමය 2022/2023 සඳහා 25 වැනි මහා සභා රැස්වීම පවත්වයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-Mobitel",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "580 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 500 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රොහාන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීසා හට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 400 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලබන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිනමන් ග්‍රෑන්ඩ් හෝටලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 1.8 කි",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 1.5 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොබිටෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩිජිටල් වාණිජ්‍යය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සත්කාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුකරුවන්ගේ වෙළඳ මූල්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SLT-Mobitel அதன் பயன்படுத்தப்படாத சொத்துக்களை கார்ப்பரேட் துறைக்கு நீண்ட கால குத்தகைக்கு வழங்க உள்ளது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "SLT-Mobitel நாடு முழுவதும் 580க்கும் மேற்பட்ட சொத்துக்களைக் கொண்டுள்ளது மேலும் அந்த நிலங்கள் மற்றும் சொத்துக்களை மற்ற  நிறுவனங்களுக்கு குத்தகைக்கு வழங்கத் திட்டமிட்டுள்ளது. அவர்களிடமிருந்து சுமார் ரூ. 400 முதல் 500 மில்லியன் வரை திரட்ட திட்டமிட்டுள்ளது,   குழுமத் தலைவர் SLT-Mobitel ரோஹான் பெர்னாண்டோ கூறினார்",
        "“கொமர்ஷல் வங்கி, பிஸ்ஸா ஹட் போன்ற முன்னணி நிறுவனங்களுக்கு நீண்ட கால குத்தகைக்கு நிலத்தை வழங்க முன்முயற்சி எடுப்பதற்காக தொழிற்சங்கங்கள் மற்றும் பிற தொடர்புடைய பங்குதாரர்களுடன் நாங்கள் ஏற்கனவே விவாதித்துள்ளோம். `அடுத்த ஆண்டு முதல் இந்த முயற்சியின் மூலம் சுமார் ரூ. 400 மில்லியன் வருவாய் ஈட்டுவோம் என்று நம்புகிறோம். பெர்னாண்டோ நேற்று செவ்வாய்க்கிழமை சினமன் கிராண்ட் ஹோட்டலில் நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் தெரிவித்தார்.",
        "SLT-Mobitel டிஜிட்டல் முறையில் இலங்கையில் சிஸ்டம் மாற்றத்திற்கு தயார்’ நிகழ்வில் நேற்று கலந்து கொண்டு உரையாற்றும் போதே அவர் இவ்வாறு தெரிவித்தார். நஷ்டமடைந்து வரும் அரச நிறுவனங்களில் பெரும்பாலானவை பயன்படுத்தப்படாத பாரிய நிலத் தளம் உட்பட பாரியளவு பயன்படுத்தப்படாத சொத்துக்களைக் கொண்டிருப்பதாகவும், இவற்றைப் பயன்படுத்த வேண்டும் என்றும் பெர்னாண்டோ கூறினார்.",
        "SLT-Mobel என்பது அரசாங்கப் பொக்கிஷங்களுக்குச் சுமையை ஏற்படுத்தாத சில நிறுவனங்களில் ஒன்றாகும், மேலும் இது முற்றிலும் சுதந்திரமானது மற்றும் பங்குச் சந்தையில் பட்டியலிடப்பட்டுள்ளது. \"எனவே, கடந்த வாரம் நாங்கள் 1.8 பில்லியன் ரூபாய் மதிப்பிலான காசோலை மூலம் ஈவுத்தொகையை நிதி அமைச்சகத்திற்கு செலுத்தினோம்\" என்று பெர்னாண்டோ கூறினார்.",
        "பொதுத் துறையில் 1.5 மில்லியனுக்கும் அதிகமான பணியாளர்கள் இருப்பதாகவும், அரசாங்க வரியில் பாதி அவர்களுக்கு சம்பளம் வழங்குவதாகவும் தலைவர் கூறினார். எனவே, ஐஎம்எஃப் எண்ணிக்கையை குறைக்க மீண்டும் வலியுறுத்துகிறது, இது இந்த நேரத்தில் அரசாங்கத்திற்கு மிகவும் விரும்பத்தகாத முடிவு என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"நீங்கள் IMF க்கு 50 முறை சென்றாலும், செலவினங்களைக் குறைக்க பொதுத்துறையில் கடுமையான நடவடிக்கைகளை எடுக்காமல் பொருளாதார நலன்களுக்காக ஒரு அமைப்பு மாற்றத்தை உருவாக்க முடியாது\" என்று பெர்னாண்டோ கூறினார்.",
        "இந்த திட்டங்களை நிறைவேற்றுவதற்கு முன்னர் தொழிற்சங்கங்கள் மற்றும் பிற அமைப்புகளுடன் சுமுகமாக கலந்துரையாடியதாகவும் அவர் கூறினார். இதேபோல், மற்ற அரசு அமைப்புகளும் எங்களிடம் இருந்து ஒரு இலையைப் பெற்று, அவற்றின் பயன்படுத்தப்படாத நிலம் மற்றும் பிற உள்கட்டமைப்புகளை தனியாருக்கு வழங்கி வருவாய் ஈட்டலாம். மற்றொரு செலவுக் குறைப்பு நடவடிக்கையில் SLT மற்றும் Mobitel ஒருங்கிணைப்பு இரண்டு அலுவலகங்களும் ஒரே கூரையின் கீழ் வருவதைக் கண்டதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "டிஜிட்டல் இலங்கையின் எதிர்காலம், ஆனால் துரதிர்ஷ்டவசமாக அதிகாரத்துவம், அமைச்சர்கள் மாற்றம் மற்றும் செயலாளர்கள் மாற்றம் இந்த செயல்முறையை நடைமுறைப்படுத்துவதில் தாமதம் என்று பெர்னாண்டோ கூறினார். \"எடுத்துக்காட்டாக, நாங்கள் போக்குவரத்து மற்றும் ரயில்வே துறைக்கு டிக்கெட் இல்லாத பயண இ-கேட்களை வழங்கியுள்ளோம், ஆனால் அது இன்னும் பயன்படுத்தப்பட உள்ளது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "அதேபோன்று, ஒருவர் தனது அடுத்த நீதிமன்ற வழக்குத் தேதியைப் பற்றி மின்னஞ்சல் அல்லது குறுஞ்செய்தியைப் பெறக்கூடிய இலங்கை நீதித்துறை அமைப்பை நாங்கள் வழங்கினோம், ஆனால் துரதிர்ஷ்டவசமாக இதுவும் இன்னும் நடைமுறைப்படுத்தப்படவில்லை. இது இலங்கையின் பொருளாதாரத்தை மீள் எழுச்சிக்கு உதவும்.",
        "SLT-Mobitel ஆனது முக்கியமான சேவைகள் மற்றும் துறைகளை மேம்படுத்துவதற்கும், டிஜிட்டல் முறையில் குடிமக்களை மேம்படுத்துவதற்கும் ஒரு தேசிய முன்மொழிவை அறிவித்தது. SLT-Mobitel ஆல் முன்மொழியப்பட்ட புதிய அமைப்பு மாற்றம், அடையாளங்களின் டிஜிட்டல் மயமாக்கல் மற்றும் வலுவான டிஜிட்டல் பாதுகாப்பு மற்றும் தனியுரிமை ஆகியவற்றுடன் டிஜிட்டல் முறையில் அதிகாரம் பெற்ற குடிமக்களை அதன் அடித்தளத்தில் வைக்கிறது.",
        "டிஜிட்டல் வர்த்தகம் மற்றும் மின்-ஆளுகையை வலுப்படுத்தக்கூடிய புதிய தொழில்நுட்ப கண்டுபிடிப்புகளுக்கான கட்டுமானத் தொகுதியாக இது செயல்படும். SLT-Mobitel, சுகாதாரம், கல்வி, போக்குவரத்து, விவசாயம், சுற்றுலா, நீதித்துறை மற்றும் வங்கி மற்றும் நிதி ஆகியவை இந்த புதிய அமைப்பின் கீழ் மிகவும் திறமையாகவும் வெளிப்படைத்தன்மையுடனும் செழிக்கக்கூடிய முக்கியமான சேவைகள் மற்றும் துறைகளாக அடையாளம் கண்டுள்ளது.",
        "வங்கியாளர்களின் வர்த்தக நிதிச் சங்கம் 2022/2023க்கான 25வது AGM ஐ நடத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-Mobitel",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "580க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரொஹான் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிஸ்ஸா ஹட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "400 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சினமன் கிராண்ட் ஹோட்டல்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.எல்.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரூ 1.8 பில்லியன்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1.5 மில்லியனுக்கும் அதிகமாக",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.எல்.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மொபிடெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிஜிட்டல் வர்த்தகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-Mobitel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுகாதாரம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கியாளர்களின் வர்த்தக நிதி சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}