{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Community-Kitchen-by-Central-Colombo-launched/342-243647",
  "time_ut": 1661339573,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Community Kitchen by Central Colombo launched",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Community Kitchen by Central Colombo launched",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The first community kitchen concept was launched today at the Samagipura housing scheme at Grandpass with a view to help provide a meal for the people with low income families. The concept was introduced by Colombo Mayoress Rosy Senanayake to prepare and share healthy, affordable meals among low-income city dwellers who have been severely affected by the crisis. Pix by Samantha Perera"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Central Colombo",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Samagipura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Samantha Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මධ්‍යම කොළඹ ප්‍රජා කුස්සිය දියත් කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අඩු ආදායම්ලාභී පවුල්වල ජනතාවට ආහාර වේලක් ලබාදීමේ අරමුණින් පළමු ප්‍රජා මුළුතැන්ගෙයි සංකල්පය අද ග්‍රෑන්ඩ්පාස් සමගිපුර නිවාස යෝජනා ක්‍රමයේදී දියත් කෙරිණි. අර්බුදයෙන් දැඩි ලෙස පීඩාවට පත්ව සිටින අඩු ආදායම්ලාභී නගරවාසීන් අතර සෞඛ්‍ය සම්පන්න, දැරිය හැකි මිලකට ආහාර වේල් පිළියෙළ කර බෙදා හැරීම සඳහා මෙම සංකල්පය හඳුන්වා දෙනු ලැබුවේ කොළඹ නගරාධිපතිනි රෝසි සේනානායක විසිනි. පික්ස් - සමන්ත පෙරේරා"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මැද කොළඹ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමගිපුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගැමුණු විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மத்திய கொழும்பில் சமூக சமையலறை ஆரம்பிக்கப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "குறைந்த வருமானம் கொண்ட குடும்பங்களைக் கொண்ட மக்களுக்கு உணவு வழங்கும் நோக்கில் கிராண்ட்பாஸில் உள்ள சமகிபுர வீடமைப்புத் திட்டத்தில் முதலாவது சமூக சமையலறை யோசனை இன்று ஆரம்பிக்கப்பட்டது. நெருக்கடியால் கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டுள்ள குறைந்த வருமானம் கொண்ட நகரவாசிகள் மத்தியில் ஆரோக்கியமான, மலிவு விலையில் உணவை தயாரித்து பகிர்ந்து கொள்வதற்காக கொழும்பு மேயர் ரோசி சேனாநாயக்கவினால் இந்த யோசனை அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது. சமந்தா பெரேராவின் படங்கள்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மத்திய கொழும்பு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சமகிபுரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமந்தா பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}