{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/01/criminal-gang-feud-26-people-gunned-down-in-three-months/",
  "time_ut": 1662004260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Criminal Gang Feud: 26 people gunned down in three months",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Criminal Gang Feud: 26 people gunned down in three months",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); A total of 26 criminals linked to drugs and other crimes were gunned down from the 30th May 2022 to 31st August 2022, said Sri Lanka Police on Thursday (1).",
        "Police Spokesperson SSP Attorney-at-Law Nihal Thalduwa told News 1st that these murders are linked to an ongoing feud between criminal gangs.",
        "He said that these murders are contracted by the Sri Lankan drug traffickers who are in hiding overseas.",
        "The Police Spokesperson said these murders may be contracted based on disputes that arose many years ago between criminals over drug money transactions.",
        "He also said that the recent killings in the south of Sri Lanka are linked to a feud between criminal gangs.",
        "Jeyaraj Murder Case: Former SP & Ex-LTTE cadre acquitted and released",
        "Jacqueline Fernandez Knew Of Conman’s Cases, Enjoyed Gifts: Probe Agency"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "26",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "three months",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the 30th May 2022 to 31st August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Spokesperson SSP",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Police Spokesperson",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "many years ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jeyaraj Murder Case",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SP & Ex-LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jacqueline Fernandez Knew Of Conman’s Cases",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අපරාධ කල්ලි ගැටුම: මාස තුනකදී පුද්ගලයන් 26 දෙනෙකු වෙඩි තබා ඝාතනය කර ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); 2022 මැයි 30 සිට 2022 අගෝස්තු 31 දක්වා මත්ද්‍රව්‍ය සහ වෙනත් අපරාධවලට සම්බන්ධ අපරාධකරුවන් 26 දෙනෙකු වෙඩි තබා ඝාතනය කර ඇති බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය බ්‍රහස්පතින්දා (1) ප්‍රකාශ කළේය.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නීතීඥ නිහාල් තල්දූව News 1st වෙත කියා සිටියේ මෙම ඝාතන අපරාධ කල්ලි අතර පවතින ආරවුලක් හා සම්බන්ධ බවයි.",
        "මෙම ඝාතන කොන්ත‍්‍රාත්තු කරන්නේ විදේශයන්හි සැගවී සිටින ශ‍්‍රී ලාංකික මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම්කරුවන් බවයි ඔහු කියා සිටියේ.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශකවරයා පැවසුවේ මීට වසර ගණනාවකට පෙර මත්ද්‍රව්‍ය මුදල් ගනුදෙනු සම්බන්ධයෙන් අපරාධකරුවන් අතර ඇති වූ ආරවුල් මත මෙම ඝාතන සිදුවන්නට ඇති බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දකුණේ මෑත කාලීන ඝාතන අපරාධ කල්ලි අතර ආරවුලක් හා සම්බන්ධ බව ද ඔහු පැවසීය.",
        "ජෙයරාජ් ඝාතන නඩුව: හිටපු එස්පී සහ හිටපු එල්ටීටීඊ සාමාජිකයා නිදොස් කොට නිදහස් කෙරේ",
        "ජැකලින් ෆර්නැන්ඩස් කොන්මන්ගේ නඩු ගැන දැන සිටියා, තෑගි භුක්ති වින්දා: පරීක්ෂණ ඒජන්සිය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "26",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "මාස තුනක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 මැයි 30 සිට 2022 අගෝස්තු 31 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයා",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර ගණනාවකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෙයරාජ් ඝාතන නඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්පී සහ හිටපු එල්.ටී.ටී.ඊ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජැකලින් ෆර්නැන්ඩස් කොන්මන්ගේ නඩු ගැන දැන සිටියාය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கிரிமினல் கும்பல் சண்டை: மூன்று மாதங்களில் 26 பேர் சுட்டுக் கொல்லப்பட்டனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); போதைப்பொருள் மற்றும் ஏனைய குற்றங்களுடன் தொடர்புடைய 26 குற்றவாளிகள் 2022 மே 30 முதல் 2022 ஆகஸ்ட் 31 வரை சுட்டுக்கொல்லப்பட்டதாக இலங்கை காவல்துறை வியாழக்கிழமை (1) தெரிவித்துள்ளது.",
        "பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் சட்டத்தரணி நிஹால் தல்துவா நியூஸ் 1ஸ்டுக்குத் தெரிவிக்கையில், இந்தக் கொலைகள் குற்றக் கும்பல்களுக்கிடையில் இடம்பெற்றுவரும் பகைமையுடன் தொடர்புடையவை என தெரிவித்துள்ளார்.",
        "வெளிநாடுகளில் தலைமறைவாக உள்ள இலங்கை போதைப்பொருள் கடத்தல்காரர்களே இந்தக் கொலைகளுக்கு ஒப்பந்தம் செய்துள்ளதாக அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "போதைப்பொருள் பண பரிவர்த்தனைகள் தொடர்பாக குற்றவாளிகளுக்கு இடையில் பல வருடங்களுக்கு முன்னர் ஏற்பட்ட தகராறுகளின் அடிப்படையில் இந்த கொலைகள் ஒப்பந்தம் செய்யப்படலாம் என பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையின் தென்னிலங்கையில் அண்மையில் இடம்பெற்ற கொலைகள் குற்றக் கும்பல்களுக்கிடையிலான பகையுடன் தொடர்புடையவை என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "ஜெயராஜ் கொலை வழக்கு: முன்னாள் எஸ்பி மற்றும் முன்னாள் விடுதலைப் புலி உறுப்பினர் விடுதலை",
        "ஜாக்குலின் பெர்னாண்டஸ் கான்மேனின் வழக்குகள் பற்றி அறிந்தவர், பரிசுகளை அனுபவித்தார்: விசாரணை நிறுவனம்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "26",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "மூன்று மாதங்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 மே 2022 முதல் 31 ஆகஸ்ட் 2022 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர் எஸ்.எஸ்.பி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காவல்துறை செய்தித் தொடர்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெயராஜ் கொலை வழக்கு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்பி & முன்னாள் எல்டிடிஇ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாக்குலின் பெர்னாண்டஸுக்கு கான்மேன் வழக்குகள் தெரியும்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}