{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/மீண்டுமொரு-கறுப்பு-ஜூலையா/175-299807",
  "time_ut": 1657054945,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மீண்டுமொரு கறுப்பு ஜூலையா ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Another Black July?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "JVP leader Anurakumara Dissanayake said in the House that there are suspicions that the government is planning to create violence like Black July to divert the people's protests against the government.",
        "He said this in his speech during the debate on the Prime Minister's speech in Parliament yesterday (5). Then he added,",
        "A letter has been sent to the Security Secretary of the Inspector General of Police on the 27th. In it, it is mentioned that a bomb attack will be carried out by a foreign intelligence agency in the North or South, similar to what the LTTE did on the 5th and 6th of the Black Tigers Memorial Day.",
        "Has the cabinet discussed this issue? Has it been discussed in the Security Council? If not, does the Inspector General of Police think this? This cannot be taken for granted. This was the period when the uprisings against the government took place. At this time, the Inspector General of Police has sent a letter to the Defense Minister regarding such an attack.",
        "At this time Manusha Nanayakkara MP said that on the 9th, big vehicles may burn and houses may burn. There are doubts about this. Doubts arise that the government itself is planning to do chaotic work to stop the protests against the government. We ask whether they are planned and implemented to divert protests against the government.",
        "During the 80's there was another army of Rural Defense Force. There are also doubts about the beginning in such a situation. It seems that the government is trying to create incidents by planning accordingly. This happened in 1983.",
        "Tamils ​​were set on fire in Chettiar Street. Attacks were carried out on those who opposed the government. Similarly they created Black July. Is the government trying to recreate such violence? He said that doubts arise."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Black July",
          "label": "EVENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anurakumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Black July",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "6th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Security Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara MP",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rural Defense Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1983",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chettiar Street",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Black July",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තවත් කළු ජූලියක්?",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රජයට එරෙහි ජනතා විරෝධය වෙනතකට යොමු කිරීම සඳහා කළු ජූලිය වැනි ප්‍රචණ්ඩත්වය ඇති කිරීමට රජය සැලසුම් කර ඇති බවට සැක මතුවන බව ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායක අනුරකුමාර දිසානායක මහතා සභාවේදී පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව පැවසුවේ ඊයේ (5) පාර්ලිමේන්තුවේ දී අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ කතාව පිළිබඳ විවාදයේදී කළ කතාවේදීය. අනතුරුව ඔහු වැඩිදුරටත් මෙසේද පැවසීය.",
        "27 වැනිදා පොලිස්පතිවරයාගේ ආරක්‍ෂක ලේකම්වරයාට ලිපියක් යවා තිබේ. එහි සඳහන් වන්නේ පසුගිය 05 සහ 6 කළු කොටි අනුස්මරණ දිනයේ දී කොටි සංවිධානය කළ ආකාරයටම උතුරේ හෝ දකුණේ විදේශ බුද්ධි අංශයකින් බෝම්බ ප්‍රහාරයක් එල්ල කරන බවයි.",
        "කැබිනට් මණ්ඩලය මේ ගැන සාකච්ඡා කරලා තියෙනවද? එය ආරක්ෂක මණ්ඩලයේ සාකච්ඡා කර තිබේද? නොඑසේ නම් පොලිස්පතිවරයා මේ ගැන සිතන්නේද? මෙය සුළුවෙන් තැකිය නොහැක. මේ රජයට එරෙහි කැරලි ඇති වූ වකවානුවයි. මේ අවස්ථාවේදී එවැනි ප්‍රහාරයක් සම්බන්ධයෙන් පොලිස්පතිවරයා ආරක්ෂක අමාත්‍යවරයාට ලිපියක් යවා තිබේ.",
        "මේ අවස්ථාවේදී මනූෂ නානායක්කාර මන්ත්‍රීවරයා පැවසුවේ ලබන 09 වැනිදා ලොකු වාහන ගිනි තියලා ගෙවල් ගිනි ගන්න පුළුවන් කියලා. මේ ගැන සැක සංකා තියෙනවා. ආණ්ඩුවට එරෙහි උද්ඝෝෂණ නැවැත්වීම සඳහා ආණ්ඩුවම අවුල් සහගත වැඩ කිරීමට සැලසුම් කරන බවට සැකයක් මතු වේ. අපි අහනවා ඒවා සැලසුම් කරලා ක්‍රියාත්මක කරන්නේ ආණ්ඩුවට විරුද්ධව එන විරෝධතා වෙන පැත්තකට යොමු කරන්නද කියලා.",
        "80 දශකයේ ග්‍රාමීය ආරක්ෂක බළකායේ තවත් හමුදාවක් තිබුණා. එවැනි තත්ත්වයක් තුළ ආරම්භය ගැන ද සැක පහළ වේ. ඒ අනුව සැළසුම් කර සිදුවීම් ඇති කිරීමට ආණ්ඩුව උත්සාහ කරන බව පෙනේ. මෙය සිදු වූයේ 1983 දී ය.",
        "චෙට්ටියාර් වීදියේදී දෙමළ ජනතාව ගිනි තැබුවා. ආණ්ඩුවට විරුද්ධ අයට පහර දුන්නා. ඒ වගේම කළු ජූලිය හැදුවා. රජය උත්සාහ කරන්නේ එවැනි ප්‍රචණ්ඩත්වය නැවත ඇති කිරීමටද? යන සැකය මතුවන බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කළු ජූලිය",
          "label": "EVENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුරකුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළු ජූලිය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "6 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර පා.ම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ග්‍රාමීය ආරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1983",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චෙට්ටියාර් වීදිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කළු ජූලිය",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மீண்டுமொரு கறுப்பு ஜூலையா ?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "அரசாங்கத்திற்கு எதிரான மக்களின் போராட்டங்களை திசை திருப்பும் வகையில் கறுப்பு ஜுலை போன்ற வன்முறைகளை உருவாக்குவதற்கு அரசாங்கம் திட்டங்களை தீட்டுவதாக சந்தேகங்கள் எழுந்துள்ளதாக ஜே.வி.பி தலைவர் அனுரகுமார திஸாநாயக்க சபையில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பாராளுமன்றத்தில் நேற்று (5)  பிரதமரின் உரை மீதான விவாதத்தின் போது உரையாற்றுகையிலேயே இவ்வாறு கூறியுள்ளார். அதன்போது அவர் மேலும் தெரிவிக்கையில்,",
        "கடந்த 27 ஆம் திகதி பொலிஸ்மா அதிபர் பாதுகாப்பு செயலாளருக்கு கடிதமொன்று அனுப்பி வைக்கப்பட்டுள்ளது. அதில் 5, 6 ஆம் திகதிகளில் கரும்புலிகள் நினைவு தினத்தில் விடுதலைப்புலிகள் செய்ததை போன்று காட்டி வடக்கிலோ தெற்கிலோ வெளிநாட்டு உளவு நிறுவமொன்றினால் குண்டுத் தாக்குதல் நடத்தப்படவுள்ளதாக அதில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த விடயம் தொடர்பில் அமைச்சரவையில் கலந்துரையாடப்பட்டுள்ளதா?  பாதுகாப்பு சபையில் பேசப்பட்டுள்ளதா? இல்லையென்றால் இது பொலிஸ்மா அதிபர் நினைப்பதா? இதனை சாதாரண விடயமாக கருத முடியாது. அரசாங்கத்திற்கு எதிரான எழுச்சிகள் உருவாகியுள்ள காலமே இது. இந்த நேரத்தில் இவ்வாறான தாக்குதல் தொடர்பில் பொலிஸ்மா அதிபர் பாதுகாப்பு அமைச்சருக்கு கடிதம் அனுப்பியுள்ளார்.",
        "இந்த நேரத்தில் மனுஷ நாணயக்கார எம்.பி உரையாற்றும் போது, 9 ஆம் திகதி பெரிய வாகனங்கள் எரியலாம் என்றும், வீடுகள் எரியலாம் என்றும் கூறியுள்ளார். இது தொடர்பில் சந்தேகங்கள் உள்ளன. அரசாங்கத்திற்கு எதிரான போராட்டங்களை தடுப்பதற்காக அரசாங்கமே திட்டமிட்டு குழப்பகரமான வேலைகளை செய்யும் நோக்கத்தில் இருக்கின்றதா என்ற சந்தேகங்கள் எழுக்கின்றன. அரசாங்கத்திற்கு எதிரான போராட்டங்களை திசை திருப்ப திட்டமிட்டு செயற்படுத்தப்படுகின்றனவா என்று கேட்கின்றோம்.",
        "80 காலப்பகுதியில் இப்படி கிராமிய பாதுகாப்பு படையின் வேறு இராணுவம் இருந்தது. அவ்வாறான நிலைமையில் ஆரம்பமா என்ற சந்தேகங்களும் உள்ளன. இதன்படி திட்டமிட்டு அரசாங்கத்தினால் சம்பவங்களை உருவாக்க முயற்சிக்கின்றதாகவே தெரிகின்றது. 1983 காலத்தில் இப்படி நடந்தது.",
        "செட்டியார் தெருவில் தமிழர்கள் மீது தீவைக்கப்பட்டது. அரசாங்கத்திற்கு எதிரானவர்கள் மீது தாக்குதல்கள் நடத்தப்பட்டன.  அதேபோன்று கறுப்பு ஜுலையையும் உருவாக்கினர். அவ்வாறான வன்முறைகளை மீண்டும் உருவாக்க அரசாங்கம் முயற்சிக்கின்றதா? என்ற சந்தேகங்கள் ஏற்படுகின்றன என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கருப்பு ஜூலை",
          "label": "EVENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருப்பு ஜூலை",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "6வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார எம்.பி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிராமப்புற பாதுகாப்பு படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1983",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செட்டியார் தெரு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கருப்பு ஜூலை",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}