{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/US-President-Joe-Biden-tests-positive-for-COVID/342-241533",
  "time_ut": 1658414435,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "US President Joe Biden tests positive for COVID",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US President Joe Biden tests positive for COVID",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "US President Joe Biden has tested positive for COVID-19 and is experiencing \"very mild symptoms\", the White House says.",
        "The 79-year-old, who is fully-vaccinated and has twice received booster jabs, will isolate at the White House and continue to carry out all his duties, a statement said.",
        "The president is taking the antiviral medicine Paxlovid, officials said.",
        "He will take part in meetings via telephone and Zoom, they added. (BBC)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Joe Biden",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "79-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Paxlovid",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zoom",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් ජනපද ජනාධිපති ජෝ බයිඩන් COVID සඳහා ධනාත්මක බව පරීක්‍ෂා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපද ජනාධිපති ජෝ බයිඩෙන් COVID-19 සඳහා ධනාත්මක බව පරීක්‍ෂා කර ඇති අතර “ඉතා මෘදු රෝග ලක්ෂණ” අත්විඳිමින් සිටින බව ධවල මන්දිරය පවසයි.",
        "79 හැවිරිදි ඔහු සම්පූර්ණයෙන්ම එන්නත් කර ඇති සහ දෙවරක් බූස්ටර් ජබ් ලබාගෙන ඇති අතර, ධවල මන්දිරයේ හුදෙකලා වී ඔහුගේ සියලු රාජකාරි දිගටම කරගෙන යනු ඇති බව නිවේදනයක දැක්වේ.",
        "ජනාධිපතිවරයා ප්‍රතිවෛරස් ඖෂධය වන පැක්ස්ලොවිඩ් පානය කරන බව නිලධාරීහු පවසති.",
        "ඔහු දුරකථනයෙන් සහ විශාලනය හරහා රැස්වීම්වලට සහභාගී වනු ඇතැයි ඔවුහු වැඩිදුරටත් පැවසූහ. (බීබීසී)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Joe Biden",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "79 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැක්ස්ලොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශාලනය කරන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்க அதிபர் ஜோ பைடனுக்கு கோவிட் பாதிப்பு உறுதி செய்யப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பிடன் கோவிட்-19 க்கு நேர்மறை சோதனை செய்துள்ளார் மற்றும் \"மிகவும் லேசான அறிகுறிகளை\" அனுபவித்து வருகிறார் என்று வெள்ளை மாளிகை கூறுகிறது.",
        "79 வயதான அவர், முழுமையாக தடுப்பூசி போடப்பட்டவர் மற்றும் இரண்டு முறை பூஸ்டர் ஜப்ஸ் பெற்றவர், வெள்ளை மாளிகையில் தனிமைப்படுத்தப்பட்டு தனது அனைத்து கடமைகளையும் தொடர்ந்து செய்வார் என்று ஒரு அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி வைரஸ் தடுப்பு மருந்தான பாக்ஸ்லோவிட் எடுத்துக்கொள்கிறார் என்று அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "அவர் தொலைபேசி மற்றும் ஜூம் மூலம் கூட்டங்களில் பங்கேற்பார் என்று அவர்கள் மேலும் தெரிவித்தனர். (பிபிசி)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Joe Biden",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "79 வயதானவர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாக்ஸ்லோவிட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரிதாக்கு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}