{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ලංකා-හා-මහජන-බැංකුවල-කොටස්වලින්-සියයට-20ක්-එහි-සේවකයන්ට-හා-තැන්පත්කරුවන්ට/11-396735",
  "time_ut": 1661848381,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ලංකා හා මහජන බැංකුවල කොටස්වලින් සියයට 20ක් එහි සේවකයන්ට හා තැන්පත්කරුවන්ට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "20 percent of the shares of Ceylon and People's Banks to its employees and depositors",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickramasinghe announced in his interim budget that it is proposed to give 20 percent of the shares owned by Bank of Ceylon and People's Bank to the employees and depositors of those banks."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "20 percent",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "Ceylon",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "People's Banks",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "People's Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකා හා මහජන බැංකුවල කොටස්වලින් සියයට 20ක් එහි සේවකයන්ට හා තැන්පත්කරුවන්ට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ලංකා බැංකුව හා මහජන බැංකුව සතු කොටස්වලින් සියයට 20ක් එම බැංකුවල සේවකයන්ට හා තැන්පත්කරුවන්ට ලබාදිමට යෝජනා කරන බව ජනපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සිය අතුරුඅයවැයෙන් ප්‍රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සියයට 20 කි",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "ලංකා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මහජන බැංකු",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සියයට 20 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை மற்றும் மக்கள் வங்கிகளின் 20 சதவீத பங்குகள் அதன் ஊழியர்களுக்கும் வைப்பாளர்களுக்கும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை வங்கி மற்றும் மக்கள் வங்கிக்கு சொந்தமான பங்குகளில் 20 வீதத்தை அந்த வங்கிகளின் ஊழியர்கள் மற்றும் வைப்பாளர்களுக்கு வழங்க உத்தேசிக்கப்பட்டுள்ளதாக ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தனது இடைக்கால வரவு செலவுத் திட்டத்தில் அறிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "20 சதவீதம்",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "சிலோன்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மக்கள் வங்கிகள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}