{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/unlucky-cook-and-lucky-crooks/",
  "time_ut": 1659104940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Unlucky cook and lucky crooks",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Unlucky cook and lucky crooks",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The hunt for anti-government protesters continues apace. The police are all out to net them. A cook finds himself in the soup, having stolen two television sets from Temple Trees while the place was being occupied by the anti-government protesters recently. He has been remanded. Another person has been taken into custody for removing an electric iron from the President’s House. But those who stole billions of rupees from the state coffers are going places, and having others arrested for lesser offences!",
        "The high-octane performance of the Sri Lanka police is really amazing and needs to be appreciated. All those who damaged the President’s House, Temple Trees, the Prime Minister’s Office and the Presidential Secretariat, stole goods from those places, and torched other properties including President Ranil Wickremesinghe’s private residence must be brought to justice. But the problem is that the government is apparently preoccupied with the hunt for the Aragalaya members at the expense of what must be done urgently to secure IMF and World Bank assistance to straighten up the economy and ameliorate the people’s suffering.",
        "The World Bank has said in no uncertain terms it will not offer any new financing to this country until an adequate macroeconomic policy framework is put in place. Fair enough! Unfortunately, the government does not seem keen to get its act together. Instead, it is busy consolidating its power and avenging itself on the protesters, who have knocked them off their pedestals.",
        "The police, who have demonstrated their selective efficiency once again by taking swift action against thieves who mingled with the anti-government protesters, should be asked to answer some questions being raised by the public about a heap of cash amounting to Rs 17.8 million found at the President’s House and handed over to them. If such a huge sum of money had been detected at anyone else’s residence, the police would have demanded to know how it had been earned. Whose money is it, and what was it doing at the President’s House? Does it also belong to Daisy Achchi?",
        "A port worker who removed President Gotabaya Rajapaksa’s flag and used it as a bedsheet has also been nabbed by the CID. We thought the presidential flag was not worth the cloth it was printed on. President Ranil Wickremesinghe himself has said there should be no separate flag for the President, hasn’t he?",
        "Some Aragalaya activists have been barred from leaving the country, and it has been reported that the fingerprints found at the President’s House, etc., will be used to prevent other protesters who stormed those places from leaving the country. If only such precautions had been taken in respect of the key suspect wanted for the Treasury bond scams. Former Central Bank Governor Arjuna Mahendran fled the country with ease. Now that those who masterminded the bond rackets are back in power, one need not be surprised even if Mahendran is brought back as a financial advisor to the Rajapaksa-Wickremesinghe government? All other crooks have crawled out of the woodwork.",
        "The cook in the soup has committed a very serious offence, and will be lucky if he does not receive a jail term. But the crooks who stole from the public purse, carried out various rackets at the expense of the public, ruined the economy and thereby landed the entire nation in the soup, are still ensconced in power, doing more of what they did much to the detriment of the country. Economic recovery and national progress will continue to elude this country until these crooks are made to feel the full face of the law just like the thieving cook.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Temple Trees",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Temple Trees",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daisy Achchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Arjuna Mahendran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahendran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa-Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අවාසනාවන්ත කුක් සහ වාසනාවන්ත වංචාකාරයන්",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ආන්ඩු විරෝධී උද්ඝෝෂකයන් දඩයම් කිරීම වේගයෙන් ඉදිරියට යයි. මුන්ව අල්ලන්න පොලිසිය සැවොම සූදානම්. අරලියගහ මන්දිරයේ පසුගිය දිනක ආණ්ඩු විරෝධී උද්ඝෝෂකයින් විසින් එම ස්ථානය අල්ලාගෙන සිටියදී එහි තිබූ රූපවාහිනී යන්ත්‍ර දෙකක් සොරකම් කළ කෝකියෙක් සුප් එකේ සිටිනු දක්නට ලැබේ. ඔහු රක්ෂිත බන්ධනාගාරගත කර ඇත. ජනාධිපති මන්දිරයේ විදුලි යකඩයක් ඉවත් කළ තවත් පුද්ගලයෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා. නමුත් රාජ්‍ය භාණ්ඩාගාරයෙන් රුපියල් බිලියන ගණනින් මුදල් සොරාගත් අය තැන් තැන්වල යමින් අඩු වැරදිවලට ​​තවත් අයව අත්අඩංගුවට ගන්නවා!",
        "ශ්‍රී ලංකා පොලිසියේ ඉහළ ඔක්ටේන් කාර්ය සාධනය ඇත්තෙන්ම විශ්මයජනක වන අතර එය අගය කළ යුතුය. ජනාධිපති මන්දිරයට, අරලියගහ මන්දිරයට, අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලයට, ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයට හානි කළ, එම ස්ථානවල භාණ්ඩ සොරකම් කළ, ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවස ඇතුළු දේපළවලට ගිනි තැබූ සියලු දෙනා නීතිය ඉදිරියට ගෙන ආ යුතුයි. එහෙත් ගැටලුව වන්නේ ආර්ථිකය සෘජු කිරීමට සහ ජනතාවගේ දුක් වේදනා සමනය කිරීමට IMF සහ ලෝක බැංකු ආධාර ලබා ගැනීම සඳහා කඩිනමින් කළ යුතු දේවල වියදමින් රජය අරගලයා සාමාජිකයන් දඩයම් කිරීමෙහි නියැලී සිටීමයි.",
        "ප්‍රමාණවත් සාර්ව ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති රාමුවක් ක්‍රියාත්මක වන තුරු මේ රටට කිසිදු නව මූල්‍ය ආධාරයක් ලබා නොදෙන බව ලෝක බැංකුව අවිනිශ්චිත කොන්දේසිවලින් ප්‍රකාශ කර ඇත. සාමාන්යයෙන් ප්රමාණවත්! අවාසනාවකට මෙන්, රජය එකට ක්‍රියාත්මක වීමට උනන්දු නොවන බව පෙනේ. ඒ වෙනුවට, එය කාර්යබහුල වන්නේ තම බලය තහවුරු කර ගැනීම සහ ඔවුන්ගේ පදික වේදිකාවෙන් පහර දුන් විරෝධතාකරුවන්ගෙන් පළිගැනීමයි.",
        "රාජ්‍ය විරෝධී උද්ඝෝෂකයන් සමඟ මිශ්‍ර වූ සොරුන්ට එරෙහිව කඩිනම් ක්‍රියාමාර්ග ගනිමින් තම වරණීය කාර්යක්‍ෂමතාව යළිත් වරක් ප්‍රදර්ශනය කර ඇති පොලිසියට රුපියල් මිලියන 17.8ක මුදල් කන්දරාවක් සම්බන්ධයෙන් ජනතාව නගන ප්‍රශ්න කිහිපයකට පිළිතුරු දිය යුතුය. ජනාධිපති මන්දිරයට ගොස් ඔවුන්ට භාර දෙන ලදී. මෙතරම් විශාල මුදලක් වෙනත් අයෙකුගේ නිවසක තිබී අනාවරණය වූයේ නම් එය උපයාගත් ආකාරය හෙළි කරන ලෙස පොලිසිය ඉල්ලා සිටිනු ඇත. එය කාගේ මුදල්ද, එය ජනාධිපති මන්දිරයේ කළේ කුමක්ද? ඒකත් ඩේසි ආච්චිගේද?",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ කොඩිය ගලවා ඇඳ ඇතිරිල්ලක් ලෙස භාවිත කළ වරාය සේවකයෙකු ද අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා. අපි හිතුවේ ජනාධිපති කොඩිය මුද්‍රණය කරපු රෙද්දට වටින්නේ නෑ කියලා. ජනාධිපතිතුමාට වෙනම කොඩියක් එපා කියලා රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිතුමාම කියලා තියෙනවා නේද?",
        "අරගලය ක්‍රියාකාරීන් කිහිප දෙනෙකුට රටින් පිටවීම තහනම් කර ඇති අතර, එම ස්ථානවලට කඩා වැදුණු අනෙකුත් විරෝධතාකරුවන්ට රටින් පිටවීම වැළැක්වීම සඳහා ජනාධිපති මන්දිරයෙන් හමුවූ ඇඟිලි සලකුණු ආදිය භාවිත කිරීමට නියමිත බව වාර්තා වේ. භාණ්ඩාගාර බැඳුම්කර මගඩිවලට අවශ්‍ය ප්‍රධාන සැකකරු සම්බන්ධයෙන් මෙවැනි පූර්වාරක්ෂාවන් ගෙන තිබුණේ නම් පමණි. හිටපු මහ බැංකු අධිපති අර්ජුන මහේන්ද්‍රන් ඉතා පහසුවෙන් රටින් පලා ගියේය. දැන් බැදුම්කර ජාවාරම් මෙහෙයවූවන් නැවත බලයට පත්වී ඇති හෙයින් රාජපක්ෂ-වික්‍රමසිංහ ආණ්ඩුවේ මුල්‍ය උපදේශකයෙකු ලෙස මහේන්ද්‍රන් නැවත ගෙන ආවත් පුදුම විය යුතු නැත්ද? අනෙක් සියලුම තක්කඩියන් ලී වැඩවලින් බඩගා ඇත.",
        "සුප් එකේ කෝකියා ඉතා බරපතල වරදක් කර ඇති අතර, ඔහු සිර දඬුවමක් නොලැබුවහොත් වාසනාවන්ත වනු ඇත. එහෙත් මහජන මුදල් සොරකම් කර, මහජනතාවගේ මුදලින් විවිධ ජාවාරම් සිදු කර, ආර්ථිකය විනාශ කර, මුළු ජාතියම සප්පායම් කළ තක්කඩියන් තවමත් බලයේ රැඳී සිටින්නේ ඔවුන් කළ අනර්ථකාරී දේ වැඩිය. රටේ. හොරු අරක්කැමියාට මෙන් මේ තක්කඩියන්ට නීතියේ සම්පූර්ණ මුහුණුවර දැනෙන්නට සලස්වන තුරු ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සහ ජාතික ප්‍රගතිය මේ රට මගහැර යනු ඇත.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අරලියගහ මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරලියගහ මන්දිරය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 17.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩේසි ආච්චි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන මහේන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහේන්ද්‍රන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ-වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "துரதிர்ஷ்டவசமான சமையல்காரர் மற்றும் அதிர்ஷ்ட வஞ்சகர்கள்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "அரசுக்கு எதிரான போராட்டக்காரர்களை வேட்டையாடும் பணி தொடர்ந்து நடைபெற்று வருகிறது. அவர்களை வலைவீசி பிடிக்க போலீசார் முழு வீச்சில் ஈடுபட்டுள்ளனர். அண்மையில் அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டக்காரர்கள் அந்த இடத்தை ஆக்கிரமித்திருந்தபோது, ​​அலரிமாளிகையில் இருந்து இரண்டு தொலைக்காட்சிப் பெட்டிகளைத் திருடிச் சென்ற சமையல்காரர் ஒருவர் சூப்பில் தன்னைக் கண்டுபிடித்துள்ளார். அவர் ரிமாண்ட் செய்யப்பட்டுள்ளார். ஜனாதிபதி மாளிகையில் இருந்து மின்சார இரும்பை அகற்றிய மேலும் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார். ஆனால், அரச கருவூலத்தில் இருந்து கோடிக்கணக்கான ரூபாய்களை திருடியவர்கள் இடம் பெயர்ந்து, மற்றவர்களை சிறிய குற்றங்களுக்காக கைது செய்து வருகிறார்கள்!",
        "இலங்கை பொலிஸாரின் உயர்தர செயற்திறன் மிகவும் ஆச்சரியமானது மற்றும் பாராட்டப்பட வேண்டியதாகும். ஜனாதிபதி மாளிகை, அலரிமாளிகை, பிரதமர் அலுவலகம் மற்றும் ஜனாதிபதி செயலகம் ஆகிய இடங்களை சேதப்படுத்தியவர்கள், அந்த இடங்களில் பொருட்களை திருடியவர்கள், ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட வீடு உட்பட ஏனைய சொத்துக்களை எரித்தவர்கள் அனைவரும் சட்டத்தின் முன் நிறுத்தப்பட வேண்டும். ஆனால் பிரச்சனை என்னவென்றால், பொருளாதாரத்தை சீரமைக்கவும், மக்களின் துன்பத்தை போக்கவும் IMF மற்றும் உலக வங்கியின் உதவிகளை பெறுவதற்கு அவசரமாக என்ன செய்ய வேண்டும் என்ற செலவில் அரசாங்கம் அரகலயா உறுப்பினர்களை வேட்டையாடுவதில் தீவிரமாக ஈடுபட்டுள்ளது.",
        "போதுமான பெரிய பொருளாதாரக் கொள்கை கட்டமைப்பை அமைக்கும் வரை, இந்த நாட்டிற்கு எந்த புதிய நிதியுதவியையும் வழங்கப்போவதில்லை என்று உலக வங்கி உறுதியற்ற வகையில் கூறியுள்ளது. நியாயமான போதும்! துரதிர்ஷ்டவசமாக, அரசாங்கம் தனது நடவடிக்கைகளை ஒன்றிணைக்க ஆர்வமாக இருப்பதாகத் தெரியவில்லை. மாறாக, அது தனது அதிகாரத்தை பலப்படுத்துவதிலும், போராட்டக்காரர்களை தங்கள் பீடங்களில் இருந்து தட்டிவிட்டவர்களைப் பழிவாங்குவதிலும் மும்முரமாக உள்ளது.",
        "அரசாங்கத்திற்கு எதிரான போராட்டக்காரர்களுடன் கலந்து கொண்ட திருடர்களுக்கு எதிராக துரித நடவடிக்கை எடுத்து தமது திறமையை மீண்டும் ஒருமுறை வெளிப்படுத்தியுள்ள பொலிஸார், 17.8 மில்லியன் ரூபா பெறுமதியான ரொக்கக் குவியலைப் பற்றி பொதுமக்கள் எழுப்பும் சில கேள்விகளுக்குப் பதிலளிக்க வேண்டும். ஜனாதிபதி மாளிகை மற்றும் அவர்களிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டது. வேறு யாருடைய வீட்டிலும் இவ்வளவு பெரிய தொகை கண்டுபிடிக்கப்பட்டிருந்தால், அது எப்படி சம்பாதித்தது என்பதை போலீசார் தெரிவிக்க வேண்டும். அது யாருடைய பணம், அது ஜனாதிபதி மாளிகையில் என்ன செய்து கொண்டிருந்தது? டெய்சி ஆச்சிக்கும் சொந்தமா?",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் கொடியை அகற்றி பெட்சீட்டாக பயன்படுத்திய துறைமுக ஊழியர் ஒருவரும் குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினரால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார். ஜனாதிபதியின் கொடி அச்சிடப்பட்ட துணிக்கு மதிப்பு இல்லை என்று நாங்கள் நினைத்தோம். ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவே ஜனாதிபதிக்கென தனிக் கொடி கூடாது என்று கூறியிருக்கிறார், இல்லையா?",
        "அரகலய செயற்பாட்டாளர்கள் சிலர் நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதற்கு தடை விதிக்கப்பட்டுள்ளதுடன், ஜனாதிபதி மாளிகையில் காணப்படும் கைரேகைகள் போன்றவற்றின் மூலம் அந்த இடங்களுக்கு முற்றுகையிட்ட ஏனைய எதிர்ப்பாளர்கள் நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதைத் தடுக்கப் பயன்படுத்தப்படும் என தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. திறைசேரி பிணைமுறி மோசடிகளுக்குத் தேடப்படும் முக்கிய சந்தேக நபர் தொடர்பில் மட்டும் இத்தகைய முன்னெச்சரிக்கை நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்பட்டிருந்தால். மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுநர் அர்ஜுன மகேந்திரன் இலகுவாக நாட்டை விட்டு வெளியேறியுள்ளார். தற்போது பத்திரப்பதிவு மோசடிக்கு மூளையாக செயல்பட்டவர்கள் மீண்டும் ஆட்சிக்கு வந்துள்ள நிலையில், ராஜபக்சே-விக்கிரமசிங்க அரசின் நிதி ஆலோசகராக மகேந்திரன் மீண்டும் கொண்டுவரப்பட்டாலும் ஆச்சரியப்பட வேண்டியதில்லையா? மற்ற அனைத்து வஞ்சகர்களும் மரவேலையிலிருந்து வெளியேறினர்.",
        "சூப்பில் உள்ள சமையல்காரர் மிகவும் கடுமையான குற்றத்தைச் செய்துள்ளார், மேலும் அவர் சிறைத்தண்டனை பெறவில்லை என்றால் அதிர்ஷ்டசாலி. ஆனால், பொதுப் பணத்தில் இருந்து திருடி, பொதுமக்களின் விலையில் பல்வேறு மோசடிகளை நடத்தி, பொருளாதாரத்தை சீரழித்து, அதன் மூலம் ஒட்டுமொத்த தேசத்தையும் சோப்பில் ஆழ்த்திய துரோகிகள், இன்னும் அதிகாரத்தில் அமரச் செய்து, அவர்கள் செய்த கேடுகளை அதிகம் செய்கிறார்கள். நாட்டின். திருடும் சமையல்காரனைப் போல இந்த துரோகிகளும் சட்டத்தின் முழு முகத்தையும் உணர வைக்காத வரையில் பொருளாதார மீட்சியும் தேசிய முன்னேற்றமும் இந்த நாட்டை விட்டு வெளியேறிக்கொண்டே இருக்கும்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோவில் மரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோவில் மரங்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெய்சி ஆச்சி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுன மகேந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மகேந்திரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே-விக்ரமசிங்கே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}