{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/02/increase-revenue-by-controlling-borrowings-cbsl-chief/",
  "time_ut": 1662094020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Increase revenue by controlling borrowings – CBSL Chief",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Increase revenue by controlling borrowings – CBSL Chief",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Governor of the Central Bank of Sri Lanka (CBSL) Dr. Nandalal Weerasinghe said that in an economic crisis, the low-income earners should be protected first and therefore money should be allocated for social safety nets to protect them.",
        "He pointed out that if the economic hardships of low-income earners increase, poor people may take to the streets and therefore may cause unrest in the country.",
        "Therefore, he further pointed out that the economy should be stabilized by controlling the discomfort of the low-income parties by making the economic hardships between the high-income and low-income parties divided.",
        "He also pointed out the need to increase government revenue by controlling borrowing.",
        "He also said that the current inflation should be controlled and the export income should be increased and he emphasized that it is important to manage the government income and government expenditure.",
        "Dr. Weerasinghe pointed out that by restricting imports, the cost of last year's 2 billion was reduced to 1.3 billion this year.",
        "He explained that especially the current state income is about 1.2 billion and if it is possible to control the state expenditure by restricting the import of non-essential items, it will be important for the state income.",
        "And he further pointed out that solving this crisis is something that cannot be done in two months and he believes that he will be able to bear these inconveniences at least until December this year.",
        "Also, Dr. Nandalal Weerasinghe explained that to avoid this crisis, the state revenue should be increased to at least 14/15%.",
        "He mentioned this while participating in the dialogue held at the Parliament Complex on Wednesday (31) titled \"Current Economic Status and Outlook of Sri Lanka\".",
        "This program was organized by the General Secretariat of the Parliament to confirm the active participation of the members of Parliament in the parliamentary debates and to create an effective discourse on the current economic situation and the future economic path of the country.",
        "Speaker of the Parliament Mahinda Yapa Abeywardena, Leader of the Opposition Hon. Sajith Premadasa, Chief Organizer of the Opposition Lakshman Kiriella, and many other Ministers and Members of Parliament participated in this dialogue.",
        "A group of officials of the Parliament staff including Dhammika Dasanayake, Chief of Staff, and Deputy Secretary General Kushani Rohanadeera was also present on this occasion.",
        "New Delhi can explore developing Trincomalee as an energy hub – Moragoda"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last year's",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.3 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 1.2 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "December this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "at least 14/15%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Current Economic Status and Outlook of Sri Lanka",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the General Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dhammika Dasanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kushani Rohanadeera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ණය ගැනීම් පාලනය කිරීමෙන් ආදායම වැඩිකර ගන්න - මහ බැංකු ප්‍රධානියා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ආර්ථික අර්බුදයකදී පළමුව ආරක්‍ෂා කළ යුත්තේ අඩු ආදායම්ලාභීන් බවත් එම නිසා ඔවුන් ආරක්‍ෂා කිරීමට සමාජ ආරක්ෂණ දැල් සඳහා මුදල් වෙන් කළ යුතු බවත් ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "අඩු ආදායම්ලාභීන්ගේ ආර්ථික දුෂ්කරතා වැඩි වුවහොත් දුප්පත් ජනතාව පාරට බැසීමට ඉඩ ඇති බවත් ඒ නිසා රට තුළ නොසන්සුන්තාවයක් ඇති විය හැකි බවත් ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "එබැවින් ඉහළ ආදායම්ලාභී සහ අඩු ආදායම්ලාභී පාර්ශවයන් අතර පවතින ආර්ථික දුෂ්කරතා දෙකඩ කර අඩු ආදායම්ලාභී පාර්ශ්වවල අපහසුතාවයන් පාලනය කර ආර්ථිකය ස්ථාවර කළ යුතු බව ඔහු වැඩිදුරටත් පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ණය ගැනීම පාලනය කර රාජ්‍ය ආදායම ඉහළ නැංවීමේ අවශ්‍යතාව ද ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "එමෙන්ම දැනට පවතින උද්ධමනය පාලනය කර අපනයන ආදායම ඉහළ නැංවිය යුතු බවත් රජයේ ආදායම් සහ රාජ්‍ය වියදම් කළමනාකරණය කර ගැනීම වැදගත් බවත් ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "ආනයන සීමා කිරීමෙන් පසුගිය වසරේ බිලියන 2ක වියදම මේ වසරේ බිලියන 1.3 දක්වා අඩු කළ බව ආචාර්ය වීරසිංහ පෙන්වා දුන්නේය.",
        "විශේෂයෙන්ම වත්මන් රාජ්‍ය ආදායම බිලියන 1.2ක් පමණ වන බවත් අත්‍යවශ්‍ය නොවන භාණ්ඩ ආනයනය සීමා කර රාජ්‍ය වියදම් පාලනය කළ හැකි නම් එය රාජ්‍ය ආදායමට වැදගත් වන බවත් ඔහු පැහැදිලි කළේය.",
        "එමෙන්ම මෙම අර්බුදය විසඳීම මාස දෙකකින් කළ නොහැකි දෙයක් බවත් අඩුම තරමින් මේ වසරේ දෙසැම්බර් මාසය වනතුරුවත් තමන්ට මෙම අපහසුතාවයන් විඳ දරා ගැනීමට හැකිවනු ඇතැයි තමන් විශ්වාස කරන බවත් ඔහු වැඩිදුරටත් පෙන්වා දුන්නේය.",
        "එමෙන්ම මෙම අර්බුදය මඟහරවා ගැනීමට නම් රාජ්‍ය ආදායම අවම වශයෙන් 14/15% දක්වා වැඩි කළ යුතු බව ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ පැහැදිලි කළේය.",
        "\"ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය සහ ඉදිරි දැක්ම\" මැයෙන් බදාදා (31) පාර්ලිමේන්තු සංකීර්ණයේ පැවති සංවාදයට එක්වෙමින් ඔහු මේ බව සඳහන් කළේය.",
        "පාර්ලිමේන්තු විවාද සඳහා මන්ත්‍රීවරුන්ගේ සක්‍රීය සහභාගීත්වය තහවුරු කිරීම සහ රටේ වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය සහ අනාගත ආර්ථික ගමන් මග පිළිබඳව ඵලදායී කථිකාවක් ඇති කිරීම සඳහා පාර්ලිමේන්තු මහලේකම් කාර්යාලය විසින් මෙම වැඩසටහන සංවිධානය කර තිබුණි.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන, විපක්ෂ නායක ගරු. මෙම සංවාදයට සජිත් ප්‍රේමදාස, විපක්ෂයේ ප්‍රධාන සංවිධායක ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල යන මහත්වරු ඇතුළු මැති ඇමැතිවරු රැසක් සහභාගි වූහ.",
        "මෙම අවස්ථාවට පාර්ලිමේන්තු කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානී ධම්මික දසනායක, නියෝජ්‍ය මහලේකම් කුෂානි රෝහණධීර ඇතුළු පාර්ලිමේන්තු කාර්ය මණ්ඩල නිලධාරීන් පිරිසක් ද එක්ව සිටියහ.",
        "නව දිල්ලියට ත්‍රිකුණාමලය බලශක්ති කේන්ද්‍රස්ථානයක් ලෙස සංවර්ධනය කිරීම ගවේෂණය කළ හැකිය - මොරගොඩ"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිලියන 1.2 ක් පමණ වේ",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ දෙසැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 14/15%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය සහ ඉදිරි දැක්ම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධම්මික දසනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුෂානි රෝහණදීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கடன்களை கட்டுப்படுத்துவதன் மூலம் வருவாயை அதிகரிக்கவும் - CBSL தலைவர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பொருளாதார நெருக்கடியில் குறைந்த வருமானம் பெறுபவர்கள் முதலில் பாதுகாக்கப்பட வேண்டும் எனவே அவர்களைப் பாதுகாக்க சமூக பாதுகாப்பு வலையமைப்புகளுக்கு பணம் ஒதுக்கப்பட வேண்டும் என இலங்கை மத்திய வங்கியின் (CBSL) ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "குறைந்த வருமானம் பெறும் மக்களின் பொருளாதார நெருக்கடிகள் அதிகரித்தால், ஏழை மக்கள் வீதிக்கு வரலாம் எனவும் அதனால் நாட்டில் அமைதியின்மை ஏற்படலாம் எனவும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "எனவே, அதிக வருமானம் மற்றும் குறைந்த வருமானம் பெறும் தரப்பினருக்கு இடையிலான பொருளாதார நெருக்கடிகளை பிரித்து குறைந்த வருமானம் பெறும் தரப்புகளின் அசௌகரியங்களை கட்டுப்படுத்தி பொருளாதாரத்தை ஸ்திரப்படுத்த வேண்டும் என அவர் மேலும் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "கடன் வாங்குவதைக் கட்டுப்படுத்துவதன் மூலம் அரசாங்க வருவாயை அதிகரிக்க வேண்டியதன் அவசியத்தையும் அவர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "தற்போதைய பணவீக்கத்தை கட்டுப்படுத்தி, ஏற்றுமதி வருமானத்தை அதிகரிக்க வேண்டும் என்றும், அரசின் வருமானம் மற்றும் அரசு செலவினங்களை நிர்வகிப்பது முக்கியம் என்றும் அவர் வலியுறுத்தினார்.",
        "இறக்குமதியை கட்டுப்படுத்தியதன் மூலம் கடந்த வருடத்தின் 2 பில்லியன் செலவானது இந்த வருடம் 1.3 பில்லியனாக குறைக்கப்பட்டுள்ளதாக கலாநிதி வீரசிங்க சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "குறிப்பாக தற்போதைய மாநில வருமானம் சுமார் 1.2 பில்லியன் என்றும், அத்தியாவசியமற்ற பொருட்களின் இறக்குமதியைக் கட்டுப்படுத்துவதன் மூலம் மாநில செலவினங்களைக் கட்டுப்படுத்த முடிந்தால், அது மாநில வருமானத்திற்கு முக்கியமானதாக இருக்கும் என்றும் அவர் விளக்கினார்.",
        "மேலும், இந்த நெருக்கடிக்கு தீர்வு காண்பது இரண்டு மாதங்களில் செய்ய முடியாத ஒன்று என்றும், இந்த ஆண்டு டிசம்பர் மாதம் வரையாவது இந்த அசௌகரியங்களை தன்னால் தாங்கிக் கொள்ள முடியும் என நம்புவதாகவும் அவர் மேலும் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "மேலும், இந்த நெருக்கடியைத் தவிர்க்க, அரச வருமானம் குறைந்தபட்சம் 14/15% ஆக அதிகரிக்கப்பட வேண்டும் என்றும் டாக்டர் நந்தலால் வீரசிங்க விளக்கினார்.",
        "இலங்கையின் தற்போதைய பொருளாதார நிலையும் பார்வையும் என்ற தலைப்பில் புதன்கிழமை (31) பாராளுமன்ற கட்டடத் தொகுதியில் இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலில் கலந்துகொண்டு கருத்துத் தெரிவிக்கையில் அவர் இதனைக் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "நாடாளுமன்ற விவாதங்களில் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களின் செயலூக்க பங்களிப்பை உறுதிப்படுத்தவும், நாட்டின் தற்போதைய பொருளாதார நிலை மற்றும் எதிர்கால பொருளாதாரப் பாதை குறித்து பயனுள்ள சொற்பொழிவை உருவாக்கவும் இந்த நிகழ்ச்சி நாடாளுமன்றத் தலைமைச் செயலகத்தால் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டிருந்தது.",
        "பாராளுமன்ற சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன, எதிர்க்கட்சித் தலைவர் கௌரவ. இந்த கலந்துரையாடலில் சஜித் பிரேமதாச, எதிர்க்கட்சியின் பிரதான அமைப்பாளர் லக்ஷ்மன் கிரியெல்ல மற்றும் அமைச்சர்கள் மற்றும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் பலரும் கலந்துகொண்டனர்.",
        "இந்நிகழ்வில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் பிரதானி தம்மிக்க தசநாயக்க, பிரதிச் செயலாளர் நாயகம் குஷானி ரோஹணதீர உள்ளிட்ட பாராளுமன்ற உத்தியோகத்தர்கள் குழுவும் கலந்துகொண்டனர்.",
        "திருகோணமலையை ஆற்றல் மையமாக - மொரகொடவாக அபிவிருத்தி செய்வதை புது தில்லி ஆராய முடியும்"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.3 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 1.2 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு டிசம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 14/15%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் தற்போதைய பொருளாதார நிலை மற்றும் கண்ணோட்டம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தலைமைச் செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க தசநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குஷானி ரோஹனதீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}