{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84623/george-steuart-healths-steuart-senehasa-develops-stoma-clinic-at-lrh",
  "time_ut": 1661828160,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "George Steuart Health’s “Steuart Senehasa” develops Stoma Clinic at LRH",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "George Steuart Health’s “Steuart Senehasa” develops Stoma Clinic at LRH",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The opening ceremony of the Stoma Clinic Extension and new wing of the Gastroenterology Clinic at the Lady Ridgeway Hospital for Children was held on Monday (29).",
        "The stoma care clinic is affiliated with the gastroenterology unit of the hospital. The duo form Sri Lanka’s first and only paediatric stoma clinic and paediatric gastroenterology unit.",
        "Originally established in August 2019, the clinic has over 680 registered paediatric patients and has catered to over 5000 visits to date. The clinic, handled by Ms. R L Chandraleka (Nursing in Charge – Stoma Care Clinic), was observed to have a severe shortage of space, in keeping up with patient volumes.",
        "Aiming at enhancing patient care and providing improved comfort, Prof. Sharman Rajeendranath (Consultant Paediatric Gastroenterologist), last year, sought assistance to develop a new wing within the hospital premises.",
        "The development project, which spanned a period of 10 months, was funded by “Steuart Senehasa,” of George Steuart, whilst labour was provided by the Sri Lanka Navy.",
        "The new wing was declared open by a patient of the clinic, under the patronage of Dr. G Wijesooriya (Director – LRH), Prof. Sharman Rajeendranath, Mr. Dilith Jayaweera (Group Chairman – George Steuart & Company) and Mr. Eran Ranasinghe (Managing Director – George Steuart Health).",
        "The Lady Ridgeway Hospital for Children is Sri Lanka’s largest free of charge Pediatric Hospital in Sri Lanka, catering to children under 14 years of age. The hospital was once deemed to be the largest Children’s Hospital in South Asia.",
        "George Steuart Health is one of Sri Lanka’s premier healthcare and wellness solution providers. George Steuart Health is a member of the George Steuart Group, acclaimed as Sri Lanka’s oldest mercantile establishment and a leading diversified conglomerate."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "George Steuart Health",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Stoma Clinic",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Stoma Clinic Extension",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Gastroenterology Clinic",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Lady Ridgeway Hospital for Children",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "680",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "R L Chandraleka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sharman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a period of 10 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "George Steuart",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sharman Rajeendranath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dilith Jayaweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "George Steuart & Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eran Ranasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "George Steuart Health",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Lady Ridgeway Hospital for Children is Sri Lanka’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pediatric Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "under 14 years of age",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Children’s Hospital",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "George Steuart Health",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "George Steuart Health",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the George Steuart Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජෝර්ජ් ස්ටුවර්ට් හෙල්ත්ගේ \"ස්ටුවර්ට් සෙනෙහසා\" LRH හි ස්ටෝමා සායනය සංවර්ධනය කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රිජ්වේ ආර්යා ළමා රෝහලේ ස්ටෝමා සායනය දිගුව සහ ආමාශ ආන්ත්‍ර රෝග සායනයේ නව අංශය විවෘත කිරීමේ උත්සවය සඳුදා (29) දින පැවැත්විණි.",
        "ස්ටෝමා සත්කාර සායනය රෝහලේ ආමාශ ආන්ත්‍ර රෝග ඒකකයට අනුබද්ධ වේ. ඔවුන් දෙදෙනා ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම සහ එකම ළමා ස්ටෝමා සායනය සහ ළමා ආමාශ ආන්ත්‍ර රෝග ඒකකය පිහිටුවා ඇත.",
        "මුලින් 2019 අගෝස්තු මාසයේදී ආරම්භ කරන ලද මෙම සායනයේ ලියාපදිංචි ළමා රෝගීන් 680 කට අධික සංඛ්‍යාවක් සිටින අතර මේ දක්වා පැමිණීම් 5000 කට අධික සංඛ්‍යාවක් සඳහා පහසුකම් සැලසී ඇත. ආර් එල් චන්ද්‍රලේකා මහත්මිය (භාර හෙද - ස්ටෝමා කෙයා සායනය) විසින් හසුරුවන ලද සායනයේ රෝගීන්ගේ පරිමාවන්ට සරිලන පරිදි දැඩි ඉඩකඩ හිඟයක් පවතින බව නිරීක්ෂණය විය.",
        "රෝගීන්ගේ සත්කාර වැඩි දියුණු කිරීම සහ සුවපහසුව වැඩිදියුණු කිරීම අරමුණු කරගනිමින්, මහාචාර්ය ෂර්මන් රාජේන්ද්‍රනාත් (උපදේශක ළමා ආමාශ ආන්ත්‍ර වෛද්‍ය) පසුගිය වසරේ රෝහල් පරිශ්‍රය තුළ නව අංශයක් සංවර්ධනය කිරීමට සහාය ඉල්ලා සිටියේය.",
        "මාස 10 ක කාලයක් පුරා දිවෙන මෙම සංවර්ධන ව්‍යාපෘතිය සඳහා අරමුදල් සපයන ලද්දේ ජෝර්ජ් ස්ටුවර්ට්ගේ \"ස්ටුවර්ට් සෙනෙහස\" විසින් වන අතර ශ්‍රම දායකත්වය ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව විසින් සපයන ලදී.",
        "වෛද්‍ය ජී විජේසූරිය (අධ්‍යක්ෂක - LRH), මහාචාර්ය ෂර්මන් රාජේන්ද්‍රනාත්, දිලිත් ජයවීර (සමූහ සභාපති - ජෝර්ජ් ස්ටුවර්ට් සහ සමාගම) සහ එරාන් රණසිංහ යන මහත්වරුන්ගේ ප්‍රධානත්වයෙන් මෙම නව අංශය විවෘත කරන ලදී. (කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ - ජෝර්ජ් ස්ටුවර්ට් හෙල්ත්).",
        "රිජ්වේ ආර්යා ළමා රෝහල ශ්‍රී ලංකාවේ වයස අවුරුදු 14 ට අඩු ළමුන් සඳහා පහසුකම් සපයන ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම නොමිලේ ළමා රෝහල වේ. මෙම රෝහල වරෙක දකුණු ආසියාවේ විශාලතම ළමා රෝහල ලෙස සැලකේ.",
        "ජෝර්ජ් ස්ටුවර්ට් හෙල්ත් යනු ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම සෞඛ්‍ය සේවා සහ සුවතා විසඳුම් සපයන්නන්ගෙන් එකකි. ජෝර්ජ් ස්ටුවර්ට් හෙල්ත් යනු ජෝර්ජ් ස්ටුවර්ට් සමූහයේ සාමාජිකයෙකි, ශ්‍රී ලංකාවේ පැරණිතම වෙළඳ ආයතනය සහ ප්‍රමුඛ විවිධාංගීකරණය වූ සමූහ ව්‍යාපාරයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජෝර්ජ් ස්ටුවර්ට් සෞඛ්යය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ස්ටෝමා සායනය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ස්ටෝමා සායනය දිගුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gastroenterology සායනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ළමුන් සඳහා රිජ්වේ ආර්යා රෝහල",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "680",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආර් එල් චන්ද්‍රලේකා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෂර්මන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස 10 ක කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ස්ටුවර්ට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෂර්මන් රාජේන්ද්‍රනාත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිලිත් ජයවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ස්ටුවර්ට් සහ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එරාන් රණසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ස්ටුවර්ට් සෞඛ්යය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රිජ්වේ ආර්යා ළමා රෝහල ශ්‍රී ලංකාවේ ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ළමා රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 14 ට අඩු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ළමා රෝහල",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ස්ටුවර්ට් සෞඛ්යය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ස්ටුවර්ට් සෞඛ්යය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ස්ටුවර්ට් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜார்ஜ் ஸ்டூவர்ட் ஹெல்த்தின் \"ஸ்டூவர்ட் செனெஹாசா\" LRH இல் ஸ்டோமா கிளினிக்கை உருவாக்குகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "லேடி ரிட்ஜ்வே சிறுவர்களுக்கான வைத்தியசாலையில் ஸ்டோமா கிளினிக் விரிவாக்கம் மற்றும் காஸ்ட்ரோஎன்டாலஜி கிளினிக்கின் புதிய பிரிவின் திறப்பு விழா திங்கட்கிழமை (29) நடைபெற்றது.",
        "ஸ்டோமா கேர் கிளினிக் மருத்துவமனையின் காஸ்ட்ரோஎன்டாலஜி பிரிவுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது. இருவரும் இலங்கையின் முதல் மற்றும் ஒரே குழந்தை மருத்துவ ஸ்டோமா கிளினிக் மற்றும் குழந்தை காஸ்ட்ரோஎன்டாலஜி பிரிவை உருவாக்குகின்றனர்.",
        "முதலில் ஆகஸ்ட் 2019 இல் நிறுவப்பட்ட இந்த கிளினிக்கில் 680 க்கும் மேற்பட்ட பதிவு செய்யப்பட்ட குழந்தை நோயாளிகள் உள்ளனர் மற்றும் இன்றுவரை 5000 க்கும் மேற்பட்ட வருகைகளை வழங்கியுள்ளனர். திருமதி. ஆர்.எல்.சந்திரலேகா (தாதியர் பொறுப்பு - ஸ்டோமா கேர் கிளினிக்) அவர்களால் கையாளப்படும் கிளினிக்கில், நோயாளிகளின் எண்ணிக்கைக்கு ஏற்ப, இடப்பற்றாக்குறை கடுமையாகக் காணப்பட்டது.",
        "நோயாளிகளின் பராமரிப்பை மேம்படுத்துதல் மற்றும் மேம்பட்ட வசதியை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டு, கடந்த ஆண்டு, பேராசிரியர் ஷர்மன் ராஜீந்திரநாத் (குழந்தை இரைப்பைக் குடலியல் நிபுணர்), மருத்துவமனை வளாகத்தில் ஒரு புதிய பிரிவை உருவாக்க உதவி கோரினார்.",
        "10 மாத காலப்பகுதியான இந்த அபிவிருத்தித் திட்டமானது, ஜோர்ஜ் ஸ்டூவர்ட்டின் \"ஸ்டூவர்ட் செனஹாச\" என்பவரால் நிதியளிக்கப்பட்டது, அதேவேளை இலங்கை கடற்படையினரால் உழைப்பு வழங்கப்பட்டது.",
        "டாக்டர் ஜி விஜேசூரிய (இயக்குனர் – LRH), பேராசிரியர் ஷர்மன் ராஜீந்திரநாத், திரு. திலித் ஜயவீர (குழுத் தலைவர் – ஜோர்ஜ் ஸ்டூவர்ட் & கம்பெனி) மற்றும் திரு. எரான் ரணசிங்க ஆகியோரின் அனுசரணையில், கிளினிக்கின் நோயாளி ஒருவரால் புதிய பிரிவு திறக்கப்பட்டது. (நிர்வாக இயக்குனர் - ஜார்ஜ் ஸ்டூவர்ட் ஹெல்த்).",
        "லேடி ரிட்ஜ்வே குழந்தைகளுக்கான மருத்துவமனை, இலங்கையில் உள்ள இலங்கையின் மிகப்பெரிய இலவச குழந்தைகள் மருத்துவமனையாகும், இது 14 வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகளுக்கு சேவை செய்கிறது. இந்த மருத்துவமனை ஒரு காலத்தில் தெற்காசியாவின் மிகப்பெரிய குழந்தைகள் மருத்துவமனையாக கருதப்பட்டது.",
        "ஜோர்ஜ் ஸ்டூவர்ட் ஹெல்த் இலங்கையின் முதன்மையான சுகாதார மற்றும் ஆரோக்கிய தீர்வு வழங்குநர்களில் ஒன்றாகும். ஜார்ஜ் ஸ்டூவர்ட் ஹெல்த், இலங்கையின் பழமையான வணிக நிறுவனமாகவும், முன்னணி பல்வகைப்பட்ட கூட்டு நிறுவனமாகவும் போற்றப்படும் ஜார்ஜ் ஸ்டூவர்ட் குழுமத்தின் உறுப்பினராகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜார்ஜ் ஸ்டூவர்ட் உடல்நலம்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ஸ்டோமா கிளினிக்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஸ்டோமா கிளினிக் நீட்டிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஸ்ட்ரோஎன்டாலஜி கிளினிக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழந்தைகளுக்கான லேடி ரிட்ஜ்வே மருத்துவமனை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "680",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆர் எல் சந்திரலேகா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஷர்மன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10 மாத காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் ஸ்டூவர்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஷர்மன் ராஜேந்திரநாத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திலித் ஜயவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் ஸ்டூவர்ட் & கம்பெனி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எரான் ரணசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் ஸ்டூவர்ட் உடல்நலம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழந்தைகளுக்கான லேடி ரிட்ஜ்வே மருத்துவமனை இலங்கைக்கு சொந்தமானது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழந்தைகள் மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "14 வயதுக்கு கீழ்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குழந்தைகள் மருத்துவமனை",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜார்ஜ் ஸ்டூவர்ட் உடல்நலம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் ஸ்டூவர்ட் உடல்நலம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் ஸ்டூவர்ட் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}