{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/uncategorized/පේරාදෙණිය-ඉංජිනේරු-සිසුන්ගෙන්-E-වීලර්-රථයක්/1-391554",
  "time_ut": 1648034723,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පේරාදෙණිය ඉංජිනේරු සිසුන්ගෙන් E වීලර් රථයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An E wheeler from Peradeniya engineering students",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "As a solution to the country's fuel problem and in an environmentally friendly way, a group of students from the Faculty of Engineering of the University of Peradeniya have created an electric tricycle.",
        "This tricycle was displayed for the first time when the University of Peradeniya Research Excellence Exhibition - 2022 started today (23rd) at the Integrated Water Research Centre.",
        "Mr. Lilantha Samaranayake, Professor of the Department of Electrical and Electronics Engineering, Faculty of Engineering, University of Peradeniya, introduced the electric tricycle to the media.",
        "The professor says that the electric tricycle known as E Wheeler can travel a distance of 60 kilometers with a single battery charge. The professor has said that when this three-wheeler is started at the business level, two million three-wheelers in the country can be converted to run on electricity.",
        "The peculiarity of this is that the battery used for that purpose does not need to be charged by the owner of the tricycle and a charged battery can be obtained by giving the used battery to the centers established for that purpose across the country in the same way as an empty gas cylinder is used to get a new gas cylinder. Then the professor said that the owner of the three-wheeler will have to pay a certain amount only for its electricity.",
        "Professor Lilantha Samaranayake also said that a private company has come forward to start this project."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Peradeniya",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Faculty of Engineering of the University of Peradeniya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the University of Peradeniya Research Excellence Exhibition - 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Integrated Water Research Centre",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lilantha Samaranayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Department of Electrical and Electronics Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Faculty of Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "University of Peradeniya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "60 kilometers",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two million three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lilantha Samaranayake",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පේරාදෙණිය ඉංජිනේරු සිසුන්ගෙන් E වීලර් රථයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රටේ ඉන්ධන ප්‍රශ්නයට විසඳුමක් වශයෙන් සහ පරිසර හිතකාමි ආකාරයට ධාවනය කළ හැකි විදුලියෙන් ක්‍රියාකරන ත්‍රීරෝද රථයක් පේරාදෙණිය විශ්ව විද්‍යාලයේ ඉංජිනේරු පීඨයේ සිසුන් පිරිසක් විසින් නිර්මාණය කොට තිබේ .",
        "පේරාදෙණිය විශ්ව විද්‍යාලයේ පර්යේෂණ විශිෂ්ටතා ප්‍රදර්ශනය - 2022, අද (23දා) ඒකාබද්ධ ජල පර්යේෂණ මධ්‍යස්ථානයේදී  ආරම්භ වූ අවස්ථාවේදී මෙම ත්‍රිරෝද රථය ප්‍රථමවරට ප්‍රදර්ශනය කෙරුණි .",
        "පේරාදෙණිය විශ්ව විද්‍යාලයේ ඉංජිනේරු පීඨයේ විදුලි හා ඉලෙක්ට්‍රොනික ඉංජිනේරු දෙපාර්තමේන්තුවේ මහාචාර්ය ලිලන්ත සමරනායක මහතා විදුලියෙන් ක්‍රියා කරන එම ත්‍රිරෝද රථය පිලිබඳ මාධ්‍යයට හඳුන්වා දීම සිදු කළේය .",
        "E වීලර් යනුවෙන් යනුවෙන් හඳුන්වා ඇති එම විදුලි ත්‍රීරෝද රථය එක් වරක් බැටරි ආරෝපණයකින් කිලෝ මීටර් 60 ක දුරක් ගමන් කළ හැකි බව මහාචාර්ය වරයා පවසයි . මහාචාර්යවරයා පවසා සිටින්නේ මෙම ත්‍රීරෝද රථය ව්‍යාපාරික මට්ටමින් ආරම්භ කළ විට මෙරට ඇති මිලියන දෙකක් වූ තීරෝද රථ විදුලියෙන් දිවීමට හරවා ගත හැකි වන බවයි .",
        "මෙහි ඇති සුවිශේෂත්වය වන්නේ ඒ සඳහා යොදන බැටරිය ත්‍රිරෝද රථයේ හිමිකරු විසින් ආරෝපණය කිරීමට අවශ්‍ය නොවීමත් හිස් ගෑස් සිලින්ඩරයක් දී අලුත් ගෑස් සිලින්ඩරයක් ලබා ගන්නා ආකාරයට භාවිතා කළ බැටරිය රට පුරා ඒ සඳහා ස්ථාපිත කරන මධ්‍යස්ථාන වලට ලබාදී ආරෝපණය කරන ලද බැටරියක් ලබාගත හැකි වීමයි . එවිට ත්‍රීරෝද රථ හිමිකරුට එහි විදුලිය සඳහා පමණක් යම් මුදලක් ගෙවීමට සිදුවන බවයි මහාචාර්යවරයා පවසා සිටියේ .",
        "දැනට මෙම ව්‍යාපෘතිය ආරම්භ කිරීම සඳහා පෞද්ගලික සමාගමක් ඉදිරිපත් වී සිටින බව ද මහාචාර්ය ලිලන්ත සමරනායක මහතා පැවසිය ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පේරාදෙණිය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ ඉංජිනේරු පීඨය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ පර්යේෂණ විශිෂ්ටතා ප්‍රදර්ශනය - 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ ජල පර්යේෂණ මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිලන්ත සමරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදුලි හා ඉලෙක්ට්‍රොනික ඉංජිනේරු දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉංජිනේරු පීඨය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලෝමීටර 60 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන දෙක තුනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිලන්ත සමරනායක",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பேராதனை பொறியியல் மாணவர்களின் மின் சக்கர வாகனம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டின் எரிபொருள் பிரச்சினைக்கு தீர்வாகவும் சுற்றுச்சூழலுக்கு பாதிப்பில்லாத வகையிலும் பேராதனை பல்கலைக்கழகத்தின் பொறியியல் பீட மாணவர்கள் குழுவொன்று மின்சார முச்சக்கரவண்டியை உருவாக்கியுள்ளனர்.",
        "பேராதனைப் பல்கலைக்கழக ஆராய்ச்சி சிறப்புக் கண்காட்சி - 2022 இன்று (23ஆம் திகதி) ஒருங்கிணைந்த நீர் ஆராய்ச்சி நிலையத்தில் ஆரம்பிக்கப்பட்ட போது இந்த முச்சக்கரவண்டி முதன்முறையாக காட்சிப்படுத்தப்பட்டது.",
        "பேராதனை பல்கலைக்கழகத்தின் பொறியியல் பீடத்தின் மின் மற்றும் இலத்திரனியல் பொறியியல் துறையின் பேராசிரியர் திரு.லிலாந்த சமரநாயக்க அவர்கள் மின்சார முச்சக்கரவண்டியை ஊடகங்களுக்கு அறிமுகப்படுத்தினார்.",
        "E Wheeler எனப்படும் மின்சார முச்சக்கரவண்டியானது ஒருமுறை பேட்டரி சார்ஜ் மூலம் 60 கிலோமீட்டர் தூரம் பயணிக்க முடியும் என பேராசிரியர் கூறுகிறார். இந்த முச்சக்கரவண்டியை வர்த்தக மட்டத்தில் ஆரம்பிக்கும் போது நாட்டில் உள்ள இரண்டு மில்லியன் முச்சக்கர வண்டிகளை மின்சாரத்தில் இயங்கும் வகையில் மாற்ற முடியும் என பேராசிரியர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதன் விசேஷம் என்னவென்றால், அதற்காக பயன்படுத்தப்பட்ட பேட்டரியை முச்சக்கரவண்டியின் உரிமையாளர் சார்ஜ் செய்ய வேண்டிய அவசியமில்லை, பயன்படுத்திய பேட்டரியை நாடு முழுவதும் அதற்காக அமைக்கப்பட்டுள்ள மையங்களில் கொடுத்து சார்ஜ் செய்யப்பட்ட பேட்டரியை பெறலாம். புதிய எரிவாயு சிலிண்டரைப் பெற வெற்று எரிவாயு சிலிண்டர் பயன்படுத்தப்படுகிறது. அப்போது பேராசிரியை கூறுகையில், முச்சக்கர வண்டியின் உரிமையாளர் அதன் மின்சாரத்திற்கு மட்டும் குறிப்பிட்ட தொகையை செலுத்த வேண்டும்.",
        "இத்திட்டத்தை ஆரம்பிக்க தனியார் நிறுவனமொன்று முன்வந்துள்ளதாகவும் பேராசிரியர் லிலாந்த சமரநாயக்க தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பேராதனை",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பேராதனை பல்கலைக்கழகத்தின் பொறியியல் பீடம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பேராதனை பல்கலைக்கழக ஆராய்ச்சி சிறப்பு கண்காட்சி - 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒருங்கிணைந்த நீர் ஆராய்ச்சி மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிலாந்த சமரநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எலக்ட்ரிக்கல் மற்றும் எலக்ட்ரானிக்ஸ் இன்ஜினியரிங் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொறியியல் ஆசிரியர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பேராதனை பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "60 கிலோமீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மில்லியன் மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிலாந்த சமரநாயக்க",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}