{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-main-opposition-proposes-cash-transfers-for-those-affected-by-electricity-tariff-hike-99139/",
  "time_ut": 1661750940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka main opposition proposes cash transfers for those affected by electricity tariff hike",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka main opposition proposes cash transfers for those affected by electricity tariff hike",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka must provide direct cash transfers to low-income households and small & medium enterprises (SMEs) affected by a recent hike in electricity tariffs, opposition MP Kabir Hashim said.",
        "Speaking in parliament on Monday August 29 during an adjournment debate on the impact of the tariff hike, the MP said rate hike unfairly impacted consumers that consumed the lowest number of units of electricity per month.",
        "“There are two million who use under 30 units (though it is 1.4 million according to Minister Kanchana Wijesekara). Another two million who use 30 to 60. There’s a 125-percent for those who use 60 to 90, a majority of whom are salaried workers in the public and private sectors. Then there are SMEs who are effected.",
        "“As the Samagi Jana Balawegaya, we propose that a direct cash transfer is made to these groups – something that’s even recommended by the International Monetary Fund (IMF).”",
        "It wasn’t the consumers who are responsible for the crisis in the power sector, the SJB MP said, blaming it on politicians who had had deals with a privileged group within the state-run Ceylon Electricity Board (CEB) with vested interests.",
        "However, the Power & Energy Ministry has defended the tariff hike saying that it was necessary and that when taken in isolation the percentage average increase seems like a bigger increase than it actually is in rupees.",
        "The MP claimed the CEB is extremely inefficient and corrupt and that the general public must not be punished for the parties with vested interests including certain engineers, union leaders and ministry officials who have come together to gain the maximum benefits possible through unsavoury deals.",
        "The CEB has illegally paid the income tax of the high-income earning employees of the CEB, he claimed, calling this influential cabal a ‘mafia’.",
        "Sri Lanka’s electricity tariffs were raised for the first time in nine years earlier in August. The 75 percent overall hike came after a series of internal investigations and stakeholder consultations, at a time when the CEB is operating at massive losses, and the country is spiralling into an economic crisis.",
        "Explainer: Sri Lanka’s electricity tariff hike and how it works",
        "MP Hashim also called for amendments to Sri Lanka’s Electricity Act which he said is outdated.",
        "He also faulted the incumbent ruling party for scuttling efforts by previous United National Party (UNP)-led governments to restructure CEB.",
        "“It is ironic that the task of restructuring the CEB has now fallen into your lap,” he said.",
        "“It was this mafia that didn’t allow these reforms to take place all this time,” he added.",
        "Restructuring is not a bad word, said Hashim, and that Sri Lanka must come up with a model that’s unique to the country, similar to efforts to liberalise the telecom sector in the 1990s.",
        "“You created this crisis. It’s not the consumers who pay for it, but members of this government,” he said. (Colombo/Aug29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kabir Hashim",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday August 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "under 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Another two million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 to 60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "125-percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "60 to 90",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Power & Energy Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "nine years earlier",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hashim",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Hashim",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 1990s",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන විපක්ෂය විදුලි බිල ඉහළ දැමීමෙන් පීඩාවට පත් වූවන් සඳහා මුදල් මාරු කිරීම් යෝජනා කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - මෑතකාලීන විදුලි ගාස්තු ඉහළ නැංවීමෙන් පීඩාවට පත් වූ අඩු ආදායම්ලාභී කුටුම්භ සහ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් (SMEs) වෙත ශ්‍රී ලංකාව සෘජු මුදල් හුවමාරු කළ යුතු බව විපක්ෂ මන්ත්‍රී කබීර් හෂීම් පැවසීය.",
        "ගාස්තු ඉහළ නැංවීමේ බලපෑම පිළිබඳ සභාව කල් තැබීමේ විවාදයේදී අගෝස්තු 29 වැනි සඳුදා පාර්ලිමේන්තුවේදී අදහස් දක්වමින් මන්ත්‍රීවරයා කියා සිටියේ ගාස්තු ඉහළ නැංවීම මසකට අඩුම විදුලි ඒකක ප්‍රමාණයක් පරිභෝජනය කරන පාරිභෝගිකයින්ට අසාධාරණ ලෙස බලපෑ බවයි.",
        "“ඒකක 30ට අඩුවෙන් පාවිච්චි කරන ලක්ෂ 20ක් ඉන්නවා (කාංචන විජේසේකර ඇමතිතුමාට අනුව ලක්ෂ 14ක් වුණාට). 30 සිට 60 දක්වා භාවිතා කරන තවත් මිලියන දෙකක්. 60 සිට 90 දක්වා භාවිතා කරන අය සඳහා සියයට 125ක් ඇත, ඔවුන්ගෙන් බහුතරයක් රාජ්‍ය හා පෞද්ගලික අංශයේ වැටුප් ලබන සේවකයින් වේ. එවිට ක්‍රියාත්මක වන සුළු හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයෝ සිටිති.",
        "\"සමගි ජන බලවේගය ලෙස අපි යෝජනා කරන්නේ ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල (IMF) විසින් පවා නිර්දේශ කරන ලද මෙම කණ්ඩායම් වෙත සෘජු මුදල් හුවමාරුවක් සිදු කළ යුතු බවයි.\"",
        "විදුලිබල ක්ෂේත්‍රයේ අර්බුදයට වගකිවයුත්තේ පාරිභෝගිකයන් නොවන බවත්, රාජ්‍ය පාලනය යටතේ පවතින ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයේ (ලංවිම) වරප්‍රසාද ලත් කණ්ඩායමක් සමඟ ස්වකීය අවශ්‍යතා ඇතිව ගනුදෙනු කළ දේශපාලනඥයන්ට දොස් පවරමින් SJB මන්ත්‍රීවරයා පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය ගාස්තු වැඩි කිරීම ආරක්ෂා කර ඇත්තේ එය අවශ්‍ය බවත්, හුදකලා ලෙස ගත් විට ප්‍රතිශත සාමාන්‍ය වැඩිවීම රුපියලට වඩා විශාල වැඩිවීමක් ලෙස පෙනෙන බවත් පවසමිනි.",
        "විදුලිබල මණ්ඩලය අතිශයින්ම අකාර්යක්ෂම සහ දූෂිත බවත්, නොගැලපෙන ගනුදෙනු හරහා හැකි උපරිම ප්‍රතිලාභ ලබා ගැනීමට එක්වී සිටින ඇතැම් ඉංජිනේරුවන්, වෘත්තීය සමිති නායකයින් සහ අමාත්‍යාංශ නිලධාරීන් ඇතුළු පොළඹවන පාර්ශ්වවලට සාමාන්‍ය ජනතාවට දඬුවම් නොකළ යුතු බවත් මන්ත්‍රීවරයා කියා සිටියේය.",
        "ලංවිම ඉහල අදායම් ලබන සේවකයින්ගේ ආදායම් බද්ද ලංවිම නීතිවිරෝධී ලෙස ගෙවා ඇති අතර ඔහු කියා සිටියේ මෙම බලගතු කැබල්ලාව 'මාෆියාවක්' ලෙස හඳුන්වමිනි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විදුලි ගාස්තු වසර නවයකට පෙර පළමු වරට අගෝස්තු මාසයේදී ඉහළ දමන ලදී. සියයට 75 ක සමස්ත වැඩිවීමක් සිදු වූයේ, ලංවිම දැවැන්ත පාඩු පිට ක්‍රියාත්මක වෙමින් රට ආර්ථික අර්බුදයකට ඇදෙමින් තිබෙන අවස්ථාවක අභ්‍යන්තර විමර්ශන සහ පාර්ශවකරුවන්ගේ උපදේශන මාලාවකින් පසුවය.",
        "පැහැදිලි කරන්නා: ශ්‍රී ලංකාවේ විදුලි ගාස්තු වැඩිවීම සහ එය ක්‍රියාත්මක වන ආකාරය",
        "හෂීම් මන්ත්‍රීවරයා ද ශ්‍රී ලංකාවේ විදුලිබල පනත යල් පැන ගිය එකක් යැයි ප්‍රකාශ කරන සංශෝධන ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ලංවිම ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට පෙර පැවති එක්සත් ජාතික පක්ෂය (එජාප) ප්‍රමුඛ ආන්ඩු විසින් දැරූ උත්සාහයන් අඩාල කිරීම සම්බන්ධයෙන් වත්මන් පාලක පක්ෂයට ද ඔහු දෝෂාරෝපණය කළේය.",
        "“ලංවිම ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ කාර්යය දැන් ඔබේ ඔඩොක්කුවට වැටී තිබීම හාස්‍යයට කරුණක්,” ඔහු පැවසීය.",
        "\"මේ කාලය පුරාම මෙම ප්රතිසංස්කරණ සිදු කිරීමට ඉඩ නොදුන්නේ මෙම මාෆියාවයි,\" ඔහු තවදුරටත් පැවසීය.",
        "ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම නරක වචනයක් නොවන බවත්, 1990 ගණන්වල ටෙලිකොම් ක්‍ෂේත්‍රය ලිබරල් කිරීමට ගත් උත්සාහයන් හා සමානව ශ්‍රී ලංකාව රටටම ආවේණික ආදර්ශයක් ඉදිරිපත් කළ යුතු බවත් හෂීම් පැවසීය.",
        "“මේ අර්බුදය නිර්මාණය කළේ ඔබයි. ඒ සඳහා ගෙවන්නේ පාරිභෝගිකයන් නොව මේ ආණ්ඩුවේ සාමාජිකයන් බව ඔහු පැවසීය. (කොළඹ/අගෝස්තු 29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කබීර් හෂීම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 29 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 ට අඩු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තවත් මිලියන දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 සිට 60 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "125-සියයට",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "60 සිට 90 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වසර නවයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 75 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෂීම් ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හෂීම් ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1990 ගණන්වල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மின்சாரக் கட்டண உயர்வால் பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு பணப் பரிமாற்றம் செய்ய இலங்கையின் பிரதான எதிர்க்கட்சி முன்மொழிகிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - மின்சார கட்டண உயர்வால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள குறைந்த வருமானம் கொண்ட குடும்பங்கள் மற்றும் சிறு மற்றும் நடுத்தர தொழில் நிறுவனங்களுக்கு (SMEs) நேரடி பணப் பரிமாற்றங்களை இலங்கை வழங்க வேண்டும் என்று எதிர்க்கட்சி நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் கபீர் ஹாஷிம் தெரிவித்தார்.",
        "ஆகஸ்ட் 29 திங்கட்கிழமை பாராளுமன்றத்தில் கட்டண உயர்வின் தாக்கம் குறித்த ஒத்திவைப்பு விவாதத்தின் போது பேசிய எம்.பி., மாதத்திற்கு மிகக் குறைந்த எண்ணிக்கையிலான மின்சாரத்தை பயன்படுத்தும் நுகர்வோரை இந்த கட்டண உயர்வு நியாயமற்ற முறையில் பாதித்துள்ளது என்றார்.",
        "“இரண்டு மில்லியன் 30 அலகுகளுக்கு கீழ் பயன்படுத்துகின்றனர் (அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகரவின் கூற்றுப்படி இது 1.4 மில்லியன் என்றாலும்). 30 முதல் 60 வரை பயன்படுத்தும் மற்றொரு இரண்டு மில்லியன். 60 முதல் 90 வரை பயன்படுத்துபவர்களுக்கு 125 சதவீதம் உள்ளது, அவர்களில் பெரும்பாலோர் பொது மற்றும் தனியார் துறைகளில் சம்பளம் பெறும் தொழிலாளர்கள். பின்னர் SME கள் பாதிக்கப்படுகின்றன.",
        "\"சமகி ஜன பலவேகயா என்ற முறையில், இந்தக் குழுக்களுக்கு நேரடி பணப் பரிமாற்றம் செய்யப்பட வேண்டும் என்று நாங்கள் முன்மொழிகிறோம் - இது சர்வதேச நாணய நிதியத்தால் (IMF) பரிந்துரைக்கப்படுகிறது.\"",
        "மின்சாரத் துறையில் ஏற்பட்டுள்ள நெருக்கடிக்கு நுகர்வோர்கள் பொறுப்பல்ல என்று கூறிய SJB எம்.பி., அரசால் நடத்தப்படும் இலங்கை மின்சார சபைக்குள் (CEB) உள்ள சலுகை பெற்ற குழுவுடன் கந்து வட்டிக்கு ஒப்பந்தம் செய்த அரசியல்வாதிகள் மீது குற்றம் சாட்டினார்.",
        "எவ்வாறாயினும், மின் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம் கட்டண உயர்வு அவசியமானது என்றும், தனித்தனியாக எடுத்துக் கொண்டால், சதவீத சராசரி அதிகரிப்பு உண்மையில் ரூபாயில் இருப்பதை விட பெரிய அதிகரிப்பு போல் தெரிகிறது என்றும் கூறியுள்ளது.",
        "CEB மிகவும் திறமையற்றது மற்றும் ஊழல் நிறைந்தது என்றும், சில பொறியியலாளர்கள், தொழிற்சங்கத் தலைவர்கள் மற்றும் அமைச்சு அதிகாரிகள் உட்பட, விரும்பத்தகாத ஒப்பந்தங்கள் மூலம் அதிகபட்ச நன்மைகளைப் பெறுவதற்காக ஒன்றிணைந்த கந்து வட்டிக் கட்சிகளுக்காக பொது மக்கள் தண்டிக்கப்படக் கூடாது என்றும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் கூறினார்.",
        "CEB அதிக வருமானம் ஈட்டும் ஊழியர்களின் வருமான வரியை CEB சட்டவிரோதமாக செலுத்தியுள்ளது, இந்த செல்வாக்கு மிக்க குழுவை ஒரு 'மாஃபியா' என்று அவர் கூறினார்.",
        "இலங்கையின் மின்சாரக் கட்டணங்கள் ஒன்பது வருடங்களுக்குப் பின்னர் முதல் தடவையாக ஆகஸ்ட் மாதம் உயர்த்தப்பட்டது. CEB பாரிய நஷ்டத்தில் இயங்கிக்கொண்டிருக்கும் வேளையில், நாடு பொருளாதார நெருக்கடியில் சுழன்று கொண்டிருக்கும் நேரத்தில், தொடர்ச்சியான உள்ளக விசாரணைகள் மற்றும் பங்குதாரர்களின் ஆலோசனைகளுக்குப் பிறகு 75 சதவீத ஒட்டுமொத்த உயர்வு ஏற்பட்டது.",
        "விளக்கமளிப்பவர்: இலங்கையின் மின்சாரக் கட்டண உயர்வு மற்றும் அது எவ்வாறு செயல்படுகிறது",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஹாசிம் இலங்கையின் மின்சார சட்டத்தில் திருத்தங்கள் தேவை என்றும் அவர் கூறியது காலாவதியானது.",
        "CEBயை மறுசீரமைப்பதற்கான முந்தைய ஐக்கிய தேசியக் கட்சி (UNP) தலைமையிலான அரசாங்கங்கள் மேற்கொண்ட முயற்சிகளை முறியடித்ததற்காக தற்போதைய ஆளும் கட்சியையும் அவர் குற்றம் சாட்டினார்.",
        "\"இலவச சபையை மறுசீரமைக்கும் பணி இப்போது உங்கள் மடியில் விழுந்துள்ளது முரண்பாடாக உள்ளது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"இந்த மாஃபியா தான் இந்த சீர்திருத்தங்களை இந்த நேரத்தில் அனுமதிக்கவில்லை,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "மறுசீரமைப்பு என்பது கெட்ட வார்த்தையல்ல, 1990 களில் தொலைத்தொடர்பு துறையை தாராளமயமாக்கும் முயற்சிகளைப் போலவே, இலங்கை நாட்டிற்கு தனித்துவமான ஒரு மாதிரியை கொண்டு வர வேண்டும் என்று ஹாஷிம் கூறினார்.",
        "“நீங்கள்தான் இந்த நெருக்கடியை உருவாக்கினீர்கள். அதற்கு பணம் செலுத்துவது நுகர்வோர் அல்ல, ஆனால் இந்த அரசாங்கத்தின் உறுப்பினர்கள், ”என்று அவர் கூறினார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கபீர் ஹாசிம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 29 திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 கீழ்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேலும் இரண்டு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 முதல் 60 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "125-சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "60 முதல் 90 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்பது ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹாஷிம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஹாஷிம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1990கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}