{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මහ-දවල්-රත්ගම-වෙඩි-තැබීමකින්-අයෙක්-මරුට--තිදෙනෙක්-තුවාල-ලබයි/11-395895",
  "time_ut": 1659263287,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මහ දවල් රත්ගම වෙඩි තැබීමකින් අයෙක් මරුට, තිදෙනෙක් තුවාල ලබයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "One person is killed and three injured in a shooting in Rathgama in broad daylight",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the police, one person was killed and three others were injured in a shooting that took place in Rathgama today (31st).",
        "This shooting was done by two unknown gunmen who came to a house in Rathgama.",
        "A person who was seriously injured due to gunshot died on the spot and three other injured people were taken to the hospital.",
        "Police say that the condition of one of them is serious. Rathgama Police is conducting further investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "One",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "three",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Rathgama",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rathgama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rathgama",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rathgama Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහ දවල් රත්ගම වෙඩි තැබීමකින් අයෙක් මරුට, තිදෙනෙක් තුවාල ලබයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රත්ගමදී අද (31දා) සිදුවූ වෙඩි තැබීමකින් එක් පුද්ගලයෙක් මිය ගොස් තවත් තිදෙනෙක් තුවාල ලබා ඇතැයි පොලීසිය පවසයි.",
        "රත්ගම නිවසකට පැමිණ නාඳුනන තුවක්කුකරුවන් දෙදෙනෙක් විසින් මෙම වෙඩි තැබීම සිදුකර තිබේ.",
        "වෙඩි වැදීමෙන් බරපතල තුවාල ලැබූ පුද්ගලයෙක් එම ස්ථානයේදීම මියගොස් ඇති අතර තුවාල ලැබූ තවත් තිදෙනෙක් රෝහල් ගත් කර තිබේ.",
        "මේ අතරින් එක් අයෙකුගේ තත්ත්වය බරපතල බව පොලීසිය කියයි.  රත්ගම පොලීසිය වැඩිදුර පරීක්ෂණ පවත්වයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "රත්ගම",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රත්ගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රත්ගම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රත්ගම පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரத்கமவில் பட்டப்பகலில் இடம்பெற்ற துப்பாக்கிச் சூட்டில் ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளதுடன் மூவர் காயமடைந்துள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ரத்கமவில் இன்று (31) இடம்பெற்ற துப்பாக்கிச் சூட்டில் ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளதுடன் மேலும் மூவர் காயமடைந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "ரத்கமவில் உள்ள வீடொன்றுக்கு வந்த இனந்தெரியாத இருவரால் இந்த துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "துப்பாக்கிச் சூட்டுக்கு இலக்காகி பலத்த காயமடைந்த நபர் சம்பவ இடத்திலேயே உயிரிழந்துள்ளதுடன், காயமடைந்த மேலும் மூவர் வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "அவர்களில் ஒருவரின் நிலைமை கவலைக்கிடமாக உள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர். ரத்கம பொலிஸார் மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ரத்கம",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரத்கம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரத்கம",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரத்கம பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}