{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84774/committee-appointed-to-review-progress-of-projects-under-ministries-departments-institutions",
  "time_ut": 1662403140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Committee appointed to review progress of projects under ministries, departments, institutions",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Committee appointed to review progress of projects under ministries, departments, institutions",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A committee has been appointed to review the Project Offices (POs) and Project Management Units (PMUs) established to implement or facilitate various projects and programs of the Government, the President’s Media Division said.",
        "The committee will be chaired by K.T. Kamal Padmasiri while N.K.G.K. Nemmawatte and R.H. Ruvinis have been appointed as the other members of this committee.",
        "This committee has been appointed as per the interim budget proposal for 2022.",
        "Whether the work done through the Project Offices/Project Management Units can be accomplished under the respective Ministry/Department/Institution by itself.",
        "Whether respective tasks assigned to POs and PMUs have been accomplished.",
        "Whether POs/PMUs should continue due to the nature of the work being carried out by them.",
        "Whether there is an excess of existing staff in those POs and PMUs.",
        "The report containing the recommendations of the committee is to be submitted before the 15th of November 2022."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Project Offices",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Project Management Units",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Media Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "K.T. Kamal Padmasiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "N.K.G.K. Nemmawatte",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "R.H. Ruvinis",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Project Offices/Project Management Units",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ministry/Department/Institution",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "the 15th of November 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අමාත්‍යාංශ, දෙපාර්තමේන්තු, ආයතන යටතේ ව්‍යාපෘතිවල ප්‍රගතිය සමාලෝචනය කිරීමට පත්කළ කමිටුව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රජයේ විවිධ ව්‍යාපෘති සහ වැඩසටහන් ක්‍රියාත්මක කිරීම හෝ පහසුකම් සැලසීම සඳහා පිහිටුවා ඇති ව්‍යාපෘති කාර්යාල (POs) සහ ව්‍යාපෘති කළමනාකරණ ඒකක (PMUs) සමාලෝචනය කිරීමට කමිටුවක් පත් කර ඇති බව ජනාධිපති මාධ්‍ය අංශය පවසයි.",
        "කමිටුවේ සභාපති කේ.ටී. කමල් පද්මසිරි අතර එන්.කේ.ජී.කේ. මෙම කමිටුවේ සෙසු සාමාජිකයින් ලෙස නෙම්මාවත්ත සහ ආර්.එච්.රුවිනිස් පත් කර තිබේ.",
        "2022 අතුරු අයවැය යෝජනාවට අනුව මෙම කමිටුව පත් කර ඇත.",
        "ව්‍යාපෘති කාර්යාල/ව්‍යාපෘති කළමනාකරණ ඒකක හරහා සිදු කෙරෙන කාර්යයන් අදාළ අමාත්‍යාංශය/දෙපාර්තමේන්තු/ආයතනය යටතේම ඉටු කළ හැකිද යන්න.",
        "POs සහ PMUs වෙත පැවරී ඇති අදාළ කාර්යයන් ඉටු කර තිබේද යන්න.",
        "POs/PMU ඔවුන් විසින් සිදු කරනු ලබන කාර්යයේ ස්වභාවය අනුව දිගටම පැවතිය යුතුද යන්න.",
        "එම PO සහ PMU වල දැනට සිටින කාර්ය මණ්ඩලයේ අතිරික්තයක් තිබේද යන්න.",
        "එම කමිටුවේ නිර්දේශ ඇතුළත් වාර්තාව 2022 නොවැම්බර් 15 වැනිදාට පෙර ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ව්යාපෘති කාර්යාල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ව්යාපෘති කළමනාකරණ ඒකක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාධ්ය අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කේ.ටී. කමල් පද්මසිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එන්.කේ.ජී.කේ. නැම්මාවත්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්.එච්.රුවිනිස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ව්‍යාපෘති කාර්යාල/ව්‍යාපෘති කළමනාකරණ ඒකක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමාත්‍යාංශය/දෙපාර්තමේන්තු/ආයතනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "2022 නොවැම්බර් 15 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமைச்சகங்கள், துறைகள், நிறுவனங்களின் கீழ் உள்ள திட்டங்களின் முன்னேற்றத்தை மதிப்பாய்வு செய்ய நியமிக்கப்பட்ட குழு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அரசாங்கத்தின் பல்வேறு செயற்திட்டங்கள் மற்றும் வேலைத்திட்டங்களை நடைமுறைப்படுத்துவதற்கு அல்லது இலகுபடுத்துவதற்காக ஸ்தாபிக்கப்பட்ட திட்ட அலுவலகங்கள் (POக்கள்) மற்றும் திட்ட முகாமைத்துவ அலகுகள் (PMUs) ஆகியவற்றை மீளாய்வு செய்வதற்கு குழுவொன்று நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாக ஜனாதிபதி ஊடகப் பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "குழுவின் தலைவராக கே.டி. கமல் பத்மசிறி என்.கே.ஜி.கே. இந்தக் குழுவின் ஏனைய உறுப்பினர்களாக நெம்மாவத்த மற்றும் ஆர்.எச்.ருவினிஸ் ஆகியோர் நியமிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "2022ஆம் ஆண்டுக்கான இடைக்கால வரவு செலவுத் திட்டத்தின் பிரகாரம் இந்தக் குழு நியமிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "திட்ட அலுவலகங்கள்/திட்ட மேலாண்மை அலகுகள் மூலம் செய்யப்படும் பணிகளை அந்தந்த அமைச்சகம்/துறை/நிறுவனத்தின் கீழ் தானாக நிறைவேற்ற முடியுமா.",
        "POக்கள் மற்றும் PMU களுக்கு ஒதுக்கப்பட்ட அந்தந்த பணிகள் நிறைவேற்றப்பட்டதா.",
        "POக்கள்/PMUக்கள் மேற்கொள்ளும் பணியின் தன்மை காரணமாக தொடர வேண்டுமா.",
        "அந்த பிஓக்கள் மற்றும் பிஎம்யூக்களில் தற்போதுள்ள ஊழியர்கள் அதிகமாக உள்ளதா.",
        "குழுவின் பரிந்துரைகள் அடங்கிய அறிக்கை 2022 நவம்பர் 15ஆம் தேதிக்கு முன் சமர்ப்பிக்கப்பட உள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "திட்ட அலுவலகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திட்ட மேலாண்மை அலகுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கே.டி. கமல் பத்மசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "என்.கே.ஜி.கே. நெம்மாவத்தை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆர்.எச்.ருவினிஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திட்ட அலுவலகங்கள்/திட்ட மேலாண்மை அலகுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமைச்சகம்/துறை/நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நவம்பர் 15, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}