{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/SJB-boycotts-PMs-meeting-attends-Speakers-meeting/108-240722",
  "time_ut": 1657363503,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SJB boycotts PM’s meeting; attends Speaker’s meeting",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SJB boycotts PM’s meeting; attends Speaker’s meeting",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Samagi Jana Balawegaya (SJB) will attend the party leaders meeting convened by Speaker Mahinda Yapa Abeywardene though the party had boycotted the meeting held by Prime Minister Ranil Wickremesinghe,Leader of Opposition Sajith Premadasa said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "boycotts PM’s",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Samagi Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Leader of Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SJB අගමැති හමුව වර්ජනය කරයි; කථානායක රැස්වීමට සහභාගි වෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පැවති රැස්වීම වර්ජනය කළත් සමගි ජන බලවේගය කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතා විසින් කැදවා ඇති පක්ෂ නායක රැස්වීමට සහභාගී වන බව විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අගමැතිකම් වර්ජනය කරයි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සමගි ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ නායක",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரதமரின் கூட்டத்தை SJB புறக்கணித்தது; சபாநாயகர் கூட்டத்தில் கலந்து கொள்கிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க நடத்திய கூட்டத்தை கட்சி புறக்கணித்துள்ள போதிலும், சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தனவினால் கூட்டப்பட்ட கட்சித் தலைவர்கள் கூட்டத்தில் சமகி ஜன பலவேகய கலந்துகொள்ளவுள்ளதாக எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிரதமரை புறக்கணிக்கிறது",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சமகி ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சித் தலைவர்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}