{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131430",
  "time_ut": 1657778493,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மக்கள் நம்பிக்கை கொள்ளும் வகையில் அரசியல் தரப்பினர் செயற்பட வேண்டும் - முப்படை தளபதிகள் வேண்டுக்கோள்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Political parties should act in such a way as to gain people's trust - Tri-Army Commanders demand",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Political party leaders should hold talks with the protestors and urge them to be patient till the coming 20th. The commanders of the three forces and the Inspector General of Police urged the leaders of the political parties to act in such a way that the people of the country believe that the political and economic crisis will be resolved through the Parliament.",
        "A special party leader meeting was held yesterday evening under the chairmanship of the Speaker to discuss the next steps to be taken regarding the current situation in the country.",
        "The party leaders gathered before the start of the party leader's meeting continued to insist that acting President Ranil Wickremesinghe should step down immediately.",
        "Chief of Defense Forces General Shavendra Silva spoke about the current security situation in the country. The current situation can be controlled by the security forces The security forces have controlled the situation using minimum power, the security forces said.",
        "Instruct the political party leaders to negotiate with the protestors and act with patience on the 20th.",
        "The commanders of the three forces urged the leaders of the political parties to give hope to the people of the country that all the problems can be resolved through the government established through the Parliament.",
        "We cannot do that. Ranil Wickremesinghe should step down as Acting President. Party leaders have mentioned that no problem can be solved by keeping him in office.",
        "It was insisted in the party leader's meeting that Acting President Ranil Wickremesinghe should step down before President Gotabaya Rajapakse's letter of resignation is officially handed over to Sabanayan.",
        "Party leaders Maithripala Sirisena, Anura Kumara Dissanayake, Udaya Kammanpila and Aturaliye Ratna Thera walked out of the meeting before its conclusion."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the coming 20th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Defense Forces General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shavendra Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 20th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapakse's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sabanayan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Udaya Kammanpila",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aturaliye Ratna",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දේශපාලන පක්ෂ ජනතා විශ්වාසය දිනාගන්නා ආකාරයට ක්‍රියා කළ යුතුයි - ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන්ගෙන් ඉල්ලීමක්",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "දේශපාලන පක්ෂ නායකයින් විරෝධතාකරුවන් සමඟ සාකච්ඡා කර එළැඹෙන 20 වැනිදා තෙක් ඉවසන ලෙස ඉල්ලා සිටිය යුතුයි. දේශපාලන හා ආර්ථික අර්බුදයට පාර්ලිමේන්තුව හරහා විසඳුම් ලැබෙනු ඇතැයි රටේ ජනතාව විශ්වාස කරන ආකාරයට කටයුතු කරන ලෙස ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන් සහ පොලිස්පතිවරයා දේශපාලන පක්ෂ නායකයින්ගෙන් ඉල්ලා සිටියා.",
        "රටේ වත්මන් තත්ත්වය සම්බන්ධයෙන් ගතයුතු ඉදිරි ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීම සඳහා කථානායකවරයාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් විශේෂ පක්ෂ නායක රැස්වීමක් ඊයේ පස්වරුවේ පැවැත්වුණා.",
        "පක්ෂ නායක රැස්වීම ආරම්භ වීමට පෙර රැස්ව සිටි පක්ෂ නායකයින් දිගින් දිගටම අවධාරණය කළේ වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වහාම ඉල්ලා අස්විය යුතු බවයි.",
        "ආරක්ෂක අංශ ප්‍රධානී ජෙනරාල් ශවේන්ද්‍ර සිල්වා මහතා රටේ වත්මන් ආරක්ෂක තත්ත්වය පිළිබඳව අදහස් පළ කළේය. වත්මන් තත්ත්වය ආරක්‍ෂක අංශවලට පාලනය කළ හැකි බව ආරක්‍ෂක අංශ අවම බලය භාවිත කරමින් තත්ත්වය පාලනය කර ඇතැයි ආරක්‍ෂක අංශ පවසයි.",
        "විරෝධතාකරුවන් සමඟ සාකච්ඡා කර ඉවසීමෙන් කටයුතු කරන ලෙස දේශපාලන පක්ෂ නායකයින්ට 20 වැනිදා උපදෙස් දෙන්න.",
        "පාර්ලිමේන්තුව හරහා පිහිටුවන රජය තුළින් සියලු ගැටලු විසඳා ගත හැකි බවට රටේ ජනතාවට බලාපොරොත්තුවක් ලබා දෙන ලෙස ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරු දේශපාලන පක්ෂ නායකයින්ගෙන් ඉල්ලා සිටියහ.",
        "අපිට ඒක කරන්න බැහැ. රනිල් වික්‍රමසිංහ වැඩබලන ජනාධිපති ධූරයෙන් ඉවත් විය යුතුයි. ඔහු තනතුරේ තබා ගැනීමෙන් කිසිදු ප්‍රශ්නයක් විසඳිය නොහැකි බව පක්ෂ නායකයින් ප්‍රකාශ කර තිබෙනවා.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය සබානායන් වෙත නිල වශයෙන් ලබාදීමට පෙර වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඉල්ලා අස්විය යුතු බව පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී අවධාරණය කෙරිණි.",
        "පක්ෂ නායක මෛත්‍රීපාල සිරිසේන, අනුර කුමාර දිසානායක, උදය කම්මන්පිල සහ අතුරලියේ රත්න හිමියෝ රැස්වීම අවසන් වීමට පෙර සභාවෙන් පිටව ගියහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එළඹෙන 20 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක හමුදා ජෙනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශවේන්ද්‍ර සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සබානායන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදය කම්මන්පිල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අතුරලියේ රත්න",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மக்கள் நம்பிக்கை கொள்ளும் வகையில் அரசியல் தரப்பினர் செயற்பட வேண்டும் - முப்படை தளபதிகள் வேண்டுக்கோள்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "அரசியல் கட்சி தலைவர்கள் போராட்டகாரர்களுடன் பேச்சுவார்த்தையை மேற்கொண்டு, எதிர்வரும் 20ஆம் திகதி வரை பொறுமையாக செயற்படுமாறு அவர்களிடம் வலியுறுத்த வேண்டும். பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வு பெற்றுக்கொடுக்கப்படும் என நாட்டு மக்கள் நம்பிக்கை கொள்ளும் வகையில் அரசியல் தரப்பினர் செயற்பட வேண்டும் என முப்படைகளின் தளபதிகள், பொலிஸ்மா அதிபர் ஆகியோர் அரசியல் கட்சி தலைவர்களிடம் வலியுறுத்தினர்.",
        "நாட்டின் தற்போதைய நிலைமை தொடர்பில் முன்னெடுக்க வேண்டிய அடுத்தக்கட்ட நடவடிக்கை குறித்து ஆராய சபாநாயகர் தலைமையில் நேற்று  மாலை விசேட கட்சி தலைவர் கூட்டம் இடம்பெற்றது.",
        "கட்சி தலைவர் கூட்டம் ஆரம்பிப்பதற்கு முன்னர் கூடியிருந்த கட்சி தலைவர்கள் பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க உடனடியாக பதவி விலக வேண்டும் என்பதை தொடர்ந்து வலியுறுத்தினர்.",
        "நாட்டின் தற்போதைய பாதுகாப்பு நிலைவரம் தொடர்பில் பாதுகாப்பு படைகளின் பிரதானி ஜெனரல் சவேந்திர சில்வா எடுத்துரைத்தார். தற்போதைய நிலைமையை பாதுகாப்பு தரப்பினரால் கட்டுப்படுத்த முடியும் பாதுகாப்பு தரப்பினர் குறைந்தப்பட்ச அதிகாரத்தை பயன்படுத்தி நிலைமையை கட்டுப்படுத்தியுள்ளனர் என பாதுகாப்பு தரப்பினர் குறிப்பிட்டனர்.",
        "அரசியல் கட்சி தலைவர்கள் போராட்டகாரர்களுடன் பேச்சுவார்த்தையினை மேற்கொண்டு,எதிர்வரும் 20ஆம் திகதி பொறுமையுடன் செயற்படுமாறு குறிப்பிடுங்கள்.",
        "பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக ஸ்தாபிக்கப்படும் அரசாங்கத்தின் ஊடாக சகல பிரச்சினைகளுக்கும் தீர்வு காண முடியும் என்ற நம்பிக்கையை நாட்டு மக்களுக்கு வழங்குங்கள் என முப்படைகளின் தளபதிகள் அரசியல் கட்சி தலைவர்களிடம் வலியுறுத்தினர்.",
        "எமக்கு அவ்வாறு செய்ய முடியாது. பதில் ஜனாதிபதி பதவியில் இருந்து ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவி விலக வேண்டும். அவரை பதவியில் வைத்துக்கொண்டு எப்பிரச்சினைக்கும் தீர்வு காண முடியாது என கட்சி தலைவர்கள் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகல் கடிதத்தை உத்தியோகப்பூர்வமாக சபாநாயனருக்க வழங்குவதற்கு முன்னர் பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவி விலக வேண்டும் என கட்சி தலைவர் கூட்டத்தில் வலியுறுத்தப்பட்டது.",
        "கட்சி தலைவர்களான மைத்திரிபால சிறிசேன,அனுர குமார திஸாநாயக்க,உதய கம்மன்பில மற்றும் அதுரலியே ரத்ன தேரர் ஆகியோர் கூட்டம் நிறைவடைவதற்கு முன்னரே கூட்டத்திலிருந்து வெளியேறினர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வரும் 20ம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு படைகள் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சவேந்திர சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சபாநயன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உதய கம்மன்பில",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதுரலியே ரத்னா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}