{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/පෙන්ටගනය-යුක්රේනය-හා-ගුවන්-ආරක්ෂක-ගිවිසුමක්/3-396761",
  "time_ut": 1661883447,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පෙන්ටගනය යුක්රේනය හා ගුවන් ආරක්ෂක ගිවිසුමක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The Pentagon signs an air defense agreement with Ukraine",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Pentagon has signed a $182 million contract with US arms manufacturer Raytheon to manufacture NASAMS (National Advanced Surface-to-Air Missile Systems) for the Ukrainian military.",
        "Work on the short- and medium-range air defense weapons will take place at Raytheon's facility in Tewksbury, Massachusetts, with an estimated completion date of August 23, 2024, the US Department of Defense said in a statement on Friday.",
        "Earlier this week, US President Joe Biden announced another military aid package for Ukraine amid the conflict with Russia. At $2.98 billion, it is the largest to date and includes six NASAMS systems."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Pentagon",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Ukraine",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Pentagon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$182 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tewksbury",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Massachusetts",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 23, 2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the US Department of Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earlier this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$2.98 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NASAMS",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පෙන්ටගනය යුක්රේනය හා ගුවන් ආරක්ෂක ගිවිසුමක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "යුක්රේන හමුදාව සඳහා NASAMS (ජාතික උසස් මතුපිට සිට ගුවනට මිසයිල පද්ධති) නිෂ්පාදනය කිරීම සඳහා පෙන්ටගනය එක්සත් ජනපද ආයුධ නිෂ්පාදක රේතියොන් සමග ඩොලර් මිලියන 182ක ගිවිසුමක් අත්සන් කර තිබේ.",
        "කෙටි හා මධ්‍යම දුර ගුවන් ආරක්ෂක ආයුධ පිළිබඳ වැඩ කටයුතු 2024 අගෝස්තු 23 වැනි දින ඇස්තමේන්තුගත අවසන් දිනය සමග මැසචුසෙට්ස් හි ටෙව්ක්ස්බරි හි පිහිටි රේතියොන් පහසුකම්වලදී සිදු කෙරෙනු ඇති බව එක්සත් ජනපද ආරක්ෂක දෙපාර්තමේන්තුව සිකුරාදා නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "මෙම සතිය මුලදී, එක්සත් ජනපද ජනාධිපති ජෝ බයිඩන් රුසියාව සමග ඇති ගැටුම මධ්‍යයේ යුක්රේනය සඳහා තවත් හමුදා ආධාර පැකේජයක් නිවේදනය කළේය. ඩොලර් බිලියන 2.98ක් වන අත,ර එය මේ දක්වා විශාලතම වන අතර NASAMS පද්ධති හයක් ඇතුළත් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පෙන්ටගනය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "යුක්රේනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පෙන්ටගනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 182 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටෙව්ක්ස්බරි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැසචුසෙට්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2024 අගෝස්තු 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද ආරක්ෂක දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ සතිය මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 2.98 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාසාම්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பென்டகன் உக்ரைனுடன் வான் பாதுகாப்பு ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உக்ரேனிய இராணுவத்திற்காக NASAMS (நேஷனல் அட்வான்ஸ்டு சர்ஃபேஸ்-டு ஏர் ஏவுகணை அமைப்புகள்) தயாரிப்பதற்காக அமெரிக்க ஆயுத உற்பத்தியாளர் ரேதியோனுடன் $182 மில்லியன் டாலர் ஒப்பந்தத்தில் பென்டகன் கையெழுத்திட்டுள்ளது.",
        "2024 ஆகஸ்ட் 23 ஆம் தேதி முடிவடையும் என மதிப்பிடப்பட்ட தேதியுடன், மாசசூசெட்ஸின் டெவ்க்ஸ்பரியில் உள்ள ரேதியோனின் வசதியில் குறுகிய மற்றும் நடுத்தர தூர வான் பாதுகாப்பு ஆயுதங்களுக்கான பணிகள் நடைபெறும் என்று அமெரிக்க பாதுகாப்புத் துறை வெள்ளிக்கிழமை ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்த வார தொடக்கத்தில், அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பிடன் ரஷ்யாவுடனான மோதலுக்கு மத்தியில் உக்ரைனுக்கு மற்றொரு இராணுவ உதவிப் பொதியை அறிவித்தார். $2.98 பில்லியன், இது இன்றுவரை மிகப்பெரியது மற்றும் ஆறு NASAMS அமைப்புகளை உள்ளடக்கியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐங்கோணம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "உக்ரைன்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐங்கோணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$182 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைனியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டெக்ஸ்பரி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாசசூசெட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23, 2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க பாதுகாப்பு துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வார தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$2.98 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாசம்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}