{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/விரைவில்-ஆட்குறைப்பு-அமைச்சர்-அதிரடி/175-303068",
  "time_ut": 1661593045,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "விரைவில் ஆட்குறைப்பு?: அமைச்சர் அதிரடி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Retrenchment soon?: Minister takes action",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Power Minister Kanchana Wijesekara has emphasized the need to restructure state-owned enterprises.",
        "In a recent tweet, he pointed out that political decisions, political appointments, mismanagement and inefficiency led to the downfall of state-owned enterprises.",
        "The minister mentioned that he did not think that the majority of civil servants would survive or be employed in the private sector and that performance-based salaries were essential.",
        "Although Sri Lanka Electricity Board, Sri Lanka Petroleum Corporation and Petroleum Storage Terminal have skilled employees, the majority are unskilled, he said.",
        "He also pointed out that 500 people instead of 4200 people in Sri Lanka Petroleum Corporation, Petroleum Storage Terminal and half of the 26,000 employees in the Electricity Board can work efficiently."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Petroleum Storage Terminal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Petroleum Storage Terminal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "26,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සේවයෙන් ඉවත්වීම ළඟදීම?: ඇමති පියවර ගනී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රාජ්‍ය ව්‍යවසාය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ අවශ්‍යතාව විදුලිබල ඇමැති කංචන විජේසේකර මහතා අවධාරණය කරයි.",
        "දේශපාලන තීරණ, දේශපාලන පත්වීම්, වැරදි කළමනාකරණය සහ අකාර්යක්ෂමතාව රාජ්‍ය ව්‍යවසාය කඩාවැටීමට හේතු වූ බව ඔහු මෑතකදී ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් පෙන්වා දුන්නේය.",
        "රාජ්‍ය සේවකයින්ගෙන් බහුතරයක් ජීවත් වනු ඇතැයි හෝ පෞද්ගලික අංශයේ රැකියා කරනු ඇතැයි තමන් නොසිතන බවත් කාර්ය සාධනය පදනම් කරගත් වැටුප් අත්‍යවශ්‍ය බවත් අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය, ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව සහ ඛනිජ තෙල් ගබඩා පර්යන්තය යන ආයතනවල නිපුණ සේවකයින් සිටියද බහුතරයක් නුපුහුණු අය බව ද ඒ මහතා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ, ඛනිජ තෙල් ගබඩා පර්යන්තයේ 4200ක් වෙනුවට 500ක් සහ විදුලිබල මණ්ඩලයේ සේවක සේවිකාවන් 26,000න් අඩකට කාර්යක්ෂමව වැඩ කළ හැකි බවද ඔහු පෙන්වා දුන්නේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් ගබඩා පර්යන්තය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් ගබඩා පර්යන්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "26,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விரைவில் ஆட்குறைப்பு?: அமைச்சர் அதிரடி",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "அரசுக்கு சொந்தமான நிறுவனங்களை மறுசீரமைப்பது அவசியம் என்று வலுச்சக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "அரசுக்கு சொந்தமான நிறுவனங்களின் வீழ்ச்சிக்கு அரசியல் தீர்மானங்கள், அரசியல் நியமனங்கள், தவறான நிர்வாகம் மற்றும் திறமையின்மை ஆகியனவே வழிவகுத்தாகவும் சற்று முன்னர் வெளியிட்ட டுவிட்டர் பதிவில் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "பெரும்பான்மையான அரச பணியாளர்கள் தனியார் துறையில் தப்பிப் பிழைப்பார்கள் அல்லது பணியமர்த்தப்படுவார்கள் என்று தான் நினைக்கவில்லை என்றும் செயல்திறன் அடிப்படையிலான சம்பளம் அவசியம் என்றும் அமைச்சர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இலங்கை மின்சாரசபை, இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம், பெற்றோலிய சேமிப்பு முனையம் ஆகியவற்றில் திறமையான பணியாளர்கள் இருந்தாலும், பெரும்பான்மையானவர்கள் திறமையற்றவர்கள் என்று தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம், பெற்றோலிய சேமிப்பு முனையம்  என்பவற்றில் 4200 பேருக்கு பதிலாக 500 பேராலும் மின்சார சபையில் உள்ள 26,000 பணியாளர்களில் பாதிப் பேராலும் திறமையாக பணியாற்ற முடியும் என்றும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலிய சேமிப்பு முனையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலிய சேமிப்பு முனையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "26,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மின்சார வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}