{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/சர்ச்சைக்குரிய-சாமியார்-ஜனாதிபதி-ரணிலுக்கு-கடிதம்/175-303486",
  "time_ut": 1662195089,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சர்ச்சைக்குரிய சாமியார் ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு கடிதம்?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Controversial preacher's letter to President Ranil?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The President's Media Unit has stated that there is no truth in the news that controversial preacher Nithyananda has written a letter to Sri Lankan President Ranil Wickremesinghe.",
        "There were reports that Nithyananda was in need of medical help and sought asylum for that.",
        "Indian media reported that he also said in his letter that Kailash, the heavenly land where he lives, will accept all the medical expenses.",
        "At this stage no letters were received from Nithyananda. Also, the Presidential Media Unit said that there is no truth in this news. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Media Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nithyananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nithyananda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kailash",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nithyananda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Presidential Media Unit",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආන්දෝලනාත්මක දේශකයෙක් ජනපති රනිල්ට ලිපියක් ?",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ආන්දෝලනාත්මක දේශක නිත්‍යානන්ද ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ වෙත ලිපියක් යොමු කර ඇති බවට පළවන පුවතේ කිසිදු සත්‍යතාවක් නොමැති බව ජනාධිපති මාධ්‍ය අංශය ප්‍රකාශ කළා.",
        "නිත්‍යානන්දට වෛද්‍ය ආධාර අවශ්‍ය බවත් ඒ සඳහා සරණාගතභාවය පතා ඇති බවත් වාර්තා විය.",
        "තමා වෙසෙන දිව්‍ය දේශය වන කයිලාෂ් සියලු වෛද්‍ය වියදම් භාර ගන්නා බවද ඔහු සිය ලිපියේ සඳහන් කර ඇතැයි ඉන්දීය මාධ්‍ය වාර්තා කළේය.",
        "මේ අවස්ථාවේදී නිත්‍යානන්දගෙන් ලියුම් ලැබුණේ නැහැ. එමෙන්ම මෙම පුවතේ කිසිදු සත්‍යතාවක් නොමැති බවයි ජනාධිපති මාධ්‍ය අංශය පැවසුවේ. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මාධ්‍ය ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිත්‍යානන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිත්‍යානන්ද",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කයිලාෂ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිත්‍යානන්ද",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති මාධ්‍ය අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்ச்சைக்குரிய சாமியார் ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு கடிதம்?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "சர்ச்சைக்குரிய சாமியார் நித்தியானந்தா இலங்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவுக்கு கடிதம் எழுதியதாக கூறப்படும் செய்தியில் உண்மையில்லை என்று ஜனாதிபதி ஊடகப்பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "நித்தியானந்தா தமக்கு மருத்துவ உதவி தேவைப்படுவதாகவும், அதற்காக அடைக்கலம் தருமாறு கோரியுள்ளதாக செய்திகள் வெளியாகி இருந்தன.",
        "அத்துடன் மருத்துவத்துக்கான அனைத்து செலவுகளையும் தாம் வாழ்ந்து வரும் சொர்க்கப்பூமியான கைலாசம் ஏற்றுக்கொள்ளும் என்றும் தமது கடிதத்தில் தெரிவித்துள்ளதாக இந்திய ஊடகங்கள் தெரிவித்துள்ளன.",
        "இந்த நிலையில் நித்தியானந்தாவிடம் இருந்து எந்த கடிதங்களும் கிடைக்கவில்லை. அத்துடன் இந்த செய்தியில் உண்மையில்லை என்று ஜனாதிபதி ஊடகப்பிரிவு தெரிவித்துள்ளது. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நித்யானந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நித்யானந்தா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கைலாஷ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நித்யானந்தா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}