{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84361/un-sri-lanka-sign-sustainable-development-cooperation-framework",
  "time_ut": 1660732500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "UN, Sri Lanka sign Sustainable Development Cooperation Framework",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "UN, Sri Lanka sign Sustainable Development Cooperation Framework",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The United Nations Sustainable Development Cooperation Framework (UNSDCF) 2023-2027 was launched today (Aug 17) by the Government of Sri Lanka and the United Nations in Sri Lanka.",
        "The UNSDCF is the framework that guides the work of all the UN Agencies in Sri Lanka and articulates the collective vision and contribution of the United Nations to support Sri Lanka to accelerate actions towards the achievement of the 2030 Agenda for Sustainable Development.",
        "The Cooperation Framework gives primacy to accelerating actions to ensure a rapid recovery from the economic crisis along with the impact of COVID-19, prioritising support to revitalise the economy and economic activities, social services, decent employment, social cohesion, and health and well-being for all people in Sri Lanka.",
        "The UNSDCF was co-signed by the Secretary to the Treasury Mahinda Siriwardana on behalf of the Sri Lankan government and UN Resident Coordinator in Sri Lanka Hanaa Singer-Hamdy on behalf of the United Nations. Heads of UN Agencies, Funds and Programmes in Sri Lanka also signed the Cooperation Framework.",
        "The signing ceremony hosted at the Ministry of Finance was also attended by Secretary to the Ministry of Foreign Affairs Aruni Wijewardane and the Regional Director for Asia and the Pacific of the UN Development Coordination Office, David McLachlan-Karr.",
        "Speaking at the event, Secretary to the Treasury Mahinda Siriwardana noted that “the current global challenges demonstrate the continued importance for multilateral solutions that bring together the international community around shared priorities. This Cooperation Framework with the United Nations in Sri Lanka will be key, as we pursue sustainable and inclusive development for the people of Sri Lanka.”",
        "Elaborating further the UN Resident Coordinator in Sri Lanka Hanaa Singer-Hamdy said, “this Cooperation Framework is mutually owned and anchored in national development priorities, the 2030 Agenda and the principles of the UN Charter. The UNSDCF is structured around four interrelated and mutually reinforcing Strategic Priorities where the UN system will concentrate its expertise to support Sri Lanka to make transformational and accelerated progress. These Strategic Priorities cover Inclusive and Equitable Human Development and Well-being; Resilient and Green Recovery and Growth for Shared Prosperity and Environmental Sustainability; Social Cohesion and Inclusive Governance & Justice; and Gender Equality. Of course, our work will be underpinned by a crosscutting commitment to support rapid recovery from the economic crisis and the impact of COVID-19”. She further noted that programmes by the UN System will be anchored in the principles of human rights and non-discrimination and ensuring that “no one is left behind”.",
        "“The 2023 - 2027 Development Cooperation Framework reflects Sri Lanka’s national development priorities while working in partnership with the UN Country Team towards the realization of the 2030 Agenda for Sustainable Development. It is being concluded at a very significant moment in Sri Lanka when transformational changes are being operationalized in the economic and social fronts. The Framework is also an important shift for the UN system in enhanced national level coordination in the delivery of its development activities,” Secretary to the Ministry of Foreign Affairs Aruni Wijewardane said.",
        "The UNSDCF will be funded through core budget allocations of an estimated USD 60 Million, in addition to approx. USD 325 Million through other resources – spread across the five-year period of implementation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UN",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sustainable Development Cooperation Framework",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The United Nations Sustainable Development Cooperation Framework",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023-2027",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the UN Agencies in Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Siriwardana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Hanaa Singer-Hamdy on behalf",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Cooperation Framework",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aruni Wijewardane",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Regional",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Pacific of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the UN Development Coordination Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "David McLachlan-Karr",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Siriwardana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the current global challenges demonstrate",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "This Cooperation Framework",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the UN Resident Coordinator",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Hanaa Singer-Hamdy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shared Prosperity and Environmental Sustainability",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Social Cohesion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Inclusive Governance & Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gender Equality",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the UN System",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the UN Country Team",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Framework",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aruni Wijewardane",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "an estimated USD 60 Million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "approx",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "five-year",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් ජාතීන් සහ ශ්‍රී ලංකාව තිරසර සංවර්ධන සහයෝගීතා රාමුවකට අත්සන් තබයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ තිරසාර සංවර්ධන සහයෝගීතා රාමුව (UNSDCF) 2023-2027 අද (අගෝස්තු 17) ශ්‍රී ලංකා රජය සහ ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය විසින් දියත් කරන ලදී.",
        "UNSDCF යනු ශ්‍රී ලංකාවේ සියලුම එක්සත් ජාතීන්ගේ නියෝජිතායතනවල කටයුතු මෙහෙයවන රාමුව වන අතර තිරසාර සංවර්ධනය සඳහා වන 2030 න්‍යාය පත්‍රය සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා ක්‍රියාමාර්ග වේගවත් කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට සහාය වීම සඳහා එක්සත් ජාතීන්ගේ සාමූහික දැක්ම සහ දායකත්වය ප්‍රකාශ කරයි.",
        "සහයෝගීතා රාමුව, COVID-19 හි බලපෑම සමඟ ආර්ථික අර්බුදයෙන් වේගවත් ප්‍රකෘතියක් සහතික කිරීම සඳහා ක්‍රියාමාර්ග වේගවත් කිරීම සඳහා ප්‍රමුඛත්වය ලබා දෙයි, ආර්ථිකය පුනර්ජීවනය කිරීමට සහය දැක්වීමට ප්‍රමුඛත්වය දෙමින් ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම්, සමාජ සේවා, යහපත් රැකියා, සමාජ සහජීවනය සහ සෞඛ්‍ය සහ යහපැවැත්ම. ලංකාවේ සියලුම මිනිසුන් වෙනුවෙන්.",
        "UNSDCF ශ්‍රී ලංකා රජය වෙනුවෙන් භාණ්ඩාගාර ලේකම් මහින්ද සිරිවර්ධන සහ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය වෙනුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජාතීන්ගේ නේවාසික සම්බන්ධීකාරක Hanaa Singer-Hamdy විසින් සම-අත්සන් කරන ලදී. ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජාතීන්ගේ නියෝජිතායතන, අරමුදල් සහ වැඩසටහන් ප්‍රධානීන් ද සහයෝගීතා රාමුවට අත්සන් තැබූහ.",
        "මුදල් අමාත්‍යාංශයේ පැවති මෙම අත්සන් තැබීමේ උත්සවයට විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් අරුණි විජේවර්ධන සහ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන සම්බන්ධීකරණ කාර්යාලයේ ආසියා සහ පැසිෆික් කලාපීය අධ්‍යක්ෂ ඩේවිඩ් මැක්ලච්ලන්-කාර් ද සහභාගී විය.",
        "එහිදී අදහස් දැක්වූ භාණ්ඩාගාර ලේකම් මහින්ද සිරිවර්ධන මහතා සඳහන් කළේ, “වර්තමාන ගෝලීය අභියෝග තුළින් ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව බෙදාගත් ප්‍රමුඛතා එක්රැස් කරන බහුපාර්ශ්වික විසඳුම් සඳහා අඛණ්ඩ වැදගත්කම පෙන්නුම් කරන බවයි. ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය සමඟ ඇති මෙම සහයෝගිතා රාමුව ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව සඳහා තිරසාර සහ සියල්ලන් ඇතුළත් සංවර්ධනයක් කරා ගෙන යන බැවින් ප්‍රධාන වනු ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජාතීන්ගේ නේවාසික සම්බන්ධීකාරක හනා සිංගර්-හැම්ඩි වැඩිදුරටත් විස්තර කරමින්, “මෙම සහයෝගිතා රාමුව අන්‍යෝන්‍ය වශයෙන් අයිති වන අතර ජාතික සංවර්ධන ප්‍රමුඛතා, 2030 න්‍යාය පත්‍රය සහ එක්සත් ජාතීන්ගේ ප්‍රඥප්තියේ මූලධර්මවල නැංගුරම් ලා ඇත. UNSDCF අන්තර් සම්බන්ධිත සහ අන්‍යෝන්‍ය වශයෙන් ශක්තිමත් කරන උපාය මාර්ගික ප්‍රමුඛතා හතරක් වටා ව්‍යුහගත වී ඇති අතර එහිදී එක්සත් ජාතීන්ගේ පද්ධතිය ශ්‍රී ලංකාවට පරිවර්තනීය සහ වේගවත් ප්‍රගතියක් ලබා ගැනීමට සහාය වීම සඳහා සිය විශේෂඥ දැනුම සංකේන්ද්‍රණය කරනු ඇත. මෙම මූලෝපායික ප්‍රමුඛතා ඇතුළත් සහ සමානාත්මතා මානව සංවර්ධනය සහ යහපැවැත්ම ආවරණය කරයි; හවුල් සමෘද්ධිය සහ පාරිසරික තිරසාරත්වය සඳහා ඔරොත්තු දෙන සහ හරිත ප්‍රතිසාධනය සහ වර්ධනය; සමාජ සහජීවනය සහ ඇතුළත් පාලනය සහ යුක්තිය; සහ ස්ත්‍රී පුරුෂ සමානාත්මතාවය. ඇත්ත වශයෙන්ම, ආර්ථික අර්බුදයෙන් සහ COVID-19 හි බලපෑමෙන් සීඝ්‍රයෙන් ප්‍රකෘතිමත් වීමට සහාය වීම සඳහා හරස් කැපීමේ කැපවීමකින් අපගේ කාර්යයට මූලික වනු ඇත. එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයේ වැඩසටහන් මානව හිමිකම් සහ වෙනස් කොට සැලකීම් නොකිරීම සහ \"කිසිවෙකු පසු නොතැබිය යුතු\" බව සහතික කිරීම පිළිබඳ මූලධර්ම තුළ නැංගුරම් ලා ඇති බව ඇය වැඩිදුරටත් සඳහන් කළාය.",
        "“2023 - 2027 සංවර්ධන සහයෝගිතා රාමුව තිරසාර සංවර්ධනය සඳහා වූ 2030 න්‍යාය පත්‍රය සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා එක්සත් ජාතීන්ගේ රට කණ්ඩායම සමඟ සහයෝගයෙන් කටයුතු කරන අතරම ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික සංවර්ධන ප්‍රමුඛතා පිළිබිඹු කරයි. එය අවසන් වන්නේ ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික හා සමාජීය පෙරමුණු තුළ පරිවර්තනීය වෙනස්කම් ක්‍රියාත්මක වෙමින් පවතින ඉතා වැදගත් මොහොතකය. මෙම රාමුව එක්සත් ජාතීන්ගේ පද්ධතියට එහි සංවර්ධන ක්‍රියාකාරකම් ලබා දීමේදී ජාතික මට්ටමේ සම්බන්ධීකරණය වැඩිදියුණු කිරීමේ වැදගත් වෙනසක් ද වේ,” විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් අරුණි විජේවර්ධන මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "UNSDCF සඳහා දළ වශයෙන් අමතරව ඇස්තමේන්තුගත USD මිලියන 60 ක මූලික අයවැය ප්‍රතිපාදන හරහා අරමුදල් සපයනු ලැබේ. වෙනත් සම්පත් හරහා USD මිලියන 325 - ක්‍රියාත්මක කිරීමේ පස් අවුරුදු කාලය පුරාවට ව්‍යාප්ත විය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එ.ජා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "තිරසාර සංවර්ධන සහයෝගීතා රාමුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ තිරසාර සංවර්ධන සහයෝගීතා රාමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023-2027",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජාතීන්ගේ නියෝජිතායතන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිරිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෙනුවෙන් Sri Lanka Hanaa Singer-Hamdy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සහයෝගීතා රාමුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරුණි විජේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කලාපීය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පැසිෆික් සාගරයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන සම්බන්ධීකරණ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් මැක්ලච්ලන්-කාර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිරිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වත්මන් ගෝලීය අභියෝග පෙන්නුම් කරයි",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "මෙම සහයෝගීතා රාමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ නේවාසික සම්බන්ධීකාරක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Hanaa Singer-Hamdy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හවුල් සමෘද්ධිය සහ පාරිසරික තිරසාරත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාජ ඒකාබද්ධතාවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇතුළත් පාලනය සහ යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ත්‍රී පුරුෂ සමානාත්මතාවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ රට කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාමුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරුණි විජේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇස්තමේන්තුගත USD මිලියන 60",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පස් අවුරුදු",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐநா, இலங்கை நிலையான அபிவிருத்தி ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பில் கைச்சாத்திட்டுள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய நாடுகளின் நிலையான அபிவிருத்தி ஒத்துழைப்புக் கட்டமைப்பு (UNSDCF) 2023-2027 இன்று (ஆகஸ்ட் 17) இலங்கை அரசாங்கத்தினாலும் ஐக்கிய நாடுகள் சபையினாலும் இலங்கையில் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது.",
        "UNSDCF என்பது இலங்கையில் உள்ள அனைத்து ஐ.நா முகவர் நிறுவனங்களின் பணிகளையும் வழிநடத்தும் கட்டமைப்பாகும் மற்றும் நிலையான அபிவிருத்திக்கான 2030 நிகழ்ச்சி நிரலை அடைவதற்கான நடவடிக்கைகளை விரைவுபடுத்த இலங்கைக்கு ஆதரவளிக்க ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் கூட்டுப் பார்வை மற்றும் பங்களிப்பை வெளிப்படுத்துகிறது.",
        "கோவிட்-19 இன் தாக்கத்துடன் பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து விரைவான மீட்சியை உறுதி செய்வதற்கான நடவடிக்கைகளை துரிதப்படுத்துவதற்கு ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பானது முன்னுரிமை அளிக்கிறது, பொருளாதாரம் மற்றும் பொருளாதார நடவடிக்கைகள், சமூக சேவைகள், கண்ணியமான வேலைவாய்ப்பு, சமூக ஒற்றுமை மற்றும் சுகாதாரம் மற்றும் நலனுக்கான ஆதரவுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கிறது. இலங்கையில் உள்ள அனைத்து மக்களுக்கும்.",
        "UNSDCF ஆனது இலங்கை அரசாங்கத்தின் சார்பாக திறைசேரியின் செயலாளர் மஹிந்த சிறிவர்தன மற்றும் ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் சார்பாக இலங்கைக்கான ஐ.நா வதிவிட ஒருங்கிணைப்பாளர் ஹனா சிங்கர்-ஹம்டி ஆகியோரால் கையொப்பமிடப்பட்டது. இலங்கையில் உள்ள ஐ.நா முகவர்கள், நிதி மற்றும் வேலைத்திட்டங்களின் தலைவர்களும் ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பில் கையெழுத்திட்டனர்.",
        "நிதியமைச்சில் இடம்பெற்ற இந்த கையொப்பமிடும் நிகழ்வில் வெளிவிவகார அமைச்சின் செயலாளர் அருணி விஜேவர்தன மற்றும் ஐ.நா அபிவிருத்தி ஒருங்கிணைப்பு அலுவலகத்தின் ஆசிய மற்றும் பசுபிக் பிராந்திய பணிப்பாளர் டேவிட் மெக்லாக்லன்-கார் ஆகியோர் கலந்துகொண்டனர்.",
        "இந்நிகழ்வில் உரையாற்றிய திறைசேரியின் செயலாளர் மஹிந்த சிறிவர்தன, “தற்போதைய உலகளாவிய சவால்கள், பகிரப்பட்ட முன்னுரிமைகளில் சர்வதேச சமூகத்தை ஒன்றிணைக்கும் பலதரப்பு தீர்வுகளுக்கான தொடர்ச்சியான முக்கியத்துவத்தை எடுத்துக்காட்டுகின்றன. இலங்கையில் ஐக்கிய நாடுகள் சபையுடனான இந்த ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பானது, இலங்கை மக்களுக்கான நிலையான மற்றும் அனைவரையும் உள்ளடக்கிய அபிவிருத்தியை நாம் முன்னெடுத்துச் செல்வதன் மூலம் முக்கியமானது.",
        "இலங்கையில் உள்ள ஐ.நா வதிவிட ஒருங்கிணைப்பாளர் ஹனா சிங்கர்-ஹம்டி மேலும் தெரிவிக்கையில், “இந்த ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பு பரஸ்பரம் சொந்தமானது மற்றும் தேசிய அபிவிருத்தி முன்னுரிமைகள், 2030 நிகழ்ச்சி நிரல் மற்றும் ஐ.நா சாசனத்தின் கோட்பாடுகளில் தொகுக்கப்பட்டுள்ளது. UNSDCF ஆனது நான்கு ஒன்றுக்கொன்று தொடர்புடைய மற்றும் பரஸ்பரம் வலுவூட்டும் மூலோபாய முன்னுரிமைகளை சுற்றி கட்டமைக்கப்பட்டுள்ளது, அங்கு ஐ.நா அமைப்பு இலங்கையை மாற்றியமைக்கும் மற்றும் துரிதமான முன்னேற்றத்தை அடைவதற்கு ஆதரவளிக்க தனது நிபுணத்துவத்தை குவிக்கும். இந்த மூலோபாய முன்னுரிமைகள் உள்ளடக்கிய மற்றும் சமமான மனித மேம்பாடு மற்றும் நல்வாழ்வை உள்ளடக்கியது; பகிரப்பட்ட செழிப்பு மற்றும் சுற்றுச்சூழல் நிலைத்தன்மைக்கான நெகிழ்ச்சியான மற்றும் பசுமையான மீட்பு மற்றும் வளர்ச்சி; சமூக ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் உள்ளடக்கிய ஆட்சி & நீதி; மற்றும் பாலின சமத்துவம். நிச்சயமாக, பொருளாதார நெருக்கடி மற்றும் COVID-19 இன் தாக்கத்திலிருந்து விரைவான மீட்சியை ஆதரிப்பதற்கான குறுக்குவழி உறுதிப்பாட்டின் மூலம் எங்கள் பணி ஆதரிக்கப்படும். ஐநா அமைப்பின் திட்டங்கள் மனித உரிமைகள் மற்றும் பாகுபாடு காட்டாமை மற்றும் \"யாரும் பின்தங்கியிருக்கவில்லை\" என்பதை உறுதி செய்யும் கொள்கைகளில் தொகுக்கப்படும் என்று அவர் மேலும் குறிப்பிட்டார்.",
        "“2023 - 2027 அபிவிருத்தி ஒத்துழைப்புக் கட்டமைப்பானது, நிலையான அபிவிருத்திக்கான 2030 நிகழ்ச்சி நிரலை நனவாக்கும் நோக்கில் ஐ.நா. நாட்டுக் குழுவுடன் இணைந்து செயற்படும் அதேவேளை, இலங்கையின் தேசிய அபிவிருத்தி முன்னுரிமைகளை பிரதிபலிக்கிறது. இலங்கையில் பொருளாதார மற்றும் சமூகத் துறைகளில் மாற்றத்தை ஏற்படுத்தக்கூடிய மாற்றங்கள் நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டு வரும் ஒரு முக்கியமான தருணத்தில் இது முடிவுக்கு வந்துள்ளது. ஐ.நா அமைப்புக்கு அதன் அபிவிருத்தி நடவடிக்கைகளை வழங்குவதில் மேம்படுத்தப்பட்ட தேசிய மட்ட ஒருங்கிணைப்பில் இந்த கட்டமைப்பு ஒரு முக்கியமான மாற்றமாகும்” என வெளிவிவகார அமைச்சின் செயலாளர் அருணி விஜேவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "UNSDCF ஆனது தோராயமாக கூடுதலாக மதிப்பிடப்பட்ட USD 60 மில்லியன் முக்கிய பட்ஜெட் ஒதுக்கீடுகள் மூலம் நிதியளிக்கப்படும். மற்ற ஆதாரங்கள் மூலம் USD 325 மில்லியன் - செயல்படுத்தப்பட்ட ஐந்தாண்டு காலம் முழுவதும் பரவியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐ.நா",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "நிலையான வளர்ச்சி ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் நிலையான வளர்ச்சி ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023-2027",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையில் உள்ள ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சார்பாக இலங்கை ஹனா பாடகர்-ஹம்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அருணி விஜேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிராந்தியமானது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பசிபிக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐநா வளர்ச்சி ஒருங்கிணைப்பு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டேவிட் மெக்லாக்லன்-கார்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தற்போதைய உலகளாவிய சவால்கள் நிரூபிக்கின்றன",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இந்த ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐநா வதிவிட ஒருங்கிணைப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ஹனா பாடகர்-ஹம்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பகிரப்பட்ட செழிப்பு மற்றும் சுற்றுச்சூழல் நிலைத்தன்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமூக கூட்டினை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உள்ளடக்கிய ஆட்சி மற்றும் நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண், பெண் சமத்துவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐநா நாடு குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கட்டமைப்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அருணி விஜேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மதிப்பிடப்பட்ட USD 60 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "தோராயமாக",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}