{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83717/suspect-arrested-with-50-tear-gas-canisters-stolen-during-protest",
  "time_ut": 1658123760,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Suspect arrested with 50 tear gas canisters stolen during protest",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Suspect arrested with 50 tear gas canisters stolen during protest",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A suspect has been arrested with 50 canisters of tear gas that were forcibly taken away by the protesters after they had attacked the security forces personnel at the Polduwa Junction on July 13.",
        "The relevant suspect was arrested by the officers of Welikada Police Station yesterday (17), at Nanayakkara Mawatha in Obeysekarapura.",
        "Following the interrogation of the suspect, a total of 50 tear gas canisters were taken into police custody from his temporary residence at Gothami Road in Borella.",
        "It has been revealed that the suspect is a 31-year-old employed as a mason and is from Kashyapapura area in Polonnaruwa.",
        "He will be produced to the Court today (18), while Welikada Police is conducting further investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "50",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Polduwa Junction",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Welikada Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nanayakkara Mawatha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Obeysekarapura",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gothami Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Borella",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kashyapapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Polonnaruwa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Welikada Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාවයක් අතරතුර සොරාගත් කඳුළු ගෑස් උණ්ඩ 50ක් සමඟ සැකකරුවෙකු අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජූලි 13 වැනිදා පොල්දූව මංසන්ධියේදී ආරක්ෂක අංශ නිලධාරීන්ට පහරදීමෙන් පසු විරෝධතාකරුවන් විසින් බලහත්කාරයෙන් රැගෙන ගිය කඳුළු ගෑස් කැනිස්ටර් 50ක් සමඟ සැකකරුවෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "වැලිකඩ පොලිස් ස්ථානයේ නිලධාරීන් විසින් ඊයේ (17) ඔබේසේකරපුර නානායක්කාර මාවතේදී අදාළ සැකකරු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "සැකකරුගෙන් කළ ප්‍රශ්න කිරීම්වලින් අනතුරුව බොරැල්ල ගෝතමී පාරේ ඔහු පදිංචිව සිටි තාවකාලික නිවසේ තිබී කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර 50ක් පොලිස් භාරයට ගෙන ඇත.",
        "සැකකරු පොළොන්නරුව කාශ්‍යපපුර ප්‍රදේශයේ පදිංචි 31 හැවිරිදි පෙදරේරුවෙකු ලෙස සේවය කරන අයෙකු බවටයි අනාවරණ වී ඇත්තේ.",
        "ඔහු අද (18) අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිත අතර වැලිකඩ පොලිසිය වැඩිදුර විමර්ශන සිදු කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "50",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොල්දූව හන්දිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැලිකඩ පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nanayakkara Mawatha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඔබේසේකරපුර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝතමී පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බොරැල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කාශ්‍යපපුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොළොන්නරුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වැලිකඩ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்டத்தின் போது திருடப்பட்ட 50 கண்ணீர் புகை குண்டுகளுடன் சந்தேக நபர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜூலை 13ஆம் திகதி பொல்துவ சந்தியில் பாதுகாப்புப் படையினர் மீது தாக்குதல் நடத்தியதை அடுத்து, ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களால் வலுக்கட்டாயமாக எடுத்துச் செல்லப்பட்ட 50 கண்ணீர் புகை குண்டுகளுடன் சந்தேக நபர் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "குறித்த சந்தேக நபர் வெலிக்கடை பொலிஸ் நிலைய அதிகாரிகளினால் நேற்று (17) ஒபேசேகரபுர நாணயக்கார மாவத்தையில் வைத்து கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "சந்தேக நபரின் விசாரணையைத் தொடர்ந்து பொரளை கோதமி வீதியில் உள்ள அவரது தற்காலிக இல்லத்தில் இருந்து 50 கண்ணீர் புகை குண்டுகள் பொலிஸாரால் கைப்பற்றப்பட்டன.",
        "சந்தேக நபர் பொலன்னறுவை காஷ்யபபுர பகுதியைச் சேர்ந்த 31 வயதுடைய கொத்தனார் என தெரியவந்துள்ளது.",
        "அவர் இன்று (18) நீதிமன்றத்தில் ஆஜர்படுத்தப்படவுள்ள நிலையில், வெலிக்கடை பொலிஸார் மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "50",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொல்துவ சந்தி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெலிக்கடை பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nanayakkara Mawatha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒபேசேகரபுர",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோதமி சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பொரளை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காஷ்யபபுரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறுவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெலிக்கடை பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}