{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-to-develop-power-reform-plan-in-a-month-minister-99421/",
  "time_ut": 1662283260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka to develop power reform plan in a month: Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka to develop power reform plan in a month: Minister",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – A framework to reform Sri Lanka’s state-run Ceylon Electricity Board will be developed within a month, Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera has said.",
        "A reform committee has been appointed to come up with a plan.",
        "The committee has already met with development agencies, sector experts and will meet political parties and the regulator next week.",
        "“The main framework will be presented to the cabinet of ministers by the end of the month,” he said in a twitter.com message.",
        "Sri Lanka’s CEB, which is a government owned monopoly has been partially split under an ‘unbundling’ plan developed 20 years ago while a part of the generation is privately owned.",
        "However due to the regulator not raising prices, the CEB is running losses. From 2013 when prices were cut, to 2022, the rupee has fallen from 130 to around 360. (Colombo/Sept04/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "a month",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the end of the month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 years ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව මාසයකින් විදුලි ප්‍රතිසංස්කරණ සැලැස්මක් සකස් කරනවා: ඇමති",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ රජය විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය ප්‍රතිසංස්කරණය කිරීමේ රාමුවක් මාසයක් ඇතුළත සකස් කරන බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පවසයි.",
        "සැලැස්මක් හදන්න ප්‍රතිසංස්කරණ කමිටුවක් පත් කරලා තියෙනවා.",
        "කමිටුව දැනටමත් සංවර්ධන නියෝජිතායතන, අංශ විශේෂඥයින් හමුවී ඇති අතර ලබන සතියේ දේශපාලන පක්ෂ සහ නියාමකයා හමුවනු ඇත.",
        "“ප්‍රධාන රාමුව මාසය අවසන් වන විට අමාත්‍ය මණ්ඩලයට ඉදිරිපත් කරනු ඇත,” ඔහු twitter.com පණිවිඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "රජයට අයත් ඒකාධිකාරයක් වන ශ්‍රී ලංකාවේ ලංවිම වසර 20 කට පෙර සංවර්ධනය කරන ලද ‘බණ්ඩල් කිරීමේ’ සැලැස්මක් යටතේ අර්ධ වශයෙන් බෙදී ඇති අතර පරම්පරාවෙන් කොටසක් පුද්ගලිකව සතු වේ.",
        "නමුත් නියාමකයා මිල වැඩි නොකිරීම නිසා විදුලිබල මණ්ඩලය පාඩු ලබනවා. මිල අඩු කළ 2013 සිට 2022 දක්වා රුපියල 130 සිට 360 දක්වා පහත වැටී ඇත. (කොළඹ/සැප්තැම්බර්04/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මාසයක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසයේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 20කට කලින්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் மின் சீர்திருத்த திட்டம் ஒரு மாதத்தில் உருவாக்கப்படும்: அமைச்சர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையின் அரசால் நடத்தப்படும் இலங்கை மின்சார சபையை சீர்திருத்துவதற்கான கட்டமைப்பு ஒரு மாதத்திற்குள் உருவாக்கப்படும் என மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஒரு திட்டத்தை உருவாக்க சீர்திருத்தக் குழு நியமிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த குழு ஏற்கனவே வளர்ச்சி முகமைகள், துறை வல்லுனர்களை சந்தித்துள்ளதுடன், அடுத்த வாரம் அரசியல் கட்சிகள் மற்றும் கட்டுப்பாட்டாளர்களை சந்திக்கவுள்ளது.",
        "\"முக்கிய கட்டமைப்பு இந்த மாத இறுதிக்குள் மந்திரிசபைக்கு சமர்ப்பிக்கப்படும்,\" என்று அவர் twitter.com செய்தியில் கூறினார்.",
        "அரசாங்கத்திற்குச் சொந்தமான ஏகபோகமாக இருக்கும் இலங்கையின் CEB 20 ஆண்டுகளுக்கு முன்னர் உருவாக்கப்பட்ட ‘அன்பண்ட்லிங்’ திட்டத்தின் கீழ் பகுதியளவில் பிரிக்கப்பட்டு, தலைமுறையின் ஒரு பகுதி தனியாருக்குச் சொந்தமானது.",
        "இருப்பினும் ஒழுங்குமுறை ஆணையம் விலையை உயர்த்தாததால், மின்சார சபை நஷ்டத்தை சந்தித்து வருகிறது. விலைகள் குறைக்கப்பட்ட 2013 முதல், 2022 வரை, ரூபாயின் மதிப்பு 130 லிருந்து 360 வரை சரிந்துள்ளது. (கொழும்பு/செப்டம்பர்04/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஒரு மாதம்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}