{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83605/navy-rescues-55-suspected-illegal-migrants-in-off-htota",
  "time_ut": 1657636200,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Navy rescues 55 suspected illegal migrants in off H’tota",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Navy rescues 55 suspected illegal migrants in off H’tota",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Navy has rescued 55 individuals aboard a distressed local multiday fishing trawler, caught up in a cyclone on high seas about 390 nautical miles (722km) southeast of Hambantota.",
        "The group of people, suspected to be on an illegal migration attempt to a foreign country, were in a desperate situation when they were rescued on Sunday (July 10), said the navy.",
        "The rescued group were escorted to the Hambantota Port this morning.",
        "Last Friday (July 08), the Department of Fisheries and Aquatic Resources had alerted the Maritime Rescue Coordination Centre (MRCC) Colombo established at the Navy Headquarters that a distressed multi-day fishing trawler was adrift in high seas southeast of Hambantota and requested assistance.",
        "Responding to the request, the navy dispatched its SLNS Parakramabahu to the sea area where the incident was reported, for a search and rescue operation.",
        "Accordingly, naval vessel reached the distressed fishing trawler and inspected it the following morning.",
        "During the inspection, it was observed that the multi-day fishing trawler was drifting very hazardously in rough sea condition and rescued the desperate group of people aboard, who are suspected to be on an illegal migration attempt to a foreign country, the navy added",
        "Among them were 46 males including 05 human smugglers, 03 females and 06 children. Upon rescue of them, they were brought ashore by SLNS Parakramabahu expeditiously.",
        "On further inspection, it was observed that the fishing trawler had caught in a cyclone and it was at risk of sinking, as flooding of sea water with damages to the vessel’s hull. It was further observed that several people of the group were in a critical state without food and water, having been stranded in high seas for several days, when rescued. The Navy provided necessary first aid and facilities to those people and brought the group to the port of Hambantota. Meanwhile, due to excessive water seepage into the distressed multiday fishing trawler, towing was not possible, thus it was left behind.",
        "The apprehended persons are residents of Trincomalee, Mannar, Vavuniya, Kilinochchi, Mullaitivu, Jaffna and Kalpitiya, from 03 to 54 years of age. They will be handed over to the Hambantota Harbour Police for onward legal action.",
        "Human smugglers use unsafe and dilapidated multi-day fishing trawlers to carry out this nature of sea voyages for the purpose of making fast money. Therefore, the Navy emphasizes the public to avoid being caught in this kind of human trafficking rackets and trying to migrate illegally from the country by endangering their precious lives."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Navy",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "55",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "multiday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "722km",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunday (July 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 08",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Department of Fisheries and Aquatic Resources",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Maritime Rescue Coordination Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Navy Headquarters",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "multi-day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLNS Parakramabahu",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the following morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "46",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLNS Parakramabahu",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "several days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "multiday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalpitiya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "03 to 54 years of age",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Hambantota Harbour Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "multi-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නාවික හමුදාව එච්’තොට ඔබ්බෙන් වූ නීතිවිරෝධී සංක්‍රමණිකයන් 55 දෙනෙකු බේරා ගනී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හම්බන්තොට සිට ගිනිකොන දෙසින් නාවික සැතපුම් 390 (කිලෝමීටර් 722) පමණ දුරින් මහ මුහුදේ සුළි කුණාටුවකට හසුව විපතට පත් වූ දේශීය බහුදින ධීවර යාත්‍රාවක සිටි පුද්ගලයින් 55 දෙනෙකු ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව විසින් බේරාගෙන ඇත.",
        "නීතිවිරෝධී ලෙස විදේශ රටකට සංක්‍රමණය වීමට උත්සාහ කළ බවට සැක කෙරෙන මෙම පිරිස ඉරිදා (ජූලි 10) බේරා ගන්නා විට දැඩි අසරණ තත්ත්වයකට පත්ව සිටි බව නාවික හමුදාව පවසයි.",
        "බේරාගත් පිරිස අද පෙරවරුවේ හම්බන්තොට වරාය වෙත රැගෙන එනු ලැබුවා.",
        "පසුගිය සිකුරාදා (ජූලි 08) ධීවර හා ජලජ සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුව විසින් නාවික හමුදා මූලස්ථානයේ ස්ථාපිත කර ඇති කොළඹ සමුද්‍ර ගලවා ගැනීමේ සම්බන්ධීකරණ මධ්‍යස්ථානය (MRCC) වෙත දැනුම් දී ඇත්තේ විපතට පත් බහුදින ධීවර යාත්‍රාවක් හම්බන්තොටට ගිනිකොන දෙසින් ඉහළ මුහුදේ ගසාගෙන යන බව ය.",
        "එම ඉල්ලීමට ප්‍රතිචාර දක්වමින් නාවික හමුදාව සිය ශ්‍රී ලංකා නාවික නෞකා පරාක්‍රමබාහු නෞකාව සෝදිසි කිරීම් සහ මුදාගැනීමේ මෙහෙයුමක් සඳහා සිද්ධිය වාර්තා වූ මුහුදු ප්‍රදේශයට පිටත් කර යවන ලදී.",
        "ඒ අනුව විපතට පත් ධීවර යාත්‍රාව වෙත ළඟා වූ නාවික යාත්‍රාව පසුදා උදෑසන එය පරීක්ෂාවට ලක් කළේය.",
        "පරීක්ෂා කිරීමේදී බහුදින ධීවර යාත්‍රාව ඉතා අනතුරුදායක ලෙස රළු මුහුදේ ගසාගෙන යන බව නිරීක්ෂණය වූ අතර නීතිවිරෝධී ලෙස විදේශ රටකට සංක්‍රමණය වීමට උත්සාහ කළ බවට සැක කෙරෙන මංමුලා සහගත පුද්ගලයින් පිරිස බේරා ගැනීමට නාවික හමුදාව කටයුතු කළේය.",
        "ඒ අතර මිනිස් ජාවාරම්කරුවන් 05 දෙනෙකු, කාන්තාවන් 03 දෙනෙකු සහ ළමුන් 06 දෙනෙකු ඇතුළු පිරිමි පුද්ගලයින් 46 දෙනෙකු සිටින බව සඳහන්. ඔවුන් බේරාගැනීමෙන් පසු ඔවුන් ශ්‍රී ලංකා නාවික නෞකා පරාක්‍රමබාහු විසින් කඩිනමින් ගොඩබිමට රැගෙන එනු ලැබීය.",
        "වැඩිදුර පරීක්ෂා කිරීමේදී ධීවර යාත්‍රාව සුළි කුණාටුවකට හසුවී මුහුදු ජලයෙන් යටවී යාත්‍රාවේ බඳට හානි සිදුවී ගිලා බැසීමේ අවදානමකට ලක්ව ඇති බව නිරීක්ෂණය විය. දින කිහිපයක් මහ මුහුදේ අතරමංව සිටි පිරිස බේරා ගන්නා විට ආහාර හා ජලය නොමැතිව අසාධ්‍ය තත්ත්වයෙන් පසුවූ බව වැඩිදුරටත් නිරීක්ෂණය විය. නාවික හමුදාව එම ජනතාවට අවශ්‍ය ප්‍රථමාධාර සහ පහසුකම් සපයා එම පිරිස හම්බන්තොට වරායට රැගෙන ආවා. මේ අතර, විපතට පත් බහුදින ධීවර යාත්‍රාවට අධික ලෙස ජලය කාන්දු වීම හේතුවෙන් ඇදගෙන යාමට නොහැකි වූ අතර, එම නිසා එය ඉතිරි විය.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයින් ත්‍රිකුණාමලය, මන්නාරම, වවුනියාව, කිලිනොච්චිය, මුලතිව්, යාපනය සහ කල්පිටිය යන ප්‍රදේශවල පදිංචි අවුරුදු 03 සිට 54 දක්වා වයස්වල පසුවන්නන්. ඔවුන් ඉදිරි නීතිමය කටයුතු සඳහා හම්බන්තොට වරාය පොලිසිය වෙත භාර දීමට නියමිතය.",
        "මිනිස් ජාවාරම්කරුවන් අනාරක්ෂිත සහ අබලන් බහුදින ධීවර යාත්‍රා යොදා ගනිමින් මේ ආකාරයේ මුහුදු ගමන් සිදු කරන්නේ වේගයෙන් මුදල් ඉපයීමේ අරමුණින්. එබැවින් මෙවැනි මිනිස් ජාවාරම්වලට හසුවී තම වටිනා ජීවිත අනතුරේ හෙළමින් නීතිවිරෝධී ලෙස රටින් සංක්‍රමණය වීමට උත්සාහ කිරීමෙන් වළකින ලෙස නාවික හමුදාව මහජනතාවගෙන් අවධාරණය කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නාවික",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "55",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බහුදින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කිලෝමීටර 722 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරිදා (ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 08",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ධීවර හා ජලජ සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමුද්‍ර ගලවා ගැනීමේ සම්බන්ධීකරණ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික හමුදා මූලස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බහු දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික නෞකා පරාක්‍රමබාහු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුදා උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "46",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික නෞකා පරාක්‍රමබාහු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බහුදින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කල්පිටිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 03 සිට 54 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට වරාය පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බහු දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "H'tota கடற்பகுதியில் சட்டவிரோதமாக குடியேறியவர்கள் என சந்தேகிக்கப்படும் 55 பேரை கடற்படையினர் மீட்டுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அம்பாந்தோட்டைக்கு தென்கிழக்கே சுமார் 390 கடல் மைல் (722 கி.மீ) தொலைவில் சூறாவளியில் சிக்கி தவித்த உள்ளூர் பலநாள் மீன்பிடி இழுவை படகில் இருந்த 55 பேரை இலங்கை கடற்படை மீட்டுள்ளது.",
        "வெளிநாட்டிற்கு சட்டவிரோதமாக குடியேற முயற்சித்ததாக சந்தேகிக்கப்படும் குழுவினர், ஞாயிற்றுக்கிழமை (ஜூலை 10) மீட்கப்பட்டபோது மிகவும் மோசமான நிலையில் இருந்தனர் என்று கடற்படை தெரிவித்துள்ளது.",
        "மீட்கப்பட்ட குழுவினர் இன்று காலை ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு அழைத்துச் செல்லப்பட்டனர்.",
        "கடந்த வெள்ளிக்கிழமை (ஜூலை 08) கடற்றொழில் மற்றும் நீரியல் வளத் திணைக்களம் கடற்படைத் தலைமையகத்தில் நிறுவப்பட்ட கொழும்பு கடல்சார் மீட்பு ஒருங்கிணைப்பு மையத்திற்கு (MRCC) அம்பாந்தோட்டைக்கு தென்கிழக்கே உயர்கடலில் பல நாள் மீன்பிடி இழுவை படகு அலைந்து கொண்டிருப்பதை எச்சரித்து உதவி கோரியது.",
        "கோரிக்கைக்கு இணங்க கடற்படையினர் அதன் SLNS பராக்கிரமபாகு விமானத்தை சம்பவம் பதிவாகிய கடல் பகுதிக்கு தேடுதல் மற்றும் மீட்பு நடவடிக்கைக்காக அனுப்பி வைத்தனர்.",
        "அதன் பிரகாரம், கடற்படை கப்பல் பாதிக்கப்பட்ட மீன்பிடி இழுவை படகை சென்றடைந்தது மற்றும் மறுநாள் காலை அதனை ஆய்வு செய்தது.",
        "சோதனையின் போது, ​​பல நாள் மீன்பிடி இழுவைப்படகு மிகவும் ஆபத்தான கடல் சூழ்நிலையில் மிகவும் அபாயகரமானதாகச் செல்வதை அவதானித்ததுடன், வெளிநாட்டிற்கு சட்டவிரோதமாக குடியேற முயற்சித்ததாக சந்தேகிக்கப்படும் அவநம்பிக்கையான குழுவினரைக் காப்பாற்றியதாக கடற்படை மேலும் கூறியது.",
        "அவர்களில் 05 மனித கடத்தல்காரர்கள், 03 பெண்கள் மற்றும் 06 குழந்தைகள் உட்பட 46 ஆண்களும் அடங்குவர். அவர்களைக் காப்பாற்றியதும், அவர்கள் SLNS பராக்கிரமபாகு மூலம் விரைவாக கரைக்கு கொண்டு வரப்பட்டனர்.",
        "மேலும் ஆய்வு செய்ததில், மீன்பிடி இழுவை படகு சூறாவளியில் சிக்கி, கடலில் வெள்ளம் பெருக்கெடுத்து ஓடியதால், கப்பலின் மேலடுக்கு சேதம் ஏற்பட்டதால், அது மூழ்கும் அபாயத்தில் இருந்ததை அவதானிக்க முடிந்தது. மீட்கப்பட்ட போது, ​​பல நாட்களாக கடலில் சிக்கித் தவித்த குழுவைச் சேர்ந்த பலர் உணவு மற்றும் தண்ணீரின்றி ஆபத்தான நிலையில் இருந்ததை மேலும் அவதானிக்க முடிந்தது. கடற்படையினர் அந்த மக்களுக்கு தேவையான முதலுதவி மற்றும் வசதிகளை செய்து அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு குழுவினரை அழைத்து வந்தனர். இதற்கிடையில், பலநாள் மீன்பிடி இழுவை படகில் அதிகளவு நீர் கசிந்ததால், இழுத்துச் செல்ல முடியாததால், பின்தங்கிய நிலை ஏற்பட்டது.",
        "கைது செய்யப்பட்டவர்கள் திருகோணமலை, மன்னார், வவுனியா, கிளிநொச்சி, முல்லைத்தீவு, யாழ்ப்பாணம் மற்றும் கல்பிட்டி ஆகிய இடங்களை வசிப்பிடமாகக் கொண்ட 03 வயது முதல் 54 வயதுக்குட்பட்டவர்கள். அவர்கள் மேலதிக சட்ட நடவடிக்கைகளுக்காக ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுக பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்கப்படவுள்ளனர்.",
        "மனித கடத்தல்காரர்கள் பாதுகாப்பற்ற மற்றும் பாழடைந்த பல நாள் மீன்பிடி இழுவை படகுகளை பயன்படுத்தி வேகமாக பணம் சம்பாதிக்கும் நோக்கத்தில் இந்த கடல் பயணத்தை மேற்கொள்கின்றனர். எனவே, இவ்வாறான மனித கடத்தல் மோசடிகளில் சிக்கி, தமது பெறுமதியான உயிருக்கு ஆபத்தை விளைவித்து நாட்டிலிருந்து சட்டவிரோதமாக இடம்பெயர முயற்சிப்பதை தவிர்க்குமாறு கடற்படையினர் பொதுமக்களை வலியுறுத்துகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கடற்படை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "55",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பலநாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "722 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஞாயிறு (ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 08",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மீன்பிடி மற்றும் நீரியல் வளங்கள் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடல்சார் மீட்பு ஒருங்கிணைப்பு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடற்படை தலைமையகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பல நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLNS பராக்கிரமபாகு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மறுநாள் காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "46",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLNS பராக்கிரமபாகு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பலநாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கல்பிட்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "03 முதல் 54 வயது வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுக பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}