{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ජාතික-ඉන්ධන-බලපත්‍රය-නිර්මාණය-කල-අය-හෙළි-කරයි/11-396434",
  "time_ut": 1660896668,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය නිර්මාණය කල අය හෙළි කරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The creators of the National Fuel License are revealed",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Minister of Power and Energy Mr. Kanchana Wijesekera has made a revelation on his Twitter account about the parties who created the National Fuel Licensing System (QR).",
        "Thus, the Minister said that the Information Technology Agency, Dialog Institute and Millennium Information Technology Company created this fuel license system on behalf of the Ministry of Power and Energy.",
        "Earlier, the minister had mentioned that the Information Technology Agency and two other private organizations introduced this national fuel license system, but the two private companies did not want to reveal their names.",
        "The Minister further said that the National Fuel Permit System was introduced free of cost and thanks to all the stakeholders and volunteers who supported it."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the National Fuel License",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "the National Fuel Licensing System",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Information Technology Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Millennium Information Technology Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Power and Energy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Information Technology Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Fuel Permit System",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය නිර්මාණය කල අය හෙළි කරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍ර පද්ධතිය (QR) නිර්මාණය කළ පාර්ශ්ව පිළිබඳව විදුලි බල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා සිය ට්විටර් ගිණුමෙන් හෙළි කිරීමක් කර තිබේ.",
        "මේ අනුව විදුලි බල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය වෙනුවෙන් මෙම ඉන්ධන බලපත්‍ර ක්‍රමය තොරතුරු තාක්ෂණ නියෝජිතායතනය, ඩයලොග් ආයතනය හා මිලේනියම් තොරතුරු තාක්ෂණ සමාගම නිර්මාණය කළ බව අමාත්‍යවරයා පවසයි.",
        "මීට ඉහතදී අමාත්‍යවරයා සඳහන් කර තිබුණේ තොරතුරු තාක්ෂණ නියෝජිතයාතනය හා තවත් පෞද්ගලික ආයතන දෙකක් මෙම ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍ර ක්‍රමය හඳුන්වා දුන් නමුත් එම පෞද්ගලික සමාගම් දෙක සිය නම් හෙළිකිරීමට අකමැති බවයි.",
        "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍ර ක්‍රමය හඳුන්වා දුන්නේ නොමිලයේ බවත් ඒ වෙනුවෙන් සහාය දැක්වූ සියලු පාර්ශ්වකරුවන්ට හා ස්වෙච්ඡාවෙන් ඉදිරිපත් වූ සියලු දෙනාට ස්තූතිය ප්‍රකාශ කරන බවත් අමාත්‍යවරයා වැඩිදුරටත් පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන බලපත්ර පද්ධතිය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තොරතුරු තාක්ෂණ නියෝජිතායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩයලොග් ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලේනියම් තොරතුරු තාක්ෂණ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තොරතුරු තාක්ෂණ නියෝජිතායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන බලපත්ර පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தேசிய எரிபொருள் உரிமத்தை உருவாக்கியவர்கள் தெரியவந்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் திரு. காஞ்சன விஜேசேகர தனது டுவிட்டர் கணக்கில் தேசிய எரிபொருள் உரிம முறையை (QR) உருவாக்கிய தரப்பினர் குறித்து வெளிப்படுத்தியுள்ளார்.",
        "இவ்வாறு, மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சின் சார்பாக தகவல் தொழில்நுட்ப முகவர் நிறுவனம், டயலொக் நிறுவனம் மற்றும் மில்லினியம் தகவல் தொழில்நுட்ப நிறுவனம் இணைந்து இந்த எரிபொருள் உரிம முறையை உருவாக்கியதாக அமைச்சர் கூறினார்.",
        "முன்னதாக, தகவல் தொழில்நுட்ப முகவர் மற்றும் இரண்டு தனியார் நிறுவனங்கள் இந்த தேசிய எரிபொருள் உரிம முறையை அறிமுகப்படுத்தியதாக அமைச்சர் குறிப்பிட்டார், ஆனால் இரண்டு தனியார் நிறுவனங்கள் தங்கள் பெயர்களை வெளியிட விரும்பவில்லை.",
        "தேசிய எரிபொருள் அனுமதிப்பத்திர முறைமை இலவசமாக அறிமுகப்படுத்தப்பட்டுள்ளதாகவும் அதற்கு ஆதரவளித்த அனைத்து பங்குதாரர்கள் மற்றும் தன்னார்வலர்களுக்கு நன்றி என்றும் அமைச்சர் மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தேசிய எரிபொருள் உரிமம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் உரிம அமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தகவல் தொழில்நுட்ப நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உரையாடல் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மில்லினியம் தகவல் தொழில்நுட்ப நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தகவல் தொழில்நுட்ப நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் அனுமதி அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}