{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132396",
  "time_ut": 1658989842,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையில் பத்திரிகையாளர்கள் மீதான தொடர்ச்சியான தாக்குதல்களை உடனடியாக முடிவிற்குகொண்டுவரவேண்டும் - பத்திரிகையாளர்களை பாதுகாப்பதற்கான குழு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Immediate end to continuing attacks on journalists in Sri Lanka - Committee to Protect Journalists",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The Committee to Protect Journalists, which has requested the authorities to carry out a thorough and speedy investigation into the attack by the Sri Lankan security forces on the journalists, has also requested the authorities to stop harassing the staff of Expose News.",
        "In the early hours of July 22, the security forces attacked four journalists, including three journalists of the private digital newspaper Expose News, who were working to gather news about the action of the security forces in the area where the demonstrations were taking place and the subsequent demonstrations.",
        "The journalists said that the police went to the office of Exposure News on the 27th in search of three journalists who were involved in gathering news about the demonstrations.",
        "Demonstrations have erupted in Sri Lanka due to the ongoing economic and political crisis. President Gotabaya Rajapaksa fled the country on the 13th and resigned the next day. Former Prime Minister Ranil Wickremesinghe was sworn in as the new president on the 21st.",
        "Attacks on journalists reporting on political unrest in Sri Lanka must end immediately, Program Director of the Committee to Protect Journalists Carlos Martinez said in Madrid.",
        "He said that the authorities should conduct a thorough investigation into these attacks, bring the culprits to justice, and stop harassing the employees of Exposure News.",
        "On July 22, BBC camera director and video editor Zareen Samuel was attacked by the security forces - while he was gathering news about the attack by soldiers on a protest camp in Colombo's Kalimugat, the attack took place, BBC news and Samuel, who spoke to us by phone, said.",
        "My team and I showed the press IDs and foreign accreditation card to the authorities but the officers repeatedly attacked me, dragged me to the ground and kicked me in the stomach, took away my mobile phone and deleted the videos on it, Samuel said.",
        "Due to this, he was admitted to the local hospital for his injuries, he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka - Committee to Protect Journalists",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Committee to Protect Journalists",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Expose News",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the early hours of July 22",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Expose News",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Exposure News",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 27th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 13th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the next day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 21st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Committee to Protect Journalists",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Carlos Martinez",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Madrid",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Exposure News",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Zareen Samuel",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalimugat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BBC news",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samuel",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ මාධ්‍යවේදීන්ට දිගින් දිගටම එල්ල වන ප්‍රහාර වහා අවසන් කිරීම - මාධ්‍යවේදීන් සුරැකීමේ කමිටුව",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා ආරක්ෂක අංශ මාධ්‍යවේදීන්ට එල්ල කළ ප්‍රහාරය සම්බන්ධයෙන් පුළුල් හා කඩිනම් පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙස බලධාරීන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින මාධ්‍යවේදීන් සුරැකීමේ කමිටුව, එක්ස්පෝස් නිවුස් කාර්ය මණ්ඩලයට හිරිහැර කිරීම නවත්වන ලෙස බලධාරීන්ගෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "ජුලි 22 දා අලුයම විරෝධතා පැවැත්වෙන ප්‍රදේශයේ ආරක්‍ෂක අංශවල ක්‍රියාකලාපය පිළිබඳව පුවත් එක්රැස් කිරීමට කටයුතු කරමින් සිටි එක්ස්පෝස් නිවුස් පෞද්ගලික ඩිජිටල් පුවත්පතේ මාධ්‍යවේදීන් තිදෙනකු ඇතුළු මාධ්‍යවේදීන් හතර දෙනෙකුට ආරක්‍ෂක අංශ විසින් පහර දෙන ලදී. පසු පෙලපාලි.",
        "එම පෙළපාලි සම්බන්ධයෙන් ප්‍රවෘත්ති එක්රැස් කිරීමේ නිරතව සිටි මාධ්‍යවේදීන් තිදෙනෙකු සොයා පොලිසිය පසුගිය 27 වැනිදා නිරාවරණ ප්‍රවෘත්ති කාර්යාලයට ගිය බව මාධ්‍යවේදීන් ප්‍රකාශ කළේය.",
        "පවතින ආර්ථික හා දේශපාලන අර්බුදය හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව තුළ උද්ඝෝෂණ ඇවිළී ඇත.ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා පසුගිය 13 වැනිදා රටින් පලාගොස් පසුදා ඉල්ලා අස්විය.නව ජනාධිපතිවරයා ලෙස හිටපු අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පසුගිය 21 වැනිදා දිවුරුම් දුන්නේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන නොසන්සුන්තා වාර්තා කරන මාධ්‍යවේදීන්ට එල්ල කරන ප්‍රහාර වහා අවසන් කළ යුතු බව මාධ්‍යවේදීන් සුරැකීමේ කමිටුවේ වැඩසටහන් අධ්‍යක්ෂ Carlos Martinez මැඩ්රිඩ්හිදී පැවසීය.",
        "මෙම ප්‍රහාර සම්බන්ධයෙන් බලධාරීන් පූර්ණ පරීක්ෂණයක් පවත්වා වැරදිකරුවන් නීතිය හමුවට පමුණුවා නිරාවරණ ප්‍රවෘත්ති සේවකයින්ට හිරිහැර කිරීම නතර කළ යුතු බව ඔහු පැවසීය.",
        "ජූලි 22 වැනිදා බීබීසී කැමරා අධ්‍යක්ෂ සහ වීඩියෝ සංස්කාරක සරීන් සැමුවෙල්ට ආරක්ෂක අංශ ප්‍රහාරයක් එල්ල කළේය - ඔහු කොළඹ කලිමුගට්හි විරෝධතා කඳවුරකට සොල්දාදුවන් විසින් එල්ල කළ ප්‍රහාරය පිළිබඳ පුවත් රැස්කරමින් සිටියදී ප්‍රහාරය එල්ල වූ බව බීබීසී ප්‍රවෘත්ති සහ සැමුවෙල් සමඟ කතා කළේය. අපට දුරකථනයෙන් කිව්වා.",
        "මමයි මගේ කණ්ඩායමයි මුද්‍රණ හැඳුනුම්පත සහ විදේශ ප්‍රතීතන පත්‍රය බලධාරීන්ට පෙන්වූ නමුත් නිලධාරීන් මට නැවත නැවතත් පහර දී බිම ඇදගෙන ගොස් බඩට පයින් පහර දී මගේ ජංගම දුරකථනය රැගෙන එහි තිබූ වීඩියෝ මකා දැමූ බව සැමුවෙල් පැවසීය.",
        "මේ හේතුවෙන් ඔහු තුවාල ලබා ප්‍රාදේශීය රෝහලට ඇතුළත් කළ බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාව - මාධ්‍යවේදීන් සුරැකීමේ කමිටුව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මාධ්‍යවේදීන් සුරැකීමේ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ප්‍රවෘත්ති හෙළි කරන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 22 උදේ පාන්දර",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රවෘත්ති හෙළි කරන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිරාවරණ පුවත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාධ්‍යවේදීන් සුරැකීමේ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Carlos Martinez",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැඩ්රිඩ්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිරාවරණ පුවත්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සරීන් සැමුවෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කලිමුගට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බීබීසී පුවත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැමුවෙල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் பத்திரிகையாளர்கள் மீதான தொடர்ச்சியான தாக்குதல்களை உடனடியாக முடிவிற்குகொண்டுவரவேண்டும் - பத்திரிகையாளர்களை பாதுகாப்பதற்கான குழு",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் பாதுகாப்பு படையினர் பத்திரிகையாளர்கள் மீது மேற்கொண்ட தாக்குதல் குறித்து அதிகாரிகள் முழுமையான துரித விசாரணைகளை மேற்கொள்ளவேண்டும் என வேண்டுகோள் விடுத்துள்ள பத்திரிகையாளர்களை பாதுகாப்பதற்கான குழு எக்ஸ்போஸ் நியுசின் பணியாளர்களை துன்புறுத்துவதை அதிகாரிகள் நிறுத்தவேண்டும் எனவும் வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளது.",
        "ஜூலை 22 ம் திகதி அதிகாலை தனியார் டிஜிட்டல் செய்திதளமான எக்ஸ்போஸ் நியுசின் மூன்று பத்திரிகையாளர்கள்  உட்பட நான்கு பத்திரிகையாளர்கள் மீது பாதுகாப்பு தரப்பினர் தாக்குதலை மேற்கொண்டனர், ஆர்ப்பாட்டங்கள் இடம்பெறும் பகுதி மீதான பாதுகாப்பு தரப்பினரின் நடவடிக்கை குறித்தும் பின்னர் இடம்பெற்ற  ஆர்ப்பாட்டங்கள் குறித்தும் செய்திசேகரிக்கும் பணியில் ஈடுபட்டிருந்தவர்களே தாக்கப்பட்டனர் என சிபிஜேயுடன் தொலைபேசி மூலம் தொடர்புகொண்ட இந்த பத்திரிகையாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "ஆர்ப்பாட்டங்கள் குறித்து செய்தி சேகரிப்பில் ஈடுபட்ட மூன்று பத்திரிகையாளர்களை தேடி  27 ம் திகதி எக்ஸ்போசர் நியுசின் அலுவலகத்திற்கு பொலிஸார் சென்றுள்ளனர் என அந்த பத்திரிகையாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "தொடரும் பொருளாதார அரசியல் நெருக்கடி காரணமாக  இலங்கையில் ஆர்ப்பாட்டங்கள் மூண்டுள்ளன,ஜனாதிபதி கோத்தபாய ராஜபக்ச 13 ம் திகதி நாட்டிலிருந்து தப்பிவெளியேறிய பின்னர் மறுநாள் தனது பதவியை இராஜினாமா செய்தார்.21ம் திகதி முன்னாள் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க  புதிய ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றார்.",
        "இலங்கையில் அரசியல் அமைதியின்மை குறித்த செய்தி அறிக்கையிடலில் ஈடுபட்டுள்ள பத்திரிகையாளர்கள் மீதான தாக்குதல் உடனடியாக முடிவிற்குவரவேண்டும் என பத்திரிகையாளர்களை பாதுகாப்பதற்கான குழுவின் திட்ட இயக்குநர் கார்லோஸ் மார்ட்டினெஸ் மட்ரிட்டில் தெரிவித்தார்.",
        "அதிகாரிகள் இந்த தாக்குதல்கள்குறித்து முழுமையாக விசாரணைகளை மேற்கொள்ளவேண்டும்,குற்றவாளிகளை நீதியின் முன் நிறுத்தவேண்டும்,எக்ஸ்போசர் நியுசின் பணியாளர்களை துன்புறுத்துவதை  நிறுத்தவேண்டும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜூலை 22 ம் திகதி பிபிசியின் கமரா இயக்குநர் மற்றும் வீடியோ எடிட்டர் ஜரீன் சாமூவேலை பாதுகாப்பு தரப்பினர்  தாக்கினார்கள் - கொழும்பு காலிமுகத்திடலில் ஆர்ப்பாட்ட முகாமின் மீது படையினரின் தாக்குதல் குறித்து செய்தி சேகரித்துக்கொண்டிருந்தவேளையே அவர் மீது தாக்குதல் இடம்பெற்றது,என பிபிசியின் செய்திகளும் எங்களுடன் தொலைபேசி மூலம் உரையாடிய சாமுவேலும் தெரிவித்தனர்.",
        "நானும் எனது குழுவினரும் நாங்கள் ஊடகவியலாளர்கள் என்பதற்கான  ஆவணங்களை press IDs and foreign accreditation cardஅதிகாரிகளிடம் காண்பித்தோம்  ஆனால் அதிகாரிகள் மீண்டும் மீண்டும் என்னை தாக்கினார்கள்  நிலத்தில் தள்ளிவிழுத்தி வயிற்றில் காலால் உதைத்தார்கள் என தெரிவித்த சாமுவேல் எனது கையடக்க தொலைபேசியை பறித்து அதிலிருந்த வீடியோக்களை அழித்த பின்னர் திருப்பி கொடுத்தனர் எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "இதன் காரணமாக தான் உள்ளுர் மருத்துவனையில் காயங்களிற்கு கிசிச்சை பெற்றதாக அவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை - ஊடகவியலாளர்களைப் பாதுகாப்பதற்கான குழு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பத்திரிகையாளர்களைப் பாதுகாக்கும் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "செய்திகளை வெளிப்படுத்துங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 22 அதிகாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "செய்திகளை வெளிப்படுத்துங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெளிப்பாடு செய்திகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "21 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பத்திரிகையாளர்களை பாதுகாக்கும் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கார்லோஸ் மார்டினெஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாட்ரிட்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெளிப்பாடு செய்திகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜரீன் சாமுவேல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலிமுகத்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிபிசி செய்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாமுவேல்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}