{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/16/jaaf-welcomes-american-apparel-support/",
  "time_ut": 1660641420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "JAAF welcomes American Apparel support",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "JAAF welcomes American Apparel support",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Joint Apparel Association Forum (JAAF) has welcomed a call to action by the Ethical Trading Initiative (ETI) and the American Apparel and Footwear Association (AAFA) to support the efforts of Sri Lanka's apparel sector toward ensuring worker welfare.",
        "The Joint Apparel Association Forum says it welcomes the call to action in response to Sri Lanka’s economic meltdown as the country struggles under the weight of the ongoing crisis with power outages, shortages, and increasing costs of essentials.",
        "ETI and AAFA have extended their support to the apparel industry, mobilising to express their support for Sri Lanka’s garment industry, and its workers, during the country’s ongoing economic crisis.",
        "JAAF says the move complements and enhances worker welfare measures already taken by the industry and demonstrates international brands’ commitment to Sri Lanka as a long-term sustainable partner.",
        "ETI, Fair Wear Foundation, Fair Labor Association and British Retail Consortium have signed a joint call to action, encouraging companies sourcing from Sri Lanka to take specific steps to support workers, suppliers, and the sector at large, during this difficult period.",
        "The group is calling for greater support from businesses and the international community to aid Sri Lanka amid the current economic crisis."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "American Apparel",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Joint Apparel Association Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the American Apparel and Footwear Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Joint Apparel Association Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fair Wear Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fair Labor Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "British Retail Consortium",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "JAAF ඇමරිකානු ඇඟලුම් සහාය සාදරයෙන් පිළිගනී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් ක්ෂේත්‍රයේ ශ්‍රමික සුබසාධනය සහතික කිරීම සඳහා දරන ප්‍රයත්නයන්ට සහාය වීම සඳහා සදාචාරාත්මක වෙළඳ මුලපිරීම (ETI) සහ ඇමරිකානු ඇඟලුම් සහ පාවහන් සංගමය (AAFA) විසින් කරන ලද ක්‍රියාමාර්ග සඳහා කැඳවීම ඒකාබද්ධ ඇඟලුම් සංගම් සංසදය (JAAF) පිළිගෙන ඇත.",
        "ඒකාබද්ධ ඇඟලුම් සංගම් සංසදය පවසන්නේ විදුලිය ඇනහිටීම්, හිඟය සහ අත්‍යවශ්‍ය වියදම් ඉහළ යාම සමඟ පවතින අර්බුදයේ බර යටතේ රට අරගල කරන විට ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික බිඳවැටීමට ප්‍රතිචාර වශයෙන් ක්‍රියා කිරීමට කරන කැඳවීම සාදරයෙන් පිළිගන්නා බවයි.",
        "ETI සහ AAFA ශ්‍රී ලංකාවේ පවතින ආර්ථික අර්බුදය තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් කර්මාන්තයට සහ එහි සේවකයින්ට ඔවුන්ගේ සහයෝගය ප්‍රකාශ කිරීමට බලමුලු ගන්වමින් ඇඟලුම් කර්මාන්තයට ඔවුන්ගේ සහයෝගය ලබා දී ඇත.",
        "JAAF පවසන්නේ මෙම පියවර කර්මාන්තය විසින් දැනටමත් ගෙන ඇති සේවක සුභසාධන ක්‍රියාමාර්ග සම්පූර්ණ කරන අතර වැඩිදියුණු කරන අතර දිගුකාලීන තිරසාර හවුල්කරුවෙකු ලෙස ශ්‍රී ලංකාව සඳහා ජාත්‍යන්තර වෙළඳ නාමවල කැපවීම පෙන්නුම් කරයි.",
        "ETI, Fair Wear Foundation, Fair Labour Association සහ British Retail Consortium ඒකාබද්ධ ඇමතුමකට අත්සන් කර ඇති අතර, මෙම දුෂ්කර කාල පරිච්ඡේදය තුළ කම්කරුවන්ට, සැපයුම්කරුවන්ට සහ ක්ෂේත්‍රයට විශාල වශයෙන් සහය වීමට නිශ්චිත පියවර ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවෙන් ලබා ගන්නා සමාගම් දිරිමත් කර ඇත.",
        "වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය මධ්‍යයේ ශ්‍රී ලංකාවට ආධාර කිරීම සඳහා ව්‍යාපාරවලින් සහ ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවෙන් වැඩි සහයෝගයක් ලබා දෙන ලෙස කණ්ඩායම ඉල්ලා සිටී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇමරිකානු ඇඟලුම්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ ඇඟලුම් සංගමයේ සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඇඟලුම් සහ පාවහන් සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ ඇඟලුම් සංගමයේ සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fair Wear පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාධාරණ කම්කරු සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්‍රිතාන්‍ය සිල්ලර වෙළෙඳ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "JAAF அமெரிக்க ஆடை ஆதரவை வரவேற்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); தொழிலாளர் நலனை உறுதி செய்வதற்கான இலங்கையின் ஆடைத் துறையின் முயற்சிகளுக்கு ஆதரவளிக்கும் நெறிமுறை வர்த்தக முன்முயற்சி (ETI) மற்றும் அமெரிக்க ஆடை மற்றும் பாதணிகள் சங்கம் (AAFA) ஆகியவற்றின் நடவடிக்கைக்கான அழைப்பை கூட்டு ஆடை சங்க மன்றம் (JAAF) வரவேற்றுள்ளது.",
        "மின்சாரத் தடை, தட்டுப்பாடு மற்றும் அத்தியாவசியப் பொருட்களின் விலை அதிகரிப்பு போன்ற நெருக்கடியின் சுமையின் கீழ் நாடு போராடி வரும் நிலையில், இலங்கையின் பொருளாதாரச் சரிவுக்கு பதிலளிக்கும் வகையில் நடவடிக்கை எடுப்பதற்கான அழைப்பை வரவேற்பதாக கூட்டு ஆடைகள் சங்க மன்றம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கையில் நிலவும் பொருளாதார நெருக்கடியின் போது, ​​இலங்கையின் ஆடைத் தொழில்துறை மற்றும் அதன் தொழிலாளர்களுக்கு தமது ஆதரவைத் தெரிவிக்க அணிதிரட்டி, ETI மற்றும் AAFA ஆடைத் தொழில்துறைக்கு தமது ஆதரவை வழங்கியுள்ளன.",
        "JAAF, இந்த நடவடிக்கையானது தொழில்துறையால் ஏற்கனவே எடுக்கப்பட்ட தொழிலாளர் நலன்புரி நடவடிக்கைகளை நிறைவுசெய்து மேம்படுத்துகிறது மற்றும் நீண்ட கால நிலையான பங்காளியாக இலங்கைக்கான சர்வதேச வர்த்தகநாமங்களின் அர்ப்பணிப்பை வெளிப்படுத்துகிறது.",
        "ETI, Fair Wear Foundation, Fair Labour Association மற்றும் British Retail Consortium ஆகியன கூட்டு நடவடிக்கைக்கான அழைப்பில் கையெழுத்திட்டுள்ளன. இந்த கடினமான காலகட்டத்தில், தொழிலாளர்கள், சப்ளையர்கள் மற்றும் துறைக்கு பெருமளவில் ஆதரவளிக்க குறிப்பிட்ட நடவடிக்கைகளை எடுக்க இலங்கையிலிருந்து வரும் நிறுவனங்களை ஊக்குவிக்கிறது.",
        "தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு மத்தியில் இலங்கைக்கு உதவ வர்த்தகங்கள் மற்றும் சர்வதேச சமூகத்தின் அதிக ஆதரவை குழு கோருகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அமெரிக்க ஆடை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கூட்டு ஆடை சங்க மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க ஆடை மற்றும் காலணி சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டு ஆடை சங்க மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிகப்பு உடைகள் அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியாயமான தொழிலாளர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் சில்லறை வணிகக் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}