{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/seylan-bank-encourages-home-cultivation-among-staff-with-free-seed-distribution/",
  "time_ut": 1658767920,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Seylan Bank encourages home cultivation among staff with free seed distribution",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Seylan Bank encourages home cultivation among staff with free seed distribution",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Seylan Bank, the Bank with a Heart, encouraged its employees to join the home cultivation drive to help them face the challenge of increasing food prices by growing essential vegetables and fruit plants at home. As such, the Seylan Staff Welfare Association partnered with the Department of Agriculture on a project to share knowledge and educate the staff of the bank.",
        "The project is aptly named as “Suhada Hadin Apith Wawamu”, to grow with a good heart, and aims at encouraging the staff to take on home cultivation and thus, empower them during the current crisis situation in the country. The selected plant seeds are recommended by the Department of Agriculture for cultivation in limited spaces, such as apartments and housing complexes, and to give short term yield to support the daily vegetable consumption of a household.",
        "“While we provide simplified solutions for our customers at Seylan Bank, as a responsible entity, we also focus on how we can enrich the lives of our team members. Especially during trying times like now, we need to ensure that we carry out initiatives that will add value to everyone’s lives. We are grateful to the Department of Agriculture, for their guidance in purchasing the relevant seeds that were distributed among our staff, and we would like to thank them for their invaluable support. We began this drive at the Seylan Head Office and we hope to expand it across all our branches and empower our staff throughout different levels in the organization,” stated Jayantha Amerasinghe, Deputy General Manager – HR, and also the President of the Welfare Association of Seylan Bank.",
        "As the Bank with a Heart, Seylan Bank’s commitment to enrich not only their external but also their internal stakeholders’ lives have been evident in the many initiatives that the Bank has continuously implemented, especially through its CSR projects.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Seylan Bank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Seylan Staff Welfare Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Department of Agriculture",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Suhada Hadin Apith Wawamu",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the Department of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Department of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Seylan Head Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayantha Amerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Welfare Association of Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෙලාන් බැංකුව නොමිලේ බීජ බෙදා දීමත් සමඟ කාර්ය මණ්ඩලය අතර ගෘහස්ථ වගාව දිරිමත් කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "සෙලාන් බැංකුව, හදවතක් ඇති බැංකුව, අත්‍යාවශ්‍ය එළවලු සහ පළතුරු පැල නිවසටම වවාගෙන ආහාර මිල ඉහළ යාමේ අභියෝගයට මුහුණ දීම සඳහා ගෘහ වගා ව්‍යාපාරයට සම්බන්ධ වන ලෙස සිය සේවකයන් දිරිමත් කළේය. ඒ නිසා සෙලාන් කාර්ය මණ්ඩල සුබසාධක සංගමය කෘෂිකර්ම දෙපාර්තමේන්තුව සමඟ හවුල් වී බැංකුවේ කාර්ය මණ්ඩලය දැනුම බෙදා හදා ගැනීමේ සහ දැනුවත් කිරීමේ ව්‍යාපෘතියක් ආරම්භ කළේය.",
        "යහපත් හදවතකින් වැඩීමට “සුහද හදින් අපි වවමු” ලෙස මෙම ව්‍යාපෘතිය යෝග්‍ය ලෙස නම් කර ඇති අතර, රටේ පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වය තුළ ගෘහ වගාව සඳහා කාර්ය මණ්ඩලය දිරිමත් කිරීම සහ එමගින් ඔවුන් සවිබල ගැන්වීම අරමුණු කරයි. තෝරාගත් ශාක බීජ, මහල් නිවාස, නිවාස සංකීර්ණ වැනි සීමිත ඉඩකඩක වගා කිරීම සඳහාත්, නිවසක දෛනික එළවළු පරිභෝජනය සඳහා කෙටි කාලීන අස්වැන්නක් ලබා දීම සඳහාත් කෘෂිකර්ම දෙපාර්තමේන්තුව විසින් නිර්දේශ කරනු ලැබේ.",
        "“වගකිවයුතු ආයතනයක් ලෙස අපි සෙලාන් බැංකුවේ අපගේ ගනුදෙනුකරුවන් සඳහා සරල විසඳුම් ලබා දෙන අතරම, අපගේ කණ්ඩායම් සාමාජිකයින්ගේ ජීවිත සාරවත් කරන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳවද අපි අවධානය යොමු කරමු. විශේෂයෙන්ම දැන් වැනි දුෂ්කර කාලවලදී, අපි සෑම කෙනෙකුගේම ජීවිතවලට වටිනාකමක් එකතු කරන මුලපිරීම් සිදු කරන බවට සහතික විය යුතුය. අපගේ කාර්ය මණ්ඩලය අතර බෙදා හරින ලද අදාළ බීජ මිලදී ගැනීමේදී කෘෂිකර්ම දෙපාර්තමේන්තුවේ මගපෙන්වීම සම්බන්ධයෙන් අපි ඔවුන්ට ස්තූතිවන්ත වන අතර ඔවුන්ගේ අමිල සහයෝගයට අපි ඔවුන්ට ස්තූතිවන්ත වෙමු. අපි මෙම මෙහෙයුම සෙලාන් ප්‍රධාන කාර්යාලයෙන් ආරම්භ කළ අතර එය අපගේ සියලුම ශාඛාවන් හරහා ව්‍යාප්ත කිරීමටත්, ආයතනයේ විවිධ මට්ටම් හරහා අපගේ කාර්ය මණ්ඩලය සවිබල ගැන්වීමටත් අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා,” යනුවෙන් මානව සම්පත් නියෝජ්‍ය සාමාන්‍යාධිකාරී සහ සුභසාධක සංගමයේ සභාපති ජයන්ත අමරසිංහ මහතා ප්‍රකාශ කළේය. සෙලාන් බැංකුව.",
        "හදවතක් ඇති බැංකුව ලෙස, සෙලාන් බැංකුව ඔවුන්ගේ බාහිර පමණක් නොව ඔවුන්ගේ අභ්‍යන්තර පාර්ශ්වකරුවන්ගේ ජීවිත ද පොහොසත් කිරීමට කැපවී සිටින බව බැංකුව අඛණ්ඩව ක්‍රියාවට නංවා ඇති බොහෝ මුලපිරීම්, විශේෂයෙන් සිය ආයතනික සමාජ වගකීම් ව්‍යාපෘති හරහා පැහැදිලි වේ.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෙලාන් බැංකුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් කාර්ය මණ්ඩල සුබසාධක සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුහද හදින් අපිත් වවමු",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් ප්‍රධාන කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයන්ත අමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුවේ සුබසාධක සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "செலான் வங்கி இலவச விதை விநியோகத்துடன் ஊழியர்களிடையே வீட்டு சாகுபடியை ஊக்குவிக்கிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "இதயம் கொண்ட வங்கியான செலான் வங்கி, அத்தியாவசிய மரக்கறிகள் மற்றும் பழச்செடிகளை வீட்டிலேயே வளர்ப்பதன் மூலம் உணவுப் பொருட்களின் விலை அதிகரிப்பின் சவாலை எதிர்கொள்வதற்காக வீட்டுப் பயிர்ச்செய்கை இயக்கத்தில் இணையுமாறு தனது ஊழியர்களை ஊக்குவித்தது. அந்தவகையில், செலான் பணியாளர் நலன்புரிச் சங்கம், விவசாயத் திணைக்களத்துடன் இணைந்து வங்கியின் ஊழியர்களுக்கு அறிவைப் பகிர்ந்துகொள்வதற்கும் கல்வி கற்பதற்கும் ஒரு திட்டத்தில் இணைந்துள்ளது.",
        "நல்ல உள்ளத்துடன் வளர “சுஹதா ஹதின் அபித் வவாமு” என்று பெயரிடப்பட்ட இந்தத் திட்டமானது, ஊழியர்களை வீட்டுப் பயிர்ச்செய்கையில் ஈடுபட ஊக்குவிப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது. தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட தாவர விதைகள், அடுக்குமாடி குடியிருப்புகள் மற்றும் வீட்டு வளாகங்கள் போன்ற குறைந்த இடங்களில் பயிரிடவும், ஒரு குடும்பத்தின் தினசரி காய்கறி நுகர்வுக்கு ஆதரவாக குறுகிய கால மகசூலை வழங்கவும் வேளாண் துறையால் பரிந்துரைக்கப்படுகிறது.",
        "“செலான் வங்கியில் எங்களின் வாடிக்கையாளர்களுக்கு எளிமையான தீர்வுகளை நாங்கள் வழங்கும் அதே வேளையில், ஒரு பொறுப்பான நிறுவனமாக, எங்கள் குழு உறுப்பினர்களின் வாழ்க்கையை எவ்வாறு வளப்படுத்துவது என்பதில் கவனம் செலுத்துகிறோம். குறிப்பாக இப்போது போன்ற கடினமான காலங்களில், அனைவரின் வாழ்க்கைக்கும் மதிப்பு சேர்க்கும் முயற்சிகளை நாம் மேற்கொள்வதை உறுதி செய்ய வேண்டும். எங்கள் ஊழியர்களிடையே விநியோகிக்கப்பட்ட தொடர்புடைய விதைகளை வாங்குவதில் அவர்களின் வழிகாட்டுதலுக்காக விவசாயத் திணைக்களத்திற்கு நாங்கள் நன்றியுள்ளவர்களாக இருக்கிறோம், மேலும் அவர்களின் விலைமதிப்பற்ற ஆதரவிற்காக அவர்களுக்கு நன்றி தெரிவிக்க விரும்புகிறோம். செலான் தலைமையகத்தில் நாங்கள் இந்த உந்துதலை ஆரம்பித்தோம். இதனை எமது அனைத்து கிளைகளிலும் விரிவுபடுத்தவும், நிறுவனத்தில் பல்வேறு மட்டங்களில் எமது ஊழியர்களுக்கு அதிகாரம் வழங்கவும் நாங்கள் நம்புகின்றோம்” என மனிதவள பிரதிப் பொது முகாமையாளரும் நலன்புரிச் சங்கத்தின் தலைவருமான ஜயந்த அமரசிங்க தெரிவித்தார். செலான் வங்கி.",
        "இதயம் கொண்ட வங்கி என்ற வகையில், செலான் வங்கியானது அவர்களின் வெளிப்புற வாழ்க்கையை மட்டுமன்றி உள் பங்குதாரர்களின் வாழ்க்கையையும் செழுமைப்படுத்துவதற்கான அர்ப்பணிப்பு, குறிப்பாக அதன் CSR திட்டங்களின் ஊடாக வங்கி தொடர்ச்சியாக அமுல்படுத்தும் பல முயற்சிகளில் வெளிப்படுகிறது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செலான் வங்கி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலான் பணியாளர் நலன்புரி சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வேளாண் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுஹாதா ஹடின் அபித் வவாமு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "வேளாண் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வேளாண் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலான் தலைமை அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜயந்த அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செலான் வங்கியின் நலன்புரி சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}