{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83403/companies-to-get-weekly-guaranteed-fuel-quota-if-paying-in-usd",
  "time_ut": 1656851040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Companies to get weekly guaranteed fuel quota if paying in USD",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Companies to get weekly guaranteed fuel quota if paying in USD",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Any company or industry that capable of paying in US dollars can open a consumer account at the Ceylon Petroleum Corporation (CPC) to obtain a weekly guaranteed fuel quota, Minister of Power & Energy Kanchana Wijesekara says.",
        "They need to pay a month in advance and fuel will be issued either on a daily or weekly basis from the 12th of July, the minister said in a tweet.",
        "Already paid customers will receive their quota starting from the aforementioned day, he added."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "weekly",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "USD",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Minister of Power & Energy Kanchana Wijesekara",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 12th of July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the aforementioned day",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "USD වලින් ගෙවන්නේ නම් සතිපතා සහතික ඉන්ධන කෝටාව ලබා ගැනීමට සමාගම්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඇමෙරිකානු ඩොලර්වලින් ගෙවීමට හැකියාව ඇති ඕනෑම සමාගමකට හෝ කර්මාන්තයකට සතිපතා සහතික කළ ඉන්ධන කෝටාවක් ලබා ගැනීම සඳහා ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ (CPC) පාරිභෝගික ගිණුමක් ආරම්භ කළ හැකි බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පවසයි.",
        "ඔවුන් මාසයකට පෙර ගෙවිය යුතු අතර ජූලි 12 වැනිදා සිට දිනපතා හෝ සතිපතා ඉන්ධන නිකුත් කරන බව අමාත්‍යවරයා ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "දැනටමත් ගෙවා ඇති ගනුදෙනුකරුවන්ට ඔවුන්ගේ කෝටාව ඉහත සඳහන් දිනයේ සිට ලැබෙනු ඇති බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සතිපතා",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "USD",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 12 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉහත සඳහන් කළ දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நிறுவனங்கள் USD இல் செலுத்தினால் வாராந்திர உத்தரவாத எரிபொருள் ஒதுக்கீட்டைப் பெறலாம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்க டொலரில் செலுத்தும் திறன் கொண்ட எந்தவொரு நிறுவனமும் அல்லது தொழிற்துறையும் வாராந்த உத்தரவாத எரிபொருள் ஒதுக்கீட்டைப் பெறுவதற்கு இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தில் (CPC) நுகர்வோர் கணக்கை ஆரம்பிக்க முடியும் என மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அவர்கள் ஒரு மாதத்திற்கு முன்னதாக பணம் செலுத்த வேண்டும், ஜூலை 12 முதல் தினசரி அல்லது வாராந்திர அடிப்படையில் எரிபொருள் வழங்கப்படும் என்று அமைச்சர் ஒரு ட்வீட்டில் தெரிவித்தார்.",
        "ஏற்கனவே பணம் செலுத்திய வாடிக்கையாளர்கள் மேற்கூறிய நாளில் இருந்து தங்கள் ஒதுக்கீட்டைப் பெறுவார்கள், என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வாரந்தோறும்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "அமெரிக்க டாலர்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 12 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கூறிய நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}