{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/දුම්රිය---වෑන්-අනතුරින්-ගුවන්-සෙබළා-මරුට/101-617302",
  "time_ut": 1659235340,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "දුම්රිය - වෑන් අනතුරින් ගුවන් සෙබළා මරුට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Airman killed in train-van accident",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the Kalutara North Police, an air force soldier was killed and another soldier was injured in an accident in Kalutara North today (31) when a train and an air force van collided.",
        "The police said that a soldier resident of Wellawaya area who was on duty at Weerawila Air Force Base died in the accident and a soldier resident of Buttala area was injured.",
        "At around 1.33 am, the train was moving towards Colombo from Kalutara, and the police say that the accident occurred when the van was being directed from the beach towards Gallupara through the railway crossing.",
        "The two injured soldiers were admitted to the Kalutara Teaching Hospital, where one soldier died, the police said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Airman",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "train-van",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Kalutara North Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalutara North",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wellawaya",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Weerawila Air Force Base",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Buttala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1.33 am",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalutara",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gallupara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Kalutara Teaching Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දුම්රිය - වෑන් අනතුරින් ගුවන් සෙබළා මරුට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කළුතර උතුර ප්‍රදේශයේ අද (31) අලුයම දුම්රියක් සහ ගුවන් හමුදාවට අයත්  වෑන් රථයක් එකිනෙක ගැටී සිදුවූ අනතුරකින් ගුවන් හමුදා සෙබළකු මියගොස් තවත් සෙබළකු තුවාල ලබා ඇතැයි කළුතර උතුර පොලිසිය පවසයි .",
        "අනතුරෙන් මියගොස් ඇත්තේ වීරවිල ගුවන් හමුදා කදවුරේ රාජකාරි නියුතු වැල්ලවාය ප්‍රදේශයේ පදිංචි සෙබළකු බවත් ,  බුත්තල ප්‍රදේශයේ පදිංචි සෙබළකු තුවාල ලබා ඇති  බවත් පොලිසිය කීය.",
        "අලුයම 1.33 ට පමණ දුම්රිය  කළුතර දෙස සිට කොළඹ දෙසට ගමන් කර ඇති අතර , වෑන් රථය මුහුදු වෙරළ දෙස සිට ගාලුපාර දෙසට දුම්රිය හරස්මග හරහා යොමු කිරීමේදී අනතුර සිදුව ඇතැයි පොලිසිය කියයි .",
        "තුවාල ලැබූ සෙබළුන් දෙදෙනා කළුතර ශීක්ෂණ රෝහලට ඇතුලත් කර ඇති අතර , එහිදී එක් සෙබළකු මියගොස් ඇතැයි පොලිසිය සදහන් කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගුවන් භටයා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "දුම්රිය-වෑන්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කළුතර උතුර පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුතර උතුර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැල්ලවාය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "වීරවිල ගුවන් හමුදා කඳවුර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බුත්තල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1.33 පෙ.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කළුතර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගල්ලුපාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කළුතර ශික්ෂණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரயில்-வேன் விபத்தில் விமானப்படை வீரர் பலி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "களுத்துறை வடக்கில் இன்று (31) புகையிரதமும் விமானப்படை வேனும் மோதி விபத்துக்குள்ளானதில் விமானப்படை வீரர் ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளதுடன் மற்றுமொரு சிப்பாய் காயமடைந்துள்ளதாக களுத்துறை வடக்கு பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "வீரவில விமானப்படை தளத்தில் கடமையாற்றும் வெல்லவாய பிரதேசத்தை சேர்ந்த இராணுவ சிப்பாய் ஒருவர் விபத்தில் உயிரிழந்துள்ளதுடன் புத்தல பிரதேசத்தை சேர்ந்த இராணுவ சிப்பாய் ஒருவர் காயமடைந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "அதிகாலை 1.33 மணியளவில் புகையிரதம் களுத்துறையில் இருந்து கொழும்பு நோக்கி சென்று கொண்டிருந்ததுடன், வேனை கடற்கரையிலிருந்து கல்லுப்பாறை நோக்கி புகையிரத கடவை ஊடாக செலுத்திய போது இந்த விபத்து இடம்பெற்றுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "காயமடைந்த இரு இராணுவத்தினரும் களுத்துறை போதனா வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்ட நிலையில், இராணுவ வீரர் ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "விமானப்படை வீரர்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ரயில்-வேன்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "களுத்துறை வடக்கு பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை வடக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெல்லவாய",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வீரவில விமானப்படை தளம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "புத்தல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலை 1.33 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்லுபாரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை போதனா வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}