{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ඔක්කොගේම-අවධානය-වෙනත්-අතට-යද්දී-ප්‍රභල-කොවිඩ්-ප්‍රභේදයක්-ගැන-අනතුරු-ඇඟවීමක්/11-394864",
  "time_ut": 1656307582,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඔක්කොගේම අවධානය වෙනත් අතට යද්දී ප්‍රභල කොවිඩ් ප්‍රභේදයක් ගැන අනතුරු ඇඟවීමක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A warning of a powerful Kovid variety when everyone's attention is diverted",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Dr. Chandima Jeewandara of the University of Sri Jayewardenepura says that the fastest-growing and most immunocompromised Kovid strain has been found since the outbreak of the Kovid 19 epidemic.",
        "He says on his Twitter account that this strain, known as BA5, has so far been identified in 63 countries but has not yet been reported in Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kovid",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Chandima Jeewandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the University of Sri Jayewardenepura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kovid",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "63",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඔක්කොගේම අවධානය වෙනත් අතට යද්දී ප්‍රභල කොවිඩ් ප්‍රභේදයක් ගැන අනතුරු ඇඟවීමක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කොවිඩ් 19 වසංගතය ආරම්භ වූ දා සිට මේ දක්වා සොයාගත් වඩාත්ම වේගයෙන් ව්‍යාප්ත වන මෙන්ම ප්‍රතිශක්තිය මග හැරිය හැක දරුණු කොවිඩ් ප්‍ර ‌භේදයක් සොයාගෙන ඇතැයි ශ්‍රීජයවර්ධන පුර විශ්වවිද්‍යාලයේ ආචාර්ය චන්දිම ජීවන්දර මහතා පවසයි.",
        "සිය ට්විටර් ගිණුමෙන් ඔහු පවසන්නේ BA5 ලෙසින් හඳුන්වන මෙම ප්‍ර භේදය මේ දක්වා රටවල් 63 කින් හඳුනාගෙන ඇතත් ශ්‍රී ලංකාවෙන් තවමත් වාර්තා වී නොමැති බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොවිඩ්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චන්දිම ජීවන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "63",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அனைவரின் கவனத்தையும் திசை திருப்பும் போது, ​​சக்திவாய்ந்த கோவிட் வகை பற்றிய எச்சரிக்கை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கோவிட் 19 தொற்றுநோய் பரவியதில் இருந்து மிக வேகமாக வளர்ந்து வரும் மற்றும் மிகவும் நோயெதிர்ப்பு குறைபாடுள்ள கோவிட் விகாரம் கண்டறியப்பட்டுள்ளதாக ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகத்தின் கலாநிதி சந்திமா ஜீவந்தர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "BA5 என அழைக்கப்படும் இந்த விகாரமானது இதுவரை 63 நாடுகளில் இனங்காணப்பட்டுள்ளதாகவும் ஆனால் இலங்கையில் இதுவரை பதிவாகவில்லை எனவும் அவர் தனது டுவிட்டர் கணக்கில் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோவிட்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சந்திம ஜீவந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "63",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}