{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/nestle-lanka-and-perera-sons-bakers-work-together-to-help-tackle-plastic-pollution-in-sri-lanka/",
  "time_ut": 1657452840,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Nestlé Lanka and Perera & Sons Bakers work together to help tackle plastic pollution in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Nestlé Lanka and Perera & Sons Bakers work together to help tackle plastic pollution in Sri Lanka",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "estlé Lanka and Perera & Sons Bakers (Pvt) Ltd. have joined hands to help tackle plastic pollution in Sri Lanka, by collecting and recycling material of products consumed in the local bakery chain’s outlets. Working together, the two companies have taken steps to facilitate segregation of waste by placing separate bins for recyclables and encouraging responsible disposal. The collected waste is then sent to the Perera & Sons Recyclable Material Collection Centre in Rajagiriya, where they are cleaned, compressed, and stored until being transported to local recyclers Eco-Maximus and Eco-Spindles. Currently implemented at over 100 outlets, Nestlé Lanka and P&S hope to expand this initiative to P&S outlets island-wide in the years to come.",
        "As part of this worthy collaboration, Nestlé Lanka helped set up a baling machine at the P&S Recyclable Material Collection Centre. This baling machine helps strengthen the collection and recycling efforts of the local bakery chain, by compressing waste and facilitating their transportation for further processing and recycling more regularly.",
        "“As one of the largest players in the Out-Of-Home business in Sri Lanka, Nestlé Professional is honoured to join hands with the largest local bakery chain, in our journey of doing good for the planet. This collaboration is aimed at encouraging responsible waste disposal, where we are taking steps together with P&S to collect recyclable waste at their outlets. This is a significant step towards our ambition of ensuring a waste-free future for Sri Lanka”, said Roshan Perera, Vice President – Nestlé Professional.",
        "Sharing his views on the collaboration, Kamal Jaimon, Executive Director, Perera & Sons Bakers (Pvt) Ltd. said “As a homegrown bakery chain, we are happy to do our part to help tackle plastic pollution in Sri Lanka. Bakeries such as ours generate a significant amount of packaging waste, giving us the opportunity to collect and recycle them. We urge all our customers to be a part of this sustainability journey by dropping their recyclables in the respective bin after consumption and helping give them a second life!”",
        "Jason Avanceña, Managing Director of Nestlé Lanka said “Tackling plastic pollution is an urgent priority for us at Nestlé. We are working together with different stakeholders to ensure none of our packaging ends up in landfills or the oceans. Whilst over 80% of our packaging by weight is currently recyclable, we are committed to make our packaging 100% recyclable or reusable by 2025. We also are also taking steps to help strengthen collection and recycling infrastructure in the country, whilst helping encourage a positive behavioural change in our consumers. I am confident that this collaboration with Perera & Sons Bakers (Pvt) Ltd. will help accelerate our efforts in making Sri Lanka more sustainable.”",
        "The road to economic recovery ahead is long, hard, and unavoidable",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Perera & Sons Bakers",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Perera & Sons Bakers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Perera & Sons Recyclable Material Collection Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eco-Maximus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "over 100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nestlé Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nestlé Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the P&S Recyclable Material Collection Centre",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nestlé Professional",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Roshan Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kamal Jaimon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Perera & Sons Bakers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jason Avanceña",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nestlé",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "over 80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Perera & Sons Bakers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Neslé Lanka සහ Perera & Sons Bakers ශ්‍රී ලංකාවේ ප්ලාස්ටික් දූෂණය මැඩලීම සඳහා එක්ව කටයුතු කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "estlé Lanka සහ Perera & Sons Bakers (Pvt) Ltd, දේශීය බේකරි දාමයේ අලෙවිසැල් තුළ පරිභෝජනය කරන නිෂ්පාදන ද්‍රව්‍ය එකතු කර ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කිරීමෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ ප්ලාස්ටික් දූෂණය මැඩලීම සඳහා අත්වැල් බැඳගෙන ඇත. සමාගම් දෙක එක්ව කටයුතු කරමින්, ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කළ හැකි ද්‍රව්‍ය සඳහා වෙනම බඳුන් තැබීමෙන් සහ වගකීමෙන් බැහැර කිරීම දිරිමත් කරමින් අපද්‍රව්‍ය වෙන් කිරීමට පහසුකම් සැලසීමට පියවර ගෙන ඇත. එකතු කරන ලද අපද්‍රව්‍ය රාජගිරියේ පිහිටි පෙරේරා සහ පුත්‍රයෝ ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කළ හැකි ද්‍රව්‍ය එකතු කිරීමේ මධ්‍යස්ථානය වෙත යවනු ලබන අතර එහිදී ඒවා පිරිසිදු කර සම්පීඩනය කර දේශීය ප්‍රතිචක්‍රීකරණය වන Eco-Maximus සහ Eco-Spindles වෙත ප්‍රවාහනය කරන තෙක් ගබඩා කරනු ලැබේ. දැනට අලෙවිසැල් 100කට අධික සංඛ්‍යාවක ක්‍රියාත්මක වන අතර, ඉදිරි වසරවලදී දිවයින පුරා පිහිටි P&S අලෙවිසැල් වෙත මෙම මුලපිරීම ව්‍යාප්ත කිරීමට නෙස්ලේ ලංකා සහ P&S බලාපොරොත්තු වේ.",
        "මෙම වටිනා සහයෝගීතාවයේ කොටසක් ලෙස, P&S ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කළ හැකි ද්‍රව්‍ය එකතු කිරීමේ මධ්‍යස්ථානයේ බේලිං යන්ත්‍රයක් පිහිටුවීමට නෙස්ලේ ලංකා සහාය විය. දේශීය බේකරි දාමයේ එකතු කිරීමේ සහ ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කිරීමේ ප්‍රයත්නයන් ශක්තිමත් කිරීමට මෙම බේලිං යන්ත්‍රය උපකාරී වේ, අපද්‍රව්‍ය සම්පීඩනය කිරීමෙන් සහ ඒවා ප්‍රවාහනයට පහසුකම් සැලසීමෙන් තවදුරටත් පිරිසැකසුම් කිරීම සහ ප්‍රතිචක්‍රීකරණය වඩාත් විධිමත් වේ.",
        "“ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටත ව්‍යාපාරයේ විශාලතම ක්‍රීඩකයෙකු ලෙස, පෘථිවියට යහපතක් කිරීමේ අපගේ ගමනේදී විශාලතම දේශීය බේකරි ජාලය සමඟ අත්වැල් බැඳ ගැනීමට නෙස්ලේ ප්‍රොෆෙෂනල් ගෞරවයට පාත්‍ර වේ. මෙම සහයෝගීතාවයේ අරමුණ වන්නේ වගකීම් සහගත අපද්‍රව්‍ය බැහැර කිරීම දිරිමත් කිරීම වන අතර එහිදී අපි P&S සමඟ එක්ව ඔවුන්ගේ අලෙවිසැල්වලට ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කළ හැකි අපද්‍රව්‍ය එකතු කිරීමට පියවර ගනිමින් සිටිමු. මෙය ශ්‍රී ලංකාව සඳහා අපද්‍රව්‍යවලින් තොර අනාගතයක් සහතික කිරීමේ අපගේ අභිලාෂය වෙත වැදගත් පියවරක්” යැයි නෙස්ලේ ප්‍රොෆෙෂනල් හි උප සභාපති රොෂාන් පෙරේරා මහතා පැවසීය.",
        "Perera & Sons Bakers (Pvt) Ltd හි විධායක අධ්‍යක්ෂ කමල් ජෙයිමන් මහතා සහයෝගීතාව පිළිබඳ සිය අදහස් බෙදාහදා ගනිමින්, “ගෘහස්ථ බේකරි ජාලයක් ලෙස, ශ්‍රී ලංකාවේ ප්ලාස්ටික් දූෂණය මැඩලීමට අපගේ දායකත්වය ලබාදීමට අපි සතුටු වෙනවා. අප වැනි බේකරිවලින් සැලකිය යුතු ඇසුරුම් අපද්‍රව්‍ය ප්‍රමාණයක් ජනනය වන අතර, ඒවා එකතු කර ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කිරීමට අපට අවස්ථාව සලසා දෙයි. පරිභෝජනයෙන් පසු ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කළ හැකි ද්‍රව්‍ය අදාළ බඳුනට දමා ඔවුන්ට දෙවන ජීවිතයක් ලබා දීමට උපකාර කිරීමෙන් මෙම තිරසාර ගමනේ කොටස්කරුවෙකු වන ලෙස අපි අපගේ සියලුම පාරිභෝගිකයින්ගෙන් ඉල්ලා සිටිමු!",
        "නෙස්ලේ ලංකා හි කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ජේසන් ඇවන්සේනා මහතා පැවසුවේ “ප්ලාස්ටික් දූෂණයට එරෙහිව කටයුතු කිරීම නෙස්ලේ හි අපට හදිසි ප්‍රමුඛතාවයක්. අපගේ ඇසුරුම් කිසිවක් ගොඩකිරීම් හෝ සාගරවල අවසන් නොවන බව සහතික කිරීමට අපි විවිධ පාර්ශ්වකරුවන් සමඟ එක්ව කටයුතු කරමින් සිටිමු. බර අනුව අපගේ ඇසුරුම්වලින් 80% කට වැඩි ප්‍රමාණයක් දැනට ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කළ හැකි අතර, 2025 වන විට අපගේ ඇසුරුම් 100% ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කළ හැකි හෝ නැවත භාවිත කළ හැකි බවට පත් කිරීමට අපි කැපවී සිටිමු. ධනාත්මකව දිරිමත් කිරීමට උපකාර වන අතරම, රට තුළ එකතු කිරීමේ සහ ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කිරීමේ යටිතල පහසුකම් ශක්තිමත් කිරීමට ද අපි පියවර ගනිමින් සිටිමු. අපගේ පාරිභෝගිකයින්ගේ චර්යාත්මක වෙනසක්. Perera & Sons Bakers (Pvt) Ltd සමඟ ඇති මෙම සහයෝගීතාවය ශ්‍රී ලංකාව වඩාත් තිරසාර කිරීම සඳහා අපගේ ප්‍රයත්නයන් වේගවත් කිරීමට උපකාරී වනු ඇතැයි මට විශ්වාසයි.",
        "ඉදිරි ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා මාර්ගය දිගු, දුෂ්කර සහ නොවැළැක්විය හැකිය",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පෙරේරා සහ පුත්‍රයෝ බේකර්ස්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පෙරේරා සහ පුත්‍රයෝ බේකර්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා සහ පුත්‍රයෝ ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කළ හැකි ද්‍රව්‍ය එකතු කිරීමේ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eco-Maximus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නෙස්ලේ ලංකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෙස්ලේ ලංකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "P&S ප්රතිචක්රීකරණය කළ හැකි ද්රව්ය එකතු කිරීමේ මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෙස්ලේ වෘත්තීය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රොෂාන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කමල් ජෙයිමන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා සහ පුත්‍රයෝ බේකර්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජේසන් ඇවන්සේනා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නෙස්ලේ",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "80% ට වැඩි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා සහ පුත්‍රයෝ බේකර්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நெஸ்லே லங்கா மற்றும் பெரேரா & சன்ஸ் பேக்கர்ஸ் இணைந்து இலங்கையில் பிளாஸ்டிக் மாசுபாட்டை சமாளிக்க உதவுகின்றன",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "estlé Lanka மற்றும் Perera & Sons Bakers (Pvt) Ltd ஆகியவை இலங்கையில் பிளாஸ்டிக் மாசுபாட்டைச் சமாளிக்க கைகோர்த்து, உள்ளூர் பேக்கரி சங்கிலியின் விற்பனை நிலையங்களில் நுகரப்படும் பொருட்களின் பொருட்களை சேகரித்து மறுசுழற்சி செய்வதன் மூலம் கைகோர்த்துள்ளன. இரண்டு நிறுவனங்களும் இணைந்து செயல்படுவதன் மூலம், மறுசுழற்சி செய்யக்கூடிய பொருட்களுக்கு தனித்தனி தொட்டிகளை வைப்பதன் மூலமும், பொறுப்பான அகற்றலை ஊக்குவிப்பதன் மூலமும் கழிவுகளை பிரித்தெடுப்பதற்கு வசதியாக நடவடிக்கை எடுத்துள்ளன. சேகரிக்கப்பட்ட கழிவுகள் பின்னர் ராஜகிரியவில் உள்ள பெரேரா & சன்ஸ் மறுசுழற்சி செய்யக்கூடிய பொருள் சேகரிப்பு மையத்திற்கு அனுப்பப்பட்டு, அவை சுத்தம் செய்யப்பட்டு, சுருக்கப்பட்டு, உள்ளூர் மறுசுழற்சி நிறுவனங்களான Eco-Maximus மற்றும் Eco-Spindles ஆகியவற்றிற்கு கொண்டு செல்லப்படும் வரை சேமிக்கப்படுகிறது. தற்சமயம் 100க்கும் மேற்பட்ட விற்பனை நிலையங்களில் நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டுள்ள நெஸ்லே லங்கா மற்றும் P&S இந்த முயற்சியை எதிர்வரும் ஆண்டுகளில் நாடளாவிய ரீதியில் P&S விற்பனை நிலையங்களுக்கு விரிவுபடுத்தும் என நம்புகின்றன.",
        "இந்த தகுதியான ஒத்துழைப்பின் ஒரு பகுதியாக, P&S மறுசுழற்சி செய்யக்கூடிய பொருட்கள் சேகரிப்பு மையத்தில் ஒரு பேலிங் இயந்திரத்தை அமைக்க நெஸ்லே லங்கா உதவியது. இந்த பேலிங் இயந்திரம் உள்ளூர் பேக்கரி சங்கிலியின் சேகரிப்பு மற்றும் மறுசுழற்சி முயற்சிகளை வலுப்படுத்த உதவுகிறது, கழிவுகளை சுருக்கி, மேலும் தொடர்ந்து செயலாக்க மற்றும் மறுசுழற்சி செய்வதற்கு அவற்றின் போக்குவரத்தை எளிதாக்குகிறது.",
        "“இலங்கையில் வெளியூர் வணிகத்தில் மிகப்பெரிய வீரர்களில் ஒருவரான நெஸ்லே புரொபஷனல், கிரகத்திற்கு நல்லது செய்யும் எங்கள் பயணத்தில், மிகப்பெரிய உள்ளூர் பேக்கரி சங்கிலியுடன் கைகோர்ப்பதை பெருமையாக கருதுகிறது. இந்த ஒத்துழைப்பு பொறுப்பான கழிவுகளை அகற்றுவதை ஊக்குவிப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, அங்கு நாங்கள் P&S உடன் இணைந்து மறுசுழற்சி செய்யக்கூடிய கழிவுகளை அவற்றின் விற்பனை நிலையங்களில் சேகரிக்க நடவடிக்கை எடுத்து வருகிறோம். இலங்கையின் கழிவுகள் அற்ற எதிர்காலத்தை உறுதிசெய்வதற்கான எமது இலட்சியத்தை நோக்கி இது ஒரு குறிப்பிடத்தக்க படியாகும்” என நெஸ்லே நிபுணத்துவத்தின் துணைத் தலைவர் ரொஷான் பெரேரா தெரிவித்தார்.",
        "பெரேரா அன்ட் சன்ஸ் பேக்கர்ஸ் (பிரைவேட்) லிமிடெட் நிறுவனத்தின் நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர் கமல் ஜெய்மோன் இந்த ஒத்துழைப்பு குறித்த தனது கருத்துக்களைப் பகிர்ந்துகொண்டார். எங்களுடையது போன்ற பேக்கரிகள் கணிசமான அளவு பேக்கேஜிங் கழிவுகளை உருவாக்குகின்றன, அவற்றை சேகரித்து மறுசுழற்சி செய்வதற்கான வாய்ப்பை எங்களுக்கு வழங்குகிறது. நுகர்வுக்குப் பிறகு, மறுசுழற்சி செய்யக்கூடிய பொருட்களை அந்தந்த தொட்டியில் இறக்கி, அவர்களுக்கு இரண்டாவது வாழ்க்கையை வழங்க உதவுவதன் மூலம், இந்த நிலைத்தன்மை பயணத்தின் ஒரு பகுதியாக இருக்கும்படி எங்கள் வாடிக்கையாளர்கள் அனைவரையும் நாங்கள் கேட்டுக்கொள்கிறோம்!",
        "நெஸ்லே லங்காவின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் ஜேசன் அவான்சேனா கூறுகையில், “பிளாஸ்டிக் மாசுபாட்டைக் கையாள்வது நெஸ்லேவில் எங்களுக்கு அவசர முன்னுரிமை. எங்களின் பேக்கேஜிங் எதுவும் நிலப்பரப்பு அல்லது பெருங்கடல்களில் முடிவடையாது என்பதை உறுதிப்படுத்த பல்வேறு பங்குதாரர்களுடன் இணைந்து செயல்படுகிறோம். எங்களின் 80% எடையுள்ள பேக்கேஜிங் தற்போது மறுசுழற்சி செய்யக்கூடியதாக இருக்கும் நிலையில், 2025 ஆம் ஆண்டுக்குள் எங்கள் பேக்கேஜிங்கை 100% மறுசுழற்சி செய்யக்கூடியதாகவோ அல்லது மீண்டும் பயன்படுத்தக்கூடியதாகவோ மாற்ற நாங்கள் உறுதிபூண்டுள்ளோம். நாட்டில் சேகரிப்பு மற்றும் மறுசுழற்சி உள்கட்டமைப்பை வலுப்படுத்துவதற்கும் நாங்கள் நடவடிக்கை எடுத்து வருகிறோம். எங்கள் நுகர்வோரின் நடத்தை மாற்றம். பெரேரா & சன்ஸ் பேக்கர்ஸ் (பிரைவேட்) லிமிடெட் உடனான இந்த ஒத்துழைப்பு இலங்கையை மேலும் நிலையானதாக மாற்றுவதற்கான எங்கள் முயற்சிகளை விரைவுபடுத்த உதவும் என்று நான் நம்புகிறேன்.",
        "பொருளாதார மீட்சிக்கான பாதை நீண்டது, கடினமானது மற்றும் தவிர்க்க முடியாதது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பெரேரா & சன்ஸ் பேக்கர்ஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பெரேரா & சன்ஸ் பேக்கர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெரேரா & சன்ஸ் மறுசுழற்சி செய்யக்கூடிய பொருள் சேகரிப்பு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுற்றுச்சூழல்-மாக்சிமஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நெஸ்லே லங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நெஸ்லே லங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "P&S மறுசுழற்சி செய்யக்கூடிய பொருள் சேகரிப்பு மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நெஸ்லே தொழில்முறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரொஷான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கமல் ஜெய்மன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெரேரா & சன்ஸ் பேக்கர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜேசன் அவான்சேனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நெஸ்லே",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "80%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெரேரா & சன்ஸ் பேக்கர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}