{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/profit-takings-in-lanka-ioc-expolanka-holdings-and-lankem-development-turnover-rs-4-9-billion/",
  "time_ut": 1661274360,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Profit-takings in Lanka IOC, Expolanka Holdings and Lankem Development; turnover Rs. 4.9 billion",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Profit-takings in Lanka IOC, Expolanka Holdings and Lankem Development; turnover Rs. 4.9 billion",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The CSE started the day’s trading on a positive note yesterday and later on profit- takings were noted in some selected companies. Those were, Lanka IOC, Expolanka Holdings and Lankem Development, stock market analysts said.",
        "However, some data show that local fuel consumption declined due to the quota system and the high cost of fuel supply, thus enabling fuel imports to drop to US $ 250 million from US $ 500-600 million. This indicated that fuel consumption has not matched the desired output level. Therefore, economic activities are also at a somewhat low level, market analysts said.",
        "Lanka IOC, Expolanka Holdings and Lankem Development share prices declined due to profit -takings. However, Plantation sector counters became active despite the lower yield owing to the rupee depreciation against the dollar.",
        "Amid those developments both indices moved downwards. The All- Share Price Index went down by 16.06 points and S and P SL20 declined by 12.5 points. Turnover stood at Rs 4.9 billion with two crossings. Those crossings were reported in JKH, which crossed 9.6 million shares to the tune of Rs 1.2 billion and its shares traded at Rs 125 and Renuka Holdings 2.3 million shares crossed to the tune of Rs 33.9 million; its shares traded at Rs 14.6.",
        "In the retail market top seven companies that mainly contributed to the turnover were, Expolanka Holdings Rs 381 million (1.6 million shares traded), Lanka IOC Rs 367 million (two million shares traded), JKH Rs 324 million (2.5 million shares traded), Kotagala Plantations Rs 209 million (24.8 million shares traded), Lankem Development Rs 181 million (6.8 million shares traded), Horana Plantations Rs 159 million (3.3 million shares traded) and CIC Holdings Rs 111 million (1.6 million shares traded). During the day 154 million share volumes changed hands in 38000 share transactions.",
        "It is said that high net worth and institutional investor participation was noted in JKH and Melstacorp. Mixed interest was observed in Expolanka Holdings, Lanka IOC and Hayleys Fabric, while retail interest was noted in Agstar, Browns Investments and Prime Lands Residencies.",
        "The Food, Beverage and Tobacco sector was the top contributor to the market turnover (due to Lankem Developments) while the sector index gained 0.17 per cent. The share price of Lankem Development appreciated by Rs. 1.30 (5.33per cent) to close at Rs. 25.70.",
        "Transportation sector was the second highest contributor to the market turnover (due to Expolanka Holdings) while the sector index increased by 6.68 per cent. The share price of Expolanka Holdings increased by Rs. 14.50 (6.69 per cent) to close at Rs. 231.25.",
        "Sri Lanka Insurance makes record profit of Rs. 7.7 billion before taxation for 2022 first half",
        "Browns Fabric supports USD earning apparel industry – signs BOI agreement",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Lanka IOC",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "Expolanka Holdings",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Lankem Development",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "4.9 billion",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lankem Development",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 250 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lankem Development",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "All-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "16.06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rs 4.9 billion",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rs 125",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Renuka Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rs 33.9 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "14.6",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "381 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "367 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH Rs 324 million",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kotagala Plantations Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "209 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lankem Development Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "181 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Horana Plantations Rs 159 million",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3.3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CIC Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "111 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "154 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "38000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JKH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC and Hayleys Fabric",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Agstar, Browns Investments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prime Lands Residencies",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Food, Beverage and Tobacco",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lankem Developments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0.17 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Lankem Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5.33per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "25.70",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Transportation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6.68 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.69 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "231.25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.7 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 first half",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Browns Fabric",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකා IOC, Expolanka Holdings සහ Lankem Development හි ලාභ ලැබීම්; පිරිවැටුම රු. බිලියන 4.9 කි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ ඊයේ දිනයේ ගනුදෙනු ධනාත්මකව ආරම්භ කළ අතර පසුව සමහර තෝරාගත් සමාගම්වල ලාභ ලැබීම් සටහන් විය. ඒවා නම් ලංකා IOC, එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් සහ ලංකෙම් ඩිවලොප්මන්ට් බව කොටස් වෙළෙඳපොළ විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "කෙසේ වෙතත්, සමහර දත්ත පෙන්නුම් කරන්නේ කෝටා ක්‍රමය සහ ඉන්ධන සැපයුමේ අධික පිරිවැය හේතුවෙන් දේශීය ඉන්ධන පරිභෝජනය අඩු වූ අතර එමඟින් ඉන්ධන ආනයනය ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 500-600 සිට ඩොලර් මිලියන 250 දක්වා පහත වැටීමට හැකි විය. මෙයින් පෙන්නුම් කළේ ඉන්ධන පරිභෝජනය අපේක්ෂිත නිමැවුම් මට්ටමට නොගැලපෙන බවයි. මේ නිසා ආර්ථික කටයුතු ද තරමක් පහළ මට්ටමක පවතින බව වෙළෙඳපොළ විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "ලාභ ලැබීම් හේතුවෙන් ලංකා IOC, එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් සහ ලංකෙම් ඩිවලොප්මන්ට් කොටස් මිල පහත වැටුණි. කෙසේ වෙතත්, ඩොලරයට සාපේක්ෂව රුපියල අවප්‍රමාණය වීම හේතුවෙන් අස්වැන්න අඩු වුවද වැවිලි අංශයේ කවුන්ටර සක්‍රීය විය.",
        "එම වර්ධනයන් මධ්‍යයේ දර්ශක දෙකම පහළට ගමන් කළේය. සියලු කොටස් මිල දර්ශකය ඒකක 16.06 කින් පහළ ගිය අතර S සහ P SL20 ඒකක 12.5 කින් පහළ ගියේය. හරස් මාර්ග දෙකක් සමඟ පිරිවැටුම රුපියල් බිලියන 4.9 ක් විය. එම හරස්වීම් JKH හි වාර්තා වූ අතර, කොටස් මිලියන 9.6 ඉක්මවා රුපියල් බිලියන 1.2 දක්වාත්, එහි කොටස් රුපියල් 125 දක්වාත්, රේණුකා හෝල්ඩිංග්ස් කොටස් මිලියන 2.3 දක්වා රුපියල් මිලියන 33.9 දක්වාත් ගනුදෙනු විය. එහි කොටස් රුපියල් 14.6 ට ගනුදෙනු විය.",
        "සිල්ලර වෙළඳපොලේ පිරිවැටුම සඳහා ප්‍රධාන වශයෙන් දායක වූ ප්‍රමුඛ සමාගම් හත වූයේ, එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 381 (කොටස් මිලියන 1.6 ක් ගනුදෙනු), ලංකා අයිඕසී රුපියල් මිලියන 367 (කොටස් මිලියන දෙකක්), JKH රුපියල් මිලියන 324 (කොටස් මිලියන 2.5 ක් ගනුදෙනු), කොටගල වැවිලි සමාගම රුපියල් මිලියන 209 ක් (කොටස් මිලියන 24.8 ක් ගනුදෙනු කර ඇත), ලංකෙම් ඩිවලොප්මන්ට් රුපියල් මිලියන 181 ක් (කොටස් මිලියන 6.8 ක් ගනුදෙනු කර ඇත), හොරණ වැවිලි සමාගම රුපියල් මිලියන 159 ක් (කොටස් මිලියන 3.3 ක් ගනුදෙනු කර ඇත) සහ CIC හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 111 ක් (කොටස් මිලියන 1.6 ක් ගනුදෙනු කර ඇත). දවස තුළ කොටස් ගනුදෙනු 38000 ක් තුළ කොටස් පරිමාව මිලියන 154 ක් වෙනස් විය.",
        "JKH සහ Melstacorp හි ඉහළ ශුද්ධ වටිනාකමක් සහ ආයතනික ආයෝජකයින්ගේ සහභාගීත්වය සටහන් වූ බව පැවසේ. Expolanka Holdings, Lanka IOC සහ Hayleys Fabric හි මිශ්‍ර උනන්දුවක් දක්නට ලැබුණු අතර Agstar, Browns Investments සහ Prime Lands Residences සඳහා සිල්ලර උනන්දුව සටහන් විය.",
        "ආහාර, පාන සහ දුම්කොළ අංශය වෙළෙඳපොළ පිරිවැටුම සඳහා ඉහළම දායකත්වයක් ලබා දුන් අතර (ලංකෙම් සංවර්ධන හේතුවෙන්) අංශයේ දර්ශකය සියයට 0.17 කින් වර්ධනය විය. ලංකෙම් ඩිවලොප්මන්ට් සමාගමේ කොටසක මිල රු. 1.30 (සියයට 5.33) සිට රු. 25.70 කි.",
        "ප්‍රවාහන අංශය වෙළෙඳපොළ පිරිවැටුම සඳහා දෙවැනි ඉහළම දායකත්වය ලබා දුන් (එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් හේතුවෙන්) අංශයේ දර්ශකය සියයට 6.68 කින් ඉහළ ගියේය. එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් හි කොටසක මිල රු. 14.50 (සියයට 6.69) සිට රු. 231.25 කි.",
        "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් සමාගම රු. 2022 පළමු භාගය සඳහා බදු ගෙවීමට පෙර බිලියන 7.7 කි",
        "Browns Fabric USD ඉපැයීමේ ඇඟලුම් කර්මාන්තයට සහාය දක්වයි - BOI ගිවිසුම අත්සන් කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලංකා IOC",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ලංකෙම් සංවර්ධනය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "බිලියන 4.9 කි",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකෙම් සංවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 250 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකෙම් සංවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියලුම-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "16.06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 4.9 කි",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජේ.කේ.එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 9.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුපියල් 125",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "රේණුකා හෝල්ඩින්ග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුපියල් මිලියන 33.9 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "14.6",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 381 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 367 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH රුපියල් මිලියන 324 කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොටගල වැවිලි රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 209 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 24.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකෙම් සංවර්ධන රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 181 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හොරණ වැවිලි සමාගම රුපියල් මිලියන 159 යි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 3.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CIC Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 111 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 154 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "38000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජේ.කේ.එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC සහ Hayleys Fabric",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Agstar, Browns Investments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රයිම් ලෑන්ඩ්ස් රෙසිඩන්සීස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආහාර, බීම සහ දුම්කොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකෙම් සංවර්ධන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 0.17 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ලංකෙම් සංවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 5.33 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "25.70 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රවාහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 6.68 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.50 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 6.69 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "231.25 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 7.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් රෙදි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "லங்கா ஐஓசி, எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் மற்றும் லங்கெம் டெவலப்மெண்ட் ஆகியவற்றில் லாபம் ஈட்டுதல்; விற்றுமுதல் ரூ. 4.9 பில்லியன்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "சிஎஸ்இ நேற்றைய நாள் வர்த்தகத்தை நேர்மறையான குறிப்பில் தொடங்கியது, பின்னர் சில தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட நிறுவனங்களில் லாபம் ஈட்டப்பட்டது. அவை, லங்கா ஐஓசி, எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் மற்றும் லங்கெம் டெவலப்மெண்ட் என பங்குச் சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "இருப்பினும், ஒதுக்கீட்டு முறை மற்றும் எரிபொருள் விநியோகத்தின் அதிக விலை காரணமாக உள்ளூர் எரிபொருள் நுகர்வு குறைந்துள்ளதாக சில தகவல்கள் காட்டுகின்றன, இதனால் எரிபொருள் இறக்குமதி US $ 500-600 மில்லியனிலிருந்து US $ 250 மில்லியனாகக் குறைக்கப்பட்டது. எரிபொருள் நுகர்வு விரும்பிய வெளியீட்டு நிலைக்கு பொருந்தவில்லை என்பதை இது சுட்டிக்காட்டுகிறது. எனவே, பொருளாதார நடவடிக்கைகளும் ஓரளவு குறைந்த மட்டத்தில் இருப்பதாக சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "லங்கா ஐஓசி, எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் மற்றும் லங்கெம் டெவலப்மென்ட் பங்குகளின் விலைகள் இலாபம் பெறுதல் காரணமாக வீழ்ச்சியடைந்தன. எவ்வாறாயினும், டொலருக்கு நிகரான ரூபாயின் பெறுமதி வீழ்ச்சியினால் விளைச்சல் குறைந்திருந்த போதிலும் பெருந்தோட்டத் துறை எதிர்முனைகள் சுறுசுறுப்பாக இயங்கின.",
        "அந்த முன்னேற்றங்களுக்கு மத்தியில் இரு குறியீடுகளும் கீழ்நோக்கி நகர்ந்தன. அனைத்துப் பங்கு விலைச் சுட்டெண் 16.06 புள்ளிகளாலும், S மற்றும் P SL20 12.5 புள்ளிகளாலும் சரிந்தன. இரண்டு குறுக்குவழிகள் மூலம் புரள்வு ரூ.4.9 பில்லியனாக இருந்தது. JKH இல் அந்த கிராசிங்குகள் பதிவாகியுள்ளன, இது 9.6 மில்லியன் பங்குகளைத் தாண்டி ரூ. 1.2 பில்லியனாகவும், அதன் பங்குகள் ரூ. 125 ஆகவும், ரேணுகா ஹோல்டிங்ஸ் 2.3 மில்லியன் பங்குகள் ரூ. 33.9 மில்லியனாகவும் இருந்தன; அதன் பங்குகள் 14.6 ரூபாய்க்கு வர்த்தகம் செய்யப்பட்டது.",
        "சில்லறை விற்பனை சந்தையில், எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 381 மில்லியன் (1.6 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), லங்கா ஐஓசி ரூ 367 மில்லியன் (இரண்டு மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), ஜேகேஹெச் ரூ 324 மில்லியன் (2.5 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), வருவாயில் முக்கியப் பங்களித்த ஏழு முன்னணி நிறுவனங்களாகும். கொட்டகலை பிளான்டேஷன்ஸ் ரூ 209 மில்லியன் (24.8 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), லங்கெம் டெவலப்மென்ட் ரூ 181 மில்லியன் (6.8 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), ஹொரண தோட்டங்கள் ரூ 159 மில்லியன் (3.3 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்) மற்றும் சிஐசி ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 111 மில்லியன் (1.6 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்). நாளின் போது 38000 பங்கு பரிவர்த்தனைகளில் 154 மில்லியன் பங்கு அளவுகள் மாறின.",
        "JKH மற்றும் Melstacorp இல் அதிக நிகர மதிப்பு மற்றும் நிறுவன முதலீட்டாளர் பங்கு குறிப்பிடப்பட்டதாக கூறப்படுகிறது. எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ், லங்கா ஐஓசி மற்றும் ஹேலிஸ் ஃபேப்ரிக் ஆகியவற்றில் கலப்பு ஆர்வம் காணப்பட்டது, அதே சமயம் Agstar, Browns Investments மற்றும் Prime Lands Residens ஆகியவற்றில் சில்லறை வட்டி குறிப்பிடப்பட்டது.",
        "உணவு, பானங்கள் மற்றும் புகையிலை துறை சந்தை வருவாயில் (லங்கெம் அபிவிருத்திகள் காரணமாக) முதன்மை பங்களிப்பாளராக இருந்தது, அதே நேரத்தில் துறைச் சுட்டெண் 0.17 சதவீதத்தைப் பெற்றுள்ளது. லங்கெம் டெவலப்மெண்ட் பங்கு விலை ரூ. 1.30 (5.33 சதவீதம்) முதல் ரூ. 25.70.",
        "சந்தைப் புரள்வுக்கு (எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் காரணமாக) போக்குவரத்துத் துறை இரண்டாவது அதிக பங்களிப்பை வழங்கியதுடன், துறைச் சுட்டெண் 6.68 வீதத்தால் அதிகரித்தது. எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் பங்கு விலை ரூ. 14.50 (6.69 சதவீதம்) முதல் ரூ. 231.25.",
        "ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ் சாதனை லாபம் ரூ. 2022 முதல் பாதியில் வரிவிதிப்புக்கு முன் 7.7 பில்லியன்",
        "பிரவுன்ஸ் ஃபேப்ரிக் USD சம்பாதிக்கும் ஆடைத் தொழிலை ஆதரிக்கிறது - BOI ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்டது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "லங்கெம் அபிவிருத்தி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "4.9 பில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கெம் அபிவிருத்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 250 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கெம் அபிவிருத்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்தும்-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "16.06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரூ 4.9 பில்லியன்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜே.கே.எச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரூ 125",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ரேணுகா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரூ 33.9 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "14.6",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "381 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐஓசி ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "367 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH ரூ 324 மில்லியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொட்டகலை தோட்டங்கள் ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "209 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கெம் அபிவிருத்தி ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "181 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹொரண தோட்டங்கள் 159 மில்லியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3.3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிஐசி ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "111 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "154 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "38000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.கே.எச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மெல்ஸ்டாகார்ப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐஓசி மற்றும் ஹேலிஸ் ஃபேப்ரிக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அக்ஸ்டார், பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரைம் லேண்ட்ஸ் குடியிருப்புகள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உணவு, பானம் மற்றும் புகையிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கெம் அபிவிருத்திகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0.17 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "லங்கெம் அபிவிருத்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5.33 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "25.70",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6.68 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.69 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "231.25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.7 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் துணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}