{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Patali-in-Parliament-exposes-Govt-s-duplicity/56-738002",
  "time_ut": 1658951787,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Patali in Parliament exposes Govt.’s duplicity",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Patali in Parliament exposes Govt.’s duplicity",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Alleges Govt. has failed to take action against those responsible for country’s bankruptcy",
        "Insists Govt. has no ethical right to arrest youth engaged in the struggle",
        "Independent MP Patali Champika Ranawaka claims a conspiracy is in play to seize power outside of democracy through the imposition of emergency laws. According to him, the Government is therefore",
        "attempting to continue the emergency regulations imposed to empower the security forces to suppress any opposition that may arise as a result.",
        "Ranawaka pointed out that on the other hand 5.5 million families have been left destitute in Sri Lanka and they have been forced to engage in a struggle due to their many trials and tribulations. “The choice we must make is between these two circumstances,” Ranawaka told Parliament during yesterday’s debate on the continuation of the emergency regulations.",
        "Confirming he will cast his vote against the emergency law, Ranawaka said the Government has no ethical right to arrest those engaged in the struggle after failing to take action against those who are responsible for the country’s state of bankruptcy.",
        "“The Monetary Law Act of 1950 provides the legal provisions to take action against those who bankrupted the country, but no one is keen to file a case against them. Despite the Fiscal Responsibility Management Act being in place since 2020, Secretaries to the Ministry of Finance, Ministers of Finance and Treasury Secretaries since then have failed to execute their responsibilities according to it. In addition to the Rajapaksa family, action has also not been taken against those who facilitated the stealing of funds. What right then does the Government have to arrest youth engaged in a struggle due to the crisis created by those responsible?” he asked.",
        "While noting that the security forces have a responsibility to stop anyone from seizing power outside of democracy, Ranawaka said that continuing to use emergency laws to suppress the people who are already suffering immensely is a great travesty."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Govt",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Insists Govt",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "5.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranawaka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Monetary Law Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Fiscal Responsibility Management Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury Secretaries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranawaka",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාඨලී පාර්ලිමේන්තුවේදී ආණ්ඩුවේ දෙබිඩි බව හෙළි කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රජයට චෝදනා රටේ බංකොලොත්භාවයට වගකිව යුතු අයට එරෙහිව පියවර ගැනීමට අපොහොසත් වී ඇත",
        "රජය අවධාරනය කරයි. අරගලයේ යෙදී සිටින තරුණයින් අත්අඩංගුවට ගැනීමට සදාචාරාත්මක අයිතියක් නැත",
        "හදිසි නීති පැනවීම හරහා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයට පිටින් බලය ලබා ගැනීමේ කුමන්ත්‍රණයක් ක්‍රියාත්මක වන බව ස්වාධීන පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී පාඨලී චම්පික රණවක පවසනවා. ඔහුට අනුව ආණ්ඩුව ඒ නිසා ය",
        "එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මතුවිය හැකි ඕනෑම විරෝධයක් මැඩපැවැත්වීම සඳහා ආරක්ෂක අංශ බලගැන්වීම සඳහා පනවා ඇති හදිසි නීති රෙගුලාසි තවදුරටත් ඉදිරියට ගෙන යාමට උත්සාහ කිරීම.",
        "අනෙක් අතට ශ්‍රී ලංකාවේ පවුල් ලක්ෂ 55ක් අනාථ තත්ත්වයට පත්වී ඇති බවත්, බොහෝ පීඩා සහ පීඩා හේතුවෙන් ඔවුන්ට අරගලයක නිරත වීමට සිදුව ඇති බවත් රණවක පෙන්වා දුන්නේය. හදිසි නීති රෙගුලාසි අඛණ්ඩව ක්‍රියාත්මක කිරීම පිළිබඳ ඊයේ පැවති විවාදයේදී රණවක මහතා පාර්ලිමේන්තුවට පැවසුවේ “අපි කළ යුතු තේරීම මෙම තත්වයන් දෙක අතරයි.",
        "හදිසි නීතියට එරෙහිව තමන් ඡන්දය ප්‍රකාශ කරන බව තහවුරු කළ රණවක, රට බංකොලොත් වීමට වගකිව යුතු පුද්ගලයන්ට එරෙහිව ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට අපොහොසත් වීමෙන් පසු අරගලයේ නිරත වූවන් අත්අඩංගුවට ගැනීමට රජයට සදාචාරාත්මක අයිතියක් නොමැති බව පැවසීය.",
        "“1950 මුදල් නීති පනත මගින් රට බංකොලොත් කළ පුද්ගලයන්ට එරෙහිව ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට අවශ්‍ය නීතිමය ප්‍රතිපාදන සපයා ඇතත් ඔවුන්ට එරෙහිව නඩු පැවරීමට කිසිවකු උනන්දු වන්නේ නැත. 2020 වසරේ සිට රාජ්‍ය මූල්‍ය වගකීම් කළමනාකරණ පනත ක්‍රියාත්මක වුවද, මුදල් අමාත්‍යාංශයේ ලේකම්වරුන්, මුදල් අමාත්‍යවරුන් සහ භාණ්ඩාගාර ලේකම්වරුන් ඊට අනුව තම වගකීම් ඉටු කිරීමට අපොහොසත් වී ඇත. රාජපක්ෂ පවුලට අමතරව මුදල් සොරකම් කිරීමට පහසුකම් සැපයූ පුද්ගලයන්ට එරෙහිව ද පියවර ගෙන නැත. එසේ නම් වගකිවයුත්තන් විසින් ඇති කර ඇති අර්බුදය හේතුවෙන් අරගලයක යෙදී සිටින තරුණයන් අත්අඩංගුවට ගැනීමට රජයට ඇති අයිතිය කුමක්ද? ඔහු ඇසුවා.",
        "ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදයට පිටින් කිසිවකුට බලය ඇල්ලීම නැවැත්වීමේ වගකීම ආරක්‍ෂක අංශවලට පැවරී ඇති බව සඳහන් කළ රණවක කියා සිටියේ දැනටත් අපමණ දුක් විඳිමින් සිටින ජනතාව මර්ධනය කිරීම සඳහා තවදුරටත් හදිසි නීති භාවිත කිරීම මහා විහිළුවක් බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රජය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "රජය අවධාරනය කරයි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "මිලියන 5.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රණවක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදල් නීති පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය මූල්ය වගකීම් කළමනාකරණ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර ලේකම්වරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රණවක",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாடாளுமன்றத்தில் பாட்டலி அரசின் போலித்தனத்தை அம்பலப்படுத்தினார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அரசு குற்றஞ்சாட்டுகிறது. நாட்டின் திவால்நிலைக்கு காரணமானவர்கள் மீது நடவடிக்கை எடுக்க தவறிவிட்டது",
        "அரசை வலியுறுத்துகிறது. போராட்டத்தில் ஈடுபட்டுள்ள இளைஞர்களை கைது செய்ய தார்மீக உரிமை இல்லை",
        "அவசரகாலச் சட்டங்களை அமுல்படுத்துவதன் மூலம் ஜனநாயகத்துக்குப் புறம்பாக அதிகாரத்தைக் கைப்பற்றுவதற்கான சதி நாடகம் நடத்தப்படுவதாக சுயேச்சை நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க தெரிவித்துள்ளார். அவரைப் பொறுத்தவரை, அரசாங்கம் எனவே",
        "இதன் விளைவாக எழக்கூடிய எந்தவொரு எதிர்ப்பையும் நசுக்க பாதுகாப்புப் படைகளுக்கு அதிகாரம் அளிக்க விதிக்கப்பட்ட அவசரகால விதிமுறைகளைத் தொடர முயற்சிக்கிறது.",
        "மறுபுறம் இலங்கையில் 5.5 மில்லியன் குடும்பங்கள் நிர்க்கதியாகியுள்ளதாகவும், பல சோதனைகள் மற்றும் இன்னல்கள் காரணமாக அவர்கள் போராட்டத்தில் ஈடுபடத் தள்ளப்பட்டுள்ளதாகவும் ரணவக்க சுட்டிக்காட்டினார். அவசரகாலச் சட்டத்தின் தொடர்ச்சி குறித்த நேற்றைய விவாதத்தின் போது ரணவக்க, “இந்த இரண்டு சூழ்நிலைகளுக்கும் இடையில் நாம் எடுக்க வேண்டிய தெரிவு உள்ளது” என நாடாளுமன்றத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "அவசரகாலச் சட்டத்திற்கு எதிராக வாக்களிக்கப் போவதாக உறுதியளித்த ரணவக்க, நாட்டின் திவால் நிலைக்குக் காரணமானவர்கள் மீது நடவடிக்கை எடுக்கத் தவறிய நிலையில் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களைக் கைது செய்யும் தார்மீக உரிமை அரசாங்கத்திற்கு இல்லை என்றார்.",
        "“நாட்டை திவாலாக்கியவர்களுக்கு எதிராக நடவடிக்கை எடுப்பதற்கான சட்ட விதிகளை 1950 ஆம் ஆண்டின் நாணயச் சட்டச் சட்டம் வழங்குகிறது, ஆனால் அவர்கள் மீது வழக்குப் பதிவு செய்ய யாரும் ஆர்வம் காட்டவில்லை. 2020 ஆம் ஆண்டு முதல் நிதிப் பொறுப்பு மேலாண்மைச் சட்டம் நடைமுறையில் இருந்த போதிலும், நிதியமைச்சின் செயலாளர்கள், நிதி அமைச்சர்கள் மற்றும் கருவூலச் செயலாளர்கள் அதன் படி தங்கள் பொறுப்புகளை நிறைவேற்றத் தவறிவிட்டனர். ராஜபக்ச குடும்பத்தை தவிர, நிதியை திருடுவதற்கு வசதி செய்தவர்கள் மீதும் நடவடிக்கை எடுக்கப்படவில்லை. இதற்கு காரணமானவர்கள் உருவாக்கிய நெருக்கடியின் காரணமாக போராட்டத்தில் ஈடுபட்ட இளைஞர்களை கைது செய்ய அரசுக்கு என்ன உரிமை இருக்கிறது? அவர் கேட்டார்.",
        "ஜனநாயகத்துக்குப் புறம்பாக எவரும் அதிகாரத்தைக் கைப்பற்றுவதைத் தடுக்கும் பொறுப்பு பாதுகாப்புப் படையினருக்கு இருப்பதாகக் குறிப்பிட்டுள்ள ரணவக்க, ஏற்கனவே பாரிய துன்பங்களை அனுபவித்து வரும் மக்களை ஒடுக்குவதற்கு அவசரகாலச் சட்டங்களைத் தொடர்ந்து பயன்படுத்துவது பெரும் கேலிக்கூத்தாக உள்ளது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அரசு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "அரசை வலியுறுத்துகிறது",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "5.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணவக்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பணவியல் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிதி பொறுப்பு மேலாண்மை சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூல செயலாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணவக்க",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}