{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/පාස්පෝට්-එක්දින-සේවාව-සඳුදා-සිට-තවත්-දිස්ත්‍රික්ක-තුනක/11-395021",
  "time_ut": 1656729963,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පාස්පෝට් එක්දින සේවාව සඳුදා සිට තවත් දිස්ත්‍රික්ක තුනක",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Passport one-day service in three more districts from Monday",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Investment Promotion Minister Dhammika Perera said that the one-day passport service will be started in three more districts from next Monday.",
        "In a program held in Colombo yesterday, he stated that accordingly, this service will be implemented through the immigration and emigration offices in Matara, Vavuniya and Kandy districts.",
        "Thus, he said, the current congestion in the main office in Colombo will be reduced.",
        "He also said that a separate counter will be opened to obtain passports under the one-day passport service for those who have the necessary documents to apply for a foreign job."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "one-day",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "three",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Monday",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "next Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාස්පෝට් එක්දින සේවාව සඳුදා සිට තවත් දිස්ත්‍රික්ක තුනක",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "විදේශ ගමන් බලපත්‍ර එක්දින සේවාව ලබන සඳුදා සිට තවත් දිස්ත්‍රික්ක තුනක ආරම්භ කරන බව ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය ධම්මික පෙරේරා මහතා පැවැසීය.",
        "ඊයේ කොළඹදි පැවැති වැඩසටහනකදී ඔහු ප්‍රකාශ කළේ ඒ අනුව මාතර, වව්නියාව හා මහනුවර දිස්ත්‍රික්කවල ආගමන හා විගමන කාර්යාල තුළින් මෙම සේවාව ක්‍රියාත්මක කරන බවයි.",
        "මේ අනුව දැනට කොළඹ ප්‍රධාන කාර්යාලයේ පවතින තදබදය බෙදී යනු ඇති බවද ඔහු පැවැසීය.",
        "එසේම විදේශ රැකියාවකට යොමුවීම වෙනුවෙන් අවශ්‍ය ලියවිලි පවතින අයට විදේශ ගමන් බලපත්‍ර එක්දින සේවාව යටතේ විදේශ ගමන් බලපත්‍ර ලබාගැනීම සඳහා වෙනමම කවුන්ටරයක් ආරම්භ කරන බවද ඔහු පැවැසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක දවසක්",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "තුන්",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "සඳුදා",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලබන සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "திங்கள்கிழமை முதல் மேலும் மூன்று மாவட்டங்களில் பாஸ்போர்ட் ஒரு நாள் சேவை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எதிர்வரும் திங்கட்கிழமை முதல் மேலும் மூன்று மாவட்டங்களில் ஒரு நாள் கடவுச்சீட்டு சேவை ஆரம்பிக்கப்படும் என முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அதற்கமைவாக மாத்தறை, வவுனியா மற்றும் கண்டி மாவட்டங்களில் உள்ள குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு அலுவலகங்கள் ஊடாக இந்த சேவை அமுல்படுத்தப்படவுள்ளதாக கொழும்பில் நேற்று இடம்பெற்ற நிகழ்ச்சி ஒன்றில் அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "இதனால் கொழும்பில் உள்ள பிரதான அலுவலகத்தில் தற்போது காணப்படும் நெரிசல் குறையும் என அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "வெளிநாட்டு வேலைக்கு விண்ணப்பிப்பதற்கு தேவையான ஆவணங்களை வைத்திருப்பவர்கள் ஒரு நாள் பாஸ்போர்ட் சேவையின் கீழ் பாஸ்போர்ட் பெற தனி கவுன்டர் திறக்கப்படும் என்றும் அவர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒரு நாள்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "மூன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "திங்கட்கிழமை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த திங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}