{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/21/do-not-sign-detention-order-un-rapporteur-calls-on-president/",
  "time_ut": 1661081280,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Do not sign detention order – UN Rapporteur calls on President",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Do not sign detention order – UN Rapporteur calls on President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): United Nations Special Rapporteur on Human Rights Defenders, Mary Lawlor Tweeted that she is 'deeply concerned' that Human Rights Defenders Wasantha Mudalige, Hashantha Jeevantha Gunathilaka and Galwewa Siridamma Thero have been arrested under the Prevention of Terrorism Act.",
        "She urged President Ranil Wickremesinghe not to sign their detention orders. She added, 'doing so would be a dark day for Sri Lanka'.",
        "I'm deeply concerned that Human Rights Defenders Wasantha Mudalige, Hashan Jeevantha & Galwewa Siridamma Himi have been arrested under the #SriLanka's Prevention of Terrorism Act. I call on President Ranil not to sign their detention order, doing so would be a dark day for 🇱🇰.",
        "— Mary Lawlor UN Special Rapporteur HRDs (@MaryLawlorhrds) August 21, 2022",
        "Do not sign detention order – UN Rapporteur calls on President",
        "Committees to probe price fluctuations & nutritional levels of goods"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "United Nations Special Rapporteur on Human Rights Defenders",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mary Lawlor Tweeted",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hashantha Jeevantha Gunathilaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galwewa Siridamma Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka'",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hashan Jeevantha &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Siridamma Himi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SriLanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mary Lawlor UN Special Rapporteur",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 21, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රැඳවුම් නියෝගයට අත්සන් කරන්න එපා - එක්සත් ජාතීන්ගේ වාර්තාකරු ජනපතිගෙන් ඉල්ලයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st) : මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයින් වන වසන්ත මුදලිගේ, හශාන්ත ජීවන්ත ගුණතිලක සහ ගල්වැව සිරිධම්ම හිමියන් ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ ක්‍රියාමාර්ගය යටතේ අත්අඩංගුවට ගෙන තිබීම සම්බන්ධයෙන් තමන් දැඩි කනස්සල්ලට පත්ව සිටින බව එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයින් පිළිබඳ විශේෂ වාර්තාකාරිනී මේරි ලෝලර් ට්වීට් කළාය.",
        "ඔවුන්ගේ රැඳවුම් නියෝගවලට අත්සන් නොකරන ලෙස ඇය ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහගෙන් ඉල්ලා සිටියාය. එසේ කිරීම ශ්‍රී ලංකාවට අඳුරු දිනයක් වනු ඇතැයි ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය.",
        "මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයින් වන වසන්ත මුදලිගේ, හෂාන් ජීවන්ත සහ ගල්වැව සිරිදම්ම හිමි #ශ්‍රී ලංකා ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත යටතේ අත්අඩංගුවට ගැනීම ගැන මම දැඩි කනස්සල්ලට පත්ව සිටිමි. ඔවුන්ගේ රැඳවුම් නියෝගයට අත්සන් නොකරන ලෙස මම ජනාධිපති රනිල්ගෙන් ඉල්ලා සිටිමි, එසේ කිරීම 🇱🇰 ට අඳුරු දිනයක් වනු ඇත.",
        "— Mary Lawlor UN විශේෂ වාර්තාකරු HRDs (@MaryLawlorhrds) 2022 අගෝස්තු 21",
        "රැඳවුම් නියෝගයට අත්සන් කරන්න එපා - එක්සත් ජාතීන්ගේ වාර්තාකරු ජනපතිගෙන් ඉල්ලයි",
        "භාණ්ඩවල මිල උච්චාවචනයන් සහ පෝෂණ මට්ටම් විමර්ශනය කිරීමට කමිටු"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයින් පිළිබඳ එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂ වාර්තාකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේරි ලෝලර් ට්වීට් කළේය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හශාන්ත ජීවන්ත ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව'",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෂාන් ජීවන්ත සහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිරිදම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේරි ලෝලර් එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂ වාර්තාකරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 21",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தடுப்புக் காவலில் கையெழுத்திட வேண்டாம் - ஐ.நா அறிக்கையாளர் ஜனாதிபதிக்கு அழைப்பு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): மனித உரிமைப் பாதுகாவலர்களான வசந்த முதலிகே, ஹசாந்த ஜீவந்த குணதிலக்க மற்றும் கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் ஆகியோர் பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் கீழ் கைது செய்யப்பட்டுள்ளமை குறித்து தாம் மிகுந்த கவலையடைவதாக ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைப் பாதுகாப்பாளர்கள் தொடர்பான விசேட அறிக்கையாளர் மேரி லோலர் ட்வீட் செய்துள்ளார்.",
        "அவர்களை தடுத்து வைக்கும் உத்தரவுகளில் கையெழுத்திட வேண்டாம் என ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிடம் அவர் வலியுறுத்தியுள்ளார். அவ்வாறு செய்வது இலங்கைக்கு இருண்ட நாளாக அமையும் என அவர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "மனித உரிமைப் பாதுகாவலர்களான வசந்த முதலிகே, ஹஷான் ஜீவந்த மற்றும் கல்வெவ சிறிதம்மா ஹிமி ஆகியோர் #இலங்கையின் பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் கீழ் கைது செய்யப்பட்டிருப்பது குறித்து நான் ஆழ்ந்த கவலையடைகிறேன். அவர்களை தடுத்து வைக்கும் உத்தரவில் கையெழுத்திட வேண்டாம் என்று ஜனாதிபதி ரணிலை நான் கேட்டுக்கொள்கிறேன், அவ்வாறு செய்வது 🇱🇰 க்கு ஒரு இருண்ட நாளாகும்.",
        "— மேரி லாலர் UN சிறப்பு அறிக்கையாளர் HRDs (@MaryLawlorhrds) ஆகஸ்ட் 21, 2022",
        "தடுப்புக் காவலில் கையெழுத்திட வேண்டாம் - ஐ.நா அறிக்கையாளர் ஜனாதிபதிக்கு அழைப்பு",
        "பொருட்களின் விலை ஏற்ற இறக்கங்கள் மற்றும் ஊட்டச்சத்து அளவுகளை ஆய்வு செய்வதற்கான குழுக்கள்"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் பாதுகாவலர்களுக்கான ஐக்கிய நாடுகளின் சிறப்பு அறிக்கையாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேரி லாலர் ட்வீட் செய்துள்ளார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹஷந்த ஜீவந்த குணதிலக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை'",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹஷன் ஜீவந்த &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிரிதாம்மா ஹிமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேரி லாலர் UN சிறப்பு அறிக்கையாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 21, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}