{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131078",
  "time_ut": 1657280582,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சட்டவிரோதமாக நாட்டை விட்டு வெளியேற முயற்சித்த மேலும் 67 பேர் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Another 67 people were arrested for trying to leave the country illegally",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The Sri Lanka Navy today arrested 67 more people who tried to leave the country illegally by sea.",
        "Today (08) in the morning, during the patrolling operation carried out by the navy in Kalmunai East Coast, the said crew was arrested along with a fishing boat.",
        "The Sri Lankan Navy conducts routine operations and patrols covering the maritime and coastal areas around the country with the objective of controlling illegal immigration and other illegal activities.",
        "Accordingly, a suspected local fishing trawler carrying this group of 67 people, while patrolling at Kalmunai this morning, was intercepted and arrested by the Sri Lankan Navy who tried to leave the country illegally by sea.",
        "In this case, 53 men including 06 smugglers, 06 women and 08 children were among those arrested. The fishing trawler used for this illegal activity has also been seized by the navy.",
        "The arrested have been identified as belonging to Mannar, Vavuniya, Mullaitivu, Trincomalee and Batticaloa, aged between 01 and 56 years."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "67",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kalmunai East Coast",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kalmunai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mannar, Vavuniya,",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trincomalee and Batticaloa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between 01 and 56 years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නීතිවිරෝධී ලෙස රටින් පිටවීමට උත්සාහ කළ තවත් 67 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "නීතිවිරෝධී ලෙස මුහුදු මාර්ගයෙන් මෙරටින් පිටවීමට උත්සාහ කළ තවත් පුද්ගලයින් 67 දෙනෙකු ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව අද අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "අද (08) පෙරවරුවේ කල්මුණේ නැගෙනහිර වෙරළ තීරයේ නාවික හමුදාව සිදුකළ මුර සංචාරයේ දී ධීවර යාත්‍රාවක් සමඟ එම කාර්ය මණ්ඩලය අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "නීතිවිරෝධී සංක්‍රමණ සහ අනෙකුත් නීති විරෝධී ක්‍රියාකාරකම් පාලනය කිරීමේ අරමුණින් ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව රට වටා සමුද්‍ර සහ වෙරළබඩ ප්‍රදේශ ආවරණය වන පරිදි සාමාන්‍ය මෙහෙයුම් සහ මුර සංචාර සිදු කරයි.",
        "ඒ අනුව 67 දෙනෙකුගෙන් යුත් මෙම කණ්ඩායම රැගත් සැක කටයුතු දේශීය ධීවර යාත්‍රාවක් අද පෙරවරුවේ කල්මුණේ මුර සංචාරයේ යෙදී සිටියදී නීතිවිරෝධී ලෙස මුහුදු මාර්ගයෙන් රටින් පිටවීමට උත්සාහ කළ ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "මෙම නඩුවේදී ජාවාරම්කරුවන් 06 දෙනෙකු, කාන්තාවන් 06 දෙනෙකු සහ ළමුන් 08 දෙනෙකු ඇතුළු පිරිමි පුද්ගලයින් 53 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගත් පිරිස අතර වේ. මෙම නීති විරෝධී කටයුත්ත සඳහා යොදාගත් ධීවර යාත්‍රාව ද නාවික හමුදාව භාරයට ගෙන තිබෙනවා.",
        "අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ මන්නාරම, වවුනියාව, මුලතිව්, ත්‍රිකුණාමලය සහ මඩකලපුව යන ප්‍රදේශවලට අයත් අවුරුදු 01 ත් 56 ත් අතර වයස්වල පසුවන්නන් බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "67",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කල්මුණේ නැගෙනහිර වෙරළ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කල්මුණේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මන්නාරම, වවුනියාව,",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමලය සහ මඩකලපුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 01 සහ 56 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சட்டவிரோதமாக நாட்டை விட்டு வெளியேற முயற்சித்த மேலும் 67 பேர் கைது",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "சட்டவிரோதமான முறையில் கடல் மார்க்கமாக நாட்டிலிருந்து வெளியேற முயற்சித்த மேலும் 67 பேரை இலங்கை கடற்படையினர் இன்று கைது செய்துள்ளனர்.",
        "இன்று (08) காலை கல்முனை கிழக்கு கடற்பரப்பில் கடற்படையினர் மேற்கொண்ட ரோந்து நடவடிக்கையின் போது மீன்பிடி படகு ஒன்றுடன் குறித்த குழுவினர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "சட்டவிரோத குடியேற்றம் மற்றும் பிற சட்டவிரோத நடவடிக்கைகளை கட்டுப்படுத்தும் நோக்கத்துடன் இலங்கை கடற்படையானது நாட்டைச் சுற்றியுள்ள கடல் மற்றும் கரையோரப் பகுதிகளை உள்ளடக்கிய வழக்கமான நடவடிக்கைகளையும் ரோந்து நடவடிக்கைகளையும் மேற்கொண்டு வருகிறது.",
        "அதன்படி, 67 பேர் கொண்ட இந்த குழுவை ஏற்றிச் சென்ற சந்தேகத்திற்கிடமான உள்ளூர் மீன்பிடி இழுவை படகு ஒன்றை, இலங்கை கடற்படைக் கப்பல் இன்று காலை கல்முனையில் ரோந்து நடவடிக்கையில் ஈடுபட்டுக்கொண்டிருந்த போது, சட்டவிரோதமாக கடல் மார்க்கமாக நாட்டிலிருந்து வெளியேற முயற்சித்த குழுவினரை மடக்கிப்பிடித்துக் கைது செய்தனர்.",
        "இந்நிலையில், இவ்வாறு கைதுசெய்யப்பட்டவர்களில் 06 கடத்தல்காரர்கள், 06 பெண்கள் மற்றும் 08 சிறுவர்கள் உட்பட 53 ஆண்களும் அடங்குவர். இந்த சட்டவிரோத செயலுக்கு பயன்படுத்தப்பட்ட மீன்பிடி இழுவை படகும் கடற்படையினரால் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளது.",
        "இவ்வாறு கைது செய்யப்பட்ட 01 வயது முதல் 56 வயதுகளையுடைய மன்னார், வவுனியா, முல்லைத்தீவு, திருகோணமலை மற்றும் மட்டக்களப்பு ஆகிய பகுதிகளைச் சேர்ந்தவர்கள் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "67",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கல்முனை கிழக்கு கடற்கரை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கல்முனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மன்னார், வவுனியா,",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை மற்றும் மட்டக்களப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "01 முதல் 56 வயது வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}