{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ඩීසල්-හිඟයට-තවමත්-විසඳුමක්-නෑ/101-618785",
  "time_ut": 1661502544,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඩීසල් හිඟයට තවමත් විසඳුමක් නෑ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "There is still no solution to the diesel shortage",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Kumara Rajapaksa, President of the Petrol Station Owners Association, said today (26) in the morning that although the Petroleum Corporation has started fuel distribution, there is still a shortage of diesel.",
        "Mr. Rajapaksa said that the main reason for this situation is that the Petroleum Corporation provides more diesel to depots that are close to providing essential services. He also mentioned that if diesel is provided according to the code, buses can be directed to petrol stations."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kumara Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Petrol Station Owners Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩීසල් හිඟයට තවමත් විසඳුමක් නෑ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව ඉන්ධන බෙදාහැරීම ආරම්භ කළ ද ඩීසල් හිඟය තව දුරටත් පවතින බව ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති කුමාර රාජපක්ෂ මහතා අද (26) පෙරවරුවේ පැවසීය.",
        "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව අත්‍යවශ්‍ය සේවා සඳහා ලබාදීමට ලංගම ඩිපෝවලට ඩීසල් වැඩි ප්‍රමාණයක් ලබාදීම මෙම තත්වයට ප්‍රධාන හේතුව බව කී රාජපක්‍ෂ මහතා පෞද්ගලික බස් රථවලට ද කිව්.ආර්. කේතය අනුව ඩීසල් ලබාදෙන්නේ නම් බස් රථ ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලට යොමු කළ හැකි බව ද සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කුමාර රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டீசல் தட்டுப்பாட்டுக்கு இன்னும் தீர்வு காணப்படவில்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் எரிபொருள் விநியோகத்தை ஆரம்பித்துள்ள போதிலும் டீசல் தட்டுப்பாடு நிலவி வருவதாக எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் குமார ராஜபக்ஷ இன்று (26) காலை தெரிவித்தார்.",
        "அத்தியாவசிய சேவைகளை வழங்குவதற்கு அருகாமையில் உள்ள களஞ்சியசாலைகளுக்கு பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் அதிகளவு டீசலை வழங்குவதே இந்த நிலைக்கு முக்கிய காரணம் என திரு. குறியீட்டின் படி டீசல் வழங்கப்பட்டால், பேருந்துகளை பெட்ரோல் நிலையங்களுக்கு இயக்க முடியும் என்றும் அவர் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குமார ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோல் நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}