{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/04/minister-reviews-progress-of-ceb-reforms-committee/",
  "time_ut": 1662280860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Minister reviews progress of CEB reforms committee",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Minister reviews progress of CEB reforms committee",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Minister of Energy, Kanchana Wijesekara says that he discussed the proposals of the CEB reforms committee on Sunday (4).",
        "The committee, which was recently appointed by the Minister for the purpose of reforming the Ceylon Electricity Board, has met with development agencies, sector experts, stakeholders and is also due to meet political parties and the Public Utilities Commission of Sri Lanka (PUCSL) next week.",
        "The Minister added that the main framework will be presented to the cabinet by the end of the month.",
        "– MMC Ferdinando – Former Secratary, Ministry of Power & Energy",
        "– Thilan Wijesinghe – Former Chairman, Board Of Investment, – Saliya Wickramasuriya – Chairman, Petroleum Development Authority & Director General, Port City Economic Commision",
        "– President’s Counsel Nihal Jayawardhane – Former Legal Consultant to the Public Enterprise Reforms Commission",
        "– Attorney at Law Harsha Fernando – Former Senior State Counsel at the AGs department",
        "– Chandana Wijesinghe – Director, Ministry of Power & Energy."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CEB",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the end of the month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Secratary",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ministry of Power & Energy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thilan Wijesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Board Of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saliya Wickramasuriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Petroleum Development Authority &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Port City Economic Commision",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Counsel Nihal Jayawardhane",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Public Enterprise Reforms Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Law Harsha Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandana Wijesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ministry of Power & Energy",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇමති ලංවිම ප්‍රතිසංස්කරණ කමිටුවේ ප්‍රගතිය සමාලෝචන කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); විදුලිබල මණ්ඩල ප්‍රතිසංස්කරණ කමිටුවේ යෝජනා සම්බන්ධයෙන් ඉරිදා (4) සාකච්ඡා කළ බව බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පවසයි.",
        "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය ප්‍රතිසංස්කරණය කිරීම සඳහා අමාත්‍යවරයා විසින් පසුගියදා පත් කරන ලද මෙම කමිටුව සංවර්ධන ආයතන, අංශ ප්‍රවීණයන්, පාර්ශවකරුවන් හමුවී සාකච්ඡා කර ඇති අතර දේශපාලන පක්ෂ සහ ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව (PUCSL) හමුවීමට ද නියමිතය. සතිය.",
        "ප්‍රධාන රාමුව මාසය අවසන් වන විට කැබිනට් මණ්ඩලයට ඉදිරිපත් කරන බවද අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය.",
        "– MMC ෆර්ඩිනැන්ඩෝ – හිටපු ලේකම්, විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය",
        "– තිලාන් විජේසිංහ – හිටපු සභාපති, ආයෝජන මණ්ඩලය, – සාලිය වික්‍රමසූරිය – සභාපති, ඛනිජ තෙල් සංවර්ධන අධිකාරිය සහ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්, වරාය නගර ආර්ථික කොමිෂන් සභාව",
        "- ජනාධිපති නීතීඥ නිහාල් ජයවර්ධන - රාජ්‍ය ව්‍යවසාය ප්‍රතිසංස්කරණ කොමිෂන් සභාවේ හිටපු නීති උපදේශක",
        "– නීතිඥ හර්ෂ ප්‍රනාන්දු – නීතිපති දෙපාර්තමේන්තුවේ හිටපු ජ්‍යෙෂ්ඨ රජයේ නීතිඥ",
        "– චන්දන විජේසිංහ – අධ්‍යක්ෂ, විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලංවිම",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසයේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලේකම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තිලාන් විජේසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාලිය වික්‍රමසූරිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංවර්ධන අධිකාරිය සහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෝට් සිටි ආර්ථික කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නීතිඥ නිහාල් ජයවර්ධන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්‍ය ව්‍යවසාය ප්‍රතිසංස්කරණ කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නීතිය හර්ෂ ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්දන විජේසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "CEB சீர்திருத்தக் குழுவின் முன்னேற்றத்தை அமைச்சர் மதிப்பாய்வு செய்தார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); மின்சார சபையின் மறுசீரமைப்புக் குழுவின் முன்மொழிவுகள் குறித்து ஞாயிற்றுக்கிழமை (4) கலந்துரையாடியதாக எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை மின்சார சபையை சீர்திருத்துவதற்காக அமைச்சரினால் அண்மையில் நியமிக்கப்பட்ட குழு, அபிவிருத்தி முகவர்கள், துறைசார் நிபுணர்கள், பங்குதாரர்களை சந்தித்துள்ளதுடன், அரசியல் கட்சிகள் மற்றும் இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு (PUCSL) ஆகியோரையும் சந்திக்கவுள்ளது. வாரம்.",
        "இம்மாத இறுதிக்குள் முக்கிய கட்டமைப்பு அமைச்சரவையில் சமர்ப்பிக்கப்படும் என அமைச்சர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "– எம்எம்சி பெர்டினாண்டோ – முன்னாள் செயலர், மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
        "– திலன் விஜேசிங்க – முன்னாள் தலைவர், முதலீட்டுச் சபை, – சாலிய விக்ரமசூரிய – தலைவர், பெற்றோலிய அபிவிருத்தி அதிகார சபை மற்றும் பணிப்பாளர் நாயகம், துறைமுக நகர பொருளாதார ஆணைக்குழு",
        "– ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி நிஹால் ஜயவர்தன – பொது நிறுவன மறுசீரமைப்பு ஆணைக்குழுவின் முன்னாள் சட்ட ஆலோசகர்",
        "– சட்டத்தரணி ஹர்ஷ பெர்னாண்டோ – சட்டத்தரணிகள் திணைக்களத்தின் முன்னாள் சிரேஷ்ட அரச சட்டத்தரணி",
        "– சந்தன விஜேசிங்க – பணிப்பாளர், மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சு."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CEB",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செயலர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திலன் விஜேசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாலிய விக்ரமசூரிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலிய மேம்பாட்டு ஆணையம் &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போர்ட் சிட்டி பொருளாதார ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சட்டத்தரணி நிஹால் ஜயவர்தன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது நிறுவன சீர்திருத்த ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சட்டம் ஹர்ஷ பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்தன விஜேசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}