{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/සංස්ථාව-සතු-ඉන්ධන-සංචිත-හෙළි-කරයි/11-394959",
  "time_ut": 1656523920,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සංස්ථාව සතු ඉන්ධන සංචිත හෙළි කරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Corporation reveals fuel reserves",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sangala Ratnayake, Chairman of the Committee appointed by the Prime Minister Ranil Wickremesinghe to look into the existing fuel reserves of the Ceylon Petroleum Corporation, said.",
        "Accordingly, the Corporation has 11,000 metric tons of diesel, 30,000 metric tons of fuel, 800 metric tons of jet fuel and 5000 metric tons of petrol.",
        "Accordingly, it has been decided to issue diesel only for essential services in order to use the fuel owned by the Corporation safely."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sangala Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "30,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "800 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "and 5000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සංස්ථාව සතු ඉන්ධන සංචිත හෙළි කරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නිතිගත සංස්ථාව සතුව මේ වන විට පවතින ඉන්ධන සංචිත පිළිබඳව ඉන්ධන පිළිබඳ සොයා බැලීම සඳහා අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පත්කළ කමිටුවේ සභාපති සංගල රත්නායක මහතා පැවැසිය.",
        "මේ අනුව ඩීසල් මෙට්‍රික් ටොන් 11000ක්, දැවි තෙල් මෙට්‍රික් ටොන් 30000ක්, ජෙට් ඉන්ධන මෙට්‍රික් ටොන් 800ක් ා පෙට්‍රල් මෙට්‍රික් ටොන් 5000ක් සංස්ථාව සතුව පවතී.",
        "මේ අනුව සංස්ථාව සතු ඉන්ධන අරපරිස්සමෙන් භාවිත කිරීමේ අරමුණින් ඩීසල් නිකුත් කිරීම අත්‍යාවශ්‍ය සේවා වලට පමණක් සිදුකිරීමට තීරණය කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සංගල රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 11,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 30,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 800 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "සහ මෙට්‍රික් ටොන් 5000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සංස්ථා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கார்ப்பரேஷன் வைத்திருக்கும் எரிபொருள் இருப்புக்களை வெளிப்படுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தில் தற்போதுள்ள எரிபொருள் இருப்பு குறித்து ஆராய்வதற்காக பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவினால் நியமிக்கப்பட்ட குழுவின் தலைவர் சங்கல ரத்நாயக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அதன்படி, மாநகராட்சியிடம் 11,000 மெட்ரிக் டன் டீசல், 30,000 மெட்ரிக் டன் எரிபொருள், 800 மெட்ரிக் டன் விமான எரிபொருள் மற்றும் 5000 மெட்ரிக் டன் பெற்றோல் உள்ளது.",
        "இதனால், மாநகராட்சிக்கு சொந்தமான எரிபொருளை கவனமாக பயன்படுத்தும் நோக்கில், அத்தியாவசிய சேவைகளுக்கு மட்டும் டீசலை வெளியிட முடிவு செய்யப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சங்கல ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "30,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "800 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "மற்றும் 5000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}