{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/மத்திய-வங்கி-ஆளுநர்-விடுத்துள்ள-அறிவிப்பு/175-303290",
  "time_ut": 1661869425,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மத்திய வங்கி ஆளுநர் விடுத்துள்ள அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Notification issued by Central Bank Governor",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Governor of the Central Bank of Sri Lanka, Kalanidhi Nandalal Weerasinghe said that he can announce that there has been good progress in the negotiations with the International Monetary Fund.",
        "He also expressed hope that the first milestone of a staff-level agreement with the IMF could be reached soon."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Central Bank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහ බැංකු අධිපති විසින් නිකුත් කරන ලද නිවේදනය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල සමඟ පැවති සාකච්ඡාවල යහපත් ප්‍රගතියක් ඇති බව ප්‍රකාශ කළ හැකි බව ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති කලනිධි නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක පළමු සන්ධිස්ථානයට ඉක්මනින් ළඟා විය හැකි බවට ද ඔහු විශ්වාසය පළ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහ බැංකුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மத்திய வங்கி ஆளுநர் விடுத்துள்ள அறிவிப்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான பேச்சுவார்த்தையில் நல்ல முன்னேற்றம் ஏற்பட்டுள்ளது என்பதை தன்னால் அறிவிக்க முடியும் என்று இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாணய நிதியத்துடனான பணியாளர் மட்ட ஒப்பந்தம் ஒன்றின் முதல் மைல் கல்லை விரைவில் அடைய முடியும் என்று நம்புவதாகவும் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மத்திய வங்கி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}