{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78389",
  "time_ut": 1656959940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "The last two and a half years is ample proof of the abysmal failure of the individual, Gotabaya Rajapaksa and the institution of the executive presidency. If there is to be any hope of economic recovery and moving forward from this current predicament, both the president and the presidency must go.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The last two and a half years is ample proof of the abysmal failure of the individual, Gotabaya Rajapaksa and the institution of the executive presidency. If there is to be any hope of economic recovery and moving forward from this current predicament, both the president and the presidency must go.",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "( Text of  Editorial  appearing in the “Daily Financial Times” of July 5th 2022 under the Heading “Both the President and the Presidency must go”)",
        "Last week the Cabinet of Ministers approved and later gazetted the proposed amendment to the Constitution, which if approved would be the 21st Amendment. The demand for change in the governance structure in Sri Lanka is no longer a demand only of the general public of the country but a prerequisite for many of the international partners who would be assisting the country to come out of its current economic situation.",
        "However, the minimalistic approach of the Gotabaya Rajapaksa-Ranil Wickremesinghe Government to present a diluted amendment that retains both the executive presidency as an institution and the current incumbent in office until the end of his term would not suffice to address the current crisis.",
        "An argument against the abolition of the executive presidency is that the presidency leads to stability. Proponents of the presidency say that in view of the political and economic challenges faced by a developing country such as Sri Lanka, a strong government freed from the whims and fancies of the legislators and which can take tough, unpopular decisions that are in the long-term interest of the country is needed.",
        "The fact that President Rajapaksa has failed in governance, despite having overwhelming powers bestowed to him through the 20th Amendment (20A) and enjoying a two-thirds majority in Parliament, is testament to the abysmal failure of the institution of executive presidency.",
        "It is apparent by now that the current crisis could have been avoided or at least mitigated if there was a degree of oversight by the Parliament. Despite the legislature being responsible for the finances of the Republic, there has hardly been an opportunity for Parliament to intervene while the Government of President Gotabaya Rajapaksa was making one policy mistake after another. In any other parliamentary democracy, the Governor of the Central Bank, the minister in charge of finance and responsible public officials would have been under constant scrutiny. Here, instead of such checks, the minister in charge of finance was hardly in Parliament even to answer a question from the members of the Opposition and the governor refused summons by the legislature.",
        "An Attorney General’s department assisted by an equally independent Police and a judiciary would have set the necessary checks against the rampant corruption that raged for the last two and a half years devastating the economy. Public servants acting independently would have been able to advise the Government on the follies of their policies without fear of retribution and been whistleblowers when such advice was not taken. The new proposals made by the Government do not even restore the constitutional checks and balances that were in place through the 19th Amendment. The Constitutional Council which will determine the appointments to the “independent commissions” will be dominated by government appointees, nullifying its purpose; the current President will continue to have powers to appoint Cabinet of Ministers, allocate subjects and functions and he will have power to prorogue Parliament whenever he wishes and dissolve Parliament after two and a half years without the approval of Parliament. The President will continue to be able to appoint all secretaries to ministries at his own discretion. This would mean that at a point when the cabinet of ministers is dissolved, the president can govern through secretaries to the ministries without a Cabinet.",
        "The 19th Amendment did not allow for the president to hold any ministerial portfolio other than as an interim measure for the incumbent. The new proposal grants the president the Ministry of Defence, without identifying the agencies that may fall within that ministry. As seen previously such provisions are easily abused with the president deciding to incorporate any agency into the Ministry of Defence. The last two and a half years is ample proof of the abysmal failure of the individual, Gotabaya Rajapaksa and the institution of the executive presidency. Any constitutional amendment that does not remove both is doomed to failure. Assuming that minimalistic constitutional amendments to simply appease international partners will suffice to address the current crisis is a mistake. If there is to be any hope of economic recovery and moving forward from this current predicament, both the president and the presidency must go."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "The last two and a half years",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Gotabaya Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the “Daily Financial Times",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 5th 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Cabinet of Ministers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa-Ranil Wickremesinghe Government",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "20A",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two-thirds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last two and a half years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Constitutional Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two and a half years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Defence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Defence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two and a half years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ නම් පුද්ගලයා සහ විධායක ජනාධිපති ක්‍රමයේ අගාධ අසාර්ථකත්වයට පසුගිය වසර දෙකහමාර ප්‍රමාණවත් සාක්ෂියකි. මේ පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් ආර්ථීක ප්‍රකෘතිමත් වී ඉදිරියට යාමේ බලාපොරොත්තුවක් තිබේ නම් ජනාධිපතිවරයා මෙන්ම ජනාධිපතිකමද යා යුතුය.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "(2022 ජූලි 5 වැනි දින “ඩේලි ෆිනෑන්ෂල් ටයිම්ස්” හි “ජනාධිපතිවරයා සහ ජනාධිපතිකම යන දෙකම යා යුතුය” යන ශීර්ෂය යටතේ පළ වූ කතුවැකි පෙළ)",
        "පසුගිය සතියේ අමාත්‍ය මණ්ඩලය විසින් යෝජිත ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය අනුමත කර පසුව ගැසට් කරන ලද අතර එය අනුමත වුවහොත් එය 21 වන සංශෝධනය වනු ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ පාලන ව්‍යුහයේ වෙනසක් සඳහා වන ඉල්ලීම තවදුරටත් රටේ සාමාන්‍ය මහජනතාවගේ පමණක් ඉල්ලීමක් නොව රට පවතින ආර්ථික තත්ත්වයෙන් ගොඩ ඒමට සහය වන බොහෝ ජාත්‍යන්තර හවුල්කරුවන්ට පූර්ව අවශ්‍යතාවයකි.",
        "කෙසේ වෙතත්, තම ධුර කාලය අවසන් වන තුරු විධායක ජනාධිපති ක්‍රමයත් වත්මන් බලයේ සිටින පුද්ගලයාත් යන දෙකම ආයතනයක් ලෙස රඳවා තබා ගන්නා දියාරු සංශෝධනයක් ඉදිරිපත් කිරීමට ගෝඨාභය රාජපක්ෂ-රනිල් වික්‍රමසිංහ ආණ්ඩුවේ අවම ප්‍රවේශය වත්මන් අර්බුදය විසඳීමට ප්‍රමාණවත් නොවනු ඇත.",
        "විධායක ජනාධිපති ක‍්‍රමය අහෝසි කිරීමට එරෙහි තර්කයක් වන්නේ ජනාධිපති ක‍්‍රමය ස්ථාවරත්වයට මඟ පාදන බවයි. ශ‍්‍රී ලංකාව වැනි සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටක් මුහුණ දෙන දේශපාලන හා ආර්ථික අභියෝග හමුවේ දීර්ඝ කාලීන දැඩි ජනප‍්‍රිය නොවන තීරණ ගත හැකි ව්‍යවස්ථා සම්පාදකයන්ගේ මනදොල සහ මනදොලවලින් මිදී ශක්තිමත් රජයක් බව ජනාධිපති ක‍්‍රමයට පක්ෂපාතීහු පවසති. රටේ කාලීන අවශ්‍යතා අවශ්‍යයි.",
        "20 වැනි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනයෙන් (20A) අතිවිශාල බලතල ලබාදී පාර්ලිමේන්තුවේ තුනෙන් දෙකක බලයක් භුක්ති විඳිමින් සිටියද, රාජපක්ෂ ජනාධිපතිවරයා ආණ්ඩුකරණයේදී අසමත් වීම විධායක ජනාධිපති ක්‍රමයේ අගාධ අසාර්ථකත්වයට සාක්ෂියකි.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ යම් අධීක්‍ෂණයක් තිබුණේ නම් වත්මන් අර්බුදය මඟහරවා ගැනීමට හෝ අවම වශයෙන් අවම කර ගැනීමට හැකිව තිබූ බව මේ වන විට පෙනෙන්නට තිබේ. ජනරජයේ මුදල් සම්බන්ධයෙන් ව්‍යවස්ථාදායකය වගකිව යුතු වුවද, ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ රජය එකින් එක ප්‍රතිපත්තිමය වැරදි කරමින් සිටියදී පාර්ලිමේන්තුවට මැදිහත් වීමට අවස්ථාවක් නොමැති තරම්ය. වෙනත් ඕනෑම පාර්ලිමේන්තු ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදයක මහ බැංකු අධිපතිවරයා, මුදල් විෂය භාර ඇමතිවරයා සහ වගකිවයුතු රාජ්‍ය නිලධාරීන් නිරන්තර සෝදිසියට ලක් වනු ඇත. මෙහිදී එවැනි චෙක්පත් වෙනුවට මුදල් විෂය භාර අමාත්‍යවරයා විපක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන්ගේ ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දීමට පවා පාර්ලිමේන්තුවේ නොසිටි අතර ආණ්ඩුකාරවරයා ව්‍යවස්ථාදායකයේ කැඳවීම ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "පසුගිය වසර දෙකහමාර තුළ ආර්ථිකය විනාශ කර දැමූ ඉහවහා ගිය දූෂණයට එරෙහිව අවශ්‍ය පරීක්‍ෂා කිරීමට නීතිපති දෙපාර්තමේන්තුවක් සමාන ස්වාධීන පොලිසියක සහ අධිකරණයක සහාය ඇතිව කටයුතු කරනු ඇත. ස්වාධීනව ක්‍රියා කරන රාජ්‍ය සේවකයන්ට ඔවුන්ගේ ප්‍රතිපත්තිවල ඇති මෝඩකම් ගැන රජයට පළිගැනීම්වලට බිය නොවී උපදෙස් දීමට හැකිවනු ඇත. 19 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය හරහා ක්‍රියාත්මක වූ ව්‍යවස්ථාමය සංවරණ සහ තුලනය පවා රජය විසින් ඉදිරිපත් කර ඇති නව යෝජනා මගින් ප්‍රතිෂ්ඨාපනය නොකරයි. \"ස්වාධීන කොමිෂන් සභා\" සඳහා පත්කිරීම් තීරණය කරනු ලබන ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සභාව, එහි අරමුණ නිෂ්ප්‍රභ කරමින්, රජයේ පත් කරන්නන් විසින් ආධිපත්‍යය දරනු ඇත; වත්මන් ජනාධිපතිවරයාට අමාත්‍ය මණ්ඩලය පත්කිරීමේ, විෂයයන් සහ කාර්යයන් පැවරීමේ බලතල දිගටම පවතින අතර, ඔහුට අවශ්‍ය ඕනෑම වේලාවක පාර්ලිමේන්තුව කල් තැබීමට සහ පාර්ලිමේන්තුවේ අනුමැතියකින් තොරව වසර දෙකහමාරකට පසු පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා හැරීමට ඔහුට බලය ඇත. ජනාධිපතිවරයාට තම අභිමතය පරිදි සියලු අමාත්‍යාංශ ලේකම්වරුන් පත් කිරීමට තවදුරටත් හැකියාව ලැබෙනු ඇත. මින් අදහස් වනුයේ අමාත්‍ය මණ්ඩලය විසුරුවා හරින මොහොතක ජනාධිපතිවරයාට කැබිනට් මණ්ඩලයක් නොමැතිව අමාත්‍යාංශ ලේකම්වරුන් හරහා ආණ්ඩු කළ හැකි බවයි.",
        "19 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනයෙන් ජනාධිපතිවරයාට වත්මන් ජනාධිපතිවරයාගේ අතුරු පියවරක් ලෙස හැර වෙනත් කිසිදු අමාත්‍ය ධුරයක් දැරීමට ඉඩ නොලැබුණි. නව යෝජනාවෙන් ජනාධිපතිවරයාට ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය ලබා දෙන්නේ එම අමාත්‍යාංශයට අයත් විය හැකි ආයතන හඳුනා නොගෙනය. මීට පෙර දැක ඇති පරිදි, ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයට ඕනෑම ආයතනයක් සංස්ථාගත කිරීමට ජනාධිපතිවරයා තීරණය කිරීමත් සමඟ එවැනි ප්‍රතිපාදන පහසුවෙන් අපයෝජනයට ලක් වේ. ගෝඨාභය රාජපක්ෂ නම් පුද්ගලයා සහ විධායක ජනාධිපති ක්‍රමයේ අගාධ අසාර්ථකත්වයට පසුගිය වසර දෙකහමාර ප්‍රමාණවත් සාක්ෂියකි. මේ දෙකම ඉවත් නොකරන ඕනෑම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනයක් අසාර්ථක වනු ඇත. වත්මන් අර්බුදය විසඳීම සඳහා ජාත්‍යන්තර හවුල්කරුවන් සතුටු කිරීම සඳහා අවම ව්‍යවස්ථාමය සංශෝධන ප්‍රමාණවත් යැයි උපකල්පනය කිරීම වරදකි. මේ පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් ආර්ථීක ප්‍රකෘතිමත් වී ඉදිරියට යාමේ බලාපොරොත්තුවක් තිබේ නම් ජනාධිපතිවරයා මෙන්ම ජනාධිපතිකමද යා යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පසුගිය අවුරුදු දෙකහමාර",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "\"ඩේලි ෆිනෑන්ෂල් ටයිම්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 5",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අමාත්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ-රනිල් වික්‍රමසිංහ ආණ්ඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "20A",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුනෙන් දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙකහමාර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකහමාරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකහමාරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கடந்த இரண்டரை வருடங்கள் கோட்டாபய ராஜபக்ச மற்றும் நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி முறைமையின் படுமோசமான தோல்விக்கு போதுமான சான்றுகள். தற்போதைய இக்கட்டான சூழ்நிலையில் இருந்து பொருளாதார மீட்சி மற்றும் முன்னோக்கிச் செல்வதற்கான நம்பிக்கை இருக்க வேண்டுமானால், ஜனாதிபதி மற்றும் ஜனாதிபதி ஆகிய இருவரும் செல்ல வேண்டும்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "(\"டெய்லி பைனான்சியல் டைம்ஸ்\" ஜூலை 5, 2022 இல் \"ஜனாதிபதி மற்றும் ஜனாதிபதி ஆகிய இருவரும் செல்ல வேண்டும்\" என்ற தலைப்பின் கீழ் வெளிவந்த தலையங்கத்தின் உரை)",
        "கடந்த வாரம் அமைச்சரவை அங்கீகரித்து பின்னர் அரசியலமைப்பின் உத்தேச திருத்தத்திற்கு வர்த்தமானி அறிவித்தது, அது அங்கீகரிக்கப்பட்டால் 21 வது திருத்தமாக இருக்கும். இலங்கையின் ஆட்சிக் கட்டமைப்பில் மாற்றத்திற்கான கோரிக்கையானது நாட்டின் பொது மக்களின் கோரிக்கையாக மாத்திரமன்றி, நாட்டின் தற்போதைய பொருளாதார நிலைமையிலிருந்து வெளிவருவதற்கு உதவும் பல சர்வதேச பங்காளிகளுக்கு ஒரு முன்நிபந்தனையாகும்.",
        "எவ்வாறாயினும், தனது பதவிக்காலம் முடியும் வரை நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி முறையையும் தற்போதைய பதவியில் இருப்பவர் இரண்டையும் தக்கவைக்கும் வகையில் நீர்த்த திருத்தத்தை முன்வைக்கும் கோட்டாபய ராஜபக்ஷ-ரணில் விக்கிரமசிங்க அரசாங்கத்தின் குறைந்தபட்ச அணுகுமுறை தற்போதைய நெருக்கடிக்கு போதுமானதாக இருக்காது.",
        "நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி முறைமையை ஒழிப்பதற்கு எதிரான ஒரு வாதம், ஜனாதிபதி பதவி ஸ்திரத்தன்மைக்கு வழிவகுக்கும் என்பதாகும். இலங்கை போன்ற வளரும் நாடு எதிர்நோக்கும் அரசியல் மற்றும் பொருளாதார சவால்களை கருத்தில் கொண்டு, சட்டமியற்றுபவர்களின் விருப்பு வெறுப்புகளில் இருந்து விடுபட்டு, நீண்டகாலத்தில் கடுமையான, மக்கள் விரும்பத்தகாத முடிவுகளை எடுக்கக்கூடிய ஒரு வலுவான அரசாங்கம், ஜனாதிபதியின் ஆதரவாளர்கள் கூறுகின்றனர். நாட்டின் கால நலன் தேவை.",
        "20வது திருத்தச் சட்டத்தின் (20A) மூலம் அவருக்கு அமோக அதிகாரங்கள் வழங்கப்பட்டிருந்தும், பாராளுமன்றத்தில் மூன்றில் இரண்டு பெரும்பான்மையைப் பெற்றிருந்தும், ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷ ஆட்சியில் தோல்வியடைந்திருப்பது, நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி முறைமையின் மோசமான தோல்விக்கு சான்றாகும்.",
        "பாராளுமன்றத்தின் மேற்பார்வையின் அளவு இருந்திருந்தால் தற்போதைய நெருக்கடியைத் தவிர்த்திருக்கலாம் அல்லது குறைந்தபட்சம் தணித்திருக்கலாம் என்பது இப்போது தெளிவாகத் தெரிகிறது. குடியரசின் நிதிப் பொறுப்புக்கு சட்டமன்றம் பொறுப்பேற்றுள்ள போதிலும், ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் அரசாங்கம் ஒன்றன் பின் ஒன்றாக கொள்கைத் தவறுகளைச் செய்து கொண்டிருக்கும் வேளையில், பாராளுமன்றம் தலையிடுவதற்கான சந்தர்ப்பம் இல்லை. வேறு எந்த பாராளுமன்ற ஜனநாயகத்திலும், மத்திய வங்கியின் ஆளுநர், நிதிக்கு பொறுப்பான அமைச்சர் மற்றும் பொறுப்பான அரச அதிகாரிகள் தொடர்ந்து ஆய்வுக்கு உட்படுத்தப்பட்டிருப்பார்கள். இங்கே, அத்தகைய காசோலைகளுக்குப் பதிலாக, எதிர்க்கட்சி உறுப்பினர்களின் கேள்விக்கு பதிலளிக்க கூட நிதிக்கு பொறுப்பான அமைச்சர் பாராளுமன்றத்தில் இல்லை, மேலும் சட்டமன்றத்தின் அழைப்பை ஆளுநர் மறுத்துவிட்டார்.",
        "ஒரு அட்டர்னி ஜெனரல் திணைக்களம், சமமான சுதந்திரமான பொலிஸ் மற்றும் நீதித்துறையின் உதவியுடன் கடந்த இரண்டரை ஆண்டுகளாக பொருளாதாரத்தை சீரழிக்கும் பெருந்தொகையான ஊழலுக்கு எதிராக தேவையான சோதனைகளை அமைத்திருக்கும். சுதந்திரமாகச் செயல்படும் அரசு ஊழியர்கள், பழிவாங்கலுக்குப் பயப்படாமல் அரசாங்கத்திற்கு அவர்களின் கொள்கைகளின் முட்டாள்தனம் குறித்து ஆலோசனை வழங்க முடியும் மற்றும் அத்தகைய ஆலோசனைகள் எடுக்கப்படாதபோது விசில்ப்ளோயர்களாக இருந்திருப்பார்கள். அரசாங்கம் முன்வைத்துள்ள புதிய பிரேரணைகள், 19வது திருத்தத்தின் ஊடாக நடைமுறையில் இருந்த அரசியலமைப்புச் சரிபார்ப்புகளையும் சமநிலையையும் கூட மீளப் பெறவில்லை. \"சுயாதீன ஆணைக்குழுக்களுக்கான\" நியமனங்களைத் தீர்மானிக்கும் அரசியலமைப்புச் சபையானது, அரசாங்கத்தால் நியமிக்கப்படுபவர்களால் ஆதிக்கம் செலுத்தப்பட்டு, அதன் நோக்கத்தை செயலிழக்கச் செய்யும்; தற்போதைய ஜனாதிபதிக்கு அமைச்சரவையை நியமிப்பதற்கும், பாடங்கள் மற்றும் பணிகளை ஒதுக்குவதற்கும் தொடர்ந்து அதிகாரங்கள் இருக்கும், மேலும் அவர் விரும்பும் போதெல்லாம் பாராளுமன்றத்தை ஒத்திவைக்கவும் பாராளுமன்றத்தின் ஒப்புதல் இல்லாமல் இரண்டரை ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பாராளுமன்றத்தை கலைக்கவும் அவருக்கு அதிகாரம் இருக்கும். ஜனாதிபதி தனது சொந்த விருப்பத்திற்கேற்ப அனைத்து அமைச்சுக்களின் செயலாளர்களையும் நியமிக்க முடியும். இதன் பொருள் அமைச்சரவை கலைக்கப்படும் ஒரு கட்டத்தில், அமைச்சரவை இல்லாத அமைச்சுக்களின் செயலாளர்கள் மூலம் ஜனாதிபதி ஆட்சி செய்ய முடியும்.",
        "19வது திருத்தச் சட்டமானது, ஜனாதிபதிக்கு இடைக்கால நடவடிக்கையாக அமைச்சுப் பதவியைத் தவிர வேறு எந்த அமைச்சுப் பதவியையும் வகிக்க ஜனாதிபதிக்கு இடமளிக்கவில்லை. புதிய பிரேரணையானது அந்த அமைச்சுக்குள் வரக்கூடிய முகவர் நிலையங்களை அடையாளம் காணாமல், ஜனாதிபதிக்கு பாதுகாப்பு அமைச்சை வழங்குகிறது. முன்னர் பார்த்தது போல், பாதுகாப்பு அமைச்சில் எந்தவொரு நிறுவனத்தையும் இணைத்துக்கொள்ள ஜனாதிபதி முடிவெடுப்பதன் மூலம் இத்தகைய விதிகள் எளிதில் தவறாகப் பயன்படுத்தப்படுகின்றன. கடந்த இரண்டரை வருடங்கள் கோட்டாபய ராஜபக்ச மற்றும் நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி முறைமையின் படுமோசமான தோல்விக்கு போதுமான சான்றுகள். இரண்டையும் நீக்காத எந்த அரசியல் சட்டத் திருத்தமும் தோல்வியில் முடியும். தற்போதைய நெருக்கடிக்கு தீர்வு காண சர்வதேச பங்காளிகளை திருப்திப்படுத்துவதற்கு குறைந்தபட்ச அரசியலமைப்பு திருத்தங்கள் போதுமானதாக இருக்கும் என்று கருதுவது ஒரு தவறு. தற்போதைய இக்கட்டான சூழ்நிலையில் இருந்து பொருளாதார மீட்சி மற்றும் முன்னோக்கிச் செல்வதற்கான நம்பிக்கை இருக்க வேண்டுமானால், ஜனாதிபதி மற்றும் ஜனாதிபதி ஆகிய இருவரும் செல்ல வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கடந்த இரண்டரை ஆண்டுகளாக",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "\"டெய்லி பைனான்சியல் டைம்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 5, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமைச்சர்கள் அமைச்சரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபய ராஜபக்ச-ரணில் விக்கிரமசிங்க அரசாங்கம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "20A",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்றில் இரண்டு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த இரண்டரை ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டரை ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டரை ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}