{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131218",
  "time_ut": 1657463957,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யாழ். சங்கானையில் கிணற்றில் இருந்து வயோதிபப் பெண்ணொருவரின் சடலம் மீட்பு!",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Jaffna. Rescue of an elderly woman's body from a well in Sanganai!",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Jaffna. The dead body of an elderly woman has been recovered from a well in Arali Road, Sanganai area under Manipai Police Division.",
        "Preliminary investigations by the police revealed that the woman was suffering from neurotic disorder and told her relatives that \"I don't want to trouble you\".",
        "An elderly woman named Kanthiya Annamma (81 years old) from Sanganai area has been recovered as a dead body. In this case, Manipai police are conducting further investigations regarding the incident."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Arali Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Manipai Police Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kanthiya Annamma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "81 years old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Manipai",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාපනය. සංගානයි ප්‍රදේශයේ ළිඳකින් වයෝවෘද්ධ කාන්තාවකගේ මළ සිරුරක් ගොඩ ගනියි!",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "යාපනය. මනිපායි පොලිස් වසමට අයත් සංගානයි ප්‍රදේශයේ අරාලි පාරේ ළිඳක තිබී වයෝවෘද්ධ කාන්තාවකගේ මළ සිරුරක් සොයාගෙන තිබේ.",
        "මෙම කාන්තාව ස්නායු ආබාධයකින් පෙළෙන බව පොලිසිය විසින් කරන ලද මූලික විමර්ශනවලදී අනාවරණය වී ඇති අතර \"මට ඔබට කරදරයක් කිරීමට අවශ්‍ය නැත\" යනුවෙන් ඇයගේ ඥාතීන්ට පවසා ඇත.",
        "සංගානයි ප්‍රදේශයේ පදිංචි කාන්තියා අන්නම්මා (අවු. 81) නමැති වයෝවෘද්ධ කාන්තාවකගේ මළ සිරුරක් මෙලෙස ගොඩගෙන තිබේ. මෙම සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් මානිප්පායි පොලිසිය වැඩිදුර පරීක්ෂණ පවත්වයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අරලි පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මනිපායි පොලිස් වසමේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කාන්තියා අන්නම්මා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 81 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මනිපායි",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழ். சங்கானையில் கிணற்றில் இருந்து வயோதிபப் பெண்ணொருவரின் சடலம் மீட்பு!",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "யாழ். மானிப்பாய் பொலிஸ் பிரிவிற்குட்பட்ட அராலி வீதி, சங்கானை பகுதியில் உள்ள கிணறு ஒன்றில் இருந்து வயோதிப பெண்ணொருவரின் சடலம் மீட்கப்பட்டுள்ளது.",
        "குறித்த பெண் நரம்புத்தளர்ச்சி நோயினால் பாதிக்கப்பட்டவர் என்றும் “நான் உங்களுக்கு தொந்தரவாக இருப்பதற்கு விரும்பவில்லை” என்றும் உறவினர்களுக்கு கூறியதாக பொலிஸாரின் ஆரம்ப கட்ட விசாரணைகளில் தெரியவந்துள்ளது.",
        "சங்கானை பகுதியைச் சேர்ந்த கந்தையா அன்னம்மா (வயது 81) என்ற வயோதிப பெண்ணே இவ்வாறு சடலமாக மீட்கப்பட்டுள்ளார். இந்நிலையில், குறித்த சம்பவம் தொடர்பில் மானிப்பாய் பொலிஸார் மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அராலி வீதி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மானிப்பாய் பொலிஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கந்தையா அன்னம்மா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "81 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மானிப்பாய்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}