{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131595",
  "time_ut": 1657962992,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கொந்தளிக்கும் மொரோக்கோ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Turbulent Morocco",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Morocco is a country in North Africa bordering the Atlantic Ocean and the Mediterranean Sea.",
        "A country with a very ancient and long history. A country famous for its rich culture and diverse cuisine. 99% of people here are Muslims. The remaining one percent of the population are Christians.",
        "Once under French colonial rule, Morocco is still ruled by an appointed royal line. The King of Morocco was born and raised in that palace.",
        "He has no connection with the common people. He had complete control over the ruling power. But the people trapped under this repressive regime suffered greatly due to poverty and lack of education.",
        "Riots erupted nationally in 2016 after the brutal killing of a fisherman in one of Morocco's small fishing towns. The protestors demanded that the government take full responsibility for the incident. This protest expanded and opinions were presented about various issues such as political scams and financial corruption.",
        "Among these, the impact of the Arab Spring uprisings of 2011 began to have ramifications in Morocco. Political analyst Araski Daud says that these struggles are actually a long-term crisis that has plagued the region for decades as a result of economic marginalization, denial of social and cultural rights.",
        "He says that all kinds of social ills and abuses, from corruption to the backlash of the unemployment issue, have been tackled by the protesters. The Moroccan authorities paid close attention to these objections and crushed them with an iron fist.",
        "The region where the demonstrations and protests took place in Morocco is apparently a highly digitized region. Daoud further described that the Moroccan authorities were very careful to prevent the outbreak from spreading to other regions and that additional police were deployed to the area.",
        "In a recent piece written by columnist Aziz Sabir, socio-economic issues fueled the protests in the country. He mentioned that the corruption of the rulers has become widespread day by day.",
        "Meanwhile, the list of financial crisis of the royal family was getting longer day by day. They were recently replicated in Pandora Bonds. Various groups came together to free themselves from a political order that had absolutely nothing to do with reality.",
        "Voices against the government began to rise even from the rural areas. Protests also arose from major places like Rubad, Casablanca, Tangier and Marrakesh. The King of Morocco has never cut ties with his country's industry and business leaders.",
        "The king also appointed Aziz Akannoch, a famous businessman of the country and very close to the palace circle, as prime minister. The act of bringing the party system under the control of the House Constituency; It outlined an increase. This led to a lack of confidence in real democratic reform in Morocco. The new government has remained silent since taking office.",
        "Demands from affected Moroccans were increasing day by day. But the government kept a deep silence without listening to any of them. The monarch's continued reluctance to address the growing financial crisis and social crisis created a public perception that the country was trapped in a corrupt business community and an abusive political elite.",
        "It reflected the failure of an irresponsible administration. But those in administration continued to engage in fraud and enjoy all the luxuries that come with ill-gotten wealth. On the other hand, the livelihoods and incomes of most Moroccans were affected and their purchasing power began to deteriorate. Day by day this condition started to deteriorate.",
        "The government acted as if it was unnecessary to pay attention to these issues. They have no plan to deal with the rising cost of living. The king's side simply turned into a hand-wringing party. In the midst of these crises in Morocco, prostitution has developed as a thriving industry under the guise of promoting the tourism industry.",
        "Adding to this situation, the US is engaged in a covert war against government Islamist movements that have taken up the anti-Muslim agenda of France and Israel.",
        "The actions of the Moroccan rulers against Islam have become very serious. Attacks on Muslim organizations are carried out in a very systematic manner and are associated with terrorism. These movements are heavily supported by the Moroccan ruling class. Western powers, ignorant of domestic affairs, are giving it the necessary recognition.",
        "The King of Morocco is at the complete mercy and influence of American Europeans especially France and Israel. Living inside the mansion, he knows nothing of the sufferings and feelings of the people outside. He is seen as completely aligned with and bound by the Western agenda.",
        "Morocco is currently a volcano in turmoil. There is a risk of its impact spreading to other countries in the region."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Morocco",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "North Africa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Atlantic Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Mediterranean Sea",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "99%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Muslims",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Christians",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "French",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Morocco",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The King of Morocco",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Morocco",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Morocco",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Araski Daud",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moroccan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Morocco",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Daoud",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Moroccan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aziz Sabir",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pandora Bonds",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rubad",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Casablanca",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aziz Akannoch",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the House Constituency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Morocco",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moroccans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moroccans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Morocco",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Islamist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "anti-Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Israel",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moroccan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Islam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Moroccan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Europeans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Israel",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Morocco",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැළඹිලි සහිත මොරොක්කෝව",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "මොරොක්කෝව යනු අත්ලාන්තික් සාගරයට සහ මධ්‍යධරණී මුහුදට මායිම්ව උතුරු අප්‍රිකාවේ පිහිටි රටකි.",
        "ඉතා පැරණි හා දිගු ඉතිහාසයක් ඇති රටකි. පොහොසත් සංස්කෘතිය සහ විවිධ ආහාර සඳහා ප්රසිද්ධ රටක්. මෙතන ඉන්න අයගෙන් 99%ක් මුස්ලිම්. ජනගහනයෙන් ඉතිරි සියයට එක කිතුනුවන් ය.",
        "වරක් ප්‍රංශ යටත් විජිත පාලනය යටතේ මොරොක්කෝව තවමත් පාලනය කරනු ලබන්නේ පත් කරන ලද රාජකීය පෙළපතක් මගිනි. මොරොක්කෝවේ රජු ඉපදී හැදී වැඩුණේ එම මාලිගාවේය.",
        "ඔහුට සාමාන්‍ය ජනතාව සමඟ කිසිම සම්බන්ධයක් නැහැ. ඔහුට පාලන බලය සම්පූර්ණයෙන්ම පාලනය විය. නමුත් මේ මර්දනකාරී පාලනයට කොටු වූ ජනතාව දුප්පත්කම සහ අධ්‍යාපනය නොමැතිකම නිසා බොහෝ දුක් වින්දා.",
        "2016 දී මොරොක්කෝවේ කුඩා ධීවර නගරයක ධීවරයෙකු අමානුෂික ලෙස ඝාතනය කිරීමෙන් පසු ජාතික වශයෙන් කැරලි ඇති විය. විරෝධතාකරුවන් ඉල්ලා සිටියේ සිද්ධියේ සම්පූර්ණ වගකීම රජය භාර ගන්නා ලෙසයි. මේ විරෝධතාව තවත් පුළුල් වී දේශපාලන වංචා, මූල්‍ය දූෂණ ආදී විවිධ කාරණා ගැන අදහස් ඉදිරිපත් වුණා.",
        "මේ අතරින්, 2011 අරාබි වසන්ත නැගිටීම්වල බලපෑම මොරොක්කෝවේ ප්‍රතිවිපාක ඇති කිරීමට පටන් ගත්තේය. දේශපාලන විශ්ලේෂක Araski Daud පවසන්නේ මෙම අරගල ඇත්ත වශයෙන්ම ආර්ථික වශයෙන් කොන්කිරීමේ, සමාජීය හා සංස්කෘතික අයිතීන් ප්‍රතික්ෂේප කිරීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස දශක ගණනාවක් තිස්සේ කලාපය පීඩාවට පත් කළ දිගුකාලීන අර්බුදයක් බවයි.",
        "ඔහු පවසන්නේ දූෂණයේ සිට විරැකියා ප්‍රශ්නයේ පසුබෑම දක්වා සියලු ආකාරයේ සමාජ රෝග සහ අපයෝජනයන් විරෝධතාකරුවන් විසින් විසඳා ඇති බවයි. මොරොක්කෝ බලධාරීන් මෙම විරෝධතා කෙරෙහි දැඩි අවධානයක් යොමු කළ අතර ඒවා යකඩ හස්තයකින් තලා දැමූහ.",
        "මොරොක්කෝවේ පෙළපාලි සහ විරෝධතා පැවති කලාපය පෙනෙන පරිදි ඉතා ඩිජිටල්කරණය වූ කලාපයකි. වසංගතය වෙනත් ප්‍රදේශවලට පැතිරීම වැළැක්වීමට මොරොක්කෝ බලධාරීන් ඉතා ප්‍රවේශම් වූ බවත් ප්‍රදේශයට අතිරේක පොලිසිය යොදවා ඇති බවත් Daoud වැඩිදුරටත් විස්තර කළේය.",
        "තීරු ලිපි රචක අසීස් සබීර් විසින් මෑතකදී ලියන ලද ලිපියක, සමාජ-ආර්ථික ප්‍රශ්න රට තුළ විරෝධතා ඇවිලවීමට හේතු විය. ඔහු සඳහන් කළේ පාලකයන්ගේ දූෂණය දිනෙන් දින ව්‍යාප්ත වී ඇති බවයි.",
        "මේ අතර රජපවුලේ මූල්‍ය අර්බුද ලැයිස්තුව දිනෙන් දිනම දිගු විය. ඒවා මෑතකදී පැන්ඩෝරා බැඳුම්කරවල අනුකරණය කරන ලදී. යථාර්ථයට කිසිසේත්ම සම්බන්ධ නැති දේශපාලන පර්යායකින් නිදහස් වීමට විවිධ කණ්ඩායම් එකතු විය.",
        "ග්‍රාමීය ප්‍රදේශවලින් පවා රජයට එරෙහි හඬ නැඟෙන්නට විය. Rubad, Casablanca, Tangier සහ Marrakesh වැනි ප්‍රධාන ස්ථානවලින් ද විරෝධතා මතු විය. මොරොක්කෝවේ රජු කිසිවිටෙක තම රටේ කර්මාන්ත හා ව්‍යාපාරික නායකයන් සමඟ සබඳතා කපා හැර නැත.",
        "රජු විසින් රටේ ප්‍රසිද්ධ ව්‍යාපාරිකයෙකු වූ මාලිගා කවයට ඉතා සමීපව සිටි අසීස් අකනොක් අගමැති ලෙස පත් කළේය. පක්‍ෂ ක්‍රමය මන්ත්‍රී ආසනයේ පාලනය යටතට ගැනීමේ ක්‍රියාව; වැඩිවීමක් පෙන්නුම් කළේය. මෙය මොරොක්කෝවේ සැබෑ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ප්‍රතිසංස්කරණ ගැන විශ්වාසයක් නොමැතිකමට හේතු විය.නව රජය බලයට පත්වීමෙන් පසු නිහඬව සිටියි.",
        "බලපෑමට ලක් වූ මොරොක්කෝ වැසියන්ගේ ඉල්ලීම් දිනෙන් දින වැඩි විය. එහෙත් රජය ඒ කිසිවකට කන් නොදී දැඩි නිශ්ශබ්දතාවයක් රකින ලදී. වර්ධනය වෙමින් පවතින මූල්‍ය අර්බුදයට හා සමාජ අර්බුදයට ආමන්ත්‍රණය කිරීමට රජතුමා දිගින් දිගටම දක්වන අකමැත්ත නිසා රට දූෂිත ව්‍යාපාරික ප්‍රජාවක සහ අපවාදාත්මක දේශපාලන ප්‍රභූ පැලැන්තියක සිරවී ඇති බවට මහජන මතයක් ඇති කළේය.",
        "වගකීම් විරහිත පරිපාලනයක අසාර්ථකත්වය එයින් පිළිබිඹු විය. එහෙත් පරිපාලනයේ සිටි අය දිගින් දිගටම වංචාවේ යෙදෙමින් අයථා ධනයෙන් ලැබෙන සියලු සැප සම්පත් භුක්ති විඳිති. අනෙක් අතට, බොහෝ මොරොක්කෝ වැසියන්ගේ ජීවනෝපාය සහ ආදායම් බලපා ඇති අතර ඔවුන්ගේ මිලදී ගැනීමේ හැකියාව පිරිහීමට පටන් ගත්තේය. දවසින් දවස මේ තත්ත්වය පිරිහෙන්න පටන් ගත්තා.",
        "මේ ප්‍රශ්න ගැන අවධානය යොමු කිරීම අනවශ්‍ය ලෙසයි ආණ්ඩුව කටයුතු කළේ. ඉහළ යන ජීවන වියදම සමඟ කටයුතු කිරීමට ඔවුන්ට සැලසුමක් නැත. රජුගේ පාර්ශ්වය හුදෙක් අත මිට මොළවන සාදයක් බවට පත් විය. මොරොක්කෝවේ මෙම අර්බුද මධ්‍යයේ සංචාරක ව්‍යාපාරය ප්‍රවර්ධනය කිරීමේ මුවාවෙන් ගණිකා වෘත්තිය දියුණු වෙමින් පවතින කර්මාන්තයක් ලෙස වර්ධනය වී තිබේ.",
        "මෙම තත්වයට එකතු කරමින්, ප්‍රංශයේ සහ ඊශ්‍රායලයේ මුස්ලිම් විරෝධී න්‍යාය පත්‍රය අතට ගෙන ඇති ආන්ඩුවේ ඉස්ලාමීය ව්‍යාපාරවලට එරෙහිව එක්සත් ජනපදය රහසිගත යුද්ධයක නිරතව සිටී.",
        "මොරොක්කෝ පාලකයින් ඉස්ලාම් දහමට එරෙහිව ක්‍රියා කිරීම ඉතා බරපතල වී ඇත. මුස්ලිම් සංවිධානවලට ප්‍රහාර එල්ල කිරීම ඉතා ක්‍රමානුකූලව ක්‍රියාත්මක වන අතර ත්‍රස්තවාදය හා සම්බන්ධ ඒවා වේ. මෙම ව්‍යාපාරවලට මොරොක්කෝ පාලක පන්තියේ දැඩි සහයෝගය ලැබේ. දේශීය කටයුතු නොදන්නා බටහිර බලවතුන් එයට අවශ්‍ය පිළිගැනීම ලබාදෙමින් සිටිති.",
        "මොරොක්කෝවේ රජු ඇමරිකානු යුරෝපීයයන්ගේ විශේෂයෙන්ම ප්‍රංශයේ සහ ඊශ්‍රායලයේ සම්පූර්ණ දයාව සහ බලපෑමට යටත් වේ. මන්දිරය තුළ ජීවත් වන ඔහු පිටත මිනිසුන්ගේ දුක් වේදනා හා හැඟීම් කිසිවක් දන්නේ නැත. ඔහු බටහිර න්‍යාය පත්‍රය සමඟ සම්පුර්ණයෙන්ම පෙලගැසී හා බැඳී සිටින අයෙකු ලෙස සැලකේ.",
        "මොරොක්කෝව දැනට කැළඹී ඇති ගිනි කන්දකි. කලාපයේ අනෙකුත් රටවලට එහි බලපෑම පැතිරීමේ අවදානමක් පවතී."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මොරොක්කෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු අප්රිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අත්ලාන්තික් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මධ්යධරණී මුහුද",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "99%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කිතුනුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රංශ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මොරොක්කෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මොරොක්කෝවේ රජු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මොරොක්කෝව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මොරොක්කෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අරස්කි ඩවුඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොරොක්කෝ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොරොක්කෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩවුඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොරොක්කෝ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අසීස් සබීර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැන්ඩෝරා බැඳුම්කර",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුබාද්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැසබ්ලැන්කා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අසීස් අකානොක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවාස ආසනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොරොක්කෝව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොරොක්කානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොරොක්කානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොරොක්කෝව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉස්ලාමීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම් විරෝධී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊශ්රායෙල්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොරොක්කෝ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉස්ලාම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මොරොක්කෝ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුරෝපීයයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊශ්රායෙල්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොරොක්කෝව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொந்தளிக்கும் மொரோக்கோ",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "வட ஆபிரிக்காவில் அத்திலாந்திக் சமுத்திரம் மற்றும் மத்திய தரைக் கடல் பிரதேசம் என்பனவற்றை அண்மிய ஒரு தேசம் தான் மொரோக்கோ.",
        "மிகவும் தொண்மையான நீண்ட வரலாறு உடைய நாடு. செழிப்பான கலாசாரத்துக்கும் பன்முகத்தன்மை கொண்ட சமையல் கலைக்கும் பேர்போன நாடு. இங்கு 99சதவீதமான மக்கள் முஸ்லிம்கள். எஞ்சிய ஒரு சதவீத மக்கள் கிறிஸ்தவர்கள்.",
        "ஒரு காலத்தில் பிரான்ஸின் காலணித்துவ ஆதிக்கத்தின் கீழ் இருந்த மொரோக்காவில் தற்போது வரையில் நியமிக்கப்பட்ட அரச பரம்பரை தான் ஆட்சியில் உள்ளது. மொரோக்கோவின் மன்னர் அந்த மாளிகையிலேயே பிறந்து வளர்ந்தவர்.",
        "சாதாரண பொது மக்களோடு எந்தத் தொடர்பும் அற்றவர். ஆட்சி அதிகாரத்தின் மீது பூரண கட்டுப்பாடு கொண்டிருந்தவர். ஆனால் இந்த அடக்குமுறை ஆட்சியின் கீழ் சிக்குண்ட மக்கள் வறுமை மற்றும் கல்வி அறிவின்மை என்பனவற்றால் பெரிதும் பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "மொரோக்கோவின் சிறிய மீனவ நகரங்களில் ஒன்றில் மீனவர் ஒருவர் மோசமான முறையில் கொல்லப்பட்டதை அடுத்து 2016இல் தேசிய மட்டத்தில் கலவரங்கள் தலைதூக்கின. இந்த சம்பவத்துக்கு அரசாங்கம் முழுப் பொறுப்பு ஏற்க வேண்டும் என்பதே ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களின் கோரிக்கையாக இருந்தது. இந்தப் போராட்டம் விரிவடைந்து அரசியல் ரீதியான மோசடிகள், நிதி ரீதியான ஊழல்கள் என்று பல்வேறு விடயங்கள் பற்றி கருத்துக்கள் முன்வைக்கப்பட்டன.",
        "இவற்றின் நடுவே 2011இல் ஏற்பட்ட அரபு வசந்த எழுச்சியின் தாக்கமும் மொரோக்கோவில் கிளைவிடத் தொடங்கியது. உண்மையில் இந்தப் போராட்டங்கள் என்பது பொருளாதார ரீதியான புறக்கணிப்பு, சமூக மற்றும் சலாசார உரிமைகளின் மறுப்பு என்பனவற்றின் விளைவாக பல தசாப்தங்களாக இந்தப் பிராந்தியத்தில் தொந்தரவுகளை ஏற்படுத்திய ஒரு நீண்ட கால நெருக்கடியாகும் என்று அரசியல் ஆய்வாளர் அரஸ்கி தாவூத் கூறுகின்றார்.",
        "ஊழல் முதல் வேலையில்லாப் பிரச்சினையின் பின்னடைவு வரை எல்லாவிதமான சமூக நோய்களும் துஷ்பிரயோகங்களும் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களால் கையாளப்பட்டதாக அவர் கூறுகின்றார். இந்த எதிர்க்கருத்துக்களில் அவதானமாகக் கவனம் செலுத்திய மொரோக்கோ அதிகாரிகள் அதை இரும்புக்கரம் கொண்டு நசுக்கவும் செய்தனர்.",
        "மொரோக்கோவில் ஆர்ப்பாட்டங்கள் மற்றும் எதிர்ப்பு நடவடிக்கைகள் இடம்பெற்ற பிராந்தியம் வெளிப்படையாக மிகவும் இhhணுவ மயமாக்கப்பட்ட ஒரு பிhந்தியம். ஏனைய பிராந்தியங்களுக்கு காலவரங்கள் பரவி விடாமல் தடுப்பதில் மொரோக்கோ அதிகாரிகள் மிகவும் கவனமாகச் செயற்பட்டதோடு இந்தப் பகுதிக்கு மேலதிக பொலிஸாரும் அனுப்பி வைக்கப்பட்டனர் என்று தாவுத் மேலும் விவரித்துள்ளார்.",
        "அண்மையில் பத்தி எழுத்தாளர் அஸிஸ் சாபிர் எழுதி உள்ள ஒரு ஆக்கத்தில் நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள ஆர்ப்பாட்டத்தீக்கு சமூக பொருளாதாரப் பிரச்சினைகள் எரிபொருளாக அமைந்துள்ளன. ஆட்சியாளர்களின் ஊழல்கள் நாளுக்கு நாள் பல்கிப் பெருகும் ஒன்றாக மாறியுள்ளது என்று குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இதேவேளை அரச குடும்பத்தின் நிதி நெருக்கடிப் பட்டியல் நாளுக்கு நாள் நீண்டு கொண்டே சென்றது. பண்டோரா பத்திரங்களிலும் அவை அண்மையில் பிரதி பலித்தன. யதார்த்த நிலையோடு முற்றிலும் எந்தத் தொடர்பும் அற்ற அரசியல் ஒழுங்கு முறையில் இருந்து தம்மை விடுவித்துக் கொள்ள பல்வேறு குழுக்களும் ஒன்று திரண்டன.",
        "கிராமப் புறங்களில் இருந்தும் அரசுக்கு எதிரான குரல்கள் ஓங்கி ஒலிக்கத் தொடங்கின. றுபாத், கஸப்லங்கா, டேன்ஜயர், மராகே போன்ற பிரதான இடங்களில் இருந்தும் எதிர்ப்புக்கள் எழுந்தன. மொரோக்கோ மன்னர் தனது நாட்டு கைத்தொழில் துறையினரோடும் வர்த்தகத் தலைவர்களோடும் ஒரு போதும் தொடர்புகளை துண்டித்தது கிடையாது.",
        "அந்த நாட்டின் பிரபலமான வர்த்தகப் பிரமுகரும் அரச மாளிகை வட்டாரத்துக்கு மிகவும் நெருக்கமானவருமான அஸீஸ் அக்கனோச் என்பவரை மன்னர் பிரதமராகவும் நியமித்தார். கட்சி முறைமையை மாளிகை வட்டாரம் தனது கட்டுப்பாட்டின் கீழ் கொண்டு வரும் செயற்பாடு; அதிகரிப்பதை இது கோடிட்டுக் காட்டியது. இதனால் மொரோக்கோவில் ஜனநாயம் தொடர்பான உண்மையான சீர்திருத்தத்தில் கொஞ்சம் கூட நம்பிக்கையில்லாத நிலை ஏற்பட்டது.புதிய அரசு பதவியேற்றது முதல் மௌனமாகவே இருந்தது.",
        "பாதிக்கப்பட்ட மொரோக்கோ மக்களிடம் இருந்து நாளாந்தம் பல்வேறு கோரிக்கைகள் அதிகரித்த வண்ணம் இருந்தன. ஆனால் அரசு அவை எதற்கும் செவி சாய்க்காமல் ஆழ்ந்த மௌனம் காத்தது. அதிகரித்து வந்த நிதி நெருக்கடி மற்றும் சமூக நெருக்கடி என்பனவற்றில் கவனம் செலுத்த மன்னர் காட்டி வந்த தொடர் தயக்கம் காரணமாக ஊழல் மிக்க வர்த்தக சமூகத்திடமும் அதிகார துஷ்பிரயோகம் மிக்க அரசியல் மேல் மட்டத்திடமும் நாடு சிக்கி விட்டது என்ற மனநிலையை மக்கள் மத்தியில் ஏற்படுத்தியது.",
        "பொறுப்பற்ற ஒரு நிர்வாகத்தின் தோல்வியை பிரதிபலிப்பதாக இது அமைந்தது. ஆனால் நிர்வாகத்தில் இருந்தவர்கள் தொடர்ந்து மோசடிகளில் ஈடுபட்டு முறைகேடாக செல்வத்தை குவித்து கிடைக்கின்ற ஆடம்பரங்கள் அனைத்தையும் அனுபவித்து வந்தனர். மறுபுறத்தில் பெரும்பாலான மொரோக்கோ மக்களின் வாழ்வாதாரமும் வருமானமும் பாதிக்கப்பட்டு கொள்வனவு சக்தியும் நிலை குலையத் தொடங்கியது. நாளுக்கு நாள் இந்த நிலை சோமடையத் தொடங்கியது.",
        "அரச தரப்பு இந்த விடயங்களில் கவனம் செலுத்த தேவையற்ற ஒரு தரப்பு போல் நடந்து கொண்டது. அதிகரித்து வரும் வாழ்க்கைச் செலவை சமாளிப்பதற்கான எந்தத் திட்டமும் அவர்களிடம் இருக்கவில்லை. மன்னர் தரப்பு வெறுமனே கைகட்டி வேடிக்கை பார்க்கும் தரப்பாக மாறியது. மொரோக்கோவில் இந்த நெருக்கடிகளுக்கு மத்தியில் உல்லாசப் பயணத் துறையை ஊக்ககுவித்தல் என்ற போர்வையில் விபசாரம் ஒரு தொழில் துறையாக வளரும் நிலை உருவாக்கப்பட்டது.",
        "இந்த நிலைமைக்கு மேலும் சேர்க்கையாக அமெரிக்கா பிரான்ஸ் மற்றும் இஸ்ரேலின் முஸ்லிம் எதிர்ப்பு நிகழ்ச்சி நிரலை கையில் எடுத்துள்ள அரசு இஸ்லாமிய இயக்கங்களுக்கு எதிரான மறைமுகமான யுத்தத்திலும் ஈடுபட்டுள்ளது.",
        "இஸ்லாத்துக்கு எதிரான மொரோக்கோ ஆட்சியாளர்களின் நடவடிக்கைகள் மிகவும் தீவிரம் அடைந்துள்ளன. மிகவும் திட்டமிட்ட முறையில் முஸ்லிம் அமைப்புக்கள் மீது தாக்குதல்கள் நடத்தப்பட்டு அவை பயங்கரவாதத்தோடு தொடர்பு படுத்தப்படுகின்றன. இந்த நடவடிக்பைககளுக்கு மொரோக்கொவின் ஆளும் வர்க்கம் பெரும் ஆதரவை வழங்கி வருகின்றது. உள்நாட்டு விடயங்கள் பற்றி போதிய அறிவற்ற மேற்குலக சக்திகள் இதற்கு தேவையான அங்கிகாரத்தை வழங்கி வருகின்றன.",
        "மொரோக்கோ மன்னர் அமெரிக்க ஐரோப்பிய குறிப்பாக பிரான்ஸ் மற்றும் இஸ்ரேலின் பூரண தயவிலும் செல்வாக்கின் கீழும் இருக்கின்றார். மாளிகைக்குள் வசிக்கும் அவருக்கு வெளியில் மக்கள் அனுபவிக்கும் துன்பங்கள் பற்றியும் அவர்களின் உணர்வுகள் பற்றியும் எதுவுமே தெரியாது. முழுக்க முழுக்க மேற்குலக நிகழ்ச்சி நிரலுக்கு பொருத்தமாகவும் அதில் கட்டுண்டவராகவும் அவர் காணப்படுகின்றார்.",
        "மொரோக்கோ தற்போது கொந்தளிக்கும் நிலையில் உள்ள ஒரு எரிமலையாக காணப்படுகின்றது. அதன் தாக்கம் பெரும்பாலும் பிராந்தியத்தின் ஏனைய நாடுகளுக்கும் பரவும் ஆபத்தும் காணப்படுகின்றது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மொராக்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வட ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அட்லாண்டிக் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மத்தியதரைக் கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "99%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்தவர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரெஞ்சு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மொராக்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மொராக்கோ மன்னர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மொராக்கோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மொராக்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அராஸ்கி டாட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மொராக்கோ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மொராக்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தாவூத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மொராக்கோ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அஜீஸ் சபீர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பண்டோரா பத்திரங்கள்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருபாத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காசாபிளாங்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அஜீஸ் அகனோச்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹவுஸ் தொகுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மொராக்கோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மொராக்கோ மக்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மொராக்கோ மக்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மொராக்கோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இஸ்லாமியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முஸ்லீம் எதிர்ப்பு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இஸ்ரேல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மொராக்கோ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இஸ்லாம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மொராக்கோ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இஸ்ரேல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மொராக்கோ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}