{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/சட்டவிரோதமானது-ஊரடங்கு-சட்டத்தரணிகள்-சங்கம்/175-300009",
  "time_ut": 1657331964,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சட்டவிரோதமானது ஊரடங்கு: சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Curfew illegal: Bar Association",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Sri Lankan Bar Association has stated that the current curfew in the country is illegal.",
        "The association also said that there is no provision in the Police Ordinance to issue a curfew.",
        "The Sri Lankan Bar Association also stated that the curfew has been issued as a violation of the fundamental rights of the people. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Curfew",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Bar Association",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Police Ordinance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇඳිරි නීතිය නීති විරෝධී: නීතිඥ සංගමය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දැනට රට තුළ පනවා ඇති ඇඳිරි නීතිය නීති විරෝධී බව ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය ප්‍රකාශ කර ඇත.",
        "ඇඳිරි නීතිය පැනවීමට පොලිස් ආඥා පනතේ ප්‍රතිපාදන නොමැති බවද එම සංගමය ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඇඳිරි නීතිය පනවා ඇත්තේ ජනතාවගේ මූලික අයිතිවාසිකම් කඩකිරීමක් ලෙස බවද ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය ප්‍රකාශ කළා. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇඳිරි නීතිය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "නීතිඥ සංගමය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස් ආඥාපනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சட்டவிரோதமானது ஊரடங்கு: சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் தற்போது பிறப்பிக்கப்பட்டுள்ள ஊரடங்கு உத்தரவு சட்டவிரோதமானது என இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "பொலிஸ் கட்டளைச்சட்டத்தில் ஊரடங்கு உத்தரவினை பிறப்பிப்பதற்கான ஏற்பாடுகள் இல்லை எனவும் அந்த சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஊரடங்கு உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளமையானது மக்களின் அடிப்படை உரிமைகளை மீறும் செயல் எனவும் இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஊரடங்கு உத்தரவு",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "வழக்கறிஞர் சங்கம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போலீஸ் கட்டளை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}