{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131115",
  "time_ut": 1657337971,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஐநாமனித உரிமை ஆணையாளர் அலுவலகம் விடுத்துள்ள வேண்டுகோள் என்ன?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "What is the request made by the Office of the Human Rights Commissioner?",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The United Nations High Commissioner for Human Rights has appealed to the authorities to exercise restraint in controlling the protestors in Sri Lanka today and has requested that all efforts be made to prevent violence.",
        "At the same time, we request the organizers of the demonstrations and their supporters to participate in the demonstrations in a peaceful manner and not to affect the essential medical and humanitarian services, said Raveena Samtasani, the spokesperson of the United Nations High Commissioner for Human Rights.",
        "Human rights activists and journalists have the right to observe and report on demonstrations, so we appeal to the authorities to give a clear explanation to the soldiers that they should be protected while performing their duties and should not be prevented, he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Office of the Human Rights",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Raveena Samtasani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මානව හිමිකම් කොමසාරිස් කාර්යාලයෙන් කළ ඉල්ලීම කුමක්ද?",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "අද ශ්‍රී ලංකාවේ විරෝධතාකරුවන් පාලනය කිරීමේදී සංයමයෙන් කටයුතු කරන ලෙස බලධාරීන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් පිළිබඳ මහ කොමසාරිස්වරයා ප්‍රචණ්ඩත්වය වැළැක්වීමට සියලු උත්සාහයන් ගන්නා ලෙස ඉල්ලා තිබේ.",
        "ඒ අතරම අත්‍යාවශ්‍ය වෛද්‍ය සහ මානුෂීය සේවාවන්ට බලපෑමක් නොවන පරිදි සාමකාමීව පෙළපාලිවලට සහභාගි වන ලෙස පෙළපාලි සංවිධායකයන්ගෙන් සහ ඔවුන්ගේ ආධාරකරුවන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින බව එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් පිළිබඳ මහ කොමසාරිස්වරියගේ ප්‍රකාශිකා රවීනා සම්තාසානි මහත්මිය පැවසුවාය. .",
        "මානව හිමිකම් ක්‍රියාකාරීන්ට සහ මාධ්‍යවේදීන්ට පෙළපාලි නිරීක්‍ෂණය කිරීමට හා වාර්තා කිරීමට අයිතියක් ඇති බැවින් හමුදා සෙබළුන් තම රාජකාරිය කරන විට ආරක්‍ෂා කළ යුතු බවත් එය වැළැක්විය යුතු නැති බවත් පැහැදිලි පැහැදිලි කිරීමක් කරන ලෙස බලධාරීන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින බවද හෙතෙම පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මානව හිමිකම් කාර්යාලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රවීනා සම්තාසානි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐநாமனித உரிமை ஆணையாளர் அலுவலகம் விடுத்துள்ள வேண்டுகோள் என்ன?",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் இன்று ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபடுபவர்களை கட்டுப்படுத்தும் விடயத்தில் அதிகாரிகள் நிதானத்தை கடைப்பிடிக்கவேண்டும் என வேண்டுகோள் விடுத்துள்ள ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமை ஆணையாளர் வன்முறையை தடுப்பதற்கான அனைத்து முயற்சிகளையும் மேற்கொள்ளவேண்டும் எனவும் கேட்டுக்கொண்டுள்ளார்.",
        "இதேவேளை நாங்கள் ஆர்ப்பாட்டங்களை ஏற்பாடு செய்பவர்களையும் அவர்களது ஆதரவாளர்களையும் அமைதியான முறையில்  ஆர்ப்பாட்டங்களில் ஈடுபடுமாறும் அத்தியாவசிய மருத்துவ மற்றும் மனிதாபிமான சேவைகளிற்கு பாதிப்பை ஏற்படுத்தவேண்டாம் எனவும் கேட்டுக்கொள்கின்றோம் என ஐக்கிய நாடுகள் மனித உரிமை ஆணையாளரின் பேச்சாளர் ரவீனா சம்டசானி தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மனித உரிமை ஆர்வலர்களிற்கும் பத்திரிகையாளர்களிற்கும் ஆர்ப்பாட்டங்களை  அவதானித்து அறிக்கையிடுவதற்கான உரிமையுள்ளது ஆகவேஅவர்கள் தங்கள் கடமைகளை செய்யும் போது பாதுகாக்கப்படவேண்டும் தடுக்ககூடாது   என்ற தெளிவான விளக்கத்தை படையினருக்குஅதிகாரிகள் வழங்கவேண்டும் என நாங்கள் வேண்டுகோள் விடுக்கின்றறோம், எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மனித உரிமைகள் அலுவலகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரவீனா சம்தாசனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}