{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/30/bangladesh-will-never-face-a-situation-like-sri-lanka-pm-sheikh-hasina/",
  "time_ut": 1661857500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Bangladesh will never face a situation like Sri Lanka: PM Sheikh Hasina",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bangladesh will never face a situation like Sri Lanka: PM Sheikh Hasina",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Bangladesh Prime Minister Sheikh Hasina expressed her firm conviction that Bangladesh will never plunge into Sri Lanka-like situation for its development spree, rather the country will continue to move ahead overcoming all global challenges, BSS reports.",
        "\"Remember one thing (my party leaders and activists) that Bangladesh will never be Sri Lanka, can't be . . .,\" she said at a discussion as the chief guest.",
        "She stated that Bangladesh had to face Sri Lanka-like situation in the regime of BNP, but Awami League (AL) government has pulled the country out of that state.",
        "Sheikh Hasina, also the ruling AL President, said during BNP's regime in 2001-2006, Bangladesh became champion in corruption for five consecutive times, while the country saw huge price hike of essential commodities, and scarcity of electricity, water and employment.",
        "She also said Bangladesh witnessed militancy, terrorism, grenade attack, August 21 grade attack, grenade attack in 500 places across the country, former finance minister Kibria murder and bomb attack in many places as well.",
        "She added that, \"Bangladesh's economy came to standstill due to terrorism, militancy and corruption.\"",
        "The prime minister continued that people at that time (BNP's regime) took to the street, actually they were compelled to come down on the street.",
        "She went on saying, \"AL government has rescued the country from that state. So, why will Bangladesh become Sri Lanka today?\"",
        "The prime minister said her government is adopting development schemes in a well planned manner so the country's economy keeps rolling, continuing its ongoing trend and moving ahead.",
        "\"We think in a pragmatic way before taking any development project. We think that what type of development will be in the country after implementation of the project,\" she said.",
        "She added that she does not take any project in return for commission and it is the reality.",
        "\"My only thought is that what type of benefit the country and people will get from the development projects,\" she said. \"We do such a plan, and we are taking the country ahead this way,\" she added.",
        "She said Bangladesh is repaying all loans on time whenever they borrow from someone but \"we are doing it so carefully\".",
        "Bangladesh will never face a situation like Sri Lanka: PM Sheikh Hasina"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "PM Sheikh",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Hasina",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sheikh Hasina",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BSS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Awami League",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sheikh Hasina",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2001-2006",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kibria",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "BNP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PM Sheikh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hasina",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව වැනි තත්ත්වයකට බංග්ලාදේශයට කිසිදා මුහුණ නොදෙන බව අගමැතිනි ෂෙයික් හසීනා පවසයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); බංග්ලාදේශ අගමැතිනි ෂීක් හසීනා සිය ස්ථීර විශ්වාසය ප්‍රකාශ කළේ බංග්ලාදේශය සිය සංවර්ධන ව්‍යාපාරය සඳහා කිසි විටෙකත් ශ්‍රී ලංකාව වැනි තත්ත්වයකට ඇද නොයනු ඇති බවත්, ඒ වෙනුවට රට සියලු ගෝලීය අභියෝග ජය ගනිමින් ඉදිරියට යනු ඇති බවත් BSS වාර්තා කරයි.",
        "\"බංගලාදේශය කිසිදා ශ්‍රී ලංකාව නොවනු ඇත, එසේ විය නොහැක.",
        "BNP පාලනය තුළ බංග්ලාදේශයට ශ්‍රී ලංකාව වැනි තත්වයකට මුහුණ දීමට සිදු වූ නමුත් Awami League (AL) රජය එම ප්‍රාන්තයෙන් රට ඇදගෙන ගොස් ඇති බව ඇය ප්‍රකාශ කළාය.",
        "2001-2006 BNP පාලන සමයේදී බංග්ලාදේශය අඛණ්ඩව පස් වතාවක් දූෂණයේ ශූරයා බවට පත් වූ අතර, අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩවල විශාල මිල ඉහළ යාමක් සහ විදුලිය, ජලය සහ රැකියා හිඟය රට දුටුවේය.",
        "බංග්ලාදේශය සටන්කාමීත්වය, ත්‍රස්තවාදය, අත්බෝම්බ ප්‍රහාරය, අගෝස්තු 21 ශ්‍රේණියේ ප්‍රහාරය, රට පුරා ස්ථාන 500 ක ග්‍රෙනේඩ් ප්‍රහාරය, හිටපු මුදල් ඇමති කිබ්‍රියා ඝාතනය සහ බොහෝ ස්ථානවල බෝම්බ ප්‍රහාර ද දැක ඇති බව ඇය පැවසුවාය.",
        "\"ත්‍රස්තවාදය, සටන්කාමීත්වය සහ දූෂණය හේතුවෙන් බංගලාදේශයේ ආර්ථිකය ඇනහිට ඇති බව\" ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය.",
        "අග්‍රාමාත්‍යවරයා තවදුරටත් කියා සිටියේ ඒ කාලයේ (බීඑන්පී පාලනය) ජනතාව පාරට බැස්ස බවත්, ඇත්ත වශයෙන්ම ඔවුන්ට පාරට බැසීමට සිදු වූ බවත්ය.",
        "ඇය තවදුරටත් කියා සිටියේ, \"AL රජය එම ප්‍රාන්තයෙන් රට මුදාගෙන ඇත. එසේනම්, අද බංග්ලාදේශය ශ්‍රී ලංකාව වන්නේ ඇයි?\"",
        "තම රජය ඉතා සැලසුම් සහගතව සංවර්ධන යෝජනා ක්‍රම ක්‍රියාත්මක කරන බැවින් රටේ ආර්ථිකය පෙරළෙමින් පවතින බවත්, එහි පවතින ප්‍රවණතාවය අඛණ්ඩව ඉදිරියට ගෙන යන බවත් අගමැතිවරයා පැවසීය.",
        "\"ඕනෑම සංවර්ධන ව්‍යාපෘතියක් කිරීමට පෙර අපි ප්‍රායෝගිකව සිතනවා. ව්‍යාපෘතිය ක්‍රියාත්මක කිරීමෙන් පසු රට තුළ කුමන ආකාරයේ සංවර්ධනයක් සිදුවේද යන්න අපි සිතනවා,\" ඇය පැවසුවාය.",
        "කොමිස් මුදලට තමන් කිසිදු ව්‍යාපෘතියක් නොගන්නා බවත් යථාර්ථය එය බවත් ඇය පැවසුවාය.",
        "“මගේ එකම අදහස සංවර්ධන ව්‍යාපෘතිවලින් රටටත් ජනතාවටත් ලැබෙන ප්‍රයෝජනය කුමක්ද යන්නයි,” ඇය පැවසුවාය. \"අපි එවැනි සැලැස්මක් කරනවා, අපි මේ ආකාරයෙන් රට ඉදිරියට ගෙන යනවා,\" ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය.",
        "ඔවුන් යමෙකුගෙන් ණය ගන්නා සෑම විටම බංග්ලාදේශය සියළුම ණය නියමිත වේලාවට ගෙවන නමුත් \"අපි එය ඉතා ප්‍රවේශමෙන් කරන\" බව ඇය පැවසුවාය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව වැනි තත්ත්වයකට බංග්ලාදේශයට කිසිදා මුහුණ නොදෙන බව අගමැතිනි ෂෙයික් හසීනා පවසයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "අගමැති ෂීක්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "හසීනා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෂෙයික් හසීනා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බීඑස්එස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බීඑන්පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවාමි ලීගය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෂෙයික් හසීනා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බීඑන්පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2001-2006",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිබ්රියා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බීඑන්පී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගමැති ෂීක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හසීනා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையைப் போன்ற ஒரு சூழ்நிலையை வங்கதேசம் சந்திக்காது: பிரதமர் ஷேக் ஹசீனா",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பங்களாதேஷ் பிரதமர் ஷேக் ஹசீனா தனது உறுதியான நம்பிக்கையை வெளிப்படுத்தினார், பங்களாதேஷ் தனது வளர்ச்சிக்காக இலங்கை போன்ற சூழ்நிலையில் ஒருபோதும் மூழ்கிவிடாது, மாறாக நாடு அனைத்து உலகளாவிய சவால்களையும் கடந்து தொடர்ந்து முன்னேறும் என்று BSS தெரிவித்துள்ளது.",
        "“பங்களாதேஷ் ஒருபோதும் இலங்கையாக இருக்காது, இருக்க முடியாது.. என்ற ஒரு விஷயத்தை (எனது கட்சித் தலைவர்கள் மற்றும் செயற்பாட்டாளர்கள்) நினைவில் வையுங்கள்.",
        "பிஎன்பியின் ஆட்சியில் பங்களாதேஷ் இலங்கை போன்ற சூழ்நிலையை எதிர்கொள்ள வேண்டியிருந்தது, ஆனால் அவாமி லீக் (ஏஎல்) அரசாங்கம் அந்த மாநிலத்திலிருந்து நாட்டை இழுத்துவிட்டது என்று அவர் கூறினார்.",
        "ஷேக் ஹசீனா, ஆளும் AL தலைவர், 2001-2006 இல் BNP ஆட்சியின் போது, ​​வங்காளதேசம் தொடர்ந்து ஐந்து முறை ஊழலில் சாம்பியன் ஆனது, அதே நேரத்தில் நாடு அத்தியாவசியப் பொருட்களின் பெரும் விலை உயர்வு மற்றும் மின்சாரம், தண்ணீர் மற்றும் வேலைவாய்ப்பு பற்றாக்குறை ஆகியவற்றைக் கண்டது.",
        "வங்காளதேசம் தீவிரவாதம், பயங்கரவாதம், கையெறி குண்டு தாக்குதல், ஆகஸ்ட் 21 கிரேடு தாக்குதல், நாடு முழுவதும் 500 இடங்களில் கையெறி குண்டு தாக்குதல், முன்னாள் நிதியமைச்சர் கிப்ரியா கொலை மற்றும் பல இடங்களில் வெடிகுண்டு தாக்குதல் போன்றவற்றையும் கண்டதாக அவர் கூறினார்.",
        "பயங்கரவாதம், தீவிரவாதம் மற்றும் ஊழலால் வங்கதேசத்தின் பொருளாதாரம் ஸ்தம்பிதமடைந்துள்ளது என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "அந்த நேரத்தில் (பிஎன்பி ஆட்சி) மக்கள் தெருவில் இறங்கினர், உண்மையில் அவர்கள் தெருவில் இறங்க வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது என்று பிரதமர் தொடர்ந்தார்.",
        "அவள் தொடர்ந்து சொன்னாள், \"ஏஎல் அரசாங்கம் நாட்டை அந்த மாநிலத்திலிருந்து மீட்டெடுத்தது. எனவே, பங்களாதேஷ் ஏன் இன்று இலங்கையாக மாறும்?\"",
        "தனது அரசாங்கம் நன்கு திட்டமிடப்பட்ட விதத்தில் வளர்ச்சித் திட்டங்களை ஏற்றுக்கொள்கிறது, எனவே நாட்டின் பொருளாதாரம் உருளும், அதன் தற்போதைய போக்கைத் தொடர்கிறது மற்றும் முன்னேறுகிறது என்று பிரதமர் கூறினார்.",
        "\"எந்தவொரு வளர்ச்சித் திட்டத்தையும் எடுப்பதற்கு முன் நாங்கள் ஒரு நடைமுறை வழியில் சிந்திக்கிறோம். திட்டத்தை செயல்படுத்திய பிறகு நாட்டில் என்ன வகையான வளர்ச்சி இருக்கும் என்று நாங்கள் நினைக்கிறோம்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "கமிஷனுக்கு ஈடாக எந்த திட்டத்தையும் எடுப்பதில்லை என்றும், அதுதான் உண்மை என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "“அபிவிருத்தித் திட்டங்களால் நாட்டுக்கும் மக்களுக்கும் என்ன வகையான பலன் கிடைக்கும் என்பதுதான் எனது எண்ணம்,” என்றார். \"நாங்கள் அத்தகைய திட்டத்தை செய்கிறோம், நாங்கள் இந்த வழியில் நாட்டை முன்னோக்கி கொண்டு செல்கிறோம்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "யாரிடமாவது கடன் வாங்கும் போதெல்லாம் பங்களாதேஷ் அனைத்து கடன்களையும் சரியான நேரத்தில் திருப்பிச் செலுத்துகிறது, ஆனால் \"நாங்கள் அதை மிகவும் கவனமாக செய்கிறோம்\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "இலங்கையைப் போன்ற ஒரு சூழ்நிலையை வங்கதேசம் சந்திக்காது: பிரதமர் ஷேக் ஹசீனா"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "PM ஷேக்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ஹசீனா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஷேக் ஹசீனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பி.எஸ்.எஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிஎன்பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அவாமி லீக்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஷேக் ஹசீனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிஎன்பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2001-2006",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிப்ரியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பிஎன்பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PM ஷேக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹசீனா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}