{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ජනපති-ගියේ-කටුනායක-ගුවන්-හමුදා-කඳවුරෙන්---ඇන්ටනෝව්-යානයකින්/11-395371",
  "time_ut": 1657679472,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනපති ගියේ කටුනායක ගුවන් හමුදා කඳවුරෙන් - ඇන්ටනෝව් යානයකින්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The President went from Katunayake Air Force Base - in an Antonov plane",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Katunayake airport sources stated that President Gotabhaya Rajapaksa has left Sri Lanka for Maldives this morning (13th).",
        "The President, his wife and one of their security officers have left. They left the Katunayake Air Force Base for Maldives at around 01.45 this morning in an Antonov-32 (AN-32) aircraft belonging to the Sri Lanka Air Force."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Katunayake Air Force Base",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "Antonov",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "13th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Katunayake Air Force Base",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති ගියේ කටුනායක ගුවන් හමුදා කඳවුරෙන් - ඇන්ටනෝව් යානයකින්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා අද (13දා) අලුයම ශ්‍රී ලංකාවෙන් මාලදිවයින බලා නික්ම ගොස් ඇති බව කටුනායක ගුවන් තොටුපළ ආරංචි මාර්ග සදහන් කළේය.",
        "ජනාධිපතිවරයා, ඔහුගේ බිරිඳ සහ ඔවුන්ගේ ආරක්ෂක නිලධාරීවරයෙකු මෙසේ පිටත්ව ගොස් තිබේ. ඔවුන් ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාවට අයත් ඇන්ටොනෝව් - 32 ( ඒ.එන්.- 32 ) වර්ගයේ ගුවන් යානයකින් අද අලුයම 01.45 ට පමණ මාලදිවයින බලා කටුනායක ගුවන් හමුදා කදවුරෙන් පිටත්ව ගොස් තිබේ ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කටුනායක ගුවන් හමුදා කඳවුර",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "ඇන්ටනොව්",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "13 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් හමුදා කඳවුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கட்டுநாயக்க விமானப்படை தளத்தில் இருந்து - அன்டனோவ் விமானத்தில் ஜனாதிபதி சென்றார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ இன்று (13) காலை இலங்கையிலிருந்து மாலைதீவுக்கு சென்றுள்ளதாக கட்டுநாயக்க விமான நிலைய தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "ஜனாதிபதி, அவரது மனைவி மற்றும் அவர்களது பாதுகாப்பு அதிகாரி ஒருவர் வெளியேறியுள்ளனர். இலங்கை விமானப்படைக்கு சொந்தமான Antonov-32 (AN-32) ரக விமானத்தில் இன்று அதிகாலை 01.45 மணியளவில் கட்டுநாயக்க விமானப்படை தளத்தில் இருந்து மாலைதீவு நோக்கி புறப்பட்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கட்டுநாயக்க விமானப்படை தளம்",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "அன்டோனோவ்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "13வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமானப்படை தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}