{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-ceb-price-hike-delayed-affecting-cpc-and-monetary-policy-cb-governor-97071/",
  "time_ut": 1657175220,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s CEB price hike delayed, affecting CPC and monetary policy: CB Governor",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s CEB price hike delayed, affecting CPC and monetary policy: CB Governor",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – A delay in hiking electricity prices has hit the Ceylon Petroleum Corporation cashflows despite the petroleum utility operating a price formula, Central Bank Governor Nandalal Weerasinghe said.",
        "Ceylon Petroleum Corporation has started operating a pricing formula but here is still a cashflow gap, he said.",
        "“They do not have enough rupees to buy dollars,” Governor Weerasinghe said. “CPC is still asking rupees from Treasury. So they are asking central bank to print money.”",
        "The Ceylon Electricity Board was making losses, but there has been a delay in raising prices, he said.",
        "“Though the CPC is selling oil it is not getting enough rupees from the CEB.”",
        "CPC is asking 217 billion rupees from Treasury. So they ask from the Central Bank.",
        "“We are facing the consequences of not raising prices on time,” he said. “We have to do these reforms.”",
        "However the central bank alone cannot solve the problem and state enterprises and budgets, also have to be fixed, he said. (Colombo/July07/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "CEB",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "217 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Colombo/July07/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ CEB මිල ඉහල දැමීම ප්‍රමාද වී, CPC සහ මුදල් ප්‍රතිපත්තියට බලපායි: CB ආණ්ඩුකාරවරයා",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ඛනිජ තෙල් උපයෝගිතා මිල සූත්‍රයක් ක්‍රියාත්මක කර තිබියදීත් විදුලි මිල ඉහළ දැමීමේ ප්‍රමාදයක් ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ මුදල් ප්‍රවාහයට බලපා ඇති බව මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව මිල සූත්‍රයක් ක්‍රියාත්මක කිරීම ආරම්භ කර ඇති නමුත් මෙහි තවමත් මුදල් ප්‍රවාහයේ පරතරයක් පවතින බව ඔහු පැවසීය.",
        "“ඩොලර් ගන්න තරම් රුපියල් ඔවුන් ළඟ නැහැ,” ආණ්ඩුකාර වීරසිංහ පැවසීය. “තවමත් CPC භාණ්ඩාගාරයෙන් රුපියල් ඉල්ලනවා. ඒ නිසා ඔවුන් මහ බැංකුවෙන් මුදල් මුද්‍රණය කරන්න කියනවා.",
        "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය පාඩු ලබමින් සිටි නමුත් මිල ඉහළ දැමීමේ ප්‍රමාදයක් සිදුවී ඇති බවද ඔහු පැවසීය.",
        "තෙල් සංස්ථාව තෙල් අලෙවි කළත් විදුලිබල මණ්ඩලයෙන් රුපියල් ප්‍රමාණවත් නැහැ.",
        "CPC භාණ්ඩාගාරයෙන් රුපියල් බිලියන 217ක් ඉල්ලනවා. ඒ නිසා මහ බැංකුවෙන් ඉල්ලනවා.",
        "නියමිත වේලාවට මිල ඉහළ නොදැමීමේ ප්‍රතිවිපාකවලට අපි මුහුණ දෙනවා,” ඔහු පැවසීය. \"අපි මෙම ප්රතිසංස්කරණ සිදු කළ යුතුයි.\"",
        "කෙසේ වෙතත් මහ බැංකුවට පමණක් ප්‍රශ්නය විසඳිය නොහැකි බවත්, රාජ්‍ය ව්‍යවසායන් සහ අයවැය ද සකස් කළ යුතු බවත් ඔහු පැවසීය. (කොළඹ/ජූලි07/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ලංවිම",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 217 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොළඹ/ජූලි07/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் CEB விலை உயர்வு தாமதமானது, CPC மற்றும் பணவியல் கொள்கையை பாதிக்கிறது: CB ஆளுநர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - பெற்றோலியப் பயன்பாடு விலை சூத்திரத்தை நடைமுறைப்படுத்திய போதிலும் மின்சார விலைகளை அதிகரிப்பதில் ஏற்பட்ட தாமதம் இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் பணப்புழக்கத்தை பாதித்துள்ளது என மத்திய வங்கி ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் விலைச் சூத்திரத்தை செயற்படுத்தத் தொடங்கியுள்ளது ஆனால் இங்கு இன்னும் பணப்புழக்க இடைவெளியே உள்ளது என்றார்.",
        "\"டாலர்களை வாங்குவதற்கு அவர்களிடம் போதிய ரூபாய்கள் இல்லை\" என ஆளுநர் வீரசிங்க தெரிவித்தார். “CPC இன்னும் கருவூலத்திடம் இருந்து ரூபாய் கேட்கிறது. எனவே அவர்கள் மத்திய வங்கியிடம் பணத்தை அச்சிடுமாறு கேட்டுக்கொள்கிறார்கள்.",
        "இலங்கை மின்சார சபை நஷ்டம் அடைந்து வருவதாகவும், ஆனால் விலைகளை அதிகரிப்பதில் தாமதம் ஏற்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"CPC எண்ணெய் விற்பனை செய்தாலும், CEB-யிடம் இருந்து போதுமான ரூபாய் கிடைக்கவில்லை.\"",
        "CPC 217 பில்லியன் ரூபாவை கருவூலத்திடம் இருந்து கேட்கிறது. எனவே மத்திய வங்கியிடம் கேட்கிறார்கள்.",
        "உரிய நேரத்தில் விலையை உயர்த்தாததால் ஏற்படும் விளைவுகளை சந்திக்கிறோம் என்றார். \"நாங்கள் இந்த சீர்திருத்தங்களை செய்ய வேண்டும்.\"",
        "எவ்வாறாயினும், மத்திய வங்கியால் மட்டும் பிரச்சினையைத் தீர்க்க முடியாது, மேலும் அரச நிறுவனங்கள் மற்றும் வரவு செலவுத் திட்டங்களும் சரிசெய்யப்பட வேண்டும், என்றார். (கொழும்பு/ஜூலை07/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "CEB",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "217 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு/ஜூலை07/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}