{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132479",
  "time_ut": 1659083890,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இதுவரை 6 மில்லியன் மக்கள் கொவிட் தடுப்பூசிகளை பெறவில்லை - சுகாதார அமைச்சு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "So far 6 million people have not received Covid vaccines - Ministry of Health",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "6 million people above the age of 20 in the country have not yet received the corona vaccines.",
        "Therefore, those who have not received the vaccine properly so far should get it quickly, said Samitha Kinike, a specialist in infectious diseases department of the Ministry of Health.",
        "More than 6 million people above the age of 20 have not received booster vaccinations in the country so far.",
        "It is essential for people to get booster shots to protect themselves from Covid infection.",
        "More and more covid infections are now being identified. So we urge you to get vaccinated as soon as possible.",
        "There is no shortage of vaccines in the country. He said vaccinations can be obtained from Health Medical Officer units and hospitals."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "6 million",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Covid",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Ministry of Health",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the age of 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samitha Kinike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "More than 6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the age of 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Health Medical Officer",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මේ වන විට මිලියන 6 ක ජනතාවකට කොවිඩ් එන්නත් ලැබී නැත - සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "මෙරට වයස අවුරුදු 20ට වැඩි පුද්ගලයින් මිලියන 6කට තවමත් කොරෝනා එන්නත් ලැබී නොමැත.",
        "එබැවින් මෙතෙක් නිසි පරිදි එන්නත ලබා නොගත් අය එය කඩිනමින් ලබා ගන්නා ලෙස සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ බෝවන රෝග පිළිබඳ විශේෂඥ වෛද්‍ය සමිත කිනිකේ මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "වයස අවුරුදු 20 ට වැඩි පුද්ගලයින් මිලියන 6 කට වැඩි පිරිසක් මේ දක්වා මෙරට තුළ බූස්ටර එන්නත් ලබාගෙන නොමැත.",
        "කොවිඩ් ආසාදනයෙන් ආරක්ෂා වීමට මිනිසුන් බූස්ටර එන්නත් ලබා ගැනීම අත්‍යවශ්‍ය වේ.",
        "දැන් වැඩි වැඩියෙන් කොවිඩ් ආසාදන හඳුනා ගැනේ. එබැවින් හැකි ඉක්මනින් එන්නත් ලබා දෙන ලෙස අපි ඔබෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "රට තුළ එන්නත් හිඟයක් නැත. සෞඛ්‍ය වෛද්‍ය නිලධාරී ඒකකවලින් සහ රෝහල්වලින් එන්නත් ලබා ගත හැකි බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මිලියන 6 කි",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "කොවිඩ්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මිලියන 6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 20 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමිත කිනිකේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 6කට වැඩියි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 20 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය වෛද්‍ය නිලධාරී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இதுவரை 6 மில்லியன் மக்கள் கொவிட் தடுப்பூசிகளை பெறவில்லை - சுகாதார அமைச்சு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் இதுவரையில் 20 வயதிற்கு மேற்பட்ட 6 மில்லியன் மக்கள் கொரோனா தடுப்பூசிகளைப் பெற்றுக் கொள்ளவில்லை.",
        "எனவே இது வரையில் உரிய முறையில் தடுப்பூசியைப் பெற்றுக்கொள்ளாதவர்கள் அவற்றை விரைவாக பெற்றுக் கொள்ளுமாறு சுகாதார அமைச்சின் தொற்று நோயியல் பிரிவின் விசேட வைத்திய நிபுணர் சமித்த கினிகே தெரிவித்தார்.",
        "நாட்டில் இதுவரையான காலப்பகுதியில் 20 வயதுக்கு மேற்பட்ட 6 மில்லியனுக்கும் அதிகமானோர் பூஸ்டர் தடுப்பூசிகளை பெறவில்லை.",
        "கொவிட் தொற்றிலிருந்து தங்களைப் பாதுகாத்துக் கொள்வதற்கு பூஸ்டர் தடுப்பூசிகளை பெறுவது மக்களுக்கு அவசியமானது.",
        "தற்போது அதிகளவான கொவிட் தொற்றாளர்கள் இனங்காணப்படுகின்றனர். எனவே தடுப்பூசிகளை விரைவாகப் பெற்றுக் கொள்ளுமாறு வலியுறுத்துகின்றோம்.",
        "நாட்டில் தடுப்பூசிகளுக்கு எவ்வித தட்டுப்பாடும் கிடையாது. சுகாதார மருத்துவ அதிகாரி பிரிவுகள் மற்றும் வைத்தியசாலைகளில் தடுப்பூசிகளைப் பெற்றுக் கொள்ள முடியும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "6 மில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கோவிட்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமிதா கினிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6 மில்லியனுக்கும் அதிகமானவை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "சுகாதார வைத்திய அதிகாரி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}