{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132539",
  "time_ut": 1659157298,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யாழில் \"ஆரோக்கியத்தின் பாதையில்\" என்ற விழிப்புணர்வு ஈருருளிப் பயணம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "\"On the Path of Health\" awareness tour in Yali",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The awareness drive \"On the path to health\" to be carried out by the Jaffna Arogya Nagar project will be held on the first day of August, Monday at 7 am.",
        "Jaffna. This two-wheeler journey will start from University Medical College and will reach Kokuvil Junction via Adiapadam Road, then reach Hospital Road via KKS Road and then reach Vembadi Junction via Av Road. From there it will reach Parameshwarach Junction via Palali Road and end at the entrance of Jaffna University Main Campus.",
        "This awareness rally, which is approximately 10 km long, will be held in Jaffna. University Vice-Chancellor Professor C. Sirisakunaraja, Dean of Faculty of Medicine Professor E. Surendra Kumaran, Jaffna. Municipal Chief Minister, Advocate V. Manivannan, Commissioner E.T. Jayaseelan, Director of Health Services, Northern Province Dr. Ketheeswaran, Jaffna. Director of Teaching Hospital Sathyamurthy, Jaffna. District Government President K. Maheson, Jaffna Divisional Secretary Ch. Sudarsan, Nallur Divisional Secretary Ms. Ezhilarasi Anran Yoganayagam and government officials, representatives of non-governmental organizations, university staff, students and school students will be attended by a large number of people.",
        "This awareness trip will be carried out under the project \"Jaffna Arogya Nagara\" which is being carried out under the auspices of the World Health Organization in order to create awareness among the public about health care. Organizers have requested all interested parties to attend the event.",
        "In many countries around the world, the World Bank has implemented the concept of “Healthy Cities” and identified significant healthy cities. On that basis Jaffna city is selected for the first time in South Asia and the project is being implemented.",
        "Jaffna. World Health Organization in Direct Coordination and Implementation of University Medical School, Department of Community and Family Medicine, Jaffna. City Council, UNICEF, Department of Health Services, Urban Development Authority, Ministry of Education, Government-Non-Government Organizations, Jaffna. It is noteworthy that various parties, including the District Government Chancellor, Jaffna and Nallur Divisional Secretaries, are providing their cooperation as partners of this project."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Path of Health",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Yali",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna Arogya Nagar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the first day of August, Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7 am",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "University Medical College",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hospital Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Jaffna University Main Campus",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10 km long",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "C. Sirisakunaraja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dean of Faculty of Medicine",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "E. Surendra Kumaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Advocate V. Manivannan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "E.T. Jayaseelan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Health Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Northern Province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ketheeswaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Teaching Hospital Sathyamurthy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "District Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "K. Maheson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ch",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sudarsan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ezhilarasi Anran",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna Arogya Nagara",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Healthy Cities",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Health Organization in Direct Coordination and Implementation of University Medical School",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Community and Family Medicine",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "City Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Health Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Urban Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ministry of Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Government-Non-Government Organizations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the District Government Chancellor",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nallur Divisional Secretaries",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාලි හි \"සෞඛ්‍ය මාවතේ\" දැනුවත් කිරීමේ චාරිකාව",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "යාපනය ආරෝග්‍ය නගර් ව්‍යාපෘතිය මගින් ක්‍රියාත්මක කිරීමට නියමිත \"සෞඛ්‍ය මාවතේ\" දැනුවත් කිරීමේ වැඩසටහන අගෝස්තු මස පළමු වන සඳුදා පෙරවරු 7 ට පැවැත්වේ.",
        "යාපනය. විශ්ව විද්‍යාල වෛද්‍ය විද්‍යාලයෙන් ආරම්භ වන මෙම රෝද රථ ගමන ආඩියාපාදම් පාර හරහා කොකුවිල් හන්දියට පැමිණ KKS පාර හරහා රෝහල පාරට පැමිණ Av පාර හරහා වෙම්බඩි හන්දියට පැමිණේ. එතැන් සිට පලාලි පාර හරහා පරමේෂ්වරච් හන්දියට පැමිණ යාපනය විශ්වවිද්‍යාල ප්‍රධාන මණ්ඩපයේ පිවිසුමෙන් අවසන් වේ.",
        "දළ වශයෙන් කිලෝමීටර් 10ක පමණ දුරකින් යුත් මෙම දැනුවත් කිරීමේ රැලිය යාපනයේදී පැවැත්වේ. විශ්වවිද්‍යාල උපකුලපති මහාචාර්ය සී. සිරිසකුනරාජා, වෛද්‍ය පීඨයේ පීඨාධිපති මහාචාර්ය ඊ. සුරේන්ද්‍ර කුමාරන්, යාපනය නාගරික මහ ඇමැති අධිනීතිඥ වී. මනිවන්නන්, කොමසාරිස් ඊ.ටී. ජයසීලන්, උතුරු පළාත් සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ වෛද්‍ය කේතීස්වරන්, යාපනය ශික්ෂණ රෝහලේ අධ්‍යක්ෂ සත්‍යමූර්ති, යාපනය. දිස්ත්‍රික් ආණ්ඩු සභාපති කේ. මහේසන්, යාපනය ප්‍රාදේශීය ලේකම් සී. සුදර්ශන්, නල්ලූර් ප්‍රාදේශීය ලේකම් එෂිලරසි අන්රන් යෝගනායගම් මහත්මිය ඇතුළු රාජ්‍ය නිලධාරීන්, රාජ්‍ය නොවන සංවිධාන නියෝජිතයන්, විශ්වවිද්‍යාල කාර්ය මණ්ඩලය, සිසුන්, පාසල් සිසුන් ඇතුළු විශාල පිරිසක් සහභාගි වීමට නියමිතය.",
        "සෞඛ්‍ය සේවාව පිළිබඳ ජනතාව දැනුවත් කිරීමේ අරමුණින් ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ අනුග්‍රහය යටතේ ක්‍රියාත්මක \"යාපනය සෞඛ්‍ය නගර\" ව්‍යාපෘතිය යටතේ මෙම දැනුවත් කිරීමේ චාරිකාව ක්‍රියාත්මක කෙරේ. මේ සඳහා උනන්දුවක් දක්වන සියලුම පාර්ශ්වයන්ගෙන් මෙම අවස්ථාවට සහභාගි වන ලෙස සංවිධායකයෝ ඉල්ලා සිටිති.",
        "ලොව පුරා බොහෝ රටවල, ලෝක බැංකුව \"සෞඛ්ය සම්පන්න නගර\" සංකල්පය ක්රියාත්මක කර ඇති අතර සැලකිය යුතු සෞඛ්ය සම්පන්න නගර හඳුනාගෙන ඇත. ඒ මත දකුණු ආසියාවේ පළමු වතාවට යාපනය නගරය තෝරාගෙන ව්‍යාපෘතිය ක්‍රියාත්මක කරනවා.",
        "යාපනය. විශ්ව විද්‍යාල වෛද්‍ය විද්‍යාලය, යාපනයේ ප්‍රජා හා පවුල් වෛද්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව සෘජු සම්බන්ධීකරණය හා ක්‍රියාත්මක කිරීම පිළිබඳ ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය. නගර සභාව, යුනිසෙෆ්, සෞඛ්‍ය සේවා දෙපාර්තමේන්තුව, නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය, අධ්‍යාපන අමාත්‍යාංශය, රජයේ රාජ්‍ය නොවන සංවිධාන, යාපනය. මෙම ව්‍යාපෘතියේ පාර්ශ්වකරුවන් ලෙස දිස්ත්‍රික් රජයේ කුලපති, යාපනය සහ නල්ලූර් ප්‍රාදේශීය ලේකම්වරුන් ඇතුළු විවිධ පාර්ශ්වයන් තම සහයෝගය ලබා දීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෞඛ්ය මාර්ගය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "යාලි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය ආරෝග්‍යා නගර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු පළමු දින, සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙ.ව. 7",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විශ්වවිද්‍යාල වෛද්‍ය විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රෝහල් පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලයේ ප්‍රධාන මණ්ඩපය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලෝමීටර 10 ක් දිග",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සී සිරිසකුනරාජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෛද්‍ය පීඨයේ පීඨාධිපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊ සුරේන්ද්‍ර කුමාරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධිනීතිඥ වී. මනිවන්නන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊ.ටී. ජයසීලන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උතුරු පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කේතීස්වරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශික්ෂණ රෝහල සත්‍යමූර්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිස්ත්රික් රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කේ මහේසන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ch",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුදර්ශන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එෂිලරසි අන්රන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය ආරෝග්‍ය නගර",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සම්පන්න නගර",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විශ්ව විද්‍යාල වෛද්‍ය විද්‍යාලය සෘජු සම්බන්ධීකරණය සහ ක්‍රියාත්මක කිරීම පිළිබඳ ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රජා සහ පවුල් වෛද්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සේවා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධ්යාපන අමාත්යංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්‍ය-රාජ්‍ය නොවන සංවිධාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිස්ත්රික් රජයේ කුලපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නල්ලූර් ප්‍රාදේශීය ලේකම්වරු",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழில் \"ஆரோக்கியத்தின் பாதையில்\" என்ற விழிப்புணர்வு ஈருருளிப் பயணம்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "யாழ் ஆரோக்கிய நகரத் திட்டத்தினால் முன்னெடுக்கப்படவுள்ள \"ஆரோக்கியத்தின் பாதையில்\" என்ற விழிப்புணர்வு ஈருருளிப் பயணம் எதிர்வரும் ஆகஸ்ட் மாதம் முதலாம் திகதி, திங்கட்கிழமை காலை 7 மணிக்கு இடம்பெறவுள்ளது.",
        "யாழ். பல்கலைக்கழக மருத்துவ பீடத்தில் இருந்து ஆரம்பிக்கவுள்ள இந்த ஈருருளிப் பயணம் அங்கிருந்து ஆடியபாதம் வீதி வழியாக கொக்குவில் சந்தியை அடைந்து, அங்கிருந்து கே.கே.எஸ் வீதி வழியாக ஆஸ்பத்திரி வீதியை அடைந்து, அவ் வீதி வழியாக வேம்படிச் சந்தியை வந்தடையும். அங்கிருந்து பலாலி வீதி ஊடாகப் பரமேஸ்வராச் சந்தியை அடைந்து, யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக் கழக பிரதான வளாகத்தின் நுழைவாயிலில் நிறைவடையவுள்ளது.",
        "அண்ணளவாக 10 கிலோ மீற்றர் தூரமுள்ள இந்த விழிப்புணர்வு ஈருருளிப் பேரணியில் யாழ். பல்கலைக்கழகத் துணைவேந்தர் பேராசிரியர் சி. சிறிசற்குணராஜா, மருத்துவ பீடத்தின் பீடாதிபதி பேராசிரியர் இ. சுரேந்திரகுமாரன், யாழ். மாநகர முதல்வர், சட்டத்தரணி வி. மணிவண்ணன், ஆணையாளர் இ.த. ஜெயசீலன், வடக்கு மாகாண சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் மருத்துவர் ஆ. கேதீஸ்வரன், யாழ். போதனா வைத்திசாலைப் பணிப்பாளர் த. சத்தியமூர்த்தி, யாழ். மாவட்ட அரசாங்க அதிபர் க. மகேசன், யாழ்பாண பிரதேச செயலாளர் சா. சுதர்சன், நல்லூர் பிரதேச செயலாளர் திருமதி எழிலரசி அன்ரன் யோகநாயகம் மற்றும் அரசாங்க உத்தியோகத்தர்கள், அரச சார்பற்ற நிறுவனங்களின் பிரதிநிதிகள் ஆகியோரின் பங்குபற்றலுடன், பல்கலைக் கழகப் பணியாளர்கள், மாணவர்கள், பாடசாலை மாணவர்கள் உட்படப் பெருமளவானோர் கலந்து கொள்ளவுள்ளனர்.",
        "பொதுமக்களிடையே சுகநலனில் அக்கறை கொள்ளலில் விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்தும் வகையில் உலக சுகாதார ஸ்தாபனத்தின் அனுசரணையுடன் முன்னெடுக்கப்படும்  “யாழ் ஆரோக்கிய நகரம்” என்ற செயற்திட்டத்தின் கீழ் இந்த விழிப்புணர்வு ஈருருளிப் பயணம்  மேற்கொள்ளப்படவுள்ளது.  ஆர்வமுள்ள அனைவரையும் இந் நிகழ்வில் கலந்து கொள்ளுமாறு ஏற்பாட்டாளர்கள் கேட்டுக் கொண்டுள்ளனர்.",
        "உலக நாடுகள் பலவற்றில் உலக வங்கி “ஆரோக்கிய நகரங்கள்” என்ற எண்ணக்கருவை நடைமுறைப்படுத்தி கணிசமான ஆரோக்கிய நகரங்களை அடையாளப்படுத்தியும் உள்ளது. அந்த அடிப்படையில் தென் ஆசியாவிலேயே முதன் முறையாக யாழ்ப்பாண நகரம் தெரிவு செய்யப்பட்டு திட்டம் நடைமுறைப்படுத்தப்படுகின்றது.",
        "யாழ். பல்கலைக்கழக மருத்துவபீடத்தின், சமுதாய மற்றும் குடும்ப மருத்துவத் துறையின் நேரடி ஒருங்கிணைப்பு  மற்றும் நடைமுறைப்படுத்தலில் உலக சுகாதார ஸ்தாபனம் , யாழ். மாநகர சபை, யுனிசெப், சுகாதார சேவைகள் திணைக்களம், நகர அபிவிருத்தி அதிகார சபை, கல்வி அமைச்சு , அரச - அரச சார்பற்ற  நிறுவனங்கள் , யாழ். மாவட்ட  அரசாங்க அதிபர்,  யாழ்ப்பாணம் மற்றும் நல்லூர் பிரதேச செயலாளர்கள் உட்பட பல்வேறு தரப்பினரும் இத்திட்டத்தின் பங்காளிகளாகத் தமது ஒத்துழைப்பை வழங்கி வருகின்றமை குறிப்பிடத்தக்கதாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆரோக்கியத்தின் பாதை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "யாளி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் ஆரோக்கிய நகர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் முதல் நாள், திங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை 7 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழக மருத்துவக் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மருத்துவமனை சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழக பிரதான வளாகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10 கிமீ நீளம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சி.சிறிசகுணராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மருத்துவ பீடத்தின் டீன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இ.சுரேந்திர குமரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வழக்கறிஞர் வி.மணிவண்ணன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இ.டி. ஜெயசீலன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுகாதார சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வட மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கேதீஸ்வரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போதனா வைத்தியசாலை சத்தியமூர்த்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாவட்ட அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கே. மகேசன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுதர்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எழிலரசி அன்ரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் ஆரோக்கிய நகர",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆரோக்கியமான நகரங்கள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழக மருத்துவப் பள்ளியின் நேரடி ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் அமலாக்கத்தில் உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமூக மற்றும் குடும்ப மருத்துவத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நகர சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுகாதார சேவைகள் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்வி அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசு-அரசு சாரா நிறுவனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாவட்ட அரசாங்க அதிபர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நல்லூர் பிரதேச செயலாளர்கள்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}