{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ජීවන්ත-පියතුමා-දැමූ-පෙත්සම-පියතුමාම-ඉල්ලා-අස්කර-ගනී/1-619138",
  "time_ut": 1662032015,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජීවන්ත පියතුමා දැමූ පෙත්සම පියතුමාම ඉල්ලා අස්කර ගනී",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Father Jiwanta himself withdraws the petition",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Father Jivantha Peiris withdrew the fundamental rights petition that Father Jeevantha Peiris submitted to the Supreme Court to issue an interim order preventing his arrest.",
        "This petition was taken into consideration by a Supreme Court bench consisting of Mr. Priyantha Jayawardene, Mr. Yasanta Kodagoda and Mr. Arjuna Obeysekera.",
        "President's lawyer Mr. Rienzi Arsakularatne appeared before the court on behalf of the petitioner."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jiwanta",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jivantha Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jeevantha Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Priyantha Jayawardene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yasanta Kodagoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Arjuna Obeysekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rienzi Arsakularatne",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජීවන්ත පියතුමා දැමූ පෙත්සම පියතුමාම ඉල්ලා අස්කර ගනී",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "තමන් අත්අඩංගුවට ගැනීම අත්අඩංගුවට ගැනීම වලකාලන අතුරු නියෝගයක් නිකුත් කරන්නැයි ජීවන්ත පීරිස් පියතුමා ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට ඉදිරිපත් කළ මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සම එම පියතුමා විසින්ම ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේදී අද (01) ඉල්ලා අස්කර ගත්තේය .",
        "මෙම පෙත්සම ප්‍රියන්ත ජයවර්ධන, යසන්ත කෝදාගොඩ සහ අර්ජුන ඔබේසේකර යන මහත්වරුන්ගෙන් සමන්විත ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ විනිසුරු මඬුල්ලක් හමුවේ සැලකිල්ලට ගැනිනි.",
        "පෙත්සම්කරු වෙනුවෙන් ජනාධිපති නීතිඥ රියෙන්සි අර්සකුලරත්න මහතා අධිකරණය හමුවේ පෙනී සිටියේය ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජිවන්ත",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජිවන්ත පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජීවන්ත පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රියන්ත ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යසන්ත කෝදාගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන ඔබේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රියන්සි අර්සකුලරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தந்தை ஜிவந்தே மனுவை வாபஸ் பெறுகிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தம்மைக் கைது செய்வதைத் தடுக்கும் இடைக்கால உத்தரவைப் பிறப்பிக்குமாறு தந்தை ஜீவந்த பீரிஸ் உச்ச நீதிமன்றத்தில் சமர்ப்பித்த அடிப்படை உரிமை மனுவை தந்தை ஜிவந்த பீரிஸ் வாபஸ் பெற்றார்.",
        "பிரியந்த ஜயவர்தன, யசந்த கோதாகொட மற்றும் அர்ஜுன ஒபேசேகர ஆகியோர் அடங்கிய உச்ச நீதிமன்ற அமர்வு இந்த மனுவை பரிசீலனைக்கு எடுத்துக் கொண்டது.",
        "மனுதாரர் சார்பில் ஜனாதிபதியின் சட்டத்தரணி றியன்சி அர்சகுலரத்ன நீதிமன்றில் முன்னிலையானார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜிவந்தா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜிவந்த பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜீவந்த பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரியந்த ஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யசந்த கோதாகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுன ஒபேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரியென்சி அர்சகுலரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}