{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83462/india-to-supply-fuel-to-sri-lanka-only-after-advance-payment",
  "time_ut": 1657095540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "India to supply fuel to Sri Lanka only after advance payment",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India to supply fuel to Sri Lanka only after advance payment",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Bloomberg - India is seeking payment in advance for supply of fuel to Sri Lanka after credit lines were exhausted, according to people with knowledge of the matter.",
        "The larger South Asian neighbor stopped supplying gasoline and diesel on credit after the island nation ran out of dollars to purchase fuels amid its worst economic crisis. That’s holding up some fuel shipments pending cash payment by Sri Lanka’s Ceylon Petroleum Corporation, according to two Indian government officials, who asked not to be identified citing rules.",
        "Ceylon Petroleum’s cargo schedule tweeted by Energy Minister Kanchana Wijesekera showed at least four shipments of gasoline and diesel from state-run refiner Indian Oil Corp. are pending confirmation of advance payment. India has already extended over $3.5 billion of support to Sri Lanka in the last few months for food, medicines and fuel.",
        "Sri Lanka, which has depleted its foreign exchange reserves, was hoping for a fresh approval from India of a $500 million credit line for fuel purchases. The island nation’s government has sent envoys to Qatar to secure fresh supplies and is also seeking oil from Russia.",
        "A spokesman for India’s Ministry of External Affairs didn’t have an immediate comment.",
        "Indian Oil has delivered about 450,000 tons of gasoline and diesel to Ceylon Petroleum between March and June, according to a spokesperson for the company.",
        "The fuel crisis has led to a shutdown of public schools and offices until July 10 to conserve fuel, even as thousands of vehicles continue to queue for miles waiting for filling stations to be replenished.",
        "The bankrupt nation is offering a guaranteed fuel quota to companies that can pay dollars to Ceylon Petroleum in advance to ease the crippling shortages. It also plans to allow foreign companies to distribute fuel to help ease the crisis that has paralyzed most economic activity."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bloomberg",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Petroleum’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "at least four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian Oil Corp.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over $3.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$500 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India’s Ministry of External Affairs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian Oil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 450,000 tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between March and June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Petroleum",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාව ලංකාවට ඉන්ධන සපයන්නේ අත්තිකාරම් ගෙවීමෙන් පසුවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "Bloomberg - ඉන්දියාව ණය මාර්ග අවසන් වූ පසු ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන සැපයීම සඳහා අත්තිකාරම් ගෙවීමක් අපේක්ෂා කරන බව කාරණය පිළිබඳ දැනුමක් ඇති පුද්ගලයින් පවසයි.",
        "දිවයිනේ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය මධ්‍යයේ ඉන්ධන මිලදී ගැනීම සඳහා ඩොලර් අවසන් වූ පසු විශාල දකුණු ආසියානු අසල්වැසියා ණයට පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් සැපයීම නැවැත්වීය. එය ශ්‍රී ලංකාවේ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව විසින් මුදල් ගෙවීමට නියමිත ඉන්ධන නැව්ගත කිරීම් කිහිපයක් රඳවා තබා ගනිමින්, නීති රීති උපුටා දක්වමින් හඳුනා නොගන්නා ලෙස ඉල්ලා සිටි ඉන්දීය රජයේ නිලධාරීන් දෙදෙනෙකු පවසයි.",
        "බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර විසින් ට්වීට් කරන ලද ලංකා ඛනිජ තෙල් සමාගමේ භාණ්ඩ ප්‍රවාහන කාලසටහනේ දැක්වෙන්නේ, රාජ්‍ය පිරිපහදු සමාගමක් වන ඉන්දියන් ඔයිල් කෝපරේෂන් වෙතින් අවම වශයෙන් පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් නැව්ගත කිරීම් හතරක්වත් අත්තිකාරම් ගෙවීම තහවුරු කිරීමට නියමිතව ඇති බවයි. ආහාර, ඖෂධ සහ ඉන්ධන සඳහා පසුගිය මාස කිහිපය තුළ ඉන්දියාව ඩොලර් බිලියන 3.5 කට අධික ආධාරයක් ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දී ඇත.",
        "විදේශ විනිමය සංචිත ක්ෂය වී ඇති ශ්‍රී ලංකාව ඉන්ධන මිලදී ගැනීම් සඳහා ඩොලර් මිලියන 500 ක ණය මාර්ගයක් සඳහා ඉන්දියාවෙන් නැවුම් අනුමැතියක් බලාපොරොත්තු විය. දිවයිනේ රජය නැවුම් සැපයුම් ලබා ගැනීම සඳහා කටාර් වෙත නියෝජිතයන් යවා ඇති අතර රුසියාවෙන් තෙල් ද සොයමින් සිටී.",
        "ඉන්දියාවේ විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශකයෙකුට ක්ෂණික ප්‍රකාශයක් නොතිබුණි.",
        "ඉන්දියන් ඔයිල් සමාගම මාර්තු සහ ජූනි කාලය තුළ පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් ටොන් 450,000ක් පමණ ලංකා ඛනිජ තෙල් සමාගමට ලබා දී ඇති බව සමාගමේ ප්‍රකාශකයෙක් පැවසීය.",
        "ඉන්ධන පිරවුම්හල් නැවත පිරවීමට වාහන දහස් ගණනක් දිගින් දිගටම සැතපුම් ගණන් පෝලිම් ගැසී සිටියද ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් ඉන්ධන ඉතිරි කර ගැනීම සඳහා රජයේ පාසල් සහ කාර්යාල ජූලි 10 දක්වා වසා දැමීමට හේතු වී තිබේ.",
        "බංකොලොත් ජාතිය, ලංකා ඛනිජ තෙල් හිඟය සමනය කිරීම සඳහා කල්තියා ඩොලර් ගෙවිය හැකි සමාගම්වලට සහතික කළ ඉන්ධන කෝටාවක් පිරිනමයි. බොහෝ ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් අඩාල කර ඇති අර්බුදය සමනය කිරීම සඳහා විදේශීය සමාගම්වලට ඉන්ධන බෙදා හැරීමට ඉඩ දීමට ද එය සැලසුම් කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බ්ලූම්බර්ග්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් හතරක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් ඔයිල් කෝපරේෂන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3.5 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාවේ විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියන් ඔයිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටොන් 450,000 ක් පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාර්තු සහ ජුනි අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முன்பணம் செலுத்திய பின்னரே இந்தியா இலங்கைக்கு எரிபொருள் வழங்க வேண்டும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ப்ளூம்பெர்க் - கிரெடிட் லைன்கள் தீர்ந்துவிட்டதால், இலங்கைக்கு எரிபொருளை வழங்குவதற்காக இந்தியா முன்கூட்டியே பணம் செலுத்த முற்படுகிறது என்று விஷயம் தெரிந்தவர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "மிகப்பெரிய தெற்காசிய அண்டை நாடு அதன் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியின் மத்தியில் எரிபொருட்களை வாங்குவதற்கு டாலர்கள் இல்லாததால், கடனில் பெட்ரோல் மற்றும் டீசல் வழங்குவதை நிறுத்தியது. இலங்கையின் சிலோன் பெட்ரோலியம் கார்ப்பரேஷனால் ரொக்கமாக செலுத்த வேண்டிய சில எரிபொருள் ஏற்றுமதிகள் நிலுவையில் இருப்பதாக, இரண்டு இந்திய அரசாங்க அதிகாரிகளின் கூற்றுப்படி, விதிகளை மேற்கோள் காட்டி அடையாளம் காண வேண்டாம் என்று கேட்டுக் கொண்டனர்.",
        "எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகரவால் ட்வீட் செய்யப்பட்ட சிலோன் பெட்ரோலியத்தின் சரக்கு அட்டவணையில், அரசு நடத்தும் சுத்திகரிப்பு நிறுவனமான இந்தியன் ஆயில் கார்ப்பரேஷனிடமிருந்து குறைந்தபட்சம் நான்கு பெட்ரோல் மற்றும் டீசல் ஏற்றுமதிகள் முன்பணத்தை உறுதிப்படுத்த நிலுவையில் உள்ளன. உணவு, மருந்துகள் மற்றும் எரிபொருளுக்காக கடந்த சில மாதங்களில் இந்தியா ஏற்கனவே 3.5 பில்லியன் டாலர் ஆதரவை இலங்கைக்கு வழங்கியுள்ளது.",
        "அந்நியச் செலாவணி கையிருப்பை குறைத்துள்ள இலங்கை, எரிபொருள் கொள்வனவுக்கான 500 மில்லியன் டொலர் கடனுதவிக்கான புதிய அனுமதியை இந்தியாவிடம் இருந்து எதிர்பார்க்கிறது. தீவு நாட்டின் அரசாங்கம் புதிய பொருட்களைப் பெறுவதற்காக கத்தாருக்கு தூதர்களை அனுப்பியுள்ளது, மேலும் ரஷ்யாவிடம் இருந்து எண்ணெயையும் கோருகிறது.",
        "இந்திய வெளியுறவு அமைச்சகத்தின் செய்தித் தொடர்பாளர் உடனடியாக கருத்து தெரிவிக்கவில்லை.",
        "இந்தியன் ஆயில் நிறுவனம் மார்ச் மற்றும் ஜூன் மாதங்களுக்கு இடையில் சுமார் 450,000 தொன் பெற்றோல் மற்றும் டீசலை சிலோன் பெட்ரோலியத்திற்கு வழங்கியுள்ளதாக நிறுவனத்தின் செய்தித் தொடர்பாளர் தெரிவித்தார்.",
        "எரிபொருள் நெருக்கடியால் ஜூலை 10 ஆம் தேதி வரை பொதுப் பள்ளிகள் மற்றும் அலுவலகங்கள் எரிபொருளைச் சேமிப்பதற்காக மூடப்படுவதற்கு வழிவகுத்தது, ஆயிரக்கணக்கான வாகனங்கள் மைல்களுக்கு வரிசையில் நின்று நிரப்பும் நிலையங்கள் நிரப்பப்படுவதற்குக் காத்திருக்கின்றன.",
        "திவாலான தேசம், சிலோன் பெட்ரோலியத்திற்கு முன்கூட்டியே டாலர்களை செலுத்தக்கூடிய நிறுவனங்களுக்கு உத்தரவாதமான எரிபொருள் ஒதுக்கீட்டை வழங்கி, முடமான தட்டுப்பாட்டைக் குறைக்கிறது. பெரும்பாலான பொருளாதார நடவடிக்கைகளை முடக்கியுள்ள நெருக்கடியைத் தணிக்க வெளிநாட்டு நிறுவனங்களை எரிபொருளை விநியோகிக்க அனுமதிக்கவும் திட்டமிட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ப்ளூம்பெர்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிலோன் பெட்ரோலியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியன் ஆயில் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3.5 பில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$500 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன் ஆயில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 450,000 டன்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "சிலோன் பெட்ரோலியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்ச் மற்றும் ஜூன் இடையே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிலோன் பெட்ரோலியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}