{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131700",
  "time_ut": 1658139846,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மன்னார் வளைகுடா கடற்கரையில் கணவாய் மீன்கள் சீசன் ; அரபு நாடுகளுக்கு ஏற்றுமதியாகும் பாம்பன் கணவாய்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Squid season on Gulf of Mannar coast; Pamban Pass is exported to Arab countries",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "As the season of tube squid for export to Arab countries has started, fishermen are happy with the high availability of pampan trawler fishing in the Gulf of Mannar region.",
        "More than 90 trawlers from Pampan South Fishing Port went to the Gulf of Mannar to fish and a large number of tube squid were caught in the deep sea.",
        "Anglers call it tube pass because it looks like a bicycle tube.",
        "It is a type of nightmare. Up to one foot in length. It also has another name as needle pass.",
        "These squid can swim at a speed of 70 kilometers per hour.",
        "At present, it is sold at Rs.200 to Rs.250 per kg.",
        "It is sent to Kochi by traders at Pampan fishing port and from there it is exported to Arab countries.",
        "This type of squid has the ability to escape from enemies by releasing a black liquid to escape from larger fish."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gulf of Mannar",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Pamban Pass",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Arab",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Arab",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Gulf of Mannar",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "More than 90",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Pampan South",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the Gulf of Mannar",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "70 kilometers per hour",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kochi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pampan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Arab",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මන්නාරම් බොක්ක වෙරළ තීරයේ දැල්ලන් සමය; පම්බන් පාස් අරාබි රටවලට අපනයනය කරයි",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "අරාබි රටවලට අපනයනය කිරීම සඳහා නළ දැල්ලන් වාරය ආරම්භ වී ඇති බැවින් මන්නාරම් බොක්ක කලාපයේ පම්පන් ට්‍රෝලර් යාත්‍රාවලින් මසුන් ඇල්ලීම ඉහළ මට්ටමක පැවතීම පිළිබඳව ධීවරයෝ සතුටට පත්ව සිටිති.",
        "පම්පන් දකුණු ධීවර වරායේ ධීවර යාත්‍රා 90කට අධික ප්‍රමාණයක් මන්නාරම් බොක්ක ප්‍රදේශයට මසුන් ඇල්ලීමට ගිය අතර ගැඹුරු මුහුදේදී ටියුබ් දැල්ලන් විශාල ප්‍රමාණයක් හසුවී ඇත.",
        "එය බයිසිකල් ටියුබ් එකක් මෙන් පෙනෙන නිසා ධීවරයින් එය නල පාස් ලෙස හැඳින්වේ.",
        "එය නපුරු සිහින වර්ගයකි. දිග අඩියක් දක්වා. එය ඉඳිකටු පාස් ලෙස තවත් නමක් ද ඇත.",
        "මෙම දැල්ලන්ට පැයට කිලෝමීටර් 70ක වේගයෙන් පීනන්න පුළුවන්.",
        "දැනට කිලෝවක් රුපියල් 200 ත් 250 ත් අතර මිලකට අලෙවි කෙරේ.",
        "එය පම්පන් ධීවර වරායේ වෙළෙන්දන් විසින් කොච්චි වෙත යවා එතැන් සිට අරාබි රටවලට අපනයනය කරයි.",
        "විශාල මසුන්ගෙන් බේරීම සඳහා කළු පැහැති දියරයක් මුදා හැරීමෙන් සතුරන්ගෙන් බේරීමට මෙම වර්ගයේ දැල්ලන්ට හැකියාව ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මන්නාරම් බොක්ක",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පම්බන් පාස්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අරාබි",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අරාබි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම් බොක්ක",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "90 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පම්පන් දකුණ",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම් බොක්ක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පැයට කිලෝමීටර 70 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොචි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පම්පන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අරාබි",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மன்னார் வளைகுடா கடற்கரையில் கணவாய் மீன்கள் சீசன் ; அரபு நாடுகளுக்கு ஏற்றுமதியாகும் பாம்பன் கணவாய்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "அரபு நாடுகளுக்கு ஏற்றுமதி செய்யப்படும் டியூப் கணவாய் மீன்களின் சீசன் தொடங்கியதால் மன்னார் வளைகுடா கடல் பிராந்தியத்தில் மீன் பிடிக்க சென்ற பாம்பன் விசைப்படகு மீனவர்களுக்கு அதிக அளவில் கிடைப்பதால் மீனவர்கள் மகிழ்ச்சி அடைந்துள்ளனர்.",
        "பாம்பன் தெற்கு மீன்பிடி துறைமுகத்தில் இருந்து 90க்கும் மேற்பட்ட விசைப்படகுகளில் மீனவர்கள் மீன்பிடிக்க மன்னார் வளைகுடா பகுதிக்கு சென்ற நிலையில் ஆழ்கடல் பகுதியில் அதிக அளவில் டியூப் கணவாய் மீன்கள் சிக்கியது.",
        "சைக்கிள் டியூப் போன்று இருப்பதால் இதை டியூப் கணவாய் என்று மீனவர்கள் அழைக்கின்றனர்.",
        "இது கனவாய் வகையில் ஒரு வகைப்படும். ஒரு அடி நீளம் வரையில் இருக்கும். இதற்கு ஊசி கணவாய் என்ற மற்றொரு பெயரும் உண்டு.",
        "இந்த கணவாய் மீன்கள் மணிக்கு 70 கிலோ மீட்டர் வேகத்தில் நீந்திச் செல்லும்.",
        "தற்போது ஒரு கிலோ ரூ.200 முதல் ரூபாய் 250 வரையிலும் விற்பனை செய்யப்படுகிறது.",
        "பாம்பன் மீன்பிடி துறைமுகத்தில்  வியாபாரிகள் மூலம் கொச்சிக்கு அனுப்பி வைக்கப்பட்டு அங்கிருந்து அரபு நாடுகளுக்கு ஏற்றுமதி செய்யப்படுகிறது.",
        "இந்த வகை கணவாய் மீன்கள் பெரிய வகை மீன்களிடம் இருந்து தப்பிக்க கருப்பு நிறத்தில் திரவம் போன்று வெளியிட்டு எதிரிகளிடம் இருந்து தப்பித்து செல்லும் தன்மையுடையது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மன்னார் வளைகுடா",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "பாம்பன் கணவாய்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அரபு",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அரபு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மன்னார் வளைகுடா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "90க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாம்பன் தெற்கு",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "மன்னார் வளைகுடா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "மணிக்கு 70 கிலோமீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாம்பன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அரபு",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}