{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130621",
  "time_ut": 1656746431,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அவுஸ்திரேலியாவிற்கு படகுகள் மூலம் மக்கள் செல்வதை தடுப்பதற்கான நடவடிக்கைள் எடுக்கப்பட்டுள்ளபோதிலும் பலர் ஆபத்தான படகு பயணங்களை மேற்கொள்ள முயல்கின்றனர்.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Although measures have been taken to prevent people from entering Australia by boat, many still attempt the dangerous boat journeys.",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Despite the fact that modern monitoring devices can prevent Sri Lankans from traveling abroad by boat without permission, officials say that large numbers of people have attempted to travel on multi-day fishing boats.",
        "Security forces have arrested 100 people trying to leave Sri Lanka in the last seven days. Officials have said that they are probably traveling to Australia.",
        "This comes as millions of people flee Sri Lanka's dire economic crisis.",
        "Sri Lanka is facing a severe economic crisis, with an emerging food plate; the government says that the crisis has not yet reached its worst stage, millions of self-employed and daily wage earners are expected to lose their jobs, and middle-income earners will be reduced to the status of low-income earners.",
        "An expert on diaspora affairs, who did not want to be named, told Economy Next that people are facing the worst crisis in their lives and when they realize that the worst is yet to come, they will look for opportunities to go to another country via fishing boats.",
        "\"Thousands are trying to leave legally but those trying to get on the boats do not have the money and knowledge to migrate legally,\" he said.",
        "The Australian government has turned back people who crossed to Australia by boat twice in the past month.",
        "Navy and special forces have arrested 480 people who tried to go abroad by boats without proper visas and permits.",
        "The Sri Lankan Navy has reported that 135 people who attempted illegal immigration have been arrested nationwide since the 23rd.",
        "On the 23rd, 35 people were arrested during a raid on the west coast of Sri Lanka on suspicion of trying to immigrate illegally.",
        "On the 27th, 47 people were arrested on a multi-day fishing boat near Negombo, and another boat was seized with 54 people in the east on the same day.",
        "Most of those arrested are from Trincomalee, Mannar, Colombo, Silapam, Batticaloa, Jaffna. During his first visit to Sri Lanka in mid-June, Australian Home Affairs Minister Clare O'Neill met with Sri Lankan Foreign Minister GL Phiriss and held talks on people trying to escape by boat.",
        "An observatory has been set up in Colombo to monitor 4000 multi-day fishing and fishing activities from Sri Lanka.",
        "Its mission is to monitor illegal fishing practices and transboundary crimes including human trafficking.",
        "The minister mentioned that because Sri Lanka and Australia are working together, those trying to enter Australia by boat will be found and stopped by the border authorities."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Australia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "multi-day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last seven days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "as millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "diaspora affairs",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "480",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "135",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the 23rd",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 23rd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the west coast",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 27th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the same day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trincomalee, Mannar, Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Silapam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Batticaloa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "mid-June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Australian Home Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Clare O'Neill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "GL Phiriss",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බෝට්ටු මගින් ඔස්ට්‍රේලියාවට ඇතුළුවීම වැළැක්වීමට පියවර ගෙන ඇතත් බොහෝ දෙනෙක් තවමත් අවදානම් බෝට්ටු ගමන්වලට උත්සාහ කරති.",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට අනවසරයෙන් බෝට්ටුවලින් විදේශගත වීම වළක්වා ගත හැකි නවීන නිරීක්ෂණ යන්ත්‍රවලට හැකියාව තිබියදීත් බහුදින ධීවර යාත්‍රාවලින් විශාල පිරිසක් ගමන් කිරීමට උත්සාහ කර ඇති බව නිලධාරීහු පවසති.",
        "පසුගිය දින හත තුළ ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටවීමට උත්සාහ කළ පුද්ගලයින් 100 දෙනෙකු ආරක්ෂක අංශ විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ. ඔවුන් බොහෝදුරට ඔස්ට්‍රේලියාවට ගමන් කරමින් සිටින බව බලධාරීහු පවසති.",
        "මෙය සිදුවන්නේ මිලියන සංඛ්‍යාත ජනතාවක් ශ්‍රී ලංකාවේ දරුණු ආර්ථික අර්බුදයෙන් පලා යද්දී ය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව උග්‍ර ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින අතර, නැගී එන ආහාර පිඟානක් සමඟ; අර්බුදය තවමත් එහි නරකම අවස්ථාවට පැමිණ නැති බවත්, මිලියන සංඛ්‍යාත ස්වයං රැකියාලාභීන් සහ දෛනික වැටුප් ලබන්නන්ට රැකියා අහිමි වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන බවත්, මධ්‍යම ආදායම් ලබන්නන් බවත් රජය පවසයි අඩු ආදායම්ලාභීන්ගේ තත්ත්වයට පත් වනු ඇත.",
        "නම සඳහන් කිරීමට අකමැති ඩයස්පෝරා කටයුතු පිළිබඳ විශේෂඥයෙක් ඉකොනොමි නෙක්ස්ට් වෙත පැවසුවේ මිනිසුන් තම ජීවිතයේ දරුණුතම අර්බුදයට මුහුණ දී සිටින බවත්, නරකම දේ තවම පැමිණ නැති බව දැනගත් විට, ඔවුන් හරහා වෙනත් රටකට යාමට අවස්ථා සොයන බවත්ය. ධීවර බෝට්ටු.",
        "\"දහස් ගණනක් නීත්‍යානුකූලව පිටව යාමට උත්සාහ කරන නමුත් බෝට්ටුවලට නැගීමට උත්සාහ කරන අයට නීත්‍යානුකූලව සංක්‍රමණය වීමට මුදල් හා දැනුමක් නැත,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ඔස්ට්‍රේලියානු රජය පසුගිය මාසය තුළ දෙවතාවක් ඔස්ට්‍රේලියාවට බෝට්ටුවෙන් ගිය පුද්ගලයන් ආපසු හරවා යවා ඇත.",
        "නිසි වීසා බලපත්‍ර සහ බලපත්‍ර නොමැතිව බෝට්ටු මගින් විදේශගත වීමට උත්සාහ කළ පුද්ගලයින් 480 දෙනෙකු නාවික හමුදාව සහ විශේෂ බලකාය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "නීතිවිරෝධී ලෙස සංක්‍රමණය වීමට උත්සාහ කළ පුද්ගලයින් 135 දෙනෙකු පසුගිය 23 වනදා සිට දිවයින පුරා අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති බව ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව වාර්තා කර තිබේ.",
        "නීතිවිරෝධී ලෙස සංක්‍රමණය වීමට තැත් කළ බවට සැකපිට ශ්‍රී ලංකාවේ බටහිර වෙරළ තීරයේ සිදුකළ වැටලීමකදී පුද්ගලයන් 35 දෙනෙකු පසුගිය 23 වනදා අත්අඩංගුවට ගනු ලැබුවා.",
        "පසුගිය 27 වනදා මීගමුව ආසන්නයේදී බහුදින ධීවර යාත්‍රාවක සිටි පුද්ගලයින් 47 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර, එදිනම නැගෙනහිර ප්‍රදේශයේදී පුද්ගලයින් 54 දෙනෙකු සමඟ තවත් බෝට්ටුවක් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් බොහෝ දෙනා ත්‍රිකුණාමලය, මන්නාරම, කොළඹ, සිලාපම්, මඩකලපුව, යාපනය යන ප්‍රදේශවලින් වන අතර, ජූනි මස මැදදී ඔස්ට්‍රේලියානු ස්වදේශ කටයුතු අමාත්‍ය Clare O'Neill සිය පළමු ශ්‍රී ලංකා සංචාරයේදී ශ්‍රී ලංකා විදේශ අමාත්‍ය GL Phiriss හමුවී සාකච්ඡා පැවැත්වීය. බෝට්ටුවකින් පැන යාමට උත්සාහ කරන මිනිසුන්.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ බහුදින ධීවර හා ධීවර කටයුතු 4000ක් නිරීක්ෂණය කිරීම සඳහා කොළඹ නිරීක්ෂණාගාරයක් පිහිටුවා ඇත.",
        "එහි මෙහෙවර වන්නේ නීතිවිරෝධී මසුන් ඇල්ලීමේ ක්‍රියා සහ මිනිස් ජාවාරම ඇතුළු දේශසීමා අපරාධ නිරීක්ෂණය කිරීමයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සහ ඔස්ට්‍රේලියාව එක්ව ක්‍රියා කරන බැවින් බෝට්ටු මගින් ඔස්ට්‍රේලියාවට ඇතුළු වීමට උත්සාහ කරන පුද්ගලයන් දේශසීමා බලධාරීන් විසින් සොයාගෙන නතර කරන බව අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බහු දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දින හත",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන ගණනක් ලෙස",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩයස්පෝරා කටයුතු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "480",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "135",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "23 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "23 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බටහිර වෙරළ තීරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "27 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එදිනම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමලය, මන්නාරම, කොළඹ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිලාපම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මඩකලපුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජුනි මැද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු ස්වදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්ලෙයාර් ඕ නීල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජීඑල් ෆිරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அவுஸ்திரேலியாவிற்கு படகுகள் மூலம் மக்கள் செல்வதை தடுப்பதற்கான நடவடிக்கைள் எடுக்கப்பட்டுள்ளபோதிலும் பலர் ஆபத்தான படகு பயணங்களை மேற்கொள்ள முயல்கின்றனர்.",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "நவீன கண்காணிப்பு சாதனங்கள் அனுமதியின்றி படகுகள் மூலம் இலங்கையர்கள் வெளிநாடுகளிற்கு செல்வதை தடுக்கலாம் என்ற போதிலும் பலநாள் மீன்பிடி படகுகளில் பெருமளவானவர்கள் பயணம் மேற்கொள்வதற்கான முயற்சிகளை மேற்கொண்டுள்ளனர் என அதிகாரிகள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "கடந்த ஏழுநாட்களில் இலங்கையிலிருந்து வெளியேற முயன்ற 100 பேரை பாதுகாப்பு படையினர் கைதுசெய்துள்ளனர். இவர்கள் அனேகமாக அவுஸ்திரேலியாவை இலக்குவைத்தே பயணத்தை மேற்கொண்;டுள்ளனர் என அதிகாரிகள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "இலங்கையின் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து மில்லியன் கணக்கான மக்கள் தப்பமுயலும் நிலையிலேயே இது இடம்பெறுகின்றது.",
        "இலங்கை மிகமோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளது உருவாகி வரும் உணவு தட்டு;ப்பாட்டின் மத்தியில் நெருக்கடி இன்னமும் மிகமோசமான நிலைக்கு செல்லவில்லை என அரசாங்கம் தெரிவிக்கின்றது,மில்லியன் கணக்கானசுயதொழில் செய்வோரும் நாளாந்த வருமானம் உழைப்பவர்களும் வேலைவாய்ப்புகளை இழப்பார்கள்,நடுத்தர வருமானம் பெறுபவர்கள் குறைந்த வருமானம் பெறுபவர்கள் என்ற தரத்திற்கு தள்ளப்படுவார்கள் என  எதிர்பார்ப்பு காணப்படுகின்றது.",
        "மக்கள் தங்கள் வாழ்க்கையில் மிகமோசமான நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளனர் மிகமோசமான நிலைமை இனிமேல்தான் உருவாகப்போகின்றது என்பதை அவர்கள் உணர்ந்ததும் அவர்கள் மீன்பிடி படகுகள் மூலம் வேறொரு நாட்டிற்கு செல்வதற்கான வாய்ப்புகளை தேடுவார்கள் என்பது வெளிப்படையான விடயம் என தனது பெயரை தெரிவிக்க விரும்பாத புலம்பெயர் விவகாரங்களிற்கான நிபுணர் எக்கனமி நெக்ஸ்டிற்கு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஆயிரக்கணக்கானவர்கள் சட்டபூர்வமாக வெளியேற முயல்கின்றனர் ஆனால் சட்டபூர்வமாக புலம்பெயர்வதற்கான பணமும் அறிவும் படகுகளில் செல்ல முயல்பவர்களிற்கு இல்லை எனவும் அவர்  குறிப்பிட்டார்.",
        "படகுகள் மூலம் அவுஸ்திரேலியாவிற்கு சென்றவர்களை கடந்த மாதத்தில் இரண்டு தடவை அவுஸ்திரேலிய அரசாங்கம் திருப்பி அனுப்பியுள்ளது.",
        "உரிய விசாக்களும் அனுமதியும் இன்றி படகுகள் மூலம் வெளிநாடுகளிற்கு செல்ல முயன்ற 480 பேரை கடற்படையினரும் விசேட படைப்பிரிவினரும் கைதுசெய்துள்ளனர்.",
        "23 ம் திகதிக்கு பின்னர் நாடளாவிய ரீதியில் சட்டவிரோத குடியேற்றத்திற்காக முயன்ற 135 பேர் கைதுசெய்யப்பட்டுள்ளனர் என இலங்கை கடற்படை தெரிவித்துள்ளது.",
        "23ம் திகதி இலங்கையின் மேற்கு கடற்கரை பகுதியில் சட்டவிரோதமாக குடிபெயர முயற்சித்தனர் என்ற சந்தேகத்தின் பேரில்  35 பேர் சோதனை நடவடிக்கையின் போது கைதுசெய்யப்பட்டனர்.",
        "27ம்திகதி பலநாள் மீன்பிடி படகொன்றில் நீர்கொழும்பிற்கு அருகில் 47 பேர் கைதுசெய்யப்பட்டனர் படகுகைப்பற்றப்பட்டது,அதேநாள் மற்றுமொரு படகு கிழக்கில் 54 பேருடன் கைப்பற்றப்பட்டது.",
        "கைதுசெய்யப்பட்டவர்களில் அனேகமானவர்கள் திருகோணமலை மன்னார்நீர்கொழும்பு சிலாபம் மட்டக்களப்பு யாழ்ப்பாணத்தை சேர்ந்தவர்கள் .ஜீன் மாதம் நடுப்பகுதியில் இலங்கைக்கான தனது முதலாவது விஜயத்தின்போது அவுஸ்திரேலிய உள்துறை அமைச்சர் கிளார் ஓ நெய்ல்  இலங்கையின் வெளிவிவகார அமைச்சர் ஜிஎல்பீரிசை  சந்தித்து படகுகள் மூலம் தப்பிச்செல்ல முயல்பவர்கள் குறித்து பேச்சுவார்த்தைகளை மேற்கொண்டார்.",
        "இலங்கையை சேர்ந்த 4000 பலநாள் மீன்பிடிகளையும் மீன்பிடிக்கும் நடவடிக்கைகளையும் காண்காணிப்பதற்காக  கண்காணிப்பு நிலையமொன்று கொழும்பில் ஆரம்பிக்கப்பட்டது.",
        "சட்டவிரோத மீன்பிடி முறைகளையும்  ஆள்கடத்தல் உட்பட எல்லை கடந்த குற்றங்களையும் கண்காணிப்பதே இதன் நோக்கம்.",
        "இலங்கையும் அவுஸ்திரேலியாவும் இணைந்து செயற்படுவதன் காரணமாக படகு மூலம் அவுஸ்திரேலியாவிற்குள் செல்ல முயல்பவர்கள் எல்லை அதிகாரிகளால் கண்டுபிடிக்கப்பட்டு தடுத்துநிறுத்தப்படுவார்கள் என அமைச்சர் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆஸ்திரேலியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஏழு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மில்லியன்களாக",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புலம்பெயர் விவகாரங்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கில்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "480",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "135",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "23 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "23 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மேற்கு கடற்கரை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "27 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அதே நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருகோணமலை, மன்னார், கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிலபம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் நடுப்பகுதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலிய உள்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளேர் ஓ'நீல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பிரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}