{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83838/delhi-man-with-no-travel-history-becomes-indias-fourth-monkeypox-patient",
  "time_ut": 1658648100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Delhi man with no travel history becomes India’s fourth monkeypox patient",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Delhi man with no travel history becomes India’s fourth monkeypox patient",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A 34-year-old man from Delhi with no history of foreign travel has tested positive for monkeypox, the first case of the virus in the Indian capital, an official source said on Sunday.",
        "A resident of West Delhi, the patient was admitted to the Maulana Azad Medical College Hospital around three days ago after he showed symptoms of monkeypox.",
        "According to the source, his samples were sent to the National Institute of Virology (NIV) Pune on Saturday which came out positive.",
        "With this, India’s overall monkeypox tally has increased to four.",
        "The man had attended a stag party recently in Manali in Himachal Pradesh, official sources told PTI.",
        "He had rashes and a fever. Currently, he is in a stable condition, say doctors. He is in an isolation ward right now. Officials said that those who came in contact of this person are being traced.",
        "His samples were sent to the National Institute of Virology (NIV) Pune on Saturday which came out positive, the sources said.",
        "Three cases of monkeypox had earlier been reported from Kerala.",
        "On Saturday, the World Health Organization declared the global monkeypox outbreak as a public health emergency of international concern.",
        "The global health body said the expanding monkeypox outbreak in more than 70 countries is an “extraordinary” situation that now qualifies as a global emergency.",
        "Monkeypox virus is transmitted from infected animals to humans via indirect or direct contact.",
        "Human-to-human transmission can occur through direct contact with infectious skin or lesions, including face-to-face, skin-to-skin, and respiratory droplets.",
        "Globally, over 16,000 cases of monkeypox have been reported from 75 countries and there have been five deaths so far due to the outbreak.",
        "In the WHO South-East Asia Region, besides India, one case has been detected from Thailand."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Delhi",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "fourth",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "34-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "West Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Maulana Azad Medical College Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three days ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Institute of Virology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NIV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manali",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Himachal Pradesh",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the National Institute of Virology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NIV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kerala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 70",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "over 16,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සංචාරක ඉතිහාසයක් නොමැති දිල්ලි ජාතිකයා ඉන්දියාවේ සිව්වන වඳුරු රෝගියා බවට පත්වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විදේශ සංචාර පිළිබඳ ඉතිහාසයක් නොමැති දිල්ලියේ 34 හැවිරිදි පුද්ගලයෙක් ඉන්දියාවේ අගනුවර වෛරසයේ පළමු අවස්ථාව වන වඳුරුපොක්ස් සඳහා ධනාත්මක බව පරීක්‍ෂා කර ඇති බව නිල මූලාශ්‍රයක් ඉරිදා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "බටහිර දිල්ලියේ පදිංචිකරුවෙකු වන රෝගියා වඳුරු රෝග ලක්ෂණ පෙන්නුම් කිරීමෙන් දින තුනකට පමණ පෙර මවුලානා අසාද් වෛද්‍ය විද්‍යාල රෝහලට ඇතුළත් කර ඇත.",
        "මූලාශ්‍රයට අනුව, ඔහුගේ සාම්පල සෙනසුරාදා ජාතික වෛරස් විද්‍යා ආයතනය (NIV) පූනේ වෙත යවා ඇති අතර එය ධනාත්මක විය.",
        "මේ අනුව ඉන්දියාවේ සමස්ත වඳුරු රෝගීන් සංඛ්‍යාව 4 දක්වා ඉහළ ගොස් තිබේ.",
        "මෙම පුද්ගලයා පසුගියදා හිමාචල් ප්‍රදේශ් ප්‍රාන්තයේ මනාලි ප්‍රදේශයේ පැවති සාදයකට සහභාගී වී ඇති බව නිල ආරංචි මාර්ග PTI වෙත පැවසීය.",
        "ඔහුට කුෂ්ඨ හා උණ ඇති විය. මේ වන විට ඔහු ස්ථාවර තත්ත්වයේ පසුවන බව වෛද්‍යවරු පවසති. ඔහු මේ වන විට හුදකලා වාට්ටුවක සිටී. මෙම පුද්ගලයා සමඟ සම්බන්ධ වූ පුද්ගලයන් සොයා ගනිමින් සිටින බව නිලධාරීහු පවසති.",
        "ඔහුගේ සාම්පල සෙනසුරාදා පූනේ ජාතික වෛරස් විද්‍යා ආයතනය (NIV) වෙත යවා ඇති අතර එය ධනාත්මක බව ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "මීට පෙර වඳුරු රෝගීන් තිදෙනෙකු කේරළයෙන් වාර්තා විය.",
        "සෙනසුරාදා, ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය ගෝලීය වඳුරු වසංගතය ජාත්‍යන්තර අවධානයට ලක්වන මහජන සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක් ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කළේය.",
        "ගෝලීය සෞඛ්‍ය ආයතනය පැවසුවේ රටවල් 70කට අධික සංඛ්‍යාවක පැතිර යන වඳුරු වසංගතය “අසාමාන්‍ය” තත්වයක් වන අතර එය දැන් ගෝලීය හදිසි අවස්ථාවක් ලෙස සුදුසුකම් ලබා ඇති බවයි.",
        "වඳුරු වයිරසය ආසාදිත සතුන්ගෙන් මිනිසුන්ට වක්‍ර හෝ සෘජු සම්බන්ධතා හරහා සම්ප්‍රේෂණය වේ.",
        "මුහුණට මුහුණ, සමෙන් සම සහ ශ්වසන ජල බිඳිති ඇතුළුව බෝවන සම හෝ තුවාල සමඟ සෘජු සම්බන්ධතා හරහා මිනිසාගෙන් මිනිසාට සම්ප්‍රේෂණය විය හැක.",
        "ගෝලීය වශයෙන්, රටවල් 75 කින් වඳුරු රෝගීන් 16,000 කට අධික සංඛ්‍යාවක් වාර්තා වී ඇති අතර පුපුරා යාමෙන් මේ වන විට මරණ 5 ක් වාර්තා වී තිබේ.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ අග්නිදිග ආසියා කලාපයේ, ඉන්දියාවට අමතරව, තායිලන්තයෙන් එක් සිද්ධියක් අනාවරණය වී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දිල්ලිය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "හතරවන",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "34 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිල්ලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර දිල්ලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මවුලානා අසාද් වෛද්‍ය විද්‍යාල රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දවස් තුනකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික වෛරස් විද්‍යා ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NIV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනාලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හිමාචල් ප්‍රදේශ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පී.ටී.අයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාතික වෛරස් විද්‍යා ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NIV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කේරල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "70 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "16,000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பயண வரலாறு இல்லாத டெல்லி நபர் இந்தியாவின் நான்காவது குரங்கு காய்ச்சலால் பாதிக்கப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வெளிநாட்டு பயண வரலாறு இல்லாத டெல்லியைச் சேர்ந்த 34 வயதான ஒருவருக்கு குரங்கு பாக்ஸுக்கு சாதகமாக சோதனை செய்யப்பட்டுள்ளது, இது இந்திய தலைநகரில் வைரஸின் முதல் வழக்கு என்று அதிகாரப்பூர்வ ஆதாரம் ஞாயிற்றுக்கிழமை தெரிவித்துள்ளது.",
        "மேற்கு டெல்லியில் வசிக்கும் நோயாளி, குரங்கு காய்ச்சலின் அறிகுறிகளைக் காட்டியதால், மூன்று நாட்களுக்கு முன்பு மௌலானா ஆசாத் மருத்துவக் கல்லூரி மருத்துவமனையில் அனுமதிக்கப்பட்டார்.",
        "ஆதாரத்தின்படி, அவரது மாதிரிகள் சனிக்கிழமை புனே தேசிய வைராலஜி நிறுவனத்திற்கு (என்ஐவி) அனுப்பப்பட்டன, அது நேர்மறையாக வந்தது.",
        "இதன் மூலம், இந்தியாவின் ஒட்டுமொத்த குரங்கு காய்ச்சலின் எண்ணிக்கை நான்காக உயர்ந்துள்ளது.",
        "அந்த நபர் சமீபத்தில் இமாச்சல பிரதேசத்தில் உள்ள மணாலியில் ஒரு ஸ்டாக் பார்ட்டியில் கலந்து கொண்டதாக அதிகாரப்பூர்வ வட்டாரங்கள் பிடிஐயிடம் தெரிவித்தன.",
        "அவருக்கு சொறி மற்றும் காய்ச்சல் இருந்தது. தற்போது அவரது உடல்நிலை சீராக இருப்பதாக மருத்துவர்கள் தெரிவித்துள்ளனர். அவர் தற்போது தனிமைப்படுத்தப்பட்ட வார்டில் உள்ளார். இந்த நபருடன் தொடர்பில் இருந்தவர்களை தேடி வருவதாக அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "அவரது மாதிரிகள் புனே தேசிய வைராலஜி நிறுவனத்திற்கு (என்ஐவி) சனிக்கிழமை அனுப்பப்பட்டன, இது நேர்மறையாக இருந்தது என்று வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "கேரளாவில் இதற்கு முன்பு குரங்கு காய்ச்சலால் பாதிக்கப்பட்ட மூன்று வழக்குகள் பதிவாகியிருந்தன.",
        "சனிக்கிழமையன்று, உலக சுகாதார நிறுவனம் உலகளாவிய குரங்கு காய்ச்சலை சர்வதேச கவலையின் பொது சுகாதார அவசரநிலையாக அறிவித்தது.",
        "70 க்கும் மேற்பட்ட நாடுகளில் விரிவடைந்து வரும் குரங்கு பாக்ஸ் வெடிப்பு ஒரு \"அசாதாரண\" சூழ்நிலை என்று உலகளாவிய சுகாதார அமைப்பு கூறியது, இது இப்போது உலகளாவிய அவசரநிலையாக தகுதி பெற்றுள்ளது.",
        "குரங்கு பாக்ஸ் வைரஸ் பாதிக்கப்பட்ட விலங்குகளிடமிருந்து மறைமுக அல்லது நேரடி தொடர்பு மூலம் மனிதர்களுக்கு பரவுகிறது.",
        "மனிதனுக்கு மனிதனுக்கு பரவுதல் தொற்று தோல் அல்லது புண்கள், நேருக்கு நேர், தோலில் இருந்து தோல் மற்றும் சுவாசத் துளிகள் உள்ளிட்டவற்றுடன் நேரடி தொடர்பு மூலம் ஏற்படலாம்.",
        "உலகளவில், 75 நாடுகளில் இருந்து 16,000 க்கும் மேற்பட்ட குரங்கு காய்ச்சலால் பாதிக்கப்பட்டவர்கள் பதிவாகியுள்ளனர் மற்றும் வெடிப்பு காரணமாக இதுவரை 5 பேர் உயிரிழந்துள்ளனர்.",
        "WHO தென்கிழக்கு ஆசிய பிராந்தியத்தில், இந்தியாவைத் தவிர, தாய்லாந்தில் இருந்து ஒரு வழக்கு கண்டறியப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டெல்லி",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "நான்காவது",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "34 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டெல்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு டெல்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மௌலானா ஆசாத் மருத்துவக் கல்லூரி மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய வைராலஜி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.ஐ.வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மணாலி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹிமாச்சல பிரதேசம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தேசிய வைராலஜி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.ஐ.வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கேரளா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "70க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "16,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}