{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/யாழ்ப்பாணம்/இலங்கையின்-வடபகுதியை-இந்தியாவிற்கு-விற்க-முயற்சி/71-299292",
  "time_ut": 1656316515,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையின் வடபகுதியை இந்தியாவிற்கு விற்க முயற்சி?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Trying to sell the northern part of Sri Lanka to India?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mannar District Fishermen's Association President Mohammad Alam has said that he will sell the northern part to the Indian government in the current economic crisis.",
        "The political instability in the country today, fuel shortages as well as the wind power project to be set up in the Mannar district, the wind power project taken up by the Adani Group and other issues, as well as the problems faced by the people at the time are many.",
        "Last Thursday, an Indian delegation visited the Mannar district to discuss the Adani Group's plans.",
        "But at present the Sri Lankan government does not know how to use the resources available in Sri Lanka properly.",
        "The country has been pushed below the poverty line due to the lack of timely decisions for the future.",
        "Adani is one of the richest businessmen in India. There are a lot of problems for him. They are going to bring him in and sell the North. Of course, he said he was going to sell the North to India by implementing plans to develop the North in the current situation. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mohammad Alam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Adani Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Adani Group's",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකාවේ උතුරු කොටස ඉන්දියාවට විකුණන්න හදනවද?",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පවතින ආර්ථික අර්බුදය හමුවේ උතුරු කොටස ඉන්දීය රජයට විකිණීමට කටයුතු කරන බව මන්නාරම දිස්ත්‍රික් ධීවර සංගමයේ සභාපති මොහොමඩ් අලාම් මහතා පවසයි.",
        "අද රට තුළ පවතින දේශපාලන අස්ථාවරත්වය, ඉන්ධන හිඟය මෙන්ම මන්නාරම දිස්ත්‍රික්කයේ ආරම්භ කිරීමට නියමිත සුළං බල ව්‍යාපෘතිය, අදානි සමූහ ව්‍යාපාරය ආරම්භ කර ඇති සුළං බල ව්‍යාපෘතිය ඇතුළු ප්‍රශ්න මෙන්ම ජනතාව මුහුණ දෙන ගැටලු කාලය බොහෝ ය.",
        "පසුගිය බ්‍රහස්පතින්දා ඉන්දීය නියෝජිත පිරිසක් මන්නාරම දිස්ත්‍රික්කයට ගොස් Adani සමූහ ව්‍යාපාරයේ සැලසුම් පිළිබඳව සාකච්ඡා කළහ.",
        "නමුත් මේ වන විට ශ්‍රී ලංකාවේ තිබෙන සම්පත් නිසි ලෙස භාවිත කරන්නේ කෙසේදැයි ශ්‍රී ලංකා රජය දන්නේ නැත.",
        "අනාගතය සම්බන්ධයෙන් කාලෝචිත තීරණ නොගැනීම නිසා රට දිළිඳුකමේ රේඛාවෙන් පහළට තල්ලු වී ඇත.",
        "අදානි යනු ඉන්දියාවේ ධනවත්ම ව්‍යාපාරිකයන්ගෙන් කෙනෙකි. එයාට ප්‍රශ්න ගොඩයි. එයාව ගෙනල්ලා උතුර විකුණන්නයි යන්නේ. ඇත්ත වශයෙන්ම දැනට පවතින තත්ත්වය තුළ උතුර සංවර්ධනය කිරීමට සැලසුම් ක්‍රියාත්මක කරමින් උතුර ඉන්දියාවට විකිණීමට යන බව ඔහු කීවේය. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මොහොමඩ් අලාම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Adani සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Adani සමූහයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் வடபகுதியை இந்தியாவிற்கு விற்க முயற்சி?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "தற்போதுள்ள பொருளாதார நெருக்கடி நிலையில், வடபகுதியை  இந்திய அரசிற்கு விற்கப் போவதாக மன்னார் மாவட்ட மீனவ சங்கத் தலைவர் மொகமட் ஆலம் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இன்று நாட்டில் காணப்படுகின்ற அரசியல் ஸ்திரமற்ற நிலை, எரிபொருள் தட்டுப்பாடு இதேபோல் மன்னார் மாவட்டத்தில் அமைக்கப்படவுள்ள காற்றாலை மின்சாரம், அதானி குரூப் எடுத்துள்ள காற்றாலை மின்சாரத் திட்டம் மற்றும் ஏனைய விடயங்கள், அத்தோடு கனியவள மண் அகழ்வு என  மக்கள் எதிர்நோக்கும் பிரச்சினைகள் சமகாலத்தில் பல உள்ளன.",
        "கடந்த வியாழக்கிழமை ஒரு இந்திய குழு மன்னார் மாவட்டத்தில் அதானி குரூப் முன்னெடுக்கவுள்ள வேலைத்திட்டங்கள் தொடர்பில் ஆராய்ந்து சென்றிருக்கின்றது.",
        "ஆனால் தற்பொழுது இலங்கையில் உள்ள வளங்களை சரியாக பயன்படுத்த இலங்கை அரசுக்கு தெரியவில்லை.",
        "காலத்துக்கு ஏற்றவாறு எதிர்காலத்தை கவனத்தில் கொண்டு முடிவுகள் எடுக்கப்படாமையினால்  நாடு வறுமைக் கோட்டுக்குள் தள்ளப்பட்டடிருக்கிறது.",
        "அதானி என்பவர் இந்தியாவில் பாரியபணம் படைத்த ஒரு பெரிய தொழிலதிபர். அங்கே அவருக்கு நிறைய பிரச்சனைகள் காணப்படுகின்றன. அவரைக் கொண்டு வந்து வடபகுதியை விற்க போகின்றார்கள். நிச்சயமாக  தற்போதுள்ள சூழ்நிலையில் வடபகுதியினை அபிவிருத்தி செய்வதாக கூறி திட்டங்களை நடைமுறைப்படுத்திஇந்தியாவுக்கு வடபகுதியினை விற்க  போகின்றார் என்றார். (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முகமது ஆலம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அதானி குழுமம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அதானி குழுமத்தின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}