{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/සාකච්ඡා-ආරම්භ-කරන්න-දේශපාලන-කැළඹීම-විසඳගන්න---IMF/11-395284",
  "time_ut": 1657431321,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සාකච්ඡා ආරම්භ කරන්න දේශපාලන කැළඹීම විසඳගන්න - IMF",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Start negotiations Resolve political turmoil - IMF",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The organization hopes for a solution to the political turmoil in Sri Lanka by allowing the resumption of negotiations on the loan package provided by the International Monetary Fund to Sri Lanka.",
        "\"We hope to resolve the current situation to allow us to resume our dialogue on an IMF-sponsored program,\" the IMF said in a statement."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Resolve",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සාකච්ඡා ආරම්භ කරන්න දේශපාලන කැළඹීම විසඳගන්න - IMF",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල විසින් ලංකාවට ලබාදීම සම්බන්ධනේ වන ණය පැකේජය පිළිබඳව සාකච්ඡා නැවත ආරම්භ කිරීමට ඉඩ සලසමින් ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන කැලඹීම සඳහා විසඳුමක් බලාපොරොත්තු වන එම සංවිධානය පවසයි.",
        "\"ජාමූඅ අනුග්‍රහය දක්වන වැඩසටහනක් පිළිබඳ අපගේ සංවාදය නැවත ආරම්භ කිරීමට ඉඩ සලසන වත්මන් තත්වය විසඳා ගැනීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා\" යනුවෙන් IMF නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "විසඳන්න",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பேச்சுவார்த்தைகளை தொடங்குங்கள் அரசியல் கொந்தளிப்பை தீர்க்கவும் - IMF",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சர்வதேச நாணய நிதியம் இலங்கைக்கு வழங்கிய கடனுதவி தொடர்பான பேச்சுவார்த்தைகளை மீண்டும் ஆரம்பிப்பதற்கு அனுமதிப்பதன் மூலம் இலங்கையில் நிலவும் அரசியல் குழப்பங்களுக்கு தீர்வு காண முடியும் என அந்த அமைப்பு நம்புகிறது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியம் வழங்கும் திட்டத்தில் எங்கள் உரையாடலை மீண்டும் தொடங்க அனுமதிக்கும் வகையில் தற்போதைய சூழ்நிலையைத் தீர்ப்போம் என்று நம்புகிறோம்,\" என்று IMF ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தீர்க்கவும்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}