{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/02/doctors-allowed-to-obtain-fuel-from-army-bases/",
  "time_ut": 1656745980,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Doctors allowed to obtain fuel from Army bases",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Doctors allowed to obtain fuel from Army bases",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Ministry of Public Security says that facilities will be made available for doctors to obtain fuel from the nearest army base.",
        "Its Secretary, S. Hettiarachchi mentioned that the Army Commander also agreed to this move.",
        "The decision was taken in view of the incidents occurring during the issuing of fuel to doctors from filling stations.",
        "Meanwhile, the secretary said that it was decided to release fuel from the army camps for the lorries that transport essential food items and for vehicles that transport vegetables and fruits to the economic centers.",
        "Accordingly, fuel will be released from military bases near economic centers such as Nuwara Eliya, Keppetipola, Dambulla, Tambuththegama and Meegoda.",
        "The Secretary of the Ministry of Public Security added that steps have been taken to release fuel for private buses, ambulances and tourist buses through SLTB depots."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Army",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ministry of Public Security",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S. Hettiarachchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Nuwara Eliya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Keppetipola",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dambulla",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tambuththegama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Meegoda",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Public Security",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුද හමුදා කඳවුරුවලින් ඉන්ධන ලබා ගැනීමට වෛද්‍යවරුන්ට අවසර ලබා දී ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); වෛද්‍යවරුන්ට ළඟම ඇති හමුදා කඳවුරෙන් ඉන්ධන ලබා ගැනීමට පහසුකම් සලසන බව මහජන ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය පවසයි.",
        "එහි ලේකම් එස්.හෙට්ටිආරච්චි සඳහන් කළේ යුද හමුදාපතිවරයා ද ඊට එකඟ වූ බවයි.",
        "පිරවුම්හල්වලින් වෛද්‍යවරුන්ට ඉන්ධන නිකුත් කිරීමේදී ඇති වූ සිද්ධීන් සැලකිල්ලට ගනිමින් මෙම තීරණය ගෙන ඇත.",
        "මේ අතර අත්‍යාවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය ප්‍රවාහනය කරන ලොරි රථ සඳහා සහ ආර්ථික මධ්‍යස්ථාන වෙත එළවළු සහ පලතුරු ප්‍රවාහනය කරන වාහන සඳහා යුද හමුදා කඳවුරුවලින් ඉන්ධන නිකුත් කිරීමට තීරණය කළ බව ලේකම්වරයා සඳහන් කළේය.",
        "ඒ අනුව නුවරඑළිය, කැප්පෙටිපොළ, දඹුල්ල, තඹුත්තේගම, මීගොඩ වැනි ආර්ථික මධ්‍යස්ථාන ආසන්නයේ පිහිටි හමුදා කඳවුරුවලින් ඉන්ධන නිකුත් කෙරේ.",
        "පෞද්ගලික බස් රථ, ගිලන් රථ සහ සංචාරක බස් රථ සඳහා ඉන්ධන ශ්‍රී ලංගම ඩිපෝ හරහා නිකුත් කිරීමට පියවර ගෙන ඇති බව මහජන ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයේ ලේකම්වරයා වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හමුදා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහජන ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.හෙට්ටිආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "නුවරඑළිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැප්පෙටිපොළ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දඹුල්ල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තඹුත්තේගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මීගොඩ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ராணுவ தளங்களில் இருந்து எரிபொருளை பெற மருத்துவர்கள் அனுமதி அளித்துள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); அருகில் உள்ள இராணுவ முகாமில் இருந்து வைத்தியர்கள் எரிபொருளை பெற்றுக் கொள்வதற்கான வசதிகள் ஏற்படுத்தப்படும் என பொது பாதுகாப்பு அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "இராணுவத் தளபதியும் இந்த நடவடிக்கைக்கு இணக்கம் தெரிவித்ததாக அதன் செயலாளர் எஸ்.ஹெட்டியாராச்சி குறிப்பிட்டார்.",
        "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் இருந்து வைத்தியர்களுக்கு எரிபொருள் விநியோகத்தின் போது இடம்பெற்ற சம்பவங்களை கருத்திற்கொண்டு இந்த தீர்மானம் எடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இதேவேளை, அத்தியாவசிய உணவுப் பொருட்களை ஏற்றிச் செல்லும் லொறிகளுக்கும், பொருளாதார நிலையங்களுக்கு மரக்கறிகள் மற்றும் பழங்களை ஏற்றிச் செல்லும் வாகனங்களுக்கும் இராணுவ முகாம்களில் இருந்து எரிபொருளை விடுவிப்பதற்கு தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளதாக செயலாளர் தெரிவித்தார்.",
        "இதன்படி நுவரெலியா, கெப்பெட்டிபொல, தம்புள்ளை, தம்புத்தேகம, மீகொட போன்ற பொருளாதார மையங்களுக்கு அருகில் உள்ள இராணுவ தளங்களில் இருந்து எரிபொருள் வெளியேற்றப்படும்.",
        "தனியார் பேருந்துகள், அம்புலன்ஸ்கள் மற்றும் சுற்றுலா பேருந்துகளுக்கான எரிபொருளை இலங்கை போக்குவரத்து சபை டிப்போக்கள் ஊடாக விடுவிக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக பொது பாதுகாப்பு அமைச்சின் செயலாளர் மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இராணுவம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொது பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ். ஹெட்டியாராச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நுவரெலியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கெப்பெட்டிபொல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தம்புள்ளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்புத்தேகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மீகொட",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}