{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/රූපවාහිනියට-කඩා-පැන්න-ධානිශ්-අලී ඇතුළු-දෙදෙනකුගේ-විදෙස්-ගමන්-තහනම්/1-617194",
  "time_ut": 1659011397,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රූපවාහිනියට කඩා පැන්න ධානිශ් අලී ඇතුළු දෙදෙනකුගේ විදෙස් ගමන් තහනම්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Two people, including Dhanish Ali, who broke into the television, are banned from traveling abroad",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Colombo Chief Magistrate Nandana Amarasinghe ordered today (28) to ban the foreign travel of Roshan Ali Dhanish Ali and Chaminda Calum Priya Amarasinghe in relation to the incident where a group of activists broke into the National Television Corporation and threatened the staff including journalists and joined a live television program.",
        "The magistrate also directed the court registrar to inform the immigration controller of this order.",
        "The magistrate issued this order after taking into consideration the request made by the Kuruduwatta police to ban the travel of the two of them abroad as the above named persons have been identified as suspects in relation to this incident.",
        "The court ordered the prison to present Roshan Ali Dhanish Ali, who was arrested and remanded in custody on a warrant, to the court on the first day of next day and canceled the suspect's identification parade.",
        "The magistrate canceled the identification parade stating that there is no need to conduct the identification parade due to the publication of photos and videos of the suspect in the media."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Two",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Dhanish Ali",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Magistrate",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nandana Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Roshan Ali Dhanish Ali",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chaminda Calum",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Priya Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Television Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kuruduwatta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Roshan Ali Dhanish Ali",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the first day of next day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රූපවාහිනියට කඩා පැන්න ධානිශ් අලී ඇතුළු දෙදෙනකුගේ විදෙස් ගමන් තහනම්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අරගලකරුවන් පිරිසක් ජාතික රූපවාහිනි සංස්ථාවට කඩා වැදී මාධ්‍යවේදීන් ඇතුළු කාර්ය මණ්ඩලය බියගන්වා තර්ජනය කර සජීවී රූපවාහිනී වැඩසටහනකට සම්බන්ධවීමේ සිද්ධියට අදාළව රොෂාන් අලි ධානිශ් අලී සහ චමින්ද කැලුම් ප්‍රිය අමරසිංහ යන දෙදෙනාගේ විදෙස් ගමන් තහනම් කරන ලෙස කොළඹ ප්‍රධාන මහේස්ත්‍රාත් නන්දන අමරසිංහ මහතා අද (28) නියෝග කළේය.",
        "මෙම නියෝගය ආගමන විගමන පාලකවරයා වෙත දැනුම් දෙන ලෙසටද මහේස්ත්‍රාත්වරයා අධිකරණ රෙජිස්ටාර්වරයාට නියම කළේය.",
        "මෙම සිද්ධියට අදාළව ඉහත නම් සඳහන් අය සැකකරුවන් වශයෙන් හඳුනාගෙන ඇති බැවින් ඔවුන් දෙදෙනාගේ විදෙස් ගමන් තහනම් කරන ලෙසට කුරුදුවත්ත පොලිසිය කළ ඉල්ලීමක් සැලකිල්ලට ගත් මහේස්ත්‍රාත්වරයා මෙම නියෝගය නිකුත් කළේය.",
        "වරෙන්තුවක් සම්බන්ධයෙන් අත්අඩංගුවට ගෙන රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කර සිටින රොෂාන් අලි ධානිශ් අලී නමැත්තා ලබන පළවෙනිදා අධිකරණයට ඉදිරිපත් කරන ලෙසට බන්ධනාගාරයට නියෝග කළ අධිකරණය එම සැකකරුගේ හඳුනාගැනීමේ පෙරට්ටුව අවලංගු කළේය.",
        "මෙම සැකකරු සම්බන්ධයෙන් මාධ්‍යවල ඡායාරූප සහ වීඩියෝ දර්ශන පළවීම හේතුවෙන් හඳුනාගැනීමේ පෙරට්ටුව පැවැත්වීමේ අවශ්‍යතාවක් නොමැති බවට සඳහන් කරමින් මහේස්ත්‍රාත්වරයා එම හදුනාගැනීමේ කැරට්ටුව අවලංගු කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ධනිෂ් අලි",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහේස්ත්රාත්වරයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නන්දන අමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රොෂාන් අලි ධනිෂ් අලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චමින්ද කැලුම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රියා අමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික රූපවාහිනී සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kuruduwatta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොෂාන් අලි ධනිෂ් අලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ දවසේ පළමු දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தொலைக்காட்சிக்குள் புகுந்த தனிஷ் அலி உள்ளிட்ட 2 பேர் வெளிநாடு செல்ல தடை விதிக்கப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தேசிய தொலைக்காட்சி கூட்டுத்தாபனத்திற்குள் புகுந்து ஊடகவியலாளர்கள் உள்ளிட்ட ஊழியர்களை மிரட்டி அச்சுறுத்திய சம்பவம் தொடர்பில் ரொஷான் அலி தனிஷ் அலி மற்றும் சமிந்த கலும் பிரியா அமரசிங்க ஆகியோரின் வெளிநாட்டு பயணத்தை தடை செய்து கொழும்பு பிரதான நீதவான் நந்தன அமரசிங்க இன்று (28) உத்தரவிட்டுள்ளார். நேரடி தொலைக்காட்சி நிகழ்ச்சியில் சேர்ந்தார்.",
        "இந்த உத்தரவை குடிவரவு கட்டுப்பாட்டாளருக்கு அறிவிக்குமாறு நீதிமன்ற பதிவாளருக்கு நீதவான் உத்தரவிட்டுள்ளார்.",
        "இச்சம்பவம் தொடர்பில் மேற்படி குறிப்பிடப்பட்டவர்கள் சந்தேகநபர்களாக அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளதால் அவர்கள் இருவரின் வெளிநாட்டுப் பயணத்தை தடை செய்யுமாறு குருதுவத்தை பொலிஸார் விடுத்த கோரிக்கையை கருத்திற்கொண்டு நீதவான் இந்த உத்தரவை பிறப்பித்துள்ளார்.",
        "கைது செய்யப்பட்டு பிடியாணை பிறப்பிக்கப்பட்டு விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ள ரொஷான் அலி தனிஷ் அலியை நாளை முதலாம் திகதி நீதிமன்றில் முன்னிலைப்படுத்துமாறு சிறைச்சாலைக்கு உத்தரவிட்ட நீதிமன்றம் சந்தேகநபரின் அடையாள அணிவகுப்பை ரத்து செய்தது.",
        "சந்தேக நபரின் புகைப்படங்கள் மற்றும் காணொளிகள் ஊடகங்களில் வெளியாகியமையினால் அடையாள அணிவகுப்பை நடத்த வேண்டிய அவசியமில்லை என தெரிவித்து நீதவான் அடையாள அணிவகுப்பை இரத்து செய்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "தனிஷ் அலி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நந்தன அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரோஷன் அலி தனிஷ் அலி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமிந்த கலும்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரியா அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய தொலைக்காட்சி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kuruduwatta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரோஷன் அலி தனிஷ் அலி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த நாள் முதல் நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}