{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/சேலைன்-போத்தலுடன்-வாக்களித்த-எம்-பி/175-300783",
  "time_ut": 1658296252,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சேலைன் போத்தலுடன் வாக்களித்த எம்.பி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "MP who voted with Saline Bothal",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In this case, MP Saman Priya Herath, who had recovered, came inside the House with Saline Bothal.",
        "His name is number 223 in the table. However, the Parliamentary Secretary General asked the House if there were any objections to giving him an opportunity to vote in the interim.",
        "Saline bottle, to be held by an assistant. He voted and left the house."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Saline Bothal",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Saman Priya Herath",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "223",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සේලයින් බොතාල් සමග ඡන්දය දුන් පා.ම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මෙම අවස්ථාවේ දී සුවය ලැබූ සමන් ප්‍රිය හේරත් මන්ත්‍රීවරයා සේලයින් බෝතල් සමඟ සභාව තුළට පැමිණියේය.",
        "ඔහුගේ නම වගුවේ අංක 223 වේ. කෙසේ වෙතත්, පාර්ලිමේන්තු මහලේකම්වරයා සභාවෙන් විමසා සිටියේ අතුරු සම්මත ගිණුමට ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමට අවස්ථාවක් ලබාදීම සම්බන්ධයෙන් විරෝධතා තිබේද යන්නයි.",
        "සේලයින් බෝතලය, සහායකයකු විසින් තබා ගත යුතුය. ඡන්දෙ දීලා ගෙදරින් ගියා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සේලයින් බෝතල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සමන් ප්‍රියා හේරත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "223",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சேலைன் போத்தலுடன் வாக்களித்த எம்.பி",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இந்நிலையில், சுகயீனமடைந்திருந்த எம்.பியான சமந் பிரிய ஹேரத், சேலைன் போத்தலுடன் சபைக்குள் வந்திருந்தார்.",
        "அவருடைய பெயர், அட்டவணையில் 223 ஆவதாக இருக்கின்றது. எனினும், இடைநடுவிலேயே அவருக்கு வாக்களிப்பதற்கான சந்தர்ப்பத்தை வழங்குவதற்கு ஏதாவது ஆட்சேபனைகள் இருக்கின்றனவா என தெரிவத்தாட்சி அதிகாரியான பாராளுமன்ற செயலாளர் நாயகம் சபையில் கேட்டார்.",
        "சேலைன் போத்தலை, உதவியாளர் ஒருவர் ஏந்தி பிடித்துக்கொள்ள. அவர், வாக்களித்துவிட்டு சபையை விட்டு வெளியேறி சென்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சலைன் போத்தல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சமன் பிரியா ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "223",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}