{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132083",
  "time_ut": 1658551522,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரணிலின் பாராளுமன்ற ஆசனத்திற்கு வஜிர : வெளியானது வர்த்தமானி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Vajira for Ranil's Parliamentary seat: Gazette published",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "A gazette notification has been issued appointing Vajira Abeywardena of the United National Party to the vacant National List Member of Parliament seat due to the election of Ranil Wickremesinghe as President.",
        "While the name of Ruvan Vijayavardhana was also nominated to fill the national list member of the United National Party, Vajira Abeywardana, who served as the party's Galle District Member of Parliament, failed in the last general election, but now he has been selected in the national list."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Vajira for Ranil's",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Gazette",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Vajira Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National List",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ruvan Vijayavardhana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vajira Abeywardana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle District",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල්ගේ පාර්ලිමේන්තු අසුනට වජිර: ගැසට් නිවේදනයක්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත්වීම හේතුවෙන් පුරප්පාඩු වූ ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රී ධුරය සඳහා එක්සත් ජාතික පක්ෂයේ වජිර අබේවර්ධන මහතා පත් කරමින් ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කර තිබේ.",
        "එක්සත් ජාතික පක්ෂයේ ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රී ධූරයට රුවන් විජයවර්ධනගේ නමද යෝජනා වී තිබියදී එම පක්ෂයේ ගාල්ල දිස්ත්‍රික් මන්ත්‍රීවරයා ලෙස කටයුතු කළ වජිර අබේවර්ධන පසුගිය මහ මැතිවරණයේදී අසාර්ථක වූ නමුත් මේ වනවිට ඔහු තේරී පත්ව ඇත්තේ ජාතික ලැයිස්තුව."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්ට වජිර",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ගැසට්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වජිර අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ලැයිස්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුවන් විජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වජිර අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணிலின் பாராளுமன்ற ஆசனத்திற்கு வஜிர : வெளியானது வர்த்தமானி",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "ரணில் விக்ரமசிங்க ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டதனால் வெற்றிடமான ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் தேசியப்பட்டியல் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஆசனத்திற்கு அக்கட்சியின் வஜிர அபேவர்தனவை நியமித்து வர்த்தமானி அறிவித்தல் வெளியிடப்பட்டுள்ளது.",
        "ஐக்கிய தேசியக்கட்சியின் தேசியப்பட்டியல் உறுப்பினரை நிரப்புவதற்காக ருவன் விஜயவர்த்தனவின் பெயரும் பரிந்துரை செய்யப்பட்டிருந்த நிலையில், அக்கட்சியின் காலி மாவட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினராக செயற்பட்ட வஜிர அபேவர்தன, கடந்த பொதுத்தேர்தலில் தோல்வியடைந்திருந்த நிலையில், தற்போது அவர் தேசியப்பட்டியலில் தெரிவு செய்யப்பட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணிலுக்கு வஜிரா",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அரசிதழ்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வஜிர அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய பட்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருவன் விஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வஜிர அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி மாவட்டம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}