{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-national-youth-corps-to-help-rural-residents-sign-up-for-online-fuel-pass-97586/",
  "time_ut": 1658144580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s National Youth Corps to help rural residents sign up for online fuel pass",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s National Youth Corps to help rural residents sign up for online fuel pass",
      "author": "Mahadiya Hamza",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s National Youth Volunteer corps have volunteered to help people in rural areas register with a recently introduced online fuel ration system.",
        "“[The] Ministry of Youth with National Youth Corps and its members have volunteered to assist the National Fuel Pass initiative,” Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera tweeted on Monday July 18.",
        "“The [youth corp] will assist the public to register with the platform by volunteering at the fuel stations from 21st July in rural areas (sic.”",
        "Ministry of Youth with National Youth Corps and its members has volunteered to assist the National Fuel Pass initiative. NYC will assist the public to register with the platform by volunteering at the fuel stations from the 21st & in rural areas.",
        "Sri Lanka introduced an online fuel rationing platform that, according to the ministry, guarantees a weekly quota of fuel.",
        "To obtain fuel, vehicles must register at https://fuelpass.gov.lk/ with the owner’s national identity card (NC) number and vehicle chassis number. A QR code will be allocated for each vehicle.",
        "Only one vehicle can be reserved under one NIC and if there are more vehicles in a household, then different NICs can be used to register those.",
        "According to the last digit of the license plate, registered vehicles will receive a QR code that will be used in filling stations to pump fuel.",
        "This measure was introduced to reduce fuel hoarding in the country as black markets emerged while the public had to stay in queues for more than three days to obtain fuel.",
        "However, the minister has yet to reveal how much fuel each vehicle will be allowed to pump."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "National Youth Corps",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "National Youth Corps",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday July 18",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The [youth corp]",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "21st July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ministry of Youth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Youth Corps",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NYC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 21st &",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NC",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Only one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "more than three days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික යොවුන් සේනාංකය ග්‍රාමීය පදිංචිකරුවන්ට ඔන්ලයින් ඉන්ධන බලපත්‍රය සඳහා ලියාපදිංචි වීමට උපකාර කිරීම",
      "author": "මහදිය හම්සා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික තරුණ ස්වේච්ඡා බළකාය ග්‍රාමීය ප්‍රදේශවල ජනතාවට මෑතකදී හඳුන්වා දුන් ඔන්ලයින් ඉන්ධන සලාක පද්ධතියක් සමඟ ලියාපදිංචි වීමට උපකාර කිරීමට ස්වේච්ඡාවෙන් ඉදිරිපත් වී ඇත.",
        "“[ජාතික යොවුන් සේනාංකය සමඟ යෞවන අමාත්‍යාංශය සහ එහි සාමාජිකයින් ජාතික ඉන්ධන අවසරපත්‍ර වැඩසටහනට සහාය වීමට ස්වේච්ඡාවෙන් ඉදිරිපත් වී ඇත,” විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර ජූලි 18 සඳුදා ට්වීට් කළේය.",
        "ජුලි 21 වනදා සිට ග්‍රාමීය ප්‍රදේශවල ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල ස්වේච්ඡාවෙන් ඉදිරිපත් වී වේදිකාවේ ලියාපදිංචි වීමට [තරුණ සේනාංකය] මහජනතාවට සහාය වනු ඇත (sic.\"",
        "ජාතික යොවුන් සේනාංකය සහ එහි සාමාජිකයින් සමඟ යෞවන අමාත්‍යාංශය ජාතික ඉන්ධන අවසරපත්‍ර වැඩසටහනට සහාය වීමට ස්වේච්ඡාවෙන් ඉදිරිපත් වී ඇත. NYC 21 සිට සහ ග්‍රාමීය ප්‍රදේශවල ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල ස්වේච්ඡාවෙන් ඉදිරිපත් වීමෙන් වේදිකාව සමඟ ලියාපදිංචි වීමට මහජනතාවට සහාය වේ.",
        "අමාත්‍යාංශයට අනුව සතිපතා ඉන්ධන කෝටාවක් සහතික කරන අන්තර්ජාල ඉන්ධන සලාකකරණ වේදිකාවක් ශ්‍රී ලංකාව විසින් හඳුන්වා දෙන ලදී.",
        "ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා, වාහන හිමිකරුගේ ජාතික හැඳුනුම්පත් (NC) අංකය සහ වාහන චැසි අංකය සමඟ https://fuelpass.gov.lk/ හි ලියාපදිංචි විය යුතුය. සෑම වාහනයකටම QR කේතයක් වෙන් කරනු ලැබේ.",
        "එක් ජාතික හැඳුනුම්පතක් යටතේ එක් වාහනයක් පමණක් වෙන්කරවා ගත හැකි අතර නිවසක වැඩි වාහන තිබේ නම් ඒවා ලියාපදිංචි කිරීම සඳහා විවිධ ජාතික හැඳුනුම්පත් භාවිතා කළ හැක.",
        "බලපත්‍ර තහඩුවේ අවසාන අංකයට අනුව, ලියාපදිංචි වාහනවලට QR කේතයක් ලැබෙනු ඇති අතර එය ඉන්ධන පොම්ප කිරීම සඳහා පිරවුම්හල්වල භාවිතා කරනු ඇත.",
        "ඉන්ධන ලබාගැනීමට මහජනතාවට දින තුනකට වැඩි කාලයක් පෝලිම්වල රැඳී සිටීමට සිදුවන අතරවාරයේ කළු කඩ මතුවීමත් සමඟ රට තුළ ඉන්ධන රැස්කිරීම අවම කිරීමේ අරමුණින් මෙම පියවර ගෙන ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, එක් වාහනයකට කොපමණ ඉන්ධන ප්‍රමාණයක් පොම්ප කිරීමට අවසර දෙන්නේද යන්න අමාත්‍යවරයා මෙතෙක් හෙළි කර නොමැත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ජාතික යොවුන් සේනාංකය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික යොවුන් සේනාංකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 18 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "[තරුණ සේනාංකය]",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ජූලි 21",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තරුණ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික යොවුන් සේනාංකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NYC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 සහ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NC",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එකක් පමණයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දින තුනකට වඩා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் தேசிய இளைஞர் படை கிராமப்புற குடியிருப்பாளர்களுக்கு ஆன்லைன் எரிபொருள் அனுமதிச் சீட்டுக்கு கையொப்பமிட உதவும்",
      "author": "மஹதியா ஹம்சா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையின் தேசிய இளைஞர் தன்னார்வப் படைகள் கிராமப்புறங்களில் உள்ள மக்களுக்கு சமீபத்தில் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட ஆன்லைன் எரிபொருள் ரேஷன் முறையுடன் பதிவு செய்வதற்கு உதவ முன்வந்துள்ளது.",
        "\"தேசிய இளைஞர் படையுடன் கூடிய இளைஞர் அமைச்சகம் மற்றும் அதன் உறுப்பினர்கள் தேசிய எரிபொருள் பாஸ் முயற்சிக்கு உதவ முன்வந்துள்ளனர்\" என்று மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சனா விஜேசேகர ஜூலை 18 திங்கட்கிழமை ட்வீட் செய்தார்.",
        "\"ஜூலை 21 முதல் கிராமப்புறங்களில் உள்ள எரிபொருள் நிலையங்களில் தன்னார்வத் தொண்டு செய்வதன் மூலம் [இளைஞர் கார்ப்] தளத்துடன் பதிவு செய்ய பொதுமக்களுக்கு உதவும் (sic.\"",
        "தேசிய இளைஞர் படை மற்றும் அதன் உறுப்பினர்களுடன் இளைஞர் அமைச்சகம் தேசிய எரிபொருள் பாஸ் முயற்சிக்கு உதவ முன்வந்துள்ளது. NYC, 21 ஆம் தேதி முதல் மற்றும் கிராமப்புறங்களில் உள்ள எரிபொருள் நிலையங்களில் தன்னார்வத் தொண்டு செய்து, மேடையில் பதிவு செய்ய பொதுமக்களுக்கு உதவும்.",
        "அமைச்சின் கூற்றுப்படி, வாராந்திர எரிபொருளுக்கு உத்தரவாதம் அளிக்கும் ஆன்லைன் எரிபொருள் விநியோக தளத்தை இலங்கை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.",
        "எரிபொருளைப் பெறுவதற்கு, வாகனங்கள் உரிமையாளரின் தேசிய அடையாள அட்டை (NC) எண் மற்றும் வாகன சேஸ் எண்ணுடன் https://fuelpass.gov.lk/ இல் பதிவு செய்ய வேண்டும். ஒவ்வொரு வாகனத்திற்கும் ஒரு QR குறியீடு ஒதுக்கப்படும்.",
        "ஒரு தேசிய அடையாள அட்டையின் கீழ் ஒரு வாகனத்தை மட்டுமே முன்பதிவு செய்ய முடியும், மேலும் ஒரு வீட்டில் அதிக வாகனங்கள் இருந்தால், அவற்றைப் பதிவு செய்ய வெவ்வேறு என்ஐசிகளைப் பயன்படுத்தலாம்.",
        "உரிமத் தகட்டின் கடைசி இலக்கத்தின்படி, பதிவுசெய்யப்பட்ட வாகனங்கள் க்யூஆர் குறியீட்டைப் பெறுகின்றன, இது எரிபொருள் நிரப்பும் நிலையங்களில் பயன்படுத்தப்படும்.",
        "நாட்டில் எரிபொருளைப் பெறுவதற்கு பொதுமக்கள் மூன்று நாட்களுக்கும் மேலாக வரிசையில் நிற்க வேண்டிய நிலையில் கறுப்புச் சந்தைகள் தோன்றியதால், நாட்டில் எரிபொருள் பதுக்கி வைப்பதைக் குறைக்க இந்த நடவடிக்கை அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது.",
        "எவ்வாறாயினும், ஒவ்வொரு வாகனமும் எவ்வளவு எரிபொருள் செலுத்த அனுமதிக்கப்படும் என்பதை அமைச்சர் இன்னும் வெளியிடவில்லை."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "தேசிய இளைஞர் படை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய இளைஞர் படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 18 திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "[இளைஞர் கழகம்]",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 21",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இளைஞர் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய இளைஞர் படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NYC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 &",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NC",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்று நாட்களுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}