{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83354/5-year-work-visa-for-foreigners-employed-at-boi-registered-sri-lankan-firms",
  "time_ut": 1656604320,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "5-year work visa for foreigners employed at BOI-registered Sri Lankan firms",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "5-year work visa for foreigners employed at BOI-registered Sri Lankan firms",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Foreign nationals serving in BOI-registered companies in Sri Lanka as owners, directors and other high officials, will be provided with 05 years Working Visa from tomorrow (July 01), says Minister Dhammika Perera."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "5-year",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "05 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Working Visa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "BOI-ලියාපදිංචි ශ්‍රී ලංකා සමාගම්වල සේවය කරන විදේශිකයන් සඳහා වසර 5ක රැකියා වීසා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආයෝජන මණ්ඩලයේ ලියාපදිංචි සමාගම්වල හිමිකරුවන්, අධ්‍යක්ෂවරුන් සහ අනෙකුත් ඉහළ නිලධාරීන් ලෙස සේවය කරන විදේශිකයින්ට හෙට (ජූලි 01) සිට වසර 05ක වැඩ කිරීමේ වීසා බලපත්‍රයක් ලබා දෙන බව අමාත්‍ය ධම්මික පෙරේරා මහතා පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අවුරුදු 5ක්",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 05 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වැඩ කරන වීසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "BOI-ல் பதிவுசெய்யப்பட்ட இலங்கை நிறுவனங்களில் பணிபுரியும் வெளிநாட்டவர்களுக்கு 5 வருட வேலை விசா",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் BOI-ல் பதிவுசெய்யப்பட்ட நிறுவனங்களில் உரிமையாளர்கள், பணிப்பாளர்கள் மற்றும் ஏனைய உயர் அதிகாரிகளாக கடமையாற்றும் வெளிநாட்டவர்களுக்கு நாளை (ஜூலை 01) முதல் 05 வருட வேலை விசா வழங்கப்படும் என அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "5-ஆண்டு",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "05 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வேலை விசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}