{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/classic-travel-partners-with-nations-trust-bank-american-express-to-empower-students-going-to-overseas-universities/",
  "time_ut": 1662146040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Classic Travel partners with Nations Trust Bank American Express to empower students going to overseas universities",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Classic Travel partners with Nations Trust Bank American Express to empower students going to overseas universities",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Committed to deliver value-added offerings for its various customer segments, Sri Lanka’s leading travel solutions provider, Classic Travel, has partnered with Nations Trust Bank American Express to offer exclusive offers for students going abroad for higher studies. Under this special offer, students can purchase air tickets via their Nations Trust Bank American Express Cards through Classic Travel and save LKR 5,000 on the ticket and 20% on travel insurance which gives them more than LKR 10,000- 20,000 or more in savings depending on the total value of the ticket.",
        "Chanies Ratnayake,  DGM Corporate Sales, said, “We, at Classic Travel, appreciate Nations Trust Bank for supporting our initiative for adding value for students pursuing studies overseas. Classic Travel has enjoyed a long relationship with the Bank and we value their support.” Commenting further, Head of Marketing, Zafrana Nafees said, “Classic Travel is always looking to infuse greater value for customers in every aspect of their journey, and we are pleased to extend this offer for students”.",
        "Classic Travel offer further convenience for students by offering the International Student Identification Card for free, through which they can gain more benefits overseas in terms of special rates, discounts, etc. In pre-covid times, Classic Travel used to have a free meet and greet service too for student travellers where its airport team would meet students and offer them complimentary gifts to make their journey memorable and to put first-time travellers at ease.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Classic Travel",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Nations Trust Bank American Express",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Classic Travel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank American Express",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "American Express Cards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Classic Travel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "20,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Classic Travel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Classic Travel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Zafrana Nafees",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Classic Travel",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Classic Travel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Student Identification Card",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Classic Travel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ක්ලැසික් ට්‍රැවල් විදේශ විශ්වවිද්‍යාලවලට යන සිසුන් සවිබල ගැන්වීම සඳහා Nations Trust Bank American Express සමඟ හවුල් වේ",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම සංචාරක විසඳුම් සපයන්නා වන Classic Travel සිය විවිධ පාරිභෝගික කොටස් සඳහා අගය එකතු කළ දීමනා ලබාදීමට කැපවී සිටින අතර, උසස් අධ්‍යාපනය සඳහා විදේශගත වන සිසුන් සඳහා සුවිශේෂී දීමනා පිරිනැමීමට Nations Trust Bank American Express සමඟ හවුල් වී ඇත. මෙම විශේෂ දීමනාව යටතේ, සිසුන්ට Classic Travel හරහා ඔවුන්ගේ Nations Trust Bank American Express කාඩ්පත් හරහා ගුවන් ටිකට්පත් මිලදී ගත හැකි අතර ටිකට් පතේ රුපියල් 5,000ක් සහ සංචාරක රක්ෂණයෙන් 20%ක් ඉතිරි කර ගත හැකි අතර එමඟින් ඔවුන්ට රුපියල් 10,000- 20,000 හෝ ඊට වැඩි ඉතුරුම් ලබා ගත හැකිය ටිකට් පතේ මුළු වටිනාකම.",
        "Chanies රත්නායක,  DGM ආයතනික විකුණුම්, “Classic Travel හි අපි, විදේශයන්හි අධ්‍යාපනය හදාරන සිසුන් සඳහා වටිනාකමක් එකතු කිරීම සඳහා අපගේ මුලපිරීම සඳහා සහාය වීම පිළිබඳව Nations Trust බැංකුව අගය කරමු. ක්ලැසික් ට්‍රැවල් බැංකුව සමඟ දීර්ඝ සබඳතාවක් භුක්ති විඳිමින් සිටින අතර ඔවුන්ගේ සහයෝගය අපි අගය කරනවා.” වැඩිදුරටත් අදහස් දක්වමින් අලෙවි ප්‍රධානී සෆ්රානා නෆීස් පැවසුවේ, \"Classic Travel සෑම විටම ගනුදෙනුකරුවන්ට ඔවුන්ගේ ගමනේ සෑම අංශයකින්ම වැඩි වටිනාකමක් ලබා දීමට අපේක්ෂා කරන අතර, සිසුන් සඳහා මෙම දීමනාව දීර්ඝ කිරීමට අපි සතුටු වෙනවා\".",
        "Classic Travel සිසුන්ට ජාත්‍යන්තර ශිෂ්‍ය හැඳුනුම්පත නොමිලයේ ලබා දීමෙන් සිසුන්ට තවත් පහසුවක් ලබා දෙයි, එමඟින් ඔවුන්ට විශේෂ ගාස්තු, වට්ටම් ආදියෙන් විදේශයන්හි වැඩි ප්‍රතිලාභ ලබා ගත හැකිය. පූර්ව Covid කාලවලදී Classic Travel නොමිලේ හමුවීමක් පැවැත්වීය. ශිෂ්‍ය සංචාරකයින් සඳහාද සුබපැතුම් සේවාවක් එහි ගුවන් තොටුපල කණ්ඩායම සිසුන් මුණගැසී ඔවුන්ගේ ගමන මතකයේ තබා ගැනීමට සහ පළමු වරට පැමිණෙන සංචාරකයින් පහසු කරවීමට ඔවුන්ට ප්‍රශංසනීය ත්‍යාග පිරිනමයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සම්භාව්ය සංචාරය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Nations Trust Bank American Express",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සම්භාව්ය සංචාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank American Express",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකන් එක්ස්ප්‍රස් කාඩ්පත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්භාව්ය සංචාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "20,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්භාව්ය සංචාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්භාව්ය සංචාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෆ්රානා නෆීස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්භාව්ය සංචාරය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්භාව්ය සංචාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර ශිෂ්‍ය හැඳුනුම්පත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්භාව්ය සංචාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெளிநாட்டுப் பல்கலைக்கழகங்களுக்குச் செல்லும் மாணவர்களை மேம்படுத்துவதற்காக நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி அமெரிக்கன் எக்ஸ்பிரஸ் உடன் கிளாசிக் டிராவல் கூட்டாளிகள்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "அதன் பல்வேறு வாடிக்கையாளர் பிரிவுகளுக்கு பெறுமதி கூட்டப்பட்ட சலுகைகளை வழங்க உறுதிபூண்டுள்ள இலங்கையின் முன்னணி பயண தீர்வு வழங்குனரான Classic Travel, உயர்கல்விக்காக வெளிநாடு செல்லும் மாணவர்களுக்கு பிரத்தியேக சலுகைகளை வழங்க Nations Trust Bank American Express உடன் கைகோர்த்துள்ளது. இந்தச் சிறப்புச் சலுகையின் கீழ், மாணவர்கள் தங்களுடைய நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி அமெரிக்கன் எக்ஸ்பிரஸ் கார்டுகள் மூலம் கிளாசிக் டிராவல் மூலம் விமான டிக்கெட்டுகளை வாங்கலாம் மற்றும் டிக்கெட்டில் 5,000 ரூபாய் மற்றும் பயணக் காப்பீட்டில் 20% சேமிக்கலாம். டிக்கெட்டின் மொத்த மதிப்பு.",
        "சானிஸ் ரத்நாயக்க,  DGM கார்ப்பரேட் சேல்ஸ், “கிளாசிக் ட்ராவல் நிறுவனத்தில், வெளிநாட்டில் படிப்பைத் தொடரும் மாணவர்களுக்கு மதிப்பு சேர்க்கும் எங்கள் முயற்சியை ஆதரித்ததற்காக நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கியைப் பாராட்டுகிறோம். கிளாசிக் டிராவல் வங்கியுடன் நீண்ட உறவை அனுபவித்து வருகிறது, அவர்களின் ஆதரவை நாங்கள் மதிக்கிறோம். மேலும் கருத்து தெரிவிக்கையில், சந்தைப்படுத்தல் தலைவர் ஜஃப்ரானா நஃபீஸ், \"கிளாசிக் ட்ராவல் எப்போதும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு அவர்களின் பயணத்தின் ஒவ்வொரு அம்சத்திலும் அதிக மதிப்பை செலுத்த விரும்புகிறது, மேலும் இந்த சலுகையை மாணவர்களுக்கு வழங்குவதில் நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைகிறோம்\" என்றார்.",
        "சர்வதேச மாணவர் அடையாள அட்டையை இலவசமாக வழங்குவதன் மூலம் கிளாசிக் டிராவல் மாணவர்களுக்கு கூடுதல் வசதியை வழங்குகிறது, இதன் மூலம் சிறப்பு கட்டணங்கள், தள்ளுபடிகள் போன்றவற்றின் அடிப்படையில் வெளிநாடுகளில் அதிக நன்மைகளைப் பெறலாம். கோவிட்க்கு முந்தைய காலங்களில், கிளாசிக் பயணம் இலவச சந்திப்பு மற்றும் மாணவர் பயணிகளுக்கு வாழ்த்துச் சேவையும், அதன் விமான நிலையக் குழு மாணவர்களைச் சந்தித்து, அவர்களின் பயணத்தை மறக்கமுடியாததாக மாற்றுவதற்கும், முதல் முறை பயணிகளை எளிதாக்குவதற்கும் அவர்களுக்கு பாராட்டுப் பரிசுகளை வழங்கும்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கிளாசிக் பயணம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி அமெரிக்கன் எக்ஸ்பிரஸ்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிளாசிக் பயணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி அமெரிக்கன் எக்ஸ்பிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன் எக்ஸ்பிரஸ் கார்டுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளாசிக் பயணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "20,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிளாசிக் பயணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளாசிக் பயணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜஃப்ரானா நஃபீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளாசிக் பயணம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிளாசிக் பயணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச மாணவர் அடையாள அட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளாசிக் பயணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}