{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84292/sri-lanka-lifts-ban-on-six-tamil-diaspora-organisations",
  "time_ut": 1660455780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka lifts ban on six Tamil diaspora organisations",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka lifts ban on six Tamil diaspora organisations",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Government of Sri Lanka has lifted the ban imposed on six international Tamil organisations.",
        "This is through an Amendment to the List of Designated Persons under Regulation 4(7) of the United Nations Regulations No. 1 of 2012.",
        "According to the Defence Ministry, a total of 577 persons and 18 entities were Listed under United Nations Security Council Resolution 1373.",
        "Accordingly, 316 persons and 06 entities have been De Listed from the Designated List.",
        "The List of Designated Persons published in the Gazette Extraordinary No. 1992/25 of November 9, 2016, is hereby amended."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "six",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Tamil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the List of Designated Persons",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United Nations Regulations No",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Defence Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "577",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Listed under United Nations Security Council Resolution 1373",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "De Listed",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Designated List",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The List of Designated Persons",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "1992/25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "November 9, 2016",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව දෙමළ ඩයස්පෝරා සංවිධාන හයකට පනවා තිබූ තහනම ඉවත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර දෙමළ සංවිධාන හයකට පනවා තිබූ තහනම ශ්‍රී ලංකා රජය විසින් ඉවත් කර තිබේ.",
        "ඒ, 2012 අංක 1 දරණ එක්සත් ජාතීන්ගේ රෙගුලාසි වල 4(7) රෙගුලාසි යටතේ නම් කරන ලද පුද්ගලයන්ගේ ලැයිස්තුවට කරන ලද සංශෝධනයක් මගිනි.",
        "ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයට අනුව, එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක මණ්ඩලයේ 1373 යෝජනාව යටතේ පුද්ගලයින් 577ක් සහ ආයතන 18ක් ලැයිස්තුගත කර ඇත.",
        "ඒ අනුව පුද්ගලයන් 316ක් සහ ආයතන 06ක් නම් කරන ලද ලැයිස්තුවෙන් ඉවත් කර ඇත.",
        "2016 නොවැම්බර් 9 වැනි දින අංක 1992/25 දරන අතිවිශේෂ ගැසට් පත්‍රයේ ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද පුද්ගලයන්ගේ ලැයිස්තුව මෙයින් සංශෝධනය කෙරේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "හය",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "දෙමළ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නම් කරන ලද පුද්ගලයින්ගේ ලැයිස්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ රෙගුලාසි අංක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "577",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක කවුන්සිලයේ 1373 යෝජනාව යටතේ ලැයිස්තුගත කර ඇත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ද ලැයිස්තුගත කර ඇත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නම් කරන ලද ලැයිස්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නම් කරන ලද පුද්ගලයින්ගේ ලැයිස්තුව",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "1992/25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නොවැම්බර් 9, 2016",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆறு புலம்பெயர் தமிழ் அமைப்புகள் மீதான தடையை இலங்கை நீக்கியுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஆறு சர்வதேச தமிழ் அமைப்புகளுக்கு விதிக்கப்பட்ட தடையை இலங்கை அரசு நீக்கியுள்ளது.",
        "இது 2012 ஆம் ஆண்டின் ஐக்கிய நாடுகளின் ஒழுங்குமுறை எண். 1 இன் ஒழுங்குமுறை 4(7) இன் கீழ் நியமிக்கப்பட்ட நபர்களின் பட்டியலுக்கு ஒரு திருத்தம் மூலம்.",
        "பாதுகாப்பு அமைச்சின் கூற்றுப்படி, ஐக்கிய நாடுகளின் பாதுகாப்பு கவுன்சில் தீர்மானம் 1373 இன் கீழ் மொத்தம் 577 நபர்கள் மற்றும் 18 நிறுவனங்கள் பட்டியலிடப்பட்டுள்ளன.",
        "அதன்படி, 316 நபர்களும் 06 நிறுவனங்களும் நியமிக்கப்பட்ட பட்டியலில் இருந்து நீக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "நவம்பர் 9, 2016 இன் அதிவிசேட எண். 1992/25 வர்த்தமானியில் வெளியிடப்பட்ட நியமிக்கப்பட்ட நபர்களின் பட்டியல், இதன் மூலம் திருத்தப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஆறு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "தமிழ்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நியமிக்கப்பட்ட நபர்களின் பட்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் விதிமுறைகள் எண்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "577",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் பாதுகாப்பு கவுன்சில் தீர்மானம் 1373ன் கீழ் பட்டியலிடப்பட்டுள்ளது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பட்டியலிடப்பட்டது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியமிக்கப்பட்ட பட்டியல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நியமிக்கப்பட்ட நபர்களின் பட்டியல்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "1992/25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நவம்பர் 9, 2016",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}