{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130716",
  "time_ut": 1656865581,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பொதியை தொலைத்தவர்களுக்கு எதிராக யாழ்ப்பாண பொலிஸில் முறைப்பாடு!",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Complaint to the Jaffna Police against those who lost the package!",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "A complaint has been registered at the Jaffna Police Station regarding a private bus engaged in the Jaffna-Colombo transport service who misplaced a package sent through the package services and spoke inappropriate words to the person who was to receive the package in Jaffna.",
        "A young man from Jaffna purchased a spare part worth 6 thousand rupees for his motorcycle by contacting people in Colombo, and it was sent to Jaffna through the package services of a private bus operating between Jaffna and Colombo at a fee of 600 rupees.",
        "When they went to get the said package in Jaffna, they irresponsibly replied that the package was lost and when asked to give the price of the item in the package due to the package being lost, they spoke inappropriate words and behaved in a rude manner.",
        "At the same time, we are very saddened by the fact that they used their package services and sent the packages recklessly, left them wrong, and spoke inappropriate words without any responsibility. He expressed concern that due to the economic crisis in the country, we are being crushed in every way."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Jaffna Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6 thousand",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පැකේජය නැතිවූවන්ට එරෙහිව යාපනය පොලිසියට පැමිණිල්ලක්!",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "යාපනය - කොළඹ ප්‍රවාහන සේවයේ යෙදෙන පෞද්ගලික බස් රථයක් පැකේජ සේවා හරහා යවන ලද පැකේජයක් අස්ථානගත කර යාපනයේදී පැකේජය ලබා ගැනීමට සිටි පුද්ගලයාට නොගැලපෙන වචන කතා කිරීම සම්බන්ධයෙන් යාපනය පොලිස් ස්ථානයේ පැමිණිල්ලක් ගොනු කර තිබේ.",
        "යාපනයේ තරුණයෙකු කොළඹ ප්‍රදේශයේ පුද්ගලයින් අමතා රුපියල් 6000ක් වටිනා යතුරුපැදියක අමතර කොටසක් මිලදී ගත් අතර එය යාපනය සහ කොළඹ අතර ධාවනය වන පෞද්ගලික බස් රථයක පැකේජ සේවා හරහා රුපියල් 600ක ගාස්තුවක් ගෙවා යාපනයට යවා ඇත.",
        "යාපනයේ දී ඉහත කී පැකේජය ලබා ගැනීමට ගිය අවස්ථාවේදී පැකේජය නැති වූ බවත්, පැකේජය නැතිවීම නිසා පැකේජයේ තිබූ භාණ්ඩයේ මිල දෙන්නැයි කී විට නොගැලපෙන වචන කතා කර අශෝභන ලෙස හැසිරුණු බවත් වගකීමකින් තොරව පිළිතුරු දුන්හ.",
        "ඒ අතරම, ඔවුන් තම පැකේජ සේවාවන් භාවිතා කර නොසැලකිලිමත් ලෙස පැකේජ යවා, ඒවා වැරදි ලෙස තැබීම, කිසිදු වගකීමක් නොමැතිව නොගැලපෙන වචන කතා කිරීම ගැන අපට ඉතා කණගාටුයි. රටේ පවතින ආර්ථික අර්බුදය නිසා අපි හැම අතින්ම කුඩුපට්ටම් කරන බවට ඔහු කනස්සල්ල පළ කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6 දහසක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொதியை தொலைத்தவர்களுக்கு எதிராக யாழ்ப்பாண பொலிஸில் முறைப்பாடு!",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "யாழ்ப்பாணம் - கொழும்பு போக்குவரத்து சேவையில் ஈடுபடும் தனியார் பேருந்து ஒன்றின் பொதிகள் சேவைகள் ஊடாக அனுப்பப்பட்ட பொதி ஒன்றினை தொலைத்து விட்டு , யாழ்ப்பாணத்தில் பொதியை பெற இருந்தவரை தகாத வார்த்தைகளால் பேசி , மிரட்டியமை தொடர்பில் யாழ்ப்பாண பொலிஸ் நிலையத்தில் முறைப்பாடு பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "யாழ்ப்பாணத்தை சேர்ந்த இளைஞர் ஒருவர் தனது மோட்டார் சைக்கிளுக்கான 6ஆயிரம் ரூபாய் பெறுமதியான உதிரிப்பாகம் ஒன்றினை  கொழும்பில் உள்ளவர்களுடன் தொடர்பு கொண்டு கொள்வனவு செய்து , அதனை யாழ்ப்பாணம் - கொழும்புக்கு இடையில் சேவையில் ஈடுபடும் தனியார் பேருந்தின் பொதிகள் சேவைகள் ஊடாக யாழ்ப்பாணத்திற்கு 600 ரூபாய் கட்டணம் செலுத்தப்பட்டு , அனுப்பி வைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "யாழ்ப்பாணத்தில் குறித்த பொதியினை பெற சென்ற போது , பொதி தொலைந்து விட்டது என பொறுப்பற்ற விதத்தில் பதில் அளித்தததுடன் , பொதியினை தொலைத்தமையால் பொதியில் இருந்த பொருளின் விலையை தருமாறு கேட்ட போது தகாத வார்த்தைகளால் பேசி அநாகரிகமான முறையில் நடந்து கொண்டுள்ளனர்.",
        "அதேவேளை தாம் இவர்களின் பொதிகள் சேவைகளை நம்பி கட்டணம் செலுத்தி பொதிகளை அனுப்பும் போது பொறுப்பற்ற விதமாக அவற்றினை தவற விட்டு விட்டு , எந்தவிதமான பொறுப்பும் அற்ற வகையில் தம்மை தகாத வார்த்தைகளால் பேசியமையால் தான் மிகுந்த மனவுளைச்சலுக்கு உள்ளாகி உள்ளோம். நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடிகள் காரணமாக சகல விதத்தாலும் நாம் நசுக்கப்பட்டுக்கொண்டு இருக்கிறோம் என கவலை தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6 ஆயிரம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}