{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/ranil-sajith-2nd-round-of-talks-couldnt-come-at-a-better-time/",
  "time_ut": 1661088000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ranil, Sajith 2nd round of talks couldn’t come at a better time",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranil, Sajith 2nd round of talks couldn’t come at a better time",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The International Monetary Fund (IMF) announced that an IMF staff team plans to visit Colombo during August 24-31 to continue discussions with the Sri Lankan authorities on economic and financial reforms and policies. Meanwhile, a positive political development is likely to happen at the same time as Opposition Leader Sajith Premadasa is preparing to meet with President Ranil Wickramasinghe for the second time to have discussions in order to help build the country through a meaningful reform process.",
        "The loan package being negotiated with the IMF is for between US $2 billion and US $3 billion, according to President Ranil Wickremesinghe. He said that he would present an interim budget in September focusing on fiscal consolidation measures agreed with the IMF.",
        "Political analysts say that if the President and the Opposition Leader can work alongside within an all-party policy framework, it would practically facilitate the fiscal consolidation programme agreed with the IMF, and also would help bring in overdue economic reforms to rectify the long-standing policy missteps that landed the country in the present crisis. The Opposition Leader said in Yatiyantota yesterday that he wouldn’t involve himself in a ‘political gamble’ at the expense of the people, but would support a candid all-party framework to help redress the grievances of the people, but wouldn’t pursue portfolios in the process.”",
        "Premadasa said he would create a programme that supports the positive and progressive proposals brought by the government and would never betray the wishes of the people.He also said that he would never contribute to destroy the remaining dollars by getting ministerial positions and stressed that there is no need for positions to build the country which has collapsed in all fields at the moment.Meanwhile, SJB MP Rajitha Senaratne said yesterday that he would help the formation of an all-party government considering the current situation of the country.SLPP MP Chandima Weerakkody told the media yesterday that everybody should rally round a maximum possible reform and restoration programme at the minimum cost to the country.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 24-31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between US $2 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yatiyantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajitha Senaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල්, සජිත් දෙවෙනි වටයේ සාකච්ඡා මීට වඩා හොඳ වෙලාවක එන්න බෑ",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) නිවේදනය කළේ, ආර්ථික හා මූල්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ සහ ප්‍රතිපත්ති පිළිබඳව ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් සමඟ දිගටම සාකච්ඡා කිරීම සඳහා IMF කාර්ය මණ්ඩල කණ්ඩායමක් අගෝස්තු 24-31 කාලය තුළ කොළඹට පැමිණීමට සැලසුම් කර ඇති බවයි. මේ අතර, අර්ථවත් ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාවලියක් තුළින් රට ගොඩනැගීමට සහය වීම සඳහා විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා දෙවන වරටත් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා හමුවී සාකච්ඡා කිරීමට සූදානම් වීමත් සමඟම සාධනීය දේශපාලන වර්ධනයක් ද සිදුවීමට ඉඩ තිබේ.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කරමින් පවතින ණය පැකේජය ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 2ත් 3ත් අතර මුදලක් බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පවසයි. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ එකඟ වූ රාජ්‍ය මූල්‍ය ඒකාග්‍රතා ක්‍රියාමාර්ග කෙරෙහි අවධානය යොමු කරමින් සැප්තැම්බර් මාසයේදී අතුරු අයවැයක් ඉදිරිපත් කරන බව ඔහු පැවසීය.",
        "ජනාධිපතිවරයාට සහ විපක්ෂ නායකවරයාට සර්ව පාක්ෂික ප්‍රතිපත්ති රාමුවක් තුළ එකට වැඩ කළ හැකි නම්, එය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ එකඟ වූ රාජ්‍ය මූල්‍ය ඒකාග්‍රතා වැඩසටහනට ප්‍රායෝගිකව පහසුකම් සැලසෙන අතර, දීර්ඝකාලීන ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ ගෙන ඒමට ඉවහල් වනු ඇතැයි දේශපාලන විශ්ලේෂකයෝ පවසති. රට වත්මන් අර්බුදයට ඇද දැමූ ප්‍රතිපත්තිමය වැරදි පියවරයන්. විපක්ෂ නායකවරයා ඊයේ යටියන්තොටදී ප්‍රකාශ කළේ ජනතාවගේ පාඩුවේ දේශපාලන සූදුවකට තමන් සම්බන්ධ නොවන බවත්, ජනතාවගේ දුක්ගැනවිලි විසඳීම සඳහා අවංක සර්ව පාක්ෂික රාමුවකට සහාය දෙන නමුත් ඉදිරියට නොයන බවත්ය. ක්‍රියාවලියේ කළඹ.\"",
        "රජය ගෙන එන සාධනීය සහ ප්‍රගතිශීලී යෝජනාවලට සහයෝගය දෙන වැඩපිළිවෙළක් නිර්මාණය කරන බවත් කිසිවිටෙක ජනතා සිතුම් පැතුම් පාවා නොදෙන බවත් පැවසූ ප්‍රේමදාස අමාත්‍ය ධුර ලබාගෙන ඉතිරි ඩොලර් විනාශ කිරීමට කිසිවිටෙකත් දායක නොවන බවද අවධාරණය කළේය. මේ වන විට සියලු ක්ෂේත්‍රවලින් කඩා වැටී ඇති රට ගොඩනැගීමට තනතුරු අවශ්‍ය නැත.මේ අතර රටේ වත්මන් තත්ත්වය සලකා බලා සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට තමන් උදව් කරන බව SJB පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රාජිත සේනාරත්න මහතා ඊයේ ප්‍රකාශ කළේය. රට වෙනුවෙන් කළ හැකි උපරිම ප්‍රතිසංස්කරණ සහ ප්‍රතිසංස්කරණ වැඩසටහනක් සඳහා සියලු දෙනා පෙළ ගැසිය යුතු බව ඊයේ මාධ්‍ය වෙත පැවසීය.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 24-31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US $ බිලියන 2 අතර",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යටියන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජිත සේනාරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணில், சஜித் 2வது சுற்று பேச்சுவார்த்தை நல்ல நேரத்தில் வரவில்லை",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "சர்வதேச நாணய நிதியம் (IMF) இலங்கை அதிகாரிகளுடன் பொருளாதார மற்றும் நிதி சீர்திருத்தங்கள் மற்றும் கொள்கைகள் குறித்து தொடர்ந்து கலந்துரையாடுவதற்காக IMF ஊழியர்கள் குழு ஒன்று ஆகஸ்ட் 24-31 தேதிகளில் கொழும்புக்கு வர திட்டமிட்டுள்ளதாக அறிவித்துள்ளது. இதேவேளை, எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச, இரண்டாவது தடவையாக ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவைச் சந்தித்து, அர்த்தமுள்ள சீர்திருத்தச் செயற்பாட்டின் ஊடாக நாட்டைக் கட்டியெழுப்ப உதவுவதற்காக கலந்துரையாடுவதற்கு தயாராகி வரும் அதே வேளையில், சாதகமான அரசியல் அபிவிருத்தியும் ஏற்படும்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் கூற்றுப்படி, சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்தப்பட்ட கடன் தொகுப்பு 2 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் முதல் 3 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் ஆகும். IMF உடன் ஒப்புக் கொள்ளப்பட்ட நிதி ஒருங்கிணைப்பு நடவடிக்கைகளில் கவனம் செலுத்தும் இடைக்கால பட்ஜெட்டை செப்டம்பரில் சமர்பிப்பதாக அவர் கூறினார்.",
        "ஜனாதிபதியும் எதிர்க்கட்சித் தலைவரும் அனைத்துக் கட்சிக் கொள்கைக் கட்டமைப்பிற்குள் இணைந்து பணியாற்றினால், அது சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் ஒப்புக் கொள்ளப்பட்ட நிதி ஒருங்கிணைப்புத் திட்டத்தை நடைமுறையில் எளிதாக்கும், மேலும் நீண்டகால பொருளாதார சீர்திருத்தங்களைக் கொண்டு வர உதவும் என்று அரசியல் ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர். தற்போதைய நெருக்கடியில் நாட்டைத் தள்ளியது கொள்கைத் தவறுகள். மக்களைப் பணயம் வைத்து அரசியல் சூதாட்டத்தில் ஈடுபடப் போவதில்லை என்றும், மக்களின் குறைகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கான நேர்மையான சர்வகட்சி கட்டமைப்பிற்கு ஆதரவளிப்பதாகவும், ஆனால் தொடரப் போவதில்லை என்றும் எதிர்க்கட்சித் தலைவர் நேற்று யட்டியந்தோட்டையில் தெரிவித்தார். செயல்பாட்டில் உள்ள போர்ட்ஃபோலியோக்கள்.\"",
        "அரசாங்கத்தினால் கொண்டு வரப்படும் சாதகமான மற்றும் முற்போக்கான முன்மொழிவுகளை ஆதரிக்கும் வேலைத்திட்டத்தை உருவாக்குவேன் என்றும் மக்களின் விருப்பத்திற்கு ஒருபோதும் துரோகம் இழைக்க மாட்டோம் என்றும் கூறிய பிரேமதாச, அமைச்சர் பதவிகளை பெற்றுக்கொண்டு எஞ்சிய டொலர்களை அழிக்க ஒருபோதும் பங்களிக்கப் போவதில்லை என்றும் குறிப்பிட்டார். அனைத்து துறைகளிலும் வீழ்ச்சியடைந்துள்ள நாட்டை கட்டியெழுப்புவதற்கு பதவிகள் தேவையில்லை.இதேவேளை, நாட்டின் தற்போதைய நிலைமையை கருத்திற்கொண்டு சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை அமைப்பதற்கு உதவுவதாக எஸ்.ஜே.பி பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ராஜித சேனாரத்ன நேற்று தெரிவித்தார். நாட்டிற்கு குறைந்தபட்ச செலவில் சாத்தியமான அதிகபட்ச சீர்திருத்தம் மற்றும் மறுசீரமைப்பு திட்டத்தை அனைவரும் ஒன்றுதிரட்ட வேண்டும் என்று நேற்று ஊடகங்களுக்கு தெரிவித்தார்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 24-31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு இடையில்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யட்டியந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜித சேனாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}