{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131479",
  "time_ut": 1657815949,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மக்களின் கோரிக்கைகள் வெல்லப்படும் வரை ஜனாதிபதி செயலகத்தில் போராட்டம் தொடரும் - காலிமுகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The protest will continue at the President's Secretariat until the demands of the people are won - Vacant face protestors",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The protesters have decided to completely hand over the three government buildings, namely the President's House in Fort, the Alari House in Kollupitiya and the Prime Minister's Office, which were captured by the insurgents, and leave the buildings.",
        "The activists associated with the protest held a special press conference on Thursday 14th at Fort - Galle Mukhatital - Kota Go Kama and announced that they left the three government buildings in question.",
        "However, the protestors have decided to continue to keep the captured old Parliament building block, the current Presidential Secretariat, in their charge so that there is no disturbance to the shops.",
        "In order to give a strong political message from the field of struggle to the rulers, they announced that they have decided to keep the secretariat in their charge and will continue the struggle from the area until the demands of the people are won.",
        "'The Presidential Secretariat is the old Parliament building. While the people have been empowered to exercise their sovereignty through the executive, legislative and judicial branches, now the same people are using their sovereignty to decide what the rulers should do.",
        "So we will keep the front of the secretariat under our control and continue the peaceful struggle.",
        "Through this we will continue to deliver a strong political message to the new Parliament.' Advocate Swastika Arulingam, who spoke to the media on behalf of the protestors, said.",
        "In such a way, Reverend Jeevanta Peiris, who made the first comment on behalf of the 'Kota Ko Kama' protestors, said the following:",
        "Today (14) the people's struggle, which we all have been carrying forward for 97 consecutive days, has recorded an important victory.",
        "According to the opinion of the Speaker, while the worst ruler Gotabaya Rajapaksa has left the country, it has been confirmed that preparations are being made to take the next steps legally.",
        "Therefore, we have won the people's struggle on the basis that we are 'kota ko kama' protesters.",
        "Today, Gotabaya Rajapaksa cannot go to any country. He is a political orphan. He has now received the punishment for his sins and betrayals against the people of Sri Lanka.",
        "Therefore, we declare that the people have succeeded in their struggle to oust President Gotabaya Rajapaksa from that position.",
        "Our second demand is that Ranil Wickramasinghe should also step down from his post in the current situation where Gotabaya Rajapaksa is determined to never be president again.",
        "The people who came together spontaneously across the country expressed their strong opposition to Ranil Wickramasinghe and boycotted him.",
        "Therefore, we point out that Ranil Wickramasinghe has no right to continue to hold office against the will of the people of Sri Lanka.",
        "At the same time, considering the success of the people and their safety, we have taken a unanimous decision to withdraw from the three important places that we have captured so far: the President's House, the Prime Minister's Office and the Alary House.",
        "But our struggle will continue in the area of ​​vacancy including the Presidential Secretariat. We invite the countrymen to visit there.",
        "From there we will engage in non-violent struggle. We affirm that we have no success in seizing property or causing damage to property.",
        "Instead, our real victory is to make the president and the prime minister resign and make the power of the people's mandate prevail. Therefore, he said that our struggle will continue until Ranil Wickramasinghe also resigns.",
        "The actions of those who participated in the protest and the capture of important structures by them are shown as acts of violence by some parties.",
        "But this struggle, which is being conducted by the people for the people, has been carried out in a peaceful manner in all cases.",
        "Similarly, already acquired property is public property belonging to the people. So he pointed out that people have the right to acquire them.",
        "Initially, the demand of the vacating protesters was that the Rajapaksa family, including President Gotabaya Rajapaksa, should step down from power.",
        "But then Ranil Wickramasinghe, who tried to protect them, should also resign as a condition of the protesters.",
        "In such a background, we would like to remind you that even though we have announced that we will withdraw from the 4 places we have already captured through the protests, except for the Presidential Secretariat, we will continue our struggle with the support of the people until Ranil Wickramasinghe steps down.",
        "At the same time, we urge the government to immediately stop the activities against the people and the use of weapons and oppression on the people."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Secretariat",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Alari House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kollupitiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday 14th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fort - Galle Mukhatital - Kota Go Kama",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Presidential Secretariat",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The Presidential Secretariat",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jeevanta Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "97 consecutive days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "kota ko kama'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Alary House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනතා ඉල්ලීම් දිනාගන්නා තුරු ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය ඉදිරිපිට විරෝධතාවයක් - පුරප්පාඩු වූ විරෝධතාකරුවන්ට",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "කැරලිකරුවන්ගේ ග්‍රහණයට ලක්වූ කොටුවේ ජනාධිපති මන්දිරය, කොල්ලුපිටියේ අලරි මන්දිරය සහ අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලය යන රජයේ ගොඩනැඟිලි තුන සම්පූර්ණයෙන් භාරදී ගොඩනැගිලිවලින් පිටව යාමට විරෝධතාකරුවන් තීරණය කර තිබේ.",
        "විරෝධතාවයට සම්බන්ධ ක්‍රියාකාරීන් 14 බ්‍රහස්පතින්දා කොටුව-ගලි මුඛතිටල්-කොට කෝ කමා හි විශේෂ මාධ්‍ය හමුවක් පවත්වමින් ප්‍රශ්නගත රජයේ ගොඩනැගිලි තුනෙන් ඉවත් වූ බව නිවේදනය කළහ.",
        "කෙසේ වෙතත්, අත්අඩංගුවට ගත් පැරණි පාර්ලිමේන්තු ගොඩනැගිලි පරිශ්‍රය වන වත්මන් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය කඩසාප්පුවලට බාධාවක් නොවන පරිදි තවදුරටත් තම භාරයේ තබා ගැනීමට විරෝධතාකරුවන් තීරණය කර තිබේ.",
        "පාලකයින්ට අරගල ක්ෂේත්‍රයේ සිට ප්‍රබල දේශපාලන පණිවිඩයක් ලබාදීම සඳහා ලේකම් කාර්යාලය තමන් භාරයේ තබා ගැනීමට තීරණය කර ඇති බවත් ජනතා ඉල්ලීම් දිනාගන්නා තුරු ප්‍රදේශයේ සිට අරගලය ඉදිරියට ගෙන යන බවත් ඔවුන් ප්‍රකාශ කළා.",
        "'ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය පැරණි පාර්ලිමේන්තු ගොඩනැගිල්ලයි. විධායකය, ව්‍යවස්ථාදායකය, අධිකරණ යන අංශ හරහා ජනතාවට තම පරමාධිපත්‍යය ක්‍රියාත්මක කිරීමට බලය දී තිබියදී, දැන් එම ජනතාවම තම පරමාධිපත්‍යය පාවිච්චි කරමින් පාලකයන් කළ යුත්තේ කුමක්දැයි තීරණය කරති.",
        "ඒ නිසා අපි ලේකම් කාර්යාලය ඉදිරිපිට අපේ පාලනය යටතේ තබාගෙන සාමකාමී අරගලය ඉදිරියට ගෙන යනවා.",
        "මේ හරහා අපි ශක්තිමත් දේශපාලන පණිවිඩයක් නව පාර්ලිමේන්තුවට ලබාදීමට කටයුතු කරනවා.' විරෝධතාකරුවන් වෙනුවෙන් මාධ්‍ය වෙත අදහස් දැක්වූ අධිනීතිඥ ස්වස්තික අරුලිංගම් මෙසේ පැවසීය.",
        "ඒ ආකාරයට ‘කොට කෝ කමා’ විරෝධතාකරුවන් වෙනුවෙන් පළමු අදහස් පළ කළ ජීවන්ත පීරිස් හිමියෝ මෙසේ පැවසූහ.",
        "දින 97ක් අඛණ්ඩව අප සියලු දෙනාම ගෙන ගිය ජන අරගලය අද (14) වැදගත් ජයග්‍රහණයක් ලියාපදිංචි කර තිබෙනවා.",
        "කථානායකවරයාගේ මතය අනුව නරකම පාලකයා වන ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා රට හැර ගොස් ඇති අතර, ඉදිරි නීතිමය පියවර ගැනීමට සූදානම් වන බව තහවුරු වී තිබේ.",
        "ඒ නිසා අපි ‘කොට කෝ කමා’ උද්ඝෝෂකයෝ කියන පදනමින් අපි ජන අරගලය ජයගෙන තිබෙනවා.",
        "අද ගෝඨාභය රාජපක්ෂට කිසිම රටකට යන්න බැහැ. ඔහු දේශපාලන අනාථයෙකි. ශ්‍රී ලංකාවේ මිනිසුන්ට කළ පාපවලට සහ පාවාදීමේ දඬුවම් ඔහුට දැන් ලැබී ඇත.",
        "ඒ නිසා අපි ප්‍රකාශ කරනවා, ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා එම ධුරයෙන් එළවා දැමීම සඳහා ජනතාව ගෙන ගිය අරගලය සාර්ථක වී ඇති බව.",
        "අපගේ දෙවන ඉල්ලීම වන්නේ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ යළි කිසි දිනෙක ජනාධිපති නොවන බවට අධිෂ්ඨාන කරගෙන සිටින වත්මන් තත්ත්වය තුළ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ද එම ධුරයෙන් ඉවත් විය යුතු බවයි.",
        "රටපුරා නිරායාසයෙන් එකතු වූ ජනතාව රනිල් වික්‍රමසිංහට දැඩි විරෝධය පළකරමින් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වර්ජනය කළහ.",
        "එබැවින් ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවගේ කැමැත්තට පටහැනිව තවදුරටත් තනතුරු දැරීමට රනිල් වික්‍රමසිංහට අයිතියක් නොමැති බව අපි පෙන්වා දෙමු.",
        "ඒ අතරම ජනතාවගේ සාර්ථකත්වය සහ ඔවුන්ගේ ආරක්‍ෂාව ගැන සලකා අපි මෙතෙක්‌ අල්ලාගෙන සිටින ජනාධිපති මන්දිරය, අගමැති කාර්යාලය සහ ඇලරි හවුස්‌ යන වැදගත් ස්ථාන තුනෙන් ඉවත් වීමට ඒකමතික තීරණයක්‌ ගෙන තිබෙනවා.",
        "නමුත් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය ඇතුළු පුරප්පාඩු ඇති ප්‍රදේශය තුළ අපගේ අරගලය දිගටම පවතිනු ඇත. එහි සංචාරය කරන ලෙස අපි රටවැසියන්ට ආරාධනා කරනවා.",
        "එතැන් සිට අපි අවිහිංසාවාදී අරගලයක යෙදෙනවා. දේපල අත්පත් කර ගැනීමට හෝ දේපල වලට හානි කිරීමට අපට කිසිදු සාර්ථකත්වයක් නොමැති බව අපි සහතික කරමු.",
        "ඒ වෙනුවට අපේ සැබෑ ජයග්‍රහණය වන්නේ ජනාධිපතිවරයා සහ අගමැතිවරයා ඉල්ලා අස්වීමට සලස්වා ජනවරමේ බලය ලබා ගැනීමයි. එම නිසා රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාද ඉල්ලා අස්වන තුරු අපගේ අරගලය අඛණ්ඩව ක්‍රියාත්මක කරන බවද ඔහු පැවසීය.",
        "උද්ඝෝෂණයට සහභාගි වූ පිරිසගේ ක්‍රියාවන් සහ ඔවුන් විසින් වැදගත් ව්‍යුහයන් අල්ලා ගැනීම ඇතැම් පාර්ශ්වවල ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියා ලෙස පෙන්වයි.",
        "නමුත් ජනතාව වෙනුවෙන් ජනතාව විසින් ගෙන යන මේ අරගලය සෑම අවස්ථාවකදීම සාමකාමීව සිදු කර තිබෙනවා.",
        "එලෙසම දැනටමත් අත්පත් කරගෙන ඇති දේපළ ජනතාවට අයත් පොදු දේපළකි. එබැවින් ඒවා අත්පත් කර ගැනීමට ජනතාවට අයිතියක් ඇති බව ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "මුලින් ඉවත්ව යන විරෝධතාකරුවන්ගේ ඉල්ලීම වූයේ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඇතුළු රාජපක්ෂ පවුල බලයෙන් ඉවත් විය යුතු බවයි.",
        "එහෙත් එදා ඔවුන් ආරක්ෂා කිරීමට උත්සාහ කළ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාද විරෝධතාකරුවන්ගේ කොන්දේසියක් ලෙස ඉල්ලා අස්විය යුතුය.",
        "මෙවන් පසුබිමක ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය හැර මේ වන විටත් උද්ඝෝෂණ මගින් අල්ලාගෙන ඇති ස්ථාන 4 න් ඉවත් වන බව ප්‍රකාශ කළ ද ජනතා සහය ඇතිව අපගේ අරගලය ඉදිරියට ගෙන යන බව සිහිපත් කිරීමට කැමැත්තෙමු. රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඉවත් වන තුරු.",
        "ඒ අතරම අපි රජයට බලකර සිටින්නේ ජනතාවට එරෙහි ක්‍රියා සහ අවි ආයුධ භාවිත කිරීම සහ ජනතාව පීඩාවට පත් කිරීම වහාම නතර කරන ලෙසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලේකම් කාර්යාලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආලාරි මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14 බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොටුව - ගාල්ල මුඛතිටල් - කොට ගෝ කමා",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජීවන්ත පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව දින 97 ක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇලරි නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மக்களின் கோரிக்கைகள் வெல்லப்படும் வரை ஜனாதிபதி செயலகத்தில் போராட்டம் தொடரும் - காலிமுகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "தன்னெழுச்சி போராட்டக் காரர்களால் கைப்பற்றப்பட்ட,  கோட்டையிலுள்ள ஜனாதிபதி மாளிகை,  கொள்ளுப்பிட்டியில் உள்ள அலரி மாளிகை மற்றும் பிரதமர் அலுவலகம் ஆகிய மூன்று அரச கட்டிடங்களையும் முழுமையாக மீள கையளிக்கவும், அக்கட்டிடங்களிலிருந்து வெளியேறவும் போராட்டக் காரர்கள் தீர்மானித்துள்ளனர்.",
        "இது குறித்து 14 ஆம் திகதி வியாழக்கிழமை கோட்டை - காலி முகத்திடல் - கோட்டா கோ கமவில் விஷேட செய்தியாளர் சந்திப்பை நடாத்தி போராட்டத்துடன் தொடர்புடைய செயற்பட்டாளர்கள் அறிவித்ததுடன், குறித்த மூன்று அரச கட்டிடங்களிலிருந்தும் அவர்கள் வெளியேறினர்.",
        "எனினும் கைப்பற்றப்பட்ட, பழைய பாராளுமன்ற கட்டிடத் தொகுதியான  தற்போதைய ஜனாதிபதி செயலகத்தின்  கடைமைகளுக்கு எந்த இடையூறுகளும் ஏற்படா வண்ணம் அதனை தமது பொறுப்பில் தொடர்ந்து வைத்திருக்க போராட்டக் காரர்கள் தீர்மானித்துள்ளனர்.",
        "ஆட்சியாளர்களுக்கு தொடர்ச்சியாக போராட்டக் களத்திலிருந்து ஒரு வலுவான அரசியல் செய்தியை வழங்கும் முகமாக , செயலகத்தினை தொடர்ந்து தமது பொறுப்பில் வைத்திருக்க தீர்மானித்ததாகவும்,  மக்களின் கோரிக்கைகளை வெல்லும் வரை தொடர்ச்சியாக அப்பகுதியில் இருந்து போராட்டத்தை தொடரப் போவதாகவும் அவர்கள் அறிவித்தனர்.",
        "' ஜனாதிபதி செயலகம் என்பது பழைய பாராளுமன்ற கட்டிடமாகும்.  மக்கள் தமது இறைமையையை நிறைவேற்று அதிகாரம்,  சட்டவாக்கம் மற்றும் நீதித் துறை ஆகியவற்றின் ஊடாக செயற்படுத்த அதிகாரமளித்திருக்கும் நிலையில், தற்போது அதே மக்கள் தமது இறைமையையை பயன்படுத்தி ஆட்சியாளர்கள் என்ன செய்ய வேண்டும் என்பதை தீர்மானிக்க எத்தனித்துள்ளனர்.",
        "எனவே நாம் செயலகத்தின் முன் பகுதியை தொடர்ந்து எமது கட்டுப்பாட்டில் வைத்துக்கொண்டு அமைதிப் போராட்டத்தை தொடரவுள்ளோம்.",
        "இதனூடாக புதிய பாராளுமன்றத்துக்கு நாம் பலமான  அரசியல் செய்தியை தொடர்ச்சியாக வழங்கவுள்ளோம்.' என போராட்டக் காரர்கள் சார்பில்  ஊடகங்களிடம் பேசிய சட்டத்தரணி சுவஸ்திகா அருலிங்கம் குறிப்பிட்டார்.",
        "அந்தவகையில் காலிமுகத்திடல் 'கோட்டா கோ கம' போராட்டக்காரர்களின் சார்பில் செய்தியாளர் சந்திப்பில் முதலாவதாகக் கருத்து வெளியிட்ட அருட்தந்தை ஜீவந்த பீரிஸ் கூறிய விடயங்கள் வருமாறு:",
        "நாமனைவரும் ஒன்றிணைந்து 97 நாட்கள் தொடர்ச்சியாக முன்னெடுத்துவந்த மக்கள் போராட்டம் இன்று (14) முக்கியமானதொரு வெற்றியைப் பதிவுசெய்திருக்கின்றது.",
        "சபாநாயகரின் கருத்தின் பிரகாரம் மிகமோசமான ஆட்சியாளரான கோட்டாபய ராஜபக்ஷ நாட்டைவிட்டு வெளியேறியிருக்கும் நிலையில், சட்டரீதியில் அடுத்தகட்ட நடவடிக்கைகளை முன்னெடுப்பதற்கான ஆயத்தங்கள் மேற்கொள்ளப்பட்டுவருகின்றமை உறுதிப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "எனவே காலிமுகத்திடல் 'கோட்டா கோ கம' போராட்டக்காரர்கள் என்ற அடிப்படையில் நாம் மக்கள் போராட்டத்தில் வெற்றிகண்டிருக்கின்றோம்.",
        "இன்றளவிலே கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிற்கு எந்தவொரு நாட்டிற்கும் செல்லமுடியாத நிலையேற்பட்டிருக்கின்றது. அவர் ஓர் அரசியல் அநாதையைப்போன்ற நிலையில் இருக்கின்றார். இலங்கை மக்களுக்கு இழைத்த பாவங்களுக்கும் துரோகங்களுக்குமான தண்டனை அவருக்கு இப்போது கிடைக்கப்பெற்றிருக்கின்றது.",
        "ஆகவே ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை அந்தப் பதவிலிருந்து துரத்திடிக்கும் போராட்டத்தில் மக்கள் வெற்றியடைந்திருக்கின்றார்கள் என்று அறிவிக்கின்றோம்.",
        "இனியொருபோதும் கோட்டாபய ராஜபக்ஷவினால் ஜனாதிபதியாக முடியாது என்ற உறுதிப்பாடு ஏற்பட்டிருக்கின்ற தற்போதைய சூழ்நிலையில் ரணில் விக்ரமசிங்கவும் அவரது பதவியிலிருந்து விலகவேண்டும் என்பதே எமது இரண்டாவது கோரிக்கையாக இருக்கின்றது.",
        "நாடளாவிய ரீதியிலிருந்து தன்னிச்சையாக ஒன்றிணைந்த மக்கள் ரணில் விக்ரமசிங்கவிற்கு தமது கடும் எதிர்ப்பை வெளிப்படுத்தி அவரைப் புறக்கணித்தார்கள்.",
        "எனவே இலங்கை மக்களின் விருப்பத்திற்கு முரணான வகையில் தொடர்ந்தும் பதவி வகிப்பதற்கான உரிமை ரணில் விக்ரமசிங்கவிற்கு இல்லை என்பதை சுட்டிக்காட்டுகின்றோம்.",
        "அதேவேளை மக்களின் வெற்றியைத்தொடர்ந்து அவர்களின் பாதுகாப்பைக் கருத்திற்கொண்டு இதுவரையான காலப்பகுதியில் நாம் கைப்பற்றிய ஜனாதிபதி மாளிகை, பிரதமர் அலுவலகம் மற்றும் அலரி மாளிகை ஆகிய மூன்று முக்கிய இடங்களிலிருந்தும் வெளியேறுவதற்கு ஏகமனதாகத் தீர்மானம் மேற்கொண்டிருக்கின்றோம்.",
        "ஆனால் ஜனாதிபதி செயலகம் உள்ளிட்ட காலிமுகத்திடல் பகுதியில் எமது போராட்டம் தொடரும். அங்கு வருகைதருமாறு நாட்டுமக்களுக்கு அழைப்புவிடுக்கின்றோம்.",
        "அங்கிருந்து அஹிம்சை வழியில் போராட்டத்தில் ஈடுபடுவோம். சொத்துக்களைக் கைப்பற்றிக்கொள்வதிலோ அல்லது சொத்துக்களுக்கு சேதம் விளைவிப்பதிலோ எமக்கு எந்தவொரு வெற்றியும் இல்லை என்பதை உறுதியாகக் கூறுகின்றோம்.",
        "மாறாக ஜனாதிபதியையும் பிரதமரையும் பதவி விலகச்செய்வதும், மக்கள் ஆணையின் பலத்தை மேலோங்கச்செய்வதுமே எமது உண்மையான வெற்றியாகும். எனவே ரணில் விக்ரமசிங்கவும் பதவி விலகும் வரை எமது போராட்டம் தொடரும் என்று தெரிவித்தார்.",
        "போராட்டத்தில் கலந்துகொண்டவர்களின் செயற்பாடுகளும், அவர்களால் முக்கிய கட்டமைப்புக்கள் கைப்பற்றப்பட்டமையும் சில தரப்பினரால் வன்முறை செயற்பாடுகளாகக் காண்பிக்கப்படுகின்றன.",
        "ஆனால் மக்களால் மக்களுக்காக நடத்தப்பட்டுவரும் இந்தப் போராட்டம் அனைத்துச் சந்தர்ப்பங்களிலும் அமைதியான முறையிலேயே முன்னெடுக்கப்பட்டுவந்திருக்கின்றன.",
        "அதேபோன்று ஏற்கனவே கையகப்படுத்தப்பட்ட சொத்துக்களும் மக்களுக்குச் சொந்தமான பொதுச்சொத்துக்களாகும். ஆகவே அவற்றைக் கையகப்படுத்துகின்ற உரிமை மக்களுக்கு இருக்கின்றது என்று சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "ஆரம்பத்தில் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ உள்ளடங்கலாக ராஜபக்ஷ குடும்பம் ஆட்சியிலிருந்து விலகவேண்டும் என்பதே காலிமுகத்திடல் போராட்டக்காரர்களின் கோரிக்கையாக இருந்தது.",
        "ஆனால் பின்னர் அவர்களைப் பாதுகாப்பதற்கு முயன்ற ரணில் விக்ரமசிங்கவும் பதவி விலகவேண்டும் என்பது போராட்டக்காரர்களின் நிபந்தனையாக மாறியது.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் போராட்டங்களின் மூலம் நாம் ஏற்கனவே கைப்பற்றிய 4 இடங்களில் ஜனாதிபதி செயலகம் தவிர்ந்த ஏனைய 3 இடங்களைவிட்டு வெளியேறுவதாக அறிவித்தாலும், ரணில் விக்ரமசிங்க பதவி விலகும் வரை மக்களின் துணையுடன் மேலும் தீவிரமாக எமது போராட்டம் தொடரும் என்பதையும் நினைவுறுத்த விரும்புகின்றோம்.",
        "அதேவேளை மக்களுக்கு எதிரான நடவடிக்கைகளையும் மக்களின் மீது ஆயுதங்களையும் அடக்குமுறைகளையும் பிரயோகிக்கும் செயற்பாடுகளையும் அரசாங்கம் உடனடியாக நிறுத்தவேண்டும் என்றும் வலியுறுத்துகின்றோம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செயலகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அலரி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன் 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டை - காலி முகத்திடல் - கோட்டா கோ கமா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜீவந்த பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து 97 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அலரி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}