{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/‘‘අර්බුදය-දඩමීමා-කරගෙන-ආයතනවලට-අත-තබනවා‘‘/101-615516",
  "time_ut": 1656345589,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "‘‘අර්බුදය දඩමීමා කරගෙන ආයතනවලට අත තබනවා‘‘",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "\"Crisis is being manipulated and institutions are being manipulated\"",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Jathika Nidahas Peramuna leader Wimal Weerawansa has said that the rulers are using the crisis in the country to get their hands on companies such as the Petroleum Corporation.",
        "Mr. Weerawansa said that instead of taking the crisis situation in the country to a revival, they are trying to take what is left and move from crisis to crisis, adding that the current situation should be changed by replacing the current Kaskibal regime with an all party government.",
        "Wimal Weerawansa stated this addressing a media briefing held at the party headquarters today (27).",
        "The statement made by the Minister in charge of the subject Kanchana Wijesekera that the filling stations owned by the Ceylon Petroleum Corporation have to be handed over to the companies producing the oil should be closed down. He also said that it was a mistake.",
        "Mr. Weerawansa said that if the cause of the crisis was the responsibility of distributing oil to a state-owned company, there should be filling stations or fuel owned by the Indian Oil Company.",
        "He said that if such a statement had been made on another occasion, the employees of the Petroleum Corporation would have taken to the streets, adding that the authorities were using the disaster to put their hands where they could not touch under normal circumstances.",
        "He also said that the hopes of the party when Ranil Wickremesinghe became the Prime Minister have been completely dashed and he could not allow the country to move forward without a trustee.",
        "He said that in the event of a power cut of about 10 hours in the future, the government could not supply electricity alone and could give it to an Indian company.",
        "He said government ministers and MPs were taking advantage of the crisis and dragging the country hostage to India, adding that it was dangerous to continue to hand over power to those who were in the mood to sell national resources to plunder and make Sri Lanka the 29th state in India."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jathika Nidahas Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kaskibal",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Indian Oil Company",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 10 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "29th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘‘අර්බුදය දඩමීමා කරගෙන ආයතනවලට අත තබනවා‘‘",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රට තුළ ඇති අර්බුදය භාවිතා කරමින් ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව වැනි ආතයනවලට අත තැබීමට පාලකයන් කටයුතු කරමින් සිටින බව ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ නායක, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී විමල් වීරවංශ මහතා පැවසීය.",
        "රට තුළ ඇතිවූ අර්බුදකාරී තත්වය පුනරුදයක් කරා ගෙනයනවා වෙනුවට ඉතිරි වූ දේත් අහිමි කර අර්බුදයෙන් අර්බුදයට ගෙනයාමට ඔවුන් කටයුතු කරමින් සිටින බව කී වීරවංශ මහතා පවතින කසිකබල් පාලනය වෙනුවට සර්ව පාක්ෂික පාලනයක් පිහිටුවා දැන්වත් මෙම තත්වය වෙනස් කළ යුතු බව සඳහන් කළේය.",
        "විමල් වීරවංශ මහතා මේ බව පැවසුවේ එම පක්‍ෂ මූලස්ථානයේ දී අද (27) පැවති මාධ්‍ය හමුවක් අමතමිනි",
        "ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව සතු පිරවුම්හල් ඛනිජ තෙල් නිපදවන රටවල සමාගම්වලට ලබාදීමට සිදුවන බවට විෂය භාර අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා කළ ප්‍රකාශයේ අදහස ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව වසා දැමිය යුතු බවදැයි ප්‍රශ්න කළ මන්ත්‍රීවරයා අමාත්‍යවරයාට අනුව විදේශීය සමාගම්වල ආධිපත්‍යය අහිමි කිරීමේ අරමුණින් ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව පිහිටවූ සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක මැතිණිය කර ඇත්තේ වරදක් බව ද පැවසීය.",
        "අර්බුදයට හේතුව ඛනිජ තෙල් බෙදාහැරීමේ වගකීම රජයේ සමාගමක් සතුව පැවතීම නම් ඉන්දියන් තෙල් සමාගමෙ සතු පිරවුම්හල්වල හෝ ඉන්ධන තිබිය යුතු බව කී වීරවංශ මහතා වෙනත් රටක සමාගමක් පැමිණියත් තමන්ගේ රටේ ඩොලර් වියදම් කර තෙල් ලබාදෙනු ඇතැයි සිතිය නොහැකි බව සඳහන් කළේය.",
        "වෙන අවස්ථාවක මෙවන් ප්‍රකාශයක් කළේ නම් තෙල් සංස්ථාවේ සේවකයන් පාරට බසින බව කී මන්ත්‍රීවරයා සාමාන්‍ය තත්වයකදී අත තැබිය නොහැකි තැන්වලට අත තැබීම සඳහා පාලකයන් ආපදාව භාවිතා කරමින් සිටින බව කීවේය.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැතිධූරයට එන විට එනවිට කොටසත් තුළ තිබූ බලාපොරොත්තුවත් දැන් නැත්තටම නැතිවී ඇතැයි කී මන්ත්‍රීවරයා රටට භාරකාරයෙක් නැති ආකාරයෙන් ඉදිරියට යාමට දිය නොහැකි බව ද පැවසීය.",
        "ඉදිරියේදී විදුලිය කප්පාදුව පැය 10ක් පමණ වුවහොත් රජයට තනිව විදුලි සැපයුම කළ නොහැකි බව කියා ඉන්දීය සමාගමකටඑය ද දිය හැකි බව හෙතෙම කීය.",
        "ආණ්ඩුවේ ප්‍රධානීන් ඇතුළු මැති ඇමතිවරු අර්බුදය භාවිතා කර රට ඉන්දියානු ප්‍රාණ ඇපයට ඇදගෙනයමින් සිටින බවත්, ජාතික සම්පත් කුණුකොල්ලයට විකුණා ශ්‍රී ලංකාව ඉන්දියාවේ 29 වැනි ප්‍රාන්තය ලෙස ලබාදීමේ මානසිකත්වයෙන් සිටින පිරිසකට තවදුරටත් පාලනය භාරදී සිටීම භයානක බවත් සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කස්කිබල්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු තෙල් සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය 10 ක් පමණ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "29 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"நெருக்கடி கையாளப்படுகிறது மற்றும் நிறுவனங்கள் கையாளப்படுகின்றன\"",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள நெருக்கடி நிலையைப் பயன்படுத்தி பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் போன்ற நிறுவனங்களின் மீது ஆட்சியாளர்கள் கைகோர்த்து வருகின்றனர் என ஜாதிக நிதஹஸ் பெரமுனவின் தலைவர் விமல் வீரவன்ச தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள நெருக்கடி நிலையை மறுமலர்ச்சிக்கு கொண்டு செல்வதற்குப் பதிலாக, எஞ்சியிருப்பதை எடுத்து நெருக்கடியிலிருந்து நெருக்கடிக்கு நகர்த்த முயற்சிக்கின்றனர் எனத் தெரிவித்த திரு.வீரவன்ச, தற்போதைய கஸ்கிபால் ஆட்சியை மாற்றியமைத்து தற்போதைய நிலைமையை மாற்ற வேண்டும் என்றார். கட்சி அரசாங்கம்.",
        "கட்சியின் தலைமையகத்தில் இன்று (27) நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்து தெரிவிக்கும் போதே விமல் வீரவன்ச மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்திற்குச் சொந்தமான எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களை எண்ணெய் உற்பத்தி செய்யும் நிறுவனங்களிடம் ஒப்படைக்க வேண்டும் என விடயத்திற்குப் பொறுப்பான அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர விடுத்துள்ள அறிக்கையை மூட வேண்டும் எனவும், அது பிழை எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அரச நிறுவனமொன்றுக்கு எண்ணெய் விநியோகம் செய்யும் பொறுப்பு நெருக்கடிக்குக் காரணம் என்றால், இந்திய எண்ணெய் நிறுவனத்திற்குச் சொந்தமான எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் அல்லது எரிபொருள் இருக்க வேண்டும் என திரு.வீரவன்ச தெரிவித்தார்.",
        "இவ்வாறானதொரு கருத்தை வேறொரு சந்தர்ப்பத்தில் தெரிவித்திருந்தால் பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபன ஊழியர்கள் வீதியில் இறங்கியிருப்பார்கள் எனத் தெரிவித்த அவர், சாதாரண சூழ்நிலையில் கையைத் தொட முடியாத வகையில் அதிகாரிகள் இந்த அனர்த்தத்தைப் பயன்படுத்திக் கொள்கின்றனர்.",
        "மேலும், ரணில் விக்ரமசிங்க பிரதமராக பதவியேற்றதும் கட்சியின் நம்பிக்கை முற்றாக தகர்க்கப்பட்டுள்ளதாகவும் நம்பிக்கையாளர் ஒருவர் இல்லாமல் நாட்டை முன்னோக்கி நகர்த்துவதற்கு இடமளிக்க முடியாது எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எதிர்காலத்தில் சுமார் 10 மணி நேரம் மின்வெட்டு ஏற்படும் பட்சத்தில் அரசால் தனியாக மின்சாரம் வழங்க முடியாது எனவும், அதனை இந்திய நிறுவனத்திற்கு வழங்க முடியும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அரசாங்க அமைச்சர்களும் எம்.பி.க்களும் இந்த நெருக்கடியை சாதகமாக பயன்படுத்திக்கொண்டு நாட்டை இந்தியாவிடம் பணயக்கைதிகளாக இழுத்து வருகின்றனர்.தேசிய வளங்களை விற்று இலங்கையை 29 ஆவது நாடாக மாற்றும் மனநிலையில் இருப்பவர்களிடம் தொடர்ந்தும் ஆட்சியை கையளிப்பது ஆபத்தானது எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார். இந்தியாவில் உள்ள மாநிலம்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜாதிக நிதாஹஸ் பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலிய கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காஸ்கிபால்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திய எண்ணெய் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெட்ரோலிய கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 10 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "29 ஆம் தேதி",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}