{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/24/elephants-removed-from-crop-damaging-animals-list/",
  "time_ut": 1661353860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Elephants removed from ‘crop damaging animals’ list",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Elephants removed from ‘crop damaging animals’ list",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Minister Mahinda Amaraweera has instructed the Secretary of the Ministry of Wildlife and Forest Resources Conservation to take steps to remove the wild elephant from the list of wild animals that damages crops.",
        "The Ministry of Wildlife and Forest Resources Conservation stated that 40% of annual crop damage is caused by wild animals.",
        "Among them, it has been revealed that the crop damage caused by the wild elephant is the least, which is only 20%.",
        "Meanwhile, it has been confirmed that about 46% crop damage is caused by wild boars, monkeys, peacocks, wild boars and sloths.",
        "The number of wild elephant deaths reported in 2021 and 2022 is 511.",
        "According to the Ministry of Wildlife and Forest Resources Conservation, 181 people have lost their lives due to the elephant-human conflict as well.",
        "Minister Mahinda Amaraweera said that although the population of wild elephants has not increased greatly, there is a chance that wild elephants population may be reduced due to the elephant-human conflict in the country.",
        "Therefore, the minister has advised officials to let wild elephants to continue to remain on the protected wild animals list.",
        "SL Police cites specific UN Security Council Resolution as relevant in PTA arrests",
        "President’s Head of Security at inquiry over assault on journalists",
        "Activist Senadhi Guruge arrested; Opp. Leader not allowed to see activist"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Wildlife",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Forest Resources Conservation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Wildlife",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Forest Resources Conservation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "40%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only 20%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 46%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "511",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Wildlife",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Forest Resources Conservation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "181",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SL Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN Security Council Resolution",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Opp",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘බෝග හානි කරන සතුන්’ ලැයිස්තුවෙන් අලි ඉවත් කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); වගා හානි සිදුකරන වන සතුන් ලැයිස්තුවෙන් වන අලියා ඉවත් කිරීමට පියවර ගන්නා ලෙස අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා වනජීවී හා වන සම්පත් සංරක්ෂණ අමාත්‍යාංශයේ ලේකම්වරයාට උපදෙස් ලබාදී තිබෙනවා.",
        "වාර්ෂික වගා හානිවලින් 40%ක් වන සතුන්ගෙන් සිදුවන බව වනජීවී හා වන සම්පත් සංරක්ෂණ අමාත්‍යාංශය ප්‍රකාශ කළා.",
        "ඒ අතරින් වන අලියාගේ වගා හානිය අවම වන බවත් එය 20%ක් පමණක් බවත් අනාවරණය වී ඇත.",
        "මේ අතර වල් ඌරන්, වඳුරන්, මොනරුන්, වල් ඌරන් සහ අලසයන් නිසා 46%ක් පමණ වගා හානි සිදුවන බව තහවුරු වී තිබේ.",
        "2021 සහ 2022 වසරවල වාර්තා වී ඇති වන අලි මරණ සංඛ්‍යාව 511 කි.",
        "වනජීවී හා වන සම්පත් සංරක්ෂණ අමාත්‍යාංශයට අනුව අලි මිනිස් ගැටුමෙන් ද පුද්ගලයින් 181 දෙනෙකු ජීවිතක්ෂයට පත්ව තිබේ.",
        "වන අලි ගහනය විශාල ලෙස ඉහළ ගොස් නැතත් රට තුළ පවතින අලි මිනිස් ගැටුම හේතුවෙන් වන අලි ගහනය අඩුවීමේ ඉඩකඩක් පවතින බව අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා පැවසීය.",
        "එබැවින් රක්ෂිත වන සතුන් ලැයිස්තුවේ තවදුරටත් රැඳී සිටීමට වන අලින්ට ඉඩ දෙන ලෙස අමාත්‍යවරයා නිලධාරීන්ට උපදෙස් දී තිබේ.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අත් අඩංගුවට ගැනීමේදී ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය අදාළ එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක කවුන්සිලයේ නිශ්චිත යෝජනාව උපුටා දක්වයි",
        "මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීම ගැන ජනපතිගේ ආරක්ෂක ප්‍රධානියා පරීක්ෂණයට",
        "ක්‍රියාකාරි සේනධි ගුරුගේ අත්අඩංගුවට; විරුද්ධ නායකයාට ක්‍රියාකාරිකයෙකු බැලීමට අවසර නැත"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වනජීවී අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වන සම්පත් සංරක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වනජීවී අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වන සම්පත් සංරක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "40%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20%ක් පමණයි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "46% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "511",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වනජීවී අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වන සම්පත් සංරක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "181",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක මණ්ඩලයේ යෝජනාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විරුද්ධ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பயிர் சேதப்படுத்தும் விலங்குகள் பட்டியலில் இருந்து யானைகள் நீக்கம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பயிர்களை சேதப்படுத்தும் வனவிலங்கு பட்டியலில் இருந்து காட்டு யானையை நீக்க நடவடிக்கை எடுக்குமாறு வனஜீவராசிகள் மற்றும் வன வளங்கள் பாதுகாப்பு அமைச்சின் செயலாளருக்கு அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர பணிப்புரை விடுத்துள்ளார்.",
        "வனவிலங்குகள் மற்றும் வன வளங்கள் பாதுகாப்பு அமைச்சகம், ஆண்டு பயிர் சேதத்தில் 40% வன விலங்குகளால் ஏற்படுகிறது என்று தெரிவித்துள்ளது.",
        "அதில், காட்டு யானையால் ஏற்பட்ட பயிர் சேதம் மிகக் குறைவு, அதாவது 20% மட்டுமே என்பது தெரியவந்துள்ளது.",
        "இதற்கிடையில், காட்டுப்பன்றிகள், குரங்குகள், மயில்கள், காட்டுப்பன்றிகள் மற்றும் சோம்பல்களால் சுமார் 46% பயிர் சேதம் ஏற்படுவது உறுதி செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "2021 மற்றும் 2022 ஆம் ஆண்டுகளில் பதிவான காட்டு யானைகளின் எண்ணிக்கை 511 ஆகும்.",
        "வனவிலங்கு மற்றும் வன வளங்கள் பாதுகாப்பு அமைச்சின் தகவலின்படி, யானை-மனித மோதலால் 181 பேர் உயிரிழந்துள்ளனர்.",
        "காட்டு யானைகளின் சனத்தொகை பெரிதாக அதிகரிக்காவிட்டாலும், நாட்டில் நிலவும் யானை மனித மோதலால் காட்டு யானைகளின் எண்ணிக்கை குறைவதற்கான வாய்ப்புகள் இருப்பதாக அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எனவே, காட்டு யானைகள் பாதுகாக்கப்பட்ட வன விலங்குகள் பட்டியலில் தொடர்ந்து இருக்க அனுமதிக்குமாறு அதிகாரிகளுக்கு அமைச்சர் அறிவுறுத்தியுள்ளார்.",
        "PTA கைதுகளில் தொடர்புடையது என குறிப்பிட்ட UN பாதுகாப்பு கவுன்சில் தீர்மானத்தை SL போலீஸ் மேற்கோள் காட்டுகிறது",
        "ஊடகவியலாளர்கள் மீதான தாக்குதல் தொடர்பில் ஜனாதிபதியின் பாதுகாப்புத் தலைவர் விசாரணை",
        "செயற்பாட்டாளர் சேனாதி குருகே கைது; எதிர் செயல்பாட்டாளரைப் பார்க்க தலைவர் அனுமதிக்கப்படவில்லை"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வனவிலங்கு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வன வளங்கள் பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வனவிலங்கு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வன வளங்கள் பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "40%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20% மட்டுமே",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 46%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "511",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வனவிலங்கு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வன வளங்கள் பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "181",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SL போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐநா பாதுகாப்பு கவுன்சில் தீர்மானம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எதிர்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}