{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-facing-virtual-standstill-after-indefinite-delay-of-fuel-shipment-96449/",
  "time_ut": 1656162900,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka facing virtual standstill after indefinite delay of fuel shipment",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka facing virtual standstill after indefinite delay of fuel shipment",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYEXT – Sri Lanka is looking at a virtual standstill as a promised shipment of petrol, diesel and crude oil has been indefinitely delayed yet again, with existing stocks to be prioritised for public transport, power generation and industries.",
        "Power and Energy Minister Kanchana Wijesekara tweeted Saturday June 25 afternoon that the supplier had communicatd to the state-run Ceylon Petroleum Corporation (CPC) of its inability to deliver the shipment on time due to banking and logistical reasons.",
        "Fuel Update1) Regret to inform that CPC has informed me that the suppliers that had confirmed Petrol, Diesel and CrudeOil Shipments to arrive earlier this week and next week has communicated the inability to fulfill the deliveries on time for banking and logistic reasons.",
        "“Until the next shipments are at [the Colombo Port] and unloaded, public transport, power generation and industries will be given priority. Limited stocks of diesel and petrol will be distributed to limited stations throughout next week and [we] request the public not to line up for fuel.",
        "“At the moment, the CPC is not able to confirm the arrival dates of the shipments with the new developments. Refinery operations will be temporarily closed until the next crude shipment. We are working with all new and existing suppliers. I apologise for the delay and inconvenience,” the minister said.",
        "Sri Lanka is going through its worst ever forex crisis, leading to unprecedented shortages in fuel and other essentials. Fuel queues that extend for miles has been a common sight throughout urban centres around the island. (Colombo/Jun25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saturday June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25 afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Petrol",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Diesel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CrudeOil Shipments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "earlier this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Colombo Port",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo/Jun25/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන නැව්ගත කිරීම දින නියමයක් නොමැතිව ප්‍රමාද වීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව අතථ්‍ය නැවතුමකට මුහුණ දී සිටී",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYEXT - පෙට්‍රල්, ඩීසල් සහ බොරතෙල් පොරොන්දු වූ නැව්ගත කිරීම දින නියමයක් නොමැතිව ප්‍රමාද වී ඇති බැවින් ශ්‍රී ලංකාව අතථ්‍ය ඇනහිටීමක් දෙස බලා සිටී, පවතින තොග පොදු ප්‍රවාහනය, බලශක්ති උත්පාදනය සහ කර්මාන්ත සඳහා ප්‍රමුඛත්වය දෙනු ඇත.",
        "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර ජූනි 25 සෙනසුරාදා පස්වරුවේ ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ, බැංකු සහ සැපයුම් හේතූන් මත නියමිත වේලාවට නැව්ගත කිරීම බෙදා හැරීමට නොහැකි වීම පිළිබඳව සැපයුම්කරු රජයේ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට (CPC) දන්වා ඇති බවයි.",
        "Fuel Update1) පෙට්‍රල්, ඩීසල් සහ බොරතෙල් නැව්ගත කිරීම් මෙම සතිය මුලදී සහ ලබන සතියේ පැමිණෙන බව තහවුරු කළ සැපයුම්කරුවන් බැංකු සහ සැපයුම් හේතූන් මත නියමිත වේලාවට බෙදාහැරීම් සිදු කිරීමට නොහැකි වීම පිළිබඳව CPC මට දන්වා ඇති බව දන්වා සිටීමට කණගාටුයි.",
        "“ඊළඟ නැව්ගත කිරීම් [කොළඹ වරායේ] සිට ගොඩබෑම දක්වා, පොදු ප්‍රවාහනය, විදුලි උත්පාදනය සහ කර්මාන්ත සඳහා ප්‍රමුඛත්වය දෙනු ලැබේ. සීමිත ඩීසල් සහ පෙට්‍රල් තොග ලබන සතිය පුරාවට සීමිත ස්ථාන වෙත බෙදා හරින අතර ඉන්ධන ලබා ගැනීමට පෝලිම් ගැසීමෙන් වළකින ලෙස ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "“මේ මොහොතේ, නව වර්ධනයන් සමඟ නැව්ගත කිරීම් පැමිණීමේ දිනයන් තහවුරු කිරීමට CPC හට හැකියාවක් නැත. මීළඟ බොරතෙල් නැව්ගත කිරීම තෙක් පිරිපහදු මෙහෙයුම් තාවකාලිකව වසා දමනු ඇත. අපි සියලුම නව සහ දැනට සිටින සැපයුම්කරුවන් සමඟ වැඩ කරන්නෙමු. සිදු වූ ප්‍රමාදය සහ අපහසුතාවය ගැන මම සමාව අයදිනවා,” අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "ඉන්ධන සහ අනෙකුත් අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල පෙර නොවූ විරූ හිඟයකට තුඩු දෙමින් ශ්‍රී ලංකාව එහි දරුණුතම විදේශ විනිමය අර්බුදය හරහා ගමන් කරමින් සිටී. සැතපුම් ගණන් දිගු වන ඉන්ධන පෝලිම් දිවයින පුරා නාගරික මධ්‍යස්ථාන පුරා සුලභ දසුනක් වී ඇත. (කොළඹ/ජුනි25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා ජුනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25 සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙට්රල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩීසල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බොරතෙල් නැව්ගත කිරීම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ සතියේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ වරාය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/ජුනි25/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் ஏற்றுமதி காலவரையற்ற தாமதத்திற்குப் பிறகு இலங்கை மெய்நிகர் ஸ்தம்பிதத்தை எதிர்கொள்கிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYEXT - பெட்ரோல், டீசல் மற்றும் கச்சா எண்ணெய் ஆகியவற்றின் ஏற்றுமதி மீண்டும் காலவரையின்றி தாமதமாகி வருவதால், பொதுப் போக்குவரத்து, மின் உற்பத்தி மற்றும் தொழில்துறைகளுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கப்படும் பங்குகள் மூலம், இலங்கை ஒரு மெய்நிகர் ஸ்தம்பிதத்தை எதிர்பார்க்கிறது.",
        "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சனா விஜேசேகர ஜூன் 25 சனிக்கிழமை பிற்பகல் ட்வீட் செய்துள்ளார், வங்கி மற்றும் தளவாட காரணங்களால் சரியான நேரத்தில் கப்பலை வழங்க இயலாமை குறித்து சப்ளையர் அரசு நடத்தும் சிலோன் பெட்ரோலியம் கூட்டுத்தாபனத்திற்கு (CPC) தகவல் தெரிவித்தார்.",
        "எரிபொருள் புதுப்பிப்பு1) பெட்ரோல், டீசல் மற்றும் கச்சா எண்ணெய் ஏற்றுமதிகள் இந்த வார தொடக்கத்திலும் அடுத்த வாரத்திலும் வருவதை உறுதி செய்த சப்ளையர்கள் வங்கி மற்றும் லாஜிஸ்டிக் காரணங்களுக்காக சரியான நேரத்தில் டெலிவரிகளை நிறைவேற்ற இயலாமை குறித்து தெரிவித்ததாக CPC தெரிவித்ததை வருத்தத்துடன் தெரிவித்துக் கொள்கிறேன்.",
        "“அடுத்த கப்பல்கள் [கொழும்பு துறைமுகத்தில்] வந்து இறக்கப்படும் வரை, பொது போக்குவரத்து, மின் உற்பத்தி மற்றும் தொழிற்சாலைகளுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கப்படும். டீசல் மற்றும் பெட்ரோலின் வரையறுக்கப்பட்ட இருப்புக்கள் அடுத்த வாரம் முழுவதும் வரையறுக்கப்பட்ட நிலையங்களுக்கு விநியோகிக்கப்படும், மேலும் எரிபொருளுக்காக வரிசையில் நிற்க வேண்டாம் என்று பொதுமக்களை கேட்டுக்கொள்கிறோம்.",
        "\"தற்போது, ​​புதிய முன்னேற்றங்களுடன் ஏற்றுமதிகளின் வருகை தேதிகளை CPC உறுதிப்படுத்தவில்லை. அடுத்த கச்சா எண்ணெய் ஏற்றுமதி வரை சுத்திகரிப்பு நிலைய செயல்பாடுகள் தற்காலிகமாக மூடப்படும். புதிய மற்றும் ஏற்கனவே உள்ள அனைத்து சப்ளையர்களுடனும் நாங்கள் வேலை செய்கிறோம். தாமதம் மற்றும் சிரமத்திற்கு நான் மன்னிப்பு கேட்டுக்கொள்கிறேன், ”என்று அமைச்சர் கூறினார்.",
        "இலங்கை அதன் மோசமான அந்நிய செலாவணி நெருக்கடியை சந்தித்து வருகிறது, இது எரிபொருள் மற்றும் பிற அத்தியாவசிய பொருட்களில் முன்னெப்போதும் இல்லாத பற்றாக்குறைக்கு வழிவகுக்கிறது. தீவைச் சுற்றியுள்ள நகர்ப்புற மையங்கள் முழுவதும் மைல்களுக்கு நீட்டிக்கும் எரிபொருள் வரிசைகள் ஒரு பொதுவான காட்சியாக உள்ளது. (கொழும்பு/ஜூன்25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25 பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டீசல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கச்சா எண்ணெய் ஏற்றுமதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வார தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுகம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஜூன்25/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}