{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/working-for-the-continued-presence-of-the-sri-lankan-leopard-in-the-wild/",
  "time_ut": 1661587080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "WORKING FOR THE CONTINUED PRESENCE OF THE SRI LANKAN LEOPARD IN THE WILD",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "WORKING FOR THE CONTINUED PRESENCE OF THE SRI LANKAN LEOPARD IN THE WILD",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Three of the finest minds on leopard conservation, Prof. Enoka Kudavidanage, Rukshan Jayewardene, and Kithsiri Gunawardena, partook in a panel discussion to discuss the present and future needs for the continued existence of the beautiful and endangered Sri Lanka leopard (Panthera pardus kotiya). This event of August 18, 2022, was hosted by the Wildlife & Nature Protection Society (WNPS). The full recording of this discussion is available on the website of the WNPS (). Some of its key points were:",
        "Rukshan Jayewardene, Sriyan De Silva Wijeyeratne, Prof. Enoka Kudavidanage, and Kithsiri Gunawardena, at the panel discussion on the needs for the continued existence of the beautiful and endangered Sri Lanka leopard (Panthera pardus kotiya).",
        "=Though there is no definitive answer as to the number of wild leopards in Sri Lanka (approximately 800 – 1,000 as per educated estimates), as no comprehensive study has been carried out to determine this, it has been recorded that 102 wild leopards have perished at the hands of humans between 2010 and 2020.",
        "=Leopards are masters of adaptation and occupy any suitable habitat where they have some forest cover, from the North to the South, including on the periphery of urban settlements. Vital to this is the availability of prey species. However, as these habitats are encroached on and destroyed, and the prey species disappear along with them, then leopards are being squeezed into the last remaining protected areas, and even into human neighborhoods, in search of food. This, in turn, will have a negative effect on populations of leopards – from increased human-leopard conflict, depletion of prey species, increased competition, and in-breeding.",
        "=As a keystone species, a creature that helps define an entire ecosystem, the survival of the leopard in Sri Lanka is crucial for the balance of nature in the wilds. Should they disappear, the resulting imbalance will send the number of prey species up and, as they are mainly herbivores, create irreparable damage to the local flora. Inevitably, these species too will seek sustenance in adjoining human cultivations.",
        "= Leopards attract wildlife enthusiasts, especially those from overseas, to this country’s shores, and with them much needed foreign exchange. With no predators larger, tigers or lions, Sri Lanka is the one place that leopards may be observed during the day and thousands flock to Yala and Wilpattu just to do that.",
        "The WNPS successfully campaigned for the declaration of August 1 as Sri Lanka Leopard Day. The prime motivation for this was to draw the general public’s attention to this iconic species, a sub-species unique to this island, and to the pressures that it now faces for its very existence.In addition, in the last year, the WNPS, in partnership with LOLC Holdings PLC, Sri Lanka’s leading and largest diversified conglomerate, launched a five year programme to establish a network of specialized leopard conservation locations and research centers across identified geographically important areas.",
        "JehanCanagaRetna, President of the WNPS accepting the equipment for the six research centers from Kapila Jayawardena Group Managing Director. Others from Left, CEO of the LOLC Group, Kithsiri Gunawardhana, Chief Operating officer – LOLC Holdings PLC, Lasanthi Wijayathunga, Project Coordinator – Leopard Research and Conservation Project and Spencer Manuelpillai, immediate Past President and Co- Chair of the Wildcats subcommittee of the WNPS",
        "These Research Centres focus on understanding how the species function in populations or meta-populations that exist at much larger scales than individual management units. The objective is to create a common knowledge and data-sharing platform to drive a research-based island-wide leopard monitoring programme.Through the establishment of these Centres, smaller monitoring efforts will be easily integrated into larger programmes and databases. It will give scientists and conservationists access to deeper and broader sets of data to understand local leopard populations, regionally and countrywide.",
        "Six research stations have been set up at Panama, Morningside, Kilinochchi, Belihul Oya, Nallathanniya and Sigiriya. The Project monitors the presence of leopards in these selected geographical areas, using camera traps and surveys. The Research Centres liaise with local wildlife and forest officers, and also serve as educational hubs to generate awareness amongst the local communities, including knowledge dissemination and generating research-based human-leopard conflict mitigation measures. This is timely and critical, in addressing the increasing number of leopard deaths in Sri Lanka, predominantly through snares set up in a human-dominated landscape.To use the old adage, knowledge is power. We now have and are sharing even more of it, every day. Let us use this power to save the Sri Lankan Leopard from extinction.",
        "The Art of Dissent: The Aragalaya showcased the most creative form of protest",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "THE SRI LANKAN LEOPARD",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Enoka Kudavidanage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rukshan Jayewardene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kithsiri Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Panthera",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 18, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Wildlife & Nature Protection Society",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WNPS",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rukshan Jayewardene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sriyan De Silva Wijeyeratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Enoka Kudavidanage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kithsiri Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Panthera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "102",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "between 2010 and 2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wilpattu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WNPS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "five year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WNPS",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kapila Jayawardena Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Left",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the LOLC Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kithsiri Gunawardhana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LOLC Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lasanthi Wijayathunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Project Coordinator",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Leopard Research",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Conservation Project",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Spencer Manuelpillai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wildcats",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "These Research Centres",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Panama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Morningside",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Belihul Oya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sigiriya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The Research Centres",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "every day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Leopard",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වනයේ ශ්‍රී ලංකා දිවියාගේ අඛණ්ඩ පැවැත්ම සඳහා ක්‍රියා කිරීම",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "දිවියන් සංරක්ෂණය පිළිබඳ විශිෂ්ඨතම බුද්ධිමතුන් තිදෙනෙකු වන මහාචාර්ය එනෝකා කුඩාවිදානගේ, රුක්ෂාන් ජයවර්ධන සහ කිත්සිරි ගුණවර්ධන, සුන්දර සහ වඳවී යාමේ තර්ජනයට ලක්ව ඇති ශ්‍රී ලංකා කොටියාගේ (Panthera pardus kotiya) වර්තමාන සහ අනාගත අවශ්‍යතා පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීමේ සංවාද සාකච්ඡාවකට සහභාගී වූහ. . 2022 අගෝස්තු 18 වන දින මෙම උත්සවය වනජීවී සහ ස්වභාව ආරක්ෂණ සංගමය (WNPS) විසින් සත්කාරකත්වය සපයන ලදී. මෙම සාකච්ඡාවේ සම්පූර්ණ පටිගත කිරීම WNPS () හි වෙබ් අඩවියේ ඇත. එහි ප්‍රධාන කරුණු කිහිපයක් වූයේ:",
        "රුක්ෂාන් ජයවර්ධන, ශ්‍රියාන් ද සිල්වා විජයරත්න, මහාචාර්ය එනෝකා කුඩාවිදානගේ, සහ කිත්සිරි ගුණවර්ධන යන මහත්ම මහත්මීන්, වඳවී යාමේ තර්ජනයට ලක්ව සිටින ශ්‍රී ලංකා දිවියාගේ (Panthera pardus kotiya) අඛණ්ඩ පැවැත්මේ අවශ්‍යතා පිළිබඳ විද්වත් සාකච්ඡාවේදී.",
        "=ශ්‍රී ලංකාවේ වල් දිවියන් සංඛ්‍යාව (උගත් ඇස්තමේන්තු අනුව ආසන්න වශයෙන් 800 - 1,000) පිළිබඳව නිශ්චිත පිළිතුරක් නොමැති වුවද, මෙය තීරණය කිරීම සඳහා පුළුල් අධ්‍යයනයක් සිදු කර නොමැති බැවින්, වන දිවියන් 102 ක් මිය ගොස් ඇති බව වාර්තා වේ. 2010 සහ 2020 අතර මිනිසුන් අතින්.",
        "= දිවියන් අනුවර්තනය වීමේ ප්‍රවීණයන් වන අතර නාගරික ජනාවාසවල පරිධිය ඇතුළුව උතුරේ සිට දකුණ දක්වා වනාන්තර ආවරණයක් ඇති ඕනෑම සුදුසු වාසස්ථානයක වාසය කරයි. මේ සඳහා අත්‍යවශ්‍ය වන්නේ ගොදුරු විශේෂ තිබීමයි. කෙසේ වෙතත්, මෙම වාසස්ථාන ආක්‍රමණය කර විනාශ කර ඇති බැවින් සහ ගොදුරු විශේෂ ඔවුන් සමඟ අතුරුදහන් වන බැවින්, දිවියන් ආහාර සෙවීම සඳහා ඉතිරිව ඇති අවසාන ආරක්ෂිත ප්‍රදේශවලට සහ මිනිස් අසල්වැසි ප්‍රදේශවලට පවා මිරිකී ඇත. මෙය, අනෙක් අතට, දිවියන්ගේ ගහනයට අහිතකර ලෙස බලපානු ඇත - මිනිස්-දිවියන්ගේ ගැටුම වැඩි වීම, ගොදුරු විශේෂ ක්ෂය වීම, තරඟකාරිත්වය වැඩි වීම සහ අභිජනනය.",
        "=මුළු පරිසර පද්ධතියක් නිර්වචනය කිරීමට උපකාර වන ජීවියෙකු වන ප්‍රධාන ගල් විශේෂයක් ලෙස, වනයේ ස්වභාවධර්මයේ සමතුලිතතාවය සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ දිවියාගේ පැවැත්ම ඉතා වැදගත් වේ. ඒවා අතුරුදහන් වුවහොත්, ඇතිවන අසමතුලිතතාවය ගොදුරු විශේෂ සංඛ්‍යාව ඉහළ නංවනු ඇති අතර, ඒවා ප්‍රධාන වශයෙන් ශාකභක්ෂකයන් වන බැවින්, දේශීය ශාකවලට ආපසු හැරවිය නොහැකි හානියක් සිදු කරයි. නොවැළැක්විය හැකි පරිදි, මෙම විශේෂ ද යාබද මිනිස් වගාවන් සඳහා පෝෂණය සොයනු ඇත.",
        "= දිවියන් වනජීවී ලෝලීන්, විශේෂයෙන් විදේශයන්හි සිට මෙරට වෙරළට ආකර්ෂණය වන අතර ඔවුන් සමඟ විදේශ විනිමය අවශ්‍ය වේ. විශාල විලෝපිකයන්, කොටි හෝ සිංහයන් නොමැති, ශ්‍රී ලංකාව දිවා කාලයේ දිවියන් නිරීක්ෂණය කළ හැකි එකම ස්ථානය වන අතර ඒ සඳහා දහස් ගණනක් යාල සහ විල්පත්තුවට පැමිණේ.",
        "WNPS විසින් අගෝස්තු 1 වන දින ශ්‍රී ලංකා දිවියන්ගේ දිනය ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කිරීම සඳහා සාර්ථකව ප්‍රචාරක කටයුතු සිදු කරන ලදී. මේ සඳහා මූලික අභිප්‍රේරණය වූයේ මෙම දිවයිනට අනන්‍ය වූ උප විශේෂයක් වන මෙම සංකේත විශේෂය කෙරෙහි සහ එහි පැවැත්ම සඳහා දැන් මුහුණ දෙන පීඩනය කෙරෙහි සාමාන්‍ය ජනතාවගේ අවධානය යොමු කිරීමයි. මීට අමතරව පසුගිය වසරේ ඩබ්ලිව්.එන්.පී.එස්. ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම සහ විශාලතම විවිධාංගීකරණය වූ සමූහ ව්‍යාපාරය වන LOLC හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී සමඟ එක්ව හඳුනාගත් භූගෝලීය වශයෙන් වැදගත් ප්‍රදේශ හරහා විශේෂිත දිවියන් සංරක්ෂණ ස්ථාන සහ පර්යේෂණ මධ්‍යස්ථාන ජාලයක් පිහිටුවීමේ පස් අවුරුදු වැඩසටහනක් දියත් කරන ලදී.",
        "WNPS හි සභාපති ජෙහාන් කනග රෙට්නා, පර්යේෂණ මධ්‍යස්ථාන 6 සඳහා උපකරණ කපිල ජයවර්ධන සමූහ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ මහතා අතින් භාර ගනිමින්. LOLC සමූහ ව්‍යාපාරයේ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී කිත්සිරි ගුණවර්ධන, LOLC හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී හි ප්‍රධාන මෙහෙයුම් නිලධාරී, දිවියා පර්යේෂණ හා සංරක්ෂණ ව්‍යාපෘතියේ ව්‍යාපෘති සම්බන්ධීකාරක ලසන්ති විජයතුංග සහ WNPS හි Wildcats අනුකමිටුවේ ආසන්නතම හිටපු සභාපති සහ සම සභාපති ස්පෙන්සර් මැනුවෙල්පිල්ලේ යන අය වමේ සිට ඇත.",
        "මෙම පර්යේෂණ මධ්‍යස්ථාන තනි කළමනාකරණ ඒකකවලට වඩා විශාල පරිමාණයෙන් පවතින ජනගහන හෝ මෙටා-ජනගහන තුළ විශේෂ ක්‍රියා කරන ආකාරය අවබෝධ කර ගැනීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරයි. පර්යේෂණ පදනම් වූ දීප ව්‍යාප්ත දිවියන් නිරීක්ෂණ වැඩසටහනක් ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා පොදු දැනුම සහ දත්ත හුවමාරු වේදිකාවක් නිර්මාණය කිරීම මෙහි අරමුණයි. මෙම මධ්‍යස්ථාන පිහිටුවීම හරහා කුඩා අධීක්ෂණ ප්‍රයත්නයන් විශාල වැඩසටහන් සහ දත්ත සමුදායන් වෙත පහසුවෙන් ඒකාබද්ධ කරනු ඇත. එය විද්‍යාඥයින්ට සහ සංරක්ෂණවේදීන්ට කලාපීය සහ රටපුරා දේශීය දිවියන්ගේ ගහනය අවබෝධ කර ගැනීම සඳහා ගැඹුරු සහ පුළුල් දත්ත සමුදායන් වෙත ප්‍රවේශය ලබා දෙනු ඇත.",
        "පානම, මෝනිංසයිඩ්, කිලිනොච්චිය, බෙලිහුල් ඔය, නල්ලතන්නිය සහ සීගිරිය යන ස්ථානවල පර්යේෂණ මධ්‍යස්ථාන හයක් පිහිටුවා ඇත. ව්‍යාපෘතිය කැමරා උගුල් සහ සමීක්ෂණ යොදා ගනිමින් මෙම තෝරාගත් භූගෝලීය ප්‍රදේශවල දිවියන්ගේ පැමිණීම නිරීක්ෂණය කරයි. පර්යේෂණ මධ්‍යස්ථාන ප්‍රාදේශීය වනජීවී සහ වන නිලධාරින් සමඟ සම්බන්ධ වන අතර, දැනුම ව්‍යාප්ත කිරීම සහ පර්යේෂණ මත පදනම් වූ මානව-දිවියා ගැටුම් අවම කිරීමේ ක්‍රියාමාර්ග උත්පාදනය කිරීම ඇතුළුව ප්‍රාදේශීය ප්‍රජාවන් අතර දැනුවත්භාවය ඇති කිරීම සඳහා අධ්‍යාපනික මධ්‍යස්ථාන ලෙසද සේවය කරයි. ශ්‍රී ලංකාවේ දිනෙන් දින වැඩිවන දිවියන් මරණ සංඛ්‍යාව ආමන්ත්‍රණය කිරීමේ දී මෙය කාලෝචිත සහ තීරණාත්මක ය, ප්‍රධාන වශයෙන් මානව ආධිපත්‍යය දරන භූ දර්ශනයක පිහිටුවා ඇති උගුල් මගිනි. පැරණි කියමන භාවිතා කිරීමට නම්, දැනුම යනු බලයයි. අපි දැන් සෑම දිනකම ඊටත් වඩා ඒවා ඇති අතර බෙදා ගනිමින් සිටිමු. ශ්‍රී ලංකා දිවියා වඳවී යාමෙන් ගලවා ගැනීමට මේ බලය යොදා ගනිමු.",
        "විසම්මුතියේ කලාව: අරගලය විරෝධතාවයේ වඩාත්ම නිර්මාණාත්මක ස්වරූපය ප්‍රදර්ශනය කළේය",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකන් කොටියා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එනෝකා කුඩාවිදානගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුක්ෂාන් ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිත්සිරි ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැන්තෙරා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වනජීවී සහ ස්වභාව ආරක්ෂණ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WNPS",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුක්ෂාන් ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රියාන් ද සිල්වා විජයරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එනෝකා කුඩාවිදානගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිත්සිරි ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැන්තෙරා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "102",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2010 සහ 2020 අතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යාල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විල්පත්තුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WNPS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WNPS",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කපිල ජයවර්ධන සමූහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිත්සිරි ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LOLC Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලසන්ති විජයතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ව්යාපෘති සම්බන්ධීකාරක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිවියා පර්යේෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංරක්ෂණ ව්යාපෘතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්පෙන්සර් මැනුවෙල්පිල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වල් බළලුන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙම පර්යේෂණ මධ්යස්ථාන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැනමාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන පැත්ත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෙලිහුල් ඔය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීගිරිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පර්යේෂණ මධ්යස්ථාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෑම දිනම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දිවියා",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காட்டுப்பகுதியில் இலங்கை சிறுத்தையின் தொடர்ச்சியான இருப்புக்காக வேலை",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "சிறுத்தை பாதுகாப்பு தொடர்பான சிறந்த சிந்தனையாளர்களான பேராசிரியர் எனோகா குடாவிதனகே, ருக்ஷான் ஜெயவர்தன மற்றும் கித்சிறி குணவர்தன ஆகியோர், அழகிய மற்றும் அழிந்து வரும் இலங்கை சிறுத்தையின் (பாந்தெரா பார்டஸ் கோட்டிய) தற்போதைய மற்றும் எதிர்கால தேவைகள் குறித்து கலந்துரையாடும் குழு கலந்துரையாடலில் கலந்து கொண்டனர். . ஆகஸ்ட் 18, 2022 இன் இந்த நிகழ்வை வனவிலங்கு மற்றும் இயற்கை பாதுகாப்பு சங்கம் (WNPS) நடத்தியது. இந்த விவாதத்தின் முழுப் பதிவும் WNPS () இணையதளத்தில் உள்ளது. அதன் முக்கிய புள்ளிகளில் சில:",
        "ருக்ஷான் ஜயவர்தன, ஸ்ரீயான் டி சில்வா விஜேயரத்ன, பேராசிரியர் ஏனோகா குடவிடனகே மற்றும் கித்சிறி குணவர்தன ஆகியோர், அழகிய மற்றும் அழிந்து வரும் இலங்கைச் சிறுத்தையின் (Panthera pardus kotiya) தொடர்ச்சியான இருப்புக்கான தேவைகள் குறித்த கலந்துரையாடலில் கலந்துகொண்டனர்.",
        "=இலங்கையில் காட்டுச் சிறுத்தைகளின் எண்ணிக்கை (கல்வியாளர்களின் மதிப்பீட்டின்படி தோராயமாக 800 – 1,000) என்பதற்கு உறுதியான பதில் இல்லை என்றாலும், இதைத் தீர்மானிக்க விரிவான ஆய்வு மேற்கொள்ளப்படாததால், 102 காட்டுச் சிறுத்தைகள் அழிந்துள்ளதாக பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளது. 2010 மற்றும் 2020 க்கு இடையில் மனிதர்களின் கைகளில்.",
        "= சிறுத்தைகள் தகவமைப்பதில் வல்லவர்கள் மற்றும் நகர்ப்புற குடியிருப்புகளின் சுற்றளவு உட்பட வடக்கிலிருந்து தெற்கே சில வனப்பகுதிகளைக் கொண்டிருக்கும் பொருத்தமான வாழ்விடங்களை ஆக்கிரமித்துக் கொள்கின்றன. இதற்கு இன்றியமையாதது இரை இனங்கள் கிடைப்பது ஆகும். இருப்பினும், இந்த வாழ்விடங்கள் ஆக்கிரமிக்கப்பட்டு அழிக்கப்பட்டு, அவற்றுடன் இரை இனங்கள் மறைந்துவிடுவதால், சிறுத்தைகள் கடைசியாக மீதமுள்ள பாதுகாக்கப்பட்ட பகுதிகளிலும், மற்றும் மனித சுற்றுப்புறங்களிலும் கூட, உணவைத் தேடி பிழியப்படுகின்றன. இது, சிறுத்தைகளின் மக்கள்தொகையில் எதிர்மறையான விளைவை ஏற்படுத்தும் - அதிகரித்த மனித-சிறுத்தை மோதல், இரை இனங்களின் குறைவு, அதிகரித்த போட்டி மற்றும் இனப்பெருக்கம் ஆகியவற்றிலிருந்து.",
        "=ஒரு முக்கிய உயிரினமாக, ஒரு முழு சுற்றுச்சூழல் அமைப்பை வரையறுக்க உதவும் ஒரு உயிரினமாக, இலங்கையில் சிறுத்தையின் உயிர்வாழ்வு காடுகளில் இயற்கையின் சமநிலைக்கு முக்கியமானது. அவை மறைந்து விட்டால், அதன் விளைவாக ஏற்படும் ஏற்றத்தாழ்வு இரை இனங்களின் எண்ணிக்கையை அதிகரிக்கச் செய்யும், மேலும் அவை முக்கியமாக தாவரவகைகள் என்பதால், உள்ளூர் தாவரங்களுக்கு ஈடுசெய்ய முடியாத சேதத்தை உருவாக்கும். தவிர்க்கமுடியாமல், இந்த இனங்கள் கூட அருகில் உள்ள மனித சாகுபடிகளில் வாழ்வாதாரத்தைத் தேடும்.",
        "= சிறுத்தைகள் வனவிலங்கு ஆர்வலர்களை, குறிப்பாக வெளிநாடுகளில் இருந்து இந்த நாட்டின் கரைக்கு ஈர்க்கின்றன, மேலும் அவர்களுடன் அந்நிய செலாவணி தேவைப்படுகிறது. பெரிய வேட்டையாடுபவர்கள், புலிகள் அல்லது சிங்கங்கள் இல்லாததால், பகலில் சிறுத்தைகளை அவதானிக்கக்கூடிய ஒரே இடம் ஸ்ரீலங்காவாகும். அதற்காகவே யால மற்றும் வில்பத்து பகுதிகளுக்கு ஆயிரக்கணக்கானோர் குவிகின்றனர்.",
        "WNPS ஆகஸ்ட் 1 ஐ இலங்கை சிறுத்தைகள் தினமாக பிரகடனப்படுத்துவதற்கு வெற்றிகரமாக பிரச்சாரம் செய்தது. இந்தத் தீவின் தனித்துவமான துணை இனமான இந்த சின்னமான இனம் மற்றும் அதன் இருப்புக்காக இப்போது அது எதிர்கொள்ளும் அழுத்தங்கள் குறித்து பொதுமக்களின் கவனத்தை ஈர்ப்பதே இதற்கான பிரதான உந்துதலாக இருந்தது. மேலும், கடந்த ஆண்டில், டபிள்யூ.என்.பி.எஸ். LOLC ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி, இலங்கையின் முன்னணி மற்றும் மிகப்பெரிய பல்வகைப்பட்ட கூட்டு நிறுவனத்துடன் இணைந்து, அடையாளம் காணப்பட்ட புவியியல் ரீதியாக முக்கியத்துவம் வாய்ந்த பகுதிகளில் சிறப்பு சிறுத்தை பாதுகாப்பு இடங்கள் மற்றும் ஆராய்ச்சி மையங்களின் வலையமைப்பை நிறுவ ஐந்தாண்டு வேலைத்திட்டத்தை அறிமுகப்படுத்தியது.",
        "கபில ஜயவர்தன குழுமத்தின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளரிடமிருந்து ஆறு ஆராய்ச்சி நிலையங்களுக்கான உபகரணங்களை WNPS இன் தலைவர் ஜெஹான்கனக ரெட்னா ஏற்றுக்கொண்டார். LOLC குழுமத்தின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி கித்சிறி குணவர்தன, LOLC ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சியின் பிரதம அதிகாரி, லசந்தி விஜயதுங்க, திட்ட ஒருங்கிணைப்பாளர் - சிறுத்தை ஆராய்ச்சி மற்றும் பாதுகாப்புத் திட்டம் மற்றும் WNPS இன் வைல்ட்கேட்ஸ் துணைக்குழுவின் உடனடித் தலைவரும் இணைத் தலைவருமான ஸ்பென்சர் மனுவேல்பிள்ளை.",
        "இந்த ஆராய்ச்சி மையங்கள், தனிநபர் மேலாண்மை அலகுகளைக் காட்டிலும் மிகப் பெரிய அளவில் இருக்கும் மக்கள்தொகை அல்லது மெட்டா-மக்கள்தொகையில் இனங்கள் எவ்வாறு செயல்படுகின்றன என்பதைப் புரிந்துகொள்வதில் கவனம் செலுத்துகின்றன. ஆராய்ச்சி அடிப்படையிலான தீவு முழுவதும் சிறுத்தை கண்காணிப்பு திட்டத்தை இயக்குவதற்கு பொதுவான அறிவு மற்றும் தரவு பகிர்வு தளத்தை உருவாக்குவதே இதன் நோக்கமாகும். இந்த மையங்களை நிறுவுவதன் மூலம், சிறிய கண்காணிப்பு முயற்சிகள் பெரிய திட்டங்கள் மற்றும் தரவுத்தளங்களில் எளிதாக ஒருங்கிணைக்கப்படும். இது பிராந்திய மற்றும் நாடு தழுவிய அளவில் உள்ளூர் சிறுத்தை மக்கள்தொகையைப் புரிந்துகொள்வதற்கு விஞ்ஞானிகள் மற்றும் பாதுகாப்பாளர்களுக்கு ஆழமான மற்றும் பரந்த தரவுகளின் அணுகலை வழங்கும்.",
        "பனாமா, மோர்னிங்சைட், கிளிநொச்சி, பெலிஹுல் ஓயா, நல்லதண்ணியா மற்றும் சீகிரியா ஆகிய இடங்களில் ஆறு ஆராய்ச்சி நிலையங்கள் அமைக்கப்பட்டுள்ளன. இந்தத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட புவியியல் பகுதிகளில் சிறுத்தைகள் இருப்பதை கேமரா பொறிகள் மற்றும் ஆய்வுகளைப் பயன்படுத்தி திட்டம் கண்காணிக்கிறது. ஆராய்ச்சி மையங்கள் உள்ளூர் வனவிலங்கு மற்றும் வன அதிகாரிகளுடன் தொடர்பு கொள்கின்றன, மேலும் உள்ளூர் சமூகங்களிடையே விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்த கல்வி மையங்களாகவும் செயல்படுகின்றன, இதில் அறிவுப் பரவல் மற்றும் ஆராய்ச்சி அடிப்படையிலான மனித-சிறுத்தை மோதல் தணிப்பு நடவடிக்கைகளை உருவாக்குதல் ஆகியவை அடங்கும். இலங்கையில் அதிகரித்து வரும் சிறுத்தைப்புலி மரணங்களை நிவர்த்தி செய்வதில் இது சரியான நேரத்தில் மற்றும் முக்கியமானதாகும். நாங்கள் இப்போது ஒவ்வொரு நாளும் அதை இன்னும் அதிகமாகப் பகிர்ந்து கொள்கிறோம். இந்த சக்தியை பயன்படுத்தி இலங்கை சிறுத்தையை அழிவிலிருந்து காப்பாற்றுவோம்.",
        "கருத்து வேறுபாடு கலை: அறகலயா மிகவும் ஆக்கப்பூர்வமான எதிர்ப்பை வெளிப்படுத்தியது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை சிறுத்தை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எனோக குடவிதனகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருக்ஷான் ஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கித்சிறி குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாந்தெரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 18, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வனவிலங்கு மற்றும் இயற்கை பாதுகாப்பு சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WNPS",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருக்ஷான் ஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீயன் டி சில்வா விஜயரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எனோக குடவிதனகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கித்சிறி குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாந்தெரா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "102",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2010 மற்றும் 2020 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யால",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வில்பத்து",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WNPS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WNPS",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கபில ஜயவர்தன குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விட்டு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கித்சிறி குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LOLC ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லசந்தி விஜயதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திட்ட ஒருங்கிணைப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறுத்தை ஆராய்ச்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்பென்சர் மனுவேல்பிள்ளை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காட்டுப்பூனைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த ஆராய்ச்சி மையங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பனாமா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலைப்பக்கம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெலிஹுல் ஓயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிகிரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆராய்ச்சி மையங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தினமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சிறுத்தை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}