{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-opposition-calls-for-parliament-debate-on-grim-unicef-report-99146/",
  "time_ut": 1661762880,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka opposition calls for parliament debate on grim UNICEF report",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka opposition calls for parliament debate on grim UNICEF report",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka opposition leader Sajith Premadasa has sought a parliamentary debate on a recent UNICEF report on growing child malnourishment in the cash-strapped country.",
        "Speaking in parliament on Monday August 29, Premadasa said citing the UNICEF report that Sri Lanka is now ranked sixth in the world in child malnourishment and second in South Asia.",
        "The opposition and main opposition Samagi Jana Balawegaya (SJB) leader requested a statement from Health Minister Keheliya Rambukwella to be made to parliament within the week on the contents of the UNICEF report. Premadasa also called for a debate on the report.",
        "Citing the report, he said more and more parents in Sri Lanka are directing their children to care centres due to Sri Lanka’s increasing food prices.",
        "Insufficient access to protein and other nutrients, he said, has posed a challenge to physical and cognitive development of children.",
        "“One might say nothing can be done because the country is bankrupt, but then cabinet approval has been given to allocate 400 million rupees for the construction of official residences. I think the children must be thought of before that,” he said.",
        "Premadasa requested the government to include a proposal to recommence a school lunch programme in the interim budget to be presented in parliament on Tuesday August 30.",
        "Leader of the House and Minister of Education Susil Premajayantha said the government is teaming up with private sector contributors, NGOs and foreign governments through their embassies in Sri Lanka, and other actors to address the issue.",
        "Sri Lanka is also looking to increase the number of hectares in which maize is grown, he added.",
        "Painting a grim picture of Sri Lanka, UNICEF said in a statement that the islandnation’s children are going hungry while school enrollment has dropped, with more children placed in intuitional care while child abuse is on the rise.",
        "The UN estimates half of children in Sri Lanka already require some form of emergency assistance.",
        "“Families are skipping regular meals as staple foods become unaffordable. Children are going to bed hungry, unsure of where their next meal will come from,” UNICEF Regional Director for South Asia, George Laryea-Adjei, who was in Sri Lanka on Friday August 26 said.",
        "Mass food insecurity will only further promote malnutrition, poverty, disease, and death in the region, he said.",
        "The UN noted that over 10,000 children are in intuitional care due to poverty.",
        "The UN cautioned that institutional care does not provide necessary support a family provides which is  vital for childhood development.",
        "However, families are placing more children in institutions as the crisis worsens in the country, the statement said.",
        "“Reports are already emerging of an increase in abuse, exploitation and violence against children due to the mounting economic pressure, “Laryea-Adjei was quoted as saying.",
        "“If the current trend continues, hard-earned progress for children in Sri Lanka is at risk of being reversed and in some cases, erased permanently.”",
        "Education must not be stopped for any of the children so they are protected from child labour exploitation and gender-based violence, the official said.",
        "“Central and primary health services must be prioritised, to protect women and children against life-threatening diseases and malnutrition.”",
        "To protect the children from the effects of the economic downturn, he further said, immediate action must be taken and that it must be “a priority of the international community to invest in the resilience of local communities as a bulwark against the crisis.” (Colombo/Aug29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday August 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "sixth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Keheliya Rambukwella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "400 million",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday August 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Susil Premajayantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "George Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Friday August 26",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා විපක්ෂය දරුණු යුනිසෙෆ් වාර්තාව පිළිබඳ පාර්ලිමේන්තු විවාදයක් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකා විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා මුදල් හිඟ රටේ වර්ධනය වන ළමා මන්දපෝෂණය පිළිබඳ මෑත කාලීන යුනිසෙෆ් වාර්තාව පිළිබඳ පාර්ලිමේන්තු විවාදයක් ඉල්ලා ඇත.",
        "අගෝස්තු 29 සඳුදා පාර්ලිමේන්තුවේදී අදහස් දක්වමින් ප්‍රේමදාස කියා සිටියේ යුනිසෙෆ් වාර්තාව උපුටා දක්වමින් ශ්‍රී ලංකාව දැන් ළමා මන්දපෝෂණයෙන් ලෝකයේ හයවන ස්ථානයේ සහ දකුණු ආසියාවේ දෙවන ස්ථානයේ සිටින බවයි.",
        "යුනිසෙෆ් වාර්තාවේ අඩංගු කරුණු පිළිබඳව සතියක් ඇතුළත පාර්ලිමේන්තුවට ප්‍රකාශයක් කරන ලෙස විපක්ෂයේ සහ ප්‍රධාන විපක්ෂයේ සමගි ජන බලවේගයේ නායකයා සෞඛ්‍ය අමාත්‍ය කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ලගෙන් ඉල්ලා සිටියේය. ප්‍රේමදාස ද වාර්තාව පිළිබඳ විවාදයක් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "වාර්තාව උපුටා දක්වමින් ඔහු කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාවේ ආහාර මිල ඉහළ යාම හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ වැඩි වැඩියෙන් දෙමාපියන් තම දරුවන් රැකවරණ මධ්‍යස්ථාන වෙත යොමු කරන බවයි.",
        "ප්‍රෝටීන් සහ අනෙකුත් පෝෂ්‍ය පදාර්ථ සඳහා ප්‍රමාණවත් ප්‍රවේශයක් නොමැතිකම දරුවන්ගේ ශාරීරික හා සංජානන වර්ධනයට අභියෝගයක් වී ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "“රට බංකොලොත් නිසා කිසිදෙයක් කරන්න බැහැ කියලා කෙනෙක් කියන්න පුළුවන්, නමුත් එතකොට කැබිනට් අනුමැතිය දීලා තියෙනවා නිල නිවාස ඉදිකිරීමට රුපියල් මිලියන 400ක් වෙන් කරන්න. ඊට පෙර දරුවන් ගැන සිතිය යුතු යැයි මම සිතමි.",
        "අගෝස්තු 30 අඟහරුවාදා පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කරන අතුරු අයවැයට පාසල් දිවා ආහාර වැඩසටහනක් යළි ආරම්භ කිරීමේ යෝජනාවක් ඇතුළත් කරන ලෙස ප්‍රේමදාස රජයෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "සභානායක සහ අධ්‍යාපන අමාත්‍ය සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත මහතා පැවසුවේ රජය පෞද්ගලික අංශයේ දායකයින්, රාජ්‍ය නොවන සංවිධාන සහ විදේශීය රජයන් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවේ ඔවුන්ගේ තානාපති කාර්යාල හරහා සහ අනෙකුත් ක්‍රියාකාරීන් සමඟ එකතු වී ගැටලුව විසඳීමට කටයුතු කරන බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව බඩඉරිඟු වගා කරන හෙක්ටයාර ප්‍රමාණය වැඩි කිරීමට ද අපේක්ෂා කරන බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව පිළිබඳ අමිහිරි චිත්‍රයක් සිත්තම් කරමින් යුනිසෙෆ් නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ ළමා අපයෝජන ඉහළ යමින් පවතින අතරවාරයේ තවත් ළමුන් ප්‍රතිභාන සත්කාර සඳහා යොමු කිරීමත් සමඟ පාසල්වලට ඇතුළත් වීම පහත වැටී ඇති අතර දිවයිනේ දරුවන් කුසගින්නේ සිටින බවයි.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ඇස්තමේන්තු කරන්නේ ශ්‍රී ලංකාවේ සිටින ළමුන්ගෙන් අඩකට දැනටමත් යම් ආකාරයක හදිසි ආධාර අවශ්‍ය බවයි.",
        "“ප්‍රධාන ආහාර මිල කළ නොහැකි වීම නිසා පවුල් සාමාන්‍ය ආහාර වේල් මඟහරිනවා. ඔවුන්ගේ මීළඟ ආහාර වේල ලැබෙන්නේ කොතැනින්දැයි නොදනිමින් දරුවන් කුසගින්නේ නිදාගන්නවා.” අගෝස්තු 26 සිකුරාදා ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි යුනිසෙෆ් දකුණු ආසියාවේ කලාපීය අධ්‍යක්ෂ ජෝර්ජ් ලැරියා-ඇඩ්ජේ පැවසීය.",
        "මහා ආහාර අනාරක්ෂිත භාවය කලාපයේ මන්දපෝෂණය, දරිද්‍රතාවය, රෝග සහ මරණය තවදුරටත් ප්‍රවර්ධනය කිරීම පමණක් බව ඔහු පැවසීය.",
        "දරිද්‍රතාවය හේතුවෙන් ළමුන් 10,000 කට වැඩි පිරිසක් බුද්ධිමය රැකවරණයේ සිටින බව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය සඳහන් කළේය.",
        "ළමා සංවර්ධනය සඳහා අත්‍යවශ්‍ය වන පවුලක් සපයන ආයතනික රැකවරණය අවශ්‍ය සහාය ලබා නොදෙන බවට එක්සත් ජාතීන් අනතුරු ඇඟවීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, රට තුළ අර්බුදය උග්‍ර වන විට පවුල් වැඩි දරුවන් ආයතනවලට ඇතුළත් කරමින් සිටින බව එම නිවේදනයේ දැක්වේ.",
        "\"වැඩිවෙන ආර්ථික පීඩනය හේතුවෙන් ළමයින්ට එරෙහි අපයෝජන, සූරාකෑම් සහ ප්‍රචණ්ඩත්වයේ වැඩිවීමක් පිළිබඳ වාර්තා දැනටමත් මතුවෙමින් තිබේ,\" Laryea-Adjei උපුටා දක්වන ලදී.",
        "\"වර්තමාන ප්‍රවණතාවය දිගටම පැවතුනහොත්, ශ්‍රී ලංකාවේ ළමුන් සඳහා වෙහෙස මහන්සි වී උපයාගත් ප්‍රගතිය ආපසු හැරවීමේ අවදානමක් පවතින අතර සමහර අවස්ථාවලදී ස්ථිරවම මැකී යයි.\"",
        "කිසිදු දරුවෙකු සඳහා අධ්‍යාපනය නතර නොකළ යුතු අතර, එබැවින් ඔවුන් ළමා ශ්‍රමය සූරාකෑමෙන් සහ ස්ත්‍රී පුරුෂ සමාජභාවය පදනම් කරගත් ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන් ආරක්ෂා වන බව නිලධාරියා පැවසීය.",
        "\"මධ්‍යම හා ප්‍රාථමික සෞඛ්‍ය සේවාවන්ට ප්‍රමුඛත්වය දිය යුතු අතර, ජීවිතයට තර්ජනයක් වන රෝග සහ මන්දපෝෂණයෙන් කාන්තාවන් සහ ළමුන් ආරක්ෂා කිරීමට.\"",
        "ආර්ථික පසුබෑමේ බලපෑමෙන් දරුවන් ආරක්ෂා කර ගැනීම සඳහා කඩිනම් ක්‍රියාමාර්ග ගත යුතු බවත්, \"අර්බුදයට එරෙහිව ආරක්ෂාවක් ලෙස දේශීය ප්‍රජාවන්ගේ ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව සඳහා ආයෝජනය කිරීම ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවේ ප්‍රමුඛතාවයක්\" විය යුතු බවත් ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය. (කොළඹ/අගෝස්තු 29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 29 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හය වන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්යය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මිලියන 400 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 30 අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ලැරියා-ඇඩ්ජේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 26 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "UNICEF அறிக்கை மீதான விவாதத்திற்கு இலங்கை எதிர்க்கட்சி அழைப்பு விடுத்துள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாசா, பணப் பற்றாக்குறை உள்ள நாட்டில் வளர்ந்து வரும் குழந்தைகளின் ஊட்டச்சத்து குறைபாடு குறித்த யுனிசெஃப் சமீபத்திய அறிக்கையின் மீது நாடாளுமன்ற விவாதத்தை கோரியுள்ளார்.",
        "ஆகஸ்ட் 29 திங்கட்கிழமை பாராளுமன்றத்தில் உரையாற்றிய பிரேமதாச, யுனிசெஃப் அறிக்கையை மேற்கோள் காட்டி, இலங்கை தற்போது குழந்தைகளின் போசாக்கு குறைபாட்டின் அடிப்படையில் உலகில் ஆறாவது இடத்திலும் தெற்காசியாவில் இரண்டாவது இடத்திலும் உள்ளது என்று கூறினார்.",
        "UNICEF அறிக்கையின் உள்ளடக்கம் குறித்து ஒரு வாரத்திற்குள் பாராளுமன்றத்தில் அறிக்கை ஒன்றை வெளியிடுமாறு எதிர்க்கட்சி மற்றும் பிரதான எதிர்க்கட்சியான சமகி ஜன பலவேகய (SJB) தலைவர் சுகாதார அமைச்சர் கெஹலிய ரம்புக்வெல்லவிடம் கோரியுள்ளார். பிரேமதாச அறிக்கை மீதான விவாதத்துக்கும் அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "அறிக்கையை மேற்கோள்காட்டி, இலங்கையில் அதிகரித்து வரும் உணவுப் பொருட்களின் விலைகள் காரணமாக இலங்கையில் அதிகமான பெற்றோர்கள் தமது பிள்ளைகளை பராமரிப்பு நிலையங்களுக்கு அழைத்துச் செல்கின்றனர்.",
        "புரதம் மற்றும் பிற ஊட்டச்சத்துக்களுக்கான போதுமான அணுகல் குழந்தைகளின் உடல் மற்றும் அறிவாற்றல் வளர்ச்சிக்கு சவாலாக உள்ளது என்றார்.",
        "“நாடு திவாலானதால் ஒன்றும் செய்ய முடியாது என்று ஒருவர் கூறலாம், ஆனால் உத்தியோகபூர்வ குடியிருப்புகளை நிர்மாணிப்பதற்காக 400 மில்லியன் ரூபாவை ஒதுக்குவதற்கு அமைச்சரவை அங்கீகாரம் வழங்கப்பட்டுள்ளது. அதற்கு முன் குழந்தைகளைப் பற்றி யோசிக்க வேண்டும் என்று நினைக்கிறேன்,” என்றார்.",
        "ஆகஸ்ட் 30 ஆம் திகதி செவ்வாய்க்கிழமை பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்கப்படவுள்ள இடைக்கால வரவு செலவுத் திட்டத்தில் பாடசாலை மதிய உணவுத் திட்டத்தை மீள ஆரம்பிக்கும் யோசனையை உள்ளடக்குமாறு பிரேமதாச அரசாங்கத்திடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளார்.",
        "இப்பிரச்சினைக்கு தீர்வு காண அரசாங்கம் தனியார் துறை பங்களிப்பாளர்கள், அரச சார்பற்ற நிறுவனங்கள் மற்றும் வெளிநாட்டு அரசாங்கங்களுடன் இலங்கையில் உள்ள அவர்களின் தூதரகங்கள் மற்றும் ஏனைய நடிகர்களுடன் இணைந்து செயற்படுவதாக சபைத் தலைவரும் கல்வி அமைச்சருமான சுசில் பிரேமஜயந்த தெரிவித்தார்.",
        "மக்காச்சோளம் பயிரிடப்படும் ஹெக்டேயர்களின் எண்ணிக்கையை அதிகரிக்க இலங்கை எதிர்பார்த்துள்ளதாகவும் அவர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையின் மோசமான படத்தை வரைந்த யுனிசெஃப், தீவின் குழந்தைகள் பட்டினி கிடக்கிறார்கள், பள்ளி சேர்க்கை குறைந்துள்ளது, மேலும் குழந்தைகள் உள்ளுணர்வு கவனிப்பில் வைக்கப்படுகிறார்கள், அதே நேரத்தில் குழந்தைகள் துஷ்பிரயோகம் அதிகரித்து வருகிறது என்று கூறியது.",
        "இலங்கையில் உள்ள குழந்தைகளில் பாதிக்கு ஏற்கனவே ஏதேனும் ஒரு அவசர உதவி தேவைப்படுவதாக ஐநா மதிப்பிடுகிறது.",
        "“முக்கிய உணவுகள் கட்டுப்படியாகாததால் குடும்பங்கள் வழக்கமான உணவைத் தவிர்க்கிறார்கள். குழந்தைகள் பசியுடன் படுக்கைக்குச் செல்கிறார்கள், அவர்களுக்கு அடுத்த உணவு எங்கிருந்து கிடைக்கும் என்று தெரியவில்லை, ”என்று UNICEF தெற்காசியாவிற்கான பிராந்திய இயக்குனர், ஆகஸ்ட் 26 வெள்ளிக்கிழமை இலங்கையில் இருந்த ஜோர்ஜ் லாரியா-அட்ஜெய் கூறினார்.",
        "வெகுஜன உணவுப் பாதுகாப்பின்மை பிராந்தியத்தில் ஊட்டச்சத்து குறைபாடு, வறுமை, நோய் மற்றும் மரணத்தை மேலும் ஊக்குவிக்கும், என்றார்.",
        "வறுமையின் காரணமாக 10,000 க்கும் மேற்பட்ட குழந்தைகள் உள்ளுணர்வு கவனிப்பில் இருப்பதாக ஐநா குறிப்பிட்டது.",
        "குழந்தைப் பருவ வளர்ச்சிக்கு இன்றியமையாத ஒரு குடும்பம் வழங்கும் நிறுவன பராமரிப்பு அவசியமான ஆதரவை வழங்காது என்று ஐ.நா எச்சரித்தது.",
        "இருப்பினும், நாட்டில் நெருக்கடி மோசமடைந்து வருவதால் குடும்பங்கள் அதிக குழந்தைகளை நிறுவனங்களில் சேர்க்கின்றன என்று அந்த அறிக்கையில் கூறப்பட்டுள்ளது.",
        "\"பெருகிவரும் பொருளாதார அழுத்தம் காரணமாக குழந்தைகளுக்கு எதிரான துஷ்பிரயோகம், சுரண்டல் மற்றும் வன்முறைகள் அதிகரித்து வருவதாக அறிக்கைகள் ஏற்கனவே வெளிவந்து கொண்டிருக்கின்றன,\" என்று Laryea-Adjei மேற்கோள் காட்டினார்.",
        "\"தற்போதைய போக்கு தொடர்ந்தால், இலங்கையில் குழந்தைகள் கடினமாக சம்பாதித்த முன்னேற்றம் தலைகீழாக மாற்றப்படும் மற்றும் சில சந்தர்ப்பங்களில் நிரந்தரமாக அழிக்கப்படும் அபாயம் உள்ளது.\"",
        "எந்தவொரு குழந்தைகளுக்கும் கல்வி நிறுத்தப்படக்கூடாது, எனவே அவர்கள் குழந்தை தொழிலாளர் சுரண்டல் மற்றும் பாலின அடிப்படையிலான வன்முறையில் இருந்து பாதுகாக்கப்படுகிறார்கள் என்று அதிகாரி கூறினார்.",
        "\"மத்திய மற்றும் ஆரம்ப சுகாதார சேவைகளுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கப்பட வேண்டும், உயிருக்கு ஆபத்தான நோய்கள் மற்றும் ஊட்டச்சத்து குறைபாட்டிற்கு எதிராக பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகளை பாதுகாக்க வேண்டும்.\"",
        "பொருளாதார வீழ்ச்சியின் விளைவுகளிலிருந்து குழந்தைகளைப் பாதுகாக்க, உடனடி நடவடிக்கை எடுக்கப்பட வேண்டும் என்றும், நெருக்கடிக்கு எதிரான அரணாக உள்ளுர் சமூகங்களின் பின்னடைவில் முதலீடு செய்வது சர்வதேச சமூகத்தின் முன்னுரிமையாக இருக்க வேண்டும் என்றும் அவர் மேலும் கூறினார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்29/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 29 திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆறாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆரோக்கியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "400 மில்லியன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 30 செவ்வாய்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுசில் பிரேமஜயந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் லாரியா-அட்ஜீ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 26 வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "லாரியா-அட்ஜெய்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}