{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-imposes-indefinite-police-curfew-ahead-of-protest-to-oust-president-97119/",
  "time_ut": 1657298160,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka imposes indefinite police curfew ahead of protest to oust president",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka imposes indefinite police curfew ahead of protest to oust president",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka imposed local indefinite police curfew in some areas of capital Colombo and a town near the island nation’s main airport from 2100 hours of Friday, a day ahead of a protest to force President Gotabaya Rajapaksa to resign after his failures to ensure supplies of essentials like fuel, cooking gas, and kerosene oil.",
        "The local police curfew was imposed in the North, South, central Colombo, Mount Lavinia, and Nugegoda in the district of capital Colombo while the same was imposed in Negombo near the island nation’s main airport and Keleniya in the adjoining district of Gampaha.",
        "“People residing in these police divisions should stay inside their houses and it is hereby informed that breaching the curfew rule will be considered as disrupting the law and order and tough actions will be taken against them,” the police said in a statement.",
        "The police announcement came as thousands of people were expected to participate in the protest near President Rajapaksa’s official residence where his movement has been limited since April first week.",
        "The protesters have warned of prolonged and aggressive protests if Rajapaksa does not resign.",
        "Rajapaksa’s wrong economic policies and a chemical fertilizer ban have led the country to an unprecedented economic crisis and a looming food shortage. The protesters have been agitating for the past 3 months across the country demanding Rajapaksa’s resignation.",
        "The economic crisis also has led to shortage of dollars which in turn has resulted in shortage of essential like fuel, cooking gas, kerosene oil, medicines, and some other essential food amid extended power cuts. The government has announced that it could not supply fuel for two weeks through July 10 though the fuel shipment arrivals show the shortage will not end in the foreseeable future.",
        "The prolonged protests saw the resignation of cabinet twice, resignation of prime minister Mahinda Rajapaksa, former central bank governor Ajith Nivard Cabraal, former finance minister Basil Rajapaksa from the legislator post, and resignation of former treasury secretary S R Attygala.",
        "Despite the curfew, the protesters said they will continue the agitation on Saturday as planned.",
        "“Curfew won’t stop us. This is Gotabaya’s old idealogy, last time also we came to the streets. He can expect the same tomorrow,” Nipun Tharaka, a protester told Economy Next.",
        "“We aren’t scared of their gunshots, tear gas and water canons, hit us or kill us. We are ready. We came to the protest with a mindset to sacrifice ourselves and that hasn’t changed, we’re ready.”",
        "W.P Harin, 26 said he was ready to be killed if Rajapaksa deployed military and give shooting order.",
        "“We are not scared. They have tear gassed us more than 5 times in the last 100 days. I got attacked by Mahinda (Rajapaksa’s) supporters and police arrested me for engaging in protests, but still I continue our fight,” he said.",
        "Legal experts and opposition legislators challenged the police curfew order.",
        "“There’s no law in Sri Lanka that provides for or allows imposition of anything called a “police curfew”,” Viran Corea, a lawyer tweeted.",
        "“Any action to prohibit the freedom of movement and thereby the right to peaceful protest on such a non-existent basis is illegal and a denial of citizens’ fundamental rights.” (Colombo/July 08/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2100 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Mount Lavinia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nugegoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Keleniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "April first week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the past 3 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ajith Nivard Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "S R Attygala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Curfew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nipun Tharaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Economy Next",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "W.P Harin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the last 100 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Viran Corea",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපතිවරයා නෙරපා හැරීමේ විරෝධතාවයට පෙර ශ්‍රී ලංකාව දින නියමයක් නොමැතිව පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පනවයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "EconomyNext - ශ්‍රී ලංකාව, සිකුරාදා පැය 2100 සිට කොළඹ අගනුවර සමහර ප්‍රදේශවලට සහ දිවයිනේ ප්‍රධාන ගුවන් තොටුපළ අසල නගරයකට ප්‍රාදේශීය අවිනිශ්චිත පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පනවනු ලැබුවේ, ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට අවශ්‍ය සැපයුම් සහතික කිරීමට අපොහොසත් වීමෙන් පසු ඉල්ලා අස්වන ලෙස බල කරන විරෝධතාවයකට දිනකට පෙරය. ඉන්ධන, ඉවුම් පිහුම් ගෑස් සහ භූමිතෙල් වැනි අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය.",
        "කොළඹ අගනුවර දිස්ත්‍රික්කයේ උතුර, දකුණ, මැද කොළඹ, ගල්කිස්ස සහ නුගේගොඩ යන ප්‍රදේශවලට ප්‍රාදේශීය පොලිස් ඇඳිරි නීතිය පනවන ලද අතර දිවයිනේ ප්‍රධාන ගුවන් තොටුපළ අසල මීගමුව සහ ගම්පහ දිස්ත්‍රික්කයට යාබද දිස්ත්‍රික්කයේ කැලණියට ද එයම පනවනු ලැබීය.",
        "\"මෙම පොලිස් කොට්ඨාශවල වෙසෙන ජනතාව තම නිවෙස් තුළම රැඳී සිටිය යුතු අතර ඇඳිරි නීතිය කඩ කිරීම නීතිය හා සාමය කඩාකප්පල් කිරීමක් ලෙස සළකා ඔවුන්ට එරෙහිව දැඩි ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා බව මෙයින් දන්වා සිටිමු\" යනුවෙන් පොලිසිය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "අප්‍රේල් පළමු සතියේ සිට ජනාධිපති රාජපක්ෂ මහතාගේ ගමනාගමනය සීමා කර ඇති නිල නිවස අසල විරෝධතාවයට දහස් සංඛ්‍යාත ජනතාවක් සහභාගී වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන බැවින් පොලිස් නිවේදනය නිකුත් විය.",
        "රාජපක්ෂ ඉල්ලා අස් නොවන්නේ නම් දීර්ඝ හා ආක්‍රමණශීලී විරෝධතා පවත්වන බවට විරෝධතාකරුවන් අනතුරු අඟවා තිබේ.",
        "රාජපක්ෂගේ වැරදි ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති සහ රසායනික පොහොර තහනම රට පෙර නොවූ විරූ ආර්ථික අර්බුදයකට සහ ආහාර හිඟයකට තුඩු දී තිබේ. රාජපක්ෂ මහතාට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් විරෝධතාකරුවන් පසුගිය මාස තුනක කාලය තුළ රට පුරා උද්ඝෝෂණවල නිරත විය.",
        "ආර්ථික අර්බුදය ඩොලර් හිඟයකට ද හේතු වී ඇති අතර එමඟින් ඉන්ධන, ඉවුම් පිහුම් ගෑස්, භූමිතෙල්, ඖෂධ සහ තවත් අත්‍යවශ්‍ය ආහාර වැනි අත්‍යවශ්‍ය හිඟයක් ඇති වී තිබේ. නුදුරු අනාගතයේ දී ඉන්ධන හිඟය අවසන් නොවන බව ඉන්ධන තොග පැමිණීමෙන් පෙන්නුම් කළද ජූලි 10 වනදා දක්වා සති දෙකක කාලයක් ඉන්ධන සැපයීමට නොහැකි බව රජය නිවේදනය කරයි.",
        "කැබිනට් මණ්ඩලය දෙවරක් ඉල්ලා අස්වීම, අග්‍රාමාත්‍ය මහින්ද රාජපක්ෂ, හිටපු මහ බැංකු අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්, හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ ව්‍යවස්ථාදායක ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්වීම සහ හිටපු භාණ්ඩාගාර ලේකම් එස්.ආර්.ආටිගල ඉල්ලා අස්වීම දීර්ඝ විරෝධතාවයන් තුළ දක්නට ලැබුණි.",
        "ඇඳිරි නීතිය පනවා තිබියදීත්, සැලසුම් කළ පරිදි සෙනසුරාදා උද්ඝෝෂණයේ නිරත වන බව විරෝධතාකරුවෝ පැවසූහ.",
        "“ඇඳිරි නීතිය අපිව නවත්වන්නේ නැහැ. මේක තමයි ගෝඨාභයගේ පරණ මතවාදය, ගිය පාරත් අපි පාරට ආවා. ඔහුට හෙටත් එයම බලාපොරොත්තු විය හැකියි,” විරෝධතාකරුවෙකු වන නිපුන් තාරක ඉකොනොමි නෙක්ස්ට් වෙත පැවසීය.",
        "“ඔවුන්ගේ වෙඩි තැබීම්, කඳුළු ගෑස් සහ ජල ප්‍රහාරවලට, අපට පහර දීමට හෝ අපව මරා දැමීමට අපි බිය නොවෙමු. අපි සූදානම්. අපි උද්ඝෝෂණයට පැමිණියේ දිවි පිදීමේ මානසිකත්වයකින් වන අතර එය වෙනස් වී නැත, අපි සූදානම්. ”",
        "26 හැවිරිදි ඩබ්ලිව්.පී හරීන් කියා සිටියේ රාජපක්ෂ හමුදාව යොදවා වෙඩි තැබීමට නියෝග කළහොත් තමන් මරා දැමීමට සූදානම් බවයි.",
        "“අපි බය නැහැ. පසුගිය දින 100 තුළ ඔවුන් අපට 5 වතාවකට වඩා කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර එල්ල කළා. මට මහින්ද (රාජපක්ෂගේ) ආධාරකරුවන් විසින් පහර දුන්නා, විරෝධතාවල නියැලීම නිසා පොලිසිය මාව අත්අඩංගුවට ගත්තා, නමුත් මම තවමත් අපේ සටන දිගටම කරගෙන යනවා, ”ඔහු පැවසීය.",
        "නීති විශාරදයින් සහ විපක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරු පොලිස් ඇඳිරි නීතියට අභියෝග කළහ.",
        "“පොලිස් ඇඳිරි නීතිය” යනුවෙන් හැඳින්වෙන ඕනෑම දෙයක් පැනවීමට හෝ අවසර දෙන නීතියක් ශ්‍රී ලංකාවේ නොමැත,” නීතීඥ විරාන් කොරයා ට්වීට් කළේය.",
        "\"එවැනි නොපවතින පදනමක් මත ගමන් කිරීමේ නිදහස සහ එමගින් සාමකාමී විරෝධතා දැක්වීමේ අයිතිය තහනම් කිරීමට ගන්නා ඕනෑම ක්‍රියාවක් නීති විරෝධී වන අතර පුරවැසියන්ගේ මූලික අයිතිවාසිකම් ප්‍රතික්ෂේප කිරීමකි.\" (කොළඹ/ජූලි 08/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පැය 2100 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගල්කිස්ස",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නුගේගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැලණිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් පළමු සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස 3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සති දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස් ආර් ආටිගල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇඳිරි නීතිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිපුන් තාරකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්ථිකය ඊළඟ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඩබ්ලිව් පී හරීන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 ට වඩා වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දින 100",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විරාන් කොරයා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் ஜனாதிபதியை பதவி நீக்கம் செய்வதற்கான போராட்டத்தை முன்னிட்டு காலவரையற்ற பொலிஸ் ஊரடங்கு உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவை பதவி விலகுமாறு வற்புறுத்தும் போராட்டத்திற்கு ஒரு நாளுக்கு முன்னதாக, இலங்கை தலைநகர் கொழும்பின் சில பகுதிகளிலும் தீவின் நாட்டின் பிரதான விமான நிலையத்திற்கு அருகிலுள்ள ஒரு நகரத்திலும் வெள்ளிக்கிழமை 2100 மணி முதல் உள்ளூர் காலவரையற்ற பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டத்தை விதித்தது. எரிபொருள், சமையல் எரிவாயு மற்றும் மண்ணெண்ணெய் போன்ற அத்தியாவசிய பொருட்கள்.",
        "தலைநகர் கொழும்பு மாவட்டத்தில் வடக்கு, தெற்கு, மத்திய கொழும்பு, கல்கிசை மற்றும் நுகேகொட ஆகிய இடங்களில் உள்ளூர் பொலிஸ் ஊரடங்குச் சட்டம் அமுல்படுத்தப்பட்டது, அதே நேரத்தில் தீவின் நாட்டின் பிரதான விமான நிலையத்திற்கு அருகிலுள்ள நீர்கொழும்பு மற்றும் அதனை அண்டிய மாவட்டமான கம்பஹாவின் கெளனி ஆகிய இடங்களிலும் அமுல்படுத்தப்பட்டது.",
        "இந்த பொலிஸ் பிரிவுகளில் வசிப்பவர்கள் தங்கள் வீடுகளுக்குள்ளேயே இருக்க வேண்டும், ஊரடங்கு உத்தரவை மீறுவது சட்டம் ஒழுங்கை சீர்குலைப்பதாக கருதப்படும் என்றும் அவர்கள் மீது கடுமையான நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் என்றும் காவல்துறை அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "ஏப்ரல் முதல் வாரத்தில் இருந்து அவரது நடமாட்டம் மட்டுப்படுத்தப்பட்டிருந்த ஜனாதிபதி ராஜபக்சவின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்திற்கு அருகிலுள்ள ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஆயிரக்கணக்கான மக்கள் பங்கேற்பார்கள் என்று எதிர்பார்க்கப்பட்ட நிலையில் காவல்துறை அறிவிப்பு வந்தது.",
        "ராஜபக்சே பதவி விலகாவிட்டால், நீண்ட மற்றும் ஆக்ரோஷமான போராட்டங்கள் நடத்தப்படும் என போராட்டக்காரர்கள் எச்சரித்துள்ளனர்.",
        "ராஜபக்சேவின் தவறான பொருளாதாரக் கொள்கைகளும், இரசாயன உரத் தடையும் நாட்டை முன்னெப்போதும் இல்லாத பொருளாதார நெருக்கடிக்கும், உணவுப் பற்றாக்குறைக்கும் இட்டுச் சென்றுள்ளது. ராஜபக்சே பதவி விலகக் கோரி கடந்த 3 மாதங்களாக நாடு முழுவதும் போராட்டக்காரர்கள் போராட்டம் நடத்தி வருகின்றனர்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியும் டாலர் தட்டுப்பாட்டிற்கு வழிவகுத்தது, இதன் விளைவாக எரிபொருள், சமையல் எரிவாயு, மண்ணெண்ணெய், மருந்துகள் மற்றும் பிற அத்தியாவசிய உணவுகள் போன்ற அத்தியாவசிய பற்றாக்குறையை நீட்டிக்கப்பட்ட மின்வெட்டுகளுக்கு மத்தியில் விளைவித்துள்ளது. ஜூலை 10 ஆம் தேதி வரை இரண்டு வாரங்களுக்கு எரிபொருளை வழங்க முடியாது என்று அரசாங்கம் அறிவித்துள்ளது, இருப்பினும் எரிபொருள் ஏற்றுமதி வரவுகள் எதிர்காலத்தில் பற்றாக்குறை முடிவுக்கு வராது.",
        "நீண்ட போராட்டங்களில் இரண்டு முறை அமைச்சரவை இராஜினாமா, பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ, முன்னாள் மத்திய வங்கி ஆளுநர் அஜித் நிவார்ட் கப்ரால், முன்னாள் நிதியமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷ, சட்டமன்ற உறுப்பினர் பதவியில் இருந்து விலகல், முன்னாள் திறைசேரி செயலாளர் எஸ்.ஆர்.ஆட்டிகல ஆகியோர் இராஜினாமா செய்தனர்.",
        "ஊரடங்கு உத்தரவு இருந்தபோதிலும், திட்டமிட்டபடி சனிக்கிழமையும் போராட்டத்தை தொடரப்போவதாக போராட்டக்காரர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "“ஊரடங்குச் சட்டம் எங்களைத் தடுக்காது. இது கோட்டாபயவின் பழைய சித்தாந்தம், கடந்த முறையும் நாங்கள் வீதிக்கு வந்தோம். நாளையும் அவர் அதையே எதிர்பார்க்கலாம்,” என்று எதிர்ப்பாளர் நிபுன் தாராகா எகனாமி நெக்ஸ்ட் இடம் கூறினார்.",
        "\"அவர்களின் துப்பாக்கிச் சூடு, கண்ணீர்ப்புகை மற்றும் நீர்த்தாரைக்கு நாங்கள் பயப்படவில்லை, எங்களை அடிக்கவோ அல்லது கொல்லவோ இல்லை. நாங்கள் தயார். எங்களைத் தியாகம் செய்யும் மனப்பான்மையுடன் நாங்கள் போராட்டத்திற்கு வந்தோம், அது மாறவில்லை, நாங்கள் தயாராக இருக்கிறோம்.",
        "26 வயதான டபிள்யூ.பி. ஹரின், ராஜபக்சே ராணுவத்தை அனுப்பி துப்பாக்கிச் சூடு நடத்த உத்தரவு கொடுத்தால் கொல்லவும் தயார் என்றார்.",
        "“நாங்கள் பயப்படவில்லை. கடந்த 100 நாட்களில் எங்கள் மீது 5 முறைக்கு மேல் கண்ணீர் புகை குண்டுகளை வீசியுள்ளனர். நான் மகிந்தவின் (ராஜபக்ஷ) ஆதரவாளர்களால் தாக்கப்பட்டேன், போராட்டத்தில் ஈடுபட்டதற்காக பொலிசார் என்னைக் கைது செய்தனர், ஆனால் நான் இன்னும் எங்கள் போராட்டத்தைத் தொடர்கிறேன், ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "சட்ட வல்லுநர்கள் மற்றும் எதிர்க்கட்சி சட்டமன்ற உறுப்பினர்கள் பொலிஸ் ஊரடங்கு உத்தரவை சவால் செய்தனர்.",
        "“பொலிஸ் ஊரடங்கு சட்டம்” என்று அழைக்கப்படும் எதையும் விதிக்கும் அல்லது அனுமதிக்கும் சட்டங்கள் இலங்கையில் இல்லை,” என விரான் கொரியா என்ற வழக்கறிஞர் ட்வீட் செய்துள்ளார்.",
        "\"சுதந்திரமாக நடமாடுவதையும், அதன் மூலம் அமைதியான முறையில் போராட்டம் நடத்துவதற்கான உரிமையையும் தடைசெய்யும் எந்தவொரு நடவடிக்கையும் சட்டவிரோதமானது மற்றும் குடிமக்களின் அடிப்படை உரிமைகளை மறுப்பது.\" (கொழும்பு/ஜூலை 08/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "2100 மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கல்கிசை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நுகேகொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெலேனியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் முதல் வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த 3 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ் ஆர் ஆட்டிகல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஊரடங்கு உத்தரவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிபுன் தாரக",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொருளாதாரம் அடுத்தது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "W.P ஹரின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த 100 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விரான் கொரியா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}